[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ELEITOR, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.\r\nESPORTE, DEFESA.\r\nESTUDANTE, PARTE, PAGAMENTO, PASSE ESTUDANTIL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Alcance de expressiva vota\u00e7\u00e3o pelo orador nas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Esporte. Posicionamento do orador e da bancada do PRB de Bras\u00edlia, contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de pagamento de parte do passe estudantil pelos alunos de escolas particulares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero agradecer a Deus a oportunidade de ocupar esta tribuna pela primeira vez, bem como a vit\u00f3ria que obtive aqui em Bras\u00edlia, onde alcancei 79 mil e 775 votos, uma vota\u00e7\u00e3o expressiva que me trouxe a esta Casa.\r\nSou oriundo da Secretaria de Esporte do Distrito Federal. Fui Secret\u00e1rio durante 2 anos e depois Deputado Distrital por 4 anos. Agora farei um mandato em prol da sociedade brasileira.\r\nQuero neste momento dizer que j\u00e1 protocolei a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Esporte, ocasi\u00e3o em que tive a oportunidade de contar com a ajuda dos nossos nobres Deputados. Vou trabalhar com muito afinco em prol desta bandeira, porque o Minist\u00e9rio do Esporte, Deputado Luis Miranda, j\u00e1 n\u00e3o existe mais - agregou-se a outro Minist\u00e9rio. Precisamos estar atentos \u00e0s pol\u00edticas que ser\u00e3o praticadas pelo Minist\u00e9rio atual. \r\nQuero aproveitar este momento para trazer um assunto que nos tem trazido certa preocupa\u00e7\u00e3o. Nesta semana, o Governo do Distrito Federal ensaiou mandar para a C\u00e2mara projeto de lei por meio do qual iria acabar ou reduzir o passe estudantil no Distrito Federal. Recuou, porque queria que tanto os estudantes das escolas p\u00fablicas, como os alunos das escolas particulares pagassem um valor para usar os passes estudantis. Com a press\u00e3o popular, hoje ele recuou ao novo projeto. Mesmo assim, o projeto ainda faz com que os alunos das escolas particulares tenham que subsidiar parte do pagamento do passe estudantil. \r\nEu entendo que muitas pessoas em Bras\u00edlia ainda n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para subsidiar o passe estudantil.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Eu e a bancada do PRB n\u00e3o concordamos com isso e pedimos ao Governador que, antes de solicitar aos Deputados que aprovarem o projeto na C\u00e2mara, discuta com a sociedade e com os l\u00edderes estudantis. Que haja uma audi\u00eancia p\u00fablica e que n\u00e3o seja aprovado do dia para noite, rapidamente, porque \u00e9 um tema muito importante, e devemos, sim, discuti-lo.\r\nEra isso o que eu queria dizer. \r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO C\u00c9SAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LIVRO, ESTUDO, DADOS COMPARATIVOS, FEDERA\u00c7\u00c3O, BRASIL, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do livro O Brasil e o Mundo em Dados Comparativos., de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, comunico a esta Casa que, depois de cinco mandatos no exerc\u00edcio de Deputado Federal, elaborei este trabalho. Trata-se de um estudo comparativo de tudo o que existe no mundo, em todos os pa\u00edses do mundo - todos os dados s\u00e3o reconhecidos pela ONU -, de tudo o que existe no Brasil, comparando Estado por Estado, numa avalia\u00e7\u00e3o absoluta, relativa e per capita, e todos os Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds, evidentemente relevando os maiores privil\u00e9gios que contribuem para o grande desequil\u00edbrio social e regional em nosso Pa\u00eds.\r\nEu j\u00e1 havia mandado a todos os Deputados do mandato passado e agora mandei para o gabinete de todos os Deputados novos este livro: O Brasil e o mundo em dados comparativos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado J\u00falio Cesar, pode concluir.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI) - Obrigado, Presidente Rodrigo Maia.\r\nCom este livro, V.Exas. podem estudar, em cada Estado, os Munic\u00edpios, as suas receitas, os privil\u00e9gios que eles t\u00eam, a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, o FPM, o ICMS. V.Exas. podem avaliar tudo que \u00e9 distribu\u00eddo neste Pa\u00eds na \u00e1rea social, na \u00e1rea tribut\u00e1ria, na \u00e1rea previdenci\u00e1ria, bem como todos os desequil\u00edbrios regionais.\r\nEste livro \u00e9 da mais alta import\u00e2ncia para o exerc\u00edcio do mandato, principalmente para aqueles que est\u00e3o chegando aqui agora, que precisam desse conhecimento.\r\nEssa \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o aos novos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PASSE LIVRE, ESTUDANTE, TRANSPORTE PUBLICO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do discurso em defesa da manuten\u00e7\u00e3o do passe livre estudantil no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JULIO CESAR RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito me alegra ocupar a tribuna para falar mais uma vez nesta Casa Legislativa que abriga aqueles escolhidos pelo povo brasileiro para represent\u00e1-lo.\r\n\t\tNesta qualidade, de representante do povo de Bras\u00edlia, legitimamente eleito por 79.775 moradores do Distrito Federal, volto a defender a manuten\u00e7\u00e3o do passe livre estudantil, hoje garantido pela Lei n\u00ba 4.462, de 13 de janeiro de 2010, e que beneficia cerca de 195 mil estudantes brasilienses.\r\n\t\tO Poder Executivo do DF, representado pelo Governador Ibaneis, quer extinguir de vez a gratuidade da passagem para estudantes, obrigando-os ao pagamento total ou parcial da passagem de transporte coletivo.\r\n\t\tNo projeto inicial do Executivo, esse pagamento parcial valeria tanto para alunos da rede p\u00fablica quanto para os de col\u00e9gios particulares, cabendo a tantos outros arcarem com a tarifa cheia. \t\tAp\u00f3s in\u00fameras press\u00f5es de estudantes, o GDF recuou e apresentou nova proposta, a fim de tirar o benef\u00edcio apenas dos estudantes de unidades privadas, o que ainda afetaria o direito adquirido dos estudantes.\r\n\t\tN\u00e3o entendemos o porqu\u00ea de tamanha pressa do GDF em extinguir esse direito essencial conquistado pelos estudantes de nossa Capital, sobretudo daqueles que s\u00e3o mais carentes. Devo declarar que esta ser\u00e1 uma das minhas bandeiras, pela qual lutarei com toda minha disposi\u00e7\u00e3o e empenho.\r\n\t\tEntendemos, isso sim, que o tema precisa ser debatido com a sociedade, com l\u00edderes estudantis e com os demais representantes pol\u00edticos numa audi\u00eancia p\u00fablica, por exemplo.\r\n\tNossa bandeira nesta Casa ser\u00e1 a defesa da educa\u00e7\u00e3o, do esporte, dos atletas e das confedera\u00e7\u00f5es e federa\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao desporto.\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, acredito que o futuro do Brasil depende do futuro da educa\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, trabalharei arduamente, como representante do DF nesta Casa, na defesa dos direitos a esse tema inerentes.\r\n\t\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMPANHIA HIDREL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), TERESINA (PI).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apelo \u00e0 diretoria da Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco - CHESF de manuten\u00e7\u00e3o do Centro Regional de Opera\u00e7\u00e3o Oeste em Teresina, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero fazer um protesto em rela\u00e7\u00e3o a uma decis\u00e3o que est\u00e1 sendo ensaiada pela CHESF. Desde 1975 existe l\u00e1 no Piau\u00ed, em Teresina, o Centro Regional de Opera\u00e7\u00e3o Oeste do sistema el\u00e9trico. O Piau\u00ed \u00e9 um dos Estados do Nordeste onde mais cresce o setor el\u00e9trico. Toda a produ\u00e7\u00e3o de energia vai entrar no sistema CHESF, mas querem tirar o centro de l\u00e1 e lev\u00e1-lo para Fortaleza, onde j\u00e1 h\u00e1 um centro de opera\u00e7\u00e3o funcionando.\r\nEu quero fazer um apelo ao Diretor de Opera\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Henrique: Jo\u00e3o Henrique, reveja a sua posi\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s vamos protestar. Estava l\u00e1 ao lado do Presidente anunciando a extin\u00e7\u00e3o do centro, que vai ser levado para Fortaleza, que j\u00e1 tem um centro de opera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo para que seja mantido no Piau\u00ed esse sistema de opera\u00e7\u00e3o.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, o Piau\u00ed j\u00e1 produz mais de 2 mil megawatts de energia e\u00f3lica e solar que entram no sistema CHESF. No Estado, h\u00e1 a Usina Hidrel\u00e9trica de Boa Esperan\u00e7a, e querem levar o centro para um Estado que j\u00e1 tem um centro de opera\u00e7\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo \u00e0 CHESF: mantenha o centro de opera\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed l\u00e1 em Teresina. Se isso n\u00e3o acontecer, vamos protestar nesta Casa e junto \u00e0s autoridades competentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SETOR AGR\u00cdCOLA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA, REGI\u00c3O NORDESTE, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, D\u00cdVIDA ATIVA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Relato do encontro do orador e outros Deputados com os Subsecret\u00e1rios de Pol\u00edtica Agr\u00edcola e Meio Ambiente e de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica do Minist\u00e9rio da Economia, respectivamente, Rog\u00e9rio Boueri Miranda e Adolfo Sachsida, para debate das normas da pol\u00edtica agr\u00edcola para a Regi\u00e3o Nordeste. Contrariedade \u00e0 proposta de privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acabo de chegar de uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Economia com o Subsecret\u00e1rio de Pol\u00edtica Agr\u00edcola, Rog\u00e9rio Boueri, e com o Secret\u00e1rio de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica, Adolfo Sachsida. Estava acompanhado dos Deputados Jer\u00f4mino e Alceu e fomos l\u00e1 discutir as novas normas da pol\u00edtica agr\u00edcola brasileira. N\u00f3s defendemos um tratamento diferenciado para o Nordeste, onde a cada 10 anos convivemos com 6 ou 7 instabilidades clim\u00e1ticas, \u00e0s vezes, com perda da totalidade da safra, ou de parte dela. \r\nDiscutimos o problema do Fundo Garantidor, a renova\u00e7\u00e3o e prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos da DAU - D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o e tamb\u00e9m a inclus\u00e3o do art. 3\u00ba... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Para encerrar Deputado J\u00falio.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI) - ...recursos do Tesouro para o Nordeste para que os agricultores continuem negociando aquele art. 3\u00ba para agricultores que devem at\u00e9 200 mil reais.\r\nMas tamb\u00e9m correu nesta semana, Sra. Presidente, a not\u00edcia de que o Governo vai privatizar o Banco do Nordeste. Eu n\u00e3o concordo. Eu sou da base do Governo, mas, se isso acontecer, n\u00f3s vamos mobilizar a bancada do Nordeste toda contra qualquer decis\u00e3o de privatizar esse banco. \u00c9 o banco que tem os melhores indicadores de aplica\u00e7\u00e3o no Nordeste dos subs\u00eddios, administra o FNE, tem mais ag\u00eancias. \r\nE a aplica\u00e7\u00e3o no Nordeste \u00e9 uma coisa que deixa todo mundo pasmado. O banco que aplicou no ano passado menos de 30 bilh\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REAJUSTE SALARIAL, POL\u00cdCIA CIVIL, AGRADECIMENTO, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF).\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), AUMENTO, TARIFA, \u00d4NIBUS, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, TRANSPORTE INTERESTADUAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento ao Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha, pela concess\u00e3o de reajuste salarial \u00e0 Pol\u00edcia Civil. Pedido ao Governador de reajuste dos soldos da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar. Revis\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, do reajuste de tarifas do transporte coletivo urbano da regi\u00e3o do Entorno de Bras\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados que est\u00e3o aqui nesta tarde de quinta-feira, quero trazer dois assuntos de suma import\u00e2ncia para Bras\u00edlia e para o nosso Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, queria fazer um registro todo especial em agradecimento ao Governador Ibaneis Rocha, do Distrito Federal, que na \u00faltima ter\u00e7a-feira fez um an\u00fancio t\u00e3o esperado pela Pol\u00edcia Civil do DF sobre o reajuste de 37% que h\u00e1 muito tempo era requerido e nenhum Governo que aqui passou teve a coragem de fazer. Ele fez.\r\nIsso trouxe alegria para os policiais civis. Esse reajuste de 37% ser\u00e1 dado ao longo de 3 anos, \u00e9 importante ressaltar.\r\nAo mesmo tempo, quero fazer um apelo ao Sr. Governador para que n\u00e3o se esque\u00e7a da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros, que tamb\u00e9m s\u00e3o duas institui\u00e7\u00f5es que necessitam, sim, ser reconhecidas na nossa Capital.\r\nMas registro aqui meu reconhecimento e os meus parab\u00e9ns.\r\nQuero ainda aproveitar este momento para dizer que, mal come\u00e7amos a sair da maior crise econ\u00f4mica em mais de 50 anos, os administradores p\u00fablicos da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a ANTT, promoveram um aumento das tarifas dos \u00f4nibus que circulam em dire\u00e7\u00e3o a Bras\u00edlia.\r\nComo representante do povo de Distrito Federal, estou atento \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es causadas \u00e0quelas pessoas. Com o aumento, quem sai de casa quase ter\u00e1 que pagar para trabalhar. A eleva\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas de \u00f4nibus afetar\u00e1 a renda l\u00edquida das fam\u00edlias que moram nas regi\u00f5es mais distantes, principalmente as cidades pr\u00f3ximas ao Distrito Federal.\r\n\u00c9 preciso entender que a ANTT \u00e9 uma autarquia cuja miss\u00e3o \u00e9 intervir em setores da economia para fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico. \u00c9 uma boa defini\u00e7\u00e3o de uma atividade de gest\u00e3o, n\u00e3o fosse a insensibilidade dos gerentes com a conjuntura econ\u00f4mica atual do Brasil, especialmente do Distrito Federal.\r\nSer\u00e1 que os administradores da autarquia consideraram que um morador das cidades do entorno, como Planaltina de Goi\u00e1s, n\u00e3o sentir\u00e1 os 15 reais que gastar\u00e1 por dia para ir ao trabalho e voltar? Isso equivale a 80 reais por semana, para uma pessoa que tem um rendimento aproximado de 400 por 7 dias de trabalho.\r\nO que ele deixar\u00e1 de consumir para pagar a passagem do trabalho?\r\nQualquer pessoa de bom senso \u00e9 capaz de entender que \u00e9 muito elevada uma tarifa de transporte que custa 20% do rendimento recebido por um trabalhador.\r\nOs gerentes das Ag\u00eancias n\u00e3o podem apenas focar nas planilhas de custos das empresas para decidir o pre\u00e7o das passagens. \u00c9 preciso ter um olhar para as pessoas.\r\nSabemos que a atividade econ\u00f4mica \u00e9 um meio para o desenvolvimento das empresas e das pessoas. Se a Ag\u00eancia est\u00e1 legitimada a atuar para evitar excessos da livre inciativa, o interesse coletivo dos cidad\u00e3os, principalmente daqueles de baixa renda, que dependem de transporte p\u00fablico, deve ser considerado.\r\n\u00c9 por isso que a economia pol\u00edtica trata certos produtos e servi\u00e7os de forma diferente do laisser-faire tradicional das transa\u00e7\u00f5es comerciais. Certos bens comerciais precisam ser controlados e os seus pre\u00e7os podem ser preventivamente administrados pelos governos.\r\nPe\u00e7o \u00e0 ANTT que reavalie essa quest\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JULIO CESAR RIBEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mal come\u00e7amos a sair da maior crise econ\u00f4mica em mais de 50 anos e os administradores p\u00fablicos da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a ANTT, promoveram um aumento das tarifas dos \u00f4nibus que circulam em dire\u00e7\u00e3o a Bras\u00edlia.\r\n\t\tComo representante do povo de Distrito Federal, estou atento \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es causadas \u00e0quelas pessoas. Com o aumento, quem sai de casa quase ter\u00e1 que pagar para trabalhar. A eleva\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas de \u00f4nibus afetar\u00e1 a renda l\u00edquida das fam\u00edlias que moram nas regi\u00f5es mais distantes, principalmente as cidades pr\u00f3ximas ao Distrito Federal.\r\n\t\t\u00c9 preciso entender que a ANTT \u00e9 uma autarquia cuja miss\u00e3o \u00e9 intervir em setores da economia para fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico. \u00c9 uma boa defini\u00e7\u00e3o de uma atividade de gest\u00e3o, n\u00e3o fosse a insensibilidade dos gerentes com a conjuntura econ\u00f4mica atual do Brasil, especialmente do Distrito Federal.\r\n\t\tSer\u00e1 que os administradores da autarquia consideraram que um morador das cidades do entorno, como Planaltina de Goi\u00e1s, n\u00e3o sentir\u00e1 os 15 reais que gastar\u00e1 por dia para ir ao trabalho e voltar? Isso equivale a 80 reais por semana, para uma pessoa que tem um rendimento aproximado de 400 por 7 dias de trabalho.\r\n\t\tO que ele deixar\u00e1 de consumir para pagar a passagem do trabalho?\r\n\t\tQualquer pessoa de bom senso \u00e9 capaz de entender que \u00e9 muito elevada uma tarifa de transporte que custa 20% do rendimento recebido por um trabalhador.\r\n\t\tOs gerentes das Ag\u00eancias n\u00e3o podem apenas focar nas planilhas de custos das empresas para decidir o pre\u00e7o das passagens. \u00c9 preciso ter um olhar para as pessoas.\r\n\t\tSabemos que a atividade econ\u00f4mica \u00e9 um meio para o desenvolvimento das empresas e das pessoas. Se a Ag\u00eancia est\u00e1 legitimada a atuar para evitar excessos da livre inciativa, o interesse coletivo dos cidad\u00e3os, principalmente daqueles de baixa renda, que dependem de transporte p\u00fablico, deve ser considerado.\r\n\t\t\u00c9 por isso que a economia pol\u00edtica trata certos produtos e servi\u00e7os de forma diferente do \"laisser-faire\" tradicional das transa\u00e7\u00f5es comerciais. Certos bens comerciais precisam ser controlados e os seus pre\u00e7os podem ser preventivamente administrados pelos governos.\r\n\t\tO que fundamenta a administra\u00e7\u00e3o governamental dos pre\u00e7os de certos produtos \u00e9 a sensibilidade social da \u00e9tica pol\u00edtica. O caso do aumento das passagens dos \u00f4nibus exige que essa sensibilidade seja considerada.\r\n\t\tN\u00e3o \u00e9 preciso repetir que o momento econ\u00f4mico brasileiro ainda sofre as consequ\u00eancias da gigantesca crise econ\u00f4mica que eliminou o crescimento real da renda. Uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o ainda continua desempregada, e a outra que permaneceu contratada, experimentou um achatamento dos rendimentos. \t\tOs t\u00e9cnicos da autarquia n\u00e3o deveriam tratar a realidade social como um dado banal. Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode apenas focar nos custos das empresas e na taxa de infla\u00e7\u00e3o. O decisor deve pensar na conveni\u00eancia da decis\u00e3o, porque nem tudo sempre conv\u00e9m.\r\n\t\tO que se pede aqui \u00e9 para os t\u00e9cnicos da autarquia buscarem alternativas para estabilizar os custos do transporte. Talvez incentivar a concorr\u00eancia entre as linhas de \u00f4nibus, talvez desenhar rotas que integrem \u00f4nibus com o metr\u00f4. \t\tO que n\u00f3s pedimos \u00e9 que os t\u00e9cnicos da ANTT n\u00e3o sejam meros burocratas de tabelas de Excel, mas que sejam capazes de procurar solu\u00e7\u00f5es para melhorar a vida dos cidad\u00e3os, j\u00e1 t\u00e3o sacrificados.\r\n\t\tPe\u00e7o tamb\u00e9m que tenham uma mente pol\u00edtica aberta, que faz surgirem as respostas mais adequadas.\r\n\t\tRegistro, portanto, apelo \u00e0 ANTT para que reveja o aumento autorizado para as passagens dos \u00f4nibus que circulam no Distrito Federal e nas cidades pr\u00f3ximas a partir do dia 24 de fevereiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LIVRO, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, PLATAFORMA DIGITAL, ESCOLA P\u00daBLICA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Congratula\u00e7\u00f5es ao Secret\u00e1rio de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, Rafael Parente, pela decis\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de livros com vista \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o das plataformas digitais das escolas p\u00fablicas. Import\u00e2ncia da informatiza\u00e7\u00e3o do ensino para o desenvolvimento social do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer da minha tristeza e da minha revolta em rela\u00e7\u00e3o ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez.\r\nEstou desde o dia 15 de janeiro - e a\u00ed quero fazer um apelo ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, para que possa ver essa situa\u00e7\u00e3o - tentando marcar uma audi\u00eancia com o Ministro e n\u00e3o consigo. Desde ent\u00e3o eu queria alertar para problema que ter\u00edamos aqui, em Bras\u00edlia, com a falta de livros nas escolas, mas at\u00e9 agora S.Exa. n\u00e3o me atendeu e n\u00e3o tem uma data programada para tal. Hoje, em Bras\u00edlia, est\u00e3o faltando 15 mil livros nas escolas, Deputada Erika Kokay. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nO nosso Presidente quer que votemos a reforma da Previd\u00eancia, mas o seu Ministro nem atende a uma reivindica\u00e7\u00e3o que \u00e9 leg\u00edtima. Quero ver ele conseguir aprovar a reforma sem atender esta Casa.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO JULIO CESAR RIBEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente e nobres Deputados aqui presentes nesta Casa, o meu pronunciamento ser\u00e1 sobre a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Distrito Federal. \r\nQuase 15 dias ap\u00f3s do in\u00edcio do ano letivo, 15 mil alunos da rede p\u00fablica de ensino ainda esperam ansiosos pelos livros b\u00e1sicos que seriam repassados pelo FNDE.\r\n\u00c9 injustific\u00e1vel que o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de jovens neste Pa\u00eds, tenha enviado ao DF a quantidade de livros referente ao n\u00famero de alunos matriculados no ano 2017, por conta de uma desatualiza\u00e7\u00e3o de dados do Censo Escolar.\r\nSabemos que um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos para a constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o respeito. E esses jovens e suas fam\u00edlias merecem respeito e aten\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos retroceder! \r\nPor isso, ficam aqui os meus seguintes questionamentos ao Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez: por mais quanto tempo os alunos matriculados nas escolas p\u00fablicas ir\u00e3o ficar sem os seus livros? \r\nPor quanto tempo ainda ter\u00e3o sua aprendizagem prejudicada?\r\nEm contrapartida, quero parabenizar o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do DF, Rafael Parente, que na semana passada anunciou a produ\u00e7\u00e3o de livros, com a finalidade de complementar as plataformas digitais das escolas p\u00fablicas da nossa cidade.\r\nAl\u00e9m de dar um salto em busca do crescimento da educa\u00e7\u00e3o, esta medida valoriza tamb\u00e9m o trabalho dos professores, que ir\u00e3o deixar o seu conhecimento como legado ao escrever e revisar o material direcionado aos alunos da rede p\u00fablica de ensino. \r\nPara finalizar, quero dizer que, com este movimento para a plena informatiza\u00e7\u00e3o do ensino, o Governo local coloca o Distrito Federal na rota do desenvolvimento social.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACTO FEDERATIVO, RECEITA TRIBUT\u00c1RIA, ARRECADA\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PREJU\u00cdZO, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESIQUIL\u00cdBRIO, INVESTIMENTO, DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Relato do encontro do orador com o Presidente Jair Bolsonaro para debate do pacto federativo e de assuntos de interesse da Regi\u00e3o Nordeste. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil S/A.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou o Coordenador da bancada do Nordeste e sou do partido da base do Governo, mas tenho discordado de muitos assuntos que s\u00e3o encaminhados a esta Casa pelo Governo. Ontem estive com o Presidente da Rep\u00fablica para tratar de v\u00e1rios assuntos de interesse do pacto federativo e da Regi\u00e3o Nordeste, de cuja bancada sou o coordenador. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, Srs. Deputados, eu mostrei para o Presidente que em 1988, o Governo de ent\u00e3o, foi criada a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, que \u00e9 o Imposto de Renda das empresas. Por que fizeram isso? Para n\u00e3o compartilhar com Estados e Munic\u00edpios. Isso contribuiu para um grande preju\u00edzo na divis\u00e3o do IPI, do Imposto de Renda. A Uni\u00e3o s\u00f3 det\u00e9m 51% e os Estados e Munic\u00edpios det\u00eam 49%, com os fundos regionais. Mostrei a ele os dados. \r\nO Presidente tem o compromisso de fortalecer os entes federados mais fragilizados, principalmente os Munic\u00edpios onde vivem o povo brasileiro, onde residem os problemas, mas, acima de tudo, onde est\u00e3o as solu\u00e7\u00f5es mais baratas.\r\nEu tamb\u00e9m conversei com o Presidente sobre o desequil\u00edbrio regional existente em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos cinco Regi\u00f5es: Sul, Sudeste, Centro-Oeste, Nordeste e Norte. A Regi\u00e3o Nordeste \u00e9 a mais pobre, embora seja a segunda mais populosa, e tem menos da metade da renda per capita brasileira. Quase tudo que havia no Nordeste est\u00e1 se acabando, como o DNOCS, que j\u00e1 teve 14 mil empregados e agora tem 1.400 - e mais da metade vai se aposentar este ano. H\u00e1 300 ou 400 barragens para dar assist\u00eancia e manuten\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o consegue, porque se aprova aqui um or\u00e7amento de 400 milh\u00f5es e o Governo s\u00f3 libera 10%. Portanto, no Nordeste, est\u00e1 acabando o DNOCS, a SUDENE, diminu\u00edram os investimentos do Governo. \r\nO que ainda temos de importante no Nordeste \u00e9 o Banco do Nordeste, um orgulho para os nordestinos. No ano passado, aplicou 42 bilh\u00f5es de reais, sendo 32 bilh\u00f5es de reais s\u00f3 do FNE. Eu comparei os outros bancos com todo o sistema financeiro. O Banco do Nordeste, para investimento no Nordeste, tem em torno de 60% dos investimento para investir a m\u00e9dio e longo prazos.\r\nN\u00f3s somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste, bem como da sua jun\u00e7\u00e3o com o BNDES. O BNDES j\u00e1 aplicou 700 bilh\u00f5es no Brasil, com dinheiro do Tesouro. O Tesouro est\u00e1 pedindo de volta. J\u00e1 pediu quase a metade dos 500 e pouco que tinha do Tesouro e tem poucos recursos para aplicar. O que quer o BNDES, que \u00e9 o banco do Sul e do Sudeste, que aplica 5%, 6%, 8%, 10% em m\u00e9dia? A m\u00e9dia n\u00e3o chega a 10% no Nordeste. N\u00f3s nordestinos vamos deixar que o Nordeste se acabe? N\u00e3o, n\u00e3o vamos deixar que isso aconte\u00e7a.\r\nNotei que o Presidente foi muito sens\u00edvel. Eu levei v\u00e1rios relat\u00f3rios sobre esse desequil\u00edbrio entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds e pedi a ele que fizesse uma avalia\u00e7\u00e3o. No final, eu o convidei para vir tomar um caf\u00e9 da manh\u00e3 aqui, com a bancada do Nordeste, junto com o Ministro da Economia, para que n\u00f3s possamos discutir todos esses problemas regionais, e ele nos prometeu que viria. \r\nPortanto, informo aos integrantes da nossa bancada - 151 Deputados e 27 Senadores - que depois da Semana Santa vamos agendar a vinda do Presidente da Rep\u00fablica para fazer essa discuss\u00e3o sobre os problemas regionais. N\u00e3o \u00e9 nada partid\u00e1rio. Eu acho que deveriam participar todos os partidos, sem radicalismo. O importante \u00e9 defender, acima de tudo - por sermos brasileiros, por sermos nordestinos -, a regi\u00e3o mais pobre e discriminada que precisa de aten\u00e7\u00e3o especial do Governo do Presidente Bolsonaro, para diminuir essa diferen\u00e7a entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM). COMISS\u00c3O ESPECIAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo a V.Exa.: que constitua a Comiss\u00e3o Especial da PEC n\u00ba 391, de 2017, que trata do 1% ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios no m\u00eas de setembro. N\u00f3s chegamos, inclusive, a fazer o relat\u00f3rio, que n\u00e3o chegou a ser aprovado na Comiss\u00e3o. Fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: constitua o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a Comiss\u00e3o. J\u00e1 deixei no gabinete de V.Exa., com o seu secret\u00e1rio, com quem o senhor troca ideias, o pedido de reconstitui\u00e7\u00e3o urgente da nova Comiss\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de um novo Presidente - eu quero ser mantido como Relator -, para aprovarmos este ano o 1% de setembro para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, JUVENTUDE, LAN\u00c7AMENTO.\r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista da Juventude. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o; na juventude brasileira e no fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso desta tribuna neste momento para falar a respeito do que ocorreu ontem nesta Casa. Refiro-me ao lan\u00e7amento da Frente Parlamentar da Juventude, que contou com o apoio de aproximadamente 198 Deputados e Senadores, os quais, como eu, querem desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o p\u00fablico jovem e seus direitos b\u00e1sicos, como educa\u00e7\u00e3o, emprego, seguran\u00e7a e cultura.\r\nO nosso prop\u00f3sito \u00e9 sensibilizar o Parlamento e a sociedade para a import\u00e2ncia da defesa dos direitos da juventude. \u00c9 preciso ampliar as possibilidades para que a popula\u00e7\u00e3o jovem construa uma trajet\u00f3ria de emancipa\u00e7\u00e3o com qualidade nos v\u00e1rios aspectos da vida secular: educa\u00e7\u00e3o, empregabilidade, seguran\u00e7a, acesso ao esporte e \u00e0 cultura.\r\nFui Secret\u00e1rio de Esporte no Governo do Distrito Federal por 2 anos. Essa experi\u00eancia me mostrou a import\u00e2ncia de investirmos na educa\u00e7\u00e3o, na juventude e no fortalecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas. Estou certo de que o Congresso Nacional \u00e9 um palco ideal para a interlocu\u00e7\u00e3o da juventude com a sociedade.\r\nO nosso trabalho, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 literalmente resgatar os jovens. Precisamos, sim, resgat\u00e1-los, para tir\u00e1-los das drogas e da marginalidade e oferecer-lhes, sem d\u00favida nenhuma, emprego. Temos visto milhares de jovens querendo sair do nosso Pa\u00eds. Quem ir para fora! N\u00e3o podemos mais aceitar isso.\r\nPor isso, fiz quest\u00e3o de abrir a Frente Parlamentar Mista da Juventude. Ontem houve uma festa bonita, e estou muito feliz, porque agora faremos a interlocu\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Ministra Damares, junto \u00e0 Secretaria Nacional da Juventude. Tenho certeza de que vir\u00e3o pol\u00edticas saud\u00e1veis para os nossos jovens.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, AUS\u00caNCIA.\r\nESPORTE NACIONAL, INCENTIVO, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o n\u00e3o comparecimento de representantes do Minist\u00e9rio da Cidadania e da Secretaria Nacional de Esporte, \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica realizada por \u00f3rg\u00e3o da Casa para debate da Lei de Incentivo ao Esporte. Imediato encaminhamento pelo Ministro da Cidadania, Osmar Terra, de projetos de lei a respeito da concess\u00e3o de incentivos ao esporte nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Deputado Charles Fernandes, Presidente desta sess\u00e3o.\r\nQuero trazer um assunto muito importante. No dia de hoje, foi realizada audi\u00eancia p\u00fablica para debater a Lei de Incentivo ao Esporte. Na oportunidade, uma das coisas que nos deixou um pouco chateado e triste foi a aus\u00eancia de representantes do Minist\u00e9rio da Cidadania e da Secretaria Nacional de Esporte, at\u00e9 porque n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos marcado esta audi\u00eancia. O Deputado Luiz Lima foi o autor da proposta. Infelizmente, n\u00e3o apareceu ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s estamos preocupados, porque j\u00e1 estamos entrando no quinto m\u00eas do ano, e a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos na manh\u00e3 de hoje foi que os projetos da Lei de Incentivo ao Esporte est\u00e3o todos parados na Secretaria Nacional do Esporte.\r\nPor isso, estou aqui hoje para fazer uma cobran\u00e7a ao Ministro Osmar Terra, que deve olhar o assunto com muito carinho, porque h\u00e1 projetos que est\u00e3o parados no Brasil todo. N\u00f3s, que defendemos a bandeira do esporte, n\u00e3o podemos deixar que a Lei de Incentivo fique para tr\u00e1s ou seja prejudicada. Fa\u00e7o um apelo ao Ministro Osmar Terra. Quero que S.Exa. tome provid\u00eancias. E que o novo Secret\u00e1rio de Esporte tamb\u00e9m possa assumir essa responsabilidade. Sabemos que houve uma troca. O General Marco Aur\u00e9lio, que l\u00e1 estava, saiu, e entrou um novo Secret\u00e1rio.\r\nPrecisamos que o processo ande. H\u00e1 um grande evento vindo pela frente, o da Central \u00danica das Favelas - CUFA. Eles est\u00e3o preocupados, porque a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o anda. A jogadora Ana Moser tamb\u00e9m esteve aqui presente e disse que os processos est\u00e3o parados. \u00c9 inadmiss\u00edvel que isso aconte\u00e7a!\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Ministro Osmar Terra para que tome provid\u00eancias.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), JUNTA COMERCIAL, REGISTRO P\u00daBLICO DAS EMPRESAS MERCANTIS E ATIVIDADES AFINS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apelo \u00e0 bancada do PT de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861 \u00e9 muito importante para o Distrito Federal. Seria inadmiss\u00edvel se n\u00f3s n\u00e3o a vot\u00e1ssemos no dia de hoje.\r\nFa\u00e7o, portanto, um apelo para o PT, inclusive para a Deputada Erika Kokay, que \u00e9 de Bras\u00edlia e sabe que o Distrito Federal \u00e9 o \u00fanico na Federa\u00e7\u00e3o onde a ajuda comercial n\u00e3o \u00e9 gerida pelo Estado, a fim de que votemos essa medida provis\u00f3ria exclusiva na tarde de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGRA, FINANCIAMENTO, SEGURIDADE SOCIAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL),IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4 \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria, para altera\u00e7\u00e3o das regras de financiamento da Seguridade Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sou Deputado em sexto mandato, mas o que fa\u00e7o todos os dias \u00e9 trabalhar pelos Munic\u00edpios e pela redivis\u00e3o justa da compet\u00eancia tribut\u00e1ria existente entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.\r\nEm 1988, Srs. Deputados, o Imposto de Renda e o IPI representavam 52% da arrecada\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e hoje apenas um ter\u00e7o: 33%, 34%.\r\nE o que houve durante todo este per\u00edodo? A Uni\u00e3o procurou criar contribui\u00e7\u00f5es, tirar recursos da base compartilhada entre o FPM e o FPE, para n\u00e3o transferir aos entes federados.\r\nEm 1988, o Brasil tinha 140 milh\u00f5es de habitantes; hoje tem 209 milh\u00f5es. Tinha menos de 4 mil Munic\u00edpios; hoje tem 5.568 Munic\u00edpios, e, cada dia mais, diminuem as transfer\u00eancias da Uni\u00e3o para os Estados e os Munic\u00edpios e aumenta a transfer\u00eancia de responsabilidade do Governo central para esses entes federados.\r\nEnt\u00e3o, eu protocolei hoje, Srs. Deputados, uma emenda \u00e0 PEC da Previd\u00eancia. E por que fiz isso? Porque em 1988, o Governo criou a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL e tirou do Imposto de Renda. Na \u00e9poca, era pouco. No ano passado, foram 78,5 bilh\u00f5es de reais, e n\u00f3s estamos dentro daquilo que o Presidente sempre diz: fazer a revis\u00e3o do pacto federativo, transferir mais recursos para os Estados e os Munic\u00edpios. E o que n\u00f3s escrevemos? Que n\u00f3s vamos tirar 49% da CSLL, sendo 21,5% para os Estados, como \u00e9 o FPE; 24,5% para os Munic\u00edpios, como \u00e9 o FPM, e 3% para os fundos regionais. E o que isso vai representar, Srs. Deputados?\r\nVejam bem, se \u00e9 para fazer uma revis\u00e3o do pacto federativo, porque fizeram essa sangria em 1988, tiraram para a contribui\u00e7\u00e3o social esse recurso do Imposto de Renda, n\u00f3s apresentamos essa emenda \u00e0 PEC da Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos fazer essa divis\u00e3o. Eu estou aqui com a divis\u00e3o do bolo todo para os Estados. Eles v\u00e3o aplicar 50% em investimentos, e o restante, como bem diz aqui a nossa reda\u00e7\u00e3o, \u00e9 para quitar d\u00e9bitos com a Uni\u00e3o - d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios, todo Estado tem -, d\u00e9bitos com as institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais. E vejam bem: os Estados devem \u00e0 Uni\u00e3o, ao Tesouro, 536 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o \u00e9 para pagar essa d\u00edvida. Tira de um lado e entra do outro.\r\nSrs. Deputados do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, essas tr\u00eas regi\u00f5es s\u00f3 devem 8%. Quase tudo \u00e9 concentrado na regi\u00e3o rica. O Sul e o Sudeste devem 91,69. E quanto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais, o Norte, o Nordeste e o Centro-Oeste devem 40 e o Sul e o Sudeste, 59.\r\nFazendo isso, n\u00f3s vamos promover o equil\u00edbrio do pacto federativo, diminuir a d\u00edvida dos Estados, pagar a Uni\u00e3o com esses recursos e contribuir para diminuir as diferen\u00e7as regionais existentes em nosso Pa\u00eds pelo crit\u00e9rio do FPE para os Estados, do FPM para os Munic\u00edpios, diminuindo a diferen\u00e7a entre ricos e pobres.\r\nNa minha avalia\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 a melhor maneira de se fazer a revis\u00e3o do pacto federativo. J\u00e1 mostrei ao Ministro Paulo Guedes, ao Ministro Onyx Lorenzoni, ao Presidente e protocolei hoje, h\u00e1 pouco tempo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado J\u00falio Cesar.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\nProtocolei h\u00e1 pouco tempo a Emenda n\u00ba 4 \u00e0 PEC da Previd\u00eancia. Pe\u00e7o o apoio de todos. Avaliem o quanto \u00e9 importante saber que os Estados cujos Munic\u00edpios s\u00e3o os maiores beneficiados s\u00e3o os Estados ricos. No caso de S\u00e3o Paulo, quase 3 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o para os Munic\u00edpios; assim como Minas Gerais, Rio Grande do Sul, Rio de Janeiro, Paran\u00e1, Santa Catarina. E os Estados que t\u00eam o maior n\u00famero de Munic\u00edpios beneficiados s\u00e3o os Estados das regi\u00f5es mais pobres: Norte, Nordeste e Centro-Oeste.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREELEI\u00c7\u00c3O, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Recondu\u00e7\u00e3o do Deputado Marcos Pereira \u00e0 presid\u00eancia do PRB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PRB tamb\u00e9m queremos encaminhar \"n\u00e3o\" a esse requerimento, por entender que o interesse p\u00fablico tem que estar acima de tudo. Em rela\u00e7\u00e3o a essa medida provis\u00f3ria, eu sou aqui de Bras\u00edlia e sei o quanto essa transfer\u00eancia da ajuda comercial para o Distrito Federal ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia.\r\nPortanto, o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAproveito este minuto que tenho para parabenizar o Deputado Marcos Pereira, que no dia de hoje foi reconduzido para mais 4 anos \u00e0 frente do Partido Republicano.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, REGI\u00c3O NORDESTE, REUNI\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "An\u00fancio de reuni\u00e3o da bancada federal nordestina com o Presidente da Rep\u00fablica, para discuss\u00e3o de demandas dos Estados do Nordeste brasileiro e da revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu quero comunicar a todos, principalmente aos membros da bancada do Nordeste, da qual sou o coordenador nesta Casa, que conseguimos agendar com o Presidente da Rep\u00fablica, para a pr\u00f3xima quarta-feira, \u00e0s 8 horas da manh\u00e3, l\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto, uma reuni\u00e3o de toda a bancada. E por que n\u00f3s conseguimos isso? Porque apresentamos muitos problemas da regi\u00e3o, mostramos o n\u00edvel de exclus\u00e3o que os Estados nordestinos sofrem na divis\u00e3o do bolo tribut\u00e1rio brasileiro, mas, acima de tudo, em rela\u00e7\u00e3o aos investimentos da Uni\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos Estados nordestinos na pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o do Governo. E quais s\u00e3o os assuntos que vamos apresentar ao Presidente? Ali\u00e1s, j\u00e1 os apresentamos. J\u00e1 os levamos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o dele, do Ministro Onyx Lorenzoni e do Ministro da Economia Paulo Guedes.\r\nO primeiro assunto \u00e9 a PEC 391, que precisa ainda ser aprovada na Comiss\u00e3o Especial. Essa PEC gera mais 1% para os Munic\u00edpios do Brasil no m\u00eas de setembro, o que j\u00e1 \u00e9 muito conhecido. J\u00e1 ocorre isso em dezembro, j\u00e1 ocorre em julho, e agora vai ocorrer no m\u00eas de setembro, gra\u00e7as a essa PEC, da qual eu tenho o prazer de ser o Relator.\r\nMas n\u00f3s tamb\u00e9m vamos mostrar a import\u00e2ncia dos \u00f3rg\u00e3os regionais: da SUDENE, que tem que ser fortalecida; do FINOR e do FINAM, que t\u00eam que ser criados; do DNOCS, que tem papel importante na constru\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o dos a\u00e7udes p\u00fablicos de quase a totalidade do Brasil. Esses a\u00e7udes est\u00e3o com problema de manuten\u00e7\u00e3o por falta de recursos e precisam ser revitalizados.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m vamos pedir ao Presidente que conclua o mais r\u00e1pido poss\u00edvel as obras estruturantes mais importantes para a economia do Nordeste, que s\u00e3o a Transnordestina e a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, para o abastecimento humano de aproximadamente 20 milh\u00f5es de pessoas do nosso Pa\u00eds.\r\nMas o assunto mais importante \u00e9 a revis\u00e3o do pacto federativo. O Presidente prometeu, em campanha, que, se fosse eleito, faria a revis\u00e3o do pacto federativo. No dia da posse, ele reafirmou o que disse em campanha. E todos os dias tanto o Presidente como Ministro da Economia falam em revis\u00e3o do pacto federativo.\r\nO que estou propondo? Apresentei uma emenda \u00e0 PEC da Previd\u00eancia que prev\u00ea a redivis\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, como no passado, quando era o Imposto de Renda. Em 1988, a Uni\u00e3o tirou o Imposto de Renda e deu o nome de Imposto de Renda de Pessoa Jur\u00eddica, o nome de CSLL, para n\u00e3o dividir com os Estados brasileiros.\r\nReitero que, amanh\u00e3, todos os Deputados e Senadores do Nordeste v\u00e3o receber um convite da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para participarem dessa reuni\u00e3o, em que n\u00f3s vamos discutir todos esses problemas. Essa reuni\u00e3o vai ser realizada \u00e0s 8 horas no Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essa emenda, o que vai trazer para os Estados? Os Estados ter\u00e3o 21%, o mesmo crit\u00e9rio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e Distrito Federal - FPE, e os Munic\u00edpios ter\u00e3o 24,5%, o mesmo crit\u00e9rio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Eu tenho aqui a planilha da divis\u00e3o do bolo com todos os Estados, tanto do FPE como do FPM. E esta distribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo Brasil todo. Por exemplo, Minas Gerais vai receber mais de 3 bilh\u00f5es da nossa emenda por ano - o Estado e os Munic\u00edpios -, S\u00e3o Paulo vai receber quase 3 bilh\u00f5es tamb\u00e9m, a Bahia, mais de 3 bilh\u00f5es, e o Cear\u00e1, mais de 2 bilh\u00f5es. Eu vou enviar amanh\u00e3 para todos os Deputados e todos os Senadores esta planilha, para que seja avaliada pelos Parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, agendamos um caf\u00e9 da manh\u00e3, \u00e0s 8 horas, no dia 22, uma quarta-feira, com o Presidente da Rep\u00fablica e o Ministro da Economia, em que n\u00f3s vamos detalhar todas essas prioridades do Nordeste, todo o n\u00edvel de exclus\u00e3o do passado, a diminui\u00e7\u00e3o da nossa economia, que precisa ser revitalizada. O Nordeste \u00e9 a segunda maior regi\u00e3o do Brasil em popula\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 a que tem a menor participa\u00e7\u00e3o no bolo tribut\u00e1rio brasileiro e no PIB per capita brasileiro. \u00c9 preciso revitalizar a nossa economia para diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORRELA\u00c7\u00c3O, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), FERROVIA TRANSNORDESTINA GOVERNADOR MIGUEL ARRAES DE ALENCAR, PACTO FEDERATIVO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), DEBATE, REGI\u00c3O NORDESTE, BANCADA PARLAMENTA, PAL\u00c1CIO DO PLANALTO (BRAS\u00cdLIA, DF), REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Convite aos Deputados e Senadores da bancada do Nordeste para participa\u00e7\u00e3o em caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Rep\u00fablica no Pal\u00e1cio do Planalto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, mais uma vez, confirmar o convite que fiz, como Coordenador da bancada do Nordeste. O Pal\u00e1cio do Planalto, atrav\u00e9s do cerimonial, tamb\u00e9m mandou o convite para todos os Deputados e Senadores da bancada do Nordeste - 151 Deputados e 27 Senadores - para um caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Rep\u00fablica, no 2\u00ba andar do Pal\u00e1cio do Planalto. N\u00f3s vamos debater juntamente com o Presidente, com o Ministro da Economia, com os Ministros envolvidos os problemas do Nordeste, o pacto federativo - eu apresentei a emenda \u00e0 PEC 06, que compartilha a CSLL com todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o -, a reestrutura\u00e7\u00e3o, uma solicita\u00e7\u00e3o aos Presidentes da SUDENE, do DNOCS, da CHESF, a prote\u00e7\u00e3o ao Banco do Nordeste, a prioriza\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o da Ferrovia Transnordestina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTONIEL DE SOUSA SILVA, PREFEITO, CARIDADE DO PIAU\u00cd (PI), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), COMPANHIA HIDROEL\u00c9TRICA DO S\u00c3O FRANCISCO (CHESF), BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), REGI\u00c3O NORDESTE, DEBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Presen\u00e7a em plen\u00e1rio do Prefeito Antoniel de Sousa Silva, conhecido como Toninho de Caridade, do Munic\u00edpio de Caridade, Estado do Piau\u00ed. Assuntos referentes \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste discutidos durante reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu quero registrar a presen\u00e7a aqui em plen\u00e1rio de um l\u00edder municipalista do meu Estado, o Antoniel, mais conhecido como o Toninho da Caridade - Caridade \u00e9 o nome de sua cidade. Ele \u00e9 Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de sua regi\u00e3o e um Prefeito que tem gest\u00e3o de resultados, modelo de resultados em favor de todo o povo que ele representa. \r\nSegundo, Sr. Presidente, eu, como coordenador da bancada do Nordeste, tive o prazer de presidir ontem uma reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, l\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto, \u00e0 qual estiveram presentes mais de 100 Deputados e Senadores, ocasi\u00e3o em que discutimos os problemas da regi\u00e3o.\r\nPrimeiro n\u00f3s discutimos a queda do PIB. Em 1939, quando se aferiu pela primeira vez o PIB no Brasil, o Nordeste tinha 17%. Em 2016, a \u00faltima aferi\u00e7\u00e3o do IBGE publicada e reconhecida constatou que aquela regi\u00e3o tinha 14%, e as proje\u00e7\u00f5es para os anos 2017, 2018 e 2019 apontam que o Nordeste vai crescer bem menos do que a m\u00e9dia de crescimento do Brasil. \r\nMas o assunto mais discutido l\u00e1 foi uma proposta de emenda \u00e0 PEC da Previd\u00eancia para a qual eu pe\u00e7o compartilhamento para que a CSLL - Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, que em 1988 era Imposto de Renda pessoa jur\u00eddica, seja dividida com os entes Federados. Todo imposto de renda \u00e9 dividido.\r\nE, \u00e0quela \u00e9poca, o imposto de renda representava 51% do total das receitas da Uni\u00e3o, hoje \u00e9 apenas um ter\u00e7o.\r\nEnt\u00e3o, fiz essa proposta para dividir e impor tamb\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o aos Prefeitos e Governadores de aplicar todo esse dinheiro - 50% para investimento e 50% para os Prefeitos e os Governadores pagarem o d\u00e9bito com o Tesouro, com os bancos oficiais, com a Previd\u00eancia Social para diminuir os encargos em cima dos Munic\u00edpios.\r\nE fiz tamb\u00e9m, Sr. Presidente, uns c\u00e1lculos. Dividindo, h\u00e1 ganho para todos os Estados. O total a ser distribu\u00eddo para Estados e Munic\u00edpios \u00e9 de 33 bilh\u00f5es de reais mais ou menos. Ontem apresentei essa proposta ao Presidente e ao Ministro. \u00c9 claro que eles acharam alta. Ent\u00e3o, j\u00e1 fiz uma contraproposta para parcelamento. E apresentei as contas para parcelar em tr\u00eas vezes, nos anos de 2020, 2021, 2022. Ficaram de nos chamar para negociar esse novo recurso para os entes federados.\r\nTamb\u00e9m falamos do fortalecimento da SUDENE - por sinal o Presidente far\u00e1 uma reuni\u00e3o amanh\u00e3 e anunciar\u00e1 v\u00e1rios compromissos que ele tem com o Nordeste -, do DNOCS, t\u00e3o importante para administrar os a\u00e7udes do Nordeste, da CHESF. Falamos tamb\u00e9m em manter o Banco do Nordeste fora da fus\u00e3o do BNDES. Mas, acima de tudo, concluir a Transnordestina, a transposi\u00e7\u00e3o e continuar a renegocia\u00e7\u00e3o dos agricultores do Nordeste...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 10/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), BOMBEIRO MILITAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00e3o aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Uni\u00e3o da bancada do Distrito Federal em defesa dos interesses da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 10, o PRB \u00e9 favor\u00e1vel.\r\nE eu quero aproveitar, Sr. Presidente, para parabenizar todos os bombeiros que aqui est\u00e3o. Eu estou muito feliz porque essa Emenda n\u00ba 6 aconteceu no meu gabinete, com a presen\u00e7a do Tenente-Coronel Emilson, que esteve l\u00e1 com alguns desses bombeiros, desses concursados, e n\u00f3s fizemos esse projeto. V\u00ea-lo sendo aprovado hoje, sem d\u00favida alguma, \u00e9 muito importante. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a esse pessoal que at\u00e9 agora est\u00e1 aqui conosco. Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares. Isso mostra o quanto a bancada do DF est\u00e1 unida em favor da Pol\u00edcia Militar, mas, acima de tudo, do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=727&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PEC 45/2019, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Assuntos tratados pelo orador com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, durante audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o destinada ao debate sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria, a proposta de reforma tribut\u00e1ria e a proposta de revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, depois de 7 horas, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, juntamente com outras duas Comiss\u00f5es, encerramos h\u00e1 pouco, \u00e0s 21 horas, a audi\u00eancia p\u00fablica com o Ministro Paulo Guedes sobre reforma da Previd\u00eancia, reforma tribut\u00e1ria e reforma do pacto federativo.\r\nEu j\u00e1 participei de v\u00e1rias audi\u00eancias com o Ministro, mas devo confessar que essa foi a mais convincente de todas as audi\u00eancias que ele fez aqui na Casa ou no Senado.\r\nN\u00f3s fizemos alguns questionamentos ao Ministro, como Coordenador da bancada do Nordeste. O Nordeste responde por menos de 14% do PIB nacional, tem PIB per capita de menos de 47% da m\u00e9dia nacional e, nos 3 \u00faltimos exerc\u00edcios, tem visto a diminui\u00e7\u00e3o dos investimentos e, consequentemente, a diminui\u00e7\u00e3o de sua participa\u00e7\u00e3o no PIB nacional. J\u00e1 houve anos em que crescemos acima da m\u00e9dia nacional, mas, nos 3 \u00faltimos exerc\u00edcios, crescemos abaixo da m\u00e9dia.\r\nFalamos muito sobre o pacto federativo, a compet\u00eancia tribut\u00e1ria da Uni\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o de todos os tributos entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios. Falamos tamb\u00e9m sobre o compromisso que o Ministro tem com a CNM de, ainda este ano, destinar em torno de 10 bilh\u00f5es de reais para fazer uma revis\u00e3o do pacto federativo atrav\u00e9s da reforma tribut\u00e1ria.\r\nE eu falei muito, Sra. Presidente, sobre uma emenda que eu apresentei \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Por que eu a apresentei? Porque, em 1988, o Governo tirou da base de compartilhamento entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios o Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica para formar a CSLL - Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, que, no ano passado, teve arrecada\u00e7\u00e3o de 78 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s pedimos ao Ministro que acate, que aceite, atrav\u00e9s do nosso Relator, o Deputado Samuel Moreira, a Emenda n\u00ba 4, de nossa autoria. Eu sei que ela compromete imediatamente a receita da Uni\u00e3o, mas j\u00e1 disse ao Ministro - e amanh\u00e3 vou conversar sobre isso com o Relator - que aceitamos compartilh\u00e1-la por 3 ou 5 exerc\u00edcios. Eu fiz proje\u00e7\u00e3o para 5 anos, fiz proje\u00e7\u00e3o para 3 anos, e o Ministro gostou muito das contas que n\u00f3s fizemos.\r\nTamb\u00e9m falei muito sobre o que o Ministro conversou l\u00e1 na nossa Comiss\u00e3o. Ele disse que 40% de todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Brasil v\u00e3o se aposentar nos pr\u00f3ximos 5 anos. Eu vi aqui muita gente reclamando de concurso aqui e acol\u00e1, e o Ministro n\u00e3o quer convocar ningu\u00e9m. E disse mais: nos pr\u00f3ximos 5 anos, v\u00e3o se aposentar 40% dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\r\nO Ministro tamb\u00e9m falou dos fundos. Ele quer acabar com os fundos. Disse que existem no Governo 280 fundos, dentre eles os fundos constitucionais - FNE, FCO e FNO -, e ele quer, a qualquer custo, fazer uma revis\u00e3o desses fundos, o que chamou de \"despedalar\". Ele quer \"despedalar\" principalmente os bancos p\u00fablicos que administram esses fundos. Quais s\u00e3o os bancos p\u00fablicos? O Banco do Brasil, a Caixa, o Banco do Nordeste, o BASA e o BNDES. Ent\u00e3o, eu fiz um apelo em rela\u00e7\u00e3o aos dois bancos regionais, no sentido de que ele n\u00e3o mexa com eles. Pedi que ele deixe esses bancos como patrim\u00f4nio da Regi\u00e3o Norte, no caso do BASA, e da Regi\u00e3o Nordeste, no caso do Banco do Nordeste, que tem papel muito importante no desenvolvimento da nossa regi\u00e3o.\r\nEu falei para o Ministro sobre a concentra\u00e7\u00e3o de todo o sistema financeiro em 5 bancos. N\u00f3s temos 134 bancos, e 5 desses bancos t\u00eam 84% do mercado de cr\u00e9dito e cobram as tarifas mais cara do mundo, principalmente o Banco do Brasil e a Caixa Econ\u00f4mica.\r\nTamb\u00e9m falei com o Ministro sobre outros assuntos importantes. Querem mexer nos incentivos fiscais regionais. Eu mostrei para ele os incentivos, que somam mais de 300 bilh\u00f5es de reais, e a concentra\u00e7\u00e3o deles em benef\u00edcio de uma cidade, contra os interesses de duas grandes regi\u00f5es. A cidade de Manaus tem incentivo, s\u00f3 do Governo Federal, acima de 25 bilh\u00f5es de reais, apesar da crise deste ano. Pedi ao Ministro que, se for fazer uma revis\u00e3o desses incentivos, se concentre em onde h\u00e1 mais privil\u00e9gios, porque os incentivos do Nordeste praticamente n\u00e3o existem. Eles j\u00e1 foram mais de duas vezes maiores do que os da Zona Franca de Manaus e hoje correspondem a 15% desse valor, ou 3 bilh\u00f5es de reais. E o Governo n\u00e3o libera os recursos. N\u00e3o h\u00e1 nem previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para a execu\u00e7\u00e3o daquela lei que votamos no ano passado e que foi sancionada no come\u00e7o deste ano. Ent\u00e3o, eu fiz ali um apelo ao Ministro.\r\nEu estou aqui e sou da base do Governo. O Ministro est\u00e1 aprimorando a reforma da Previd\u00eancia e quer tirar da proposta as altera\u00e7\u00f5es no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e na aposentadoria dos trabalhadores rurais, que s\u00e3o os problemas apontados por todo o povo brasileiro e por todos os integrantes desta Casa. Mas n\u00f3s n\u00e3o vamos deixar fazerem reforma da Previd\u00eancia, reforma tribut\u00e1ria ou reforma do pacto federativo mexendo com aquilo que a nossa regi\u00e3o j\u00e1 tem e que est\u00e1 fragilizado, principalmente a SUDENE, o DNOCS e a CHESF. E o FNE e o FNO s\u00e3o patrim\u00f4nios do Nordeste e do Norte, administrados, respectivamente, pelo Banco do Nordeste e pelo BASA, e n\u00f3s precisamos manter esses fundos para financiamento das duas regi\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), APOIO POL\u00cdTICO, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O, CONTAGEM DE PRAZO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o do PRB para a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para registrar que o PRB est\u00e1 dando hoje mais uma grande contribui\u00e7\u00e3o para que a reforma previdenci\u00e1ria realmente venha a acontecer.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m enaltecer o Presidente do nosso partido, o Deputado Marcos Pereira, que, juntamente com o nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus, com essa preocupa\u00e7\u00e3o logo cedo nos pediu que estiv\u00e9ssemos aqui; e tamb\u00e9m o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que n\u00e3o mediu esfor\u00e7os para pedir que vi\u00e9ssemos aqui registrar presen\u00e7a.\r\nEstou muito feliz, porque n\u00f3s tomamos ci\u00eancia de que h\u00e1 mais de 1 ano esta Casa n\u00e3o conseguia qu\u00f3rum para debates, para comunicados, na sexta-feira. Este tem sido o papel desta C\u00e2mara, onde houve uma renova\u00e7\u00e3o gigantesca. Estou muito feliz em poder contribuir, at\u00e9 porque n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. Temos visto quantas s\u00e3o as necessidades que o nosso Pa\u00eds tem enfrentado, principalmente na economia. \r\nN\u00e3o tenho d\u00favida alguma de que, com o esfor\u00e7o e com a ajuda de todos os Parlamentares desta Casa, n\u00f3s conseguiremos, sim, aprovar a reforma da Previd\u00eancia, que realmente vai dar um salto - ser\u00e1 um upgrade - na nossa economia.\r\nO PRB est\u00e1 presente nesta sess\u00e3o de sexta-feira. Juntos seremos muito mais fortes. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATROPELAMENTO, IDOSO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal de identifica\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo atropelamento de pessoa idosa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, boa tarde a V.Exa. e a todos os Deputados presentes. \r\nEu gostaria, de forma bem r\u00e1pida, demonstrar a minha indigna\u00e7\u00e3o a um fato que aconteceu no \u00faltimo s\u00e1bado aqui em Bras\u00edlia. Uma senhora de 63 anos foi arrastada por um carro por mais de 100 metros, e at\u00e9 agora n\u00e3o foi identificada a pessoa que fez isso. Esse caso est\u00e1 na 12\u00aa Delegacia de Pol\u00edcia desta cidade.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Idosos nesta Casa, quero pedir que o Diretor da Pol\u00edcia Civil e \u00e0 12\u00aa DP que realmente tomem provid\u00eancias, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar impune uma pessoa que arrasta uma senhora de 63 anos por 100 metros de dist\u00e2ncia, causando-lhe diversos ferimentos e sequelas. \r\nN\u00f3s precisamos que a Pol\u00edcia Civil d\u00ea uma resposta o quanto antes a esse caso. Precisamos urgentemente de uma resposta do Governo do Distrito Federal.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUMENTO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, UNI\u00c3O, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), FAVORECIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, PACTO FEDERATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a eleva\u00e7\u00e3o em 1% das transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o para o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conclu\u00edmos h\u00e1 pouco a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, que aumenta em 1% as transfer\u00eancias da Uni\u00e3o para o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Ser\u00e3o beneficiados, ent\u00e3o, 5.568 Munic\u00edpios. O que isso vai representar?\r\nVai representar, em 2020, 1 bilh\u00e3o e 390 milh\u00f5es de reais; no ano seguinte, o dobro; e, quando chegar 2023, v\u00e3o ser mais de 6 bilh\u00f5es de reais para os Munic\u00edpios do Brasil. Isso \u00e9 muito importante, porque j\u00e1 existem 1% de dezembro, 1% de julho e, agora, 1% de setembro.\r\nCoube a mim ser Relator da mat\u00e9ria. Tive o prazer de relatar uma grande discuss\u00e3o em plen\u00e1rio, com a presen\u00e7a da CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, muitos Prefeitos, mas, acima de tudo, daqueles que defendem o pacto federativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\" ao requerimento de encerramento da discuss\u00e3o. E gostaria, neste momento, de parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta Casa e o nosso Presidente, Deputado Marcos Pereira, que conduz o PRB de forma brilhante.\r\nN\u00f3s fechamos quest\u00e3o na reforma da Previd\u00eancia porque acreditamos, sim, que com ela vamos dar um salto na economia e porque acreditamos no Governo de Jair Bolsonaro, nosso Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=487&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO HENRIQUE AMORIM, EX-JORNALISTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCR\u00c9DITO RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, LEI, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Paulo Henrique Amorim. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o decreto presidencial sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, sobre a liquida\u00e7\u00e3o e a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas relativas ao cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me associar ao sentimento do povo brasileiro pelo falecimento de Paulo Henrique Amorim, sentimento que \u00e9 quase un\u00e2nime nesta Casa, e transmitir as minhas condol\u00eancias a todos os seus familiares.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero registrar aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o com o decreto editado pelo Governo no dia 8 e publicado no dia 9, ontem, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.340, a lei de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de agricultores das Regi\u00f5es Nordeste e Norte. Qual \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o? Porque se faz a cita\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 13.729 e se prev\u00ea dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o subs\u00eddio do Governo, e o Governo ainda n\u00e3o apresentou. Ent\u00e3o, eu registro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Empenho na realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido povo brasileiro, Sra. Presidente, estou nesta Casa h\u00e1 seis mandatos, e em todos eles venho estudando solu\u00e7\u00f5es para os problemas do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s temos aqui v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es. Ontem, foi aprovada, com a maior vota\u00e7\u00e3o que j\u00e1 presenciei em mais de 20 anos, a reforma da Previd\u00eancia, uma reforma feita, em parte, nos Governos de Fernando Henrique Cardoso, Lula e Dilma; agora, no Governo Bolsonaro.\r\n\u00c9 uma reforma que prev\u00ea, realmente, pequenas diferen\u00e7as no sistema atual, mas que prev\u00ea uma economia de algo em torno de 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos.\r\nEu tenho aqui, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, os n\u00fameros relativos ao d\u00e9ficit da Previd\u00eancia, do Regime Geral e da Previd\u00eancia do servidor p\u00fablico: em 2011, o d\u00e9ficit foi de 51 bilh\u00f5es; em 2012, 56 bilh\u00f5es; em 2013, 64 bilh\u00f5es; em 2014, 68 bilh\u00f5es; em 2015, 95 bilh\u00f5es; em 2016, 151 bilh\u00f5es; em 2017, 182 bilh\u00f5es; em 2018, 285 bilh\u00f5es de reais.\r\nTenho mais outra informa\u00e7\u00e3o: em 2018, o d\u00e9ficit correspondeu a 10,5% do PIB. Se a reforma n\u00e3o tivesse sido aprovada no dia de ontem - e espero que seja ratificada em segundo turno -, em 2028 iria para 11,5%; em 2031, iria para 13,5%; e, em 2058, iria para 17% do PIB. E mais, senhores: s\u00f3 do Regime Geral o d\u00e9ficit em 2020 seria de 8,63% do PIB; em 2025, 9,21%, mais de 1 trilh\u00e3o de reais; em 2030, 1 trilh\u00e3o, 511 bilh\u00f5es de reais, 10,16% do PIB.\r\nSenhores, gastam-se quase 300 bilh\u00f5es de reais dos recursos da Uni\u00e3o. O regime previdenci\u00e1rio est\u00e1 inibindo o investimento naquilo de que o Brasil mais precisa: nas rodovias, nas ferrovias, no desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nVejam bem, em 2014 o Brasil investiu 77 bilh\u00f5es de reais, j\u00e1 na crise. J\u00e1 para 2019, a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 de 35 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o o investimento tem ca\u00eddo substancialmente.\r\nEm 1991, n\u00f3s t\u00ednhamos 16 milh\u00f5es de aposentados. Agora n\u00f3s temos mais de 30 milh\u00f5es, s\u00f3 do Regime Geral, fora o BPC.\r\nMeus amigos e minhas amigas, eu sou brasileiro, eu gosto do Brasil, eu defendo o Brasil, defendo as contas, mas n\u00e3o quero ver um dia o Presidente da Rep\u00fablica dizer que n\u00e3o paga o aposentado. N\u00f3s queremos n\u00e3o prejudicar ningu\u00e9m. Eu fui radicalmente contra a inclus\u00e3o do trabalhador rural e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, mas o Governo retirou e fez muitas modifica\u00e7\u00f5es. Como bem disse o nosso Relator, o seu relat\u00f3rio est\u00e1 bem mais avan\u00e7ado do que a pr\u00f3pria proposta do Governo - bem melhor!\r\nEu sou a favor do Brasil, sou a favor da reforma da Previd\u00eancia, sou a favor dos aposentados, sou a favor de todo o povo brasileiro, na certeza de que, meus senhores? De que n\u00f3s poder\u00edamos chegar um dia e n\u00e3o ter dinheiro para pagar.\r\nEnt\u00e3o, votei a favor da reforma mais importante e vou trabalhar pela reforma tribut\u00e1ria e por todas as reformas que possam contribuir para a melhoria da vida de cada homem e de cada mulher que vive no Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), CATEGORIA PROFISSIONAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado por permitir que falemos neste momento.\r\nQuero parabenizar a Deputada Renata, do Podemos, que fez a constru\u00e7\u00e3o desta emenda. N\u00f3s, na Comiss\u00e3o, t\u00ednhamos uma emenda semelhante, a Emenda n\u00ba 16, e gra\u00e7as a Deus agora este Plen\u00e1rio vai votar em favor da pol\u00edcia de modo geral. Estou muito feliz. O Deputado Capit\u00e3o Neto tamb\u00e9m nos ajudou. Eu tenho certeza de que quem sai ganhando \u00e9 a pol\u00edcia.\r\nQuero parabenizar os membros da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros do Distrito Federal, que estiveram aqui, incansavelmente, lutando para que aprov\u00e1ssemos esta mat\u00e9ria.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados desta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. JHONATAN DE JESUS, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, ao Ministro da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Onyx Lorenzoni, aos Deputados Jhonatan de Jesus e Marcos Pereira pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento, este minuto que tenho, para fazer alguns registros. Primeiramente, quero agradecer a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante esses dias e quero tamb\u00e9m agradecer ao nosso Ministro Onyx Lorenzoni.\r\nMas eu queria fazer dois registros especiais. Primeiro, sobre o nosso L\u00edder na Casa, o Deputado Jhonatan de Jesus. Acima de tudo, quero parabenizar o nosso comandante, o Deputado Marcos Pereira, que realmente tem conduzido o nosso partido de uma forma brilhante e que fechou quest\u00e3o nesta situa\u00e7\u00e3o da reforma. Ent\u00e3o, quero parabeniz\u00e1-lo.\r\nAqui em Bras\u00edlia, da bancada do Distrito Federal, seis Deputados votaram \"sim\", em favor da reforma, porque acreditam que n\u00f3s estamos melhorando o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSTIFICATIVA, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Justificativa da aus\u00eancia do orador em sess\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, conforme contato mantido com V.Exa. no dia de ontem, n\u00e3o pude marcar presen\u00e7a, porque estava programada para hoje de manh\u00e3, l\u00e1 no meu Estado do Piau\u00ed, a posse como Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura.\r\nEu estou apenas justificando, pois j\u00e1 estou presente. Se tivesse estado presente, teria votado a favor. Eu sou da base do Governo. \r\nEnt\u00e3o, quero apenas justificar a minha aus\u00eancia no dia de ontem e hoje na vota\u00e7\u00e3o dos primeiros destaques.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), RECURSOS, EMENDA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, REVIS\u00c3O.\r\nVIAGEM OFICIAL, PARNA\u00cdBA (PI), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nIRRIGA\u00c7\u00c3O, PLAT\u00d4S DE GUADALUPE, GUADALUPE (PI), GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nREGI\u00c3O NORDESTE, RECURSOS, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 proposta de reforma tribut\u00e1ria, da Emenda n\u00ba 3 destinada ao compartilhamento entre os entes federados dos recursos arrecadados pela Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL. Participa\u00e7\u00e3o do orador na comitiva do Presidente Jair Bolsonaro em visita ao Munic\u00edpio de Parna\u00edba, Estado do Piau\u00ed. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, de retomada da obras do per\u00edmetro irrigado dos plat\u00f4s de Guadalupe, no Piau\u00ed. Compromisso do Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal de revis\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste. Necessidade de execu\u00e7\u00e3o de projetos de desenvolvimento no Nordeste brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comunicar ao povo brasileiro, aos Governadores e aos Prefeitos do Brasil que eu protocolei no dia de hoje a Emenda n\u00ba 3 \u00e0 reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 uma emenda que eu j\u00e1 tinha feito \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, e o Relator achou que era uma mat\u00e9ria exclusiva da reforma tribut\u00e1ria.\r\nFazendo uma revis\u00e3o do pacto federativo, n\u00f3s apresentamos a emenda, para que os recursos da CSLL voltem a ser compartilhados com os entes federados, Estados e Munic\u00edpios, como era at\u00e9 1988, quando a criaram com o nome de contribui\u00e7\u00e3o e tiraram do Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica, para n\u00e3o dividir.\r\nE mais: eu sei que isso vai ter um impacto nas contas do Governo de mais de 30 bilh\u00f5es. Eu j\u00e1 fiz o parcelamento, para ser implantado, Srs. Prefeitos, Srs. Deputados, Srs. Vereadores, em 5 anos - a cada ano 20%. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante tamb\u00e9m, porque fiz uma trava, para que os Prefeitos n\u00e3o gastem como eles querem. S\u00f3 podem gastar com investimento ou para pagar d\u00e9bitos com o Governo, com a Previd\u00eancia, com a Receita, d\u00e9bitos com os bancos oficiais.\r\nEnt\u00e3o, Srs. Deputados, Srs. Prefeitos, Sras. Deputadas, \u00e9 a Emenda n\u00ba 3 que faz uma revis\u00e3o do pacto federativo.\r\nOutro assunto de que quero falar, Sr. Presidente, \u00e9 o da viagem que fizemos hoje ao Piau\u00ed, \u00e0 cidade de Parna\u00edba, cidade governada pelo ex-Governador e ex-Senador M\u00e3o Santa, junto com o Presidente Bolsonaro, que foi ovacionado l\u00e1 na cidade de Parna\u00edba. Presentes o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, sete dos dez Deputados Federais, dois Senadores, v\u00e1rios Deputados Estaduais e o nosso Governador Wellington Dias, que foi recepcionar o Presidente, foi um encontro muito importante. Ele inaugurou obras, recebeu homenagem, recebeu o t\u00edtulo de cidadania e muitas outras coisas.\r\nMas o mais importante, Sr. Presidente e meu querido povo do Piau\u00ed, foi o apelo que n\u00f3s fizemos ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro Canuto, para que reativem as obras dos Plat\u00f4s de Guadalupe. Quanto aos Tabuleiros Litor\u00e2neos de Parna\u00edba, uma etapa j\u00e1 est\u00e1 sendo conclu\u00edda, de 6 mil hectares. Nos Plat\u00f4s de Guadalupe, faltam 11 mil hectares. Come\u00e7ados no passado, est\u00e3o paralisados h\u00e1 mais de 6 anos e precisam ser conclu\u00eddos. N\u00f3s vamos ficar com quase 15 mil hectares, numa cidade com pouco mais de 10 mil habitantes. O Ministro Canuto prometeu, juntamente com o Diretor-Geral do DNOCS, botar uma janela, para que seja logo, logo feita uma concorr\u00eancia, uma vez que o primeiro contrato foi rescindido pela Mendes J\u00fanior h\u00e1 mais 6 anos. N\u00f3s precisamos reativar essa obra muito importante para o desenvolvimento do Piau\u00ed, para o aumento da economia, inclusive da minha cidade, a cidade de Guadalupe.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00f3s estivemos com o Presidente da Caixa, que inclusive viajou.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Nordeste, senhores nordestinos, ele prometeu revisar toda a aplica\u00e7\u00e3o.\r\nHouve um protesto generalizado de todos os nordestinos com o relat\u00f3rio, que diz que apenas 2% teriam sido destinados \u00e0 Caixa at\u00e9 o come\u00e7o do m\u00eas. Ele j\u00e1 liberou outros recursos, e aquele \u00edndice j\u00e1 passou de 8%. Eu entreguei o relat\u00f3rio ao Presidente da Caixa, que mostra que a m\u00e9dia no Nordeste \u00e9 de mais de 17%. Assim, n\u00f3s queremos criar um conselho, por sugest\u00e3o do pr\u00f3prio Presidente, para monitorar a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da Caixa no Nordeste. Ele vai convocar os coordenadores de cada Estado para preparar uma reuni\u00e3o com a bancada toda. E, como Coordenador da Bancada do Nordeste, j\u00e1 marquei a reuni\u00e3o para dia 11 de setembro, quando iremos discutir todas as prioridades da Caixa e do Governo para diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres no nosso Pa\u00eds.\r\nO Nordeste est\u00e1 involuindo. Ele j\u00e1 contribuiu com mais de 14% para o PIB do Brasil. Essa contribui\u00e7\u00e3o j\u00e1 caiu para 13,8% e est\u00e1 diminuindo. N\u00f3s precisamos dar prioridade a esses projetos que visam ao desenvolvimento do Nordeste como um todo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CONFEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DO DESPORTO UNIVERSIT\u00c1RIO (CBDU). \r\nFILME BRASILEIRO, BIOGRAFIA, EDIR MACEDO, BISPO, IGREJA EVANG\u00c9LICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 80\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desporto Universit\u00e1rio - CBDU. Lan\u00e7amento do filme Nada a perder 2, sobre a vida do Bispo Edir Macedo, fundador da Igreja Universal do Reino de Deus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (PRB - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente desta sess\u00e3o, muito obrigado pela oportunidade de estar aqui.\r\nQuero registrar que, no dia de hoje, n\u00f3s realizamos, em parceria com o Deputado Luiz Lima, uma sess\u00e3o solene nesta Casa em comemora\u00e7\u00e3o aos 80 anos da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desporto Universit\u00e1rio, confedera\u00e7\u00e3o essa que, no m\u00eas de junho, com uma delega\u00e7\u00e3o de quase 300 atletas, representou o nosso Pa\u00eds, atletas universit\u00e1rios, em Napoli, It\u00e1lia, na Univers\u00edade de Ver\u00e3o. Os atletas conseguiram um resultado sensacional e ficaram no 13\u00ba lugar no ranking de medalhas.\r\nEnt\u00e3o, eu fiz quest\u00e3o de promover essa sess\u00e3o solene porque n\u00e3o \u00e9 todo dia que chegamos a 80 anos. E a confedera\u00e7\u00e3o chegou. Quero parabenizar o Presidente Luciano Cabral e os todos os atletas que aqui estiveram. Foi uma sess\u00e3o bel\u00edssima. O Secret\u00e1rio Especial do Esporte, o General D\u00e9cio Brasil, esteve aqui e nos deixou muito felizes com a sua presen\u00e7a.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de enaltecer outro assunto. No dia de hoje estreia em todo o Pa\u00eds o filme do nosso querido Bispo Edir Macedo, o filme Nada a Perder 2. Eu assistirei ao filme no dia de hoje. Tenho certeza de que, assim como o primeiro filme, que foi um grande sucesso no ano passado, n\u00e3o tenho d\u00favida alguma, este filme tamb\u00e9m ser\u00e1 um sucesso neste ano. Ent\u00e3o, \u00e9 importante - e eu fa\u00e7o o convite - que todos compare\u00e7am. Em todo o Brasil, inicia-se hoje a exibi\u00e7\u00e3o do filme Nada a Perder 2. Tenho certeza de que ele vai mudar e transformar a vida de muitas pessoas.\r\nParab\u00e9ns, Bispo Edir Macedo, por mais esse grande filme, o Nada a Perder 2!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREABERTURA, AGENCIA BANCARIA, BANCO DO BRASIL (BB), PIAUI.\r\nMANSUETO ALMEIDA, SECRETARIA DO TESOURO NACIONAL (STN).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Quadro de inseguran\u00e7a p\u00fablica reinante nas \u00e1reas rurais brasileiras. Declara\u00e7\u00e3o de voto pela  aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural. Encontro de membros da bancada federal piauiense com o Diretor Comercial do Banco do Brasil, Sim\u00e3o Kovalski, para discuss\u00e3o da reabertura de ag\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o no Estado do Piau\u00ed. Participa\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio do Tesouro Nacional, Mansueto Almeida, em audi\u00eancia p\u00fablica promovida por \u00f3rg\u00e3o da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acompanho a economia do Brasil, e o que mais tem crescido neste Pa\u00eds \u00e9 o setor produtivo rural: a agricultura, a pecu\u00e1ria, a agroind\u00fastria. \r\nEu ouvi aqui o Deputado Capit\u00e3o Augusto falar na falta de seguran\u00e7a em S\u00e3o Paulo, onde a Pol\u00edcia Militar tem em torno de 100 mil policiais. O contingente da Pol\u00edcia Civil \u00e9 enorme, uma das maiores do Brasil, e ele fala em falta de seguran\u00e7a no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nImaginem V.Exas. a falta de seguran\u00e7a na \u00e1rea rural no meu Estado, o Piau\u00ed, em Mato Grosso, em Mato Grosso do Sul, em Minas Gerais, no Par\u00e1. S\u00e3o Estados que t\u00eam extensa \u00e1rea territorial e grande produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola em nosso Pa\u00eds, assim como t\u00eam a Bahia, o Maranh\u00e3o e outros Estados. \r\nEnt\u00e3o, essa falta de seguran\u00e7a \u00e9 quase que generalizada, porque \u00e9 proibido usar arma, mas os bandidos todos est\u00e3o armados. Foi por isso que, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura do meu Estado, e defendendo a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e os produtores do nosso Estado, eu votei primeiramente a favor da urg\u00eancia e vou votar a favor do porte de arma, principalmente no campo.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje a bancada do Piau\u00ed se reuniu com o Diretor Comercial do Banco do Brasil, Sim\u00e3o Kovalski. Por qu\u00ea? Essa reuni\u00e3o foi convocada pelo nosso coordenador, o Deputado \u00c1tila Lira, e pelo nosso Senador Ciro. L\u00e1 no gabinete do Senador Ciro, estavam presentes os Senadores, estavam presentes os Deputados, e n\u00f3s discutimos muitos problemas do Banco do Brasil, um banco que fecha ag\u00eancias. No caso de qualquer ag\u00eancia que \u00e9 assaltada l\u00e1 no Nordeste, o c\u00f4modo para o Banco do Brasil \u00e9 fechar a ag\u00eancia e deixar l\u00e1 apenas um caixa eletr\u00f4nico.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s fizemos um registro. Por exemplo, na cidade de Jaic\u00f3s, que tem uma jurisdi\u00e7\u00e3o de cinco Munic\u00edpios e mais de 60 mil habitantes, a ag\u00eancia foi assaltada j\u00e1 faz mais de ano, e n\u00e3o se consegue abrir outra. Agora tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e3o anunciando fechamento de mais duas ag\u00eancias, l\u00e1 em Pio IX e em Cristino Castro. \r\nN\u00f3s nos posicionamos contra isso. N\u00f3s n\u00e3o concordamos com os argumentos do Banco do Brasil de que \u00e9 mais c\u00f4modo fechar as ag\u00eancias. E n\u00f3s estamos trabalhando para reabrir prioritariamente todas as ag\u00eancias fechadas. N\u00e3o concordamos, por exemplo, com o fechamento da ag\u00eancia de Castelo do Piau\u00ed, que \u00e9 uma regi\u00e3o que representa v\u00e1rios Munic\u00edpios, e tamb\u00e9m a de Jaic\u00f3s. \r\nH\u00e1 ag\u00eancias no Estado que n\u00e3o t\u00eam funcion\u00e1rios para atender: a ag\u00eancia de Ribeiro Gon\u00e7alves, onde o Prefeito reclama; h\u00e1 ag\u00eancias tamb\u00e9m de outros Munic\u00edpios, como Amarante, onde \u00e0s vezes a negocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores fica atrasada, ou n\u00e3o existe, porque n\u00e3o h\u00e1 quadro de funcion\u00e1rios aptos para executar a lei de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00edvidas dos agricultores do Nordeste e do Norte. \r\nMas quero dizer aos Srs. Deputados e ao povo brasileiro que est\u00e1 me ouvindo do meu Estado e de todo o Nordeste que n\u00f3s vamos trabalhar com muita boa vontade para reabrir algumas ag\u00eancias do Banco do Brasil. \r\nO que falta? O sistema financeiro mais lucrativo do mundo \u00e9 o do Brasil. Ele tem lucro. S\u00f3 com tarifas e servi\u00e7os, tem lucro. Os cinco maiores bancos, que t\u00eam 84% do mercado, lucraram, no ano passado, quase 40 bilh\u00f5es s\u00f3 com tarifas e servi\u00e7os. E eles t\u00eam 400 mil empregados, dividem, pagam os empregados, pagam os encargos financeiros, fazem dividendos, fazem previs\u00e3o de preju\u00edzo futuro e, mesmo assim, t\u00eam lucro s\u00f3 com tarifas e servi\u00e7os, sem emprestar um centavo a ningu\u00e9m. Eu comparei com outros pa\u00edses do mundo, e o sistema financeiro do nosso Pa\u00eds \u00e9 o que mais lucra, e lucra num momento em que o Brasil vive a maior crise da sua hist\u00f3ria, porque as tarifas e servi\u00e7os d\u00e3o uma confian\u00e7a muito grande. \r\nPor fim, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estivemos hoje na Comiss\u00e3o com o Secret\u00e1rio do Tesouro, o Sr. Mansueto Almeida, que foi l\u00e1 para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o daquilo que o Brasil arrecada e gasta. N\u00f3s fizemos uma pergunta a ele: \"O Tesouro \u00e9 a favor do acordo dos Governadores e dos Prefeitos, dentro da reforma tribut\u00e1ria, de compartilhar, de fazer uma revis\u00e3o do pacto federativo?\" Eu n\u00e3o obtive nenhuma resposta conclusiva, mas houve um grande avan\u00e7o, porque nunca tivemos esse acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, PRODUTO RURAL.\r\nMINIST\u00c9RIO DA FAZENDA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, PRODUTO RURAL.\r\nBANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), BANCO DA AMAZ\u00d4NIA (BASA), NEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, PRODUTO RURAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com produtores rurais brasileiros, destinada ao debate da renegocia\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas. Conveni\u00eancia de atendimento \u00e0s suas reivindica\u00e7\u00f5es pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estive hoje em reuni\u00e3o com produtores de v\u00e1rios Estados do Brasil, a maioria da Bahia. Eles pedem a normatiza\u00e7\u00e3o pela AGU para que possa continuar negociando os d\u00e9bitos e passivos dos agricultores do Nordeste. A AGU est\u00e1 empurrando com a barriga. H\u00e1 mais de 1 ano diz que vai normatizar, e n\u00e3o normatiza isso - e a lei s\u00f3 tem vig\u00eancia at\u00e9 31 de dezembro.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, o que estava inclu\u00eddo nos d\u00e9bitos inscritos l\u00e1 na PGFN teve o prazo vencido em dezembro, e n\u00f3s estamos nos articulando com o Governo, com o Minist\u00e9rio da Fazenda, para prorrogar por pelo menos mais 1 ano esse prazo para que os agricultores possam negociar.\r\nPor fim, neste minuto, quero tratar do problema do recurso do Tesouro para que o Banco do Nordeste e o BASA continuem negociando esses passivos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARNA\u00cdBA (PI), HOMENAGEM.\r\nPAULO GUEDE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PACTO FEDERATIVO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CAMADA PR\u00c9-SAL, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), DEFICIT, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF). \r\nBANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 175\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Parna\u00edba, Estado do Piau\u00ed. Proposta do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de revis\u00e3o do pacto federativo. Contrariedade ao redirecionamento de recursos do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE para fundos educacionais. Import\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pelo Banco do Nordeste do Brasil - BNB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa fez uma sess\u00e3o solene no dia de hoje para comemorar o anivers\u00e1rio de 175 anos da cidade mais importante do interior do Piau\u00ed e que j\u00e1 foi a mais importante do Estado no passado, 100 anos atr\u00e1s: Parna\u00edba. Trata-se de uma cidade que tem mais de 150 mil habitantes; ocupa o 781\u00ba lugar no Brasil; \u00e9 a segunda do Estado e a primeira do interior, e a primeira da microrregi\u00e3o; e tem 4,8% da popula\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed, estimada, em 2016, em 3 milh\u00f5es e 300 mil habitantes. Representa 10% do PIB da Capital Teresina e tem o PIB per capita igual ao de Teresina, que \u00e9 de quase 13 mil reais.\r\nQuero cumprimentar o grande Prefeito, que foi Governador, Senador, Deputado Estadual, e que tem feito uma gest\u00e3o de resultado na cidade de Parna\u00edba, o M\u00e3o Santa, e o Vice-Prefeito, os Vereadores e todos que integram a grandeza daquele Munic\u00edpio do meu Estado, que \u00e9 o orgulho do Piau\u00ed.\r\nSra. Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer o registro de uma nota que saiu no Estad\u00e3o no dia de hoje - come\u00e7ou ontem e foi repetida hoje - sobre o pacto federativo, prometido pelo Ministro Guedes, de 500 bilh\u00f5es de reais a Estados, em 15 anos. \r\nO que o Ministro Guedes disse? Que os Estados e os Munic\u00edpios v\u00e3o receber 21 bilh\u00f5es de reais da divis\u00e3o do b\u00f4nus do megaleil\u00e3o do pr\u00e9-sal - veja bem, \u00e9 um pagamento de uma s\u00f3 vez, de 21 bilh\u00f5es de reais, estimados, ningu\u00e9m sabe se vai se realizar - e mais 4 bilh\u00f5es de reais da cess\u00e3o onerosa. Tudo \u00e9 estimado. \r\nAl\u00e9m do mais, Sra. Presidente, ele prometeu injetar 500 bilh\u00f5es de reais, como eu disse. E como ser\u00e3o esses 500 bilh\u00f5es de reais? Vejam bem como foi que ele disse: os 500 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo durante 15 anos, que ele apenas est\u00e1 estimando que vai chegar a essa quantia. Mas, l\u00e1 no final, o Ministro disse que vai tirar dos 13,3 bilh\u00f5es de reais que constituem os Fundos Constitucionais do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste. Aten\u00e7\u00e3o, Deputados do Norte, que tem o FNO, do Centro-Oeste, que tem o FCO, e do Nordeste, que tem o FNE: ele quer tirar 60% dos tr\u00eas fundos para cobrir o d\u00e9ficit do FUNDEF.\r\nEu acho justo encontrar dinheiro para cobrir o FUNDEF. O Governo j\u00e1 o vem pagando, atualmente. Por que n\u00e3o continua pagando com a mesma fonte? V\u00e3o tirar dinheiro do FNE? V\u00e3o tirar 6,5 bilh\u00f5es de reais para o FUNDEB e 1,5 bilh\u00e3o de reais para aplica\u00e7\u00e3o em infraestrutura de projetos industriais.\r\nEu sou defensor permanente do Banco do Nordeste, de todos os \u00f3rg\u00e3os regionais. J\u00e1 acabaram com a SUDENE, n\u00e3o existe mais o FINOR, j\u00e1 acabaram com a SUDAM, e agora querem tirar o FNE do Nordeste? Eu sou contra, Ministro. Eu acredito nas suas boas inten\u00e7\u00f5es, na sua compet\u00eancia, na sua revis\u00e3o do pacto federativo, mas revisar pacto federativo tirando de um lado para colocar em outro \u00e9 aumentar ainda mais as diferen\u00e7as regionais existentes no Pa\u00eds. \r\nO Nordeste h\u00e1 mais de 70 anos tem de 13% a 14% do PIB brasileiro, e n\u00e3o cresce. O PIB do Norte e do Centro-Oeste tamb\u00e9m era muito baixo, quando foram criados esses fundos, e o do Nordeste continua pequeno. Acabaram com o DNOCS, com a SUDENE, e agora querem inviabilizar o Banco do Nordeste? O Banco do Nordeste \u00e9 um patrim\u00f4nio da Regi\u00e3o, e \u00e9 um pbanatrim\u00f4nio porque tem o FNE. O FNE \u00e9 que financia tudo no Nordeste!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGREJA EVANGELICA.\r\nCOMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO,  DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, GRUPO RACIAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Nacional do REPUBLICANOS, Deputado Marcos Pereira. Balan\u00e7o da atua\u00e7\u00e3o do orador no cargo de Secret\u00e1rio de Esporte e Lazer do Distrito Federal e no exerc\u00edcio dos mandatos de Deputado Distrital e de Deputado Federal. Relev\u00e2ncia dos trabalhos sociais realizados pela Igreja Universal do Reino de Deus. Regozijo com a retirada da pauta da Comiss\u00e3o de Direitos e Humanos e Minorias do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Erika Kokay. \r\nQuero iniciar o meu discurso parabenizando o Presidente Nacional do nosso partido, que agora se chama Republicanos, o tamb\u00e9m Vice-Presidente da C\u00e2mara Federal, o Deputado Marcos Pereira, pelo excelente trabalho que vem desenvolvendo nesta Casa, bem como na Presid\u00eancia do partido Republicanos, partido esse que, nas elei\u00e7\u00f5es do ano passado, de 2018, conseguiu um acr\u00e9scimo de 21 Deputados Federais e passou a contar com 30 Deputados Federais, o que prova que o trabalho do nosso Presidente tem sido de grande valia para o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero fazer uso da palavra hoje, neste Grande Expediente, neste dia 29 de agosto, para falar da minha constru\u00e7\u00e3o, da minha trajet\u00f3ria aqui em Bras\u00edlia.\r\nTodos sabem que cheguei a Bras\u00edlia em 2012 e que, na \u00e9poca, fui convidado para ser Secret\u00e1rio de Esporte. Fiquei \u00e0 frente da Secretaria por 2 anos. L\u00e1 realizamos diversos trabalhos voltados para o esporte de Bras\u00edlia. Lembro-me at\u00e9 hoje de que aquela era uma Secretaria pouco vista, de que as pessoas n\u00e3o lhe davam valor, mas n\u00f3s conseguimos implementar diversos projetos em prol da popula\u00e7\u00e3o. Quero destacar o Programa Compete Bras\u00edlia, com o qual atletas recebiam ajuda para competirem fora de Bras\u00edlia, em outros Estados. Lembro-me de termos conseguido atender, em 1 ano s\u00f3, quase 4 mil atletas. Eles tiveram a oportunidade de representar Bras\u00edlia em outros Estados e em outros pa\u00edses.\r\nRessalto tamb\u00e9m o trabalho desenvolvido nos Centro Ol\u00edmpicos. Conseguimos, juntamente com o Governador \u00e0 \u00e9poca, inaugurar 11 Centros Ol\u00edmpicos. Cada Centro Ol\u00edmpico atende ainda hoje, em m\u00e9dia, quase 4 mil pessoas, oferece oportunidades para crian\u00e7as, adolescentes, jovens e idosos.\r\nConseguimos tamb\u00e9m trazer um grande campeonato internacional, a Ginas\u00edades, os Jogos Mundiais Escolares, no qual mais de 40 pa\u00edses estiveram representados.\r\nIsso foi um pouquinho dos nossos feitos em 2 anos como Secret\u00e1rio.\r\nEm 2014, com o desejo de fazer mais pela popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, parti para uma nova miss\u00e3o, a miss\u00e3o de concorrer a uma vaga na C\u00e2mara Legislativa. Naquele ano, obtive 29.384 votos, fui o Deputado Distrital mais votado e provei que a popula\u00e7\u00e3o tinha realmente aceitado o meu trabalho. Como Deputado Distrital, consegui aprovar mais de 57 leis naquela Casa, como a Lei dos Boleiros e as leis voltadas para o idoso, para os jovens, para a popula\u00e7\u00e3o de modo geral.\r\nIsso fez com que eu fosse escolhido pelo partido para disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2018 e o mandato nesta Casa. Gra\u00e7as a Deus, consegui alcan\u00e7ar o \u00eaxito e fui eleito no ano passado com 79.375 votos, para ocupar uma das cadeiras da C\u00e2mara dos Deputados. Sabemos que, no que diz respeito ao Distrito Federal, s\u00e3o apenas 8 as cadeiras aqui dispon\u00edveis, que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil chegar aqui. A Deputada sabe como \u00e9 dif\u00edcil. Mas, gra\u00e7as a Deus e a um trabalho incans\u00e1vel, consegui chegar a esta Casa. Aqui j\u00e1 estou fazendo um trabalho em prol da sociedade, em prol de Bras\u00edlia.\r\nCitarei alguns projetos a que j\u00e1 dei entrada na C\u00e2mara e que tenho lutado para ver aprovados. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil aprovar projetos aqui na C\u00e2mara Federal, mas tenho feito a minha parte.\r\nDei entrada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.139, de 2019, que disp\u00f5e sobre o recolhimento de armas de fogo funcionais e de propriedade particular de agentes p\u00fablicos, aos quais foi concedido o porte de arma de fogo, implicados em atos de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nN\u00e3o podemos fechar os olhos para um problema nacional, e o feminic\u00eddio \u00e9 a mais radical forma de viol\u00eancia contra a mulher. H\u00e1 in\u00fameros casos que n\u00e3o s\u00e3o contabilizados, que se d\u00e3o apenas pela simples amea\u00e7a com arma de fogo. Precisamos mudar urgentemente essa realidade e apresentar cada vez mais a\u00e7\u00f5es para o fortalecimento da Rede de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Aline Gurgel, do Republicanos tamb\u00e9m, que, ontem, em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, deu parecer favor\u00e1vel ao meu Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2019, no qual proponho a contrata\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 20% de mulheres para o quadro de funcion\u00e1rios de empresas prestadoras de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia. Esse projeto foi aprovado ontem na Comiss\u00e3o e agora vai seguir o rito normal desta Casa. Quero tamb\u00e9m destacar a aprova\u00e7\u00e3o deste PL, o que foi um grande avan\u00e7o, porque diz respeito \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da mulher no mercado de trabalho.\r\nCito ainda o Projeto de Lei n\u00ba 1.704, de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Diagn\u00f3stico e Tratamento de Depress\u00e3o P\u00f3s-parto. No Brasil, uma a cada quatro mulheres que d\u00e3o \u00e0 luz desenvolve sintomas de depress\u00e3o ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea. Tenho certeza de que esse programa estimular\u00e1 estudos sobre o tema e promover\u00e1 a prepara\u00e7\u00e3o dos profissionais envolvidos no acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o e do parto, n\u00e3o s\u00f3 para a investiga\u00e7\u00e3o dos fatores de risco, mas tamb\u00e9m para o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e dos amigos em um momento t\u00e3o delicado para a mulher.\r\nOs idosos ganharam voz ativa nesta Casa e tamb\u00e9m est\u00e3o amparados pelo meu mandato. Por esse motivo, apresentei projetos que visam defender os seus direitos. Ali\u00e1s, sou o Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Idosos. Sabemos que o n\u00famero de idosos desempregados no nosso Pa\u00eds \u00e9 alarmante. Nesse sentido, protocolizei tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.031, de 2019, que estabelece benef\u00edcios \u00e0 empresa privada que preencher 7% de seus cargos com pessoas de 60 anos ou mais de idade. Com essa proposta, tenho certeza de que o objetivo de assegurar o direito do idoso ao exerc\u00edcio de uma atividade profissional ser\u00e1 cumprido.\r\nApresentei tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.703, de 2019, que obriga as entidades de atendimento a idosos a instalarem c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia, com grava\u00e7\u00e3o de imagens e acesso via Internet pelos familiares. O objetivo \u00e9 \u00fanico: evitar eventuais abusos e agress\u00f5es aos idosos.\r\nPortadores de defici\u00eancia visual ganhar\u00e3o mais autonomia em restaurantes, lanchonetes, bares e hot\u00e9is. \u00c9 o que prev\u00ea o meu projeto de lei que obriga a disponibiliza\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios em braile e com fonte grande em estabelecimentos desse segmento.\r\nOs consumidores em geral tamb\u00e9m est\u00e3o sendo assistidos no meu mandato. Pessoas que tenham se submetido a gastroplastias poder\u00e3o ter descontos de at\u00e9 50% sobre o custo de servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o em restaurantes.\r\nCito tamb\u00e9m a proposta de reajuste dos valores de reembolso, por operadoras de planos de sa\u00fade, de despesas efetuadas com prestadores n\u00e3o participantes da rede pr\u00f3pria, credenciada, contratada ou referenciada.\r\nQueremos um pa\u00eds justo para todos, em que os consumidores sejam devidamente respeitados.\r\nO esporte \u00e9 uma bandeira que carrego h\u00e1 muito tempo, a qual, desde o in\u00edcio da minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica, tamb\u00e9m ganhou voz ativa. Ontem demos um grande passo no que diz respeito ao combate \u00e0 viol\u00eancia nos est\u00e1dios, Deputado Amaro Neto, pois a Comiss\u00e3o de Esporte aprovou o Projeto de Lei n\u00ba 3.427, de 2019, de minha autoria, que prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de disque-den\u00fancia sobre casos de viol\u00eancias e irregularidades no \u00e2mbito desportivo. O Deputado C\u00e9lio Silveira, do PSDB de Goi\u00e1s, foi o Relator e apresentou parecer favor\u00e1vel a esse projeto, por ter entendido sua import\u00e2ncia para os torcedores que frequentam est\u00e1dios.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Amaro Neto, do Esp\u00edrito Santo, desde j\u00e1 o parabenizando pelo lindo mandato que vem fazendo nesta Casa.\r\nO Sr. Amaro Neto - Obrigado, Deputado Julio Cesar. Eu estava acompanhando atentamente o pronunciamento do colega e quis falar tamb\u00e9m um pouquinho do nosso Republicanos no Estado do Esp\u00edrito Santo. Hoje, o Republicanos no Esp\u00edrito Santo comanda a Assembleia Legislativa do nosso Estado, atrav\u00e9s do Deputado Estadual Erick Musso. Recebemos o convite, no ano passado, de ingressar no antigo PRB, hoje Republicanos, depois de um namoro de muito tempo: desde 2012. No nosso trabalho na Assembleia Legislativa e no nosso trabalho no Republicanos do Esp\u00edrito Santo, aproveitando a oportunidade em que V.Exa. fala da Pasta do Esporte aqui no Distrito Federal, o PRB/Republicanos teve o papel fundamental de reestruturar a SESPORTE, a Secretaria de Estado de Esportes, na figura do Roberto Carneiro, o nosso Presidente Estadual. Quero parabenizar o colega Deputado Julio pelo trabalho que fez para chegar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Ouvi atentamente o seu discurso, em que disse que, ao assumir a Pasta do Esporte no Governo do Distrito Federal, deu o devido destaque a ela. Existem algumas Pastas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que acabam sendo colocadas em segundo plano, como a da Cultura, a do Esporte e a do Turismo. Eu quero parabeniz\u00e1-lo por esse trabalho brilhante que fez pelo esporte e que continua fazendo aqui na C\u00e2mara Federal. Um abra\u00e7o, meu amigo.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado Amaro, que fez quest\u00e3o de fazer o aparte. Quero dizer que estou muito feliz por ser seu colega aqui na Casa e que acompanhando o trabalho que V.Exa. faz l\u00e1 no Esp\u00edrito Santo, junto com os nossos republicanos.\r\nQuero tamb\u00e9m conceder um aparte ao meu grande amigo, o Deputado Jo\u00e3o Campos, de Goi\u00e1s, aqui ao lado. Temos feito grandes trabalhos, juntos, pelo povo do Entorno, que merece muito respeito. O Deputado Jo\u00e3o Campos est\u00e1 aqui sempre lutando. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que j\u00e1 tem mais de quatro mandatos.\r\nO Sr. Jo\u00e3o Campos - Caro amigo Deputado Julio Cesar, obrigado por me permitir participar da sua fala. Quero dizer que me surpreendi quando o conheci e vi o seu compromisso, de fato, com a \u00e1rea do esporte. N\u00e3o era um compromisso apenas de verbo, de convocar o pessoal, mas tamb\u00e9m de viabilizar meios para que o esporte, aqui no Distrito Federal e no Entorno, fosse praticado com o apoio do poder p\u00fablico. Por vezes, assistimos ao esporte ser praticado, nas suas mais diversas modalidades, por iniciativa pr\u00f3pria dos jovens, das pessoas que gostam, e n\u00e3o com o apoio do poder p\u00fablico.\r\nE V.Exa. se apresentou exatamente como esse agente que tem esse tipo de compromisso e apoiou todas as modalidades esportivas, quer seja aqui no Distrito Federal, quer seja no Entorno do Distrito Federal, onde eu tenho a felicidade de atuar ao seu lado. Parab\u00e9ns pelo seu mandato aqui na Casa! V.Exa. aborda outros temas, al\u00e9m do esporte, e tem demonstrado um compromisso muito acentuado com a nossa gente aqui de Bras\u00edlia, do Distrito Federal. Que Deus o ilumine sempre. Conte com a minha amizade e a minha companhia.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado Jo\u00e3o Campos, pela sua participa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma honra t\u00ea-lo aqui nesta quinta-feira. Juntos iremos fazer um bel\u00edssimo trabalho pelo nosso Entorno. Conte com o meu trabalho tamb\u00e9m.\r\nQuero continuar o meu discurso dizendo que outro projeto de lei a que dei entrada nesta Casa foi o de n\u00ba 2.596, de 2019, que estabelece o sexo biol\u00f3gico como \u00fanico crit\u00e9rio para defini\u00e7\u00e3o do g\u00eanero em competi\u00e7\u00f5es esportivas oficiais no territ\u00f3rio brasileiro. Essa proposta por duas vezes foi tema de audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa, em que tivemos a oportunidade de ouvir autoridades e atletas. A jogadora de v\u00f4lei Tiffany esteve aqui presente, bem como a jogadora Ana Paula. Realmente \u00e9 um tema de que temos que tratar, porque n\u00e3o pode haver desigualdades no esporte. Volto a afirmar que o conte\u00fado desse projeto n\u00e3o tem car\u00e1ter preconceituoso. O projeto busca assegurar a igualdade de for\u00e7as entre as equipes que disputam t\u00edtulos em competi\u00e7\u00f5es realizadas em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nValorizar o jovem tamb\u00e9m faz parte do meu mandato, Deputado Jo\u00e3o. Em conjunto com a Deputada Aline Gurgel e com o Deputado Z\u00e9 Vitor apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2019, que garante aos jovens do nosso Pa\u00eds a oportunidade de inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, com a cria\u00e7\u00e3o da Central do Jovem Trabalhador Inovador. \r\nEntendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais vertentes da forma\u00e7\u00e3o social do cidad\u00e3o. Por esse motivo, destinei por meio do PDAF - Programa de Descentraliza\u00e7\u00e3o Administrativa e Financeira, mais de 1 milh\u00e3o e 200 mil em emendas para 70 escolas da rede p\u00fablica de ensino da cidade, recursos esses que ser\u00e3o utilizados na melhoria e na manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura. Destinei esses recursos quando ainda era Deputado Distrital, e eles foram liberados este ano. Eu quero daqui agradecer ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, por ter feito quest\u00e3o de autorizar a libera\u00e7\u00e3o dessas emendas. Geralmente, quando assumem o mandato, os Governadoras cancelam as nossas emendas, mas o Governador Ibaneis as manteve. Por isso, n\u00f3s ainda podemos ajudar muitas escolas aqui no Distrito Federal.\r\nAproveito a oportunidade para dizer que lancei a Frente Parlamentar Mista do Esporte, a Frente Parlamentar Mista da Juventude e a Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Idosos nesta Casa e assumi a Presid\u00eancia das tr\u00eas. Nos pr\u00f3ximos dias farei o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Pessoa com Epilepsia. No meu entendimento, essas pessoas merecem a aten\u00e7\u00e3o governamental no sentido da devida elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, como, por exemplo, a de acesso gratuito a medicamentos e a assist\u00eancia m\u00e9dica de qualidade.\r\nO trabalho n\u00e3o para por a\u00ed. Atuo como membro titular nas Comiss\u00f5es de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica e do Esporte.\r\nTamb\u00e9m fui eleito Presidente da Subcomiss\u00e3o Especial da Ind\u00fastria do Esporte e do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara. Inclusive estive recentemente em uma viagem na Guiana Francesa, juntamente com o Ministro Marcos Pontes, para conhecer o centro espacial da Guiana Francesa. N\u00f3s queremos realmente fazer com que Alc\u00e2ntara venha a funcionar o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nEstamos encontrando, Deputado Jo\u00e3o Campos, algumas dificuldades, porque a Oposi\u00e7\u00e3o, a Esquerda, sempre tenta segurar os bons projetos para o nosso Pa\u00eds, mas eu tenho certeza de que n\u00f3s vamos conseguir avan\u00e7ar nessa pauta, que \u00e9 o centro de lan\u00e7amento em Alc\u00e2ntara, que vai ser t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o poderia deixar de enaltecer o trabalho realizado pela Igreja Universal, por meio dos seus programas sociais, que amparam cerca de 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ajudando mais de 10 milh\u00f5es de pessoas apenas no Brasil e mais de 11,1 milh\u00f5es de pessoas em mais de 100 pa\u00edses. A Igreja Universal tem ajudado muitas pessoas, e eu quero deixar esse registro fundamental. S\u00e3o idosos, jovens, pessoas abaixo da linha da pobreza, dependentes qu\u00edmicos, outros viciados e presos, que t\u00eam suas rotinas alteradas e melhoradas pelas a\u00e7\u00f5es da Igreja Universal.\r\nParabenizo tamb\u00e9m os 270 mil volunt\u00e1rios da Igreja Universal, que prestam aux\u00edlio nos cinco continentes a uma popula\u00e7\u00e3o de vulner\u00e1veis que inclui ainda mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e adolescentes que cumprem medida socioeducativa. \r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m, j\u00e1 que o Deputado Amaro Neto e o Deputado Jo\u00e3o Campos ainda est\u00e3o presentes, para dizer que n\u00f3s tivemos uma grande vit\u00f3ria na semana passada, quando tivemos aquela surpresa com a entrada na pauta da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos do projeto do Deputado Orlando Silva com o qual ele queria legalizar o casamento entre pais e filhos. Aquilo nos deixou muito surpresos e preocupados, mas, gra\u00e7as a Deus, hoje n\u00f3s contamos com uma bancada evang\u00e9lica fort\u00edssima nesta Casa e que, no mesmo instante em que soubemos que aquele projeto ia ser pautado, entrou em a\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s fomos para a tribuna, fomos para as redes sociais e conseguimos retir\u00e1-lo de pauta, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nEu fico imaginando, Deputado Jo\u00e3o Campos, um pai se relacionando com a filha ou com o filho. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nV.Exa. quer falar tamb\u00e9m sobre este tema? \r\nO Sr. Jo\u00e3o Campos - Gostaria de fazer duas interven\u00e7\u00f5es. A primeira, em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho que a Igreja Universal faz no Brasil, quer seja de a\u00e7\u00e3o social, quer seja de apoiamento e evangeliza\u00e7\u00e3o de presos e seus familiares. \u00c9 uma Igreja que tem um trabalho nacional de evangeliza\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia a presos, em pres\u00eddios de qualquer natureza. N\u00e3o \u00e9 que ela fa\u00e7a um trabalho num pres\u00eddio aqui, noutro acol\u00e1; \u00e9 algo sistem\u00e1tico. E o outro ponto \u00e9 esse a que V.Exa. fez refer\u00eancia. \u00c9 um absurdo o projeto, por mais que respeitemos o Deputado. \u00c9 um absurdo o reconhecimento de toda e qualquer - qualquer - forma de manifesta\u00e7\u00e3o de amor. \u00c9 exatamente na linha do que V.Exa. disse: querer legalizar a uni\u00e3o afetiva de pai e filha, ou ent\u00e3o a poligamia e outras manifesta\u00e7\u00f5es, que evidentemente n\u00e3o contrariam apenas os nossos princ\u00edpios, os nossos valores, mas contrariam as tradi\u00e7\u00f5es e os costumes da fam\u00edlia brasileira, da sociedade brasileira. Essa indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi s\u00f3 de V.Exa., s\u00f3 deste Parlamentar; foi do Brasil. Parab\u00e9ns a V.Exa.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado Jo\u00e3o. \r\nE n\u00f3s ouvimos muito isto: \"Ah! \u00e9 fake news. N\u00e3o diz l\u00e1\". Mas quem pegar o texto e olhar, Deputada Erika, vai ver nitidamente que ali h\u00e1 uma grande porta para deixarmos essa deprava\u00e7\u00e3o passar no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. E eu tenho certeza de que esta Casa n\u00e3o ir\u00e1 aprovar um projeto t\u00e3o rid\u00edculo como esse.\r\nFinalizo o meu discurso aqui na tribuna comemorando os avan\u00e7os do meu mandato. Foram 6 meses de muito trabalho, com a sensa\u00e7\u00e3o de que estamos no caminho certo.\r\nAgrade\u00e7o a Deus por cada dia vencido e pe\u00e7o a Ele sabedoria e for\u00e7a para seguir em frente.\r\nReafirmo novamente o meu compromisso com o povo brasileiro no sentido de continuar trabalhando para construir um Brasil melhor para todos. Miss\u00e3o n\u00e3o se escolhe nem se discute; cumpre-se. \r\nVamos em frente, porque ainda h\u00e1 muito mais trabalho a ser feito.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente desta sess\u00e3o e, mais uma vez, agrade\u00e7o ao Republicanos.\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARIZELLI ARMELINDA DIAS, EX-BOMBEIRA, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma a soldado do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal, Marizelli Armelinda Dias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nEu quero usar este 1 minuto para fazer uma justa homenagem ao Corpo de Bombeiros aqui do Distrito Federal, mais especialmente \u00e0 bombeira Marizelli, que no \u00faltimo domingo infelizmente veio a falecer no momento em que estava trabalhando. Aconteceu um inc\u00eandio no Parque Onoyama, e infelizmente uma \u00e1rvore caiu sobre a sua cabe\u00e7a, ela tomou um choque e veio a falecer - e o Corpo de Bombeiros do Distrito Federal vem desempenhando um excelente trabalho.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos de luto, e eu queria fazer essa justa homenagem ao Corpo de Bombeiros do Distrito Federal, e que Deus possa confortar a fam\u00edlia dessa bombeira, que era t\u00e3o querida, uma guerreira, que trabalhou aqui em Bras\u00edlia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos vai mudar o voto. N\u00f3s ir\u00edamos liberar a bancada, mas queremos deixar claro que nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nDiante do momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, \u00e9 inadmiss\u00edvel votarmos uma mat\u00e9ria como esta e criarmos mais um aumento para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), PACTO FEDERATIVO, REPARTI\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, PETR\u00d3LEO, PIAU\u00cd, PREFEITURA, TERESINA (PI).\r\nJ\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PIAU\u00cd, PRODUTOR RURAL, SINDICATO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOJA TRANSG\u00caNICA, CERRADO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Divis\u00e3o entre Estados e Munic\u00edpios de recursos provenientes dos leil\u00f5es de campos petrol\u00edferos da camada pr\u00e9-sal, preconizados na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, a chamada PEC da Cess\u00e3o Onerosa. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Piau\u00ed, de audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a de membros da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Soja - APROJOSA e de outras entidades, para debate da explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no cerrado do Matopiba.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - CNM no dia de ontem, juntamente com federa\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es de todo o Brasil, fez um encontro para ratificar as suas reivindica\u00e7\u00f5es dentro da revis\u00e3o do pacto federativo.\r\nUma das coisas mais comentadas l\u00e1, Sr. Presidente, Srs. Deputados, foi a cess\u00e3o onerosa, que deveremos votar aqui em breve. Pelos c\u00e1lculos do pr\u00f3prio Governo, que dever\u00e1 arrecadar mais de 100 bilh\u00f5es de reais, caber\u00e1 aos Estados o montante de 10,9 bilh\u00f5es de reais, e, aos Munic\u00edpios, 10,9 bilh\u00f5es de reais.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios - APPM fez os c\u00e1lculos: ao Estado do Piau\u00ed caber\u00e3o 474 milh\u00f5es de reais, e, aos Munic\u00edpios piauienses, 290 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 muito importante essa cess\u00e3o onerosa, que dever\u00e1 acontecer nos \u00faltimos dias do m\u00eas de dezembro. Em conversa com as autoridades do Governo, inclusive com o Secret\u00e1rio do Tesouro, que esteve na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, fui informado de que, acontecendo a cess\u00e3o, o Governo pagar\u00e1 os Estados e os Munic\u00edpios at\u00e9 o dia 29 ou 30 de dezembro. Isso \u00e9 muito importante.\r\nO que isso vai representar para cada Munic\u00edpio do Piau\u00ed e dos outros Estados? Vai representar duas vezes e meia o 1% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio. No caso do Piau\u00ed, esse 1% para a Prefeitura de Teresina s\u00e3o mais de 22 milh\u00f5es de reais, e o 1% do menor Munic\u00edpio, 300 mil reais. Esses 300 mil reais, multiplicados por 2,5, d\u00e3o 750 mil reais; e aqueles mais de 22 milh\u00f5es de reais, multiplicados por 2,5, passam dos 50 milh\u00f5es de reais.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, como meu tempo foi muito pequeno, eu quero s\u00f3 fazer o registro de uma reuni\u00e3o que aconteceu na Assembleia Legislativa do Piau\u00ed, no dia de ontem, na qual a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Produtores de Soja, a APROSOJA, reuniu todo o setor produtivo do meu Estado - os sindicatos, as associa\u00e7\u00f5es, a Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed, que eu presido, o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural, o SENAR -, e l\u00e1 n\u00f3s discutimos o problema da produ\u00e7\u00e3o. O Cerrado do MATOPIBA - e isso foi discutido tamb\u00e9m no Tocantins - est\u00e1 72% preservado, com a agricultura ocupando apenas 5% da sua \u00e1rea.\r\nSrs. Deputados, dizendo isso, eu quero cumprimentar o Presidente da APROSOJA, os presidentes dos sindicatos e os presidentes das associa\u00e7\u00f5es. Aquele evento teve a marca da presen\u00e7a da maioria dos Deputados Estaduais e da minha presen\u00e7a, como Presidente da Federa\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), REGI\u00c3O NORDESTE, FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Inadmissibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sei que V.Exa. est\u00e1 me dando tempo para completar os 6 minutos, mas eu quero fazer um registro aqui do resultado do Banco do Nordeste, que publicou, h\u00e1 pouco tempo, um relat\u00f3rio. O Presidente veio \u00e0 C\u00e2mara, \u00e0 bancada do Nordeste fazer uma presta\u00e7\u00e3o de contas das suas atividades.\r\nTrata-se de um banco que tem uma \u00e1rea de abrang\u00eancia de 1 milh\u00e3o e 790 quil\u00f4metros quadrados, que est\u00e1 presente em 1.999 Munic\u00edpios e atende a 56,7 milh\u00f5es de habitantes. \u00c9 um banco que financia, em longo e em curto prazo, 69% da sua \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque os outros bancos s\u00f3 querem financiar em curto prazo o custeio. L\u00e1 o Banco do Nordeste tem financiamento, inclusive de energia e\u00f3lica e solar, que vai at\u00e9 30 anos. Ent\u00e3o, o financiamento de longo prazo vai a 62%. Est\u00e1 aqui no relat\u00f3rio que o Presidente Romildo me deu.\r\nE qual \u00e9 o ativo do banco? O banco tem um ativo de 59,7 bilh\u00f5es de reais, e o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste, de 86 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, \u00e9 com esse dinheiro que ele faz esses grandes investimentos no Nordeste. O que foi que o banco contratou em 2018? Vejam bem: o banco vinha emprestando 22 bilh\u00f5es, 23 bilh\u00f5es, 24 bilh\u00f5es, 25 bilh\u00f5es e chegou a 26 bilh\u00f5es de reais. No ano passado, ele contratou 43 bilh\u00f5es de reais, dos quais 32 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o do Fundo Constitucional.\r\nEu passo esses dados para a avalia\u00e7\u00e3o dos nordestinos, para que se posicionem contra qualquer ideia de amea\u00e7ar esse grande patrim\u00f4nio que o Nordeste tem. A SUDENE j\u00e1 deixou ter sua import\u00e2ncia. Vamos tentar recriar o FINOR com outro nome, vamos tentar fortalecer o DNOCS e vamos manter o Banco do Nordeste como patrim\u00f4nio da nossa regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ACORDO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUCIONAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA. \r\nLEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL. \r\nPACTO FEDERATIVO.\r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), RECURSOS FINANCEIROS, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo entre o Ministro da Economia e os Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal para a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2019, (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, a chamada PEC da Cess\u00e3o Onerosa). Expectativa quanto aos recursos arrecadados com o leil\u00e3o de campos petrol\u00edferos da camada pr\u00e9-sal. Revis\u00e3o do pacto federativo. Compartilhamento, com Estados e Munic\u00edpios, dos recursos oriundos da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero apenas fazer o registro do acordo feito ontem entre o Ministro da Economia e os Presidentes do Senado e da C\u00e2mara sobre a promulga\u00e7\u00e3o da PEC da cess\u00e3o onerosa. O acordo fechado entre eles tr\u00eas foi para promulgar nesta quinta-feira, dia 26, a emenda constitucional da cess\u00e3o, que permite o Governo realizar o megaleil\u00e3o do pr\u00e9-sal, marcado para o dia 6 de novembro.\r\nO leil\u00e3o do excedente de petr\u00f3leo deve garantir aos cofres p\u00fablicos 106,5 bilh\u00f5es de reais. O Governo est\u00e1 contando com esse dinheiro arrecadado para aliviar o d\u00e9ficit fiscal. Por isso, ainda vai fatiar a PEC e promulgar apenas a parte que autoriza o Governo a fazer o leil\u00e3o, porque estima que, se for para analisar ainda o compartilhamento com Estados e Munic\u00edpios, vai demorar. Ent\u00e3o, ele quer promulgar logo essa parte, para que seja viabilizado o leil\u00e3o, e depois vai criar uma nova PEC, que vai ser aprovada at\u00e9 o fim de novembro.\r\nEste dinheiro da cess\u00e3o n\u00e3o pode custear despesa com pessoal. A C\u00e2mara vota, na pr\u00f3xima semana, a admissibilidade da nova PEC, que prev\u00ea o compartilhamento com Estados e Munic\u00edpios. E mais: o Parlamento aprova a divis\u00e3o, garantindo 15% - do que sobrar, depois que pagar \u00e0 PETROBRAS - para os Estados, o que d\u00e1 10,94 bilh\u00f5es; 15% para os Munic\u00edpios; e 3% para o Estado do Rio de Janeiro, o que vai dar mais de 2 bilh\u00f5es de reais.\r\nO que vai ser leiloado? O excedente daquela previs\u00e3o de 5 bilh\u00f5es de barris; agora a previs\u00e3o \u00e9 de 15 bilh\u00f5es de barris.\r\nE mais: est\u00e1 dizendo aqui a not\u00edcia do Correio Braziliense - eu n\u00e3o concordo, se isso foi o que comentaram os dois Presidentes e o Ministro - que ainda n\u00e3o est\u00e1 fechado o rateio, Sr. Presidente. Eu n\u00e3o concordo com isso. Esse rateio est\u00e1 fechado: s\u00e3o 15% para os Estados e Munic\u00edpios, 3% para o Rio de Janeiro, 70% para a Uni\u00e3o. Mas, tirando 3% para o Rio de Janeiro, a Uni\u00e3o ficar\u00e1 com 67%. O pr\u00f3prio Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro afirma que o entendimento do Governo \u00e9 no sentido de que os recursos precisam chegar a todos os Estados. A not\u00edcia est\u00e1 dizendo que ainda n\u00e3o est\u00e1 fechado. Eu espero que isso seja cumprido.\r\nE como esses recursos v\u00e3o chegar aos Estados? Os 10,95 bilh\u00f5es v\u00e3o ser distribu\u00eddos para o FPE e o FPM. O meu Estado do Piau\u00ed, pela previs\u00e3o que n\u00f3s fizemos, vai receber 474 milh\u00f5es de reais, e os Munic\u00edpios do meu Estado, 295 milh\u00f5es.\r\nEsse \u00e9 o come\u00e7o da revis\u00e3o do pacto federativo, embora o pagamento seja feito de uma s\u00f3 vez.\r\nMas a grande revis\u00e3o do pacto federativo, Sr. Presidente, diz respeito ao compartilhamento da CSLL - Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido das empresas, que era o Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica no passado, e a Uni\u00e3o o retirou para n\u00e3o dividi-lo com Estados e Munic\u00edpios.\r\nEu propus - isto est\u00e1 sendo muito bem analisado - a volta desses recursos para que sejam divididos com Estados e Munic\u00edpios. O que isso vai gerar para Estados e Munic\u00edpios? Mais de 36 bilh\u00f5es, porque foram arrecadados no ano passado, por meio da CSLL, 78,8 bilh\u00f5es de reais. Estados e Munic\u00edpios hoje t\u00eam 46%, o que vai aumentar para 47%, com o 1% de dezembro. Isso inclusive foi relatado por n\u00f3s, e h\u00e1 compromisso do Presidente para paut\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Fazendo isso, estamos realizando a grande reforma tribut\u00e1ria, a revis\u00e3o do pacto federativo.\r\nCom esse dinheiro da CSLL, os Estados e os Munic\u00edpios n\u00e3o podem fazer pagamento relativo a pessoal. No m\u00ednimo, 50% s\u00e3o destinados a investimentos, e o restante, a pagamento de d\u00e9bitos que esses entes federados, Estados e Munic\u00edpios, t\u00eam relativamente \u00e0 Uni\u00e3o, como d\u00e9bito previdenci\u00e1rio, e a bancos oficiais. S\u00f3 os Estados devem mais de 600 bilh\u00f5es de reais para o Tesouro e para bancos oficiais, e os Munic\u00edpios devem, no caso, em torno de 100 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu sei que o Governo n\u00e3o pode abdicar de trinta e tantos bilh\u00f5es de uma s\u00f3 vez. Na nossa emenda, eu propus dividir esse valor ao longo de 5 anos. A cada ano, v\u00e3o ser divididos entre Estados e Munic\u00edpios 7,3 bilh\u00f5es de reais, o que, multiplicado por cinco, vai dar 36,5 bilh\u00f5es. E a\u00ed se conclui a t\u00e3o sonhada revis\u00e3o do pacto federativo, favorecendo aqueles que mais precisam, que s\u00e3o os Estados e os Munic\u00edpios brasileiros, onde est\u00e1 o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC  148/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO CONSTITUCIONAL DO DISTRITO FEDERAL (FCDF), EXTENS\u00c3O, RECURSOS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), EX-DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 148, de 2019, de autoria da Deputada Clarissa Garotinho, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fundo constitucional da unidade federativa criada a partir da fus\u00e3o da antiga capital, e fixa\u00e7\u00e3o do prazo de 10 (dez anos) para o funcionamento dos fundos constitucionais previstos no inciso XIV do dispositivo. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o do Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sr. Presidente Rodrigo Maia, que acaba de chegar, eu venho a esta tribuna neste momento para falar sobre a PEC n\u00ba 148, de 2019, a que a Deputada Clarissa Garotinho deu entrada na semana passada porque quer tirar recursos do Fundo Constitucional de Bras\u00edlia.\r\nEsse recurso n\u00e3o \u00e9 muito, mas com ele n\u00f3s estamos garantindo a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade no Distrito Federal. Agora a Deputada quer, de forma arbitr\u00e1ria, arrancar esse recurso de Bras\u00edlia, dizendo que por muito tempo a Capital foi o Rio de Janeiro. N\u00f3s reconhecemos isso, mas ela n\u00e3o pode querer sacar esse dinheiro abruptamente de Bras\u00edlia. Acho que o Rio de Janeiro tem condi\u00e7\u00f5es de buscar pol\u00edticas que mudem a sua situa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o deve retirar dinheiro de outros Estados ou do Distrito Federal, que j\u00e1 est\u00e3o com tantas dificuldades.\r\nN\u00f3s, da bancada do Distrito Federal, tanto os 8 Deputados Federais como os 3 Senadores, vamos lutar com unhas e dentes para que esse absurdo n\u00e3o aconte\u00e7a neste plen\u00e1rio, nem nesta Casa. Na CCJ, vamos trabalhar com afinco, porque Bras\u00edlia n\u00e3o pode ser prejudicada.\r\nE que fique claro que a Deputada Clarissa Garotinho quer, porque quer, retirar o recurso do Fundo Constitucional do Distrito Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, REGI\u00c3O NORDESTE, REUNI\u00c3O, PRESIDENTE, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF).\r\nPL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O NORTE, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, DESIGUALDADE REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Convite aos Deputados da bancada da Regi\u00e3o Nordeste para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o com o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, destinada ao debate das a\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria na regi\u00e3o. Contrariedade \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios acordados para distribui\u00e7\u00e3o, aos Estados e Munic\u00edpios, de recursos oriundos de leil\u00f5es da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero convidar todos os integrantes da bancada do Nordeste para um caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Caixa, na pr\u00f3xima quarta-feira, dia 16, onde iremos discutir as a\u00e7\u00f5es daquele estabelecimento banc\u00e1rio voltadas para a Regi\u00e3o Nordeste.\r\nEm segundo lugar, Presidente, quero falar sobre a cess\u00e3o onerosa. Foi acordado, inclusive com o Presidente da Rep\u00fablica e com o Ministro da Economia, que 10,95 bilh\u00f5es reais, ou seja, 15% descontados da PETROBRAS ficariam para os Estados e igual percentual iria para os Munic\u00edpios. E esta Casa, de ontem para c\u00e1, est\u00e1 mudando isso com o apoio de algumas lideran\u00e7as do Nordeste. Eu n\u00e3o sei como alguma lideran\u00e7a do Nordeste, que conhece os n\u00fameros, vai aceitar essa mudan\u00e7a.\r\nO que diz o texto? Ele diz que dois ter\u00e7os ser\u00e3o distribu\u00eddos de acordo com o FPE - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados. O FPE \u00e9 redistribuidor de renda: d\u00e1 mais para quem \u00e9 mais pobre e menos para quem \u00e9 mais rico! Ent\u00e3o, o Nordeste teria mais de 50%! Mas mudaram, o Nordeste vai perder quase 2 bilh\u00f5es com essa mudan\u00e7a, e mantiveram o crit\u00e9rio do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, o que acho tamb\u00e9m justo. E sabe por qu\u00ea? Porque os Estados que v\u00e3o ganhar com essa mudan\u00e7a, com a manuten\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio do FPM, s\u00e3o os que mais ganham! Quem mais ganha com o FPM \u00e9 o Estado de S\u00e3o Paulo; em segundo lugar, o Estado de Minas Gerais; depois, o Rio Grande do Sul e o Paran\u00e1; e, por \u00faltimo, do Nordeste, a Bahia. Eles mantiveram assim, porque h\u00e1 um crit\u00e9rio de distribui\u00e7\u00e3o privilegiada para esses grandes Estados do Sul.\r\nMas o que vai acontecer, minhas senhoras e meus senhores? Com aquele crit\u00e9rio de um ter\u00e7o, o Estado do Amazonas vai cair de 4,5% para 0,8%; o Estado do Amap\u00e1, de 3,5% para 0,2%; o Estado de Rond\u00f4nia, de 3,39% para 0,8%; o Estado de Alagoas, de 5% para 0,56%, e assim sucessivamente. Enquanto isso, senhoras e senhores, os Estados mais ricos s\u00e3o os que mais ganham.\r\nS\u00e3o 17 Estados que v\u00e3o perder recursos, todos eles do Norte e do Nordeste, e tamb\u00e9m o Distrito Federal. Senhores pernambucanos, Pernambuco vai perder 191 milh\u00f5es com o novo crit\u00e9rio. O Cear\u00e1 vai perder 183 milh\u00f5es; o Maranh\u00e3o, 172 milh\u00f5es; a Bahia, 167 milh\u00f5es; o Piau\u00ed, 145 milh\u00f5es; Alagoas, 142 milh\u00f5es; o Acre, 140 milh\u00f5es; e assim sucessivamente. Eu n\u00e3o vou ler tudo em fun\u00e7\u00e3o do tempo.\r\nMas o que existe neste Pa\u00eds? Privil\u00e9gio e valor dirigidos para os ricos. O maior privil\u00e9gio neste Pa\u00eds foi a concess\u00e3o de cr\u00e9dito, inclusive subsidiado pelo Governo, cr\u00e9dito que teve uma redu\u00e7\u00e3o na negocia\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel. Os Estados do Norte e do Nordeste n\u00e3o devem 10% do estoque do d\u00e9bito dos Estados brasileiros. E o Sul, o Sudeste e o Centro-Oeste devem mais de 90%! O Estado de S\u00e3o Paulo, por exemplo, Srs. Deputados, deve 265 bilh\u00f5es do total de 662 bilh\u00f5es. O Nordeste todo s\u00f3 deve 46 bilh\u00f5es, e deve 46 bilh\u00f5es por que existem os bancos oficiais e o Tesouro. O Nordeste s\u00f3 deve 20 bilh\u00f5es para o Tesouro, e o Estado de S\u00e3o Paulo deve 245 bilh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo, Sr. Presidente, para que essa negocia\u00e7\u00e3o injusta e discriminat\u00f3ria com os mais pobres seja revista, Srs. Deputados do Norte e do Nordeste. Isso \u00e9 uma injusti\u00e7a que est\u00e3o fazendo, porque no caso do FPM, que tem um maior percentual, foi mantido. E eu sou tamb\u00e9m a favor de manter, eu n\u00e3o quero mudar o FPM. Eu sou contra a mudan\u00e7a do crit\u00e9rio do FPE, porque vai contribuir para que os ricos fiquem mais ricos e os pobres, mais pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), INVESTIMENTO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Convite \u00e0 bancada federal nordestina para participa\u00e7\u00e3o em encontro com o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, para discuss\u00e3o dos investimentos da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Amanh\u00e3, Sr. Presidente, haver\u00e1 um caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Caixa. \r\nDo que n\u00f3s vamos tratar nesse caf\u00e9 da manh\u00e3, no 10\u00ba andar do Anexo IV desta Casa, com o Presidente Pedro Guimar\u00e3es? Vamos tratar da aplica\u00e7\u00e3o da Caixa na Regi\u00e3o Nordeste.\r\nH\u00e1 1 m\u00eas e meio, a imprensa brasileira publicou que apenas 2% teriam sido aplicados no Nordeste. N\u00f3s protestamos, e o percentual chegou a 8%. Amanh\u00e3, o Presidente vai discorrer sobre todos os programas da Caixa e sobre o total aplicado em cada regi\u00e3o e em cada Estado do Nordeste e fazer o comparativo com o restante do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu quero convidar todos os Deputados e todos os Senadores da Regi\u00e3o Nordeste para um caf\u00e9 da manh\u00e3 com o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, amanh\u00e3, \u00e0s 8 horas, l\u00e1 no 10\u00ba andar do Anexo IV.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Assinatura pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de decreto sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do pagamento de pec\u00fanias atrasadas aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que no dia de hoje o Governador do Distrito Federal Ibaneis Rocha deu uma excelente not\u00edcia a todos os servidores do Distrito Federal que tinham pend\u00eancias com o Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pec\u00fanias. Hoje ele anunciou um plano de pagamento de 704 milh\u00f5es, que ser\u00e1 feito em 36 meses. Essa era a reivindica\u00e7\u00e3o de muitos servidores j\u00e1 aposentados que estavam sem receber.\r\nParabenizo o Governador Ibaneis Rocha por essa atitude.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. a veicula\u00e7\u00e3o dessa not\u00edcia no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA DE BANCADA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), ESPORTE, JOVEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emenda da bancada do Distrito Federal para a constru\u00e7\u00e3o de centros ol\u00edmpicos na Regi\u00e3o Administrativa de Itapo\u00e3 e na Cidade-Sat\u00e9lite de Ceil\u00e2ndia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, neste momento, fazer o registro de que, na semana passada, na bancada do Distrito Federal, no momento da composi\u00e7\u00e3o das emendas que deveriam ser feitas aqui para o Distrito Federal, foi dito que cada Deputado poderia fazer uma emenda impositiva.\r\nEu quero ressaltar que destinei 20 milh\u00f5es para que pud\u00e9ssemos construir aqui no Distrito Federal dois centros ol\u00edmpicos: um na cidade de Itapo\u00e3 e outro na cidade de Ceil\u00e2ndia Sul.\r\nQuero dizer que isso foi aprovado, e eu tenho certeza que, com esses centros ol\u00edmpicos, n\u00f3s vamos tirar muitos jovens das ruas, da marginalidade, das drogas. Isso \u00e9 algo em que vimos trabalhando h\u00e1 muito tempo, e eu estou muito feliz porque aquilo que t\u00ednhamos prometido em campanha estamos come\u00e7ando a realizar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 TOSTES, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, J\u00daLIO C\u00c9SAR, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio Especial da Receita Federal, Jos\u00e9 Barroso Tostes Neto, para debate do funcionamento das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, participamos h\u00e1 pouco, no Minist\u00e9rio da Economia, de uma audi\u00eancia com o Secret\u00e1rio Especial da Receita Federal, Jos\u00e9 Tostes. Participaram v\u00e1rios dirigentes de ZPEs - Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o do Brasil. O programa, institu\u00eddo no Governo Sarney, criou mais de 20 ZPEs, mas at\u00e9 agora nenhuma foi regulamentada. Elas foram instaladas definitivamente para exportar para todo o mundo, com exce\u00e7\u00e3o da do Cear\u00e1.\r\nO SR. MAURO BENEVIDES FILHO (PDT - CE) - Tamb\u00e9m a do Cear\u00e1 est\u00e1 funcionando, Deputado J\u00falio Cesar.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI) - O que n\u00f3s discutimos com a Receita? Discutimos um relat\u00f3rio que n\u00f3s apresentamos na Comiss\u00e3o Especial sobre as ZPEs, que est\u00e3o distribu\u00eddas em quase todos os Estados do Brasil. As ZPEs importam com suspens\u00e3o tribut\u00e1ria, industrializam e depois vendem no Brasil, pagando os tributos. Isso \u00e9 diferente, Sr. Presidente, da Zona Franca de Manaus, que importa com suspens\u00e3o tribut\u00e1ria e vende no Brasil com suspens\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nAs ZPEs, distribu\u00eddas em 19 Estados do Brasil, inclusive no Estado de V.Exa., Sr. Presidente, v\u00e3o ser um grande instrumento para diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres no Pa\u00eds, v\u00e3o industrializar Munic\u00edpios de Estados pobres da Regi\u00e3o Nordeste e, acima de tudo, v\u00e3o vender no Brasil e v\u00e3o exportar. Evidentemente, pela Lei Kandir, quando exporta, recebe suspens\u00e3o tribut\u00e1ria. Mas, se vender no Brasil, vai pagar todos os impostos, com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o em v\u00e1rios Estados brasileiros.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m, que fa\u00e7o parte do partido Republicanos, fiz quest\u00e3o de vir aqui hoje cumprimentar V.Exa. por esta homenagem que est\u00e1 sendo feita a todos os nossos servidores.\r\nQuero cumprimentar o meu amigo Serginho, com quem trabalhei no Governo do Distrito Federal. Agora, n\u00f3s nos encontramos aqui.\r\nEm nome da nossa querida Tiana, Chefe da Lideran\u00e7a do nosso partido, quero cumprimentar todos os servidores aqui presentes. Eu estou no meu primeiro mandato na C\u00e2mara dos Deputados, mas, desde o primeiro dia ou mesmo um pouco antes, fui socorrido por alguns de voc\u00eas. Em todas as vezes, sempre fui muito bem atendido. Ent\u00e3o quero agradecer.\r\nVenho aqui hoje refor\u00e7ar, em nome do nosso partido, esta justa homenagem a cada um dos senhores e senhoras aqui presentes. Eu tenho visto o trabalho que cada um dos senhores vem realizando nesta Casa, com dedica\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do nosso Presidente Marcos Pereira, eu quero deixar um grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas e os meus parab\u00e9ns. Deus aben\u00e7oe cada um de voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), SUBS\u00cdDIO, IRRIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, Andr\u00e9 Pepitone da N\u00f3brega, para debate da manuten\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio tarif\u00e1rio concedido do setor de irriga\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente agrade\u00e7o ao meu colega a cess\u00e3o deste tempo.\r\nN\u00f3s estamos chegando agora da ANEEL, onde estivemos com o Diretor-Geral, o Andr\u00e9 Pepitone da N\u00f3brega, que \u00e9 um paraibano, para levar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o como coordenador da bancada do Nordeste. Se n\u00e3o conseguirmos a outorga e a licen\u00e7a ambiental, a partir do dia 31 de dezembro, o subs\u00eddio para a irriga\u00e7\u00e3o deixar\u00e1 de existir. O subs\u00eddio para irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 de at\u00e9 73% - 73%! E mais, quando se perde o subs\u00eddio da irriga\u00e7\u00e3o, perde-se tamb\u00e9m o subs\u00eddio do ICMS, o que inviabiliza a irriga\u00e7\u00e3o no Nordeste.\r\nEstavam l\u00e1 v\u00e1rios produtores da Bahia, do Cear\u00e1 e de Alagoas. A audi\u00eancia foi muito boa. Inclusive, o Diretor-Geral mostrou que mais da metade das liga\u00e7\u00f5es de irriga\u00e7\u00e3o eram falsificadas, eram de pessoas que n\u00e3o irrigavam. Ele est\u00e1 fazendo um monitoramento - tirou mais da metade - para manter o subs\u00eddio \u00e0queles que realmente irrigam no Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, GEST\u00c3O, ECONOMIA. \r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACOTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO.\r\nPLP 137/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Melhoria da economia brasileira no Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 proposta de revis\u00e3o do pacto federativo encaminhada \u00e0 Casa pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Contrariedade \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de pequenos Munic\u00edpios brasileiros. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei complementar sobre o aumento da faixa populacional para a cria\u00e7\u00e3o de novas municipalidades.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, participei hoje, no Pal\u00e1cio do Planalto, da cerim\u00f4nia de comemora\u00e7\u00e3o dos 300 dias do Governo Bolsonaro. Estavam presentes todos os Ministros, o Presidente, o Vice-Presidente, muitos Deputados, muitos Senadores e muitas autoridades dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o Governo.\r\nNa ocasi\u00e3o, o Governo fez uma exposi\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 alcan\u00e7ou: diminuiu o desemprego, criando 570 mil empregos; a infla\u00e7\u00e3o caiu de 10,67% para 3%; a taxa SELIC caiu de 14,25% para 5%; o Risco Brasil caiu para 117 pontos, uma das maiores quedas no Pa\u00eds; o PIB, que em 2015 caiu 3,8%, tem a proje\u00e7\u00e3o de subir 0,8% neste ano; os investimentos estrangeiros aumentaram. O Presidente anunciou que a Ar\u00e1bia Saudita vai investir 10 bilh\u00f5es de d\u00f3lares e que mais de 50 pa\u00edses j\u00e1 manifestaram interesse em investir no Brasil. \r\nH\u00e1, no entanto, algo com que eu n\u00e3o concordo: a revis\u00e3o do pacto federativo que o Governo quer fazer. A proposta do Ministro Paulo Guedes prev\u00ea acabar com mais de 1.200 Munic\u00edpios. Em 1991, o Brasil tinha 4.491 Munic\u00edpios. Em 2000, este n\u00famero foi para 5 mil, o maior crescimento do n\u00famero de Munic\u00edpios no Brasil. Em 1988, criaram-se as figuras dos tr\u00eas entes federados: Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios. A Uni\u00e3o fica com 55% de tudo o que se arrecada com tributos no Brasil; os Estados ficam com 25%; e os 4 mil e tantos Munic\u00edpios ficavam com 20%.\r\nHoje o Brasil tem 5.570 Munic\u00edpios. Foram criados mil e tantos Munic\u00edpios de 1991 para c\u00e1. Mas o Brasil tem 210 milh\u00f5es de habitantes. Tinha 157 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, descentralizaram a gest\u00e3o municipal em nosso Pa\u00eds.\r\nEu n\u00e3o conhe\u00e7o, Sra. Presidente, Srs. Deputados, nem um Munic\u00edpio pequeno que n\u00e3o tenha melhorado sua infraestrutura e as condi\u00e7\u00f5es de vida de cada homem e de cada mulher que l\u00e1 reside.\r\nVejam bem, Srs. Deputados, onde \u00e9 que mais vai ocorrer extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpio? No Rio Grande do Sul, que vai perder 231 Munic\u00edpios. Minas Gerais tamb\u00e9m vai perder 231 Munic\u00edpios, mas, em termos relativos, o Rio Grande do Sul vai perder mais. S\u00e3o Paulo vai perder 143 Munic\u00edpios. O Paran\u00e1, 102. Santa Catarina, 106. Ent\u00e3o, a Regi\u00e3o que mais vai perder \u00e9 a Regi\u00e3o rica. Para se ter uma ideia, o Norte, apenas 69 Munic\u00edpios. O Nordeste, 228. O Centro-Oeste, 135. O Sudeste vai perder 375 Munic\u00edpios! E o Sul \u00e9 o que mais perde: 439 Munic\u00edpios.\r\nEsta a\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 mal\u00e9fica para o pacto federativo. Eu defendo os Munic\u00edpios. Sou municipalista, o \u00fanico Deputado do meu Estado que foi Prefeito. Fui presidente de associa\u00e7\u00e3o. Defendo todos os dias a revis\u00e3o do pacto federativo, o compartilhamento da CSLL com todos os Munic\u00edpios e com todos os Estados do Brasil, mas tamb\u00e9m j\u00e1 defendi, por exemplo, aumento de 1% do repasse em dezembro, por projeto de minha autoria, e aumento de 1% do repasse em julho, e agora sou o Relator do aumento de 1% do repasse no m\u00eas de setembro.\r\nAo dizer tudo isto, Sra. Presidente, fa\u00e7o um apelo ao Ministro da Economia. Isso n\u00e3o \u00e9 economia, isso \u00e9 centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica. A descentraliza\u00e7\u00e3o com cria\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios tem ajudado muito a melhorar a vida do povo brasileiro.\r\n\u00c9 bom que n\u00f3s possamos aprovar o projeto de lei complementar que aumenta a faixa de popula\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios. J\u00e1 aprovamos o projeto na Comiss\u00e3o e ele j\u00e1 est\u00e1 pautado para ser aprovado. No Centro-Oeste e no Norte, que t\u00eam grandes \u00e1reas e grandes povoados, os Munic\u00edpios ter\u00e3o que ter 6 mil habitantes. No Nordeste, ser\u00e3o necess\u00e1rios 12 mil habitantes para se criarem novos Munic\u00edpios. No Sul e no Sudeste, 20 mil habitantes. Esse \u00e9 um freio que n\u00f3s vamos botar na estimula\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o do pacto federativo, criando mais unidade federada Munic\u00edpio. Mas as que j\u00e1 foram criadas, Sra. Presidente, Srs. Deputados, que sejam mantidas, sen\u00e3o vai haver uma revolta generalizada de todo o povo que reside nesses mais de 1.200 Munic\u00edpios contra o Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu iria falar pela Lideran\u00e7a do meu partido, mas j\u00e1 est\u00e1 no final a sess\u00e3o. Eu gostaria que estivessem muitos Deputados presentes, porque eu ia falar sobre o pacto federativo, sobre o Banco Central e sobre as reformas que o Governo est\u00e1 propondo. Como o tempo passou, eu quero apenas cumprimentar todos os integrantes da Pol\u00edcia Penal do Brasil.\r\nEsta PEC est\u00e1 aqui desde 2017, e, nesta noite hist\u00f3rica, por unanimidade de todos os partidos e, espero, de todos os Deputados, n\u00f3s a aprovaremos, para fazer justi\u00e7a \u00e0 Pol\u00edcia Penal do Brasil e do meu Estado, o Piau\u00ed.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=429&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REDE SEM FIO, VE\u00cdCULO EL\u00c9TRICO , ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela implanta\u00e7\u00e3o do Wi-Fi Social e pela substitui\u00e7\u00e3o da frota por carros el\u00e9tricos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer dois registros sobre o que est\u00e1 acontecendo aqui no Distrito Federal na Pasta da Ci\u00eancia, da Tecnologia e da Inova\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar nosso Governador Ibaneis Rocha e o Secret\u00e1rio Gilvan M\u00e1ximo, que est\u00e3o conseguindo instalar em todas as UPAs do Distrito Federal o Wi-Fi Social para a popula\u00e7\u00e3o local. O GDF j\u00e1 disponibilizou este servi\u00e7o nos \u00f4nibus, o que representa um grande avan\u00e7o. Em breve, tamb\u00e9m ser\u00e1 disponibilizado nas feiras permanentes e nas escolas do Distrito Federal.\r\nO Secret\u00e1rio Gilvan M\u00e1ximo vem realizando um trabalho em prol do uso de carros el\u00e9tricos. N\u00f3s j\u00e1 temos 15 carros el\u00e9tricos no Distrito Federal. Daqui a 2 semanas, realizaremos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Casa para viabilizar ve\u00edculos deste tipo para a C\u00e2mara dos Deputados. Trata-se de um grande avan\u00e7o. Quem sabe n\u00f3s levemos esta novidade a todos os Estados do nosso Pa\u00eds!\r\nParab\u00e9ns, Secret\u00e1rio Gilvan M\u00e1ximo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\n PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5.000 habitantes. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o de recursos  ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estou nesta Casa no sexto mandato, e esta foi a PEC que andou mais r\u00e1pido em favor dos Munic\u00edpios brasileiros, gra\u00e7as \u00e0 Lideran\u00e7a do Deputado A\u00e9cio Neves, que p\u00f4de, com a for\u00e7a do seu prest\u00edgio, pautar e votar no mesmo dia, em dois turnos, defendendo os Munic\u00edpios. Isso \u00e9 muito importante para a revis\u00e3o do pacto federativo.\r\nSra. Presidente, amanh\u00e3 n\u00f3s vamos ter uma reuni\u00e3o da CNM e das frentes parlamentares com o Presidente da C\u00e2mara. O que n\u00f3s vamos pedir \u00e9 a urg\u00eancia da PEC 188, que extingue mais de 1.200 Munic\u00edpios - somos contra a extin\u00e7\u00e3o -, e tamb\u00e9m da PEC 391, da qual eu fui o Relator nesta Casa. \u00c9 a PEC do 1% para o m\u00eas de setembro. J\u00e1 existe 1% de dezembro, 1% de julho, e falta esse 1% do m\u00eas de setembro, exatamente quando h\u00e1 uma grande redu\u00e7\u00e3o da receita da Uni\u00e3o e, consequentemente, redu\u00e7\u00e3o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o prioridade tamb\u00e9m para a PEC 188 - sou contra a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Munic\u00edpios -, mas, acima de tudo, para a do 1%, para que possa ser aprovado ainda este ano para viger nos anos subsequentes, j\u00e1 que \u00e9 em quatro parcelas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), PROGRAMA DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL (REFIS), PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Encaminhamento ao Congresso Nacional, pelo Poder Executivo, de conjunto de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o destinadas ao ajuste fiscal. Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, acerca da transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual. Defesa da edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal - FEFIS a favor de pessoas f\u00edsicas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou uma pessoa que sempre defendeu nesta Casa uma revis\u00e3o do pacto federativo, e o Ministro da Economia est\u00e1 anunciando que aquelas tr\u00eas PECs que mandou e que est\u00e3o no Senado v\u00e3o contribuir com 400 bilh\u00f5es de reais a 500 bilh\u00f5es de reais em 15 anos para os Estados e Munic\u00edpios. Trata-se da PEC do federalismo fiscal, da PEC da emerg\u00eancia fiscal e da PEC dos fundos, que o Governo quer vender.\r\n\tUma PEC revoga aquele subs\u00eddio da irriga\u00e7\u00e3o, aquele que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o - 20% s\u00e3o do Centro-Oeste, e 50%, do Nordeste -, sempre tirando direito adquirido da regi\u00e3o mais pobre e que tem a maior instabilidade nas chuvas, que \u00e9 o Nordeste.\r\nTamb\u00e9m se reduzem em 10% os benef\u00edcios tribut\u00e1rios.\r\nVejam bem, Sras. e Srs. Deputados: os benef\u00edcios tribut\u00e1rios hoje somam mais de 300 bilh\u00f5es de reais, mas a redu\u00e7\u00e3o exclui aqueles que s\u00e3o constitucionais, como a Zona Franca de Manaus, que \u00e9 o maior benef\u00edcio que existe na Federa\u00e7\u00e3o brasileira, al\u00e9m de todos os outros benef\u00edcios fiscais.\r\nSe \u00e9 para tirar 10%, o Governo vai arrecadar mais ou menos 30 bilh\u00f5es de reais a mais por ano. At\u00e9 2 anos n\u00e3o confirmados, ele vai acabar com os fundos. Duzentos e cinquenta fundos t\u00eam um patrim\u00f4nio de 200 bilh\u00f5es de reais depositados no sistema financeiro oficial, e o Governo quer acabar com esses fundos e manter apenas os constitucionais, que s\u00e3o o FPE, o FPM e os fundos constitucionais das tr\u00eas regi\u00f5es - o FNE, do Nordeste; o FNO, do Norte; e o FCO, do Centro-Oeste. Ent\u00e3o, esses pelo menos ser\u00e3o mantidos, porque s\u00e3o constitucionais, como constitucionais s\u00e3o os incentivos da Zona Franca de Manaus.\r\nMas o que n\u00f3s queremos, Presidente - inclusive houve uma reuni\u00e3o dos Prefeitos com V.Exa. na manh\u00e3 de hoje -, \u00e9 que seja pautado o 1% de setembro. Foi muito importante aprovarmos ontem a PEC 48, que prev\u00ea a transfer\u00eancia de recursos de emendas individuais de Parlamentares, de Deputados e Senadores, direto para a conta dos Munic\u00edpios, pelas regras de aplica\u00e7\u00e3o, sem passar pela Caixa, sem \u00f4nus de gest\u00e3o, apenas com a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas de cada Estado respectivo. Isso \u00e9 muito importante. Mas eu fiz um apelo hoje ao Secret\u00e1rio da Receita. Eu mostrei ao Secret\u00e1rio que a Uni\u00e3o j\u00e1 arrecadou em 9 meses 60 bilh\u00f5es de reais a mais do que no mesmo per\u00edodo do ano passado, e a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 chegar aos 90 ou 100 bilh\u00f5es de reais. O Governo est\u00e1 dizendo que vai diminuir o d\u00e9ficit das contas p\u00fablicas de 139 bilh\u00f5es de reais para 80 bilh\u00f5es de reais. Eu acho que ele poder\u00e1 diminuir mais. Eu espero que isso aconte\u00e7a.\r\nEu tenho aqui o relat\u00f3rio dos REFIS. A Uni\u00e3o tem um cr\u00e9dito com os contribuintes de mais de 3 trilh\u00f5es de reais. Desses 3 trilh\u00f5es de reais, 1 trilh\u00e3o e 600 bilh\u00f5es de reais est\u00e3o ajuizados. Desse 1 trilh\u00e3o e 600 bilh\u00f5es, mais ou menos 400 bilh\u00f5es de reais poder\u00e3o ser recuperados. \u00c0s vezes, o Governo resiste em fazer o REFIS.\r\nEu tenho aqui, Sr. Presidente, Srs. Deputados, o relat\u00f3rio de todos os REFIS. A Uni\u00e3o j\u00e1 arrecadou nos \u00faltimos 10 anos 231 bilh\u00f5es de reais. S\u00e3o contra os REFIS... Os Governos Estaduais e Municipais participam desse programa todos os anos e dizem que \u00e9 para fomentar a inadimpl\u00eancia. N\u00f3s vivemos um momento de crise. As empresas e, \u00e0s vezes, as pessoas n\u00e3o pagam porque n\u00e3o t\u00eam capacidade de pagar, principalmente um montante expressivo. Os REFIS n\u00e3o diminuem a conta, diminuem apenas as contas acess\u00f3rias, que s\u00e3o as multas e os juros.\r\nEnt\u00e3o eu sou a favor de que a Receita, que tem mais de 400 bilh\u00f5es de reais recuper\u00e1veis, edite uma medida provis\u00f3ria fazendo um REFIS para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ EDUARDO RAMOS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O.\r\nMPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, AN\u00c1LISE, J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Convite aos membros da bancada federal nordestina para reuni\u00e3o com o Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Luiz Eduardo Ramos, para debate do relacionamento dos Parlamentares com o \u00f3rg\u00e3o. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, de emenda destinada \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, sobre a liquida\u00e7\u00e3o e a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos produtores rurais. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de libera\u00e7\u00e3o de recursos preconizados pela Lei n\u00ba 13.907, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 1.849.010.000,00, para os fins especificados. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Pedido ao Governo Federal de reexame das propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativas ao pacto federativo e aos fundos p\u00fablicos, encaminhadas ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como coordenador da bancada do Nordeste, eu estou convidando todos os integrantes da bancada para o caf\u00e9 da manh\u00e3, l\u00e1 no 10\u00ba andar, com o General Luiz Eduardo Ramos, Ministro-Chefe da Secretaria de Governo.\r\nSobre o que n\u00f3s vamos tratar com ele? Sobre o relacionamento dos Parlamentares com a Secretaria de Governo.\r\nEstou fazendo um apelo aos coordenadores estaduais - de Alagoas, Deputado Marx Beltr\u00e3o; da Bahia, Deputado Daniel Almeida; do Cear\u00e1, Deputado Domingos Neto; do Maranh\u00e3o, Deputado Juscelino Filho; da Para\u00edba, Deputado Efraim Filho; de Pernambuco, Deputados Augusto Coutinho e Wolney Queiroz; de Sergipe, Deputado Fabio Reis; do Rio Grande do Norte, Deputado Rafael Motta; do Piau\u00ed, Deputado \u00c1tila Lira - para que convidem todos os integrantes da bancada a participar desse caf\u00e9 da manh\u00e3 com o General Ramos.\r\nMas, Sr. Presidente, eu quero falar de outros assuntos aqui. O primeiro assunto \u00e9 a renova\u00e7\u00e3o, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, da lei de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste, do Norte - \u00e9 a Lei n\u00ba 13.340, de 2016 -, que vai vencer agora no dia 30 de dezembro e precisa, para continuar a negocia\u00e7\u00e3o, ser renovada.\r\nEu apresentei uma emenda do Deputado Pedro Lupion \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, pedindo que seja prorrogada a Lei n\u00ba 13.340. O Deputado Lupion falou com a Ministra da Agricultura, e ela estar\u00e1 avaliando, porque isso n\u00e3o \u00e9 coisa nova, \u00e9 uma lei que j\u00e1 existe, dos agricultores do Nordeste.\r\nAl\u00e9m do mais, o Governo publicou semana passada, no dia 22 de novembro, a Lei n\u00ba 13.907. Essa lei cria um cr\u00e9dito de 1 bilh\u00e3o e 800 milh\u00f5es de reais para dar continuidade a essas renegocia\u00e7\u00f5es, mas o Governo ainda n\u00e3o colocou esse recurso \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos bancos.\r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Ministro da Economia: Ministro, o tempo est\u00e1 passando, e precisamos que esse recurso seja colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos bancos, do Banco do Brasil, do Banco da Amaz\u00f4nia e, acima de tudo, do Banco do Nordeste.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estivemos com V.Exa. e com todas as lideran\u00e7as municipalistas, na semana passada, fazendo um apelo para que fosse pautada a PEC do 1% do FPM para setembro. Essa PEC, que j\u00e1 foi aprovada na Comiss\u00e3o Especial, cria 1%. Todas as Lideran\u00e7as apoiaram essa PEC na Comiss\u00e3o Especial, e, se n\u00e3o a aprovarmos este ano, ela n\u00e3o vai viger a partir do ano que vem. Essa PEC n\u00e3o impacta muito as contas do Governo. Esse 1% vai ser dividido em 4 anos: 0,25, em 2020; 0,25, em 2021; 0,50, em 2022; e, finalmente, o restante em 2023. Ent\u00e3o, eu espero, Sr. Presidente, que essa PEC seja pautada o quanto antes. \r\nAl\u00e9m do mais, eu avaliei todas as PECs que o Governo mandou e que est\u00e3o l\u00e1 no Senado. A PEC do federalismo fiscal retira da Constitui\u00e7\u00e3o aquele subs\u00eddio de 50% para irriga\u00e7\u00e3o do Nordeste e Centro-Oeste. Eu fa\u00e7o um apelo para que isso n\u00e3o deixe de existir, porque, se retirarmos isso da Constitui\u00e7\u00e3o, nenhum Governo vai cumprir com essa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m dessa PEC, existe a PEC dos fundos. O Governo quer vender mais ou menos 220 fundos que existem na Uni\u00e3o, para arrecadar mais de 200 bilh\u00f5es para pagar a sua d\u00edvida.\r\nEstou dizendo tudo isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para dizer que aprovo todas essas ideias, mas o Governo tem que se preocupar com o pacto federativo e aumentar as receitas principalmente daquele que mais precisa e que mais se identifica com o povo brasileiro, que s\u00e3o os Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO MONET\u00c1RIO NACIONAL (CMN), FIXA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, JUROS, CHEQUE ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Regozijo com a edi\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.725, de 2019, a respeito da fixa\u00e7\u00e3o em 8% do teto dos juros incidentes sobre o cheque especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tenho combatido muito o Sistema Financeiro Nacional. Os cinco maiores bancos det\u00eam 84% do mercado e cobram os juros mais caros do mundo, obtendo um lucro de mais de 40 bilh\u00f5es - s\u00f3 com tarifas e servi\u00e7os!\r\nDe tanto combater esse sistema, Sras. e Srs. Deputados, o Conselho Monet\u00e1rio Nacional editou hoje a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.725, que limita ao m\u00e1ximo de 8% o juro do cheque especial, ficando o cheque especial de at\u00e9 500 reais isento de tarifa. \u00c9 uma grande conquista! Finalmente estamos conseguindo diminuir o lucro dos grandes bancos. Os maiores favorecidos por essa resolu\u00e7\u00e3o do Banco Central s\u00e3o os pobres do Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Presidente do Banco Central!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00c9DITO RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, FECHAMENTO, JAIC\u00d3S (PI), DEBATE, VICE-PRESIDENTE, AGRONEG\u00d3CIO, BANCO DO BRASIL (BB), REUNI\u00c3O, J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Encontro do orador com o Vice-Presidente de Agroneg\u00f3cios do Banco do Brasil, para debate do fechamento da ag\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Jaic\u00f3s, Estado do Piau\u00ed, e da execu\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, sobre a liquida\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de cr\u00e9dito rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tive, h\u00e1 pouco tempo, uma audi\u00eancia com o Vice-Presidente de Agroneg\u00f3cios do Banco do Brasil. Fui a ele mostrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o fechamento, desde janeiro, da ag\u00eancia do Banco do Brasil no Munic\u00edpio de Jaic\u00f3s, ag\u00eancia que tinha jurisdi\u00e7\u00e3o em cinco Munic\u00edpios: Jaic\u00f3s, Patos, Massap\u00ea, Bel\u00e9m do Piau\u00ed e Padre Marcos. H\u00e1 muita reclama\u00e7\u00e3o por causa do fechamento, j\u00e1 que agora os clientes do banco, inclusive os Prefeitos, t\u00eam que se deslocar para a cidade de Picos, que fica a 40 quil\u00f4metros, 50 quil\u00f4metros, 60 quil\u00f4metros, 70 quil\u00f4metros - caso de Jaic\u00f3s - daqueles Munic\u00edpios. Fiz um apelo para que reabrissem a ag\u00eancia de Jaic\u00f3s e tamb\u00e9m a ag\u00eancia de Castelo. Esses s\u00e3o Munic\u00edpios estrat\u00e9gicos do Piau\u00ed que precisam da reabertura das ag\u00eancias.\r\nO Vice-Presidente de Agroneg\u00f3cios do Banco do Brasil prometeu estudar a situa\u00e7\u00e3o e nos dar uma resposta o quanto antes.\r\nTamb\u00e9m conversei tamb\u00e9m com ele, Sr. Presidente, sobre a execu\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.340, por meio da qual aprovamos um cr\u00e9dito de 1 bilh\u00e3o e 840 milh\u00f5es para os agricultores do Nordeste. Nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo, porque essa lei vai viger at\u00e9 30 de dezembro, e esse dinheiro \u00e9 muito expressivo para os agricultores do Nordeste. O Banco do Brasil, que estava autorizando o repasse somente aos pronafianos, agora vai autoriz\u00e1-lo para todo tipo de contrato. Tamb\u00e9m falamos com ele sobre o PESA e a securitiza\u00e7\u00e3o, e ele ficou de dinamizar, de dar agilidade \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dessa lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 na pauta do dia de hoje a PEC 391, a PEC do 1% para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEssa PEC teve origem no Senado, foi aprovada l\u00e1 h\u00e1 2 anos, precisamente, e veio para esta Casa. Foi aprovada na Comiss\u00e3o Especial em junho deste ano e at\u00e9 agora n\u00e3o havia sido pautada. Foi pautada no dia de hoje, e lamento muito que o Governo est\u00e1, por meio do PSL, apresentando um requerimento para retirada de pauta. \r\nEu sou da base do Governo. Eu apoio o Governo. Eu sou municipalista.\r\nEu sempre defendi a revis\u00e3o do pacto federativo, este pacto federativo que teve o maior avan\u00e7o na Constituinte, em 1988.\r\nMas o Governo de ent\u00e3o, naquela \u00e9poca, transferiu muitas responsabilidades para o Munic\u00edpio e, mais, Sr. Presidente, criou, em 1988, a CSLL. O que \u00e9 a CSLL? \u00c9 o Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica, que o Governo tirou da base de compartilhamento para evitar uma divis\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios. Os Munic\u00edpios recebem 24,5% em valor de hoje, e os Estados, 21%. Naquela \u00e9poca, o Imposto de Renda e o IPI representavam exatamente 50% das receitas da Uni\u00e3o, e foram criadas v\u00e1rias contribui\u00e7\u00f5es, para a Uni\u00e3o n\u00e3o dividir com os outros entes federados.\r\nEu fui o Relator dessa PEC 391, para a qual n\u00f3s fizemos proje\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 temos o 1% de dezembro, que foi um projeto de nossa autoria, j\u00e1 temos o de julho e, agora, falta o de setembro. Por que setembro? Porque esse \u00e9 o momento em que mais cai a receita da Uni\u00e3o, atrav\u00e9s da devolu\u00e7\u00e3o principalmente do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, e, consequentemente, diminuem as transfer\u00eancias para os fundos constitucionais de Estados e Munic\u00edpios.\r\nEm 1988, o Brasil tinha 157 milh\u00f5es de habitantes; hoje, ele tem 210 milh\u00f5es de habitantes. Por isso, eu defendo a revis\u00e3o do pacto federativo. E onde est\u00e3o os problemas, as solu\u00e7\u00f5es mais baratas e mais racionais do povo brasileiro? Est\u00e3o nos Munic\u00edpios. \r\nN\u00f3s temos que aprovar essa PEC 391. Sr. L\u00edder do PSL, eu lhe fa\u00e7o um veemente apelo para retirar este requerimento de retirada de pauta da PEC, para que possamos, como fizemos com a PEC das Emendas Impositivas, aprov\u00e1-la nos dois turnos no mesmo dia.\r\nSr. Presidente e Srs. Deputados, o Governo defende essa revis\u00e3o do pacto federativo. O Ministro da Economia diz que vai fazer uma revis\u00e3o que, nos pr\u00f3ximos 15 anos, vai transferir para Estados e Munic\u00edpios 500 bilh\u00f5es de reais. Mas ele n\u00e3o diz de que forma far\u00e1 isso. Como ser\u00e1 isso, se n\u00f3s queremos tirar 1% do Imposto de Renda e do IPI para o FPM, e o Governo \u00e9 contra? Se ele faz essa proje\u00e7\u00e3o em que ningu\u00e9m acredita, que ele comece a fazer a revis\u00e3o. Na quest\u00e3o da CSLL, que n\u00f3s temos interesse de compartilhar, o Governo \u00e9 contra. Ela arrecadou, no ano passado, 78 bilh\u00f5es de reais. Se fosse para dividir isso com crit\u00e9rios do FPM e do FPE, caberiam aos Munic\u00edpios 20 bilh\u00f5es de reais dos 78 bilh\u00f5es de reais, e, aos Estados, 16 bilh\u00f5es de reais. \r\nEu quero informar \u00e0 Lideran\u00e7a do PSL que est\u00e3o dizendo que, no ano que vem, essa PEC vai dar um preju\u00edzo aos cofres da Uni\u00e3o porque vai diminuir 3 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade! Essa PEC vai dividir o valor em 4 anos. No primeiro ano, se aprovada a mat\u00e9ria hoje ou na pr\u00f3xima semana, ser\u00e3o 25%; no segundo ano, 25% de 1%; no terceiro ano, 50% de 1%; e finalmente, no quarto ano, em 2023, 1%, integralmente. Portanto, eu fiz as contas. Como \u00e9 para se pagar no m\u00eas de setembro, o ano todo d\u00e1 1,313 bilh\u00e3o, mas, pagando no m\u00eas de setembro, \u00e9 imposs\u00edvel que n\u00e3o d\u00ea para se projetar a arrecada\u00e7\u00e3o futura. \r\nEnt\u00e3o, pagando no m\u00eas de setembro, Sr. Presidente, aprovando a mat\u00e9ria hoje, a Uni\u00e3o vai abdicar apenas de 875 milh\u00f5es. No ano seguinte, 1,398 bilh\u00e3o. O valor vai subindo, vai subindo. Claro, se houver aumento da receita da Uni\u00e3o, aquilo tudo \u00e9 relativizado: haver\u00e1 aumento das receitas dessas transfer\u00eancias do 1%.\r\nNesse sentido, fa\u00e7o veemente apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do PSL, porque tenho certeza de que todos os partidos defendem os Munic\u00edpios, que, como eu disse, \u00e9 onde est\u00e3o os problemas brasileiros. Retire esse requerimento, e vamos aprovar na noite de hoje a PEC da revis\u00e3o parcial do pacto federativo, que \u00e9 a do repasse de 1% para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESPORTE, RECURSOS, REDU\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao desporto nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria fazer um registro.\r\nO resultado de uma pesquisa do Datafolha diz que o esporte \u00e9 a \u00e1rea mais bem avaliada neste Governo. S\u00f3 que, infelizmente, quando n\u00f3s pegamos o Or\u00e7amento para 2020, vemos um corte de quase 40% no or\u00e7amento da \u00e1rea do esporte. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel para uma \u00e1rea que est\u00e1 dando certo. J\u00e1 n\u00e3o temos o Minist\u00e9rio do Esporte, hoje temos uma secretaria nacional, e a \u00e1rea ainda tem 40% da sua verba diminu\u00edda. \u00c9 um absurdo. N\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a. Temos que aumentar o or\u00e7amento da \u00e1rea do esporte.\r\nPortanto, deixo aqui este meu protesto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PARCELAMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Debate de parcelamentos tribut\u00e1rios no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI) - Sr. Presidente Newton Cardoso Jr, Sras. e Srs. Deputados, o tema do parcelamento tribut\u00e1rio venho defendendo desde quando cheguei a esta Casa.\r\nPrimeiro, quero defender as empresas, que s\u00e3o v\u00edtimas n\u00e3o s\u00f3 de um excesso de carga tribut\u00e1ria, mas, acima de tudo, de determinadas concentra\u00e7\u00f5es de tributos que s\u00e3o cobrados delas. Essas empresas, \u00e0s vezes, n\u00e3o t\u00eam a capacidade de pagar na sua totalidade tudo o que deveriam.\r\nO Governo sempre resistiu a parcelamentos tribut\u00e1rios, porque sempre disse que seria um incentivo para as empresas ficarem inadimplentes, para depois terem os benef\u00edcios do parcelamento tribut\u00e1rio. Mas eu acompanhei e venho acompanhando, Sras. e Srs. Deputados, todos os parcelamentos nos \u00faltimos 20 anos, e s\u00f3 quem ganha \u00e9 o Governo. Veja bem, um total de 231 bilh\u00f5es de reais foram arrecadados pelo Governo nos \u00faltimos 15 anos. Isso d\u00e1 mais de 15 bilh\u00f5es por ano, em m\u00e9dia.\r\nE houve ano em que arrecadou do sistema financeiro 21 bilh\u00f5es de reais - da Lei n\u00ba 12.865, de 2013 - e 13 bilh\u00f5es de reais - da Lei n\u00ba 12.996, de 2014. Isso tem contribu\u00eddo significativamente para diminuir o d\u00e9ficit, inclusive do Governo.\r\nEu tenho aqui um levantamento com o qual o Governo acompanha as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis dos REFIS. Em 2017, arrecadaram-se 17 bilh\u00f5es de reais, s\u00f3 da Lei n\u00ba 12.996, de 2014.\r\nE quais s\u00e3o os nossos questionamentos? S\u00e3o sobre o compartilhamento dos tributos divididos entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios. Eu n\u00e3o tenho comprova\u00e7\u00e3o de que isso aconteceu. Eu estive, na semana retrasada, com o Secret\u00e1rio Jos\u00e9 Tostes e fiz esse questionamento. Entreguei a ele este relat\u00f3rio, e ele ficou de me dar uma resposta sobre se houve ou n\u00e3o o compartilhamento com os entes federados.\r\nMas aqui eu tamb\u00e9m tenho um relat\u00f3rio da Receita Federal em que se faz uma avalia\u00e7\u00e3o dos programas de recupera\u00e7\u00e3o, do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal - REFIS, desde o PAES, o PAEX, o REFIS da Crise, o REFIS da Crise 2, os outros REFIS, o REFIS do PIS e da COFINS, do Imposto de Renda, do ITBI, todos os REFIS.\r\nE o Governo tem agora um ativo, que \u00e9 passivo das empresas, s\u00f3 na D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, a DAU, de 1 trilh\u00e3o e 700 bilh\u00f5es de reais. Segundo a Receita, desse total, seriam recuper\u00e1veis, porque as empresas poderiam aderir a um REFIS, 400 bilh\u00f5es de reais - existem empresas que deviam 200, 300, 400 bilh\u00f5es de reais e deixaram de existir.\r\nEu estou fazendo um apelo para que o Governo fa\u00e7a outro REFIS, a fim de incluir esse ativo que tem na DAU. O total \u00e9 de mais de 3 trilh\u00f5es de reais. S\u00f3 na DAU, h\u00e1 1 trilh\u00e3o e 700 bilh\u00f5es de reais. O Governo precisa recuperar esses valores, porque o hist\u00f3rico do refinanciamento das d\u00edvidas das empresas e das pessoas f\u00edsicas tamb\u00e9m \u00e9 altamente positivo.\r\nN\u00f3s vimos aqui a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste. S\u00f3 no Banco do Nordeste eram 17 bilh\u00f5es de reais vencidos at\u00e9 2011, da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, d\u00edvida que j\u00e1 foi renovada duas vezes. O banco, dos 17,5 bilh\u00f5es de reais, j\u00e1 renegociou 14 bilh\u00f5es e precisa renegociar o restante. E desses agricultores, principalmente os do Nordeste, que eram 860 mil, mais de 560 mil j\u00e1 negociaram no Banco do Nordeste, al\u00e9m dos 220 mil agricultores do Banco do Brasil. Isso, sem falar no Fundo Constitucional da Regi\u00e3o Norte.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, eu tenho muito argumento para mostrar ao Governo a necessidade do parcelamento tribut\u00e1rio, principalmente das empresas brasileiras. Dizendo isso, eu fico feliz por esta oportunidade, pois, por ser nordestino, portanto vindo da regi\u00e3o que tem a renda per capita mais baixa do Brasil e menos privil\u00e9gios na divis\u00e3o do bolo tribut\u00e1rio brasileiro, fa\u00e7o um trabalho muito grande pela revis\u00e3o do pacto federativo, mas, acima de tudo, pelo financiamento das empresas do Nordeste, pois 65% s\u00e3o financiadas pelo BNDES. O Banco do Brasil s\u00f3 faz financiamento muito pequeno e de determinados segmentos. Ele \u00e9 bom para custeio, mas financiamentos de m\u00e9dio e longo prazos quase n\u00e3o existem no Banco do Brasil. O Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica Federal, o BNDES e o Banco do Nordeste precisam ver o Nordeste com olhos diferentes.\r\nEu agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e a prorroga\u00e7\u00e3o do meu tempo.\r\nO REFIS - a que muita gente do Governo \u00e9 contr\u00e1ria - \u00e9 bom para as empresas e \u00e9 bom para o Nordeste, mas \u00e9 melhor ainda para o Governo, que vai receber esse ativo que tem - o passivo das empresas - a curto e m\u00e9dio prazos.\r\nMuito obrigado.\r\nUm abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREGI\u00c3O NORDESTE, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), FAVOR\u00c1VEL, J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e 6.015, de 1973, relativa aos registros p\u00fablicos. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio de Desestatiza\u00e7\u00e3o e Desinvestimento do Minist\u00e9rio da Economia, Salim Mattar, para tratativas de assuntos de interesse da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, participamos h\u00e1 pouco tempo, no Pal\u00e1cio do Planalto, da assinatura da medida provis\u00f3ria da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. \u00c9 a medida provis\u00f3ria mais esperada, h\u00e1 mais de 40 anos! Quantos e quantos agricultores e assentamentos esperavam por ela? S\u00e3o quase 10 mil assentamentos no Brasil esperando por essa medida de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que o Presidente Bolsonaro assinou hoje. S\u00e3o mais de 9 mil assentamentos, mais de 80 mil hectares, e isso vai dar seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0queles que t\u00eam a posse, e n\u00e3o t\u00eam o documento. E assim v\u00e3o continuar produzindo para o seu sustento e para vender o excedente.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, hoje n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o hist\u00f3rica com o Secret\u00e1rio Salim Mattar, do Minist\u00e9rio da Economia. Fomos conversar com ele sobre alguns problemas do Nordeste. No Nordeste est\u00e3o acabando todos os incentivos da SUDENE, ali\u00e1s, j\u00e1 acabaram, s\u00f3 h\u00e1 o do Imposto de Renda, que d\u00e1 menos de 2 bilh\u00f5es por ano. A cada dia a regi\u00e3o \u00e9 mais exclu\u00edda de muitas a\u00e7\u00f5es do Governo. Eu levei para ele, que ficou pasmado, o relat\u00f3rio da pr\u00f3pria Receita em que h\u00e1 uma ren\u00fancia tribut\u00e1ria da regi\u00e3o para incentivar o investimento do Nordeste: a cada 40 bilh\u00f5es de ren\u00fancia o nordestino paga 100 bilh\u00f5es; no Norte s\u00e3o 34 bilh\u00f5es, ele paga 34; o saldo \u00e9 zero para a Uni\u00e3o. Esses dados s\u00e3o de 2019, mas levei tamb\u00e9m os dados de 2020 que eu peguei na proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Governo. A ren\u00fancia total, em 2020, da Regi\u00e3o Norte vai ser 40 bilh\u00f5es - pulou de 34 bilh\u00f5es para 40 bilh\u00f5es; e a arrecada\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, 36 bilh\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, l\u00e1 vai ser negativo, enquanto em todas as regi\u00f5es do Nordeste \u00e9 altamente positivo. Por que eu fa\u00e7o a compara\u00e7\u00e3o com o Nordeste? Porque retiraram a FINAME - Ag\u00eancia Especial de Financiamento Industrial, mas, acima de tudo, o FINOR - Fundo de Investimentos do Nordeste e muitos outros incentivos do Nordeste.\r\nEu tenho aqui a s\u00e9rie hist\u00f3rica da aplica\u00e7\u00e3o dos bancos. Todos eles aplicam no Nordeste a m\u00e9dia de 14%, 15%. Houve ano em que o BNDES aplicou apenas 5% no Nordeste. Exatamente nesse ano, apenas uma empresa que financiou v\u00e1rios avi\u00f5es para empresas americanas teve financiamento do BNDES acima de todos os financiamentos do Nordeste.\r\nEu levei tamb\u00e9m para o Salim Mattar um relat\u00f3rio das deb\u00eantures do FINOR. Em 2001, o estoque era de 1 bilh\u00e3o e 900; em 2018, era de 30 bilh\u00f5es; e neste ano est\u00e1 fechando com 33 bilh\u00f5es.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 uma minuta de medida provis\u00f3ria ou de PL para negociar, conforme os par\u00e2metros em que se negociou aquela lei dos agricultores do Nordeste.\r\nMas, acima de tudo, Sr. Presidente, levei tamb\u00e9m o relat\u00f3rio do Banco do Nordeste, este orgulho do nordestino, este banco que aplicou no ano passado, do FNE - Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste, 32 bilh\u00f5es, sendo o total de recursos de 43 bilh\u00f5es. \u00c9 o banco que mais financia o investimento de m\u00e9dio e longo prazos do setor produtivo nordestino. E \u00e9 o banco que tem o Presidente mais preparado de toda a sua hist\u00f3ria, e agora querem substitui-lo.\r\nPara terem ideia, meus caros nordestinos, meu povo brasileiro, esse banco, que n\u00e3o \u00e9 dos grandes, \u00e9 dos pequenos e \u00e9 regional, teve um lucro, no semestre anterior a esse que n\u00f3s estamos concluindo, de 734 milh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, o Presidente que l\u00e1 est\u00e1 \u00e9 da casa, \u00e9 nordestino, \u00e9 preparado e deu os melhores resultados da hist\u00f3ria do Banco do Nordeste em todos os tempos. Portanto, n\u00f3s defendemos, Sr. Presidente, senhores nordestinos, a perman\u00eancia dele na dire\u00e7\u00e3o do banco, assim como outros foram mantidos.\r\nSr. Presidente, ao concluir, quero dizer a todos os Srs. Deputados e Srs. Senadores do Nordeste que quem \u00e9 nordestino, quem \u00e9 da regi\u00e3o, julga-se \u00e0s vezes at\u00e9 discriminado, pois \u00e9 a mais pobre. N\u00f3s temos de levar para l\u00e1 gente que mostre resultados. E o Romildo, Presidente do Banco do Nordeste - eu n\u00e3o sou do Cear\u00e1; sou apenas um defensor das grandes causas do Nordeste -, \u00e9 cearense. Ele representa a grande esperan\u00e7a para o Nordeste continuar crescendo, com o investimento do setor banc\u00e1rio produtivo, atrav\u00e9s da Dire\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste, nas m\u00e3os dele, o atual Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 897/2017, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, a respeito da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Alerta aos agricultores brasileiros sobre a data de encerramento de negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas junto ao Banco do Brasil e ao Banco do Nordeste do Brasil. Aprova\u00e7\u00e3o de dispositivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, destinado \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de Lei n\u00ba 13.340, de 2016, a respeito da liquida\u00e7\u00e3o e a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de cr\u00e9dito rural e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.177, de 2001. Apelo \u00e0 presid\u00eancia da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, por manuten\u00e7\u00e3o de ag\u00eancias do Banco Postal na Regi\u00e3o Nordeste e no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero registrar aqui meu descontentamento: a PEC 391 foi aprovada no Senado h\u00e1 mais de 2 anos, se encontra nesta Casa h\u00e1 mais de 2 anos, foi pautada por tr\u00eas sess\u00f5es e vem sendo prorrogada sess\u00e3o por sess\u00e3o. Na sess\u00e3o anterior, ela estava na pauta. Na sess\u00e3o seguinte, no mesmo dia, ela saiu da pauta.\r\nEu n\u00e3o concordo com isso, at\u00e9 porque o Presidente Bolsonaro, na reuni\u00e3o que a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - CNM fez aqui, ainda neste semestre, manifestou total apoio a essa PEC, que aumenta em 1% o repasse para os Munic\u00edpios do Brasil. E o Ministro Paulo Guedes tem dito: \"Quero fazer a revis\u00e3o do pacto federativo e quero dar para Estados e Munic\u00edpios, nos pr\u00f3ximos 15 anos, 500 bilh\u00f5es de reais\". Quem fala isso \u00e9 o Ministro da Economia.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que hoje eu me senti diminu\u00eddo, e diminu\u00eddos est\u00e3o todos os Prefeitos, todos os Munic\u00edpios do Brasil.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que estejam empurrando esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, de revis\u00e3o do pacto federativo, dividida em quatro exerc\u00edcios, para o ano que vem. Isso tem que ser aprovado neste ano para viger no ano seguinte. A aplica\u00e7\u00e3o desta PEC \u00e9 dividida em 4 anos. Se aprovada hoje ou amanh\u00e3, Sr. Presidente, no ano de 2020 o aumento ser\u00e1 s\u00f3 de 0,25%. Est\u00e3o dizendo que isso corresponde a 1 bilh\u00e3o e tanto, mas s\u00f3 corresponde a 750 milh\u00f5es de reais. Por qu\u00ea? Porque o pagamento \u00e9 feito no m\u00eas de setembro e, para pagar em setembro, tem-se que se apurar o arrecadado at\u00e9 agosto, e at\u00e9 agosto s\u00f3 se passaram 8 meses dos 12 meses que tem um exerc\u00edcio.\r\nSr. Presidente, eu fico frustrado ao ver as contas do Governo. O Governo vai arrecadar este ano 80 bilh\u00f5es de reais a mais do que no ano anterior e diz que n\u00e3o tem dinheiro. As contas p\u00fablicas tinham um passivo de 139 bilh\u00f5es de reais, mas isso vai cair para 60 bilh\u00f5es ou 70 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s precisamos urgentemente dessa vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. N\u00e3o pode passar de amanh\u00e3, sob pena de todos aqueles que defendem os Munic\u00edpios brasileiros boicotarem a pauta de amanh\u00e3 e a do dia seguinte, inclusive o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o.\r\nOutro assunto, Sr. Presidente, \u00e9 a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que trata dos agricultores. N\u00f3s aprovamos aqui um cr\u00e9dito de mais de 1 bilh\u00e3o e 800 milh\u00f5es de reais, e somente hoje o Banco do Brasil botou um programa especial - est\u00e1 em todas as ag\u00eancias - para o agricultor chegar l\u00e1 e negociar rapidamente, atrav\u00e9s de um aplicativo que o Banco do Brasil fez. Mas faltam quantos dias para terminar o ano? Faltam 14 dias! Senhores agricultores, procurem urgentemente o Banco do Brasil, uma vez que o Banco do Nordeste, desde o in\u00edcio da vig\u00eancia da lei e da disponibilidade de recurso, est\u00e1 negociando.\r\nEu quero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que n\u00f3s aprovamos, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, um recurso para prorrogar por mais 1 ano a lei dos agricultores, essa lei t\u00e3o importante para o Nordeste. Na regi\u00e3o, a cada 10 anos, n\u00f3s convivemos com seis ou sete instabilidades clim\u00e1ticas, e \u00e0s vezes uma seca compromete a produ\u00e7\u00e3o, compromete a produtividade, compromete a capacidade de o agricultor pagar as suas contas. Havia 17 bilh\u00f5es de reais s\u00f3 no Banco do Nordeste, para 860 mil agricultores. O banco j\u00e1 negociou 14 bilh\u00f5es de reais, mas faltam ser negociados ainda, Sr. Presidente, 3 bilh\u00f5es de reais, para mais de 300 mil agricultores.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos agricultores: corram ao Banco do Brasil; corram ao Banco do Nordeste! Aproveitem esse cr\u00e9dito, porque ningu\u00e9m sabe se vai acontecer uma renova\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito adicional para financiar esse subs\u00eddio.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, eu quero aqui protestar contra os Correios, que acabam de liquidar com o Banco Postal em todos os Munic\u00edpios do Piau\u00ed, do Nordeste e do Brasil. O Banco Postal \u00e9 muito importante para os pequenos Munic\u00edpios, para que os pobres possam pagar suas contas, e ele vai deixar de existir a partir de amanh\u00e3.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Presidente dos Correios, ao Presidente do Banco do Brasil, que administrava...\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto para concluir, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, V.Exa. teve 6 minutos.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI) - O Banco do Brasil administrava essa carteira.\r\nVamos renovar esse contrato, vamos atender aos pequenos Munic\u00edpios, para evitar que aqueles que pagam no Banco Postal se desloquem para um Munic\u00edpio maior, levando para este a sua capacidade de gastar, de colher, de receber seus benef\u00edcios e de comprar.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao Presidente do Banco do Brasil e ao Presidente dos Correios: vamos renovar esse contrato e atender aos mais pobres do Brasil, principalmente dos Munic\u00edpios pequenos, onde n\u00e3o existem ag\u00eancias banc\u00e1rias.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FILME BRASILEIRO, OFENSA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o de representante do canal Netflix para esclarecimento do filme A Primeira Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo, obra da produtora de v\u00eddeos Porta dos Fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento, eu queria parabenizar os membros da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, que, no dia de hoje, aprovaram o requerimento tanto meu quanto do Deputado Cezinha de Madureira, do Deputado Roberto e de outros Deputados. N\u00f3s convocamos a Netflix a vir \u00e0 Comiss\u00e3o dar esclarecimentos sobre essa aberra\u00e7\u00e3o desse filme da Porta dos Fundos.\r\nQuero parabenizar a Deputada Angela Amin. Mesmo sendo pressionada como sempre pela esquerda, pelo PSOL, que tentaram de todas as formas impedir que vot\u00e1ssemos esse requerimento, ela conduziu de forma brilhante. E n\u00f3s conseguimos, sim, vencer. N\u00f3s vamos trazer a Netflix, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel haver um filme como esse, que fica insinuando que Jesus Cristo era gay e que os ap\u00f3stolos eram seus seguidores alco\u00f3latras.\r\nConseguimos vencer e, no pr\u00f3ximo ano, logo no in\u00edcio de fevereiro, n\u00f3s vamos trazer a Porta dos Fundos e tamb\u00e9m a Netflix.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nD\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPROPAGANDA INSTITUCIONAL, SLOGAN, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por edi\u00e7\u00e3o de nova medida provis\u00f3ria sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos agricultores brasileiros. Lan\u00e7amento, pelo Governo Federal, da Agenda Positiva Regional com o slogan Aqui \u00e9 Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, aprovamos ontem a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, que concede aos Munic\u00edpios brasileiros mais 1% em rela\u00e7\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Est\u00e3o nos Munic\u00edpios os problemas e tamb\u00e9m as solu\u00e7\u00f5es mais baratas do povo brasileiro.\r\nEu venho acompanhando, Presidente Bismarck, essas transfer\u00eancias constitucionais de Estados e Munic\u00edpios. Eu fui Prefeito em 1977. Naquela \u00e9poca, apenas 7% do IPI e do Imposto de Renda formavam o FPM. Hoje, s\u00e3o 24,5%, mas os Munic\u00edpios vivem uma crise muito grande e precisam da revis\u00e3o do pacto federativo para que mais recursos sejam distribu\u00eddos aos Munic\u00edpios e aos Estados brasileiros.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro prometeu, em campanha, fazer uma revis\u00e3o do pacto federativo. Na posse, ele reafirmou isso. E o pr\u00f3prio Ministro da Economia Paulo Guedes acha que, em 15 anos, tem que haver uma revis\u00e3o e a transfer\u00eancia de 500 bilh\u00f5es de reais para Estados e Munic\u00edpios. Eu n\u00e3o acredito nisso. Temos que fazer revis\u00e3o do pacto federativo com essas transfer\u00eancias.\r\nMas eu quero cumprimentar todos os Prefeitos do Brasil pela aprova\u00e7\u00e3o da PEC 391, por esse 1% no m\u00eas de setembro, embora tenha havido s\u00f3 uma vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso haver a segunda vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 um questionamento que pode viger ainda no ano 2020.\r\nOutro assunto, Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 sobre a lei dos agricultores do Nordeste. V.Exa. \u00e9 do Cear\u00e1 e sabe que a Lei n\u00ba 13.340, que foi estudada por n\u00f3s como coordenador da bancada do Nordeste, foi a lei mais importante para a renegocia\u00e7\u00e3o do passivo dos agricultores do Nordeste, do Banco do Nordeste, do Banco do Brasil. O Banco do Nordeste tinha 860 mil agricultores; o Banco do Brasil, 230 mil. J\u00e1 negociaram mais de 80%. E agora o Governo disponibilizou 1 bilh\u00e3o e 840 no m\u00eas de dezembro, mas o tempo \u00e9 insuficiente para fazer essa negocia\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nEu fa\u00e7o ent\u00e3o um apelo, Presidente Bolsonaro, Ministro Paulo Guedes: editem uma medida provis\u00f3ria apenas para prorrogar o prazo, n\u00e3o para conceder mais benef\u00edcios do que estabelece a lei. Deve ser prorrogado urgentemente esse prazo, para dezembro de 2020, a fim de que esses agricultores tenham tempo de conseguir o dinheiro, quitar os seus d\u00e9bitos ou negociar e fazer o pagamento em at\u00e9 10 anos.\r\nSr. Presidente, eu venho do Pal\u00e1cio do Planalto. Assisti l\u00e1 ao lan\u00e7amento da campanha Aqui \u00e9 Brasil. \u00c9 algo importante que o Governo vai lan\u00e7ar agora, em toda a rede publicit\u00e1ria. Ele vai, por exemplo, dividir todos os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o. Segundo o Ministro, vai ser gasto apenas um ter\u00e7o do que se vinha gastando. Esse programa tem que mostrar, por exemplo, que a infla\u00e7\u00e3o era de 10,67% e caiu, nos \u00faltimos 8, 10 meses, para 3%. O juro caiu de 14% para 5%; o \u00cdndice Bovespa cresceu, passou de 38 mil pontos para 108 mil pontos; o Risco Brasil, que era de 533 pontos, caiu para 117, e o PIB, que teve retra\u00e7\u00e3o de 3,8%, deve chegar, segundo a proje\u00e7\u00e3o, a 0,8% e, quem sabe, at\u00e9 subir mais.\r\nEnt\u00e3o, eu vejo que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 no caminho certo. O Brasil est\u00e1 consertando o que precisa ser consertado, est\u00e1 aumentando o n\u00famero de empregos, est\u00e1 diminuindo o desemprego, est\u00e1 reduzindo a infla\u00e7\u00e3o. A confian\u00e7a do povo brasileiro est\u00e1 aumentando com as grandes mudan\u00e7as do Presidente Bolsonaro em favor de cada homem e de cada mulher em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela nomea\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho para o cargo de Ministro do Desenvolvimento Regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer o registro da posse de um nordestino, de um homem que foi Deputado Federal nesta Casa, \u00e9 um grande articulador, \u00e9 um pol\u00edtico nato e orgulha o Nordeste. Fa\u00e7o este registro com grande n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o, porque ele \u00e9 o primeiro Ministro no Governo Bolsonaro que \u00e9 da nossa Regi\u00e3o Nordeste, que conhece os problemas do Nordeste e os problemas do Brasil. Ele teve um papel muito grande na reforma da Previd\u00eancia e agora vai ter um papel muito importante na aplica\u00e7\u00e3o dos programas do seu Minist\u00e9rio em favor do Brasil, especialmente do Nordeste. Eu me sinto feliz, como coordenador da bancada, de cumprimentar o Presidente Bolsonaro, mas, acima de tudo, de abra\u00e7ar esse grande nordestino, o Rog\u00e9rio Marinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CANCELAMENTO, SHOW, CARNAVAL, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Acerto da decis\u00e3o do Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de cancelamento dos festejos carnavalescos na Esplanada dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar este minuto para fazer um agradecimento ao Governador Ibaneis Rocha, que acaba de determinar o cancelamento do carnaval na Esplanada, at\u00e9 porque ele entendeu que esse final de semana foi terr\u00edvel, com uma morte e v\u00e1rias pessoas esfaqueadas.\r\nGra\u00e7as a Deus, o Governador toma essa atitude de cancelar o carnaval na Esplanada, a festa da carne, que tem destru\u00eddo a vida de muitas pessoas!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGENCIA REGULADORA, FALTA, QUADRO DE PESSOAL, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Dificuldades das ag\u00eancias reguladoras para cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es, em face da car\u00eancia de pessoal, de aparelhamento adequado e de novas pol\u00edticas para o setor.  Inclus\u00e3o de servidores de antigos departamentos no Plano Especial de Cargos das Ag\u00eancias. Elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Arca pelo Sindicato Nacional dos Servidores das Ag\u00eancias Reguladoras - SINAG\u00caNCIAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna em busca de apresentar uma profunda reflex\u00e3o a respeito da situa\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras, que det\u00eam importante papel, talvez pouco conhecido da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O que se apresenta \u00e9 um momento de muita preocupa\u00e7\u00e3o enfrentado por falta de pessoal, de dificuldades de aparelhamento e de novas pol\u00edticas para o segmento.\r\nEm encontro recente com o Presidente da SINAG\u00caNCIAS, Alexnaldo Queiroz, entidade sindical modelo que congrega profissionais de alt\u00edssimo n\u00edvel das ag\u00eancias reguladoras, em sua narrativa, lembrou o papel importante no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o travado na gest\u00e3o anterior. Por suas pondera\u00e7\u00f5es, venho apresentar desta tribuna aos colegas as minhas preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a esse setor.\r\nVejam, Sras. e Srs. Deputados, que h\u00e1 apenas um fiscal plantonista no aeroporto de Guarulhos e somente dez fiscais de barragens na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. \u00c9 comum que a ANVISA realize por vezes for\u00e7a-tarefa no aeroporto de Guarulhos, por\u00e9m sempre utiliza fiscais de outros Estados, ou seja, \u00e9 puxar o cobertor e descobrir os p\u00e9s. O mais correto seria ampliar o cobertor, pondera o Presidente Alexnaldo na sua fala.\r\nAfirma ainda que se faz necess\u00e1rio o esfor\u00e7o de todos n\u00f3s para os concursos espec\u00edficos para os PAFs da ANVISA - Portos, Aeroportos e Fronteiras e para fiscais de barragens na Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. E, tamb\u00e9m, a premente necessidade de rever equ\u00edvocos ocorridos em 2003 e 2004, quando foram criadas as carreiras das ag\u00eancias e deixados de fora os servidores que j\u00e1 atuavam nos antigos departamentos.\r\nDevemos fazer justi\u00e7a a esses servidores do Plano Especial de Cargos das Ag\u00eancias, reconhecendo-os como servidores efetivos das ag\u00eancias, como ocorreu na cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM, pois deixaram seus servidores fora da tabela salarial das ag\u00eancias. \r\nPor fim, quero destacar que est\u00e1 em fase final de elabora\u00e7\u00e3o a proposta denominada Projeto Arca, do SINAG\u00caNCIAS. Esse projeto trata da salva\u00e7\u00e3o das atividades que s\u00f3 o Estado pode realizar, atrav\u00e9s das ag\u00eancias reguladoras, que, por conseguinte, somente podem ser realizadas por servidores p\u00fablicos, merecedores do reconhecimento de serem ocupantes de carreiras de atividades exclusivas do Estado e, portanto, merecedores, ainda, de tabela salarial, como as demais carreiras e atividades exclusivas. \r\nPede-se, por fim, o apoio desta Casa \u00e0 defesa da justa fiscaliza\u00e7\u00e3o nas ag\u00eancias, para proteger a sa\u00fade, os investimentos e o bolso da Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIVRO, ADVOGADO, JUSCELINO KUBITSCHEK, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HOGO NAPOLE\u00c3O, AUTOR, EX-SENADOR, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para comparecimento ao ato de lan\u00e7amento do livro Eu fui Advogado de JK, de autoria do ex-Senador Hugo Napole\u00e3o, no Sal\u00e3o Nobre do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s temos o prazer de receber a visita deste grande homem brasileiro: Hugo Napole\u00e3o, que foi, por tr\u00eas vezes, Deputado Federal; por duas vezes, Senador; por duas vezes, Governador; e por tr\u00eas vezes, Ministro da Rep\u00fablica. \r\nEle est\u00e1 aqui para convidar todos os Deputados para participarem do lan\u00e7amento do seu livro Eu fui Advogado de JK, sobre Juscelino, \u00e0s 18 horas, no Sal\u00e3o Nobre do Senado. O livro, que \u00e9 prefaciado pela Maria Estela Kubitschek Lopes, filha de Juscelino, cont\u00e9m muitos registros da hist\u00f3ria do Brasil, principalmente da \u00e9poca de Juscelino.\r\nEu quero convidar todos os Deputados e todos os Senadores que est\u00e3o me ouvindo para participarem do lan\u00e7amento desse livro sobre uma das refer\u00eancias da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, principalmente da hist\u00f3ria de Bras\u00edlia, da hist\u00f3ria da democracia, da hist\u00f3ria desse grande homem que foi Juscelino Kubitschek, um mineiro que orgulha os brasileiros.\r\nParab\u00e9ns, meu caro Governador Hugo Napole\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9lula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta medida provis\u00f3ria que est\u00e1 sendo relatada por esse grande L\u00edder, o Deputado Pedro Lupion, tem v\u00e1rios destaques.\r\nUm dos destaque retira recursos dos fundos constitucionais do Norte, Nordeste e Centro-Oeste para financiar cooperativas. Eu n\u00e3o sou contra o sistema de cooperativa no Brasil, eu acho importante, mas no Nordeste, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cada dia as coisas v\u00e3o involuindo. \r\nA SUDENE j\u00e1 foi a maior refer\u00eancia do Nordeste. Hoje, n\u00e3o existe mais o FINOR. No Norte, n\u00e3o existe o FINAM. O DNOCS, que j\u00e1 teve 14 mil empregados, hoje tem menos de mil, e o mais novo tem mais de 30 anos. S\u00e3o mais de 300 a\u00e7udes para se dar assist\u00eancia, e n\u00e3o tem estrutura nenhuma. Agora, querem esvaziar o Banco do Nordeste.\r\nO Banco do Nordeste administra um fundo constitucional e tem um patrim\u00f4nio de mais de 80 bilh\u00f5es de reais acumulados de 1989 para c\u00e1.\r\nMas se forem tirados 10% e mais 10% daquilo se que aplica por ano - por exemplo, este ano, o or\u00e7amento de 2020 \u00e9 de 29,5 bilh\u00f5es -, ou seja, se forem tirados 20%, o valor ser\u00e1 de quase 6 bilh\u00f5es, o que inviabiliza totalmente os recursos do FNE l\u00e1 aplicados pelo banco. \r\nEsse \u00e9 um banco pequeno, n\u00e3o tem os privil\u00e9gios dos cinco maiores do sistema financeiro. Deu um lucro no primeiro semestre de 735 milh\u00f5es, e estima-se que vai dobrar, chegando a 1,5 bilh\u00e3o. \u00c9 um banco regional, que tem mais de 4 mil contratos do mini e pequeno produtor, principalmente o \"pronafiano\".\r\nFoi por isso que eu apresentei esse destaque. Espero que todo mundo do Nordeste vote \"n\u00e3o\". Votando \"n\u00e3o\", estar\u00e1 votando com o Nordeste, estar\u00e1 votando com o banco, estar\u00e1 votando com o fundo, estar\u00e1 votando com as grandezas que temos na nossa regi\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa lei foi objeto de estudo por mais de 1 ano e meio, em 2014 e 2015, pela bancada do Nordeste, a qual eu tenho o prazer de presidir. N\u00f3s estudamos todas as leis, todas as resolu\u00e7\u00f5es - todas ineficientes! Estudamos com o sistema financeiro com as FETAGs, com as federa\u00e7\u00f5es de produtores, mas, acima de tudo, com os bancos envolvidos. E estudamos tamb\u00e9m com o Governo. N\u00f3s editamos um anteprojeto, transformado na Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que j\u00e1 foi prorrogada.\r\nAgora, o que aconteceu com o NOVO? O NOVO disse que o Governo deu 1 bilh\u00e3o 840 milh\u00f5es de reais. A Lei n\u00ba 13.907, de 2019, destinou 1 bilh\u00e3o 849 milh\u00f5es de reais, no dia 21 de novembro, e n\u00e3o houve tempo de negociar. Quando o Governo ou o Minist\u00e9rio da Economia disponibilizou o recurso, faltavam 15 dias para expirar. Olhem o que foi negociado: 1 bilh\u00e3o 840 milh\u00f5es de reais. O Banco do Nordeste tinha 846 mil opera\u00e7\u00f5es, no valor de 22 bilh\u00f5es de reais, inclu\u00eddos na lei, e s\u00f3 negociou 360 mil opera\u00e7\u00f5es, porque n\u00e3o houve tempo para negociar o cr\u00e9dito.\r\nPortanto, o que n\u00f3s queremos? Queremos reativar, at\u00e9 porque, desse 1 bilh\u00e3o 840 milh\u00f5es, o Banco do Nordeste s\u00f3 utilizou 20 milh\u00f5es de reais; e o BASA, apenas 5 milh\u00f5es de reais. Portanto, todo o dinheiro dessa lei foi perdido, e o que n\u00f3s queremos \u00e9 reativar essa negocia\u00e7\u00e3o, porque, a cada 5 ou 10 anos, o Nordeste convive com seis ou sete secas, com a diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, essa reativa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para o Nordeste. \r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, vamos votar \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, a favor do Nordeste e de seus agricultores.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pelo PSD, eu quero dizer o seguinte: aqui se falou em muitos n\u00fameros, mas o \u00fanico subs\u00eddio que o Governo vai dar \u00e9 o do art. 3\u00ba. As opera\u00e7\u00f5es dos arts. 1\u00ba e 2\u00ba ser\u00e3o financiadas pelo FNE. Ent\u00e3o, o PSD, Srs. Deputados, vota \"sim\", para manuten\u00e7\u00e3o do texto. Vote \"sim\", bancada do Nordeste; vote \"sim\", bancada do Norte; vote \"sim\", bancada do Centro-Oeste; votem \"sim\", bancadas do Sul e do Sudeste, porque tamb\u00e9m est\u00e1 inclu\u00edda a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o. O voto \u00e9 \"sim\" para o Brasil todo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA INDIVIDUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CASA DA MULHER BRASILEIRA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PROGRAMA SOCIAL, MAR\u00c7O, MULHER.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Programa #Mar\u00e7oMulher pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha. An\u00fancio, pela Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, de constru\u00e7\u00e3o de quatro unidades da Casa da Mulher Brasileira no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que, no dia de ontem, no Pal\u00e1cio do Buriti, foi feito o lan\u00e7amento do Programa #Mar\u00e7oMulher. Na ocasi\u00e3o, al\u00e9m da presen\u00e7a do nosso Governador Ibaneis Rocha, tivemos a presen\u00e7a da nossa Ministra Damares. Ali foi dada uma excelente not\u00edcia: a libera\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de quatro Casas da Mulher aqui no Distrito Federal.\r\nEstou muito feliz porque duas dessas Casa ser\u00e3o feitas, a partir da minha emenda parlamentar individual, no valor de 1,8 milh\u00e3o de reais, e ser\u00e3o constru\u00eddas nas cidades de S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Sobradinho II. Ent\u00e3o, estou muito feliz. Quero parabenizar o Governador e tamb\u00e9m a nossa Ministra Damares, pelo excelente trabalho que vem fazendo em Bras\u00edlia e em favor da mulher brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 7/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRAZO, ENTREGA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL,  PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator Luis Miranda de acolhimento parcial da Emenda n\u00ba 7 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de poder participar.\r\nApresentei a Emenda n\u00ba 7 e j\u00e1 fiz contato com o Deputado Luis Miranda. J\u00e1 entramos em consenso quanto ao m\u00e9rito, e, em rela\u00e7\u00e3o a praticamente todos os impostos, todas as contribui\u00e7\u00f5es, tanto as principais como as acess\u00f3rias, a emenda j\u00e1 est\u00e1 sendo contemplada. Somente h\u00e1 diferen\u00e7a na quest\u00e3o do prazo: eu coloquei 60 dias, e ele postergou o prazo por 90 dias.\r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir ao Deputado a gentileza de acatar a emenda de forma parcial, porque, com certeza, ela vai trazer muitos benef\u00edcios a todos os empres\u00e1rios, principalmente aos micro e pequenos empres\u00e1rios.\r\nEra isso que queria pedir. Eu tinha feito um destaque, mas, se ele puder acatar a emenda, eu j\u00e1 retiraria o destaque, que \u00e9 o de n\u00ba 7.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados Efraim Filho e Ac\u00e1cio Favacho, respectivamente, autor e relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fico muito feliz em encaminhar este voto neste momento porque, dos entes federados, os Munic\u00edpios, com essa crise do coronav\u00edrus, s\u00e3o os que mais v\u00e3o sofrer. O ISS est\u00e1 praticamente paralisado, porque n\u00e3o h\u00e1 faturamento, o IPTU tamb\u00e9m, e os Munic\u00edpios tamb\u00e9m recebem uma parte do ICMS. Ent\u00e3o, manter os recursos do FPM no mesmo valor pago em 2019 \u00e9 uma justi\u00e7a que se faz, no pacto federativo, com os entes mais importantes e mais ligados ao povo brasileiro, que s\u00e3o os Munic\u00edpios. \r\nAl\u00e9m do mais, ficam suspensas, como disse o Relator, todas as reten\u00e7\u00f5es e bloqueios que existem por d\u00e9bitos de recursos do FPM.\r\nEu quero cumprimentar o Deputado Efraim Filho, que \u00e9 o autor da mat\u00e9ria, e o Relator, Deputado Ac\u00e1cio Favacho.\r\nO PSD, Presidente, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que o nosso L\u00edder, o Deputado Jhonatan, e o Deputado Silvinho infelizmente n\u00e3o est\u00e3o conseguindo falar agora, mas pediram que encaminh\u00e1ssemos o voto do Republicanos ao PLN 2, justamente por entendermos que este \u00e9 o momento em que todos devemos fazer a nossa parte.\r\nN\u00f3s do Republicanos estamos cientes de que precisamos realmente votar \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente agradecer e parabenizar o nosso Relator Cezinha pelo brilhante parecer a este projeto que visa \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio assistencial, que \u00e9 bem-vindo do ponto de vista social, j\u00e1 que muitas categorias n\u00e3o estavam inseridas na Lei n\u00ba 13.982, de 2020, garantindo assim a seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel economicamente diante da crise ocasionada pela pandemia do coronav\u00edrus.\r\nAcreditamos que as principais altera\u00e7\u00f5es no projeto de lei, como, por exemplo, a inclus\u00e3o de categorias, crit\u00e9rios de idade m\u00ednima, revoga\u00e7\u00e3o da renda tribut\u00e1vel e a suspens\u00e3o de cobran\u00e7a das parcelas do FIES est\u00e3o indo ao encontro da necessidade daqueles que precisam mais.\r\nPor isso, n\u00f3s do Republicamos somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria e votamos \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Republicanos entende que esse destaque apresentado pelo PT s\u00f3 vai criar expectativa nas pessoas, e, neste momento, n\u00f3s n\u00e3o devemos fazer isso.\r\nJ\u00e1 estamos cientes de que realmente vamos trabalhar, no segundo semestre, para que possamos resolver a situa\u00e7\u00e3o das pessoas que fazem parte do BPC.\r\nPor isso, a bancada do Republicanos vota \"n\u00e3o\" a esse texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira, pela inclus\u00e3o de novas categorias no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m t\u00ednhamos uma grande preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a abrirmos uma oportunidade para que houvesse muitas fraudes, mas, com a explica\u00e7\u00e3o do Deputado Molon e com a anu\u00eancia do L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, ficamos mais tranquilos em rela\u00e7\u00e3o a esta emenda. N\u00f3s votamos \"sim\" a esta emenda.\r\nEu quero aproveitar os minutos que faltam para parabenizar o nosso querido Relator, o Deputado Cezinha, porque deixou no texto os aut\u00f4nomos, o pessoal da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os trabalhadores da \u00e1rea do esporte: atletas, preparadores f\u00edsicos, nutricionistas, psic\u00f3logos, \u00e1rbitros e auxiliares de arbitragem. Ent\u00e3o eu queria parabeniz\u00e1-lo, porque o esporte tamb\u00e9m foi beneficiado nesta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mediante o acordo que j\u00e1 foi feito com a Lideran\u00e7a do Governo e tamb\u00e9m com o Relator do projeto, o Deputado Cezinha de Madureira, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m orientamos que votem \"sim\" a esse destaque, que evita que bancos possam ficar com alguma parte do dinheiro que as pessoas v\u00e3o receber, caso elas tenham algum tipo de d\u00edvida.\r\nN\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis a esse destaque.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer encaminhar o voto \"n\u00e3o\" pelos Republicanos e, ao mesmo tempo, solidarizar-me com V.Exa., porque temos acompanhado todo o seu trabalho. H\u00e1 2 dias, ficamos aqui at\u00e9 2 horas da manh\u00e3 e realmente temos votado, sob o seu comando, pautas para ajudar o nosso Pa\u00eds.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m iremos apoiar esta emenda.\r\nEu que sou aqui do Distrito Federal conhe\u00e7o muito bem essa \u00e1rea do Assentamento 26 de Setembro. Pessoas moram l\u00e1 h\u00e1 muito tempo. Vimos nesta MP 915 a grande oportunidade de incluir a regulariza\u00e7\u00e3o do 26 de Setembro. \u00c9 a bancada do DF sempre unida buscando melhorias para o nosso povo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" a esta emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Izalci Lucas, \u00e9 uma alegria v\u00ea-lo na Presid\u00eancia neste momento. Quero, inicialmente, parabeniz\u00e1-lo pela sua luta como Coordenador da bancada do Distrito Federal.\r\nNo dia em que a Pol\u00edcia Militar completa 211 anos de exist\u00eancia aqui no Distrito Federal, quero dizer que esse PLN \u00e9 o resultado de anos de entendimentos pol\u00edticos e t\u00e9cnicos voltados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o que possibilite a justa e devida recomposi\u00e7\u00e3o salarial do Corpo de Bombeiros Militar, da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nN\u00f3s da bancada do Distrito Federal lutamos para que isso realmente acontecesse. \u00c9 uma grande vit\u00f3ria! Foram mais de 10 anos! E eu tenho certeza de que isso vai trazer dignidade a todos aqueles que v\u00eam prestando um servi\u00e7o essencial, inclusive neste momento que estamos vivendo, da COVID-19.\r\nN\u00f3s lutamos para que isso realmente acontecesse hoje. E eu quero pedir a todos os Parlamentares que votem \"sim\". O Republicanos encaminha \"sim\", porque realmente entende essa necessidade.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que me inscreva para usar o tempo de Lideran\u00e7a do Republicanos. Mas quero dizer que \u00e9 uma grande vit\u00f3ria. \r\nParabenizo o Governador Ibaneis, que realmente lutou por isso; os comandantes da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros, que fizeram um excelente trabalho; e o nosso Secret\u00e1rio Anderson Torres.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Senador Izalci Lucas.\r\nQuero aqui, publicamente, agradecer ao Deputado Vinicius Carvalho, grande companheiro que tem lutado pela bandeira dos militares tamb\u00e9m nesta Casa e que nos d\u00e1 a honra de poder falar um pouquinho neste momento.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus e ao nosso Presidente, Deputado Marcos Pereira.\r\nEstou muito feliz porque hoje esta Casa vota o PLN 1/20, projeto de lei do Congresso Nacional que altera a LDO para autorizar a recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras de seguran\u00e7a p\u00fablica custeadas pelo Fundo Constitucional. Carreiras essas que foram duramente impactadas, por anos, pela falta de reajustes salariais e pela reforma da Previd\u00eancia. Hoje j\u00e1 \u00e9 uma realidade a diminui\u00e7\u00e3o salarial nos contracheques no exato momento em que essas institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o convocadas para o enfrentamento, o combate \u00e0 COVID-19.\r\nO PLN 1, como se observa, \u00e9 o resultado de anos de entendimentos pol\u00edticos e t\u00e9cnicos voltados para a constru\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o que possibilite a justa e devida recomposi\u00e7\u00e3o salarial do Corpo de Bombeiros, da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil, atendendo rigorosamente a todas as regras constitucionais e legais no tocante aos princ\u00edpios da legalidade e da responsabilidade fiscal. Ent\u00e3o, eu estou muito feliz.\r\nQuero aqui agradecer ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, que tem lutado por essa bandeira junto ao Presidente Bolsonaro. Foi uma luta de anos, que tem o esfor\u00e7o do nosso Senador Izalci, Coordenador da nossa bancada, e de todos os Parlamentares. Unidos, conseguimos fazer justi\u00e7a a essas pessoas, que, de dia e de noite, t\u00eam trabalhado incansavelmente por uma melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica aqui no Distrito Federal. Ent\u00e3o, estou muito feliz.\r\nParab\u00e9ns a todos que hoje votam esta mat\u00e9ria de forma positiva, votam \"sim\"! Estamos, sim, trazendo dignidade para todas essas pessoas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1251/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO SETORIAL DO AUDIOVISUAL (FSA), FUNDO NACIONAL DA CULTURA (FNC), TRAMITA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, relativa ao reajuste da remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos extintos Territ\u00f3rios Federais; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente quero agradecer pela oportunidade de falar; quero agradecer \u00e0 nossa L\u00edder Maria Rosas, que hoje est\u00e1 no comando da orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido; quero agradecer ao nosso Presidente Marcos Pereira pela oportunidade.\r\nQuero falar sobre a quest\u00e3o do projeto da cultura que foi aprovado h\u00e1 pouco nesta Casa. Juntamente com a Deputada Aline Gurgel e o Deputado Celso Russomanno, demos entrada no Projeto de Lei n\u00ba 1.251 de 2020, que foi apensado ao PL 1.075/20, relatado pela Deputada Jandira Feghali. Quero parabeniz\u00e1-la pelo relat\u00f3rio e dizer que estamos felizes por essa aprova\u00e7\u00e3o, com a certeza de que o Presidente Jair Bolsonaro, conforme j\u00e1 nos garantiu o L\u00edder do Governo na Casa, vai sancionar o referido projeto.\r\nIsso \u00e9 um grande ganho para a cultura. Realmente as pessoas est\u00e3o precisando muito dessa ajuda, que vem numa boa hora. Esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns por essa constru\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s Deputados conseguimos fazer nesta tarde.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, dar uma excelente not\u00edcia \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica aqui do Distrito Federal. No dia de hoje, o Presidente Jair Bolsonaro assinou a medida provis\u00f3ria que d\u00e1 aos policiais civis aumento em torno de 8%, bem como o reajuste de 25% na Vantagem Pecuni\u00e1ria Especial dos policiais e bombeiros militares.\r\nEssa \u00e9 uma grande conquista para a nossa cidade, considerada detentora de uma das melhores pol\u00edcias do Pa\u00eds, que vem num momento em que muitos sabem das dificuldades que o nosso Pa\u00eds vem enfrentando. H\u00e1 anos e anos, eles j\u00e1 vinham pleiteando essa recomposi\u00e7\u00e3o que o Presidente hoje assina e manda para esta Casa.\r\nQuero ressaltar o papel importante do Governador Ibaneis Rocha, que, juntamente com o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Anderson Torres, sempre esteve presente no Pal\u00e1cio, conversando com a equipe t\u00e9cnica, com o Paulo Guedes e com o pr\u00f3prio Presidente. Conseguimos, ent\u00e3o, que essa medida fosse assinada.\r\n\u00c9 importante ressaltar o trabalho da bancada do Distrito Federal, tanto dos Deputados Federais quanto dos Senadores, porque n\u00f3s conseguimos, juntamente com todos os outros Parlamentares desta Casa, aprovar o PLN 1/20, que deu condi\u00e7\u00e3o para que hoje n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a essa medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, isso \u00e9 algo que n\u00f3s devemos realmente comemorar.\r\nO Corpo de Bombeiros, a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar s\u00e3o guerreiros e sempre est\u00e3o nas ruas defendendo a popula\u00e7\u00e3o, muitas vezes com a pr\u00f3pria vida. Muitos saem de casa e n\u00e3o sabem se v\u00e3o voltar, mas est\u00e3o l\u00e1 cumprindo a sua obriga\u00e7\u00e3o, defendendo o Estado.\r\nEu quero dar essa not\u00edcia \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do DF e parabenizar, mais uma vez, o Presidente Jair Bolsonaro, que foi sens\u00edvel a essa causa.\r\nParab\u00e9ns a todos os guerreiros e guerreiras, os militares, os policiais civis, os bombeiros, que de forma brilhante v\u00eam fazendo esse trabalho na nossa capital.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, e um forte abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2338/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, AUMENTO, PERCENTUAL, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), PESSOA JUR\u00cdDICA, DOA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FINANCEIRO, ESPORTE, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.338, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.438, de 2006, (Lei Federal de Incentivo ao Esporte), com vista \u00e0 concess\u00e3o de incentivos \u00e0s atividades de car\u00e1ter desportivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta \"sim\" a esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o que seja acrescentado ao meu tempo de L\u00edder, para que eu possa falar sobre projeto de lei de minha autoria que visa alterar a Lei n\u00ba 11.438, de 2006, a Lei Federal de Incentivo ao Esporte.\r\nA Lei de Incentivo ao Esporte disp\u00f5e que se pode abater at\u00e9 1% do Imposto de Renda, o que \u00e9 um incentivo pequeno para que as associa\u00e7\u00f5es, as federa\u00e7\u00f5es e as confedera\u00e7\u00f5es possam sobreviver neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. Visando melhorar esse incentivo, conversamos com o Minist\u00e9rio da Cidadania, com o Ministro Onyx Lorenzoni e com o Secret\u00e1rio Marcelo, e chegamos ao entendimento de que dever\u00edamos aumentar de 1% para 3%, porque muitas empresas est\u00e3o quebrando e j\u00e1 n\u00e3o ir\u00e3o mais ajudar o esporte brasileiro, que vai acabar dependendo apenas das maiores empresas.\r\nNossa ideia \u00e9 aumentar de 1% para 3%, mas deixando claro que o limite que o Minist\u00e9rio da Economia deixou para essa lei, que \u00e9 de 440 milh\u00f5es, n\u00e3o ser\u00e1 alterado. Vamos somente alterar a porcentagem.\r\nDei entrada a pedido de urg\u00eancia para o projeto e j\u00e1 consegui as assinaturas necess\u00e1rias, mais de 300 assinaturas dos Parlamentares.\r\nGostaria de pedir a V.Exa., querido Presidente, a possibilidade de votarmos a urg\u00eancia nos pr\u00f3ximos dias, a fim de ajudarmos as muitas pessoas que vivem do esporte e que precisam que essa lei seja alterada.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade e solicito que o restante do tempo da Lideran\u00e7a seja repassado ao Deputado Aroldo Martins, do Paran\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente parabenizar V.Exa. por ocupar agora a presid\u00eancia dos trabalhos. Ela cabe muito bem a V.Exa., que representa bem o nosso partido, o Republicanos.\r\nSobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, o nosso partido vota \"sim\", por entender que ela traz certeza \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o nosso partido vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2338/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, AUMENTO, PERCENTUAL, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), PESSOA JUR\u00cdDICA, DOA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FINANCEIRO, ESPORTE, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.338, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.438, de 2006, com vista \u00e0 concess\u00e3o de incentivos \u00e0s atividades de car\u00e1ter desportivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um pedido a V.Exa. e tamb\u00e9m ao nosso Presidente Rodrigo Maia.\r\nEu dei entrada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.338, de 2020, e automaticamente fiz o Requerimento de Urg\u00eancia de n\u00ba 1.020, de 2020. J\u00e1 consegui o apoio de mais de 300 Deputados desta Casa, para que possa ser votada a urg\u00eancia.\r\nEsse projeto vai ajudar muito o setor esportivo. Hoje, com a Lei de Incentivo ao Esporte, as pessoas podem abater do seu Imposto de Renda 1%. N\u00f3s estamos aumentando para 3%, sem alterar o valor nominal de 400 milh\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto muito importante. J\u00e1 foi encaminhado \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. O requerimento est\u00e1 na Mesa h\u00e1 mais de 3 semanas. Ele \u00e9 muito importante para o setor esportivo, pelo qual eu fa\u00e7o este encaminhamento, este pedido, porque, sem d\u00favida alguma, vai ajudar muito o esporte no Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba, art. 15, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\", por entendermos que, neste momento, \u00e9 dispens\u00e1vel fazer o exame demissional. Por isso, votamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, V, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nRONALDO CAIADO, GOVERNADO, GOI\u00c1IS, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, HOSPITAL DE CAMPANHA, \u00c1GUAS LINDAS (GO). PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Apelo ao Governador Ronaldo Caiado por aquisi\u00e7\u00e3o dos equipamentos necess\u00e1rios para o funcionamento do hospital de campanha, instalado no Munic\u00edpio de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, na regi\u00e3o do Entorno de Bras\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos encaminhamos \"sim\" a esta mat\u00e9ria. \r\nEu queria aproveitar esse tempo para fazer um apelo ao Governador de Goi\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao Hospital de Campanha em \u00c1guas Lindas, uma cidade aqui do Entorno. O Governo Federal j\u00e1 entregou esse Hospital de Campanha; agora falta o Estado colocar os equipamentos, fazer com que venha a funcionar, porque l\u00e1 os casos est\u00e3o aumentando. N\u00f3s precisamos que o Governador tome, ent\u00e3o, provid\u00eancias para essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nNo mais, o Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m vamos encaminhar o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nQuero parabenizar, em especial, o Relator Marcelo Aro e dizer que n\u00f3s trabalhamos esta pauta tamb\u00e9m como Presidente da Frente Parlamentar do Esporte. A \u00fanica coisa que eu pe\u00e7o ao Relator diz respeito ao art. 8\u00ba, que est\u00e1 revogando o art. 57 da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, o que vai trazer um preju\u00edzo. H\u00e1 um destaque do PT. Acho que n\u00f3s precisar\u00edamos apenas vencer esta etapa. \r\nO Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:59",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL DE CAMPANHA, EST\u00c1DIO DE FUTEBOL, BRAS\u00cdLIA (DF), IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), FRANCISCO ARA\u00daJO, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ELOGIO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REABERTURA, COM\u00c9RCIO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Excel\u00eancia da estrutura do hospital de campanha instalado no Est\u00e1dio Nacional de Bras\u00edlia Man\u00e9 Garrincha. Aplausos ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, e ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, Francisco Ara\u00fajo, pela excelente gest\u00e3o do setor. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Contrariedade \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o, pela Justi\u00e7a Federal, da reabertura de atividades comerciais no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos. \u00c9 um prazer poder estar aqui falando novamente com todos os senhores.\r\nO que me traz aqui neste momento s\u00e3o as muitas not\u00edcias que est\u00e3o se espalhando pelo Brasil afora a respeito dos hospitais de campanha, cada qual na sua cidade, com o seu problema, com a sua dificuldade.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero trazer boas not\u00edcias. Eu sou Deputado Federal por Bras\u00edlia. Estive, neste fim de semana, visitando o Hospital de Campanha do Man\u00e9 Garricha, que foi inaugurado h\u00e1 aproximadamente 30 dias. Pude ver a estrutura montada no Est\u00e1dio Man\u00e9 Garrincha. Diferentemente de alguns outros locais que fizeram no campo, na verdade, aproveitaram a estrutura do est\u00e1dio e ali colocaram aproximadamente 197 leitos. Entre eles, 173 s\u00e3o de enfermaria adulta, 20 de suporte avan\u00e7ado e 4 de emerg\u00eancia. Eu vi de perto o hospital funcionando.\r\nEu quero parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Dr. Francisco, que realmente vem fazendo um trabalho bel\u00edssimo aqui na sa\u00fade. Quero dizer que a bancada do Distrito Federal conseguiu recursos para que possamos combater a COVID, essa doen\u00e7a que infelizmente tem matado muitas pessoas. Eu quero tamb\u00e9m me solidarizar com as fam\u00edlias das pessoas que morreram. \u00c9 um momento triste.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar este momento para dizer que infelizmente a Justi\u00e7a Federal proibiu a retomada de algumas atividades que j\u00e1 estavam programadas pelo Governador Ibaneis, como sal\u00f5es de beleza, academias, restaurantes, que j\u00e1 estavam preparados para voltar no dia 1\u00ba de julho. Infelizmente, a Justi\u00e7a Federal, contrariando at\u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o do STF, pro\u00edbe a reabertura desses estabelecimentos. Mas, gra\u00e7as a Deus, o Governador j\u00e1 entrou com recurso. N\u00f3s esperamos que a liminar seja cassada, porque realmente a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m precisa trabalhar.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Governador Ibaneis Rocha, parab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, que tem lutado pela sa\u00fade do Distrito Federal!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, ZONA ELEITORAL, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, ELEITOR, SEGURAN\u00c7A, FOR\u00c7AS ARMADAS, CONT\u00c1GIO, PRAZO, DIPLOMA\u00c7\u00c3O ELEITORAL, MANDATO ELETIVO, VEREADOR, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao adiamento da data das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aproveitar a oportunidade para compartilhar com os meus colegas a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a simples possibilidade de adiarmos as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. \r\nO Senado Federal aprovou ontem a altera\u00e7\u00e3o da data das elei\u00e7\u00f5es para novembro de 2020. Com todo respeito e acatamento \u00e0s discuss\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es dos nobres Senadores, compreendo que a altera\u00e7\u00e3o aprovada nos trar\u00e1 muito mais problemas do que solu\u00e7\u00f5es.\r\nEm primeiro lugar, n\u00e3o consigo enxergar nenhuma altera\u00e7\u00e3o significativa nos casos de COVID entre os meses de outubro e novembro. Todos os riscos que correremos em outubro ser\u00e3o os mesmos que correremos em novembro. \r\nFala-se muito no risco de aglomera\u00e7\u00f5es nas zonas eleitorais. Mas o que estamos vendo nos \u00f4nibus e nos bancos em todo o Pa\u00eds, h\u00e1 alguma diferen\u00e7a entre as aglomera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias que j\u00e1 est\u00e3o acontecendo e a prov\u00e1vel aglomera\u00e7\u00e3o no dia da vota\u00e7\u00e3o? \r\nO que percebo, com todo respeito, \u00e9 que h\u00e1 tempo suficiente para a Justi\u00e7a Eleitoral se adaptar \u00e0 nova realidade. O que precisamos fazer \u00e9 garantir a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es com seguran\u00e7a para os eleitores no dia 6 de outubro de 2020, nem que para isso se fa\u00e7a necess\u00e1rio o aux\u00edlio das For\u00e7as Armadas, mantendo-se a dist\u00e2ncia necess\u00e1ria entre as pessoas para se evitar o cont\u00e1gio. \r\nPodemos assegurar aos diagnosticados com COVID-19 a isen\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, sem maiores dificuldades. Podemos controlar o acesso \u00e0s zonas eleitorais dos mais idosos e daqueles que fazem parte dos grupos de maior risco. \r\nNada disso ser\u00e1 diferente em novembro. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o que dever\u00e3o ser adotadas em outubro ser\u00e3o as mesmas em novembro ou em dezembro. Mas o trabalho para adaptar os prazos de diploma\u00e7\u00e3o e posse dos eleitos ser\u00e1 muito maior do que a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es na data certa, com a devida seguran\u00e7a.\r\nDurante os primeiros meses deste ano tivemos tempo para analisar todas as possibilidades.\r\nPor se tratar de um ano eleitoral, compreendo que as atividades da Justi\u00e7a Eleitoral deveriam ter sido consideradas fundamentais, com a adapta\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a para a garantia do pleito no dia e hor\u00e1rio previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nO que eu quero dizer \u00e9 que houve tempo suficiente para considerar as preocupa\u00e7\u00f5es e tomar medidas para n\u00e3o se alterar as datas das elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o podemos e n\u00e3o queremos alterar os mandatos dos Vereadores e Prefeitos eleitos em 2016.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela inaugura\u00e7\u00e3o de trecho das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o, de brasileiro, sem deixar de reconhecer o esfor\u00e7o que foi feito pelos Governos anteriores, n\u00e3o posso deixar de parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, por ter, finalmente, levado a esperan\u00e7a ao povo sertanejo. Bastou 1 ano e 6 meses de trabalho, e, finalmente, estamos vendo a\u00ed a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\n\u00c9 evidente que muitos chamar\u00e3o para si a paternidade da obra. Precisamos, por justi\u00e7a, reconhecer que a ideia foi concebida pelo Governo do PT, mas o desejo de hegemonia pol\u00edtica subtraiu a compet\u00eancia para executar uma obra t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nEm apenas 1 ano e 6 meses de governo, o Presidente Jair Bolsonaro superou a burocracia pol\u00edtica e administrativa, fez os investimentos certos e concluiu o que deveria ter sido conclu\u00eddo h\u00e1 14 anos.\r\nV\u00e3o daqui a minha gratid\u00e3o e o meu reconhecimento ao Ministro Tarc\u00edsio de Freitas e a toda a sua equipe, pelo esfor\u00e7o e pela compet\u00eancia. O Ministro Tarc\u00edsio, um servidor de carreira desta Casa, ao assumir um cargo relevante no Governo, n\u00e3o se esquivou, chamou para si a responsabilidade e, contando com o apoio e a confian\u00e7a do Presidente, deu fim ao desperd\u00edcio do dinheiro p\u00fablico e est\u00e1 levando esperan\u00e7a para o Sert\u00e3o brasileiro.\r\nSr. Presidente, o feito ganha maior envergadura por ter ocorrido em plena pandemia da COVID-19. Isso nos passa a mensagem de que somos fortes, de que, com vontade pol\u00edtica, somos capazes de avan\u00e7ar, apesar dos desafios que est\u00e3o \u00e0 nossa frente. Compreendo que, com a pandemia, a transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco passou a ser medida de urg\u00eancia. Agora, ao menos o sertanejo poder\u00e1 produzir o seu alimento, mesmo sofrendo todas as consequ\u00eancias do isolamento social.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro!\r\nParab\u00e9ns, Ministro Tarc\u00edsio!\r\nParab\u00e9ns, Brasil!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GEORGIANO NETO, DEPUTADO ESTADUAL, PIAU\u00cd, PRESEN\u00c7A,  C\u00c2MARA DOS DEPUTADO. \r\nJ\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, VIDEOCONFER\u00caNCIA, DEBATE, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), DEPARTAMENTO NACIONAL DE OBRAS CONTRA AS SECAS (DNOCS), COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), CONCLUS\u00c3O, FERROVIA TRANSNORDESTINA GOVERNADOR MIGUEL ARRAES DE ALENCAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), RENEGOCIA\u00c7AO, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual do Piau\u00ed, Georgiano Neto. Realiza\u00e7\u00e3o pelo orador, na condi\u00e7\u00e3o de Coordenador da bancada federal nordestina e do Comit\u00ea de Desenvolvimento Regional da Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil - CNA, de videoconfer\u00eancia com a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina; o Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho; o Chefe da Assessoria Especial de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais do Minist\u00e9rio da Economia, Esteves Pedro Colnago Junior; e o Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil - CNA, Jo\u00e3o Martins, destinada ao debate da transforma\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE; do Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS; da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba -  CODEVASF; e do Banco do Nordeste do Brasil - BNB, em \u00f3rg\u00e3os estruturantes da Regi\u00e3o Nordeste; bem como da conclus\u00e3o das obras da Ferrovia Transnordestina; da libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos emergenciais do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos dos agricultores da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente e demais colegas, presentes ou n\u00e3o, que est\u00e3o nos acompanhando, eu quero registrar a presen\u00e7a do Deputado Estadual Georgiano Neto, l\u00e1 do meu Estado, que est\u00e1 em seu segundo mandato e que foi eleito, em seu primeiro mandato, como o Deputado mais jovem do Brasil. Ele est\u00e1 presente aqui no plen\u00e1rio.\r\nSra. Presidente, como Coordenador da bancada do Nordeste e do Comit\u00ea de Desenvolvimento Regional da CNA - eu sou Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Piau\u00ed e sou coordenador desse comit\u00ea -, quero dizer que n\u00f3s realizamos, na semana passada, uma videoconfer\u00eancia com a Ministra Tereza Cristina e o Ministro Rog\u00e9rio Marinho. Era para o Ministro da Economia, o Paulo Guedes, ter ido, mas ele foi convocado pelo Presidente e, ent\u00e3o, mandou o Dr. Colnago, que \u00e9 o Secret\u00e1rio Especial de Assist\u00eancia Social.\r\nAl\u00e9m deles, participou o Presidente da CNA Jo\u00e3o Martins, grande l\u00edder do setor da agropecu\u00e1ria brasileira.\r\nO que n\u00f3s discutimos nessa reuni\u00e3o, Sra. Presidente? Primeiro, fazer da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE, do Departamento Nacional de Obras contra as Secas - DNOCS, da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF e do Banco do Nordeste - BNB \u00f3rg\u00e3os estruturantes do Nordeste.\r\nEu acompanho h\u00e1 muito tempo essa hist\u00f3ria de desenvolvimento regional do Nordeste. A SUDENE, que j\u00e1 teve um papel important\u00edssimo na economia do Nordeste, hoje existe apenas para administrar o Fundo de Desenvolvimento do Nordeste - FDNE, que \u00e9 um recurso muito insignificante. E n\u00e3o existe mais o Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR.\r\nO DNOCS tamb\u00e9m j\u00e1 teve um papel important\u00edssimo. Tem um or\u00e7amento de investimento de 350 milh\u00f5es a 450 milh\u00f5es por ano, mas s\u00f3 s\u00e3o liberados 30 milh\u00f5es, 40 milh\u00f5es ou 50 milh\u00f5es. O restante fica retido.\r\nTemos ainda a CODEVASF e o BNB. O BNB \u00e9 o orgulho do Nordeste. Ele administra o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, tem recursos para investir, tem mais de 60% dos investimentos no nosso setor, no com\u00e9rcio e na ind\u00fastria do Nordeste. Como eu disse, ele administra o FNE. J\u00e1 tivemos v\u00e1rias tentativas de sangrar esse fundo, que \u00e9 o que existe de mais importante para diminuir as desigualdades sociais e regionais em nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m lutamos pela conclus\u00e3o da Transnordestina, obra importante para dar estrutura \u00e0s riquezas naturais do Nordeste, beneficiando o Piau\u00ed, o Cear\u00e1 e Pernambuco, tr\u00eas grandes Estados da nossa regi\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s tratamos do cr\u00e9dito emergencial do FNE para, neste momento da pandemia do coronav\u00edrus, fazer financiamentos com juros diferenciados. N\u00f3s queremos que esses financiamentos sejam iguais aos que o Governo deu, por exemplo, para a ind\u00fastria, para o com\u00e9rcio, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e para os Munic\u00edpios e Estados onde h\u00e1 decreto de calamidade: 2,5%. O restante fica em 4% ou 4,5%, e n\u00f3s queremos que os encargos sejam os mesmos desses financiamentos.\r\nPor \u00faltimo, n\u00f3s tratamos da renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste. E o que n\u00f3s estamos propondo, Presidente? Em 2016, depois de 2 anos de estudos, como Coordenador da bancada, n\u00f3s elaboramos um projeto, que depois foi absorvido pelo Governo, transformado em medida provis\u00f3ria e convertida na Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que envolveu mais de 800 mil agricultores do Nordeste, fora os 400 mil da Regi\u00e3o Norte. Essa lei dizia que era para negociar os d\u00e9bitos, principalmente aqueles do pequeno agricultor, de at\u00e9 15 mil reais, com 95% de desconto.\r\nE quero dizer que esses pequenos representavam e continuam representando mais de 95% do total de agricultores inclu\u00eddos.\r\nEssa lei foi reeditada duas vezes. N\u00f3s conseguimos, naquela medida provis\u00f3ria, relatada pelo Deputado Lupion, aprovar uma emenda para a prorroga\u00e7\u00e3o da negocia\u00e7\u00e3o desses d\u00e9bitos, mas isso foi vetado pelo Presidente. Eu j\u00e1 falei inclusive que vou trabalhar para a derrubada do veto. Por qu\u00ea, Sra. Presidente? Veja bem, a Lei n\u00ba 13.340 incluiu 846 mil opera\u00e7\u00f5es. O Banco do Nordeste tinha vencidos 22,1 bilh\u00f5es de reais. Desses 22,1 bilh\u00f5es, o banco j\u00e1 renegociou 12,9 bilh\u00f5es, mas ainda temos, Sra. Presidente, 9 bilh\u00f5es a serem negociados. E por que n\u00e3o foi negociado tudo? Porque n\u00e3o houve tempo para que os agricultores do Nordeste vendessem os seus ativos. Em fun\u00e7\u00e3o do problema da crise e do momento que estamos vivendo, muitos j\u00e1 pagaram - 360 mil -, mas falta ainda enquadrar 486 mil operadores. Eu tenho conversado muito com o Banco do Nordeste, mostrando esses n\u00fameros e a necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos discutindo com a Ministra da Agricultura. Eu estive hoje com ela e com o Ministro da Economia, o Paulo Guedes. Eles ficaram de estudar uma sa\u00edda e querem editar uma medida provis\u00f3ria para que sejam renegociados esses d\u00e9bitos. Dizendo isso, Sra. Presidente, eu fico feliz, porque n\u00f3s estamos encontrando uma sa\u00edda para a continua\u00e7\u00e3o da renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos desses agricultores. Isso \u00e9 muito importante para os agricultores, para o sistema financeiro, para o Banco do Nordeste e para o Banco da Amaz\u00f4nia - BASA, porque l\u00e1 est\u00e1 inclu\u00eddo tamb\u00e9m o Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, da sua regi\u00e3o, Presidente, onde est\u00e1 inclu\u00eddo o Tocantins.\r\nEu espero que at\u00e9 amanh\u00e3 a Ministra Tereza Cristina, da Agricultura, e o Ministro Paulo Guedes encontrem uma sa\u00edda para a nossa reivindica\u00e7\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o e de inclus\u00e3o desses 486 mil agricultores do Nordeste que ainda n\u00e3o negociaram e de mais uns 250 mil do Norte, l\u00e1 do BASA, para a continua\u00e7\u00e3o da renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos desses agricultores.\r\nIsso \u00e9 muito importante, Presidente. Quero dizer a V.Exa. que o Governo pode at\u00e9 diminuir aquilo que foi aprovado no ano passado, ou seja, 1 bilh\u00e3o e 846 milh\u00f5es, mas parte desse recurso tem que ser utilizada como novo cr\u00e9dito para a negocia\u00e7\u00e3o desses d\u00e9bitos no ano de 2020.\r\nMuito obrigado. Boa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), DECRETO, REABERTURA, SAL\u00c3O DE BELEZA, ACADEMIA DE GIN\u00c1STICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, GOIAS, PROXIMIDADE, BRA\u00cdLIA (DF), REABERTURA, IGREJA, TEMPLO RELIGIOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela decis\u00e3o de reabertura de sal\u00f5es de beleza e academias. Apelo aos Prefeitos Municipais da regi\u00e3o do Entorno de Bras\u00edlia, por reabertura de igrejas e templos religiosos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa tarde! Eu fico feliz de a Presid\u00eancia hoje estar sendo exercida pelo nosso companheiro do Distrito Federal, o Deputado Luis Miranda, um grande amigo. \u00c9 um prazer v\u00ea-lo na Presid\u00eancia.\r\nEu quero aproveitar este momento, Presidente, para parabenizar o Governador Ibaneis Rocha por ter, na \u00faltima semana, soltado um decreto de reabertura de alguns segmentos que estavam clamando para que isso viesse a acontecer. Efetivamente, no dia de hoje, esse decreto come\u00e7a a valer. Eu fiz quest\u00e3o de fazer um pedido ao Governador para a reabertura dos sal\u00f5es de beleza no Distrito Federal e tamb\u00e9m das academias esportivas, porque nada justificava vermos o com\u00e9rcio reaberto, v\u00e1rias atividades j\u00e1 funcionando, e esses dois segmentos important\u00edssimos para a economia do nosso Pa\u00eds, da nossa cidade, estarem fechados.\r\nTenho que enaltecer, na quest\u00e3o dos sal\u00f5es de beleza, a Presidente do SINDIBELE, a Erika, e o meu amigo Walternir; enaltecer, na quest\u00e3o das academias, o Presidente do CREF, o Patrick, que tamb\u00e9m sempre esteve neste di\u00e1logo. A partir da hoje, ent\u00e3o, acontece a reabertura dos sal\u00f5es de beleza e tamb\u00e9m das academias. O Governador est\u00e1 de parab\u00e9ns. Todos esses segmentos entenderam a necessidade de estarem fechados, mas pediam que voltassem, e isso aconteceu no dia de hoje.\r\nAproveito o que a Deputada Maria Rosas falou agora h\u00e1 pouco sobre a import\u00e2ncia das igrejas e em refer\u00eancia ao nosso Presidente para dizer que, no Distrito Federal, o Governador nunca mandou fechar as igrejas. As igrejas sempre estiveram com as suas portas abertas, porque a igreja leva a vida, faz com que a f\u00e9 das pessoas seja abastecida. Mas, infelizmente, no entorno de Goi\u00e1s, no entorno de Bras\u00edlia, nos Munic\u00edpios de Goi\u00e1s, h\u00e1 algumas cidades que est\u00e3o proibindo. H\u00e1 decretos em Formosa, Novo Gama, Valpara\u00edso, Luzi\u00e2nia que est\u00e3o impedindo as igrejas de funcionarem a semana toda. Eu j\u00e1 tenho relatos, Presidente, de pessoas que tentaram o suic\u00eddio, mas que, gra\u00e7as a terem encontrado uma igreja aberta e recebido uma palavra, ficaram vivas. N\u00e3o importa a igreja, pode ser qualquer uma. Pe\u00e7o a esses Munic\u00edpios que voltem atr\u00e1s e venham a abrir as igrejas.\r\nNo mais, Presidente, muito obrigado. Mais uma vez, parab\u00e9ns pelos trabalhos desenvolvidos na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EVANG\u00c9LICA, CONGRESSO NACIONAL, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, ANGOLA, IGREJA EVANG\u00c9LICA, VIOL\u00caNCIA, PASTOR, BRASILEIRO, TEMPLO RELIGIOSO, ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0 nota de rep\u00fadio do Deputado Silas C\u00e2mara, \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o praticada contra a Igreja Universal do Reino de Deus na Rep\u00fablica de Angola. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, por ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias junto ao governo angolano em prol da institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Rodrigo Maia! Boa tarde, Srs. Parlamentares! Boa tarde, Deputada Maria Rosas e Deputado Luiz\u00e3o!\r\nQuero, nesta oportunidade, juntar-me ao Deputado Silas C\u00e2mara, Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional, na nota de rep\u00fadio ao que vem acontecendo na Rep\u00fablica de Angola contra a Igreja Universal do Reino de Deus. O mundo j\u00e1 tem ci\u00eancia do que vem acontecendo naquele pa\u00eds. Ex-pastores, que j\u00e1 n\u00e3o fazem parte da igreja, est\u00e3o tomando de assalto os templos e os locais de ora\u00e7\u00e3o.\r\nOs pastores respons\u00e1veis est\u00e3o sendo agredidos e expulsos da igreja e de suas casas. O Bispo Gon\u00e7alves, respons\u00e1vel pelo trabalho da igreja em Angola, est\u00e1 sob muita press\u00e3o. Precisamos juntar todas as nossas for\u00e7as, para auxili\u00e1-lo nessa luta.\r\nEu quero fazer um apelo ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, ao corpo diplom\u00e1tico do Pa\u00eds e ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro -- se n\u00e3o for poss\u00edvel o Presidente, diagnosticado com a COVID-19, eu refor\u00e7o o apelo ao Presidente em exerc\u00edcio, Hamilton Mour\u00e3o --, para que fa\u00e7am uma interlocu\u00e7\u00e3o com o Governo angolano para garantir a seguran\u00e7a e a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es da Igreja Universal.\r\nMuitos pastores que est\u00e3o sendo atacados s\u00e3o brasileiros. Todos n\u00f3s sabemos que a origem da IURD \u00e9 o Brasil. N\u00e3o se pode permitir que grupos dissidentes, muitos, inclusive, brasileiros, ocupem um espa\u00e7o que n\u00e3o lhes pertence, muito menos \u00e0 for\u00e7a.\r\nEu tenho a honra de participar, como muitos aqui, desta institui\u00e7\u00e3o. Portanto, pe\u00e7o a colabora\u00e7\u00e3o de todos.\r\nSe for preciso, Sr. Presidente, mandemos uma comiss\u00e3o de Parlamentares \u00e0 Rep\u00fablica de Angola, para intervir no que vem acontecendo l\u00e1. N\u00e3o podemos assistir ao que estamos vendo de bra\u00e7os cruzados. Precisamos agir e reagir, para garantir o m\u00ednimo de seguran\u00e7a aos nossos pastores, repito, na maioria, brasileiros em miss\u00e3o religiosa.\r\nEu refor\u00e7o o apelo ao Ministro Enresto Ara\u00fajo, ao Presidente Jair Bolsonaro ou ao Presidente Mour\u00e3o, para que nos ajudem a resolver essa quest\u00e3o. Sabemos da influ\u00eancia do Brasil sobre Angola. Sabemos da compet\u00eancia de nossos agentes diplom\u00e1ticos. Portanto, ajudem-nos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REABERTURA, COM\u00c9RCIO, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Protesto contra a suspens\u00e3o, pela Justi\u00e7a do Distrito Federal, dos efeitos do decreto do Governador Ibaneis Rocha sobre a reabertura de setores do com\u00e9rcio local.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero comentar que, no dia de hoje, um juiz de primeira inst\u00e2ncia aqui do Distrito Federal suspendeu o decreto do Governador Ibaneis Rocha que havia permitido, desde a semana passada, a reabertura dos sal\u00f5es de beleza, das academias. Hoje, ele suspendeu essa decis\u00e3o, trazendo assim muito preju\u00edzo para todos os empres\u00e1rios que, h\u00e1 1 semana, j\u00e1 sabiam dessa regra e se prepararam, gastando recursos, e foram surpreendidos com essa a\u00e7\u00e3o.\r\nA a\u00e7\u00e3o foi impetrada por um jornalista chamado H\u00e9lio Doyle e tamb\u00e9m por um ex-candidato do PSOL ao Senado, Marivaldo Pereira, e traz grande preju\u00edzo. Geralmente, \u00e9 assim: a Esquerda sempre quer atrapalhar o avan\u00e7o do nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero deixar registrada aqui essa not\u00edcia lament\u00e1vel, apesar de o Governador Ibaneis j\u00e1 ter dito que vai recorrer dessa decis\u00e3o. Logo mais, teremos, ent\u00e3o, uma resposta definitiva. Espero que a economia volte a funcionar em Bras\u00edlia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, DECRETO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Teor do Decreto n\u00ba 40.961, de 2020, editado pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, sobre as medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares. Eu quero fazer uso da palavra neste momento para fazer um esclarecimento sobre o Decreto n\u00ba 40.961, de 8 de julho de 2020, publicado em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial aqui do Distrito Federal, que disp\u00f5e sobre as medidas para o enfrentamento da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do novo coronav\u00edrus.\r\nEu queria ressaltar que a \u00fanica restri\u00e7\u00e3o imposta por esse decreto \u00e9 para as atividades relativas ao com\u00e9rcio na Regi\u00e3o Administrativa de Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente, que dever\u00e3o estar suspensas a partir da data de hoje.\r\nEu digo isso, Sr. Presidente, porque v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o e alguns \u00f3rg\u00e3os da imprensa come\u00e7aram a divulgar que a restri\u00e7\u00e3o imposta n\u00e3o seria somente em Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente, mas que seria em todo o Distrito Federal, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Conversamos hoje com o Governador Ibaneis Rocha, e isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O que est\u00e1 proibido \u00e9 o com\u00e9rcio na Regi\u00e3o Administrativa de Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente.\r\nSabemos que existe uma a\u00e7\u00e3o que foi impetrada ontem pelo PSOL e que uma decis\u00e3o suspendeu a abertura das academias, dos restaurantes e tamb\u00e9m dos sal\u00f5es de beleza, mas o Governador j\u00e1 est\u00e1 recorrendo dessa decis\u00e3o e, em breve, certamente teremos uma resposta positiva, at\u00e9 porque todos esses empres\u00e1rios gastaram muito para se preparar durante uma semana e, de repente, foram surpreendidos com essa decis\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, aqui no Distrito Federal, somente Ceil\u00e2ndia e Sol Nascente est\u00e3o proibidos de ter atividades comerciais neste momento. Para o restante, est\u00e1 tudo liberado, como foi dito hoje pelo nosso Governador Ibaneis Rocha.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS (IURD), IGREJA EVANG\u00c9LICA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Transcurso do 43\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Universal do Reino de Deus. Relev\u00e2ncia dos trabalhos sociais e de evangeliza\u00e7\u00e3o realizados pela institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira.\r\nComo em todos os anos, hoje realizar\u00edamos uma sess\u00e3o solene em homenagem aos 43 anos da Igreja Universal. Infelizmente, em decorr\u00eancia do momento que estamos vivendo, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel, mas n\u00e3o podemos deixar de homenage\u00e1-la e de comemorar esta data t\u00e3o especial.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel falarmos das pr\u00e1ticas evangelistas no Brasil sem nos lembrarmos do trabalho desenvolvido pela Igreja Universal. Al\u00e9m da prega\u00e7\u00e3o do Evangelho, a igreja disp\u00f5e de programas sociais que atendem diversos segmentos. Em comum, essas pessoas trazem a marca do desprezo pelo abandono social. Mas vale lembrar que a Universal n\u00e3o se restringe aos seus templos. Em muitos locais do nosso Pa\u00eds, a igreja vai ao encontro das pessoas. Um exemplo seria o barco-igreja, que atua diretamente nas comunidades ribeirinhas da Amaz\u00f4nia. Al\u00e9m do Evangelho, a popula\u00e7\u00e3o carente tem acesso ao apoio social.\r\nPensando em ultrapassar ainda mais as barreiras f\u00edsicas, foi criado o Pastor Online, um sistema de atendimento no qual pastores e bispos se revezam em turnos para prestar atendimento 24 horas. S\u00e3o muitos os casos de pessoas que foram ajudadas no momento em que estavam \u00e0 beira de cometer o suic\u00eddio.\r\nDestaco ainda o incans\u00e1vel trabalho executado pelos grupos neste per\u00edodo de pandemia mundial causada pela COVID-19. Observando todas as medidas de prote\u00e7\u00e3o recomendadas, os trabalhos foram intensificados, com o objetivo de estender a m\u00e3o e ajudar milhares de pessoas que sofreram e sofrem com o isolamento social.\r\nForam diversas cestas de alimento, cobertores, m\u00e1scaras, itens de higiene pessoal distribu\u00eddos em todo o Pa\u00eds, a fim de amenizar a dor e o sofrimento das pessoas.\r\nDe fato, a miss\u00e3o sempre foi de auxiliar as pessoas e conduzi-las a uma mudan\u00e7a de vida por interm\u00e9dio da f\u00e9.\r\nDiante disso, \u00e9 inevit\u00e1vel refletir sobre a abnega\u00e7\u00e3o feita pelo Bispo Edir Macedo e sua fam\u00edlia, que, durante toda essa caminhada, sempre priorizaram ajudar as pessoas que talvez nunca venham a conhecer, mas que por elas se sacrificaram.\r\nA gratid\u00e3o \u00e9 uma virtude que decidimos ter e a desenvolveremos em nossa caminhada. Ela nos gera a honra \u00e0queles que contribu\u00edram com a nossa hist\u00f3ria.\r\nMovida por ela, quero aqui registrar, Sr. Presidente, minha homenagem \u00e0 Igreja Universal do Reino de Deus, que h\u00e1 28 anos me acolheu com tanto carinho. Posso afirmar que eu e a minha fam\u00edlia somos fruto desse poder transformador da f\u00e9.\r\nQue o perfume universal continue a exalar pelo mundo, e, mesmo diante de lutas, persegui\u00e7\u00f5es, injusti\u00e7as, nada ir\u00e1 nos impedir de seguir com a miss\u00e3o que h\u00e1 43 anos iniciamos de levar a vida e a esperan\u00e7a ao aflito.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a Igreja Universal do Reino de Deus!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Bispo Edir Macedo e sua esposa, D. Ester, e todos os bispos, pastores, obreiras, membros e simpatizantes dessa obra.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ANIVERS\u00c1RIO, VIG\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nJORNALISTA, OFENSA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Indigna\u00e7\u00e3o com a ofensa verbal desferida por jornalista contra a   Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde a V.Exa., Deputado Luis Miranda, e a todos.\r\nQuero iniciar minha manifesta\u00e7\u00e3o de hoje festejando os 30 anos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Talvez, em conjunto com a Lei Maria da Penha, o ECA tenha sido o que de mais significativo o Congresso Nacional produziu nos tempos atuais. A prote\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, com a compreens\u00e3o dos est\u00e1gios de maturidade, \u00e9 fundamental para a sociedade que desejamos e que, com certeza, alcan\u00e7aremos em breve.\r\nAgora, Sr. Presidente, infelizmente, senti-me extremamente constrangido com o que o brasileiro sem cultura pol\u00edtica e sem compreens\u00e3o do que significa democracia vem fazendo em nome da liberdade de express\u00e3o.\r\nA Ministra Damares Alves, indiscutivelmente, exerce uma fun\u00e7\u00e3o exaustiva e importante para a nossa sociedade. A luta contra a pobreza, as desigualdades e a viol\u00eancia dom\u00e9stica adquiriu uma nova \u00f3tica, foi aperfei\u00e7oada, em raz\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es inegoci\u00e1veis da Ministra Damares. S.Exa. \u00e9 abnegada e dedicada \u00e0s causas da fam\u00edlia. Nesses anos todos em que a conhecemos, jamais vimos ou ouvimos algo que desabone sua conduta. Estamos, ao contr\u00e1rio, lidando com uma mulher de fibra, que h\u00e1 d\u00e9cadas vem lutando contra as desigualdades e contra a viol\u00eancia infantil e familiar, muito antes de se tornar Ministra de Estado.\r\nO t\u00edtulo e o cargo foram conquistados com m\u00e9rito. N\u00e3o foi apenas uma merecida homenagem do Presidente Bolsonaro. Damares merece estar onde est\u00e1. A luta de S.Exa. precede a fun\u00e7\u00e3o ministerial.\r\nPor esse raz\u00e3o, penso que aqueles que xingam Damares o fazem por ignor\u00e2ncia. As ideologias pol\u00edticas, na maioria das vezes, s\u00e3o apaixonadas e cegas. Elas n\u00e3o enxergam os valores das pessoas.\r\nAqui no Distrito Federal - V.Exa. sabe bem, Presidente, porque \u00e9 daqui tamb\u00e9m -, um jornalista chamou a nossa Ministra de naja. Isso porque o jornalista nomeou a naja que picou o aluno de veterin\u00e1ria de Damares. A inten\u00e7\u00e3o foi a de ofender a Ministra. Essa foi uma postura infantil e sem sentido, mas tamb\u00e9m sem nenhuma relev\u00e2ncia.\r\nA naja, como todos sabemos, \u00e9 um dos seres mais significativos do mundo. Ela \u00e9 extremamente poderosa e defende o seu territ\u00f3rio com a pr\u00f3pria vida. A naja \u00e9 temida pela sua for\u00e7a e pela sua determina\u00e7\u00e3o. A naja enxerga perfeitamente no escuro e v\u00ea o que n\u00f3s n\u00e3o vemos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua.\r\nO SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF) - Pe\u00e7o s\u00f3 mais 30 segundos.\r\nEssa postura infame e sexista desse jornalista, ao chamar as mulheres de cobra, demonstra falta de conhecimento e aus\u00eancia de profissionalismo, e, principalmente, demonstra uma postura juvenil.\r\nChamar uma mulher inteligente de cobra deveria ser um elogio, afinal, a cobra \u00e9 sagaz, eficiente e s\u00f3 age no momento certo, enquanto as antas agem por instinto, se exp\u00f5em de forma desnecess\u00e1ria e perigosa, apenas para aparecer.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESPORTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos somos contr\u00e1rios. Por isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade, nestes minutos que ainda faltam, para fazer um apelo em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, que trata de a\u00e7\u00f5es relativas ao esporte. \u00c9 uma mat\u00e9ria que n\u00f3s precisamos votar no dia de hoje. O esporte do Brasil necessita desse projeto. Hoje \u00e9 o dia que todos n\u00f3s est\u00e1vamos esperando.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Governo sensibilidade. Sabemos que h\u00e1 um entrave, que o Governo est\u00e1 impedindo a vota\u00e7\u00e3o desse projeto. Que possamos coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o, porque ele \u00e9 importante para o esporte do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Z\u00e9 Neto por apoiamento \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero agradecer a V.Exa. e a nossa Lideran\u00e7a, que mudou o nome do Deputado que iria falar pelo partido e me deu essa oportunidade. Vou dividir o tempo com o Deputado Jo\u00e3o Roma e com o Deputado Aroldo Martins, que est\u00e1 em Curitiba, mas j\u00e1 preparado para poder tamb\u00e9m falar por alguns minutos.\r\nQuero agradecer ao Deputado Z\u00e9 Neto, da bancada do PT, que, mesmo tendo orientado contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, fez esse gesto a nosso pedido e tamb\u00e9m ligou para v\u00e1rios Deputados do PT, que realmente vieram e apoiaram essa emenda, fazendo jus ao que est\u00e1 escrito no art. 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seus incisos, sobre imunidade de impostos. \u00c9 uma grande vit\u00f3ria hoje para o segmento, que, sem d\u00favida alguma, vai trazer um alento a todas as Igrejas.\r\nQuero dividir este tempo com o Deputado Jo\u00e3o Roma e com o Deputado Aroldo Martins.\r\nObrigado, Deputado Z\u00e9 Neto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia.\r\nN\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"n\u00e3o\" a esse requerimento, por entendermos que esse tema \u00e9 muito importante. N\u00f3s estamos lutando h\u00e1 muito tempo para que o esporte seja tamb\u00e9m refer\u00eancia no nosso Pa\u00eds. Agora que temos essa oportunidade t\u00e3o grande de resolver um problema cr\u00f4nico no nosso Pa\u00eds, n\u00e3o podemos deixar de votar essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Vitor Hugo, que pede a retirada desse projeto t\u00e3o importante para o esporte do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria s\u00f3 dizer umas palavras ao Deputado Armando, que orientou pelo Governo dizendo para votar \"sim\", mas n\u00f3s estamos encaminhando \"n\u00e3o\".\r\nEle falou da Secretaria de Governo, do nosso Ministro Ramos, uma pessoa que n\u00f3s admiramos. Desde ontem estamos tentando falar com o Ministro Ramos para tentarmos chegar a um acordo, mas ele nem sequer responde \u00e0s nossas liga\u00e7\u00f5es, \u00e0s nossas mensagens. Da\u00ed ficamos muito tristes, porque vemos hoje, nesta sess\u00e3o, que eles tentam impedir que apoiemos o esporte. Como bem disse o Deputado Luiz Lima, s\u00e3o 120 dias de sofrimento. Ent\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel chegar agora e querer negociar, querer conversar, sendo que estivemos tentando esse acordo a semana toda.\r\nPortanto, pe\u00e7o a todos que votem \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO)) VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\".\r\nEu quero aproveitar este momento para agradecer ao Deputado Felipe Carreras e ao Deputado Alexandre Frota, que permitiram que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ser coautor deste projeto, n\u00f3s que representamos a Frente Parlamentar Mista do Esporte nesta Casa.\r\nEu estou muito feliz com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Registro de voto do Deputado Vinicius Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, at\u00e9 porque entendemos que \u00e9 muito importante que as entidades tratadas no texto, nesse momento de crise, possam ter o benef\u00edcio do Estado, do Governo.\r\nEu quero aqui lamentar a posi\u00e7\u00e3o do NOVO, tanto por esse destaque, como tamb\u00e9m por ser o \u00fanico partido que votou contra o esporte no Brasil. Num momento t\u00e3o dif\u00edcil, n\u00f3s precisamos de partidos e de pessoas que realmente acreditem no esporte.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nAproveito para registrar que o Deputado Vinicius Carvalho, na primeira vota\u00e7\u00e3o, estava presente, mas teve problemas com o seu aplicativo e pede para registrar o voto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito boa noite. Estou feliz em v\u00ea-lo, Deputado Jo\u00e3o Roma, presidindo esta sess\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Deputado Francischini pelo bel\u00edssimo relat\u00f3rio que nos traz nesta noite.\r\nN\u00f3s do Republicamos votamos \"n\u00e3o\". Acho que precisamos avan\u00e7ar. Lamento, estamos votando essas propostas de adiamento, agora requerimento de vota\u00e7\u00e3o de artigo por artigo. Acho que poder\u00edamos avan\u00e7ar, at\u00e9 para que possamos votar outras mat\u00e9rias.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO, COM\u00c9RCIO ELETR\u00d4NICO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o de ampla reforma tribut\u00e1ria. Contrariedade \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de imposto sobre movimenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiramente parabenizo o nosso Presidente Luis Miranda, \u00e0 frente desta sess\u00e3o no dia de hoje.\r\nAcredito que o Ministro Paulo Guedes e a equipe econ\u00f4mica ainda n\u00e3o compreenderam a real necessidade do povo brasileiro. Precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria mais profunda. N\u00e3o h\u00e1 tempo para minirreformas. Al\u00e9m da simplifica\u00e7\u00e3o de impostos, que julgamos important\u00edssima, n\u00e3o podemos sequer sugerir o aumento de al\u00edquota ou a cria\u00e7\u00e3o de novos impostos. O Brasil n\u00e3o suporta mais.\r\nN\u00f3s estamos enfrentando a maior crise j\u00e1 experimentada no mundo. A COVID-19 parou o tempo. N\u00e3o \u00e9 momento, portanto, de elevar nem 1 centavo sequer da carga tribut\u00e1ria. Precisamos retomar o crescimento, precisamos estimular a produ\u00e7\u00e3o, recriar a seguran\u00e7a jur\u00eddica para os investidores nacionais e internacionais, e n\u00e3o cobrar mais do nosso povo.\r\nTenha o novo imposto o nome que tiver, n\u00e3o podemos aceitar, em nome dos brasileiros, a cria\u00e7\u00e3o de novos encargos. O imposto sobre movimenta\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas coloca na vala comum todos n\u00f3s, os que podem e principalmente aqueles que j\u00e1 n\u00e3o podem conviver com a atual carga tribut\u00e1ria no Pa\u00eds. \r\nEsta Casa n\u00e3o pode permitir a cria\u00e7\u00e3o de impostos. H\u00e1 de existir outra forma mais criativa para recuperar as perdas na arrecada\u00e7\u00e3o deste ano que n\u00e3o seja onerar a j\u00e1 sofrida vida do brasileiro. \u00c9 certo que os que possuem mais movimentam mais e, portanto, pagar\u00e3o mais sobre a movimenta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, mas isso n\u00e3o exime a classe mais prejudicada. \r\nO Presidente Bolsonaro sabe que pode contar com o nosso apoio, com o apoio da maioria dos membros desta Casa, mas n\u00e3o permitiremos transferir o \u00f4nus da gest\u00e3o para o nosso povo.\r\nFa\u00e7o apelo \u00e0 equipe econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes, que inclusive participar\u00e1 amanh\u00e3 de reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o que trata da reforma tribut\u00e1ria, para que ache, por gentileza, outra forma de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, porque, pela minha experi\u00eancia, um novo imposto n\u00e3o ser\u00e1 aprovado pela C\u00e2mara e pelo Senado Federal. Os esfor\u00e7os da equipe econ\u00f4mica ser\u00e3o em v\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, REGI\u00c3O NORDESTE, REDU\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE REGIONAL. \r\nAGRICULTOR, REGI\u00c3O NORDESTE, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB).\r\nGOVERNO, PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BITO, AGRICULTOR, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO. \r\nMINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PORTARIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA ATIVA. \r\nENCAMINHAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, ANTEPROJETO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BITO, FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa dos interesses da Regi\u00e3o Nordeste. Falta de regulariza\u00e7\u00e3o, pelo Banco do Nordeste, de opera\u00e7\u00f5es de d\u00e9bitos dos agricultores nordestinos, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.340, de 2016. Compromisso do Governo Federal de encaminhamento, \u00e0 Casa, de proposta de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos dos produtores rurais. An\u00fancio de edi\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Economia, de portaria sobre a renegocia\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o - DAU. Encaminhamento \u00e0 Pasta de anteprojeto acerca da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos do Fundo de Financiamentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Financiamentos da Amaz\u00f4nia - FINAM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, eu presido aqui a bancada do Nordeste, e o que n\u00f3s temos feito, durante todo este tempo de exerc\u00edcio na bancada, \u00e9 defender o Nordeste, trabalhar para diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds. O Nordeste tem quase 28% da popula\u00e7\u00e3o do Brasil e apenas 14% do PIB. Naquela regi\u00e3o, o PIB per capita \u00e9 menos da metade da m\u00e9dia nacional.\r\nUma das coisas pela qual eu tenho trabalhado muito aqui \u00e9 que haja a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste. O Nordeste, a cada 10 anos, convive com seis ou sete instabilidades clim\u00e1ticas. A seca frustra a produ\u00e7\u00e3o e, consequentemente, a capacidade do agricultor de pagar o seu d\u00e9bito.\r\nFoi com essa vis\u00e3o que n\u00f3s conseguimos, depois de 2 anos de estudos, em 2016, aprovar a Lei n\u00ba 13.340, para a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste referentes a empr\u00e9stimos contratados at\u00e9 2011. Foram inclu\u00eddos tamb\u00e9m os do Norte, quando o recurso \u00e9 do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO.\r\nMas o que aconteceu? Essas leis foram renovadas duas vezes. Aqui eu tenho os dados do banco. O Banco do Nordeste tinha 846 mil opera\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas nesta lei, e o passivo era de 22 bilh\u00f5es de reais. Inclusive, havia sido dada baixa desse dinheiro, quando era do Fundo Constitucional, como preju\u00edzo irrecuper\u00e1vel. E essa lei ensejou a recupera\u00e7\u00e3o, que aumentou o patrim\u00f4nio do fundo. Ent\u00e3o, das 800 mil opera\u00e7\u00f5es, j\u00e1 foram regularizadas 360 mil, o que corresponde a 42%. Ficaram ainda 486 mil opera\u00e7\u00f5es no Nordeste. O que j\u00e1 foi regularizado d\u00e1 12,9 bilh\u00f5es de reais, e o que falta d\u00e1 9,2 bilh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, no ano passado, n\u00f3s conseguimos aprovar um cr\u00e9dito de 1,84 bilh\u00e3o de reais, mas o Governo s\u00f3 regulamentou quando faltava menos de 1 m\u00eas para terminar a vig\u00eancia, que ia at\u00e9 31 de dezembro do ano passado.\r\nE recentemente n\u00f3s conseguimos aprovar na Lei do Agro uma emenda nossa, ao art. 59, que inclui todo aquele texto da lei anterior, que o Governo vetou. \r\nN\u00f3s trabalhamos demais para derrubar o veto. O Governo nos chamou, tivemos v\u00e1rias reuni\u00f5es l\u00e1 no Minist\u00e9rio da Economia. A \u00faltima foi ontem, quando acertamos que o Governo vai editar uma medida provis\u00f3ria ou um PL para tratar da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos n\u00e3o s\u00f3 dos agricultores, mas tamb\u00e9m dos pequenos empres\u00e1rios, aqueles d\u00e9bitos que est\u00e3o vencidos, que correspondem a mais de 200 mil opera\u00e7\u00f5es. \u00c9 muito importante falar que o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e o Minist\u00e9rio da Economia v\u00e3o regulamentar isso.\r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, o Governo vai editar, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Economia, uma portaria para renegociar a DAU - D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, que inclui todo o Brasil. Percebe-se pelo projeto que nos encaminharam dessa portaria que ela \u00e9 muito importante, porque trata de d\u00e9bitos obrigat\u00f3rios de opera\u00e7\u00f5es rurais e fundi\u00e1rias, al\u00e9m de opera\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas, empres\u00e1rios individuais, microempresas e empresas de pequeno porte cujos cr\u00e9ditos s\u00e3o considerados irrecuper\u00e1veis ou de dif\u00edcil recupera\u00e7\u00e3o. Sra. Presidente, eu tenho uma informa\u00e7\u00e3o: esses d\u00e9bitos poder\u00e3o ser parcelados em at\u00e9 6 anos, 72 meses. Isso \u00e9 muito importante para o Nordeste.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Conclua, Deputado J\u00falio Cesar, por favor.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m falei do passivo da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE, do Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia - FINAM. H\u00e1 uma inadimpl\u00eancia de mais de 90%, pelo excesso de encargos que foram impostos na lei das deb\u00eantures. N\u00f3s conseguimos entregar ao Minist\u00e9rio da Economia um anteprojeto para renegociar, nas mesmas bases em que est\u00e3o sendo renegociados os d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste, tamb\u00e9m os d\u00e9bitos do FINOR e do FINAM, que atingem a Regi\u00e3o Norte e, acima de tudo, a Regi\u00e3o Nordeste.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Transcurso do Dia do Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\", parabenizando o relat\u00f3rio do nobre Deputado Jo\u00e3o Campos. \r\nE quero aproveitar, porque hoje, dia primeiro de setembro, \u00e9 o Dia do Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, para aqui parabenizar todos os professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento do NOVO e lamentamos esta posi\u00e7\u00e3o do mesmo, at\u00e9 porque os policiais militares, bombeiros e policiais civis h\u00e1 anos esperam essa recomposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos aqui para aprov\u00e1-la no dia de hoje.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\" a este requerimento do NOVO. \u00c9 um absurdo que o NOVO, mais uma vez, queira prejudicar o Distrito Federal! N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA NACIONAL DO ATLETA PARAOL\u00cdMPICO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques. Transcurso do Dia do Atleta Paral\u00edmpico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"sim\" ao PL 2.824/20, do qual sou um dos coautores, juntamente com o Deputado Felipe Carreras.\r\nHoje \u00e9 um dia importante, porque \u00e9 o Dia do Atleta Paral\u00edmpico. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada mais justo do que no dia de hoje aprovarmos este projeto que certamente trar\u00e1 dignidade a todos os atletas, jogadores, t\u00e9cnicos e professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que est\u00e3o esperando por essa aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, ATUA\u00c7\u00c3O, IZALCI LUCAS, SENADOR, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR,  DISTRITO FEDERAL (BRASIL), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento aos Senadores pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre o reajuste salarial da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais, e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.  Empenho do Senador Izalci Lucas e do Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um agradecimento aos Senadores. O Senador Federal aprovou, agora \u00e0 tarde, a MP 971, que foi votada ontem. Esta medida provis\u00f3ria faz a recomposi\u00e7\u00e3o salarial aos policiais militares, civis e bombeiros do Distrito Federal. Portanto, temos que fazer esta men\u00e7\u00e3o. O Senador Izalci trabalhou com muito afinco para que esta medida fosse aprovada hoje no Senado.\r\nGra\u00e7as a Deus, n\u00f3s cumprimos nossa obriga\u00e7\u00e3o! Toda a bancada parlamentar daqui da C\u00e2mara trabalhou nesta quest\u00e3o. Eu quero tamb\u00e9m parabenizar o Governador Ibaneis Rocha, que desde o in\u00edcio lutou para que isso acontecesse.\r\nPortanto, hoje \u00e9 um dia muito feliz porque, gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s conseguimos aprovar, tanto na C\u00e2mara como no Senado, a recomposi\u00e7\u00e3o salarial.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), FAVOR\u00c1VEL, APRECIA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL,  MPV 973/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), DISPENSA, PERCENTUAL, RECEITA BRUTA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 973, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, acerca do regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu lamento muito isso, Sr. Presidente, porque o texto que estava para ser votado hoje foi exaustivamente combinado com o Governo.\r\nN\u00f3s tivermos duas ou tr\u00eas reuni\u00f5es no Minist\u00e9rio da Economia. Uma emenda de um Senador do Maranh\u00e3o foi adotada, em acordo com o Governo. De modo que eu lamento muito. O texto original tem vig\u00eancia at\u00e9 dezembro, mas mesmo assim, para que n\u00e3o caia a sua vig\u00eancia durante esse per\u00edodo, eu passo a ser a conclus\u00e3o do voto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Perd\u00e3o, Deputado J\u00falio Cesar. Eu s\u00f3 quero que V.Exa. confirme que vai relatar o texto original do Governo. Eu ainda n\u00e3o anunciei o texto da medida provis\u00f3ria. H\u00e1 um rito procedimental a ser seguido.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI) - Neste caso, como todos est\u00e3o de acordo, eu tamb\u00e9m vou concordo, mas lamentando muito, porque passamos esse per\u00edodo todo negociando com o Governo e com todos os segmentos. Foi acordada a inclus\u00e3o dessa emenda. Mas, enfim, n\u00e3o querendo discordar das Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, eu concordo em votar o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESIGNA\u00c7\u00c3O, J\u00daLIO C\u00c9SAR, RELATOR,  MPV 973/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), DISPENSA, PERCENTUAL, RECEITA BRUTA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAPRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PL 5957/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE),",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela indica\u00e7\u00e3o do orador para Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 973, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, acerca do regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.957, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, acerca do regime tribut\u00e1rio, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero agradecer a V.Exa., que era tido como uma prefer\u00eancia para a relatoria e abdicou em favor do Deputado J\u00falio Cesar, que \u00e9 coordenador da bancada do Nordeste. Segundo, quero dizer que tamb\u00e9m sou relator do PL que disciplina as ZPEs - Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEu queria pedir o apoio de V.Exa. J\u00e1 pedimos o apoio do Presidente Rodrigo Maia para pautar este PL, que est\u00e1 pronto para ser votado. J\u00e1 foi votado em todas as Comiss\u00f5es e est\u00e1 pronto para ser pautado. Eu pediria a V.Exa. apoio para pautar este PL.\r\nPor \u00faltimo, quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que, com o apoio de V.Exa., indicou-me Relator. Fiquei muito honrado de ser Relator de medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante. \r\nLamento muito n\u00e3o ter sido melhorada sua reda\u00e7\u00e3o, com o interesse de se viabilizar a funcionalidade das ZPEs no Brasil. As ZPEs come\u00e7aram a ser criadas em 1987, no Governo Sarney, e apenas a ZPE do Cear\u00e1 est\u00e1 funcionando na sua integralidade, mas \u00e0s outras falta competitividade. N\u00f3s queremos aperfei\u00e7oar essa competitividade e, consequentemente, viabilizar a funcionalidade das ZPEs em todos os Estados brasileiros, principalmente nos do Nordeste, que \u00e9 uma regi\u00e3o muito exclu\u00edda, tem uma renda per capita muito baixa e precisa desses investimentos para diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds.\r\nMesmo assim, estou satisfeito, como Relator, por aprovar o mesmo texto original, que s\u00f3 tem vig\u00eancia at\u00e9 dezembro. N\u00f3s vamos continuar lutando, Presidente, para aprovar o PL, que j\u00e1 foi avaliado por todas as Comiss\u00f5es e est\u00e1 pronto para ser pautado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nUm abra\u00e7o a todos! Muito obrigado a todos! Obrigado ao Deputado Aluisio, ao Deputado Hildo, aos Governadores que me ligaram, porque queriam muito que fosse aprovado esse texto. Contudo, vamos nos articular para aprovar o PL, que \u00e9 mais importante ainda do que esta medida provis\u00f3ria. Muito obrigado a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 977/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CREDITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENCARGO FINANCEIRO DA UNI\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 977, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, no valor de R$ 20.000.000.000,00, para o fim especificado.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, muito obrigado pela confian\u00e7a para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos relatar esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 977, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 vou direto ao voto, para que n\u00f3s possamos ganhar tempo.\r\n\"II-3 M\u00e9rito\r\nEm primeiro lugar, registra-se que a MPV 977/20 \u00e9 reflexo or\u00e7ament\u00e1rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 1\u00ba de junho de 2020, que, ao instituir o Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito (PEAC), autorizou a Uni\u00e3o, em seu art. 2\u00ba, a aumentar em at\u00e9 R$ 20 bilh\u00f5es sua participa\u00e7\u00e3o no FGI, administrado pelo BNDES, exclusivamente para a cobertura das opera\u00e7\u00f5es contratadas no \u00e2mbito do PEAC. Nesse contexto, a exposi\u00e7\u00e3o de motivos \u00e0 MPV 977/20 destaca que:\r\n2. A medida possibilitar\u00e1, no \u00e2mbito de Recursos sob Supervis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia, a integraliza\u00e7\u00e3o de cotas junto ao Fundo Garantidor para Investimentos - FGI, que visa garantir opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a Pequenas e M\u00e9dias Empresas, atendendo a demanda do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito.\r\n3. Vale frisar que os efeitos da paralisa\u00e7\u00e3o das atividades s\u00e3o sentidos com mais for\u00e7a nas pequenas e m\u00e9dias empresas, as quais necessitam acesso a novas fontes de recursos, haja vista que uma das maneiras de se preservar essas empresas \u00e9 assegurar o atendimento de suas despesas correntes dos pr\u00f3ximos meses. Entretanto, em raz\u00e3o do ambiente de incertezas, os modelos de risco operados pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o s\u00e3o suficientemente precisos na previs\u00e3o das taxas de inadimpl\u00eancia nesses pr\u00f3ximos meses, levando a posturas conservadoras na concess\u00e3o de cr\u00e9dito, especialmente para empresas de menor porte, devido \u00e0 aus\u00eancia de hist\u00f3rico de cr\u00e9dito, maior risco e custo transacional mais elevado.\r\n4. Esse contexto, portanto, exige a ado\u00e7\u00e3o de medidas de est\u00edmulo, nos moldes das adotadas em outros pa\u00edses, com o objetivo de estabilizar o mercado de cr\u00e9dito e, dessa forma, a atua\u00e7\u00e3o em garantias de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para destravar a liquidez dos bancos, apresenta-se como uma solu\u00e7\u00e3o eficiente e de r\u00e1pida aplicabilidade.\r\n\u00c9 not\u00f3rio, portanto, o m\u00e9rito da MP 977/20, na medida em que busca viabilizar a amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito para pequenas e m\u00e9dias empresas, com a finalidade de mitigar os impactos socioecon\u00f4micos da pandemia de COVID-19.\r\nII-2 Conclus\u00e3o\r\nDiante do exposto, somos pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 977, de 2020, bem como pela sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Quanto ao m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da medida.\"\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IBANEIS ROCHA, GOVERNADO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), GEST\u00c3O, ELOGIO, INAUGRUA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, TAGUATINGA (DF), CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, POL\u00cdCIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR. \r\nMPV 984/2000, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, REDU\u00c7\u00c3O, PRAZO, CONTRATO DE TRABALHO, ATLETA PROFISSIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS. SECRETARIA NACIONAL DA JUVENTUDE, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), TECNOLOGIA, IND\u00daSTRIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Desempenho do Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha. Inaugura\u00e7\u00e3o do Hospital de Radioterapia, na Cidade-Sat\u00e9lite de Taguatinga. Convoca\u00e7\u00e3o de novos policiais militares e bombeiros militares do Distrito Federal. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 984, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais de desporto, e da Lei n\u00ba 10.671,  de 2003, acerca do Estatuto de Defesa do Torcedor, em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apelo \u00e0 Secretaria Nacional da Juventude de implementa\u00e7\u00e3o do Programa Espa\u00e7o 4.0, destinado ao acesso de jovens a novos recursos tecnol\u00f3gicos da ind\u00fastria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito esta oportunidade para saudar o Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pelo trabalho que vem desempenhando no Distrito Federal. Nos \u00faltimos dias, n\u00f3s tivemos v\u00e1rias agendas com ele, e vemos realmente as coisas acontecerem em favor da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui destacar a entrega do Hospital de Radioterapia, em Taguatinga, e eu estive l\u00e1. Esse era um desejo antigo da popula\u00e7\u00e3o. Diversos gestores que passaram pelo Executivo diziam que trariam isso para a popula\u00e7\u00e3o, mas nunca obtiveram \u00eaxito. Com trabalho, dedica\u00e7\u00e3o e compromisso, o Governador Ibaneis conseguiu fazer a entrega do Hospital de Radioterapia.\r\nTamb\u00e9m, nesta semana, ele deu a excelente not\u00edcia da convoca\u00e7\u00e3o de mais de 700 policiais militares.\r\nOntem, na solenidade de posse do novo Comandante dos Bombeiros, o Coronel Bomfim, ele deu a not\u00edcia de que far\u00e1 a convoca\u00e7\u00e3o de 378 novos bombeiros at\u00e9 dezembro. Isso \u00e9 compromisso tanto com a sa\u00fade quanto com a seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.\r\nComo Deputado Federal, nada mais justo do que n\u00f3s, que cobramos e pedimos, tamb\u00e9m saibamos agradecer.\r\nQuero aproveitar este momento para tamb\u00e9m pedir \u00e0 Presid\u00eancia da Casa que paute a MP 984, de 2020 - a MP do Futebol. N\u00f3s precisamos votar essa MP, que \u00e9 muito importante, at\u00e9 porque os times de futebol ter\u00e3o mais poder para negociar. Consequentemente, os beneficiados ser\u00e3o os jogadores. \r\nPor fim, Sr. Presidente, pe\u00e7o encarecidamente que a nova Secret\u00e1ria Nacional da Juventude possa olhar com muito carinho para todos os programas que l\u00e1 existem, porque muito me preocupa saber que o Programa 4.0, o qual foi muito comentado, talvez n\u00e3o saia do papel. \u00c9 importante que a nova Secret\u00e1ria Nacional da Juventude tenha esse compromisso, para que esse programa saia do papel, porque vai ajudar muitos jovens n\u00e3o s\u00f3 de Bras\u00edlia, mas de todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PIAU\u00cd, BRASIL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nD\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NECESSIDADE.\r\nD\u00cdVIDA, COMERCIANTE, EMPRES\u00c1RIO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NECESSIDADE.\r\nFUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NECESSIDADE.\r\nFUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), D\u00c9BITO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Desempenho do PSD nas elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas no Estado do Piau\u00ed e no Pa\u00eds em 2020. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Expectativa quanto \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos agricultores, comerciantes, empres\u00e1rios, e a recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de bancos gestores dos Fundos Constitucionais das Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste; e sobre a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos do Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia - FINAM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, eu tenho alguns assuntos para tratar neste momento. O primeiro \u00e9 o resultado das elei\u00e7\u00f5es para o meu partido, o PSD, que em \u00e2mbito nacional ficou com 654 Prefeitos, apenas 31 Prefeitos a menos do que o segundo colocado nesse ranking, e se tornou um grande partido em v\u00e1rios Estados brasileiros.\r\nNo meu Estado, o Piau\u00ed, onde tenho o prazer de dirigir o partido, junto com o jovem Deputado Estadual Georgiano, n\u00f3s ficamos em segundo lugar, Sr. Presidente. Um partido comandado por um Deputado Federal e que tem apenas um Deputado Estadual ficou em segundo lugar em n\u00famero de Prefeitos no Estado. N\u00f3s elegemos 40 Prefeitos, Sr. Presidente. E ficamos tamb\u00e9m em segundo lugar em n\u00famero de Vereadores. N\u00f3s elegemos 376 Vereadores. Ent\u00e3o, o PSD \u00e9 um partido que cresceu muito em \u00e2mbito nacional e cresceu muito tamb\u00e9m no Estado do Piau\u00ed.\r\nMas, Sr. Presidente, eu vim presencialmente a esta Casa tratar de v\u00e1rios assuntos para encaminhamento de solu\u00e7\u00f5es para problemas do Brasil. Um dos assuntos \u00e9 a PEC que eleva em 1 ponto percentual a participa\u00e7\u00e3o no FPM. Ela j\u00e1 foi aprovada no Senado em primeiro e segundo turnos e j\u00e1 foi aprovada aqui nesta Casa em primeiro turno. Essa PEC visa aumentar essa participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros no FPM em quatro parcelas, divididas em 4 anos.\r\nSe a PEC j\u00e1 foi aprovada no primeiro turno aqui, eu fiz um apelo ao Presidente da Casa de que votemos a mat\u00e9ria em segundo turno, e ele se comprometeu em paut\u00e1-la. N\u00f3s temos apenas uns 15 dias ainda de sess\u00f5es nesta Casa, que entrar\u00e1 em recesso, e essa PEC \u00e9 muito importante para a revis\u00e3o do pacto federativo. \r\nEssa eleva\u00e7\u00e3o de 1 ponto percentual vai ter pouca repercuss\u00e3o nas contas do Governo, porque ela vai ser parcelada em 4 anos. No primeiro ano, o aumento ser\u00e1 de apenas 0,25 ponto percentual; no segundo ano, mais 0,25, totalizando 0,50; no terceiro ano, mais 0,25; e, no quarto ano, completa-se 1 ponto percentual.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 em 2025 vai ser implantado na totalidade esse aumento. Apelo ao Presidente que paute a mat\u00e9ria, porque ela \u00e9 consensual. Todos os partidos est\u00e3o a favor, como foram a favor no primeiro turno, como foram a favor nas duas vota\u00e7\u00f5es l\u00e1 do Senado. Ent\u00e3o, que ela seja pautada, talvez, at\u00e9 na pr\u00f3xima semana.\r\nO terceiro assunto, Presidente, de que eu quero falar \u00e9 a medida provis\u00f3ria de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores, que venceu no ano passado. N\u00f3s negociamos com o Governo que seja editada a medida provis\u00f3ria dos Fundos Constitucionais de Financiamento do Nordeste - FNE, do Norte - FNO e do Centro-Oeste - FCO. Aqueles contratos que foram feitos h\u00e1 7 anos - isto vai ficar permanente - ter\u00e3o desconto de at\u00e9 70%. \u00c9 muito importante esta medida provis\u00f3ria, porque, al\u00e9m de ela beneficiar os agricultores do Norte e do Nordeste, todos os recursos do FNE, do FNO e do FCO, para com\u00e9rcio, ind\u00fastria e servi\u00e7os, est\u00e3o inclu\u00eddos no texto dela. A medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante para a recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito dos bancos que administram os fundos constitucionais nas tr\u00eas regi\u00f5es, mas, acima de tudo, para a volta \u00e0 normalidade de milhares e milhares de empresas, de agricultores, de comerciantes e de pessoas da ind\u00fastria e do setor de servi\u00e7os que est\u00e3o inadimplentes h\u00e1 mais de 7 anos com o Banco do Nordeste, o Banco da Amaz\u00f4nia e o Banco do Brasil.\r\nA outra medida provis\u00f3ria que n\u00f3s negociamos, Sr. Presidente, \u00e9 sobre a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos do Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia - FINAM. N\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 2 anos negociando com o Governo. Ela foi editada atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. J\u00e1 est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto a minuta dessa medida provis\u00f3ria, e o texto j\u00e1 foi aprovado pelo Minist\u00e9rio da Economia.\r\nTamb\u00e9m j\u00e1 foi aprovada pelo Minist\u00e9rio da Economia a medida provis\u00f3ria dos d\u00e9bitos dos agricultores, dos comerciantes e do pessoal da ind\u00fastria. Dever\u00e1 ser marcada uma solenidade. Estive l\u00e1 no Planalto para o Presidente da Rep\u00fablica assinar essas duas medidas provis\u00f3rias, o que acontecer\u00e1 provavelmente na pr\u00f3xima semana. \u00c9 muito importante o acerto e a assinatura dessa medida provis\u00f3ria, que dever\u00e1 ser transformada em lei para a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos das tr\u00eas regi\u00f5es mais discriminadas do Brasil, que s\u00e3o as Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao FINOR e ao FINAM, aqui estou com a exposi\u00e7\u00e3o de motivos que foi encaminhada. Trata-se de uma concess\u00e3o de cr\u00e9dito ao setor produtivo para reduzir as desigualdades sociais, regionais e socioecon\u00f4micas do nosso Pa\u00eds. Outro argumento \u00e9 que o \u00edndice de inadimpl\u00eancia da carteira de deb\u00eantures chega a 99%, enquanto o do sistema financeiro \u00e9 de menos de 4%. Por que \u00e9 que chega a 99%? H\u00e1 uma anomalia, pelos altos encargos, juros e multas que foram implantados. O FINOR e o FINAM t\u00eam um passivo de mais de 43 bilh\u00f5es de reais, corrigidos para o dia de hoje. Em 2001 o valor era de apenas 1 bilh\u00e3o e 900 mil reais. \r\nSr. Presidente, eu fico feliz, como coordenador da bancada do Nordeste, como Deputado identificado com os problemas da regi\u00e3o, como um Deputado que briga contra esse desequil\u00edbrio regional, contra a diferen\u00e7a entre pobres e ricos em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s vamos continuar lutando para aprovar o aumento de 1 ponto percentual para os Munic\u00edpios brasileiros e a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos Fundos Constitucionais - o FNO, o FCO e o FNE - e tamb\u00e9m dos recursos do FINOR e do FINAM. \r\nAcima de tudo, Sr. Presidente, esta \u00e9 uma conquista da Regi\u00e3o Nordeste, que tanto precisa da aten\u00e7\u00e3o especial do poder p\u00fablico, principalmente do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PE 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).\r\nDR. HELI, PREFEITO, SIMPL\u00cdCIO MENDES (PI), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Dr. Heli, do Munic\u00edpio de Simpl\u00edcio Mendes, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados que est\u00e3o nos acompanhando, primeiro, quero fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia para pautar a PEC sobre o 1% dos Munic\u00edpios brasileiros. J\u00e1 foi aprovada em primeiro turno aqui na C\u00e2mara, j\u00e1 foi aprovada em dois turnos no Senado e, para viger no ano que vem, Sr. Presidente, tem que ser aprovada aqui este ano. J\u00e1 fiz apelo ao Presidente.\r\nTamb\u00e9m quero registrar a presen\u00e7a do atual Prefeito de Simpl\u00edcio Mendes, o Dr. Heli, Prefeito no quinto mandato, que tem feito uma administra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, revolucion\u00e1ria, uma administra\u00e7\u00e3o de resultado em favor do povo de sua terra.\r\nO Dr. Heli est\u00e1 acompanhado aqui do futuro Prefeito, que a ele sucede, que \u00e9 do nosso partido, um partido que elegeu 40 Prefeitos do Estado do Piau\u00ed, o Prefeito M\u00e1rcio, que est\u00e1 acompanhado da futura primeira-dama, a Natal\u00edcia. Sr. Presidente, \u00e9 um prazer receb\u00ea-los. Eles que est\u00e3o aqui participando de v\u00e1rias reuni\u00f5es e tamb\u00e9m prestigiando o nosso trabalho no Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OSNEI OKUMOTO, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SECRETARIA DE SA\u00daDE, DISTRITO FEDERAL, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PROVID\u00caNCIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE, HOSPITAL, CARDIOLOGIA. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 36/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, ACORDO INTERNACIONAL, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS, BRASIL, HOLANDA. \r\nREQUERIMENO DE URG\u00caNCIA, MSC 77/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, ACORDO INTERNACIONAL, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS, BRASIL, HOLANDA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apelo ao Secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal e ao Ministro da Sa\u00fade, por ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito da situa\u00e7\u00e3o do Instituto do Cora\u00e7\u00e3o do Distrito Federal. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.583, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima da Mensagem n\u00ba  77, de 2020, acerca do Texto do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019; e do Requerimento n\u00ba 2.584, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima da Mensagem n\u00ba 36, de 2020, relativa ao Acordo Sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, muito obrigado pela oportunidade que V.Exa. me concede. \r\nO que me traz aqui \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o. Eu recebi, no meu gabinete, uma demanda de uma comiss\u00e3o dos trabalhadores, dos m\u00e9dicos do Instituto de Cardiologia do Distrito Federal. Eles disseram que o instituto, havia alguns meses, n\u00e3o pagava os seus sal\u00e1rios e que o n\u00famero de cirurgias havia diminu\u00eddo, por conta de um problema que est\u00e1 havendo entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Secretaria de Sa\u00fade do Distrito Federal.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui fazer um apelo ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, o Osnei: que possa ver essa situa\u00e7\u00e3o com muita cautela, porque n\u00f3s estamos correndo o risco de ter o instituto fechado. E pe\u00e7o ao Ministro da Sa\u00fade que tamb\u00e9m entre nessa situa\u00e7\u00e3o, porque tudo depende do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. H\u00e1 conv\u00eanios parados. N\u00f3s precisamos que o Ministro saia do seu gabinete e fa\u00e7a uma visita, porque esse instituto, aqui em Bras\u00edlia, \u00e9 refer\u00eancia. Muitas pessoas j\u00e1 foram transplantadas l\u00e1. Eles fazem cirurgias na medula \u00f3ssea. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos esse carinho com o instituto. Se n\u00f3s n\u00e3o lhe estendermos as m\u00e3os, certamente ele fechar\u00e1 as portas.\r\nQuero aproveitar o restante do tempo para fazer um pedido. N\u00f3s temos dois requerimentos de urg\u00eancia que o Presidente Rodrigo Maia j\u00e1 havia colocado na Ordem do Dia, mas acabamos n\u00e3o votando. Eles tratam de dois acordos internacionais entre Brasil e Pa\u00edses Baixos. Eu sou o Presidente do Grupo Parlamentar Brasil-Pa\u00edses Baixos. Isso j\u00e1 est\u00e1, desde mar\u00e7o, para ser votado, e n\u00f3s ainda n\u00e3o votamos. Trata-se do Requerimento n\u00ba 2.584, de 2020, e do Requerimento n\u00ba 2.583, de 2020. \u00c9 um acordo que j\u00e1 est\u00e1 pronto, o relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 pronto. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nesse acordo entre os dois pa\u00edses.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que inclua hoje na Ordem do Dia o requerimento de urg\u00eancia, para que possamos vot\u00e1-lo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MUNIC\u00cdPIO, AGRICULTURA. \r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nMEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BITO, FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO CONSTITUCIONAL, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE. \r\nM",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Comprometimento do orador com a causa municipalista. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa do setor agr\u00edcola. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, a respeito do disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios brasileiros. Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos do Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia - FINAM; e de medida provis\u00f3ria a respeito do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro Oeste - FCO e do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, nesta Casa eu defendo duas causas muito importantes, em prol do povo brasileiro. A primeira \u00e9 a causa municipalista. Sou Deputado de sexto mandato, e minha origem \u00e9 de Munic\u00edpio: fui Prefeito da minha terra de Guadalupe, por 11 anos, uma cidade de menos de 7 mil eleitores e me elegi, em 1994, o segundo mais votado Deputado do Piau\u00ed.\r\nE aqui defendo a agricultura. Eu sou Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura do Piau\u00ed, do SENAR - Servi\u00e7o de Aprendizagem Rural, sou membro da CNA - Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Brasil e defendo a agricultura.\r\nMas em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios, Sr. Presidente, eu tenho lutado nesta Casa para aprovar o 1% do m\u00eas de setembro. O Senado j\u00e1 aprovou em primeiro e segundo turnos, a C\u00e2mara j\u00e1 aprovou em primeiro turno h\u00e1 1 ano, e agora n\u00f3s precisamos aprovar em segundo turno e publicar, para viver no ano seguinte.\r\nConversei com o Presidente. S.Exa. assumiu o compromisso de pautar amanh\u00e3 a PEC do 1% dos Munic\u00edpios. Isso n\u00e3o vai comprometer as contas do Governo, porque ser\u00e1 parcelado em quatro exerc\u00edcios: 25%, 50%, e assim at\u00e9 chegar a 100%. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante para os Munic\u00edpios brasileiros. \r\nEu tenho conversado com a CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, e quero mandar um recado ao Presidente Haroldo: est\u00e1 comprometida a palavra do Presidente de pautar amanh\u00e3.\r\nO segundo assunto, Sr. Presidente, sobre o qual quero falar s\u00e3o duas medidas provis\u00f3rias que o Governo vai editar depois de amanh\u00e3. A primeira \u00e9 a medida provis\u00f3ria de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos fundos constitucionais FINOR - Fundo de Investimentos do Nordeste e FINAM - Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia. Faz quase 30 anos que os d\u00e9bitos do FINOR e do FINAM foram convertidos em deb\u00eantures, e as empresas n\u00e3o puderam pagar, pelo excesso de encargos atribu\u00eddos a esses financiamentos, principalmente os que est\u00e3o inadimplentes. Portanto, vai ser assinada depois de amanh\u00e3 essa medida provis\u00f3ria de renegocia\u00e7\u00e3o de mais de mil empresas do FINOR e do FINAM, que est\u00e3o com mais de 99% de inadimpl\u00eancia, por uma anomalia dos encargos de atualiza\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos.\r\nA outra medida provis\u00f3ria \u00e9 a dos fundos constitucionais do Norte, Nordeste e Centro-Oeste. J\u00e1 tivemos medida provis\u00f3ria convertida na Lei n\u00ba 13.340, de 2016, duas vezes renovada. A vig\u00eancia dessa lei acabou no ano passado, e n\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 6 meses, como coordenador da Bancada do Nordeste, negociando com o Governo tanto o FINOR e o FINAM quanto o FNE - Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste, o FCO - Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste e o FNO - Fundo Constitucional de Financiamento do Norte. Essa medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m vai ser editada depois de amanh\u00e3, quinta-feira, na cidade de Porto Seguro, na Bahia.\r\nPor que Porto Seguro? Primeiro, porque o Presidente da Rep\u00fablica vai a dois munic\u00edpios pequenos l\u00e1 de Minas Gerais e vai utilizar o aeroporto de Porto Seguro. Segundo, porque o Estado da Bahia \u00e9 o maior benefici\u00e1rio, tem o maior n\u00famero de agricultores, de comerciantes, de industriais, de todos os envolvidos, principalmente o pequeno produtor. Essa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria muito importante. Vai abranger o com\u00e9rcio, a ind\u00fastria, os servi\u00e7os, todos os financiamentos custeados pelos fundos constitucionais.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar, Sr. Presidente, o trabalho do Ricardo Cavalcante, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Cear\u00e1, que todos os dias me telefona para saber sobre o resultado do nosso estudo, a reda\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o do Governo e o dia que o Governo vai assinar essa medida provis\u00f3ria. \r\nRegistro tamb\u00e9m o nome de Valdeci Cavalcante, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio do meu Estado, e do Z\u00e9 Filho, tamb\u00e9m do Estado do Piau\u00ed. Da mesma forma, fa\u00e7o refer\u00eancia aos Presidentes do Banco do Nordeste e do Banco da Amaz\u00f4nia. Esses recursos est\u00e3o dados como preju\u00edzo. Essa renegocia\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, vai permitir que boa parte desses recursos retorne para os fundos constitucionais e aumente a quantidade de recursos que ser\u00e3o aplicados no com\u00e9rcio, na ind\u00fastria, nos servi\u00e7os e na agricultura. Isso \u00e9 muito importante.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma grande conquista do Nordeste, \u00e9 uma grande conquista para aqueles que est\u00e3o com problema de negocia\u00e7\u00e3o, agravado ainda mais nessa \u00e9poca de pandemia, mas acima de tudo para aqueles que v\u00e3o negociar com at\u00e9 70% de desconto e em at\u00e9 120 meses. \r\nParab\u00e9ns ao povo do Nordeste, ao povo do Norte, ao povo do Centro-Oeste, as Regi\u00f5es mais pobres do Brasil! Elas precisam permanentemente de aten\u00e7\u00e3o diferenciada do Governo, para que possam diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).\r\nDIVIDA, PRODUTOR RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Expectativa dos Prefeitos Municipais quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, a respeito do disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios brasileiros. Edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias acerca da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de pequenos produtores junto ao Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; ao Fundo Constitucional de Financiamento do Centro Oeste - FCO e ao Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; e para renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos do Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia - FINAM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e reafirmar mais uma vez o seu compromisso de pautar a PEC do 1% do FPM. Todos os Prefeitos em todos os Estados brasileiros, s\u00e3o 5.570 Munic\u00edpios, est\u00e3o na expectativa de aprovar, hoje ou amanh\u00e3, na pr\u00f3xima sess\u00e3o que V.Exa. vai incluir, a PEC do 1%.\r\nSr. Presidente, eu vou agora \u00e0 cidade de Porto Seguro, com o Presidente, onde ele vai assinar a medida provis\u00f3ria que trata da continuidade da renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores, principalmente os financiados com os Fundos Constitucionais do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste. \u00c9 muito importante, Sr. Presidente, a edi\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, porque ela passa a viger imediatamente, e o Banco do Brasil, o Banco do Nordeste e o Banco da Amaz\u00f4nia, que s\u00e3o os que administram os tr\u00eas fundos, j\u00e1 poder\u00e3o negociar com os agricultores do Nordeste, do Norte e do Centro-Oeste.\r\nO \u00faltimo assunto \u00e9 que ele tamb\u00e9m vai editar uma medida provis\u00f3ria referente ao FINOR e ao FINAM. Os Fundos de Investimentos da Amaz\u00f4nia de do Nordeste est\u00e3o impactando as contas p\u00fablicas, tendo em vista que as d\u00edvidas dos empreendedores somam mais de 43 bilh\u00f5es de reais, e cujo hist\u00f3rico de pagamento n\u00e3o chega a 3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso, os fundos foram corrigidos por um excesso de taxas, causando inadimpl\u00eancia. O Presidente vai editar tamb\u00e9m uma medida provis\u00f3ria de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos daquelas empresas, que s\u00e3o mais de mil, junto ao FINOR e ao FINAM. S\u00e3o medidas muito importantes para o Nordeste, para fomentar a agricultura, para fomentar a ind\u00fastria, para fomentar o com\u00e9rcio e os servi\u00e7os.\r\nEnt\u00e3o, eu estou muito satisfeito, porque tanto uma medida quanto outra foram objeto de estudo de anos e anos e mostraram ao Governo que o Nordeste precisa delas e que n\u00e3o h\u00e1 impacto nas contas p\u00fablicas do Governo.\r\nMuito obrigado, Presidente, e at\u00e9 breve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito boa tarde. \u00c9 muito bom poder v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o com muita compet\u00eancia. \r\nQuero, desde j\u00e1, dizer que, na bancada do Republicanos, h\u00e1 consenso, e n\u00f3s devemos realmente votar \"sim\" a este PLN, at\u00e9 porque n\u00f3s sabemos que h\u00e1 muitos Minist\u00e9rios que est\u00e3o precisando de suplementa\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o momento em que a C\u00e2mara deve realmente dar o exemplo e apoiar a\u00e7\u00f5es como essa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 569/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO SOBRE SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O REINO DOS PA\u00cdSES BAIXOS, COM RELA\u00c7\u00c3O A SINT MAARTEN (2019), FAVOR\u00c1VEL, PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 569, de 2020, (Mensagem n\u00ba 77, de 2020), acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Paises Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nPe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II. Voto do Relator\r\nEstamos a apreciar o Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019.\r\nSint Maarten, ou S\u00e3o Martinho, \u00e9 um pa\u00eds constituinte do Reino dos Pa\u00edses Baixos localizado no Caribe, n\u00e3o fazendo parte da Uni\u00e3o Europeia. Com popula\u00e7\u00e3o de 41,5 mil habitantes, \u00e1rea de 34 quil\u00f4metros quadrados e Capital Philipsburg, Sint Maarten abrange 40% da por\u00e7\u00e3o meridional da Ilha de S\u00e3o Martinho, sendo o restante da ilha constitu\u00eddo pela coletividade ultramarina francesa de Saint-Martin. A economia est\u00e1 quase totalmente voltada para a atividade tur\u00edstica, centrada nos cen\u00e1rios costeiros ex\u00f3ticos e cultura local sincr\u00e9tica.\r\nAt\u00e9 2010, Sint Maarten era parte de um dos seis territ\u00f3rios ultramarinos componentes das Antilhas Holandesas, que acabaram dissolvidas. Como pa\u00eds constituinte do Reino dos Pa\u00edses Baixos, Sint Maarten, assim como Aruba e Cura\u00e7ao, se submete \u00e0 coroa neerlandesa em mat\u00e9ria de rela\u00e7\u00f5es exteriores, defesa e legisla\u00e7\u00e3o sobre nacionalidade, mas goza de relativa autonomia em assuntos internos, possuindo constitui\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, sob regime parlamentarista. Os territ\u00f3rios do Reino dos Pa\u00edses Baixos no Caribe tamb\u00e9m incluem as municipalidades especiais de Bonaire, Sint Eustatius e Saba, que n\u00e3o possuem autonomia administrativa.\r\nO Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos possuem rela\u00e7\u00f5es formais que remontam a 1828, com a assinatura do Tratado de Amizade, Navega\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio. Modernamente, os dois pa\u00edses possuem fortes v\u00ednculos comerciais e de investimento. O Brasil representa tradicional e importante parceiro comercial, bem como destino de importante montante de investimentos. Os Pa\u00edses Baixos s\u00e3o o maior mercado para as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras na Europa e o quarto maior no mundo, atr\u00e1s apenas dos EUA, China e Argentina. O saldo comercial da rela\u00e7\u00e3o tem tradicionalmente apresentado super\u00e1vit em favor do Brasil, sendo que, em 2018, exportamos 13 bilh\u00f5es de d\u00f3lares (...) e importamos 1,6 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, resultando em saldo de 11,3 bilh\u00f5es, o maior das rela\u00e7\u00f5es comerciais com parceiros europeus. A relev\u00e2ncia do Brasil traduz-se tamb\u00e9m no intenso e constante fluxo de investimentos bilaterais. O estoque acumulado de investimentos neerlandeses no Brasil atingiu cerca de 120 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nNo caso de Sint Maarten, o saldo positivo da balan\u00e7a comercial tamb\u00e9m se mant\u00e9m. No ano de 2019, exportamos a soma de 7,5 milh\u00f5es de d\u00f3lares para esse pa\u00eds caribenho e de l\u00e1 importamos 4,2 milh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nNo campo da coopera\u00e7\u00e3o em transporte a\u00e9reo, o Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos possuem Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos vigentes assinado em 1976; em 2013, em rela\u00e7\u00e3o a Cura\u00e7ao; e em 2014, em rela\u00e7\u00e3o a Aruba. Com a visita a Bras\u00edlia do Ministro de Turismo, Assuntos Econ\u00f4micos e Telecomunica\u00e7\u00f5es de Sint Maarten, Stuart Andrew Johnson, e com a presen\u00e7a do Embaixador dos Pa\u00edses Baixos no Brasil, Cornelis van Rij, e do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Brasil, Ernesto Ara\u00fajo, foram assinados dois novos Acordos sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos com o Reino dos Pa\u00edses Baixos em 8 de julho de 2019, um para atualizar o marco legal que rege as opera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os a\u00e9reos internacionais entre o Brasil e os Pa\u00edses Baixos e outro para inaugurar regramento para as opera\u00e7\u00f5es entre o Brasil e Sint Maarten, em moldes semelhantes \u00e0queles firmados em rela\u00e7\u00e3o a Cura\u00e7ao e Aruba.\r\nComo exposto em nosso relat\u00f3rio, o objetivo do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia em 8 de julho de 2019, \u00e9 o de estabelecer um marco jur\u00eddico conforme par\u00e2metros modernos para a opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a\u00e9reos entre os territ\u00f3rios das partes signat\u00e1rias, de modo a incrementar os la\u00e7os de amizade, entendimento, coopera\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio, investimentos e turismo, bem como assegurar o mais alto grau de seguran\u00e7a operacional e da avia\u00e7\u00e3o nos voos abrangidos pelo acordo. O instrumento internacional em considera\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por 26 artigos e um anexo, que discrimina o Quadro de Rotas e liberdades do ar contempladas.\r\nO acordo em apre\u00e7o, com pequenas varia\u00e7\u00f5es, conforma-se aos acordos modelares de servi\u00e7os a\u00e9reos da Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional - OACI e a diversos outros instrumentos de mesma natureza que o Brasil tem celebrado nos \u00faltimos anos, quer atualizando acordos vigentes, quer estabelecendo regimes convencionais com Estados ainda n\u00e3o contemplados por tratados bilaterais. No Brasil, est\u00e3o em vigor entendimentos bilaterais - acordos e memorandos de entendimento - sobre servi\u00e7os a\u00e9reos com pelo menos 115 pa\u00edses e territ\u00f3rios. No \u00e2mbito regional, o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos Sub-Regionais e do Acordo Multilateral de C\u00e9us Abertos para os Estados Membros da Comiss\u00e3o Latino-Americana de Avia\u00e7\u00e3o Civil - CLAC.\r\nOrientados pela moderniza\u00e7\u00e3o e busca por efici\u00eancia, economicidade e seguran\u00e7a operacional no setor, os acordos de servi\u00e7os a\u00e9reos dos \u00faltimos anos t\u00eam conferido, em regime de reciprocidade e conforme o princ\u00edpio do tratamento nacional maior abertura \u00e0s empresas a\u00e9reas no estabelecimento de rotas e frequ\u00eancias de voos, dentro de um quadro de rotas e liberdades de tr\u00e1fego predefinidas pelas autoridades aeron\u00e1uticas dos Estados contratantes, bem como na liberdade tarif\u00e1ria e de defini\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos compartilhados, ao mesmo tempo em que incorporam maiores exig\u00eancias no campo da seguran\u00e7a operacional e da seguran\u00e7a da avia\u00e7\u00e3o.\r\nEssa diretriz segue os princ\u00edpios norteadores da atual Pol\u00edtica Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, estabelecida por meio do Decreto n\u00ba 6.780, de 18 de fevereiro de 2009.\r\nParticularmente, o instrumento sob an\u00e1lise enquadra-se na modalidade de Acordo de Servi\u00e7os A\u00e9reos do tipo \"c\u00e9us abertos\", com a previs\u00e3o de que as empresas a\u00e9reas designadas pelas partes tenham direito de liberdade tarif\u00e1ria, de flexibilidade operacional para utilizar aeronaves pr\u00f3prias ou arrendadas, de lan\u00e7arem m\u00e3o de c\u00f3digos compartilhados bilaterais ou com empresas de terceiros Estados, bem como de liberdade na defini\u00e7\u00e3o do n\u00famero e trajeto de voos semanais, dentro do quadro de rotas acordado pelas autoridades aeron\u00e1uticas de cada parte. O Brasil possui atualmente acordos na modalidade \"c\u00e9us abertos\", entre outros, com Aruba, Canad\u00e1, Catar, Chile, Cingapura, Coreia do Sul, Costa Rica, Cura\u00e7ao, Emirados \u00c1rabes, (...).\r\nO Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos em rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten preceitua, dentro do padr\u00e3o usual desses instrumentos, que as empresas a\u00e9reas efetivamente estabelecidas em uma das partes, ao cumprirem um conjunto de exig\u00eancias de ordem t\u00e9cnico-operacional e jur\u00eddica, que apontamos em nosso relat\u00f3rio, sejam designadas por uma parte e autorizadas pela outra, passando a operar rotas de servi\u00e7os a\u00e9reos regulares para o transporte de passageiros, bagagem, carga e mala postal, separadamente ou em combina\u00e7\u00e3o. Nesse servi\u00e7o a\u00e9reo e tendo por refer\u00eancia o territ\u00f3rio do Brasil e o de Sint Maarten, poder\u00e3o partir de pontos no territ\u00f3rio de uma parte, via quaisquer pontos intermedi\u00e1rios (terceiro Estado), para pontos no territ\u00f3rio da outra parte, podendo ir para qualquer ponto al\u00e9m (terceiro Estado), efetuando voos em uma ou ambas as dire\u00e7\u00f5es. As empresas designadas de ambas as partes poder\u00e3o exercer direitos de tr\u00e1fego de quinta liberdade em quaisquer pontos intermedi\u00e1rios e/ou al\u00e9m, conforme o quadro de rotas constante do Anexo, desde que o transporte seja parte de um servi\u00e7o que atenda a um ponto no territ\u00f3rio da parte que designa a empresa a\u00e9rea, exclu\u00eddo qualquer direito de cabotagem. Empresas a\u00e9reas designadas pelo Brasil n\u00e3o poder\u00e3o exercer direitos de tr\u00e1fego comerciais entre pontos no Reino dos Pa\u00edses Baixos.\r\nNa esfera da seguran\u00e7a operacional e da seguran\u00e7a da avia\u00e7\u00e3o, o acordo estipula como m\u00ednimos os requisitos estabelecidos pela Organiza\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, prescrevendo um conjunto de procedimentos de consultas m\u00fatuas e inspe\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, de modo a garantir o cumprimento efetivo dos protocolos de seguran\u00e7a aplic\u00e1veis e das normas internacionais nesse dom\u00ednio.\r\nNo que concerne \u00e0s isen\u00e7\u00f5es alfandeg\u00e1rias sobre materiais destinados ou usados exclusivamente na opera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e comercial, apoio ou manuten\u00e7\u00e3o das aeronaves da empresa a\u00e9rea designada (art. 10 do Acordo), reputamos tratar-se de necess\u00e1rio dispositivo paradigm\u00e1tico, que remonta \u00e0s medidas para facilitar a navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea da Conven\u00e7\u00e3o de Chicago, de 1944 (art. 24 sobre Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional), aplicando-se com base na reciprocidade entre as partes.\r\nFeitas essas observa\u00e7\u00f5es, avaliamos que o presente acordo atende ao interesse nacional e consagra o princ\u00edpio constitucional da \"coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade\" (...), sendo instrumento que ir\u00e1 disciplinar os servi\u00e7os a\u00e9reos entre o Brasil e Sint Maarten de maneira mais eficaz, eficiente e segura, contribuindo para o incremento das rela\u00e7\u00f5es bilaterais no campo comercial tur\u00edstico, cultural e de investimento.\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, voto, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre os Servi\u00e7os A\u00e9reos entre Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, com rela\u00e7\u00e3o a Sint Maarten, assinado em Bras\u00edlia, 8 de julho de 2019, nos termos do projeto de decreto legislativo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, voto, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo proposto pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Decreto Legislativo proposto pela CREDN e do instrumento internacional por ele aprovado, raz\u00e3o pela qual nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo proposto pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.\"\r\nEste \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 570/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO SOBRE SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O REINO DOS PA\u00cdSES BAIXOS (2019), MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 570, de 2020, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo Sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Reino dos Pa\u00edses Baixos, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de julho de 2019. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Marcel van Hattem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para agradecer a V.Exa. que permite votarmos esses acordos internacionais hoje.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao nosso Presidente Rodrigo Maia, pois desde o primeiro momento, tanto eu, que sou Presidente do Grupo de Amizade Brasil e Holanda, quanto o nosso Vice, o Deputado Marcel van Hattem, pedimos a ele que pud\u00e9ssemos votar essa mat\u00e9ria no dia de hoje, e ele realmente cumpriu a sua palavra. Essa \u00e9 uma grande vit\u00f3ria para o nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m para os Pa\u00edses Baixos.\r\nAgrade\u00e7o ao Embaixador da Holanda, o Sr. Cornelis, que realmente tem feito um trabalho bel\u00edssimo aqui na embaixada.\r\nParabenizo o meu amigo, Deputado Marcel van Hattem, pelo brilhante relat\u00f3rio no dia de hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, VISITA \u00cdNTIMA, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (CONANDA), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO GERAL DE TURISMO (FUNGETUR), EMPRESA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), EXTENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Protesto contra a autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente - CONANDA, de visita \u00edntima a menores a partir dos 12 anos de idade, recolhidos em institui\u00e7\u00f5es socioeducativas. Extens\u00e3o do Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR \u00e0s empresas do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a oportunidade de neste momento poder fazer uso da palavra pelo tempo de Lideran\u00e7a do Republicanos. \r\nEu fiz quest\u00e3o de vir a esta tribuna neste momento para manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, a minha indigna\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do CONANDA - Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, que autorizou a visita \u00edntima a crian\u00e7as a partir de 12 anos de idade que estejam cumprindo deten\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es socioeducativas. Todos os esfor\u00e7os desta Casa de Leis, das institui\u00e7\u00f5es de ensino e das fam\u00edlias para evitar a precocidade da vida sexual, n\u00e3o por capricho, mas por entender o preju\u00edzo causado aos infantes, ca\u00edram por terra. \r\nO CONANDA est\u00e1 nadando contra a mar\u00e9, tomando decis\u00f5es contra a vis\u00e3o mais conservadora da sociedade e permitindo, por que n\u00e3o dizer, o estupro, com o aux\u00edlio e prote\u00e7\u00e3o do Estado. Manter rela\u00e7\u00f5es sexuais com crian\u00e7as menores de 14 anos \u00e9 tipificado como estupro de vulner\u00e1vel. Mesmo assim, o CONANDA n\u00e3o s\u00f3 resolveu autorizar a pr\u00e1tica criminosa, como tamb\u00e9m determinou a prote\u00e7\u00e3o do Estado para isso.\r\nNessa linha, quero aqui fazer coro com a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, a Ministra Damares, que, nas suas redes sociais, defendeu a altera\u00e7\u00e3o da delibera\u00e7\u00e3o do CONANDA. Essa \u00e9 a medida mais apropriada. N\u00e3o podemos terminar este ano legislativo permitindo tamanha atrocidade com as nossas crian\u00e7as. As crian\u00e7as detidas nas institui\u00e7\u00f5es socioeducativas est\u00e3o l\u00e1 para reabilita\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para receberem est\u00edmulos para continuar a exposi\u00e7\u00e3o aos riscos sociais.\r\nEu jamais poderia deixar de me manifestar na tribuna contra tal delibera\u00e7\u00e3o do CONANDA. E afirmo o meu compromisso de combater, da forma como puder, dentro da lei, a medida tomada, nem que para isso seja obrigado a propor a esta Casa de Leis nova norma limitando os poderes discricion\u00e1rios do Conselho.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m aproveitar esta oportunidade para dizer que o Distrito Federal entrou definitivamente para o mapa dos grandes destinos tur\u00edsticos do nosso Pa\u00eds, ao conquistar esta semana o Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR. A parceria entre a Secretaria de Turismo do DF, o Minist\u00e9rio do Turismo e o Banco de Bras\u00edlia possibilitar\u00e1 que as empresas voltadas ao turismo do DF tenham acesso a uma linha de cr\u00e9dito de aproximadamente 521 milh\u00f5es de reais para investir em empreendimentos no setor. \r\nEssa \u00e9 uma conquista in\u00e9dita e hist\u00f3rica que reflete o esfor\u00e7o de todo o Governo em criar a\u00e7\u00f5es para fortalecer e consolidar o turismo na nossa cidade. N\u00e3o resta d\u00favida de que essa ind\u00fastria \u00e9 a voca\u00e7\u00e3o desta Capital. O pr\u00f3ximo ano ser\u00e1 de desafios e, junto com ele, surge tamb\u00e9m o momento de recupera\u00e7\u00e3o. Os recursos destinados ao FUNGETUR permitir\u00e3o aos empres\u00e1rios do turismo no DF, cadastrados no CADASTUR, terem acesso \u00e0 linha de cr\u00e9dito, ao capital de giro e ao financiamento para aquisi\u00e7\u00e3o de bens. \r\nO \u00eaxito desta articula\u00e7\u00e3o entre o GDF, o BRB e o Minist\u00e9rio do Turismo \u00e9 fruto do excelente trabalho do nosso Governador Ibaneis Rocha, juntamente com a sua Secret\u00e1ria de Turismo, Vanessa Mendon\u00e7a, e o Presidente do BRB, Paulo Henrique, que v\u00eam realizando na nossa cidade, uma gest\u00e3o pautada na excel\u00eancia e no comprometimento com a valoriza\u00e7\u00e3o do setor no DF.\r\nUm forte abra\u00e7o! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes governistas de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou um Deputado que fui Prefeito. O que eu fa\u00e7o nesta Casa, aqui no Congresso Nacional, \u00e9 defender, dentro do pacto federativo, a melhoria de recursos para os Munic\u00edpios brasileiros. S\u00e3o 5.570 Munic\u00edpios, onde mora todo o povo brasileiro.\r\nQuero agradecer primeiro ao Presidente da C\u00e2mara, que, no ano passado, pautou e aprovou a PEC do 1%, que j\u00e1 foi aprovada no Senado nos dois turnos. Falta o segundo turno nesta Casa. O Presidente me prometeu - desde julho eu venho pedindo isso a ele - pautar a mat\u00e9ria. Ele est\u00e1 confirmando aquele compromisso que assumiu conosco.\r\nMas o que eu achei estranho, Sr. Presidente, \u00e9 que muitas Lideran\u00e7as do Governo, segundo eu fui informado - cheguei h\u00e1 pouco tempo l\u00e1 do Piau\u00ed -, est\u00e3o contra a mat\u00e9ria, atendendo o apelo do Secret\u00e1rio do Tesouro Nacional, porque diz que vai haver um grande impacto nas contas p\u00fablicas.\r\nPois bem, esse 1% vai ser pago, segundo o que disp\u00f5e o projeto, em quatro parcelas. A primeira parcela \u00e9 s\u00f3 de 0,25%, um quarto. A segunda parcela \u00e9 tamb\u00e9m de um quarto. O que corresponde a um quarto? O que corresponde a 0,25%, S. Presidente? Corresponde a apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais. O que s\u00e3o 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais para 5.570 Munic\u00edpios e para favorecer mais de 210 milh\u00f5es de habitante que moram nesses Munic\u00edpios? \u00c9 irrelevante!\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo \u00e0s Lideran\u00e7as do Governo. Isso \u00e9 muito importante para o Governo. Dizer que isso impacta as contas p\u00fablicas \u00e9 t\u00e3o irrelevante! Trata-se de 1,3 bilh\u00e3o de reais. O Governo Bolsonaro - e eu sou um aliado, eu sou da base do Governo incondicionalmente - vai pagar apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais no ano que vem e 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais no ano seguinte. O restante vai ficar para o Governo que dever\u00e1 suced\u00ea-lo.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo a todas as Lideran\u00e7as do Governo e tamb\u00e9m ao Secret\u00e1rio do Tesouro Nacional, para que refa\u00e7a a orienta\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes. Isso n\u00e3o vai inviabilizar o Governo. O Governo tem d\u00e9ficit, eu sei, mas s\u00e3o apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais para 5.570 Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o o apelo para que amanh\u00e3 a PEC 391/17, da qual eu sou Relator, seja apreciada e aprovada, como j\u00e1 foi no primeiro turno por unanimidade e com o apoio de todos os partidos - de todos os partidos. Tenho certeza de que este impacto \u00e9 irrelevante, e o resultado em favor dos Munic\u00edpios brasileiros \u00e9 muito importante.\r\nEu conversei, h\u00e1 pouco, com o Senador Arolde, e ele me disse que j\u00e1 se articulou com todos os presidentes de federa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios do Brasil para fazer uma grande articula\u00e7\u00e3o com os Deputados de cada Estado e com os L\u00edderes de cada partido para que aprovemos a PEC 391/17, a fim de que comece a viger em 2021.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CANDITDATO ELEITO, ALEXANDRE SERFIOTIS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PREFEITO, PORTO REAL (RJ), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Deputado Alexandre Serfiotis, \u00e0 frente da Prefeitura Municipal de Porto Real, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho o prazer de cumprimentar o Deputado Alexandre, esse companheiro do nosso partido, um grande Deputado que j\u00e1 foi Prefeito. Inclusive seu pai foi Prefeito. E a cidade de Porto Real, embora seja pequena, \u00e9 refer\u00eancia muito grande na economia do Estado, \r\nDeputado Alexandre, quero cumpriment\u00e1-lo e desejar-lhe muito sucesso. Eu me coloco aqui, no nosso partido, \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. Com certeza, a Lideran\u00e7a e o Presidente Nacional tamb\u00e9m, pois V.Exa. \u00e9 um orgulho do PSD. Tenho certeza do orgulho maior com a gest\u00e3o de resultado que V.Exa. vai fazer em favor do seu povo e de sua gente.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "PEC O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria fazer um registro. Tomei conhecimento agora de que a sess\u00e3o seguinte teria sido convocada para aprovar a PEC 391, do 1% dos Munic\u00edpios brasileiros. Tomei conhecimento agora de que ela foi cancelada. Eu n\u00e3o posso nem acreditar que isso tenha acontecido, porque \u00e9 o \u00faltimo dia para aprovar esse 1%. Os Prefeitos do Brasil est\u00e3o aguardando e todos os Munic\u00edpios tamb\u00e9m. \r\nDisseram que quebraria o Governo, j\u00e1 mostrei que n\u00e3o vai quebrar. Em 2021, o Governo vai apenas disponibilizar ao FPM 733 milh\u00f5es, porque s\u00e3o apenas 8 meses, at\u00e9 agosto, e o restante em 4 anos. Ent\u00e3o eu quero lamentar e registrar minha insatisfa\u00e7\u00e3o pelo que ocorreu em preju\u00edzo dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Eu quero esclarecer, Deputado J\u00falio Cesar, que a sess\u00e3o n\u00e3o foi cancelada, mas foi convocada para as 18 horas. No entanto, n\u00f3s tentamos encerrar as urg\u00eancias na sess\u00e3o anterior, e n\u00e3o houve acordo para que fossem encerradas as discuss\u00f5es das urg\u00eancias e vota\u00e7\u00f5es para que, no final da sess\u00e3o anterior, que j\u00e1 tinha na realidade seu prazo esgotado, pud\u00e9ssemos passar a uma nova sess\u00e3o. E a nova sess\u00e3o que estava convocada para as 18 horas era exatamente para a aprecia\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nNesse momento, abriu-se outra sess\u00e3o com uma pauta em que, de fato, a PEC n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda, e estamos seguindo a pauta. Regimentalmente, a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 ou exaurir a pauta, ou encerrar o tempo de sess\u00e3o, que regimentalmente - socorre-me a Mesa - \u00e9 de 5 horas, j\u00e1 com a prorroga\u00e7\u00e3o inclu\u00edda. Logo ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o, ainda seria poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o convocada para as 18 horas.\r\nFica o esclarecimento da Mesa a V.Exa.\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI) - Mas, Presidente, primeiro, est\u00e1 no site da C\u00e2mara como cancelada. Segundo, V.Exa. diz que seria poss\u00edvel. \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos agora terminando \u00e0 meia-noite tudo que pode ser apreciado no dia de hoje. Ent\u00e3o eu lamento muito, porque est\u00e1 dito no site da C\u00e2mara que a sess\u00e3o foi cancelada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Antes de passar a palavra ao Deputado Otto, farei um esclarecimento.\r\nDe fato, V.Exa. tem raz\u00e3o, no site consta como cancelada. Mas a informa\u00e7\u00e3o que a Mesa d\u00e1 \u00e9 de que \u00e9 poss\u00edvel, sim, ainda a convoca\u00e7\u00e3o dessa sess\u00e3o que estava marcada para as 18 horas no dia de hoje, desde que a pauta desta nova sess\u00e3o extinga-se ou por aprecia\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias pautadas, ou em virtude do prazo de 5 horas, inclu\u00edda a prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nTem a palavra o Deputado Otto Alencar Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Pedido ao Relator da mat\u00e9ria de acatamento da Emenda n\u00ba 3, oferecida  pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis \u00e0 PEC 186/19. Ent\u00e3o, n\u00f3s registramos o voto \"sim\".\r\nMas eu quero aproveitar esses minutinhos para poder registrar que dei entrada a uma emenda que visa resguardar o Fundo do Idoso. N\u00f3s sabemos que esse recurso \u00e9 utilizado pelos conselhos de idosos em todo o Pa\u00eds, o que n\u00e3o achamos justo.\r\nEu sou o Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Idosos, e n\u00f3s n\u00e3o concordamos que esse Fundo do Idoso seja retirado. Por isso, fizemos a Emenda n\u00ba 3.\r\nPedimos ao Relator que olhe com carinho e acate essa Emenda n\u00ba 3. E, se for necess\u00e1rio, vamos destac\u00e1-la, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel, neste momento de pandemia, fazermos com que os idosos sejam prejudicados.\r\nPortanto, trata-se da Emenda n\u00ba 3. E n\u00f3s estaremos aqui lutando.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, RECEITA P\u00daBLICA, AUMENTO, DESPESA P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Efeitos da epidemia de coronav\u00edrus sobre o crescimento da d\u00edvida p\u00fablica brasileira. Raz\u00f5es do estabelecimento, pelo Governo Jair Bolsonaro, do teto de 44 bilh\u00f5es de reais para o pagamento do novo aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gosto muito de compara\u00e7\u00f5es. Gosto de comparar os dados da economia do Brasil. \r\nAs contas p\u00fablicas do Governo t\u00eam crescido em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Cresceram mais de 10 pontos percentuais nos \u00faltimos 15 meses. E cada ponto percentual, meu povo brasileiro, corresponde a mais de 70 bilh\u00f5es de reais. \r\nO PIB foi projetado, neste ano, para 7 trilh\u00f5es e 600 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, cada 1% corresponde a 76 bilh\u00f5es de reais.\r\nA d\u00edvida p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o ao PIB cresceu, mais ou menos, de 80% para 90% neste pequeno espa\u00e7o de tempo, e a receita da Uni\u00e3o, no ano de 2020, Sr. Presidente, diminuiu mais de 100 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 bom que se diga isso: o Governo arrecadou cerca de 100 bilh\u00f5es de reais a menos, e as despesas crescem numa velocidade bem maior do que a arrecada\u00e7\u00e3o!\r\nIsso \u00e9 apenas para justificar os argumentos do Governo para pagar esses 44 bilh\u00f5es de reais a pessoas pobres, que tanto precisam da a\u00e7\u00e3o do Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, INSUMO,  PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, HIRAN GON\u00c7ALVES, RELATOR, JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Apelo ao Relator Hiran Gon\u00e7alves de acatamento da Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiramente enaltecer e parabenizar V.Exa. pela constru\u00e7\u00e3o desse grande projeto que cria o Programa Pr\u00f3-Leitos, iniciativa de suma import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos visto realmente o problema que se instalou em todo o territ\u00f3rio brasileiro, e, com certeza, esse programa vem em bom momento.\r\nQuero aqui fazer um pedido ao nosso Relator, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves. N\u00f3s apresentamos a Emenda n\u00ba 3 por entendermos ser necess\u00e1ria a inclus\u00e3o dos insumos, para que realmente possamos ver isso acontecer.\r\nOs insumos t\u00eam que ser inclu\u00eddos. E digo isso porque aqui em Bras\u00edlia, Sr. Presidente, para V.Exa. ter uma ideia, h\u00e1 hospital particular com dificuldade de adquirir medicamentos para as pessoas serem intubadas. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o encarecidamente que o Deputado Hiran tenha essa sensibilidade e acate a Emenda n\u00ba 3, que n\u00f3s protocolamos.\r\nO Republicanos vota \"sim\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez quero parabenizar V.Exa. por esse grande projeto, juntamente com o Deputado Luizinho e o Deputado Hiran, pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nRealmente explicaram para n\u00f3s a necessidade de aprovarmos esse PL. Superada a quest\u00e3o da nossa emenda, o Republicanos vota \"sim\" a esse projeto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nFLAVIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m queremos dizer que votamos \"sim\" pelo Brasil e \"sim\" ao relat\u00f3rio, porque acreditamos que o Brasil precisa avan\u00e7ar.\r\nJ\u00e1 era para termos votado esse relat\u00f3rio, esse or\u00e7amento no ano passado, mas infelizmente n\u00e3o conseguimos. Mas, gra\u00e7as ao trabalho, conseguimos. Quero enaltecer o trabalho da minha amiga Deputada Fl\u00e1via Arruda, aqui de Bras\u00edlia, que de forma brilhante conduziu os trabalhos na Comiss\u00e3o votando l\u00e1 a mat\u00e9ria. O Relator tamb\u00e9m trabalhou de forma brilhante.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\" pelo Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00c2NGELA CAT\u00c3O, DESEMBARGADORA, SUSPENS\u00c3O, MEDIDA LIMINAR, LOCKDOWN, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, pela cassa\u00e7\u00e3o de liminar concedida em a\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown na Capital Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui neste momento dar uma excelente not\u00edcia a todos os moradores de Bras\u00edlia, principalmente para os empres\u00e1rios e pequenos empres\u00e1rios.\r\nNeste momento, a Justi\u00e7a, atrav\u00e9s da Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, acaba de derrubar a liminar que determinava a volta do lockdown aqui no Distrito Federal. Ela acatou o pedido do nosso Governador Ibaneis Rocha e suspendeu a liminar, que determinava que, a partir de amanh\u00e3, Bras\u00edlia teria que voltar a praticar o lockdown e tamb\u00e9m o toque de recolher. Isso foi derrubado agora.\r\nQuero parabenizar a Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, porque j\u00e1 n\u00e3o podemos mais permitir que a nossa cidade continue vivendo dias dif\u00edceis. As pessoas precisam trabalhar. Os empres\u00e1rios precisam trabalhar. Gra\u00e7as a Deus, a justi\u00e7a foi feita.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui trazer essa tranquilidade a todos os moradores, a todos os empres\u00e1rios de Bras\u00edlia e parabenizar o Governador Ibaneis Rocha, que, ato cont\u00ednuo, foi l\u00e1 e recorreu da decis\u00e3o que determinava a volta do lockdown.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).\r\nMPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, DEB\u00caNTURE, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "An\u00fancio de adiamento da apresenta\u00e7\u00e3o do parecer do orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO, em face da realiza\u00e7\u00e3o de tratativas com o Governo Federal e com os L\u00edderes partid\u00e1rios para aperfei\u00e7oamento do texto oferecido \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou Coordenador da bancada do Nordeste h\u00e1 6 anos, e o que n\u00f3s fazemos todos os dias nesta Casa \u00e9 defender os interesses de nossa regi\u00e3o e trabalhar para diminuir a diferen\u00e7a entre ricos e pobres em nosso Pa\u00eds. O Nordeste tem quase 28% por cento da popula\u00e7\u00e3o e apenas 14% do PIB, sendo seu PIB per capita menos da metade do PIB per capita brasileiro. \r\nComo estudioso que sou, estudo todos os dias os problemas do Nordeste. N\u00f3s conseguimos, em 2016, a Lei n\u00ba 13.340, projeto de nossa autoria que previa, naquela \u00e9poca, a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Norte e do Nordeste, principalmente dos fundos constitucionais, o FNE - Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste e o FNO - Fundo Constitucional de Financiamento do Norte. Depois, esse direito foi renovado por duas leis e venceu no ano passado. \r\nN\u00f3s estamos estudando uma medida provis\u00f3ria, negociada com o Governo, porque n\u00f3s aceitamos retirar um destaque que n\u00f3s apresentamos referente \u00e0 lei que foi relatada pelo Deputado Lupion para negociar com o Governo. E temos negociado v\u00e1rias vezes, nos reunindo com o Minist\u00e9rio da Economia, com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. Foi editada, com a nossa participa\u00e7\u00e3o, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016. Ali\u00e1s, estavam na pauta do dia de hoje, Sr. Presidente, tanto a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, que trata dos Fundos Constitucionais do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, quanto a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, relatada pelo Deputado Danilo Fortes, que trata da renegocia\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimentos do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia - FINAM. \r\nN\u00f3s apresentamos no dia de ontem o relat\u00f3rio e, hoje, numa reuni\u00e3o com o Governo, com v\u00e1rias lideran\u00e7as do Governo, t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, da Secretaria de Governo, do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e o Subchefe da Casa Civil, o Rog\u00e9rio, n\u00f3s aceitamos o adiamento da vota\u00e7\u00e3o. Para qu\u00ea? Para que tenhamos um entendimento com o pr\u00f3prio Governo. N\u00f3s somos da base do Governo, mas n\u00f3s n\u00e3o somos obrigados a receber a determina\u00e7\u00e3o do Governo. Estamos negociando um texto que satisfa\u00e7a os agricultores, os comerciantes, os industriais e os prestadores de servi\u00e7os que est\u00e3o inclu\u00eddos nessa medida provis\u00f3ria dos fundos constitucionais.\r\nN\u00f3s apresentamos um relat\u00f3rio incluindo v\u00e1rias emendas apresentadas por 162 Deputados a essa medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos estudando, de comum acordo com o Governo, e vamos apresentar, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, Sr. Presidente, o relat\u00f3rio final. Estamos ouvindo o Governo, ouvindo a Oposi\u00e7\u00e3o, ouvindo a classe produtora dessas tr\u00eas regi\u00f5es, que representam 21 Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nAcima de tudo, estamos tentando renegociar um passivo de 486 mil opera\u00e7\u00f5es do Nordeste, no valor total de 9 bilh\u00f5es e 283 milh\u00f5es de reais, e de um pouco mais da metade da Regi\u00e3o Norte, sem falar da Regi\u00e3o Centro-Oeste. Esse estoque de d\u00e9bitos, Sr. Presidente, vai ter uma repercuss\u00e3o positiva nas contas do Governo de 2 bilh\u00f5es e 86 milh\u00f5es de reais. E as opera\u00e7\u00f5es negativas, que s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es parcialmente em preju\u00edzo, v\u00e3o totalizar 1 bilh\u00e3o de reais. Ent\u00e3o, calculando-se 2 menos 1, vai existir um saldo positivo de 1 bilh\u00e3o de reais nas contas dos fundos constitucionais, para evitar que haja impacto nas contas do Governo. Estamos esperando o posicionamento dos t\u00e9cnicos do Governo, que vamos avaliar dentro da nossa Comiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, quero dizer a todos do Norte, do Nordeste, do Centro-Oeste e do restante do Brasil - l\u00e1 tamb\u00e9m est\u00e1 inclu\u00edda a d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, que \u00e9 de todo o Brasil - que estamos com essa medida, com o relat\u00f3rio, esperando o pronunciamento das Lideran\u00e7as, principalmente, e dos t\u00e9cnicos do Governo. Vamos encontrar um texto consensual que satisfa\u00e7a, acima de tudo, o setor produtivo rural, tanto a agricultura quanto a pecu\u00e1ria, o setor industrial, o setor de servi\u00e7o, o setor de com\u00e9rcio, porque eles foram altamente prejudicados nesta pandemia. \r\nSr. Presidente, no Nordeste, o mutu\u00e1rio tem uma dificuldade muito grande de fazer o pagamento, principalmente na \u00e1rea agr\u00edcola, porque, a cada 10 anos, o Nordeste convive com seis ou sete instabilidades clim\u00e1ticas. \u00c0s vezes, perde-se a totalidade da produ\u00e7\u00e3o ou a parcialidade da produ\u00e7\u00e3o. Isso inviabiliza a capacidade de pagar ao Banco do Nordeste; ao Banco da Amaz\u00f4nia, no Norte; ou ao Banco do Brasil, no Centro-Oeste - esses s\u00e3o os tr\u00eas bancos que administram os tr\u00eas fundos constitucionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, FUNDO DE INVESTIMENTO DA AMAZ\u00d4NIA (FINAM), FUNDO DE INVESTIMENTO DO NORDESTE (FINOR), REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, EXTIN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos. N\u00e3o extin\u00e7\u00e3o, pela mat\u00e9ria, do Fundo de Investimento do Nordeste - FINOR e do Fundo de Investimento da Amaz\u00f4nia - FINAM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, encaminha \"sim\".\r\nEu queria fazer um esclarecimento sobre uma manifesta\u00e7\u00e3o que eu ouvi h\u00e1 pouco a respeito da extin\u00e7\u00e3o do FINOR, uma alega\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s o estamos extinguindo.\r\nO FINOR deixou de existir em 2007. As empresas \u00e9 que ficaram com os recursos depois de mais de 99% de inadimpl\u00eancia. Como bem disse o Relator Danilo, houve m\u00eas em que foi de 80% a corre\u00e7\u00e3o do saldo devedor.\r\nEssa hist\u00f3ria de dizer que estamos extinguindo o FINOR e o FINAM n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade. O FINOR e o FINAM deixaram de existir em 2007! Estamos tratando do passivo que ficou de l\u00e1 para c\u00e1. Isso \u00e9 que est\u00e1 sendo negociado.\r\nEnt\u00e3o, o PSD, Sr. Presidente, encaminha \"sim\" para fazer justi\u00e7a \u00e0s Regi\u00f5es Norte e Nordeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Esclarecimentos \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero esclarecer \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone que esta medida provis\u00f3ria trata da renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos tr\u00eas fundos constitucionais, o fundos das Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste. Antigamente, eram s\u00f3 do setor de agricultura e pecu\u00e1ria. Agora s\u00e3o dos setores de agricultura, pecu\u00e1ria, ind\u00fastria, com\u00e9rcio e servi\u00e7o.\r\nS\u00e3o recursos vencidos h\u00e1 mais de 7 anos, que est\u00e3o sendo negociados com uma condi\u00e7\u00e3o muito importante, inclusive para recuperar parte do patrim\u00f4nio dos fundos constitucionais das tr\u00eas Regi\u00f5es, ao qual j\u00e1 se deu baixa como preju\u00edzo irrecuper\u00e1vel. Esta medida provis\u00f3ria abrange as tr\u00eas Regi\u00f5es. S\u00e3o 21 Estados, mais o Estado de Minas Gerais, a parte que pertence \u00e0 SUDENE - est\u00e1 inclu\u00eddo no FNE - e uma parte do Esp\u00edrito Santo, a parte do semi\u00e1rido.\r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria muito importante para todo o setor produtivo dessas 23 unidades da Federa\u00e7\u00e3o: os 21 Estados das Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste mais os outros 2 Estados que est\u00e3o inclu\u00eddos no FNE, que \u00e9 administrado pelo Banco do Nordeste.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de todas as Lideran\u00e7as, porque a MP \u00e9 muito importante. H\u00e1 uma grande expectativa de todo o setor produtivo com a aprova\u00e7\u00e3o desta medida, que vai abranger mais de 500 mil mutu\u00e1rios, principalmente o mini e o pequeno produtor, agricultor, industrial, comerciante - mais de 90% dos mutu\u00e1rios s\u00e3o mini ou pequenos mutu\u00e1rios.\r\nEra isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer, pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer um pre\u00e2mbulo, primeiro, contemplando os dados da abrang\u00eancia desta medida provis\u00f3ria.\r\nEsta medida provis\u00f3ria vem sucedendo a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, duas vezes reeditada, relativa \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Norte e do Nordeste.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos mais de 860 mil opera\u00e7\u00f5es, e foi negociada uma quantidade expressiva que retornou para o patrim\u00f4nio do fundo e deu regularidade \u00e0queles mutu\u00e1rios que foram negociados. Mas, acima de tudo, Sr. Presidente, n\u00f3s tratamos da renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores que venceram no ano passado, no ano de 2020, no final de 2019.\r\nTrabalhamos para a edi\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria ou de um PL negociado com o Governo. N\u00f3s passamos 8 meses nos reunindo com o Minist\u00e9rio da Economia, com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Urbano, com as federa\u00e7\u00f5es da agricultura, da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, com todas as federa\u00e7\u00f5es que existem nestas duas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, e chegamos a uma proposta com o Governo para editar esta medida provis\u00f3ria.\r\nEvidentemente, quando o Governo aceitou negociar, ele retirou muitos, muitos artigos daquela Lei n\u00ba 13.340 e botou apenas os fundos constitucionais. Na outra lei, entravam os fundos constitucionais mais opera\u00e7\u00f5es at\u00e9 200 mil reais feitas junto ao Banco do Nordeste e ao Banco da Amaz\u00f4nia. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estudamos muito e fizemos um texto. O Governo nos chamou, e negociamos 95% com o L\u00edder do Governo. Ficamos apenas com tr\u00eas itens que est\u00e3o sendo parcialmente questionados. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui? A recupera\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do fundo e todas as opera\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser de 2 bilh\u00f5es, se todos - todos! - aderirem. O preju\u00edzo que o Governo menciona \u00e9 de 1 bilh\u00e3o, mas o preju\u00edzo n\u00e3o \u00e9 da conta do Governo, \u00e9 do FNE, do FNO e do FCO, dos fundos, dos quais o Governo n\u00e3o participa - ele n\u00e3o disp\u00f5e desses recursos para financiar suas contas.\r\nEnt\u00e3o, eu tenho os dados aqui das opera\u00e7\u00f5es j\u00e1 enquadradas na lei anterior: foram 268 mil no cr\u00e9dito rural. Ali\u00e1s, 268 mil, essas s\u00e3o as que est\u00e3o inclu\u00eddas na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016 e no cr\u00e9dito n\u00e3o rural. Tamb\u00e9m n\u00f3s temos 9,1 bilh\u00f5es inclu\u00eddos nessas duas, rural e n\u00e3o rural. \r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos, Sr. Presidente, aqui aquilo que foi negociado, ali\u00e1s, uma proje\u00e7\u00e3o feita em 1995 de um d\u00e9bito de 100 reais.\r\nSe forem corrigidos esses 100 reais para cr\u00e9dito rural considerando-se o per\u00edodo de 1995 para c\u00e1, o miniprodutor j\u00e1 estar\u00e1 devendo 898 reais; o pequeno, 1.315 reais; o m\u00e9dio, 1.398 reais; e o grande, 1.844 reais, 18 vezes mais do que aquilo que o mutu\u00e1rio tomou do Banco do Nordeste. E o cr\u00e9dito n\u00e3o rural ainda \u00e9 pior: o micro estar\u00e1 devendo 1.351 reais; o pequeno, 1.760 reais; o m\u00e9dio, 2.326 reais; e o grande, 2.320 reais. Ent\u00e3o, com a corre\u00e7\u00e3o pelo IPCA, por exemplo, em vez de 100 reais, ele vai pagar hoje 391 reais. Isso foi muito importante. O Governo terminou aceitando os nossos argumentos. \r\nSr. Presidente, eu estou aqui tamb\u00e9m com os n\u00fameros negociados na lei anterior, a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que trata s\u00f3 de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural. O banco tinha 846 mil opera\u00e7\u00f5es. Foi dada baixa no patrim\u00f4nio do fundo, como preju\u00edzo irrecuper\u00e1vel, ao valor de 22 bilh\u00f5es. Das 846 mil opera\u00e7\u00f5es, o banco j\u00e1 regularizou 360. Faltam ainda 12.900. Mas esse total \u00e9 s\u00f3 do cr\u00e9dito rural. O estoque final de opera\u00e7\u00f5es do cr\u00e9dito rural \u00e9 de 486 mil opera\u00e7\u00f5es, e o valor \u00e9 9.300, como eu j\u00e1 falei.\r\nSr. Presidente, feitas essas considera\u00e7\u00f5es, eu vou ler o relat\u00f3rio.\r\n\"Do M\u00e9rito.\r\nA renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria autorizada pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, alcan\u00e7a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural e n\u00e3o rural contratadas h\u00e1 mais de 6 anos no \u00e2mbito dos fundos constitucionais de financiamento cujos d\u00e9bitos junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras administradoras\" - o Banco do Nordeste, o Banco do Brasil e o Banco da Amaz\u00f4nia - \"estejam integralmente provisionados ou lan\u00e7ados a preju\u00edzo.\r\nAo prever, entre outras condi\u00e7\u00f5es, a concess\u00e3o de descontos e novo prazo de pagamento, a MPV possibilita o resgate de d\u00e9bitos at\u00e9 aqui sem perspectiva alguma de regulariza\u00e7\u00e3o.\r\nCom capacidade financeira restaurada, inclusive para atuar no ambiente credit\u00edcio, consider\u00e1vel universo de produtores rurais e de empresas continuar\u00e1 a contribuir para a gera\u00e7\u00e3o de renda regional e para a cria\u00e7\u00e3o de emprego, t\u00e3o essenciais neste momento de crise.\r\nConforme destaca a exposi\u00e7\u00e3o de motivos que prop\u00f4s ao Exmo. Sr. Presidente da Rep\u00fablica a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias de que se trata, s\u00e3o alcan\u00e7ados pela medida provis\u00f3ria cerca de R$ 9,1 bilh\u00f5es em d\u00edvidas, sendo R$ 5,2 bilh\u00f5es rurais (57,6%) e R$ 3,9 bilh\u00f5es n\u00e3o rurais (42,4%), abrangendo cerca de 268 mil devedores rurais (90%) e 29,5 mil devedores n\u00e3o-rurais (10%).\r\nAproximadamente 87% das d\u00edvidas t\u00eam valor de at\u00e9 R$ 20 mil e quase 98% de at\u00e9 R$ 100 mil.\r\nIn\u00fameras emendas aprimoram as provid\u00eancias originalmente adotadas pela MPV. O projeto de lei de convers\u00e3o (PLV) que ora apresento re\u00fane tais sugest\u00f5es, no todo ou em parte, e incorpora outras promovidas por este Relator.\r\nOs comandos originalmente adotados pela MPV receberam os seguintes aperfei\u00e7oamentos:\r\n- previs\u00e3o de renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria em car\u00e1ter permanente (...)\" - antigamente era s\u00f3 1 ano, mas agora os bancos administradores v\u00e3o permitir permanentemente a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos; \r\n\"- amplia\u00e7\u00e3o de 70% para 90% do rebate m\u00e1ximo a ser concedido nas renegocia\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias\" - neste aumento de 70% para 90%, houve a aquiesc\u00eancia tamb\u00e9m do Governo;\r\n\"- extens\u00e3o do alcance da medida a opera\u00e7\u00f5es parcialmente provisionadas ou parcialmente lan\u00e7adas a preju\u00edzo nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras dos fundos constitucionais;\r\n- dispensa da exig\u00eancia de contrata\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 7 anos\" - aquela exig\u00eancia que se fazia de todas as certid\u00f5es para negociar - \"e de estar provisionadas ou lan\u00e7adas a preju\u00edzo para parcelas inadimplidas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural cujos empreendimentos localizam-se no Semi\u00e1rido ou em Munic\u00edpios em que tenha sido decretada situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica reconhecida pela Uni\u00e3o at\u00e9 7 anos ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito;\r\n- fixa\u00e7\u00e3o dos descontos percentuais a serem aplicados nos casos de renegocia\u00e7\u00f5es contratadas at\u00e9 31 de dezembro de 2022\" - ent\u00e3o, isto s\u00f3 vai at\u00e9 2022;\r\n\"- estabelecimento de nova metodologia de atualiza\u00e7\u00e3o dos saldos devedores para renegocia\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias contratadas at\u00e9 31 de dezembro de 2022;\r\n- incid\u00eancia sobre os valores a serem parcelados dos mesmos encargos aplic\u00e1veis a novos financiamentos de itens semelhantes aos originalmente financiados pela opera\u00e7\u00e3o renegociada;\r\n- suspens\u00e3o, at\u00e9 o t\u00e9rmino da an\u00e1lise de renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, das execu\u00e7\u00f5es\" - o banco est\u00e1 executando e, na hora em que ele faz a op\u00e7\u00e3o de negociar, suspende - \"e das cobran\u00e7as judiciais em curso e do prazo de prescri\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas para as quais foi solicitada a renegocia\u00e7\u00e3o;\r\n- autoriza\u00e7\u00e3o para que os bancos administradores dos fundos constitucionais de financiamento cedam a empresas especializadas na cobran\u00e7a de cr\u00e9ditos inadimplidos as opera\u00e7\u00f5es enquadradas mas n\u00e3o renegociadas nos termos da renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.\r\nAl\u00e9m disso, o PLV autoriza:\r\n- a substitui\u00e7\u00e3o, uma \u00fanica vez, at\u00e9 31 de dezembro de 2022, dos encargos correntes pelos utilizados na contrata\u00e7\u00e3o de novas opera\u00e7\u00f5es, para opera\u00e7\u00f5es contratadas com recursos dos fundos constitucionais at\u00e9 31 de dezembro de 2018;\r\n- a prorroga\u00e7\u00e3o, para 1 ano ap\u00f3s a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o, do vencimento das parcelas de determinado conjunto de financiamentos contratados com recursos dos fundos constitucionais vencidas ou vincendas a partir de 1\u00ba de janeiro de 2020 e at\u00e9 31 de dezembro de 2021, no caso de miniprodutores e pequenos produtores rurais, inclusive agricultores familiares\" - n\u00f3s estamos aqui privilegiando o mini e o pequeno produtor e o agricultor familiar -, \"e entre 1\u00ba de janeiro de 2021 e at\u00e9 31 de dezembro de 2021, no caso de opera\u00e7\u00f5es n\u00e3o rurais de mutu\u00e1rios classificados de porte mini, micro e pequeno, cujas atividades tenham sido prejudicadas em decorr\u00eancia das medidas de distanciamento social adotadas para mitigar os impactos da pandemia de COVID-19;\r\n- at\u00e9 30 de dezembro de 2022, concess\u00e3o de descontos para a liquida\u00e7\u00e3o ou a repactua\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas por produtores de cacau\" - aten\u00e7\u00e3o, senhores baianos, principalmente os daquela regi\u00e3o produtora de cacau;\r\n\"Com esses ajustes, entendo que o PLV aperfei\u00e7oa as medidas originalmente adotadas pela MPV 1.016, de 2020, e agrega outras igualmente importantes.\r\nConclus\u00e3o do voto.\r\nCom base no exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, voto:\r\n1) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020;\r\n2) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da MPV n\u00ba 1.016, de 2020, e das emendas apresentadas;\r\n3) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas;\r\n4) no m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, nos termos do projeto de lei de convers\u00e3o a seguir apresentado, que incorpora total ou parcialmente as Emendas n\u00bas 1, 2, 4, 5, 8 a 10, 12 a 15, 17, 18, 20, 21, 26, 33 a 35, 39 a 43, 45, 56, 63, 66, 68, 69, 71, 72, 80, 81, 83, 86, 88, 90, 92, 98 a 104, 107, 108, 110 a 112, 114, 120, 123, 124, 127 a 128, 137, 142, 145 a 147, 149, 154, 157, 159, 160 e 162, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nSala das Sess\u00f5es, 28 de abril de 2021.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente. Acabamos de ler a parte que trata do m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria esclarecer ao L\u00edder do PT que encaminhou o voto que esses recursos n\u00e3o voltam para a Uni\u00e3o. S\u00e3o recursos constitucionais, como os do FPM e do FPE, tirados do IPI e do Imposto de Renda que constituem o fundo. E este fundo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 para financiar o setor produtivo e todas as atividades do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste. \r\nSr. Presidente, feito o esclarecimento, o PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero apenas dar uns dados, uns n\u00fameros aqui, para que todo mundo tome conhecimento.\r\nO Deputado Assis Carvalho, que \u00e9 do meu Estado, aprovou um projeto aqui da agricultura familiar. Desses 298 mil do Nordeste, 70% s\u00e3o agricultura familiar -- eu liguei para o banco, e eles me deram esses dados agora --, 97,7% s\u00e3o de d\u00e9bitos at\u00e9 20 mil reais e 99,65% s\u00e3o de d\u00e9bitos at\u00e9 100 mil reais.\r\nEnt\u00e3o, para os senhores terem conhecimento -- eu liguei para o banco -- s\u00f3 a agricultura familiar \u00e9 70% do total inclu\u00eddo nesta medida provis\u00f3ria.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer.\r\nEncaminho o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu analisei todas as emendas. \r\nA Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 38, do PSB... N\u00e3o, aqui est\u00e3o os destaques. (Pausa.)\r\nSr. Presidente, eu avaliei todas as emendas. Em fun\u00e7\u00e3o da nossa consulta a todos os segmentos envolvidos - as federa\u00e7\u00f5es de agricultura; a federa\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio e ind\u00fastria; os tr\u00eas bancos envolvidos, o Banco do Nordeste, o Banco do Brasil e o Basa; e tamb\u00e9m todo o setor produtivo, como as federa\u00e7\u00f5es de agricultura e as federa\u00e7\u00f5es da ind\u00fastria e do com\u00e9rcio -, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas, eu rejeito todas as emendas e submeto a proposi\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nTodas as emendas est\u00e3o rejeitadas. (Pausa.)\r\nPela constitucionalidade e juridicidade, n\u00f3s rejeitamos todas as emendas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - No m\u00e9rito? No m\u00e9rito, rejeita todas as emendas?\r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI) - No m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "J\u00daLIO CESAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), AGRICULTOR, PRODUTOR RURAL, AGRADECIMENTO, CONSULTOR LEGISLATIVO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de estudos pelo orador a respeito da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos dos agricultores tendo em vista a elabora\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO). Agradecimento aos Parlamentares pelo apoio a emenda de autoria do orador e a consultores da \u00e1rea de or\u00e7amento da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de essa medida provis\u00f3ria ser editada, n\u00f3s passamos 8 meses estudando a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores, que inclu\u00eda apenas os agricultores rurais; ali\u00e1s, os produtores do setor rural, melhor dizendo. Depois, o Governo n\u00e3o aceitou o art. 3\u00ba do PL 13.340, porque este era subsidiado pelo Tesouro Nacional.\r\nN\u00f3s negociamos para incluir os tr\u00eas fundos: o FNE, do Nordeste; o FNO, do Norte; e o FCO, do Centro-Oeste. Ampliamos para todas as atividades produtivas no Brasil - ali\u00e1s, do Nordeste, porque inclui tamb\u00e9m a parte de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo, parte abrangida pela SUDENE.\r\nEnt\u00e3o eu agrade\u00e7o a todos os Deputados, a todos as Deputadas, pelo apoio \u00e0 nossa emenda. Quero, Sr. Presidente, agradecer a tr\u00eas consultores legislativos, o Gustavo, o Bruno, consultor da \u00e1rea de Or\u00e7amento, e a Aldenise. Esses tr\u00eas consultores passaram o dia; o Gustavo e o Bruno ficaram comigo at\u00e9 1h40min de hoje para concluir este relat\u00f3rio. A dedica\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas para elaborar e atender a emenda, atender todos aqueles que queriam aperfei\u00e7oar o nosso texto, foi muito grande.\r\nEnt\u00e3o eu agrade\u00e7o aos tr\u00eas, agrade\u00e7o a todos os Deputados e Deputadas por aprovarem o texto original, e agora n\u00f3s vamos aos destaques apresentados nesta Casa no dia de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FALTA, INSCRI\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), RECEBIMENTO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC). \r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL),  LIBERA\u00c7\u00c3O, EVENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA PROTETIVA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, de autoriza\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 de pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o inscritas no Instituto Nacional do Seguro Social - INSS para o recebimento do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Pedido ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha,  de libera\u00e7\u00e3o de eventos sociais de pequeno porte, com o cumprimento de medidas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero neste momento trazer aqui um assunto de suma import\u00e2ncia, porque percebemos que, na semana passada, houve restri\u00e7\u00e3o na vacina\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, que n\u00e3o poder\u00e3o ser vacinadas se n\u00e3o estiverem inscritas no BPC.\r\nPenso que n\u00e3o \u00e9 o momento de ignorarmos o risco efetivo de vida que esse segmento possui e que o crit\u00e9rio usado para essa vacina\u00e7\u00e3o fere a isonomia e causa desigualdade.\r\nSr. Presidente, para os demais grupos priorit\u00e1rios, como idosos e profissionais de sa\u00fade, n\u00e3o houve a aplica\u00e7\u00e3o de nenhum crit\u00e9rio socioecon\u00f4mico na imuniza\u00e7\u00e3o. Diante disso, encaminhei pedido formal ao Ministro da Sa\u00fade, o Dr. Marcelo Queiroga, de que avaliasse com sensibilidade essa quest\u00e3o, a fim de que todos sejam imunizados sem qualquer distin\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, preservando-se o princ\u00edpio da igualdade. Esse foi o pedido que fiz ao Ministro da Sa\u00fade. E pe\u00e7o aqui a S.Exa. que tenha essa sensibilidade, porque, no grupo de pessoas com defici\u00eancia, n\u00e3o podem ser vacinadas somente aquelas que est\u00e3o inscritas no BPC.\r\nAqui em Bras\u00edlia, fiz um pedido ao Governador Ibaneis Rocha de que seja analisada, com muita aten\u00e7\u00e3o, a possibilidade de libera\u00e7\u00e3o de eventos menores, como casamentos, festas de crian\u00e7as. N\u00f3s sabemos que o Governo vem trabalhando para que, o quanto antes, haja o retorno do aquecimento da economia com seguran\u00e7a, mas esse setor pede socorro. Os cancelamentos e adiamentos de festas devido ao isolamento social trouxeram instabilidade econ\u00f4mica para o setor. Entendo que o momento nos pede cautela, mas esse segmento est\u00e1 disposto a cumprir todas as medidas de seguran\u00e7a para realizar seus eventos.\r\nDiante disso, conto com a sensibilidade do Governador Ibaneis, para que analise o nosso pedido e libere essas atividades o quanto antes, a fim de que empres\u00e1rios e trabalhadores voltem a reaquecer a nossa economia. Que ele possa liberar logo a volta dos trabalhos dos nossos prestadores de servi\u00e7os...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, DESVIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEF\u00cdCIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o dos portadores de defici\u00eancia por classe social adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito boa tarde.\r\nEm meio a tantas den\u00fancias que v\u00eam ocorrendo em todo o territ\u00f3rio brasileiro sobre desvio de recursos destinados ao combate \u00e0 pandemia, em meio a den\u00fancias de fraude na compra e distribui\u00e7\u00e3o de respiradores, algo que dever\u00edamos neste momento enfrentar e considerar crime hediondo, manifesto minha preocupa\u00e7\u00e3o e tristeza com o equ\u00edvoco da avalia\u00e7\u00e3o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do novo Ministro e toda a sua equipe, vem fazendo.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 diferenciando portadores de defici\u00eancia por classe social. Isso \u00e9 um absurdo! O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade incluiu entre os priorit\u00e1rios para a vacina apenas os portadores de defici\u00eancia beneficiados pelo BPC e ignorou os outros portadores de defici\u00eancia. \r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que n\u00e3o h\u00e1 justificativa para isso. O que diferencia os que devem ser priorit\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 - e n\u00e3o deve ser - a classe social, mas a exposi\u00e7\u00e3o e a fragilidade diante do v\u00edrus.\r\nO assunto \u00e9 t\u00e3o s\u00e9rio que at\u00e9 os membros do Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia - CONADE j\u00e1 se manifestaram contra isso. Com todo respeito, repito: o que torna o cidad\u00e3o vulner\u00e1vel, pelo menos neste caso, \u00e9 a defici\u00eancia e n\u00e3o apenas a condi\u00e7\u00e3o social.\r\n\u00c9 claro, Sr. Presidente, que devemos, dentre outros grupos de iguais, dar prefer\u00eancia aos menos favorecidos, mas n\u00e3o podemos jamais colocar outra pessoa, como priorit\u00e1ria, \u00e0 frente as pessoas com defici\u00eancia.\r\nO tema \u00e9 bastante espinhoso e deve ser debatido por esta Casa. Por isso, eu pe\u00e7o ao Ministro, rec\u00e9m-chegado ao Minist\u00e9rio, que tenha sensibilidade e n\u00e3o insista nesse erro absurdo que vem sendo cometido no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Lu\u00eds Miranda pelo parecer apresentado \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero aqui rapidamente parabenizar o Deputado Luis Miranda pelo brilhante relat\u00f3rio desta medida provis\u00f3ria, que realmente veio no momento certo para restabelecer tudo aquilo de que a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal necessitava.\r\nQuero deixar bem claro que, como morador desta cidade, tenho acompanhado o trabalho implac\u00e1vel feito pela Pol\u00edcia Civil, que realmente deve ter todos os seus m\u00e9ritos aqui relatados. Quero dizer que hoje estou orientando pelo Partido Republicanos e at\u00e9 a Lideran\u00e7a do Governo veio aqui solicitar que fiz\u00e9ssemos um destaque e vot\u00e1ssemos o texto original, mas na hora eu neguei, porque entendo que temos que valorizar a Pol\u00edcia Civil. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o aceitei assinar o destaque que a Lideran\u00e7a do Governo pediu, porque devemos aprovar o relat\u00f3rio que o Deputado Luis Miranda fez esta noite.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Apoio de entidades ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do parecer do Deputado Neri Geller \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nN\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis a esse requerimento de urg\u00eancia, at\u00e9 porque o Regimento Interno j\u00e1 est\u00e1 ultrapassado, e n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nQuantos dias ficamos aqui na C\u00e2mara at\u00e9 altas horas da noite para poder votar uma mat\u00e9ria apenas? Ent\u00e3o, realmente precisamos dar celeridade ao processo, porque o nosso Pa\u00eds necessita disso.\r\nEu quero aproveitar, Sr. Presidente, j\u00e1 que amanh\u00e3 votaremos o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, que trata de licenciamento ambiental, para dizer que nos reunimos com a ADEMI e o SINDUSCON, do Distrito Federal, e todos s\u00e3o favor\u00e1veis a esse projeto. Com certeza, amanh\u00e3 estaremos aqui, em for\u00e7a total, para que possamos aprovar o relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller, que, sem d\u00favida alguma, \u00e9 muito consistente.\r\nEra isso o que eu queria falar. Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), AULA PRESENCIAL, ESCOLA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, ASSIST\u00caNCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19. Pedido ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, para convoca\u00e7\u00e3o dos candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para a carreira de assist\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" a este requerimento.\r\nQuero aproveitar estes minutos que tenho para fazer um pedido ao Governador do Distrito Federal Ibaneis Rocha, que sinalizou esta semana com a possibilidade, j\u00e1 no m\u00eas de julho, de retomada das aulas presenciais.\r\nSabemos que aqui existem as pessoas que fizeram o concurso, em 2016, para a carreira de assist\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Distrito Federal. J\u00e1 estivemos com o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, o Sr. Leandro Silva, e com o Secret\u00e1rio de Economia, o Sr. Clemente Oliveira. Agora queremos pedir ao Governador que realmente convoque essas pessoas que fazem um trabalho essencial no Distrito Federal. Fica o meu apelo para que haja a convoca\u00e7\u00e3o dos concursados para a carreira de assist\u00eancia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, boa tarde a V.Exa. e aos Parlamentares. \r\nN\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis a essa mudan\u00e7a no nosso Regimento Interno, porque acreditamos que as mudan\u00e7as feitas pelo nosso Relator - e aqui parabenizo o nosso querido Deputado Marcelo Ramos - sem d\u00favida ir\u00e3o favorecer o debate democr\u00e1tico, que constitui a ess\u00eancia dos trabalhos parlamentares, conciliando o regular exerc\u00edcio dos direitos de minorias, com a otimiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos legislativos, garantindo maior fluidez \u00e0s sess\u00f5es e possibilitando ao colegiado utilizar o seu tempo de forma mais eficiente. \r\nParab\u00e9ns ao Deputado Eli Borges, parab\u00e9ns ao Deputado Marcelo Ramos! O Republicanos vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, e ao Secret\u00e1rio de Economia, Andr\u00e9 Clemente, pela nomea\u00e7\u00e3o de servidores concursados para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nEu queria aproveitar este minuto que tenho para dizer que, no dia de ontem, fiz um pedido ao nosso Governador do Distrito Federal, o Governador Ibaneis, em raz\u00e3o do chamamento dos concursados da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, S.Exa. autorizou a nomea\u00e7\u00e3o de 437 novos servidores para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, sendo 35 analistas de gest\u00e3o educacional, 220 t\u00e9cnicos para apoio administrativo, 85 secret\u00e1rios escolares e 97 monitores de gest\u00e3o educacional, que v\u00eam refor\u00e7ar a qualidade de ensino dos nossos jovens.\r\nParab\u00e9ns ao Governador Ibaneis e, em especial, ao Secret\u00e1rio Andr\u00e9 Clemente, que vem fazendo um excelente trabalho no Distrito Federal.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m encaminhamos \"n\u00e3o\" a este requerimento, at\u00e9 porque entendemos que \u00e9 important\u00edssimo votarmos esta mat\u00e9ria. O licenciamento ambiental \u00e9 algo que j\u00e1 deveria ter sido votado nesta Casa, at\u00e9 porque \u00e9 um instrumento importante e necess\u00e1rio para a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, \u00e9 uma forma de desburocratizarmos e melhorarmos o monitoramento e a preven\u00e7\u00e3o em empreendimentos de maior risco e, acima de tudo, protegermos o meio ambiente, sem falar que a moderniza\u00e7\u00e3o do processo \u00e9 fundamental para a melhoria da economia brasileira.\r\nPor esse motivo, somos favor\u00e1veis ao projeto, mas a este requerimento n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Ent\u00e3o, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Neri Geller pelo brilhante relat\u00f3rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SETOR DE EVENTOS, EVENTO, LIBERA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, BRAS\u00cdLIA (DF), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Pedido ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de libera\u00e7\u00e3o de eventos de pequeno porte na Capital do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta semana, o nosso Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha, sinalizou a possibilidade de retomada das atividades do setor de eventos.\r\nDiante dessa possibilidade, eu gostaria de pedir ao Governador Ibaneis que tamb\u00e9m d\u00ea uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos eventos de pequeno porte, como, por exemplo, anivers\u00e1rios e festas de casamento. Tenho recebido v\u00e1rias demandas das empresas que atuam nesse segmento - seus empres\u00e1rios est\u00e3o pedindo socorro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos fechar os olhos para quem mant\u00e9m pequenos neg\u00f3cios para o seu pr\u00f3prio sustento. N\u00e3o podemos deixar de reconhecer todo o trabalho que vem sendo feito pelo nosso Governador, mas \u00e9 important\u00edssimo que ele tenha a sensibilidade de liberar os eventos de pequeno porte aqui em Bras\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPORTA\u00c7\u00c3O, ANGOLA, L\u00cdDER RELIGIOSO, IGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS (IURD), MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores diante da ilegalidade da deporta\u00e7\u00e3o de pastores da Igreja Universal do Reino de Deus de Angola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos \u00e9 \"sim\". \r\nEu queria aproveitar este 1 minuto, que V.Exa. me concede agora, para falar de um fato que aconteceu no dia de ontem. Pastores da Igreja Universal de Angola, que foram deportados ilegalmente, chegaram ao Aeroporto de Guarulhos, onde foram recebidos pelo Bispo Edir Macedo e por centenas de pastores, obreiros e membros da Universal.\r\n\u00c9 inevit\u00e1vel que n\u00e3o haja uma indigna\u00e7\u00e3o da nossa parte diante da situa\u00e7\u00e3o que ocorreu com a Universal em Angola, um total desrespeito com os nossos mission\u00e1rios. Diante da invas\u00e3o criminosa ocorrida nos templos, nossos pastores n\u00e3o tiveram a chance de defesa. Pelo contr\u00e1rio, todas as formalidades jur\u00eddicas foram ignoradas, inclusive o tratado de reciprocidade entre Brasil e Angola.\r\nVale destacar que a Universal sempre trabalhou com transpar\u00eancia nessa atua\u00e7\u00e3o, respeitando as leis e tradi\u00e7\u00f5es de Angola e dos 133 pa\u00edses onde se faz presente. \r\nDiante disso, Sr. Presidente, o Itamaraty precisa se manifestar sobre essa lament\u00e1vel situa\u00e7\u00e3o, a fim de esclarecer o motivo pelo qual houve essa arbitrariedade contra os nossos mission\u00e1rios em Angola, porque, se nada for feito, o ataque que hoje a Universal sofre pode alcan\u00e7ar qualquer outra denomina\u00e7\u00e3o religiosa no dia de amanh\u00e3. Esperamos que seja feita a justi\u00e7a.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, PLANTIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que mais me chama aten\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei 399, de 2015, \u00e9 que, caso ele seja aprovado - isto est\u00e1 logo no in\u00edcio do texto -, haver\u00e1 libera\u00e7\u00e3o para cultivo, processamento, pesquisa, armazenagem, transporte, produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o da maconha, menos o seu uso para fins medicinais.\r\nLogo, esse projeto, na sua vers\u00e3o atual, na verdade, \u00e9 para legalizar a maconha no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante salientar que reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia do uso da maconha para fins medicinais. Mas, da forma como est\u00e1 sendo relatado o projeto l\u00e1 na Comiss\u00e3o, a mat\u00e9ria n\u00e3o atende a nossa sociedade. Pelo contr\u00e1rio, ela deixa as nossas crian\u00e7as e adolescentes vulner\u00e1veis n\u00e3o somente aos entorpecentes, mas aos demais problemas relacionados ao uso deles. Trata-se de um perigo social. Por isso, quero me posicionar contra esse PL, e por entender que ele trar\u00e1 mais malef\u00edcios do que benef\u00edcios para os brasileiros. N\u00e3o podemos aceitar que as fam\u00edlias brasileiras, que j\u00e1 enfrentam problemas diversos com os jovens, tenham mais uma dor de cabe\u00e7a com a libera\u00e7\u00e3o da maconha no nosso Pa\u00eds.\r\nSe n\u00f3s estamos querendo que uma determinada subst\u00e2ncia seja usada para fins medicinais, por que n\u00e3o trazemos \u00e0 discuss\u00e3o outras subst\u00e2ncias il\u00edcitas - e n\u00e3o a maconha - que tamb\u00e9m podem ajudar para fins medicinais? A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 em se come\u00e7ar um discurso suave que tenha como pano de fundo a libera\u00e7\u00e3o velada de uma das drogas que abrem as portas para o uso dos demais entorpecentes.\r\nPortanto, Sr. Presidente, volto a dizer que, quanto ao PL 399/15, sou favor\u00e1vel ao projeto inicial, que trata de fins medicinais, sou favor\u00e1vel \u00e0 ci\u00eancia, mas sou contra a vers\u00e3o atual desse projeto. O relat\u00f3rio desvirtuou o projeto. Entendo que votar favoravelmente ao projeto \u00e9 trazer a legaliza\u00e7\u00e3o da maconha. Eu queria deixar registrado isso.\r\nN\u00f3s vamos trabalhar l\u00e1 na Comiss\u00e3o para derrotar o voto do Relator, porque ele acrescentou o plantio da subst\u00e2ncia no nosso Pa\u00eds. E n\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), CR\u00c9DITO RURAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria inicialmente apresentar os n\u00fameros de um enquadramento nesta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020.\r\nVejamos a situa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural.\r\nCom d\u00e9bitos abaixo de 20 mil reais est\u00e3o 90% dos enquadrados, 242 mil.\r\nEntre 20 mil e 100 mil reais, h\u00e1 22 mil enquadrados, ou 8,37%. Ent\u00e3o, abaixo de 20 mil reais e entre 20 mil e 100 mil reais, est\u00e3o 98% dos enquadrados. Entre 100 mil a 1 milh\u00e3o de reais, s\u00f3 h\u00e1 3 mil e poucos enquadrados; e acima de 1 milh\u00e3o de reais, apenas 400 enquadrados,\r\nVejamos a situa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito n\u00e3o rural.\r\nAbaixo de 20 mil reais e entre 20 mil e 100 mil reais, est\u00e3o 89% dos 29 mil enquadrados. S\u00e3o 16 mil enquadrados abaixo de 20 mil reais e, entre 20 e 100 mil reais, s\u00e3o 9 mil enquadrados. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos 32% entre 20 mil e 100 mil reais, e 56% at\u00e9 20 mil reais. O total dessas duas classifica\u00e7\u00f5es d\u00e1 98% (sic).\r\nH\u00e1 outros dados tamb\u00e9m, Sr. Presidente, sobre os quais eu gostaria, antes de ler o meu relat\u00f3rio, de fazer algumas considera\u00e7\u00f5es.\r\nConsiderando o total de cr\u00e9dito rural e n\u00e3o rural, n\u00f3s temos 298 mil enquadrados nesta medida. Desses, abaixo de 20 mil reais, s\u00e3o 259 mil e 108 enquadrados e, entre 20 mil e 100 mil reais, n\u00f3s temos 32 mil enquadrados. Ent\u00e3o, na faixa vai at\u00e9 100 mil reais, n\u00f3s temos 97,7% dos enquadrados nesta medida provis\u00f3ria.\r\nEu tenho aqui, Sr. Presidente, a renegocia\u00e7\u00e3o que foi feita. Essa medida provis\u00f3ria inclui os mutu\u00e1rios do com\u00e9rcio, da ind\u00fastria, do servi\u00e7o, da agricultura e da pecu\u00e1ria. Quando foi votada a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que foi objeto de estudos nossos, s\u00f3 o Banco do Nordeste tinha 846 mil opera\u00e7\u00f5es e um total de 22 milh\u00f5es de reais. J\u00e1 foram regularizadas 360 mil opera\u00e7\u00f5es e o valor de 12 milh\u00f5es de reais. E h\u00e1 ainda para serem regularizadas - boa parte o ser\u00e1 por esta medida provis\u00f3ria - 496 mil opera\u00e7\u00f5es.\r\nS\u00e3o esses dados que eu queria apresentar.\r\nPasso agora \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, que foi distribu\u00eddo, pedindo permiss\u00e3o, Sr. Presidente, para ir direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\nAp\u00f3s an\u00e1lise da mat\u00e9ria e amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios e com o L\u00edder do Governo, este Relator entende que a Emenda n\u00ba 8, oriunda do Senado Federal, aperfei\u00e7oa o PLV 4/21, aprovado por esta Casa Legislativa.\r\nAs demais emendas apresentam estrutura incompat\u00edvel com o PLV ou inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Esclare\u00e7o que, a despeito de suas boas inten\u00e7\u00f5es, as medidas por elas proposta foram exaustivamente discutidas quando da tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAnte o exposto, voto: pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas aprovadas pelo Senado Federal; pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o de despesa das Emendas n\u00ba 3 e n\u00ba 8 e pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das demais emendas; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 8 e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente. O relat\u00f3rio completo foi distribu\u00eddo, fazendo men\u00e7\u00e3o a todas as emendas apresentadas a esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELATOR, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO RURAL, AGRICULTOR, PRODUTOR RURAL, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Benef\u00edcios gerados aos pequenos empres\u00e1rios, aos pequenos e miniprodutores rurais, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero esclarecer, porque est\u00e1 havendo uma d\u00favida e est\u00e3o dizendo que est\u00e3o sendo beneficiados s\u00f3 os grandes. \r\nVeja bem, eu quero repetir o que j\u00e1 disse sobre opera\u00e7\u00f5es com enquadramento na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016. O cr\u00e9dito rural abaixo de 20 mil reais abrange 90%, s\u00e3o 242 mil agricultores abaixo de 20 mil reais; entre 20 mil reais e 100 mil reais, existem 22 mil agricultores; e, quando se somam os abaixo de 20 mil reais e entre 20 mil reais e 100 mil reais, d\u00e1 98%. S\u00e3o 98%! Ent\u00e3o, de 268 mil agricultores, 98,65% s\u00e3o pequenos e miniprodutores. \r\nO cr\u00e9dito n\u00e3o rural de at\u00e9 20 mil reais abrange 16 mil e 700 empres\u00e1rios, 56%.\r\nEntre 20 mil reais e 100 mil reais, s\u00e3o 9%. Quando se faz a soma de 9%, que correspondem a 32 mil, com 56%, d\u00e1 89%, inclu\u00eddos aqueles que devem entre 20 mil e 100 mil reais. Ent\u00e3o, todos s\u00e3o pequenos empres\u00e1rios.\r\nQuando se faz a soma do cr\u00e9dito rural e o do n\u00e3o rural, de 298 mil enquadrados, 259 mil e 108 est\u00e3o abaixo de 20 mil. Ent\u00e3o, os grandes benefici\u00e1rios s\u00e3o o pequeno e o miniprodutor e o pequeno empres\u00e1rio.\r\nCom essa medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente, \u00e9 a agricultura, a pecu\u00e1ria, o com\u00e9rcio, as ind\u00fastrias e os servi\u00e7os, e o grande benefici\u00e1rio \u00e9 o pequeno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOMESTICA, LAN\u00c7AMENTO, APLICATIVO M\u00d3VEL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, IBANEI ROCHA, GOVERNADOR, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Lan\u00e7amento pelo Governo do Distrito Federal, em parceria com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, do aplicativo Proteja-se, destinado ao combate \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer voltar a falar aqui da Casa.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu quero tratar de uma a\u00e7\u00e3o do Governo do Distrito Federal, em parceria com o Governo Federal, em rela\u00e7\u00e3o ao fortalecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao combate \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos na Capital do Pa\u00eds. O GDF, em parceria com a Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, lan\u00e7ou ontem o aplicativo Proteja-se, ferramenta in\u00e9dita em todo o Pa\u00eds. \u00c9 mais um canal de comunica\u00e7\u00e3o de den\u00fancia que chega para refor\u00e7ar e estreitar a rela\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es positivas de ambos os Governos \r\nSr. Presidente, o Proteja-se \u00e9 uma ferramenta inovadora. Ele vai dar celeridade ao encaminhamento e ao atendimento de quem vive em situa\u00e7\u00e3o de risco e de quem passa por situa\u00e7\u00f5es em que haja viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, incluindo mulheres, idosos, crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancias. O lan\u00e7amento desse novo aplicativo \u00e9 o resultado da integra\u00e7\u00e3o entre os poderes, que se uniram, mais uma vez, em prol da sociedade. \r\nSr. Presidente, \u00e9 importante refor\u00e7ar que a constru\u00e7\u00e3o desse di\u00e1logo significa que tanto o GDF quanto o Governo Federal est\u00e3o olhando por todos os brasileiros e, principalmente, acolhendo todos os grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. S\u00e3o bandeiras que eu defendo nesta Casa. Diante de mais essa conquista para a nossa sociedade, quero aqui parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e tamb\u00e9m a querida Ministra Damares Alves por esse avan\u00e7o. Em breve, tenho certeza, esse atendimento vai se estender a todos os Estados do Pa\u00eds. Precisamos nos unir para proteger as pessoas. Com a chegada dessa nova ferramenta, eu tenho certeza de que n\u00f3s estamos fechando o cerco a quem comete esse tipo de crime.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu quero deixar uma dica a todos e a todas que hoje se veem em alguma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade: baixem o app Proteja-se, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os sistemas. N\u00e3o perca tempo! Denuncie e conte com todo o apoio do Governo Federal, do Governo Distrital e tamb\u00e9m da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Pe\u00e7a a V.Exa. para incluir meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um prazer voltar a falar aqui da Casa.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu quero tratar de uma a\u00e7\u00e3o do Governo do Distrito Federal, em parceria com o Governo Federal, em rela\u00e7\u00e3o ao fortalecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao combate \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos na Capital do Pa\u00eds. O GDF, em parceria com a Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, lan\u00e7ou ontem o aplicativo Proteja-se, ferramenta in\u00e9dita em todo o Pa\u00eds. \u00c9 mais um canal de comunica\u00e7\u00e3o de den\u00fancia que chega para refor\u00e7ar e estreitar a rela\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es positivas de ambos os Governos \r\nSr. Presidente, o Proteja-se \u00e9 uma ferramenta inovadora. Ele vai dar celeridade ao encaminhamento e ao atendimento de quem vive em situa\u00e7\u00e3o de risco e de quem passa por situa\u00e7\u00f5es em que haja viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, incluindo mulheres, idosos, crian\u00e7as e pessoas com defici\u00eancias. O lan\u00e7amento desse novo aplicativo \u00e9 o resultado da integra\u00e7\u00e3o entre os poderes, que se uniram, mais uma vez, em prol da sociedade. \r\nSr. Presidente, \u00e9 importante refor\u00e7ar que a constru\u00e7\u00e3o desse di\u00e1logo significa que tanto o GDF quanto o Governo Federal est\u00e3o olhando por todos os brasileiros e, principalmente, acolhendo todos os grupos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. S\u00e3o bandeiras que eu defendo nesta Casa. Diante de mais essa conquista para a nossa sociedade, quero aqui parabenizar o Governador Ibaneis Rocha e tamb\u00e9m a querida Ministra Damares Alves por esse avan\u00e7o. Em breve, tenho certeza, esse atendimento vai se estender a todos os Estados do Pa\u00eds. Precisamos nos unir para proteger as pessoas. Com a chegada dessa nova ferramenta, eu tenho certeza de que n\u00f3s estamos fechando o cerco a quem comete esse tipo de crime.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu quero deixar uma dica a todos e a todas que hoje se veem em alguma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade: baixem o app Proteja-se, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para todos os sistemas. N\u00e3o perca tempo! Denuncie e conte com todo o apoio do Governo Federal, do Governo Distrital e tamb\u00e9m da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Pe\u00e7a a V.Exa. para incluir meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por san\u00e7\u00e3o integral da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s votamos na semana passada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020. A medida foi exaustivamente negociada com o Governo, com o Minist\u00e9rio da Economia, com o Planalto, quando fizeram a pondera\u00e7\u00e3o e eu retirei parte do relat\u00f3rio que apresentei \u00e0 considera\u00e7\u00e3o de V.Exas. E n\u00f3s fomos negociando e o apresentamos aqui. Foi aprovado na C\u00e2mara e foi para o Senado. Foi aprovado no Senado. Tivemos v\u00e1rias emendas no Senado, e a mat\u00e9ria voltou para c\u00e1. As emendas do Senado, lamentavelmente, tinham grande repercuss\u00e3o nas contas do Governo. E a Lideran\u00e7a do Governo nesta Casa, o Deputado Ricardo Barros, e l\u00e1 no Senado o Senador L\u00edder do Governo fizeram com que eu retirasse aquelas emendas que foram aprovadas no Senado.\r\nEsta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, que j\u00e1 est\u00e1 para ser sancionada pelo Planalto, sucede a outras medidas provis\u00f3rias, a outras lei de renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos dos agricultores do Nordeste. E esta foi ampliada para agricultura, com\u00e9rcio, ind\u00fastria e servi\u00e7os, desde que seja financiada pelos Fundos Constitucionais do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, esses fundos que financiam investimentos na regi\u00e3o. O que est\u00e1 acontecendo? Esta medida provis\u00f3ria sucede \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, que foi relatada pelo Deputado Pedro Lupion e transformada na Lei n\u00ba 13.986, de 2020. E nesta medida provis\u00f3ria eu apresentei uma emenda, a emenda do art. 59, que foi aprovada e foi vetada. Eu quis derrubar o veto e negociei com o Governo um texto alternativo, e este texto \u00e9 o que est\u00e1 sendo conclu\u00eddo na vota\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 foi conclu\u00eddo e est\u00e1 no Planalto para ser sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nE tudo foi acordado com a Receita, com as Lideran\u00e7as, como eu falei, e com os t\u00e9cnicos do Governo no Planalto. Agora h\u00e1 uma amea\u00e7a, segundo informa\u00e7\u00e3o que eu recebi do Minist\u00e9rio da Economia, de vetos. \r\nEu estive hoje com o Deputado Ricardo Barros e com a Ministra Fl\u00e1via Arruda mostrando todo o texto, o que foi aprovado e o que pode ter de repercuss\u00e3o.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que recebi l\u00e1 na hora, quando estava com a Ministra, um relat\u00f3rio feito pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que diz o seguinte: \"A medida provis\u00f3ria estabelece, ainda, que o \u00f4nus financeiro decorrente do ajuste do saldo devedor e dos descontos previstos na Lei n\u00ba 7.827, de 1989\" - lei que criou os Fundos Constitucionais das tr\u00eas Regi\u00f5es - \"ser\u00e1 suportado pela institui\u00e7\u00e3o financeira administradora, pela institui\u00e7\u00e3o repassadora e pelo Fundo Constitucional, de acordo com a propor\u00e7\u00e3o do risco de cada um, no total das opera\u00e7\u00f5es negociadas\". Desses fundos, no Nordeste, o banco s\u00f3 tem o risco de 50%, o resto \u00e9 do fundo. No Norte tamb\u00e9m, e no Centro-Oeste o risco \u00e9 100% do banco, porque ele recebe uma remunera\u00e7\u00e3o, o dobro. Um recebe 3%, e o Centro-Oeste recebe 6%. \r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos muito preocupados, porque eu recebi o relat\u00f3rio do Banco do Nordeste que diz que, se forem vetados os artigos que est\u00e3o comentando que ser\u00e3o vetados dessa medida provis\u00f3ria, isso ir\u00e1 inviabilizar o Banco do Nordeste e o Banco da Amaz\u00f4nia. A partir de 2022, os bancos, que est\u00e3o dando lucro hoje, v\u00e3o dar preju\u00edzo, porque o que querem, no caso da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.052, de 2021, que n\u00e3o \u00e9 mais essa da renegocia\u00e7\u00e3o dos Fundos Constitucionais, \u00e9 diminuir gradativamente de 2,1 para 0,15 o del-credere cobrado pelos bancos.\r\nE tenho aqui um relat\u00f3rio completo do Banco do Nordeste sobre o FNE - Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste. De 2019 a 2020, deram lucro de 510 milh\u00f5es de reais os recursos do FNE. A partir de 2021, come\u00e7a a dar preju\u00edzo a aplica\u00e7\u00e3o do FNE no Nordeste.\r\nA mesma coisa est\u00e1 no relat\u00f3rio que recebi aqui do BASA - Banco da Amaz\u00f4nia: a partir de 2022, vai come\u00e7ar a dar preju\u00edzo de mais de 280 milh\u00f5es de reais. \r\nN\u00f3s estivemos fazendo apelo ao Governo, atrav\u00e9s da lideran\u00e7a maior que aqui representa o Governo, o Deputado Ricardo Barros, que acompanhou esta negocia\u00e7\u00e3o, junto \u00e0 Ministra da Secretaria de Governo, para que evite o veto, porque, caso ocorram os vetos, com certeza as bancadas do Norte, Nordeste e Centro-Oeste, unidas, o que \u00e9 ampliado tamb\u00e9m para o Sul e o Sudeste, atrav\u00e9s dos Fundos Constitucionais que abrangem o Estado de Minas Gerais, a \u00e1rea do Semi\u00e1rido, e o Estado do Esp\u00edrito Santo, a \u00e1rea do Semi\u00e1rido, ir\u00e1 contribuir para derrubar esses vetos.\r\nN\u00f3s queremos fazer um apelo ao Governo para que n\u00e3o vete, e tamb\u00e9m para que n\u00e3o vete nenhum artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, que trata do FINOR - Fundo de Investimentos do Nordeste e do FINAM - Fundo de Investimentos da Amaz\u00f4nia. Essa medida provis\u00f3ria foi amplamente debatida. Foi relatada pelo Deputado Danilo Forte, e foi ouvido o Governo. O valor ser\u00e1 corrigido pelo IPCA ou pela TR e voltar\u00e1 aos cofres do Governo, para que financie aquilo que desejar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULIO CESAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, DERRUBADA DE VETO, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes, pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2021, itens 1 e 2, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28 de 2020, sobre a estimativa da receita e a fixa\u00e7\u00e3o da despesa da Uni\u00e3o para o exerc\u00edcio financeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (Bloco/REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui fazer um agradecimento ao Senador Eduardo Gomes, que nos garantiu agora o Veto n\u00ba 16, itens 1 e 2, que trata da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros. H\u00e1 acordo para derrubarmos esse veto. Esse \u00e9 um grande ganho para o Distrito Federal. Realmente, tinha sido vetado esse artigo, mas, gra\u00e7as a Deus, vamos restabelec\u00ea-lo no dia de hoje, derrubando esse veto.\r\nEsse \u00e9 um compromisso que eu sempre tive com as corpora\u00e7\u00f5es do Distrito Federal, principalmente com a Pol\u00edcia Militar, o Corpo de Bombeiros e a Pol\u00edcia Civil. Ent\u00e3o, quero aqui, em nome do Distrito Federal, agradecer ao Senador Eduardo Gomes por essa gentileza, por esse trabalho e pelo convencimento que fez no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISPENSA, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), PERCENTUAL, FATURAMENTO, VENDA, MERCADO EXTERNO, TRAMITA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PORTO SECO, TERESINA, PARNA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. Protesto contra a retirada, do texto da proposi\u00e7\u00e3o, do Porto Seco de Teresina, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, encaminho o voto \"sim\" do PSD.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m fazer um registro sobre a aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o sobre as ZPEs. Fui Relator do projeto sobre o tema em 2015. Apresentei o parecer, que foi aprovado na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, da qual sou hoje o Presidente. Foi aprovado na CCJ. Esse projeto se originou de outros que foram criados na \u00e9poca do Governo Sarney. Esse projeto sobre as ZPEs \u00e9 muito importante. O Relator da proposi\u00e7\u00e3o, o Deputado Lucas Vergilio, apresentou o parecer. A aprova\u00e7\u00e3o aconteceu hoje.\r\nRegistro, no entanto, Sr. Presidente, o meu descontentamento, porque foi retirado da mat\u00e9ria o Porto Seco de Teresina. O Piau\u00ed, no ano passado, exportou quase 600 milh\u00f5es de d\u00f3lares, quase tudo do agroneg\u00f3cio, precisa do Porto Seco de Teresina e da ZPE de Parna\u00edba.\r\nApesar disso, estou satisfeito com a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Vai viabilizar a ZPE de Parna\u00edba, a de Fortaleza e as de v\u00e1rios Estados, com a moderniza\u00e7\u00e3o propiciada por esse projeto, com a reda\u00e7\u00e3o que foi feita pelo nosso amigo, pelo nosso colega Deputado Lucas Vergilio.\r\nParab\u00e9ns \u00e0queles que defendem as ZPEs! Parab\u00e9ns ao Helson, que \u00e9 um defensor do tema e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns a todos os Estados beneficiados pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre as ZPEs!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos tamb\u00e9m votamos \"n\u00e3o\" a esse requerimento.\r\nQuero aqui enaltecer o trabalho do Relator, que esteve ontem conosco, prestando todos os esclarecimentos \u00e0 nossa bancada, tirando todas as d\u00favidas e acolhendo sugest\u00f5es. Ent\u00e3o, esse projeto est\u00e1 pronto para ser votada nesta Casa.\r\nSomos contr\u00e1rios a esse requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A PESSOA IDOSA, HOMENAGEM.\r\nPL 1964/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, ADMINISTRADOR, CONDOM\u00cdNIO RESIDENCIAL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MULHER, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDOSO, \u00d3RG\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 5408/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO IDOSO, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, IDOSO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1703/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, MONITORA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, CL\u00cdNICA GERI\u00c1TRICA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia Contra a Pessoa Idosa. Oportunidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa, ao ensejo da campanha Junho Violeta, dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.964, de 2020, sobre a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, por condom\u00ednios residenciais, a respeito da ocorr\u00eancia ou ind\u00edcio de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulheres, crian\u00e7as, adolescentes ou idosos em seu interior; 5.408, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 45 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia \u00e0 pessoa idosa, elencadas na Lei 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha); e 1.703, de 2019, acerca da instala\u00e7\u00e3o, em cl\u00ednicas geri\u00e1tricas, de sistema de monitoramento por c\u00e2meras de v\u00eddeos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Rosangela Gomes, \u00e9 uma alegria v\u00ea-la presidir esta sess\u00e3o.\r\nQuero, neste momento, lembrar que nesta semana celebramos o Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa. Infelizmente, n\u00f3s ainda vivemos em uma sociedade que n\u00e3o respeita e n\u00e3o valoriza a pessoa idosa. S\u00e3o in\u00fameros os casos de viol\u00eancia que vivenciamos e que, em sua maioria, s\u00e3o registrados no interior at\u00e9 das resid\u00eancias dos idosos e, muitas vezes, relacionados \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia.\r\nPor isso, \u00e9 preciso que haja conscientiza\u00e7\u00e3o, e mais, que haja orienta\u00e7\u00e3o, em especial, aos jovens e a toda a fam\u00edlia, para que reconhe\u00e7am aqueles que fizeram da sua trajet\u00f3ria de vida um exemplo. Esperamos que, nestes dias de hoje, essas pessoas, que s\u00e3o s\u00edmbolos da sustenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira, sejam respeitadas.\r\nSra. Presidente, quero ressaltar que, neste Parlamento, apresentei tr\u00eas projetos de lei voltados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra o idoso, que visa a contribuir, de forma significativa, para a nossa sociedade.\r\nNo m\u00eas em que comemoramos o Junho Violeta, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e a sensibilidade para que possamos pautar estes projetos, a fim de buscar o fortalecimento das medidas protetivas voltadas aos idosos.\r\nO primeiro deles \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 1.964, de 2020, que obriga os condom\u00ednios residenciais a comunicar aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica especializados a ocorr\u00eancia ou o ind\u00edcio de viol\u00eancia dom\u00e9stica praticada contra idosos. Temos o Projeto de Lei n\u00ba 5.408, de 2019, que disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia da Lei Maria da Penha, tamb\u00e9m voltado para os idosos. Por fim, temos o Projeto de Lei n\u00ba 1.703, de 2019, que disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de sistema de monitoramento por c\u00e2maras e v\u00eddeos em cl\u00ednicas geri\u00e1tricas.\r\nComo Parlamentar eleito tamb\u00e9m pelo segmento de idosos, venho trabalhando intensamente na elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que possam contribuir para a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia que sofrem aqueles que constru\u00edram o crescimento passado e recente deste Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de falar no dia de hoje. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui tamb\u00e9m deixar registrado que n\u00f3s do Republicanos somos favor\u00e1veis sim ao Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.318, de 2021, que vem estabelecer as diretrizes sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue aos surdos. \u00c9 uma pauta que n\u00f3s defendemos.\r\nNa semana passada, inclusive, Deputada Soraya Santos, eu, na condi\u00e7\u00e3o de Relator na Comiss\u00e3o dos Diretos das Pessoas com Defici\u00eancia - CPD, tive o privil\u00e9gio de fazer um relat\u00f3rio e incluir as pessoas surdas para o recebimento de recursos na \u00e1rea do esporte. At\u00e9 ent\u00e3o, era a \u00fanica modalidade que n\u00e3o tinha recursos. N\u00f3s, juntamente com a CBDS, que \u00e9 a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desportos de Surdos, por meio de um projeto do Deputado Marcelo Aro, conseguimos aprovar o relat\u00f3rio, foi un\u00e2nime. N\u00f3s temos que trazer a dignidade a todos os atletas, principalmente aos surdos, no nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 nobre Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGINALDO RAIMUNDO RODRIGUES, EX-PREFEITO, ACAU\u00c3 (PI), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 28/2021, VETO PARCIAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020,  MEDIDA PROVISORIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do ex-Prefeito Reginaldo Raimundo Rodrigues, do Munic\u00edpio de Acau\u00e3, Estado do Piau\u00ed. Luta dos Prefeitos Municipais pela aprova\u00e7\u00e3o de Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, 2020), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO CESAR (PSD - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar a presen\u00e7a do ex-Prefeito Mol\u00e3o, da cidade de Acau\u00e3. \r\nSr. Presidente, esses Prefeitos est\u00e3o aqui para defender a agenda da PEC do 1% do FPM de setembro. \u00c9 muito importante essa PEC, pois ela vai aumentar consideravelmente, no m\u00eas em que h\u00e1 a maior queda da arrecada\u00e7\u00e3o e, principalmente, do FPM, com esse 1%. \r\nAl\u00e9m do mais, Sr. Presidente, estamos lutando para derrubar os vetos da medida provis\u00f3ria transformada em lei de renegocia\u00e7\u00e3o dos fundos constitucionais. Esses fundos s\u00e3o muito importantes n\u00e3o s\u00f3 para o Estado do Piau\u00ed, mas para todo o Nordeste, para as Regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste, assim como para as outras regi\u00f5es, porque entra a d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, que pega todos os Estados brasileiros.\r\nMuito obrigado pelo registro e pela oportunidade.\r\nDeixo um abra\u00e7o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 301/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, APENSA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a anexa\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.142, de 2021, ao Requerimento n\u00ba 433, de 2021, de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 301, de 2021, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena dos crimes contra a honra (cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria), e amea\u00e7a cometidos no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando que estamos votando esse requerimento de urg\u00eancia da Deputada Celina Le\u00e3o, a quem quero parabenizar, informo que sou autor do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 1.142, de 2021, que trata do mesmo tema que est\u00e1 sendo tratado hoje. Na verdade, \u00e9 o mesmo projeto, apenas com uma pequena mudan\u00e7a. O projeto \u00e9 id\u00eantico. Acho que n\u00f3s poder\u00edamos apensar esse projeto, uma vez que se trata do mesmo tema. O projeto seria apensado porque s\u00e3o requerimentos id\u00eanticos. E o meu requerimento \u00e9 at\u00e9 um pouco anterior a esse. \r\nPor isso, Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que aproveite os dois requerimentos para que sejam aprovados em conjunto. Trata-se do Requerimento n\u00ba 1.142, de 2021.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, acerca da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de forma bem breve, antes agradecendo mais uma vez a V.Exa., Presidente, que confia a mim esse projeto t\u00e3o importante, que vai salvar a vida de todos os clubes de futebol do nosso Pa\u00eds, pe\u00e7o a esta Casa que vote \"sim\" a este requerimento de urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, para que possamos, conforme j\u00e1 combinado no Col\u00e9gio de L\u00edderes, votar esse projeto, quem sabe, esta semana ou antes do recesso, porque ele \u00e9 muito importante.\r\nTenho conversado com os clubes de futebol, tenho conversado com os atletas. Esse projeto realmente vai dar uma guinada no esporte do Distrito Federal e do Brasil como um todo.\r\nEra isto que eu queria pedir: que votemos \"sim\" a este requerimento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira a oportunidade que me concedeu \u00e0 frente deste projeto t\u00e3o importante, que, com certeza, vai mudar a hist\u00f3ria do futebol no nosso Pa\u00eds. Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a oportunidade que eu tive, gra\u00e7as a este projeto, de ter condi\u00e7\u00f5es de conversar com cada L\u00edder dos partidos aqui presentes. Tive a oportunidade de dialogar com cada um dos senhores e ouvir as sugest\u00f5es e as ideias - a maioria era favor\u00e1vel, uma ou outra era contr\u00e1ria. Mas, realmente, com o esp\u00edrito volunt\u00e1rio, n\u00f3s conseguimos chegar a este texto, que, com certeza, vem abrilhantar nosso futebol brasileiro.\r\nQuero registrar a especial atua\u00e7\u00e3o do Deputado Alex Manente, um Deputado totalmente brilhante nas suas condu\u00e7\u00f5es, a despeito de algumas diverg\u00eancias que tenha demonstrado em rela\u00e7\u00e3o ao projeto. Como o esp\u00edrito do Plen\u00e1rio e desta Casa \u00e9 pelo entendimento, n\u00f3s conseguimos chegar a um texto que realmente acaba amparando todos os lados. Este n\u00e3o \u00e9 um projeto que vai prejudicar A, B, C ou D. \u00c9 um projeto que, sem d\u00favida alguma, vai fazer com que o futebol brasileiro tenha mais condi\u00e7\u00f5es de realizar partidas essenciais. \r\nComo eu sempre digo nos meus depoimentos, n\u00f3s precisamos voltar a ter times de futebol em que nossos atletas tenham o prazer de jogar no Brasil, e n\u00e3o jogar fora, n\u00e3o buscar outros pa\u00edses onde se paga mais e h\u00e1 mais condi\u00e7\u00f5es. Eu tenho certeza de que este projeto que esta Casa vai votar hoje d\u00e1 um passo muito importante em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nObrigado, Deputado Alex Manente, pela sua atua\u00e7\u00e3o. Chegamos a este texto gra\u00e7as ao consenso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO projeto de lei ora analisado \u00e9 merit\u00f3rio e oportuno, considerando-se a import\u00e2ncia da receita proveniente da explora\u00e7\u00e3o de direitos desportivos audiovisuais do espet\u00e1culo desportivo para o equil\u00edbrio das finan\u00e7as de nossos clubes de futebol.\r\n\u00c9 imperiosa a reformula\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o do estatuto legal que rege a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos de comercializa\u00e7\u00e3o dos direitos de transmiss\u00e3o, principalmente por ter sido objeto de in\u00fameras solicita\u00e7\u00f5es de clubes, atletas e entidades esportivas \u00e0 Secretaria Nacional de Futebol e Defesa dos Direitos do Torcedor. \r\nEntendemos que a prerrogativa exclusiva dos clubes mandantes de negociarem os respectivos direitos de transmiss\u00f5es de suas partidas contribuir\u00e1 para as entidades esportivas poderem buscar livremente a melhor forma de comercializar este importante ativo financeiro. Ademais, abrir\u00e1 a possibilidade de uma disputa comercial mais democr\u00e1tica e includente entre as emissoras, o que tende a beneficiar n\u00e3o apenas os clubes, mas tamb\u00e9m toda a sociedade brasileira, que ter\u00e1 a oportunidade de acompanhar mais partidas com os clubes mais diversificados em diversos canais de televis\u00e3o. \r\nA inser\u00e7\u00e3o da categoria dos treinadores entre outros beneficiados do repasse de 5% (cinco por cento) do direito n\u00e3o nos parece correta no momento, por n\u00e3o participarem diretamente do espet\u00e1culo esportivo.\" Tanto \u00e9 verdade, que ser\u00e1 discutido dentro da Lei Pel\u00e9, que est\u00e1 sendo conduzida pela Deputada Celina Le\u00e3o e pelo Deputado Felipe Carreras. \r\n\"Em rela\u00e7\u00e3o aos \u00e1rbitros, defendemos que seja necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de medidas que busquem o aperfei\u00e7oamento e a valoriza\u00e7\u00e3o de suas carreiras. No entanto, entendemos que o direito de arena n\u00e3o se mostra adequado para este objetivo. Os clubes de futebol, detentores do direito de arena, n\u00e3o t\u00eam v\u00ednculos com a arbitragem esportiva. \r\nNeste sentido, n\u00e3o nos parece oportuna a possibilidade de que os clubes de futebol destinem parte do seu direito de arena aos \u00e1rbitros. Como o v\u00ednculo contratual de arbitragem se d\u00e1 com as respectivas confedera\u00e7\u00f5es ou federa\u00e7\u00f5es estaduais que organizam as competi\u00e7\u00f5es, deveriam ser estas entidades as respons\u00e1veis pelo eventual pagamento do direito de imagem aos \u00e1rbitros. \r\nEntendemos tamb\u00e9m que o atual impedimento \u00e0s empresas detentoras de concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de radiofus\u00e3o de patrocinarem uniformes de competi\u00e7\u00f5es de entidades esportivas deve ser mantido. Evita-se, desta forma, o eventual patroc\u00ednio de emissoras em uniformes esportivos nos jogos adquiridos por suas concorrentes. \r\nPor fim, acrescentamos o dispositivo para assegurar que o disposto no art. 42-A n\u00e3o se aplica a contratos que tenham por objeto direitos de arena celebrados previamente \u00e0 vig\u00eancia desta lei, os quais permanecem regidos pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor na data da sua celebra\u00e7\u00e3o. No entanto, as entidades de pr\u00e1ticas desportivas que n\u00e3o cederam seus direitos de arena para terceiros previamente \u00e0 vig\u00eancia desta lei poder\u00e3o, sim, ced\u00ea-los livremente. \r\nN\u00e3o temos \u00f3bice \u00e0 livre tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, considerando-se a compet\u00eancia regimental. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, preenche os requisitos constitucionais, como a compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o (art. 24, VII e IX), o fato de ser o Congresso Nacional a sede adequada para sua discuss\u00e3o (art. 48), bem como figurar entre as mat\u00e9rias cuja iniciativa \u00e9 deferida ao Presidente da Rep\u00fablica (art. 61).\r\nDe igual modo, a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta os princ\u00edpios consagrados em nosso ordenamento jur\u00eddico, guardando, antes, coer\u00eancia l\u00f3gica com eles.\r\nA t\u00e9cnica legislativa empregada \u00e9, em geral, adequada, sobretudo em considera\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, e a suas altera\u00e7\u00f5es posteriores.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, e, no m\u00e9rito, somos pela sua aprova\u00e7\u00e3o, com a rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, e pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, na forma do substitutivo adiante formalizado. A Emenda n\u00ba 3 n\u00e3o obteve o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestamos sobre ela neste parecer.\"\r\nSr. Presidente, aproveito para agradecer ao nosso L\u00edder Ricardo Barros, que tamb\u00e9m nos ajudou; ao nosso Deputado Isnaldo, uma pessoa important\u00edssima; e, por fim, ao meu L\u00edder, o Deputado Hugo Motta, que desde o primeiro momento acreditou que este relat\u00f3rio sairia a contento para beneficiar nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bem rapidamente, fazendo coro ao que disse o Deputado Fred Costa, quero dizer que, quando ouvimos a fala de alguns Parlamentares em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada hoje, n\u00f3s realmente entendemos a preocupa\u00e7\u00e3o dos companheiros, e realmente temos que ouvir a manifesta\u00e7\u00e3o de todos.\r\nComo eu falei ao Deputado Renildo Calheiros, \u00e9 muito importante o que ele traz para um ambiente de discuss\u00e3o como este, mas ele acabou chegando um pouco tarde, porque esse projeto n\u00f3s j\u00e1 estamos discutindo praticamente h\u00e1 quase 15 dias. E, em plen\u00e1rio, analisarmos algo t\u00e3o complexo como essa quest\u00e3o da liga n\u00e3o \u00e9 algo f\u00e1cil, at\u00e9 porque os clubes est\u00e3o tentando h\u00e1 anos se organizar e n\u00e3o conseguem. N\u00e3o somos n\u00f3s que vamos colocar, no dia de hoje, algo a que eles ainda nem conseguiram se adequar.\r\nO Deputado Luiz Lima, que est\u00e1 aqui, sabe que \u00e9 algo de que vamos tratar na revis\u00e3o da Lei Pel\u00e9. J\u00e1 foi criada na Casa uma Comiss\u00e3o Especial para, com a Presidente Celina Le\u00e3o e o Relator Felipe Carreras, os v\u00e1rios membros tratar\u00e3o dessa revis\u00e3o.\r\nA\u00ed, sim, ser\u00e1 o momento de discutir se podemos colocar a liga, ser\u00e1 o momento de falar dos \u00e1rbitros, dos t\u00e9cnicos. Nada disso ser\u00e1 esquecido, todos os pontos ser\u00e3o analisados.\r\n\u00c9 verdade que, nesse per\u00edodo de 15 dias, eu pude conhecer um pouquinho mais esse sistema de futebol. E percebi, conversando com os times - agradecer por isso ao Movimento Futebol Mais Livre -, que n\u00e3o era o desejo de um time grande, mas o de v\u00e1rios times: mais de 40 times de futebol querem, de fato, de verdade, serem mandantes dos seus pr\u00f3prios jogos.\r\nO Cuiab\u00e1 poder\u00e1, em breve, quem sabe, vender seus jogos por um valor exorbitante e, assim, pagar suas d\u00edvidas, pagar a os seus atletas.\r\nEste projeto vem em um momento muito importante, e eu estou muito feliz em poder ajudar a mudar a hist\u00f3ria do futebol brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, LIGA DESPORTIVA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, CLUBE ESPORTIVO, RENILDO CALHEIROS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Justificativa do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer men\u00e7\u00e3o a essa emenda e um coment\u00e1rio aos nobres Deputados. A inten\u00e7\u00e3o que o Deputado traz \u00e9 at\u00e9 louv\u00e1vel, mas o grande problema, Deputado Fred, \u00e9 que hoje n\u00e3o temos nenhuma liga. Como eu vou passar esses direitos para que sejam feitos em coletividade, se n\u00f3s n\u00e3o temos uma liga que vai conduzir esse regramento?\r\nEu acho que, neste momento, por mais que teoricamente se possa analisar se \u00e9 importante ou n\u00e3o, isso foge da realidade. Est\u00e1 bem, vamos colocar a liga, e quem \u00e9 que vai negociar? N\u00e3o vai ter ningu\u00e9m para negociar, porque n\u00e3o existe uma liga que corresponda ou que comande tudo isso. Ent\u00e3o, \u00e9 importante mantermos o texto como est\u00e1.\r\nMais uma vez, reafirmo que, como membro e participante da Comiss\u00e3o t\u00e3o importante que vai revisar a Lei Pel\u00e9, n\u00f3s iremos tratar, sim, dessa mat\u00e9ria importante. Com certeza, as contribui\u00e7\u00f5es que o Deputado Renildo Calheiros nos trouxe nesta tarde ser\u00e3o muito bem utilizadas para um novo convencimento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECEITA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, DIREITO DE ARENA, ATLETA, \u00c1RBITRO DESPORTIVO, AUXILIAR, EVENTO DESPORTIVO, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas contribuir com este destaque. Realmente, o nobre Deputado entrou em contato conosco pedindo que pud\u00e9ssemos aprov\u00e1-lo. Eu j\u00e1 expliquei que, neste momento, n\u00e3o que os \u00e1rbitros e tamb\u00e9m os t\u00e9cnicos n\u00e3o sejam importantes, sim, s\u00e3o importantes, mas n\u00e3o podemos perder o hist\u00f3rico desta Casa. \r\nEm 2011, esta Casa, no momento em que ela fez a revis\u00e3o da Lei Pel\u00e9, ela diminuiu de 20% para 5% o direito dos atletas. Ent\u00e3o, j\u00e1 houve uma perda. E, agora, o que se quer, com esta emenda, \u00e9 pegar os 5%, que ainda \u00e9 dos atletas, e ampliar para os t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m para os \u00e1rbitros.\r\nEnt\u00e3o, vejo que, neste momento, n\u00e3o \u00e9 interessante incluirmos isso. Mas torno a dizer que, na revis\u00e3o da Lei Pel\u00e9 - que est\u00e1 sendo muito bem trabalhada com a nossa Presidente Celina Le\u00e3o, que aqui se encontra juntamente com o Felipe Carreras, que \u00e9 o nosso Relator -, trataremos deste assunto com a maior aten\u00e7\u00e3o e carinho por reconhecer que os \u00e1rbitros e os t\u00e9cnicos tamb\u00e9m precisam ser valorizados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, boa tarde a V.Exa., boa tarde aos nobres Parlamentares.\r\nN\u00f3s do Republicanos votamos \"n\u00e3o\" a este requerimento de retirada de pauta, at\u00e9 porque n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar na aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos ficar mais 1 dia sem aprovar esta medida. N\u00f3s precisamos que o Pa\u00eds avance.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contra este requerimento e vamos lutar para que seja aprovada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esta medida provis\u00f3ria.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos, por consenso de toda a nossa bancada, por querermos ver um sistema justo, honesto, votaremos \"sim\", por entender que realmente precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica. Respeitando, \u00e9 claro, todos aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios, n\u00f3s votaremos \"sim\", pelo voto impresso, pelo voto audit\u00e1vel. \r\nE, Sr. Presidente, informo a V.Exa. que j\u00e1 chegou a delega\u00e7\u00e3o para que o Deputado Federal Henrique do Para\u00edso posso fazer uso do tempo da Lideran\u00e7a. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), PARANO\u00c1 (DF).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pela constru\u00e7\u00e3o de Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade - UBS na Regi\u00e3o Administrativa do Parano\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, neste momento, fazer um elogio ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, que, no dia de hoje, juntamente com o Ministro Queiroga, esteve no Parano\u00e1 Parque para entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o daquele local mais um equipamento p\u00fablico, a primeira UBS daquela localidade. Era uma promessa de diversos Governadores, que at\u00e9 agora n\u00e3o tinham conseguido cumprir a promessa, e o Governador Ibaneis, atrav\u00e9s da ajuda da C\u00e2mara Legislativa e dos Deputados da bancada federal, conseguiu realmente entregar essa unidade para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica o meu agradecimento a Ibaneis, o nosso Governador, que, sem d\u00favida alguma, vem fazendo o melhor para o Distrito Federal, o melhor para Bras\u00edlia. \r\nParab\u00e9ns ao Governador Ibaneis Rocha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA INTERNACIONAL DA JUVENTUDE.\r\nMEDALHA, ESPORTE, JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, T\u00d3QUIO), JOVEM, ATLETA, DIREITOS, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA JUVENTUDE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DO ESPORTE.\r\nJ\u00daLIO C\u00c9SAR RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4306/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA JUVENTUDE, CRIA\u00c7\u00c3O, CENTRAL DO JOVEM TRABALHADOR INOVADOR (CJTI), DESEMPREGO.\r\nAGRADECIMENTO, KEDSON M\u00c1RIO ROCHA, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), EMILY RAYANNE COELHO, SECRET\u00c1RIO NACIONAL, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Juventude em 2021 sob o tema Inova\u00e7\u00e3o jovem para a sa\u00fade humana e do planeta. Regozijo com o desempenho dos atletas brasileiros nos recentes Jogos Ol\u00edmpicos realizados em T\u00f3quio, Jap\u00e3o. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2019, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 12.852, de 2013, acerca do Estatuto da Juventude, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Central do Jovem Trabalhador Inovador. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Secret\u00e1ria Nacional de Juventude, Emylle Rayanne Coelho, e ao Secret\u00e1rio de Juventude do Distrito Federal, Kedson M\u00e1rio Rocha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Rosangela Gomes, Sras. e Srs. Deputados, jovens que assistem \u00e0 sess\u00e3o neste momento, \"todos os dias, quando acordo, n\u00e3o tenho mais o tempo que passou, mas tenho muito tempo. Temos todo o tempo do mundo. Somos t\u00e3o jovens\", dizia Renato Russo, em 1986.\r\nPara falar neste dia especial, em homenagem ao Dia Internacional da Juventude, subo a esta tribuna impelido por um sentimento de extremo orgulho e de indiz\u00edvel satisfa\u00e7\u00e3o. Estamos felizes, porque o Brasil encerrou as Olimp\u00edadas de T\u00f3quio com o n\u00famero recorde de medalhas. Foram 21 premia\u00e7\u00f5es, na melhor campanha ol\u00edmpica de todos os tempos, a qual colocou nosso Pa\u00eds em 12\u00ba lugar na classifica\u00e7\u00e3o geral dos Jogos.\r\nQuero parabenizar todos os jovens e aguerridos atletas que, abdicando dos prazeres pr\u00f3prios da juventude, dedicaram-se visceralmente aos exaustivos treinos de rotina, obtendo, ao final, a coroa da vit\u00f3ria.\r\nNeste momento especial, no qual comemoramos o Dia Internacional da Juventude, cujo tema para 2021 \u00e9 Inova\u00e7\u00e3o jovem para a sa\u00fade humana e do planeta, ressalto ainda mais todo o esfor\u00e7o desses jovens atletas vencedores, todos eles, de forma criativa e brilhante, ao tempo em que minimizaram os problemas advindos da terr\u00edvel pandemia que assolou o mundo. Agigantaram-se ao atuar com bravura na persecu\u00e7\u00e3o de suas metas ol\u00edmpicas. Falo aqui das adapta\u00e7\u00f5es \u00e0s quais os atletas foram obrigados a se submeter para manterem firmes os seus treinos, ainda que fora do ambiente adequado para tal. In\u00fameros deles tiveram que improvisar maneiras de manter o foco e a disciplina em casa. Foi ainda mais complicada essa situa\u00e7\u00e3o para quem disputou esportes aqu\u00e1ticos e gin\u00e1stica, uma vez que a aus\u00eancia dos espa\u00e7os ou dos aparelhos espec\u00edficos poderia comprometer seriamente o resultado da sua competi\u00e7\u00e3o.\r\nPor tudo isso, n\u00f3s os parabenizamos efusiva e orgulhosamente.\r\nH\u00e1 outro ponto importante que aqui eu quero destacar. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Juventude e tamb\u00e9m da Frente Parlamentar Mista do Esporte, ambas instaladas no ano de 2019, tenho confirmado que a luta pela garantia dos direitos da juventude deve ser homog\u00eanea e incessante, envolvendo o meio pol\u00edtico e a sociedade. \r\nQuero aqui dizer que apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2019, que altera dispositivo do Estatuto da Juventude para dispor sobre a Central do Jovem Trabalhador Inovador. Trata-se de proposta de cria\u00e7\u00e3o de banco de dados incluindo todos os jovens inscritos, com compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es em tempo real, interligado em todas as esferas do Governo. O prop\u00f3sito \u00e9 facilitar a entrada de jovens no mercado de trabalho, ou seja, melhorar a empregabilidade, combater o desemprego nessa delicada faixa et\u00e1ria. Queremos, acima de tudo, que os jovens estejam aptos a assumir uma ocupa\u00e7\u00e3o de acordo com a sua qualifica\u00e7\u00e3o, motivo pelo qual estamos justamente legislando para criar todas essas oportunidades. \r\nQuero aqui deixar o meu sincero agradecimento \u00e0 Sra. Emilly Rayanne Coelho, Secret\u00e1ria Nacional de Juventude, pelo brilhantismo do seu trabalho. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Secret\u00e1rio de Juventude do Distrito Federal, o Sr. Kedson M\u00e1rio Rocha. \r\nQuero dizer que eu estou muito feliz, Sra. Presidente, por neste Dia Internacional da Juventude falar aqui desta tribuna tendo V.Exa. como nossa Presidente. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "J\u00falio Cesar",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. JULIO CESAR RIBEIRO (REPUBLICANOS - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, em rela\u00e7\u00e3o ao Requerimento n\u00ba 1.505, de 2021, de um tamb\u00e9m grande defensor do esporte, da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o Deputado Roman, n\u00f3s do Republicanos encaminhamos favoravelmente, at\u00e9 porque entendemos a import\u00e2ncia do professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Nesta pandemia, eles demonstraram o quanto s\u00e3o importantes para a nossa sociedade.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis, sim, ao requerimento de urg\u00eancia, a fim de que n\u00f3s possamos, se poss\u00edvel, ainda hoje votar o m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 2.486, at\u00e9 para que possamos trazer dignidade a todos esses profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\r\nAqui eu quero enaltecer o Presidente do Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 7\u00aa Regi\u00e3o  CREF7/DF, o nosso amigo Patrick, que vem fazendo um trabalho excelente \u00e0 frente desse conselho  muito obrigado, Sr. Presidente!\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu quero nesta noite tamb\u00e9m enaltecer mais uma a\u00e7\u00e3o do Governo Federal em defesa das mulheres de todo o Pa\u00eds. No m\u00eas em que a Lei Maria da Penha celebra seus 15 anos de exist\u00eancia, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, em parceria com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, deu mais um passo importante no que diz respeito ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica ao lan\u00e7ar hoje a Opera\u00e7\u00e3o Maria da Penha. \r\nEssa iniciativa in\u00e9dita tem por objetivo promover a\u00e7\u00f5es para qualificar o atendimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, refor\u00e7ar o cumprimento de medidas protetivas e conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de denunciar agress\u00f5es. Entre os dias 20 de agosto e 20 de setembro, \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais, como as Pol\u00edcias Civis e Militares, devem refor\u00e7ar a atua\u00e7\u00e3o para aprimorar o sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas. \r\nSr. Presidente, h\u00e1 de se reconhecer que essa louv\u00e1vel iniciativa demonstra todo o compromisso e, principalmente, todo o cuidado com as mulheres do nosso Pa\u00eds. Trata-se um olhar humanizado para aquelas que rotineiramente sofrem agress\u00f5es dom\u00e9sticas.\r\nSr. Presidente, os dados s\u00e3o alarmantes. Por isso, a Opera\u00e7\u00e3o Maria da Penha chega para se firmar como mais uma ferramenta para incentivar a den\u00fancia. Somente assim conseguiremos exterminar esses n\u00fameros da viol\u00eancia dom\u00e9stica, que s\u00e3o assustadores em nosso Pa\u00eds. \r\nQuero aqui parabenizar o Ministro Anderson Torres e a Ministra Damares por mais essa iniciativa em prol das mulheres em todo o nosso Pa\u00eds. \r\nPor fim, quero aqui dizer que n\u00e3o podemos permitir que as mulheres v\u00edtimas se tornem apenas dados. Como defensor das causas das mulheres neste Parlamento, reafirmo todo o meu apoio \u00e0s pautas voltadas ao tema da prote\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o importante. E digo mais: enquanto houver mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica neste Pa\u00eds, n\u00f3s do Republicanos  quero reafirmar isso  seremos incans\u00e1veis nessa luta. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nDeus o aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]