[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, BLOCO PARLAMENTAR, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre irregularidades na forma\u00e7\u00e3o de blocos parlamentares na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer uma quest\u00e3o de ordem complementar, baseado no que irei sustentar.\r\nQuero pedir muita aten\u00e7\u00e3o do nobre Deputado Bacelar, que me antecedeu, porque tenho um profundo respeito por ele.\r\nLerei para V.Exa. a portaria do TSE n\u00ba 48, de 25 de janeiro de 2019. Essa portaria, Sr. Presidente, foi publicada esta semana. Essa portaria trata da quest\u00e3o do funcionamento dos partidos pol\u00edticos, e eu vou ler para V.Exa. os artigos da portaria. Pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o da Secretaria-Geral da Mesa.\r\nPrimeiramente, ela fala dos partidos que t\u00eam direito \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do percentual m\u00ednimo de votos para a quest\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o e do fundo partid\u00e1rio - dos que podem. Est\u00e3o aqui todos os partidos: Avante, DEM, MDB... E termina com o Solidariedade. Depois, ela lista os partidos que n\u00e3o podem: DC, Patriotas, PCdoB, PCB, PCO, PHS, PMN, PPL, PRP, PRTB e PSTU.\r\nA\u00ed, Sr. Presidente, concluo com o \u00a7 1\u00ba: \"Os partidos pol\u00edticos mencionados nesse artigo deixar\u00e3o de participar da distribui\u00e7\u00e3o\" e representa\u00e7\u00e3o \"do Fundo de Assist\u00eancia Financeira (...) a contar de 1\u00ba de fevereiro de 2019 (...)\" - \u00e9 hoje. E n\u00e3o pode um ato do Presidente do Legislativo determinar sobre a fus\u00e3o que ainda n\u00e3o deliberada no Judici\u00e1rio.\r\nO Tribunal Superior Eleitoral ainda n\u00e3o homologou as fus\u00f5es e incorpora\u00e7\u00f5es. Pela portaria, a partir do dia 1\u00ba de fevereiro, que \u00e9 a data de hoje, n\u00e3o podem estes partidos compor representa\u00e7\u00e3o - teria que ser feita, inclusive, uma revis\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o, com a retirada desses partidos que perdem, segundo a lei.\r\nPor mais que se sobreponha \u00e0 lei e \u00e0 autonomia do Legislativo, o nosso Poder n\u00e3o pode, por um ato do Presidente, homologar incorpora\u00e7\u00f5es, fus\u00f5es, porque isso \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral.\r\nHoje isso n\u00e3o existe, Sr. Presidente.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Sr. Presidente, pela ordem, para contraditar.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Sr. Presidente...\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que tenha muito cuidado neste ato e muito cuidado com a decis\u00e3o, que pode trazer repercuss\u00f5es, como a de serem refeitas as vota\u00e7\u00f5es elaboradas hoje, com base na portaria do Tribunal Superior Eleitoral.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PRESEN\u00c7A, COMISS\u00c3O EXTERNA, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o registro da presen\u00e7a no plen\u00e1rio dos Deputados participantes em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens existentes no Brasil, em especial, ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es do rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos tratando de um assunto muito mais s\u00e9rio e que afeta a todos n\u00f3s mineiros: o acidente acontecido em Brumadinho. Estamos agora numa reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa, que n\u00e3o precisa ser paralisada por causa desta sess\u00e3o.\r\nO que acontece? N\u00f3s estamos com o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com o Presidente da Vale, com o Secret\u00e1rio Estadual do Meio Ambiente de Minas Gerais, numa audi\u00eancia p\u00fablica, e eu tive que vir aqui votar. Eu sou o Relator da Comiss\u00e3o Externa e aproveito at\u00e9 para justificar a aus\u00eancia do Deputado Z\u00e9 Silva, que \u00e9 o Coordenador, est\u00e1 na reuni\u00e3o e n\u00e3o p\u00f4de vir votar porque n\u00e3o pode sair de l\u00e1.\r\n\u00c9 um pedido que fa\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e \u00e0 Mesa para considerar para efeito de registro a presen\u00e7a daqueles que est\u00e3o na Comiss\u00e3o Externa tratando da quest\u00e3o de Brumadinho.\r\nFa\u00e7o um apelo para a quest\u00e3o da justificativa, com efeito administrativo, para aqueles que est\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o terem que ficar saindo da audi\u00eancia p\u00fablica para virem aqui em eventuais vota\u00e7\u00f5es. \r\n\u00c9 a justificativa que fa\u00e7o e o pleito que encaminho \u00e0 Mesa atrav\u00e9s de V.Exa., Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o brasileiros mediante contrato de trabalho regido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ressalvada a possibilidade de no m\u00e1ximo 1/3 (um ter\u00e7o) de comiss\u00e1rios estrangeiros, alterado pelo \u00a7 3\u00ba do art. 156, constante da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, e no art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, acerca da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso ter muito cuidado, porque algo que pode parecer novo \u00e9 um profundo retrocesso. N\u00f3s corremos o risco de, em um voo internacional, se uma empresa quiser, n\u00e3o ter um tripulante sequer que fale portugu\u00eas, porque vai poder contratar 100%... Como \u00e9 que n\u00f3s vamos ter um voo internacional partindo do Brasil - e eu quero falar a minha l\u00edngua - sem que haja tripulante que fale portugu\u00eas? Em qualquer lugar moderno do mundo, isso \u00e9 feito, e o faremos garantindo e preservando pelo menos o que est\u00e1 no texto do Relator.\r\nAl\u00e9m do mais, no Brasil, temos empresas que j\u00e1 s\u00e3o de Governos bilaterais, do Brasil e de outros pa\u00edses. Imaginem uma empresa brasileira contratar seus colegas da Am\u00e9rica do Sul, por exemplo, do Chile, da Bol\u00edvia, do Equador, da Col\u00f4mbia e da Venezuela, e n\u00f3s n\u00e3o termos entre a tripula\u00e7\u00e3o profissionais brasileiros, em voos partindo do Brasil. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987) , VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao justificar a minha vota\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o anterior, quero dizer que a Deputada Clarissa Garotinho tem raz\u00e3o. \r\nN\u00f3s aqui temos ajustes a fazer no projeto, mas que n\u00e3o comprometa a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, porque precisamos desse projeto para poder incluir as Santas Casas. Aqueles que querem beneficiar as Santas Casas depois podem fazer ajustes nos destaques na vota\u00e7\u00e3o do PLP, mas durante isso a urg\u00eancia fica garantida.\r\nO PSB vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha, de forma muito tranquila, de acordo com os L\u00edderes, principalmente com o Deputado Arthur Lira, que nos antecedeu.\r\nO Brasil faz divisa, na Am\u00e9rica do Sul, com 11 pa\u00edses. N\u00f3s n\u00e3o estamos questionando aqui s\u00f3 a quest\u00e3o dos militares, como diz o Deputado Glauber Braga. N\u00f3s estamos discutindo se dentro de uma aeronave houver um terrorista que queira roubar a arma do militar e levar essa aeronave, num voo nacional, para qualquer pa\u00eds lim\u00edtrofe nosso. Ele pode cometer um ato aqui no Brasil, numa aeronave que faz um voo nacional, e atravessar uma das 11 fronteiras que temos, sem contar a possibilidade de ir a pa\u00edses da Am\u00e9rica Central.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra essa proposta. Votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e contra o destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TI\u00c3O LIMA, VICE-PREFEITO, SANTA B\u00c1RBARA DO MONTE VERDE (MG), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Falecimento do Vice-Prefeito Sebasti\u00e3o de Almeida Lima, do Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara do Monte Verde, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Hildo Rocha, que preside esta sess\u00e3o, \u00e9 com tristeza que venho neste minuto anunciar a perda de um grande amigo, o Vice-Prefeito de Santa B\u00e1rbara do Monte Verde, Munic\u00edpio que fica perto de Juiz de Fora, esta que \u00e9 minha cidade natal. Faleceu nesta madrugada. \r\nN\u00e3o h\u00e1 forma maior de homenagear aquele grande homem do que estar nesta Casa hoje defendendo seus interesses. Ele era um trabalhador rural ass\u00edduo. Veio do campo e lutava naquele Munic\u00edpio. Era uma grande lideran\u00e7a pol\u00edtica, que agregava a todos naquela cidade.\r\nMeu abra\u00e7o aos familiares! Meu abra\u00e7o a todos de Santa B\u00e1rbara, que sentem a perda de Ti\u00e3o Lima!\r\nPrestamos a nossa homenagem com o nosso trabalho aqui, representando-o, porque ele me ajudou a chegar ao Congresso Nacional para represent\u00e1-lo.\r\nMuito obrigado, nobre Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, HOMENAGEM.\r\nPOL\u00cdTICA, RENOVA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, RESULTADO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho. Presen\u00e7a, na Casa, de Deputados comprometidos com a renova\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Erika Kokay, Deputado Hildo Rocha, que est\u00e1 presente aqui, quero apenas fazer uma reflex\u00e3o junto com os colegas neste breve minuto. \r\nNa semana em que comemoramos o Dia do Trabalho, lembrei-me do fato de, nas elei\u00e7\u00f5es, termos enfrentado aqueles que falavam da velha e da nova pol\u00edtica. Somos Deputados \u00edntimos. Aqui h\u00e1 velhas e novas pr\u00e1ticas, atitudes. Discutimos mentalidade. N\u00e3o h\u00e1 a velha e a nova pol\u00edtica. Houve renova\u00e7\u00e3o de 50%. Na semana em que se comemora o Dia do Trabalho, esteve presente em Bras\u00edlia, na segunda-feira e na ter\u00e7a-feira, um quinto dos Deputados.\r\n\u00c9 importante que todos reconhe\u00e7am aqueles que fizeram o discurso de que tudo deveria ser renovado nesta Casa. Aqueles que fizeram de tudo para que houvesse renova\u00e7\u00e3o est\u00e3o aqui, cumprindo a sua obriga\u00e7\u00e3o, na semana em que se comemora o Dia do Trabalho. Essa \u00e9 a mentalidade daqueles que estavam aqui e daqueles que chegaram e reconhecem esse papel, o de representar o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, DISTRITO, PATOS DE MINAS (MG), IMPEDIMENTO, FECHAMENTO, ESCOLA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Atua\u00e7\u00e3o de moradores do Distrito de Pinda\u00edbas, Munic\u00edpio de Patos de Minas, Estado de Minas Gerais, para a manuten\u00e7\u00e3o da Escola Estadual Professor Manoel Lopes Nogueira na localidade. Cr\u00edtica \u00e0 possibilidade de fechamento da unidade escolar com o objetivo de redu\u00e7\u00e3o de gastos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o que j\u00e1 foi dito aqui. O desmatamento tem sido avassalador no Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. \r\nNesse sentido, o PSB, tendo em vista o que foi inclu\u00eddo na Comiss\u00e3o Especial, vai manifestar a sua discord\u00e2ncia. O nosso voto \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu fa\u00e7o ainda um registro do que est\u00e1 sendo gerado com a PEC do Teto de Gastos, Deputado Rog\u00e9rio. \r\nMoradores do Distrito de Pinda\u00edbas, em Patos de Minas, est\u00e3o recolhendo assinaturas para impedir o fechamento da Escola Estadual Professor Manoel Lopes Nogueira e de uma escola estadual que funciona no mesmo pr\u00e9dio. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 encaminhar esses alunos para outro distrito, distante 30 quil\u00f4metros do centro da cidade. Est\u00e3o querendo fechar uma escola em fun\u00e7\u00e3o da reten\u00e7\u00e3o de gastos. Corte de gastos com a educa\u00e7\u00e3o significa acabar com a capacidade de gerarmos conhecimento no Pa\u00eds. \r\nNesta mat\u00e9ria, o PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROFISSIONAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CIVIL, MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, ROMBIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), ACOMPANHAMENTO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o, Sr. Presidente Marcos Pereira, mas nem vou usar o tempo todo. Eu s\u00f3 quero fazer tamb\u00e9m uma s\u00faplica aos demais L\u00edderes que est\u00e3o orientando, pois faltam 20 minutos para terminar esta sess\u00e3o. Se n\u00f3s n\u00e3o conseguirmos votar esse \u00faltimo destaque, n\u00e3o o votaremos na pr\u00f3xima sess\u00e3o, que ser\u00e1 para votar outra mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o vou utilizar o tempo todo. \r\nEu s\u00f3 queria refor\u00e7ar o que muitos t\u00eam dito e que foi repetido por colegas que fizeram a orienta\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7a. Nobres Deputados e Deputadas, durante esses 4 meses, enquanto a Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais dava uma resposta, enquanto o Senado Federal encaminhava um projeto e o mandava aqui para a C\u00e2mara, n\u00f3s, da C\u00e2mara Federal, representando todos os senhores e senhoras, fizemos na Comiss\u00e3o Externa esses projetos cujas urg\u00eancias ser\u00e3o votadas amanh\u00e3, na Semana do Meio Ambiente. S\u00e3o projetos que inclusive garantir\u00e3o que gastos com os tratamentos de profissionais que trabalharam em Brumadinho, militares ou n\u00e3o, sejam custeados pela Vale, e n\u00e3o pelo Governo Federal. Ela que \u00e9 respons\u00e1vel por ressarcir todos os danos econ\u00f4micos, sociais e psicol\u00f3gicos causados \u00e0s pessoas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui criando nenhum tipo de gasto ou d\u00e9ficit para o Governo. O Governo criar\u00e1 essa equipe no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas o Governo n\u00e3o ter\u00e1 gastos para que possamos fazer o acompanhamento desses profissionais.\r\nN\u00f3s pedimos ao Corpo de Bombeiros, Deputado Freixo, que continuasse as buscas dos corpos que ainda n\u00e3o foram encontrados em Brumadinho. E hoje, 120 dias ap\u00f3s a trag\u00e9dia, foi encontrado mais um corpo intacto. Esses bombeiros que vieram aqui e emocionaram todos numa sess\u00e3o solene agora t\u00eam que ter o prosseguimento e a continuidade da sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nHoje n\u00f3s cumprimos uma parte do ressarcimento do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, da quest\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia. Amanh\u00e3 votaremos os projetos da quest\u00e3o ambiental, da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio, do fundo que reparar\u00e1 esses danos, que ser\u00e3o de responsabilidade das mineradoras.\r\nN\u00e3o vou concluir porque quero pedir aos Deputados que possamos encerrar esta vota\u00e7\u00e3o antes das 20 horas. Eu venho aqui pedir a todos que n\u00f3s possamos aprovar este destaque, que foi muito bem colocado pelo Deputado Subtenente Gonzaga. Este destaque, Sras. e Srs. Deputados, era para ser apresentado para todos os profissionais e para todas as pessoas do entorno que trabalharam l\u00e1, sendo militares ou n\u00e3o, porque muitos deles ter\u00e3o sequelas tamb\u00e9m ao longo dos pr\u00f3ximos 20 anos. O Deputado Subtenente Gonzaga trata aqui dos profissionais que trabalharam, que dedicaram parte das suas vidas de uma forma muito penosa para ressarcir minimamente a dignidade daqueles que estavam - e muitos est\u00e3o at\u00e9 hoje - sem encontrar os corpos dos seus parentes. \u00c9 dignidade votarmos este projeto.\r\nO PSB orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCERRAMENTO, TRABALHO, COMISS\u00c3O, QUORUM, PLENARIO, INICIO, ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Necessidade de encerramento dos trabalhos das Comiss\u00f5es para o alcance de qu\u00f3rum no plen\u00e1rio e a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es em pauta por acordo de L\u00edderes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, o Presidente Rodrigo Maia est\u00e1 trabalhando a quest\u00e3o do encerramento da discuss\u00e3o de duas PECs, para que possamos contribuir com o qu\u00f3rum e votar as mat\u00e9rias da C\u00e2mara, uma vez que haver\u00e1 sess\u00e3o do Congresso \u00e0s 14h30min.\r\nNo acordo feito com todos os L\u00edderes ontem est\u00e3o a proposta da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, fruto de acordo feito com o Deputado Augusto Coutinho, e tamb\u00e9m as urg\u00eancias dos projetos que marcam o novo Marco Regulat\u00f3rio da Minera\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente da Casa j\u00e1 est\u00e1 conosco h\u00e1 mais de 40 minutos em plen\u00e1rio aguardando a composi\u00e7\u00e3o do qu\u00f3rum, para que possamos deliberar na manh\u00e3 de hoje, antes da sess\u00e3o do Congresso Nacional. \u00c9 preciso que os Deputados encerrem as reuni\u00f5es nas Comiss\u00f5es e venham ao plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCERRAMENTO, DISCUSS\u00c3O, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da discuss\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para a vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de mat\u00e9rias com temas consensuais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sei que ainda h\u00e1 inscritos para discutir a PEC, mas n\u00f3s j\u00e1 atingimos o qu\u00f3rum. Sabemos que V.Exa. vai contribuir conosco na vota\u00e7\u00e3o das urg\u00eancias e sabemos que n\u00e3o vai haver pedido de verifica\u00e7\u00e3o - trata-se de uma proposta consensual. Assim, pe\u00e7o a V.Exa. que inicie a Ordem do Dia pelas urg\u00eancias, uma vez que j\u00e1 temos qu\u00f3rum para deliberar mat\u00e9rias n\u00e3o constitucionais, mas, para isso, precisamos encerrar a discuss\u00e3o da PEC que V.Exa. colocou em discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, MINERA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia de proposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar e agradecer a V.Exa., e tamb\u00e9m dizer que agora n\u00f3s vamos construir um acordo com todos os L\u00edderes para que possamos efetivamente colocar esses projetos em vota\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara e assim repetir o que fizemos hoje, Dia Mundial do Meio Ambiente, quando aprovamos a urg\u00eancia urgent\u00edssima de seis proposi\u00e7\u00f5es que v\u00e3o criar um novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds no que concerne a licenciamento, cria\u00e7\u00e3o de fundo, ecoc\u00eddio, atingidos por barragens e a tantas outras quest\u00f5es.\r\nAgrade\u00e7o a toda a C\u00e2mara dos Deputados, a todos os L\u00edderes, principalmente ao Presidente Rodrigo Maia, que, sens\u00edvel ao tema, levou a C\u00e2mara \u00e0s vota\u00e7\u00f5es de hoje.\r\nVamos agora trabalhar junto a todos os L\u00edderes para que possamos pautar a vota\u00e7\u00e3o dos projetos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO). PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Urgente vota\u00e7\u00e3o de projetos relativos \u00e0 trag\u00e9dia ambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero corroboro as palavras que foram ditas aqui pelos Deputados Z\u00e9 Silva e Domingos S\u00e1vio. \r\nN\u00f3s, que trabalhamos na Comiss\u00e3o Externa da CPI, Deputada Benedita, sab\u00edamos que, quando esse projeto chegasse ao plen\u00e1rio, os tent\u00e1culos das mineradoras iriam come\u00e7ar a aparecer. N\u00f3s sab\u00edamos que isso poderia ocorrer. N\u00f3s sabemos que eles est\u00e3o, de certa forma t\u00edmidos, acuados, sem poder mostrar a cara. Sab\u00edamos tamb\u00e9m que eles iriam atuar.\r\nEu quero, diante do L\u00edder do Governo, dizer que n\u00e3o atribuo ao Governo neste momento essa articula\u00e7\u00e3o. O Governo, por prud\u00eancia, votou ontem os projetos, em regime de urg\u00eancia, mas somente hoje esses projetos vieram para a pauta. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa responsabilidade de, em duas semanas, colocar este projeto em vota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 pela sess\u00e3o exemplar de hoje, n\u00f3s dissemos l\u00e1 na Comiss\u00e3o Externa e na CPI que a bancada mineira, a partir da n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o dos projetos de Brumadinho, que, para n\u00f3s, s\u00e3o indispens\u00e1veis e fundamentais, iria obstruir qualquer vota\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio. Falamos isso para todos os partidos. E estavam presentes Deputados do PSL e do Governo. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que possamos acertar os pontos, acertar as mat\u00e9rias para a semana, mas, a partir da\u00ed, vamos come\u00e7ar a dizer onde est\u00e3o os tent\u00e1culos das mineradoras aqui dentro do plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Protesto contra o atraso nas vota\u00e7\u00f5es pela Casa de projetos relacionados \u00e0 minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya, \u00e9 um prazer estar aqui falando com a presen\u00e7a de V.Exa. na Mesa. \r\nEu quero s\u00f3 respaldar, neste momento, o que foi dito pelo meu colega Deputado Z\u00e9 Silva, Coordenador da nossa Comiss\u00e3o Externa. Estou aqui com a Deputada \u00c1urea e ali est\u00e3o outros Deputados mineiros. \r\nSra. Presidente e colegas Parlamentares, \u00e9 um absurdo neste momento n\u00f3s estarmos esperando outro crime acontecer em Minas Gerais ou em qualquer barragem no Brasil, para que tomemos as nossas medidas e as nossas posturas. Trabalhamos todos nos projetos que est\u00e3o prontos para serem votados. Eu alertei na reuni\u00e3o de L\u00edderes e aqui falo no plen\u00e1rio: a enrola\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7ou, os tent\u00e1culos das mineradoras j\u00e1 come\u00e7aram a funcionar. Se amanh\u00e3 acontecer um novo crime, a\u00ed todo mundo vai querer votar projeto de barragem relacionada \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. \r\nQue n\u00f3s estejamos atentos para dar a resposta de que a sociedade precisa agora!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares por  vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei relativo \u00e0 trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, realmente vivemos um in\u00edcio de legislatura muito conturbado, e eu quero apelar aqui aos Deputados que foram reeleitos e \u00e0 grande maioria, aos novos Deputados de primeiro legislatura e que n\u00e3o conhecem a estrutura desta Casa. N\u00f3s estamos tentando alertar, n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7ar, \u00e9 alertar.\r\nEsta sess\u00e3o vai at\u00e9 as 23 horas. N\u00f3s vamos lev\u00e1-la com tranquilidade, mas sem votar nada at\u00e9 as 23 horas, Srs. Deputados. Estamos apelando para o bom senso da L\u00edder, porque n\u00f3s estamos com a maior boa vontade para votar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o temos nenhum problema em votar o que foi acordado, ressalvados os destaques. O ponto central seria votado, se n\u00e3o houvesse a intransig\u00eancia e a falta de bom senso. \r\n\u00c0s 23 horas se encerrar\u00e1 a sess\u00e3o, n\u00f3s vamos pedir novo painel e vamos pedir para ler a ata. V.Exas. n\u00e3o sabem o que \u00e9 fazer obstru\u00e7\u00e3o dura aqui - e vai ser feita. Vai vir reforma da Previd\u00eancia por a\u00ed, Srs. Deputados, e o qu\u00f3rum ser\u00e1 308. Apelo para o bom senso do que querem e do que n\u00f3s queremos para o Brasil. Comecem a se preocupar em rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00f3s estamos acordando tudo para amanh\u00e3. Se n\u00e3o ficar para amanh\u00e3, porque amanh\u00e3 ter\u00e1 reuni\u00e3o da Previd\u00eancia, que fique para a outra semana, que fique para algum dia. Mas, para votar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, n\u00f3s s\u00f3 pedimos que fossem inclu\u00eddos os projetos de Brumadinho.\r\nAgora eu quero fazer um apelo \u00e0s Sras. e aos Srs. Parlamentares, chamando parte da bancada de Minas, que \u00e9 solid\u00e1ria a n\u00f3s neste momento. Amigos, companheiros e companheiras, vejam o que estamos para votar aqui: o projeto de Brumadinho. Morreram naquela trag\u00e9dia quase 300 pessoas. N\u00f3s estamos meio com um sentimento de culpa, porque quando aconteceu o acidente em Mariana, esta Casa n\u00e3o fez nada - nada! N\u00e3o votou um projeto, e houve um desastre ambiental muito grave, com v\u00edtimas fatais, que comprometeu o Rio Doce. \r\nH\u00e1 Deputado aqui que n\u00e3o est\u00e1 fazendo essa briga conosco, mas \u00e9 l\u00e1 da regi\u00e3o do Rio Doce, l\u00e1 da regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Governador Valadares. E eu n\u00e3o sei se os amigos aqui sabem que nessa regi\u00e3o as pessoas est\u00e3o tendo que comprar \u00e1gua mineral para tomar banho, porque est\u00e3o com medo da \u00e1gua do Rio Doce! Est\u00e3o comprando \u00e1gua mineral para cozinhar porque est\u00e3o com medo da \u00e1gua do Rio Doce! Olhem o que isso est\u00e1 custando. Calculem e pensem o quanto valia um im\u00f3vel em Governador Valadares e quanto vale hoje, sem falar no restante dos Munic\u00edpios menores que est\u00e3o no rastro do Rio Doce at\u00e9 o Esp\u00edrito Santo.\r\nAmigos Parlamentares, n\u00f3s estamos falando aqui de vida, e vida n\u00e3o se negocia. N\u00f3s n\u00e3o queremos aqui negociar dois, tr\u00eas, quatro projetos, n\u00e3o. N\u00f3s queremos o projeto para dar seguran\u00e7a \u00e0 minera\u00e7\u00e3o no Brasil. N\u00e3o queremos parar a minera\u00e7\u00e3o, mas que haja seguran\u00e7a, licenciamento, cria\u00e7\u00e3o do fundo, cria\u00e7\u00e3o do ecoc\u00eddio. \u00c9 isso o que queremos, Srs. Deputados, para poder dar dignidade ao povo mineiro e, quando voltarmos para a nossa casa, dizermos que fizemos alguma coisa. \r\nQuantas vidas voc\u00eas querem mais? Quantas vidas? Quantas vidas Minas Gerais ter\u00e1 que dar a mais para que possamos votar um projeto que d\u00ea um m\u00ednimo de dignidade para aquele povo? \u00c9 para esse bom senso que estamos apelando aqui.\r\nEu n\u00e3o posso admitir que o Congresso Nacional, com tanta gente nova, seja t\u00e3o est\u00fapido a ponto de n\u00e3o imaginar que, neste momento, nos precisamos de um m\u00ednimo de dignidade pelo povo de Minas, pelo povo brasileiro.\r\nDeputado Passarinho, o povo do Par\u00e1 n\u00e3o tem as montanhas, n\u00e3o tem as barragens. Mas l\u00e1 se explora ni\u00f3bio e l\u00e1 vai se contaminar muito len\u00e7ol fre\u00e1tico e muita gente vai morrer tamb\u00e9m. O mesmo digo para Caldas, com o ur\u00e2nio, para Itabirito, para Paracatu, com o ouro. \r\nN\u00f3s n\u00e3o temos seguran\u00e7a para a minera\u00e7\u00e3o no Brasil por causa de picuinha de quem representa os tent\u00e1culos das mineradoras. Naquela reuni\u00e3o em que eu estava, havia gente representando as mineradoras, passando mensagens. E quero aqui dizer que n\u00e3o era o Governo, porque o Governo s\u00f3 se preocupa com arrecada\u00e7\u00e3o, com o que vai perder de arrecada\u00e7\u00e3o. Mas os tent\u00e1culos estavam l\u00e1 dentro, silenciosos e passando mensagens. \r\nEles podem ficar seguros. Aqui continuar\u00e1 n\u00e3o passando nada, os Deputados brasileiros nada far\u00e3o para que possamos resgatar o m\u00ednimo de dignidade, pegar o nosso avi\u00e3o, voltar para Minas e olhar nos olhos dos nossos irm\u00e3os mineiros de Brumadinho, de Bar\u00e3o de Cocais. \r\nTem que esperar romper a barragem e morrer mais gente? Pelo amor de Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei relativos ao Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes da nossa emocionada fala, falando pelos mineiros - muitos aqui n\u00e3o s\u00e3o mineiros, mas tamb\u00e9m se solidarizaram conosco e com a nossa causa de Minas -, digo isto: eu disse que esse requerimento iria encontrar dificuldade.\r\nE alerto aqueles que s\u00e3o do Governo ou aqueles que n\u00e3o sabem se s\u00e3o Governo ou n\u00e3o e est\u00e3o com a posi\u00e7\u00e3o d\u00fabia com rela\u00e7\u00e3o a isso: temos mais quatro! A madrugada aqui \u00e9 longa. E n\u00f3s n\u00e3o temos medo da madrugada, nem do projeto das licita\u00e7\u00f5es, nem da Previd\u00eancia, nem de nada. N\u00e3o somos n\u00f3s que estamos nessa situa\u00e7\u00e3o de negociar agora, n\u00e3o. N\u00f3s estamos colocando para o outro lado. \r\nVem o Deputado Hildo... V.Exas. n\u00e3o t\u00eam qu\u00f3rum. V\u00e3o demorar a ter qu\u00f3rum para a primeira vota\u00e7\u00e3o. Daqui a pouco os partidos come\u00e7am a entrar em obstru\u00e7\u00e3o em solidariedade a n\u00f3s. J\u00e1 deviam ter entrado, mas v\u00e3o entrar daqui a pouco. N\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o! Vida n\u00e3o se negocia.\r\nTr\u00eas projetos para n\u00f3s s\u00e3o fundamentais. E por que n\u00e3o tr\u00eas ou quatro? Por que tem que ser um ou dois, sendo que s\u00e3o V.Exas. que n\u00e3o t\u00eam qu\u00f3rum? Todo mundo quer votar primeiro o projeto de Brumadinho. Vamos votar primeiro Brumadinho. Bote os tr\u00eas de Brumadinho. Pode botar a\u00ed esse da Aeron\u00e1utica...\r\nO SR. HILDO ROCHA (Bloco/MDB - MA) - O que est\u00e1 pautado \u00e9 a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Brumadinho n\u00e3o est\u00e1 nem pautado, Deputado J\u00falio.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Ent\u00e3o, V.Exa. vai aguardar o qu\u00f3rum e vai esperar a madrugada. Vai ficar desse jeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 2787/2019, PL 2788/2019, PL 2791/2019, PL 2790/2019.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do PT da proposta de vota\u00e7\u00e3o do texto principal do projeto de lei sobre o estabelecimento de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.787, de 2019, a respeito do ecoc\u00eddio; 2.788, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens; 2.791, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, e 2.790, de 2019, a respeito da Defesa Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma proposta que acabei de passar para o L\u00edder do PT, para votarmos o texto principal do projeto de lei de licita\u00e7\u00f5es e depois, por acordo, votarmos quatro projetos de Brumadinho: o Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, que trata do ecoc\u00eddio; o Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, desapensado do projeto que veio do Senado Federal e que trata da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens, assim a mat\u00e9ria do PL 2.789, do CFEM, fica fora do acordo; o Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, que trata da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - para este projeto tamb\u00e9m h\u00e1 acordo -; e o Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, que trata da Defesa Civil. Nesses quatro projetos n\u00e3o h\u00e1 contesta\u00e7\u00e3o. Podemos votar o texto do projeto de lei de licita\u00e7\u00f5es primeiro e votar em seguida esses quatro projetos por acordo. Acho que isso apazigua o nosso desejo de trabalhar e de votar esses projetos hoje, dia 25, quando contamos exatamente 5 meses da trag\u00e9dia de Brumadinho. Podemos hoje homenagear aquela popula\u00e7\u00e3o com a vota\u00e7\u00e3o desses quatro projetos.\r\nS\u00e3o ao todo sete projetos sobre Brumadinho, mas em tr\u00eas deles n\u00e3o houve acordo: o que trata do licenciamento; o que trata da cria\u00e7\u00e3o de um fundo; e o que trata da indeniza\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas. N\u00e3o tendo havido acordo para esses tr\u00eas projetos, caminhamos para aprova\u00e7\u00e3o desses quatro projetos que eu acabei de informar.\r\nN\u00e3o sei se a Secretaria da Mesa os anotou, ent\u00e3o vou anunciar novamente os projetos dessa proposta. O primeiro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, que trata da quest\u00e3o do ecoc\u00eddio. Do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, que veio do Senado, n\u00f3s vamos desapensar dois projetos: o Projeto de Lei n\u00ba 2.788, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - a urg\u00eancia est\u00e1 neste, e parece que j\u00e1 votamos a urg\u00eancia outro dia - e o Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, que trata da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens. Al\u00e9m desses h\u00e1 o Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, que trata da Defesa Civil. Seriam os quatro projetos em que houve a sinaliza\u00e7\u00e3o por parte do Governo para n\u00f3s votarmos hoje por acordo.\r\nAgora, salvo engano, no dia em que n\u00f3s votamos as urg\u00eancias, o Presidente votou mais de uma urg\u00eancia. N\u00f3s votamos quatro ou cinco requerimentos de urg\u00eancia naquela mesma noite, na Semana do Meio Ambiente. Basta pegar as notas taquigr\u00e1ficas para confirmar. Eu me lembro de que o Presidente fez a leitura desses projetos e dos pedidos de urg\u00eancia para eles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 2787/2019, PL 2788/2019, PL 2791/2019, PL 2790/2019.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre o estabelecimento de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e dos projetos de lei apresentados pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante deixar claro para a Casa que os Deputados querem votar. Quero registrar, na presen\u00e7a do Deputado S\u00e1guas Moraes, que o PT sinalizou que abre m\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o no projeto de lei de licita\u00e7\u00f5es. Isso est\u00e1 muito claro. N\u00f3s aceitamos votar o projeto sobre licita\u00e7\u00f5es primeiro. Esse \u00e9 o nosso acordo. Vamos votar o texto principal do projeto de lei de licita\u00e7\u00f5es, sem nenhum problema, na frente dos projetos de Brumadinho, desde que haja o compromisso de que depois vamos votar esses quatro projetos que foram anunciados.\r\n\u00c9 isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Acho que podemos votar. E pode-se votar contra. Obstruir n\u00e3o pode, mas quanto a votar contra \u00e9 \u00f3bvio que n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum. Agora, quando voltarmos para o projeto de licita\u00e7\u00f5es amanh\u00e3, tamb\u00e9m n\u00e3o pode haver obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o seria justo.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Eu n\u00e3o posso falar pela Oposi\u00e7\u00e3o toda. O Deputado Alessandro Molon \u00e9 o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o. No caso do PSB, estamos tranquilos para votar o projeto de lei de licita\u00e7\u00f5es, inclusive os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DEFESA, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a postura do PSL e do partido NOVO, no tocante \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei elaborados em prol da seguran\u00e7a de barragens e dos atingidos pela minera\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania, queria dizer aos colegas Parlamentares que, depois de um grande acordo num triste dia para n\u00f3s mineiros, 25 de junho, quando comemoramos, ou melhor, lembramos - n\u00e3o tem como comemorar isso - 5 meses do crime de Brumadinho, n\u00f3s estamos vendo aqui um brutal acordo que foi feito por esta Casa. Os Deputados se sensibilizaram. Aceitamos votar a mat\u00e9ria de licita\u00e7\u00f5es, que vamos votar amanh\u00e3. N\u00e3o \u00e9 assim que livremente se negocia e se faz acordo nesta Casa. Os quatro projetos est\u00e3o sendo acertados com os Relatores, e estamos acatando todas as sugest\u00f5es que est\u00e3o vindo para aperfei\u00e7oar o texto. Os partidos est\u00e3o demonstrando claramente o que querem. Mas, para a nossa tristeza, o PSL est\u00e1 deixando uma marca, como se n\u00e3o quisesse dar prosseguimento a projetos que possam aumentar a seguran\u00e7a de barragens e de atingidos por barragens no Brasil. Ele est\u00e1, junto com o NOVO, de certa forma dificultando a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Vai ser impingida a ele mais uma derrota.\r\nO que estava acordado para hoje \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos mais vota\u00e7\u00e3o nominal nem verifica\u00e7\u00e3o.\r\nMuitos Deputados chegaram a marcar e sair, ir embora. Eu pe\u00e7o at\u00e9 desculpas \u00e0queles que est\u00e3o tendo que voltar ao plen\u00e1rio para concluir a vota\u00e7\u00e3o desse projeto sobre o qual foi feito acordo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O EXTERNA, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO,",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei  elaborados em prol dos atingidos pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s estamos trabalhando arduamente h\u00e1 mais de 100 dias nesses projetos. Eles foram submetidos a consulta p\u00fablica. V.Exa. \u00e9 testemunha de que votamos as urg\u00eancias e h\u00e1 4 semanas estamos tentando colocar esses projetos em vota\u00e7\u00e3o, enquanto todos alegavam que n\u00e3o t\u00eam conhecimento deles.\r\nNa noite de hoje, quando os Relatores submetem os projetos e os substitutivos, com certeza surgem sugest\u00f5es, mas eu digo ao Deputado Hildo Rocha que o nosso objetivo \u00e9 trabalhar a quest\u00e3o da seguran\u00e7a de barragens, principalmente barragens de mineradoras.\r\nSabemos que se pode consertar o texto, sem nenhum preju\u00edzo, para que possamos votar a proposta. O Relator, Deputado Reginaldo Lopes, est\u00e1 pronto para, se for o caso, pela nossa Comiss\u00e3o, acatar sugest\u00f5es, para fazer andar o projeto, sem essa celeridade.\r\nO Deputado Alessandro Molon vai fazer uso da palavra como L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 segundo, Deputada Geovania de S\u00e1, porque n\u00f3s estamos querendo culminar esta vota\u00e7\u00e3o.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP) - Deputado Molon...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - S\u00f3 1 minutinho, Deputado Vinicius Carvalho.\r\nTermine, Deputado J\u00falio Delgado.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Deputado Vinicius, estou concluindo.\r\nH\u00e1 tr\u00eas outros projetos em que temos interesse, inclusive um que eu relatei. Trabalhamos nos relat\u00f3rios de todos esses projetos, mas h\u00e1 tr\u00eas que nem sequer v\u00e3o ser colocados em vota\u00e7\u00e3o. Temos a esperan\u00e7a de um dia ver votados os projetos que tratam da quest\u00e3o do licenciamento, da quest\u00e3o da Compensa\u00e7\u00e3o Financeira pela Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Minerais - CFEM, da quest\u00e3o do PLP, da quest\u00e3o da Lei Kandir, que ser\u00e1 tratada por uma PEC que est\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial, porque j\u00e1 pegamos as assinaturas. Mas esses projetos n\u00e3o est\u00e3o sendo colocados aqui porque sabemos da intransig\u00eancia para se votar todos eles.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aos Deputados para que possamos concluir a vota\u00e7\u00e3o nesta noite em que lembramos 5 meses do crime de Brumadinho. A aprova\u00e7\u00e3o desses quatro projetos seria um gesto simb\u00f3lico, pois ainda vamos lutar no Senado, e h\u00e1 tr\u00eas projetos remanescentes.\r\nPe\u00e7o bom senso para que possamos aprovar esses projetos na noite de hoje.\r\nMuito obrigado pela considera\u00e7\u00e3o de V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, BRUMADINHO (MG), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2785/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, EMPREENDIMENTO MINER\u00c1RIO, PRINC\u00cdPIOS, LICEN\u00c7A AMBIENTAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2789/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA PELA EXPLORA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS MINERAIS (CFEM), DESTINA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE A\u00c7\u00d5ES EMERGENCIAIS PARA DESASTRES DE EMPREENDIMENTOS MINER\u00c1RIOS E SUSTENTABILIDADE DA MINERA\u00c7\u00c3O (FAEDEM), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nACORDO, ADIAMENTO, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO, SOLICITA\u00c7\u00c3O, COMPROMISSO, HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei elaborado pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tinha at\u00e9 pedido ao nosso L\u00edder, o Deputado Tadeu Alencar, para usar o tempo da Lideran\u00e7a, mas n\u00e3o vou usar todo. Vou s\u00f3 fazer uma pondera\u00e7\u00e3o aos Deputados.\r\nA Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho terminou com oito proposi\u00e7\u00f5es. Dessas, uma era a PEC, que n\u00f3s encaminhamos - fizemos o encaminhamento correto -, e sete vieram ao plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos trabalhando nessas sete proposi\u00e7\u00f5es h\u00e1 mais de 100 dias.\r\nHoje chegamos aqui, depois de uma longa discuss\u00e3o nas 2 \u00faltimas semanas, para votar quatro projetos que teriam sido, a rigor, aprovados.\r\nTalvez, para n\u00f3s da Comiss\u00e3o, que n\u00e3o quer\u00edamos negociar nada, dois deles fossem os mais importantes: o do licenciamento e o da cria\u00e7\u00e3o do fundo do CFEM. Esse \u00faltimo promove uma amplia\u00e7\u00e3o na contribui\u00e7\u00e3o das mineradoras, Deputado F\u00e1bio, para criar um fundo, a fim de que se possa conter eventuais trag\u00e9dias que aconte\u00e7am. Hoje, quando acontece uma trag\u00e9dia como a de Brumadinho, \u00e9 preciso esperar os poderes p\u00fablicos municipal, estadual e federal decretarem calamidade, para, com o estado de calamidade decretado, abrir-se m\u00e3o do processo licitat\u00f3rio para se fazer carta-convite. Sabem quando chega o socorro depois que acontece o acidente? Chega depois de uma semana. A\u00ed a empresa mineradora oportunista chega l\u00e1 e diz: \"Voc\u00eas est\u00e3o precisando de qu\u00ea? De helic\u00f3ptero? Tomem aqui. Voc\u00eas est\u00e3o precisando de qu\u00ea? De comida? Tomem aqui. Voc\u00eas est\u00e3o precisando de qu\u00ea?\" E o poder p\u00fablico fica ref\u00e9m dessas a\u00e7\u00f5es.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o colocamos em vota\u00e7\u00e3o os projetos para os quais n\u00e3o havia acordo. Todos aqui s\u00e3o testemunhas disso. Acham que existe satisfa\u00e7\u00e3o: \"Voc\u00eas j\u00e1 ganharam tr\u00eas. Deixem este para l\u00e1\". N\u00e3o h\u00e1 aqui negocia\u00e7\u00e3o sobre isso. Os mais importantes ficaram de fora, porque n\u00e3o havia acordo para a vota\u00e7\u00e3o ser simb\u00f3lica. E olhem que, mesmo existindo um acordo, n\u00f3s enfrentamos vota\u00e7\u00f5es nominais em todos os tr\u00eas projetos pautados. Se n\u00e3o fosse a determina\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia e de V.Exa., Deputada Geovania de S\u00e1, que est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o agora, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos conseguido votar nenhum deles, porque houve obstru\u00e7\u00e3o em todos, \u00e9 bom lembrar.\r\nQuero considerar o que disse o Deputado Hildo. J\u00e1 s\u00e3o 10 horas da noite, n\u00f3s chegamos a esse \u00faltimo projeto, e h\u00e1 concord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o a uma d\u00favida. N\u00f3s queremos tratar de seguran\u00e7a de barragens de minera\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o queremos tratar de agroind\u00fastria, de quest\u00e3o municipal. N\u00e3o se trata disso. Mas, como h\u00e1 essa confus\u00e3o, como h\u00e1 d\u00favida com rela\u00e7\u00e3o a isso no texto, eu quero me dirigir a V.Exa., porque eu sei que os L\u00edderes concordam.\r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s temos outra pauta estabelecida para a Casa, mas esse projeto n\u00e3o pode ficar \u00e0 revelia e ser esquecido como os projetos de licenciamento e do fundo do CFEM j\u00e1 est\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o vamos nos esquecer deles. \u00c9 importante que haja o compromisso do Deputado Hildo Rocha - digo isso principalmente em considera\u00e7\u00e3o a ele; ele sabe do que eu estou falando -, no sentido de que, feitos os ajustes relativos \u00e0s d\u00favidas que ele tem sobre o texto... O Deputado Vinicius e o Deputado Baleia ainda est\u00e3o presentes aqui na sess\u00e3o. E o nosso Relator, o Deputado Reginaldo, est\u00e1 disposto a conversar.\r\nQue n\u00f3s possamos colher, ainda hoje, o compromisso de todos os Deputados. Se isso amanh\u00e3 n\u00e3o for votado, gente, n\u00f3s vamos fazer obstru\u00e7\u00e3o normal. \u00c9 importante que todos aqui presentes saibam do acordo que n\u00f3s estamos tentando fazer. N\u00e3o d\u00e1 para deixar a vota\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3 e, amanh\u00e3, haver outra mat\u00e9ria sobre a mesa, outra mat\u00e9ria pautada. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que a nossa Presidente patrocine esse acordo aqui.\r\nEles est\u00e3o dispostos a pedir verifica\u00e7\u00e3o hoje, e \u00e9 claro que no plen\u00e1rio n\u00e3o h\u00e1 qu\u00f3rum para isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO BOMBEIRO, HOMENAGEM.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), BOMBEIRO MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Bombeiro. Homenagem aos bombeiros militares participantes nas opera\u00e7\u00f5es de busca e resgate de v\u00edtimas da trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o a preced\u00eancia, Deputado.\r\nSr. Presidente, Sr. Deputado Celso Sabino, eu quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 qual tenho certeza de que V.Exas. tamb\u00e9m gostariam de se associar. Hoje \u00e9 o Dia Nacional do Bombeiro. \r\nFizemos v\u00e1rias refer\u00eancias aqui a esses profissionais na semana passada, quando, com o apoio dos Parlamentares, votamos os projetos de Brumadinho, projetos que podem fazer com que tenhamos uma minera\u00e7\u00e3o mais segura no Pa\u00eds. O trabalho dos bombeiros junto \u00e0s v\u00edtimas do crime de Brumadinho foi mais do que heroico e mais do que solid\u00e1rio, foi um trabalho divino, coberto de b\u00ean\u00e7\u00e3os divinas. O Esp\u00edrito Santo iluminou aqueles homens que estavam buscando corpos debaixo daquela lama.\r\nPresto aqui a nossa homenagem a todos os bombeiros do Brasil, que fazem o seu trabalho no fogo, na chuva, na \u00e1gua. mas, especialmente, aos bombeiros de Minas Gerais, que trabalharam junto com tantos outros bombeiros do Brasil na lama de Brumadinho.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e ao pr\u00f3ximo orador, que j\u00e1 est\u00e1 na tribuna, a oportunidade de fazermos esta homenagem aqui neste momento. Este ano os bombeiros merecem mais ainda essas sauda\u00e7\u00f5es. Os bombeiros de Minas, os bombeiros do Brasil e os bombeiros militares poderiam receber o Pr\u00eamio Nobel da Paz, pelo que fizeram ao povo mineiro l\u00e1 em Brumadinho.\r\nRegistro a nossa sauda\u00e7\u00e3o, o nosso carinho e o nosso afeto a toda essa corpora\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, COMPORTAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nCARLA CRISTINA MENDES LAFETA, VEREADORA, S\u00c3O JO\u00c3O DO PACU\u00cd (MG), FILHO, FALECIMENTO, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO. \r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CONTINUIDADE, ASSIST\u00caNCIA, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, CORPO, V\u00cdTIMA, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG). \r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Luiz Lima. Leitura de passagem b\u00edblica em alus\u00e3o a pronunciamento do Deputado Boca Aberta. Morte de filho da Vereadora Carla Cristina Mendes Lafeta, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Pacu\u00ed, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia de acidente de motocicleta. Luta do orador em defesa da continuidade, pela empresa Vale, do apoio \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas do desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Posicionamento de Deputados do PSB nas vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Apresenta\u00e7\u00e3o pela legenda de proposta de autorreforma partid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, nobre Presidente, Deputado Luiz Lima, grande atleta que por muitos anos representou o povo brasileiro em Olimp\u00edadas, em disputas internacionais, um exemplo para n\u00f3s como atleta, como pessoa, como figura humana. V.Exa. veio aqui trocar experi\u00eancias conosco. Da nossa parte, h\u00e1 o conhecimento da Casa; da sua parte, a experi\u00eancia que traz da sociedade, para que possamos produzir muitas coisas. \r\nPresidente, V.Exa. tamb\u00e9m ofereceu aqui um exemplo quando fez uma refer\u00eancia \u00e0s mais diversas express\u00f5es que se d\u00e3o aqui, dos mais diversos segmentos. Isso porque, muitas vezes, as pessoas se assustam com o Deputado Boca Aberta. Mas eu digo para o Boca Aberta o seguinte - e talvez o Deputado S\u00f3stenes possa dizer melhor, porque ele tem esse conhecimento mais profundo de pastor, que somos. Acho que o que vou dizer vem de um verso b\u00edblico, ou ficou como um ditado: a pessoa pode ser quente ou ser fria, mas ser for morna, \"vomitar-te-ei da minha boca\". \u00c9 uma passagem b\u00edblica.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Boca Aberta, eu digo que V.Exa. n\u00e3o \u00e9 morno. Como sabe que n\u00f3s tamb\u00e9m defendemos as nossas quest\u00f5es, n\u00f3s n\u00e3o somos. A pessoa pode ser fria, pode ser quente, mas ser morno \u00e9 uma coisa que temos que abominar daqueles que tentam principalmente representar o povo e vem para o Congresso Nacional. Digo isso a todos, porque sabemos que alguns de n\u00f3s aqui fazemos isso com muito denodo.\r\nEu venho \u00e0 tribuna nesta tarde, no dia em que ficamos aqui para encerrar o nosso per\u00edodo legislativo do primeiro semestre, para fazer dois destaques, duas refer\u00eancias.\r\nEm primeiro lugar, gostaria de dizer que neste final de semana, infelizmente, a Vereadora Cristina, nossa companheira l\u00e1 de S\u00e3o Jo\u00e3o do Pacu\u00ed, que sempre nos recebeu, junto com o Jardel e com o Vereador Caio, perdeu um filho, o Renato, de 24 anos. Eu n\u00e3o estou l\u00e1 agora em Pacu\u00ed devido a dist\u00e2ncia, mas estou aqui contando da perda de seu filho de 24 anos, que morreu num acidente de motocicleta, o que nos traz profunda consterna\u00e7\u00e3o. Envio o nosso abra\u00e7o a todos os familiares e amigos em Pacu\u00ed.\r\nEm segundo lugar, quero fazer uma refer\u00eancia a um acontecimento l\u00e1 de Brumadinho. O Presidente da Comiss\u00e3o Externa que trabalhou conosco em Brumadinho e muita gente viu a nossa luta. O Deputado Z\u00e9 Silva, que est\u00e1 aqui na Casa, tamb\u00e9m viu.\r\nQuero falar sobre algo que nos assusta muito, Deputado S\u00f3stenes. Para V.Exa. ter uma ideia, na quinta-feira foi encontrado um corpo. A nossa luta toda l\u00e1 em Brumadinho \u00e9 no sentido de que a empresa Vale possa continuar ajudando e que ajude a equipar melhor o IML, para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o dos corpos, porque ainda havia 24 pessoas que n\u00e3o foram encontradas. \r\nH\u00e1 um fen\u00f4meno interessante que acontece na lama de Brumadinho. A lama \u00e9 misturada com min\u00e9rio, e por isso h\u00e1 a aus\u00eancia de bact\u00e9rias, de micr\u00f3bios. Assim, os corpos, depois de quase 6 meses, s\u00e3o encontrados intactos. E mais um corpo, na \u00faltima quinta-feira, foi encontrado intacto. Mas quando foram fazer a identifica\u00e7\u00e3o, essa v\u00edtima j\u00e1 tinha sido identificada dentre os corpos que haviam sido identificados anteriormente. Essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s que estamos apuramos isso, o que est\u00e1 acontecendo e a forma meio leniente que foi feita no acidente, no crime, na trag\u00e9dia do \u00faltimo 25 de janeiro.\r\nMinha vinda aqui \u00e9 pelo rescaldo de tudo que tivemos no primeiro semestre. Votamos tantas quest\u00f5es importantes, atuamos principalmente nessa quest\u00e3o de Brumadinho, na Comiss\u00e3o Externa e agora na CPI, que ainda perdura, mas o mais simb\u00f3lico de tudo foi a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nAqui houve Deputados que votaram das formas mais distintas. O PSB tem 11 Deputados que votaram favoravelmente, e a maioria seguiu a orienta\u00e7\u00e3o do partido, que fechou a quest\u00e3o no sentido de contrariamente. E o pr\u00f3prio PSB, numa discuss\u00e3o que estamos fazendo dessa semana para c\u00e1, principalmente depois da vota\u00e7\u00e3o da reforma, apresentou uma proposta de autorreforma dos partidos pol\u00edticos. \r\nOs partidos t\u00eam realmente que se refundar. O PSB marcou um encontro para o final do ano - j\u00e1 havia feito isso antes da decis\u00e3o -, no Rio de Janeiro, na cidade do Deputado Luiz Lima, para que possamos discutir essa autorreforma dos partidos. Os partidos precisam se reencontrar com o sentimento das suas bases, com a sociedade, pois houve um distanciamento desde a sua forma\u00e7\u00e3o. \r\nNessa reforma, quantos pontos o PSB, por exemplo, defendeu na Comiss\u00e3o Especial? A proposta derrotada que veio do Governo, a proposta derrotada do Paulo Guedes, que previa a capitaliza\u00e7\u00e3o, que era o fim da previd\u00eancia p\u00fablica, foi totalmente modificada aqui no Congresso, foi totalmente remodelada aqui no Congresso, no que ficou sendo a proposta do Congresso Nacional, a proposta da C\u00e2mara, que agora, depois de votarmos o segundo turno, ir\u00e1 ao Senado.\r\nN\u00f3s conseguimos, na Comiss\u00e3o Especial, tirar a capitaliza\u00e7\u00e3o, tirar o trabalhador rural, manter a constitucionaliza\u00e7\u00e3o dessas mat\u00e9rias, retirar o BPC. E essas conquistas n\u00e3o podem ser esquecidas. Vieram os destaques, e conseguimos mais cinco pontos: a quest\u00e3o das mulheres, dos policiais, dos professores, da pens\u00e3o, principalmente a redu\u00e7\u00e3o do tempo dos homens. Essas conquistas vieram na vota\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nNa sexta-feira, na vota\u00e7\u00e3o final, quando tivemos a vota\u00e7\u00e3o desses pontos, a\u00ed o nosso partido votou unido. N\u00e3o \u00e9 coerente defendermos posi\u00e7\u00f5es e, na hora em que as posi\u00e7\u00f5es s\u00e3o acatadas, votarmos de forma divergente daquela que defendemos. E essa foi a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nEu agrade\u00e7o a compreens\u00e3o de todos aqueles nossos eleitores que, nas redes sociais, nos criticaram e nos cumprimentaram pela posi\u00e7\u00e3o que tomamos.\r\nPara terminar, quero s\u00f3 dizer que n\u00e3o fazemos pol\u00edtica sozinhos. N\u00f3s precisamos fazer a autorreforma, mas os partidos pol\u00edticos s\u00e3o fundamentais. N\u00e3o d\u00e1 para fazer pol\u00edtica sem partido. N\u00e3o d\u00e1 para viver no Parlamento dizendo que podemos ter candidatura avulsa, porque aqui no Parlamento ter\u00edamos 513 Deputados e 513 partidos. Isso n\u00e3o funciona em lugar nenhum. \u00c9 importante que tenhamos partidos pol\u00edticos. O nosso partido vai fazer essa discuss\u00e3o, mas, acima de tudo, depois dos avan\u00e7os que conquistamos, destaco que o nosso partido teve a coer\u00eancia de votar a reda\u00e7\u00e3o na sexta-feira \u00e0 noite para conquistar todos os destaques que vieram da nossa parte. Isso faz com que pensemos um pouco na import\u00e2ncia desses partidos, da import\u00e2ncia do fortalecimento dos mesmos, mas da compreens\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es divergentes que existem dentro dos partidos.\r\nAos meus eleitores, a todos aqueles que fizeram as suas cr\u00edticas e as suas posi\u00e7\u00f5es, eu agrade\u00e7o, porque elas foram absolutamente legais e absolutamente lisonjeiras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC). VOTA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo com partidos oposicionistas com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 187, de 2016,  sobre permiss\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas da pr\u00e1tica de atividades agropecu\u00e1rias e florestais em suas terras, bem como da comercializa\u00e7\u00e3o dos seus produtos e gerenciamento da renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem falamos que a sess\u00e3o ia terminar \u00e0s 10 horas e terminou \u00e0 meia-noite. Hoje dissemos que esta sess\u00e3o, que tinha pauta \u00fanica, que era a quest\u00e3o da posse de arma em \u00e1rea rural, ia terminar \u00e0s 9 horas, mas n\u00f3s estamos, \u00e0s 10 horas, tentando fazer um acordo para ela n\u00e3o terminar \u00e0 1 hora da manh\u00e3.\r\nVamos precisar o que foi dito, vamos tentar ser exatos no que foi colocado, no que foi dito pelo Deputado Felipe Francischini, na indaga\u00e7\u00e3o da Deputada Tal\u00edria Petrone, para ser confirmado pelos L\u00edderes, pelo Relator e pelo Presidente da CCJ.\r\nN\u00f3s ir\u00edamos simbolicamente votar esta mat\u00e9ria hoje, sem obstru\u00e7\u00e3o - e os Deputados est\u00e3o presentes na Casa para terminar a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Ir\u00edamos votar sem obstru\u00e7\u00e3o, para liberar os Deputados. Sobre a quest\u00e3o da mat\u00e9ria que voltaria para a sess\u00e3o da CCJ que est\u00e1 suspensa, o Presidente da CCJ, Felipe Francischini, faz um compromisso. O que foi tra\u00e7ado? A vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria ind\u00edgena voltaria somente na ter\u00e7a-feira, sem requerimento de obstru\u00e7\u00e3o, garantido ao PSOL e \u00e0 REDE o direito de falar no encaminhamento, na orienta\u00e7\u00e3o e no tempo de Lideran\u00e7a desses partidos. Essa foi a palavra. S\u00f3 isso. Haveria a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no m\u00e9rito. O Relator iria desapensar a PEC 343. H\u00e1 tamb\u00e9m o compromisso do Relator e do Presidente Felipe Francischini de que a PEC 343 n\u00e3o entrar\u00e1 novamente este ano, nem na Comiss\u00e3o Especial. Com isso, votar\u00edamos somente a PEC 187, para a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, na ter\u00e7a-feira, garantida a palavra \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, na orienta\u00e7\u00e3o e no encaminhamento. Eu acho que foi esse o acordo.\r\nQuero agradecer ao Deputado e L\u00edder em exerc\u00edcio Elias Vaz, que inclusive me chamou - eu estava l\u00e1 atr\u00e1s - para participar, porque eu estava na CCJ durante essa discuss\u00e3o, na manh\u00e3 e na tarde de hoje.\r\nEra isso, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPLORA\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO, RESERVA IND\u00cdGENA, GOVERNO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com autoriza\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o mineral em reserva ind\u00edgena na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, em fun\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Geral que terminou h\u00e1 poucos instantes e tratou da prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, quero falar de uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa, que ainda queremos levar ao Governo, com toda a forma democr\u00e1tica de faz\u00ea-lo. No momento em que discutimos com dificuldade o modo de preserva\u00e7\u00e3o das nossas jazidas de min\u00e9rio de ferro em Minas Gerais e em outros Estados, como o Par\u00e1, em locais que n\u00e3o se destinam \u00e0 explora\u00e7\u00e3o, o Governo discute a forma de explora\u00e7\u00e3o de minerais em \u00e1reas ind\u00edgenas, em reservas ind\u00edgenas na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. \u00c9 essa a preocupa\u00e7\u00e3o que queremos apresentar. Se n\u00e3o estamos obtendo uma solu\u00e7\u00e3o correta para as quest\u00f5es da minera\u00e7\u00e3o em outros locais, imaginem querer estabelecer-se uma norma de funcionamento de explora\u00e7\u00e3o mineral em \u00e1rea ind\u00edgena na Amaz\u00f4nia! \u00c9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que vemos essa quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), INTERDI\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, MIN\u00c9RIO.\r\nAMBIENTALISTA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, PARQUE NACIONAL MARINHO DE ABROLHOS, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Interdi\u00e7\u00e3o de barragens de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Sucesso da a\u00e7\u00e3o de ambientalistas contra a explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo nas proximidades do Parque Nacional Marinho dos Abrolhos, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, farei dois registros r\u00e1pidos.\r\nO primeiro deles \u00e9 que a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, ontem, interditou 53 barragens de min\u00e9rio no Brasil. Dessas 53 barragens, 33 est\u00e3o no Estado de Minas Gerais.\r\nTalvez a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, Senador Amin, j\u00e1 esteja antevendo o que vir\u00e1 no relat\u00f3rio da CPI que apura o crime de Brumadinho. Ent\u00e3o, como ela tamb\u00e9m ser\u00e1 responsabilizada, j\u00e1 come\u00e7a a atuar de forma mais efetiva.\r\nOutro registro, Sr. Presidente, que gostaria de destacar aqui \u00e9 que ontem estivemos num debate com o Ministro do Meio Ambiente, que disse, Senador Amin, inclusive que n\u00f3s est\u00e1vamos faltando com a verdade com rela\u00e7\u00e3o com a algumas informa\u00e7\u00f5es que estamos levantando e vamos trazer aqui. Mas n\u00f3s discutimos basicamente a quest\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o da proposta de concess\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em regi\u00f5es como a Ba\u00eda de Camamu e Almada, na divisa da Bahia com o Esp\u00edrito Santo, pr\u00f3ximo a Abrolhos.\r\nE a feliz not\u00edcia que trago esta manh\u00e3 \u00e9 que a press\u00e3o dos ambientalistas e a decis\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que acionou a Justi\u00e7a Federal da Bahia, fizeram efeito: nenhuma petroleira quis correr o risco de arrematar uma das sete \u00e1reas das Bacias de Camamu/Almada. Tamb\u00e9m n\u00e3o houve oferta para as \u00e1reas da Bacia de Pernambuco, em fun\u00e7\u00e3o da judicializa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0queles que lutaram para que n\u00e3o tiv\u00e9ssemos explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo nas \u00e1reas pr\u00f3ximas principalmente \u00e0 reserva Marinha de Abrolhos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, JOS\u00c9 MARIA DA SILVA, PAI, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Jos\u00e9 Maria da Silva, pai do Deputado Andr\u00e9 Janones.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer uma comunica\u00e7\u00e3o de pesar.\r\nHoje faleceu o Sr. Jos\u00e9 Maria da Silva. Mais que o nome de um brasileiro, de um cidad\u00e3o de somente 60 anos, Jos\u00e9 Maria era pai do nosso colega Parlamentar Andr\u00e9 Janones. Ele faleceu no dia em que come\u00e7aria a ser julgado o processo do Deputado Janones no Conselho de \u00c9tica.\r\nO Deputado Janones pediu que esse processo fosse suspenso no dia de hoje, para que ele pudesse acompanhar o corpo do seu pai, que tinha vindo a Bras\u00edlia para se submeter a um tratamento de c\u00e2ncer, mas n\u00e3o chegou a tempo de ser tratado nem medicado. Infelizmente, veio falecer aqui, perto de seu filho. Infelizmente, perdemos um cidad\u00e3o brasileiro.\r\nFica aqui o nosso pesar, os nossos sentimentos ao Deputado Andr\u00e9 Janones e a seus familiares. O corpo ser\u00e1 velado no Munic\u00edpio de Ituiutaba, em Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), RELAT\u00d3RIO FINAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Encaminhamento ao Presidente Rodrigo Maia do relat\u00f3rio final da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao mesmo tempo em que venho aqui agradecer a V.Exa. pela considera\u00e7\u00e3o com a CPI de Brumadinho, venho apresentar formalmente a V.Exa. o documento de conclus\u00e3o do nosso relat\u00f3rio, que foi fruto do estudo de v\u00e1rios companheiros que aqui est\u00e3o.\r\nSr. Presidente, sei que V.Exa. \u00e9 o respons\u00e1vel por encaminhar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos organismos federais, \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, \u00e0 Pol\u00edcia Federal e a outros \u00f3rg\u00e3os o relat\u00f3rio final. Formalmente, passo a V.Exa. o relat\u00f3rio, agradecendo e prestando contas ao Plen\u00e1rio e \u00e0 Casa.\r\nVejo aqui a Coronel K\u00eania, representante do Corpo de Bombeiros, que continua em Brumadinho em busca de 18 v\u00edtimas do crime acontecido em 25 de janeiro ainda n\u00e3o encontradas.\r\nEsse relat\u00f3rio \u00e9 fruto do trabalho do nobre Relator Rog\u00e9rio Correia, do Sub-Relator e de v\u00e1rios colegas que aqui se encontram. Quero agradecer a eles e a todos os membros da CPI, a todos os que nela trabalharam.\r\nO Deputado Andr\u00e9, L\u00edder do PSD, acabou de dizer que esta n\u00e3o \u00e9 a casa do ideal, \u00e9 a casa do poss\u00edvel. Este relat\u00f3rio, senhoras e senhores, \u00e9 o ideal, atestado pelas pessoas de Brumadinho, pelos organismos envolvidos e pelos Deputados de diversos partidos que o aprovaram por unanimidade - n\u00e3o houve diverg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o. Notem que estes tr\u00eas volumes n\u00e3o s\u00e3o documentos - os documentos ainda est\u00e3o l\u00e1 -, eles s\u00e3o o relat\u00f3rio. Temos documentos importantes que trazem n\u00e3o s\u00f3 o indiciamento de pessoas, mas tamb\u00e9m a necessidade de continuidade do trabalho da CPI para a apura\u00e7\u00e3o do crime e a responsabiliza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia e da Secretaria de Estado de Meio Ambiente de Minas Gerais.\r\nAl\u00e9m do indiciamento, Deputado Gonzaga, o relat\u00f3rio ainda descreve a situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica em que ainda est\u00e3o 19 barragens de Minas, todas na imin\u00eancia de rompimento, sem controle. Elas est\u00e3o discriminadas neste documento fruto do trabalho da Consultoria e dos Deputados, aos quais quero agradecer.\r\nAssim, fa\u00e7o chegar o relat\u00f3rio \u00e0s m\u00e3os do Presidente Rodrigo Maia, a quem agrade\u00e7o mais uma vez pela disponibilidade, pela aten\u00e7\u00e3o e principalmente por ter possibilitado que a CPI votasse o relat\u00f3rio final no prazo estipulado.\r\nMuito obrigado a todos os Deputados que fizeram parte da CPI, a todos os partidos, a toda a Casa, que foi solid\u00e1ria permitindo que dedic\u00e1ssemos parte da sess\u00e3o legislativa deste ano aos trabalhos da CPI que apurou o crime acontecido em Brumadinho.\r\nMuito obrigado, mais uma vez, nobre Relator, pelo trabalho de V.Exa., cujo relat\u00f3rio fa\u00e7o agora chegar \u00e0s m\u00e3os do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO.\r\nRECURSOS FINANCEIROS, LIBERA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, BUROCRACIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, ofensivas \u00e0s empregadas dom\u00e9sticas. Excesso de burocracia na libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Munic\u00edpios atingidos por enchentes no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, nobre Presidente. V.Exa., mulher que preside a sess\u00e3o, sabe, assim como a Deputada Benedita, que tamb\u00e9m falou, que n\u00e3o foi feliz a fala do Ministro. \u00c9 inadmiss\u00edvel uma fala daquela. Inadmiss\u00edvel! N\u00e3o \u00e9 uma reprimenda do Presidente, mas da sociedade brasileira.\r\nTalvez ele n\u00e3o saiba que a alta do d\u00f3lar faz com que n\u00f3s, como n\u00e3o temos produ\u00e7\u00e3o suficiente de trigo, por exemplo, tenhamos que compr\u00e1-lo. A alta do d\u00f3lar acrescenta o pre\u00e7o no produto mais consumido pelo povo mais simples brasileiro: o p\u00e3o, o p\u00e3ozinho, que aumenta. E ele vai justificar que tem que ficar alto porque as dom\u00e9sticas n\u00e3o podem fazer farra na Disney!\r\nOra, isso \u00e9 de uma atitude que foge a qualquer precedente. O Ministro n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o de ficar em um Pa\u00eds humilde como o Brasil, que n\u00e3o est\u00e1 em crescimento porcaria nenhuma! Ele n\u00e3o consegue traduzir nenhum dividendo para isso, e vai botar essa responsabilidade em cima de uma classe que ajuda a construir e a manter nossas fam\u00edlias e nossas casas em todo o Pa\u00eds.\r\nA nossa solidariedade e reprimenda! O Ministro n\u00e3o tem que pedir desculpas n\u00e3o; o Ministro tinha que sair depois de uma atitude dessas.\r\nEu venho aqui hoje, Deputado Vilson da Fetaemg, nosso companheiro de Minas Gerais, Deputados que me atenderam com a possibilidade de falar em fun\u00e7\u00e3o desse hor\u00e1rio de dar como lido no Pequeno Expediente, mais para fazer um apelo com rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo em nosso Estado de Minas Gerais.\r\nTodo mundo sabe que as chuvas t\u00eam trazido muito transtorno para Minas. Eu n\u00e3o quero aqui acusar a Defesa Civil do Estado, nem a Defesa Civil nacional, que est\u00e3o tentando tomar as atitudes, mas as respostas t\u00eam que ser mais \u00e1geis. A burocracia n\u00e3o pode ficar dessa forma. O Deputado Vilson sabe do que eu estou falando. S\u00e3o produtores, s\u00e3o habitantes. Deputado Vilson, Minas est\u00e1 em estado de alerta m\u00e1ximo, mais uma vez, com as chuvas dessa semana.\r\nNo temporal desta madrugada, Deputada Erika, 19 cidades da Zona da Mata mineira foram destru\u00eddas. N\u00e3o d\u00e1 para falar que inundou uma parte da cidade. Destru\u00eddas! N\u00f3s temos duas cidades - Aracitaba e Erv\u00e1lia -, que ficam em rodovias - AMG-0520 e BR-356 -, que est\u00e3o hoje isoladas. Se precisarem de um socorro m\u00e9dico, vai ter que ser feito por helic\u00f3ptero. As cidades est\u00e3o ilhadas, porque barreiras foram interrompidas. Isso aconteceu tamb\u00e9m com as crateras, os trechos interditados, as quedas de barreiras e pontos de deslizamento na BR-267, na BR-040, na BR-356 e MG-133. S\u00e3o rodovias federais e estaduais de responsabilidade do DNIT e do Estado, do DER. Acima de tudo, a Defesa Civil tem que recuper\u00e1-las para dar transitabilidade para as pessoas. Os produtores rurais est\u00e3o com seus produtos todos encalhados, afora os que perderam tudo. Essas 19 cidades perderam tudo! \r\nN\u00f3s j\u00e1 temos muitas mortes no Estado de Minas Gerais - 60 confirmadas, infelizmente, at\u00e9 agora - com as chuvas. Estamos com BRs de liga\u00e7\u00e3o. A BR-267, Deputada Kokay, n\u00e3o sei se V.Exa. sabe, \u00e9 uma rodovia que faz a liga\u00e7\u00e3o entre a Zona da Mata e a Zona Leste Norte de Minas, toda esburacada, perdida, sem nenhum atendimento por parte do Governo Federal. E falam que v\u00e3o socorrer rapidamente. Se o dinheiro chegar quando n\u00f3s estivermos na estiagem, nos meses de junho e julho, as popula\u00e7\u00f5es j\u00e1 v\u00e3o ter morrido muito mais em fun\u00e7\u00e3o das necessidades e das car\u00eancias.\r\nA BR-116, que liga o Rio de Janeiro at\u00e9 o Nordeste brasileiro, liga o Sudeste ao Nordeste, est\u00e1 toda esburacada, e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma atitude efetiva a ser tomada em rela\u00e7\u00e3o ao Governo al\u00e9m daquela \"faz o protocolo, decreta emerg\u00eancia para ter a dispensa de licita\u00e7\u00e3o\". \u00c9 uma desconfian\u00e7a total em todo gestor, como se em um momento desses um gestor, Deputado Vilson, v\u00e1 comprar colch\u00e3o, filtro de \u00e1gua, restaurar as pontes, restaurar as estradas com dinheiro fruto da dispensa de licita\u00e7\u00e3o, e promover corrup\u00e7\u00e3o. Por mais que isso possa acontecer eventualmente em um caso ou outro, os Prefeitos hoje precisam recuperar as suas cidades. \u00c9 uma quest\u00e3o de cidadania agilizarmos isso.\r\nO Governo do Estado timidamente fala que vai fazer uma repasse atrasado para os Munic\u00edpios. Munic\u00edpios como Tabuleiro, Piau, que acabou com a chuva dessa noite, recebem 9 mil reais. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Queremos protestar nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Resultado da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo rompimento da barragem de minera\u00e7\u00e3o da empresa Vale S/A, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Avan\u00e7o da dengue em Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com muita alegria, eu quero comunicar aqui que o trabalho da nossa CPI de Brumadinho, Deputado Maldaner, deu resultado. O Deputado Lincoln, que est\u00e1 aqui, acompanhou o trabalho, o Deputado Rog\u00e9rio, que foi o nosso Relator, tamb\u00e9m, bem como o Deputado Vilson.\r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico fez a den\u00fancia tamb\u00e9m em cima do nosso relat\u00f3rio - n\u00f3s t\u00ednhamos apurado para isso - e agora a Justi\u00e7a acatou a den\u00fancia contra 11 executivos da Vale, incluindo o Presidente F\u00e1bio Schvartsman, e 5 funcion\u00e1rios da T\u00dcV S\u00dcD.\r\nQuero deixar registrada aqui uma homenagem ao Padre Ren\u00ea, que acolheu aquele povo de Brumadinho durante todo esse per\u00edodo.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, quero dizer da nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a dengue em Minas Gerais. Todos est\u00e3o preocupados com o coronav\u00edrus - estamos com seis casos suspeitos -, mas isso vai passar rapidamente. Enquanto isso, n\u00f3s temos 1.230 casos de dengue s\u00f3 em Belo Horizonte. Com a chuva que est\u00e1 a\u00ed, esse n\u00famero pode aumentar muito mais. Na Zona da Mata, na nossa regi\u00e3o, o n\u00famero de casos confirmados \u00e9 alto. No Munic\u00edpio de Tocantins, com 7 mil habitantes, Deputado Bibo Nunes, n\u00f3s estamos com quase 600 casos de dengue s\u00f3 em 2020. Falo isso para demonstrar que esse risco \u00e9 muito maior para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Portanto, falo isso para aqueles que est\u00e3o preocupados com o coronav\u00edrus, da China.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF). \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PROSELITISMO POL\u00cdTICO, PODER LEGISLATIVO. \r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Provoca\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Apoio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero cumprimentar a todos por estas sess\u00f5es remotas. Agora n\u00f3s temos mais pessoas torcendo pelo fim desta crise do coronav\u00edrus para que voltemos \u00e0s sess\u00f5es presenciais. Nossos familiares est\u00e3o assistindo \u00e0s sess\u00f5es e ficam comentando sobre a quantidade de Deputados que muitas vezes falam sobre o mesmo assunto, sobre o mesmo tema, nestas sess\u00f5es remotas, o que \u00e9 realmente desgastante. Eu fa\u00e7o ideia do trabalho que recai sobre V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o deste processo.\r\nNossa preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e1 centrada em dois temas. Primeiro, vamos votar esta PEC. Eu gostaria de dizer da nossa luta neste sentido. O PSB, para se contrapor \u00e0 cobran\u00e7a que est\u00e3o fazendo em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos, tem uma proposta clara acerca do Imposto sobre Grandes Fortunas. Queremos discutir este assunto. Muita gente bilion\u00e1ria, que arrecadou dinheiro em cima do trabalhador e do servidor, agora n\u00e3o deve contribuir? Como V.Exa. mesmo manifestou anteriormente, eles poderiam estar fazendo um pouco mais. Eles n\u00e3o est\u00e3o fazendo o que deveriam fazer.\r\nN\u00f3s estamos fazendo nossa parte, ao votarmos remotamente. \u00c9 o Legislativo a exercer sua fun\u00e7\u00e3o. O PSB tem uma proposta concreta a respeito deste tema, e eu gostaria que a lev\u00e1ssemos adiante.\r\nNossa manifesta\u00e7\u00e3o mais clara ainda diz respeito ao que foi dito hoje por dois Ministros. Um deles quer provocar, mais uma vez, por assim dizer, o Legislativo, dizendo que n\u00e3o \u00e9 o momento, contrapondo a fala de V.Exa., como fez o Ministro Paulo Guedes, ao tentar jogar para n\u00f3s prerrogativas, fazendo proselitismo pol\u00edtico neste momento. N\u00f3s, n\u00e3o! N\u00f3s estamos tentando envidar todos os esfor\u00e7os, todos os recursos que pudermos arrumar, para combater o coronav\u00edrus. Esta \u00e9 a import\u00e2ncia do exerc\u00edcio de cada um, diante da fun\u00e7\u00e3o que lhe cabe. \r\nQuanto ao refor\u00e7o, Sr. Presidente, eu encaminhei a V.Exa. um pedido pessoal, na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto que venha a garantir que o m\u00e9dico cuide do paciente. O Ministro Mandetta tem todo o nosso apoio. Ele sabe da luta que tem implementado, conduzida por muitos de n\u00f3s, talvez pelo seu cr\u00e9dito, como m\u00e9dico que manteve relacionamento conosco no Legislativo. Que ele continue conduzindo o enfrentamento desta crise! \r\nCumprimento V.Exa., Sr. Presidente, bem como todos os Deputados. \r\nQue continuemos enfrentando o coronav\u00edrus para voltarmos rapidamente \u00e0s sess\u00f5es presenciais!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo pela celeridade.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Baleia Rossi, Relator desta mat\u00e9ria votada agora pela C\u00e2mara, que \u00e9 de iniciativa do Senado, do Senador Jos\u00e9 Serra.\r\nQuero dizer que aqui em Minas Gerais, mais de 600 dos 853 Munic\u00edpios, inclusive a Capital, s\u00e3o atendidos pelas Santas Casas e pelos hospitais filantr\u00f3picos, que fazem neste momento um trabalho brilhante. \u00c9 importante darmos est\u00edmulo total a eles.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 bancada do PSB por fazer essa orienta\u00e7\u00e3o num momento em que n\u00f3s favorecemos o combate ao v\u00edrus, \u00e0 pandemia, acelerados por iniciava de V.Exa. e do nosso Relator e Presidente Baleia Rossi.\r\nVamos em frente com a nossa luta em todos os projetos outros de que temos iniciativa que v\u00e3o acelerar, neste momento, o combate \u00e0 pandemia. Est\u00e3o com V.Exa. v\u00e1rios projetos cuja urg\u00eancia est\u00e1 para ser votada.\r\nO PSB vota \"sim\", orienta \"sim\", em prote\u00e7\u00e3o \u00e0s Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos, que fazem esse brilhante trabalho em todo o Brasil e, principalmente, aqui nas nossas Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), BANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CRIA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DESTINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNADOR, MINAS GERAIS, SERVIDOR P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, VIOLA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA, ENDIVIDAMENTO, SUPRESS\u00c3O, CONTRAPARTIDA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, DESPESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Dificuldades do orador para registro de voto. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Oportunidade de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu gostaria de justificar que estou tentando votar, mas n\u00e3o estou conseguindo que meu voto seja registrado a\u00ed.\r\nA minha inscri\u00e7\u00e3o foi para cumprimentar o Deputado Pedro Paulo e V.Exa. Realmente, l\u00e1 atr\u00e1s, o Deputado Heitor, nosso companheiro de partido, disse que esse projeto n\u00e3o pode mais se chamar Projeto Mansueto, porque ele tem uma outra caracter\u00edstica, tem uma outra conota\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nQuero dizer dos exemplos claros que estamos tendo neste momento de combate. A Argentina, pa\u00eds vizinho ao nosso, que tem cerca de cem v\u00edtimas da COVID-19, acaba de aprovar um projeto de imposto sobre grandes fortunas. O PSB tem um projeto nesse sentido, e V.Exa. lembrou, em um debate com o Deputado Eduardo Bolsonaro, que essas pessoas poderiam contribuir um pouco mais. N\u00f3s queremos ver esse ou algum projeto de iniciativa do Poder Legislativo votado. H\u00e1 projetos encaminhados por v\u00e1rios Deputados, sendo que a bancada do PSB apresentou v\u00e1rios deles, e talvez o mais importante seja esse que imp\u00f5e impostos sobre grandes fortunas.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 colocarmos claramente essa discuss\u00e3o. A fala do Ministro Mandetta, ontem \u00e0 noite, deixa-nos com bastante preocupa\u00e7\u00e3o. Ele falou a respeito de sua posi\u00e7\u00e3o clara pelo isolamento, com a qual V.Exa. e n\u00f3s todos concordamos. Acima de tudo, o que temos que defender neste momento \u00e9 que ele sabe o risco por que estamos passando. Estamos longe de alcan\u00e7ar o pico da COVID em v\u00e1rios Estados, principalmente no nosso Estado de Minas Gerais.\r\nE fa\u00e7o um alerta: o Governador chama os profissionais de educa\u00e7\u00e3o - n\u00e3o os professores, mas os serventu\u00e1rios, os secret\u00e1rios e at\u00e9 o pessoal da faxina - para que retornem aos seus servi\u00e7os aqui no Estado de Minas. Que isso possa ser revisto e que mantenhamos o isolamento para garantirmos um n\u00famero menor de casos neste momento de pico da COVID em nosso Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Pedro Paulo, nosso Relator, e a V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FALSIDADE IDEOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Raz\u00e3o do posicionamento do orador, favor\u00e1vel ao afastamento do Presidente da Rep\u00fablica. Pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica pelo Presidente Jair Bolsonaro, revelada na inser\u00e7\u00e3o do nome do ent\u00e3o Ministro S\u00e9rgio Moro no documento de exonera\u00e7\u00e3o do Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s nos sentimos provocados, com a fala de companheiros, e \u00e9 bom vir aqui.\r\nPara falar rapidamente sobre o destaque, eu quero dizer que, hoje, quem pode utilizar o FIES de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o os m\u00e9dicos do Sa\u00fade da Fam\u00edlia e os m\u00e9dicos das For\u00e7as Armadas. Deputada Fernanda, \u00e9 um absurdo que os outros profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade n\u00e3o possam ter aten\u00e7\u00e3o nem extens\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 acr\u00e9scimo. Portanto, n\u00e3o cabe neste momento a discuss\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira. Basta estender o benef\u00edcio tamb\u00e9m para os outros profissionais de gradua\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um bom destaque. N\u00e3o vejo por que os partidos encaminham o voto \"n\u00e3o\", se queremos dar tanta aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, Deputado Capit\u00e3o, \u00e9 justamente botar \u00e0 frente da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica algu\u00e9m que tenha condi\u00e7\u00f5es de lidar com uma crise como esta - esse \u00e9 o maior problema -, para amanh\u00e3 n\u00e3o sermos chamados de omissos. Quero dar s\u00f3 uma prova para V.Exa. rapidamente: a inser\u00e7\u00e3o do nome do ent\u00e3o Ministro Sergio Moro no documento de exonera\u00e7\u00e3o do Diretor da Pol\u00edcia Federal. Isso \u00e9 falsidade ideol\u00f3gica, isso \u00e9 crime. V.Exa. \u00e9 capit\u00e3o e sabe que isso \u00e9 crime. E isso n\u00e3o \u00e9 crime de responsabilidade, n\u00e3o, isso \u00e9 crime comum. O Presidente tem que responder por isto: ap\u00f4s ali a assinatura de uma pessoa que n\u00e3o reconhece que assinou tal documento. Isso tem que ser investigado, o que \u00e9 dever deste Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Hiran Gon\u00e7alves, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, pela inclus\u00e3o dos trabalhadores da limpeza urbana entre os profissionais contemplados com equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria agradecer ao Deputado Hiran por ter contemplado o nosso projeto, que atende aos profissionais de limpeza urbana, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI. Eu quero agradecer, pois o Projeto de Lei n\u00ba 1.873, de nossa autoria, foi contemplado pelo Relator.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLOCKDOWN, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nIM\u00d3VEL FUNCIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TIAGO MITRAUD, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero dizer que, se entre n\u00f3s mesmos, entre os 513, \u00e9 muito dif\u00edcil haver compreens\u00e3o do momento que estamos passando, pedir isso para o restante do Brasil \u00e9 algo muito complicado.\r\nEu quero dialogar com o companheiro Deputado Tiago Mitraud. Fui algu\u00e9m que atuou na 4\u00aa Secretaria, que administra os im\u00f3veis da Casa. Quando Bras\u00edlia recebeu a Capital, vinda do Rio de Janeiro, o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio passaram a ter im\u00f3veis funcionais, que pertencem ao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.\r\nQuando exerci a fun\u00e7\u00e3o de 4\u00ba Secret\u00e1rio, Deputado Tiago, tentei fazer com que a Casa tivesse 502 im\u00f3veis em Bras\u00edlia, para os Parlamentares. Quem quiser, com aux\u00edlio-moradia, morar em hotel mora em hotel, quem quiser morar em casa no Lago mora em casa no Lago, esse \u00e9 um direito que tem. Quando reformamos esses apartamentos, valorizamos o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o. Esse \u00e9 o objetivo.\r\nAbordo agora outro tema. \u00c9 engra\u00e7ado, em \u00e1reas da Uni\u00e3o se vai na contram\u00e3o do que a sociedade pede neste momento. E aqui foi dito algo exagerado. \u00c9 preciso lembrar que s\u00f3 h\u00e1 oito cidades hoje em lockdown no Brasil, e elas est\u00e3o fazendo isso porque n\u00e3o tomaram as medidas de isolamento l\u00e1 atr\u00e1s. Amanh\u00e3, numa \u00e1rea p\u00fablica, vai acontecer um churrasco, talvez para se comemorar o n\u00famero mortes, talvez para se comemorar o n\u00famero de contaminados e para se pedir que fa\u00e7amos essa abertura num momento em que temos de manter o isolamento para podermos achatar um pouco a curva de crescimento da contamina\u00e7\u00e3o.\r\nO PSB vota \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE,",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, quero agradecer a V.Exa. por ter colocado esta mat\u00e9ria em pauta num momento em que todos priorizamos os projetos de combate \u00e0 pandemia. Mas j\u00e1 t\u00ednhamos compromisso com este projeto h\u00e1 muito tempo.\r\nInicio agradecendo e cumprimentando a Senadora Leila Barros, nossa companheira de partido, autora do projeto. Estivemos algumas vezes com a Senadora e com V.Exa., pedindo que esta mat\u00e9ria foi pautada, antes de sabermos que ir\u00edamos viver tudo isso que estamos vivendo com essa pandemia.\r\nNa Comiss\u00e3o Externa, trabalhamos junto com o Presidente Z\u00e9 Silva, que fez um brilhante trabalho. Temos ainda a\u00e7\u00f5es remanescentes da Comiss\u00e3o Externa para garantia ao povo de Mariana, Brumadinho e dos Munic\u00edpios localizados ao longo dos Rios Paraopeba e Doce que sofrem at\u00e9 hoje as consequ\u00eancias desse crime acontecido nessas duas cidades.\r\nPor fim, trabalhamos na CPI. Quero cumprimentar todos os Deputados membros da CPI, o nosso Relator, o Deputado Rog\u00e9rio Correia, e todos os que trabalharam de forma incessante para que tiv\u00e9ssemos resultado em projetos que pudessem trazer retorno \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, projetos com compromisso com a seguran\u00e7a de atingidos por barragens.\r\nEsse trabalho, que envolveu muita gente, culminou com a vota\u00e7\u00e3o deste projeto aqui, agora, com a chance de aprova\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es, para ir \u00e0 san\u00e7\u00e3o. Aguardamos do Senado a reciprocidade com a aprova\u00e7\u00e3o dos projetos j\u00e1 citados e que l\u00e1 est\u00e3o.\r\nEsse trabalho envolveu v\u00e1rios personagens capitaneados por Minas. A bancada de Minas esteve un\u00edssona nesse trabalho, com todas as lutas que tivemos e interesses dos envolvidos, e conseguiu produzir um bom trabalho.\r\nPor fim, quero cumprimentar o Relator Joaquim Passarinho, que soube sintetizar isso tudo, amealhar o sentimento mais nobre dos trabalhadores, dos atingidos e principalmente daqueles que trabalham nas mineradoras daqui de Minas, do Par\u00e1 e de todo o Brasil que podem sofrer ou j\u00e1 sofreram consequ\u00eancias dessa situa\u00e7\u00e3o das barragens.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante para n\u00f3s vermos a vota\u00e7\u00e3o deste projeto na tarde e na noite de hoje e concluir esta aprova\u00e7\u00e3o, fruto de um compromisso feito ao final do ano por V.Exa.\r\nCumprimento toda a C\u00e2mara dos Deputados pela iniciativa. Que continuemos com essa meta de representar bem o povo brasileiro em todos os projetos, principalmente aqueles que tratam da seguran\u00e7a de barragens, que j\u00e1 fizeram tanto mal \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mineira. Queremos evitar que isso volte a acontecer n\u00e3o s\u00f3 com o povo mineiro, mas tamb\u00e9m com todo o povo brasileiro.\r\nCumprimento todos os envolvidos com este projeto. Mais uma vez, cumprimento o Relator Joaquim Passarinho pela sintetiza\u00e7\u00e3o que foi feita e pela forma com que conciliou todos os interesses neste projeto que agora ser\u00e1 aprovado.\r\nUm abra\u00e7o e muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DISSEMINA\u00c7\u00c3O DA INFORMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Registro do voto. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Alerta sobre a dissemina\u00e7\u00e3o de fake news  a respeito da aplicabilidade do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, justifico duas vota\u00e7\u00f5es em requerimentos e em destaques anteriores, na primeira sess\u00e3o e nesta.\r\nN\u00e3o consegui acessar aqui a vota\u00e7\u00e3o remota.\r\nO PSB vai votar \"sim\" a este destaque do PCdoB.\r\nFazemos o alerta de que, enquanto tentamos construir e votar pelo Pa\u00eds, as fake news continuam nas redes sociais, incitando em Facebook, inclusive, as pessoas a votarem pela aplicabilidade do art. 142, contra decis\u00e3o j\u00e1 feita pelo Ministro Fux. \u00c9 importante que o Parlamento esteja atento a isso.\r\nO PSB vota \"sim\", e a justificativa est\u00e1 feita a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiro dizer que n\u00f3s estamos tentando, num per\u00edodo de pandemia, num per\u00edodo excepcional - e isso poderia ser sustentado para este per\u00edodo -, resolver equ\u00edvocos de leis anteriores, como \u00e9 o caso da Lei Pel\u00e9, neste e em outros pontos.\r\nCumprindo o acordo, o PSB votar\u00e1 \"sim\", votar\u00e1 com o Relator. Se a vota\u00e7\u00e3o for nominal e se ficar indicado, o meu voto pessoal ser\u00e1 \"n\u00e3o\", porque n\u00e3o podemos nos aproveitar de outra lei, num momento excepcional, para ajustar o equ\u00edvoco de leis anteriores. Em outro per\u00edodo dever\u00edamos tratar desta mat\u00e9ria.\r\nO PSB vota \"sim\", mas meu voto pessoal \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, CONVOCA\u00c7\u00c3O, FECHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL.\r\nPRIS\u00c3O, FABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, RESID\u00caNCIA, FREDERICK WASSEF, ADVOGADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESPOSA, R\u00c9U FORAGIDO.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ENTRADA, ESTADOS UNIDOS, FALTA, PUBLICA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, PASSAPORTE DIPLOM\u00c1TICO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados. Defesa da convoca\u00e7\u00e3o do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar para aprecia\u00e7\u00e3o de Representa\u00e7\u00f5es contra Parlamentares favor\u00e1veis ao fechamento do Congresso Nacional. Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Necessidade de esclarecimento, pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, sobre a concess\u00e3o de passaporte diplom\u00e1tico ao ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para ingresso nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Necessidade de esclarecimento sobre o ref\u00fagio do ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, na resid\u00eancia do advogado da fam\u00edlia Bolsonaro, Frederick Wassef. Questionamento sobre as raz\u00f5es da fuga da esposa do ex-assessor parlamentar Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares que acompanham esta sess\u00e3o remota, em que pese o Relator ter feito um esfor\u00e7o e j\u00e1 ter sido antecipado aqui por v\u00e1rios colegas que me antecederam no que concerne \u00e0 quest\u00e3o das cadeirinhas, dos exames, ainda h\u00e1 quest\u00f5es neste projeto de grande relev\u00e2ncia, os quais n\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo, como as cl\u00ednicas que v\u00e3o dar a aptid\u00e3o psicot\u00e9cnica, os profissionais que est\u00e3o h\u00e1beis para isso. \r\nN\u00e3o \u00e9 qualquer m\u00e9dico que pode atestar como apta a pessoa para estar ao volante, pessoa que n\u00e3o tem habilidade nesses exames. Precisamos imaginar que um pneumologista ou um geriatra ou um pediatra neste momento ser\u00e1 aquele que vai atestar a capacidade de uma pessoa poder exercer o of\u00edcio. Ent\u00e3o, as cl\u00ednicas que estavam habilitadas s\u00e3o todas elas prejudicadas. E isso tamb\u00e9m n\u00e3o foi discutido.\r\nVamos dizer da impropriedade deste momento para podermos discutir a regulariza\u00e7\u00e3o deste projeto. Seria muito mais apropriado se o Relator, que \u00e9 o nosso Presidente do Conselho de \u00c9tica, neste momento, estivesse pensando em convocar o Conselho de \u00c9tica. N\u00f3s temos colegas Parlamentares que patrocinaram, por meio das suas redes sociais, o est\u00edmulo ao fechamento do pr\u00f3prio Parlamento a que eles pertencem. H\u00e1 v\u00e1rios processos no Conselho de \u00c9tica. \r\nO nosso Presidente, o Deputado Juscelino Filho, que \u00e9 o Relator, fez um trabalho brilhante. Mas ele esquece da import\u00e2ncia de que, neste momento, as pessoas querem discutir as atitudes dos Parlamentares diante disso tudo, querem discutir os mais de 50 mil mortos no Brasil e a falta de um projeto do Pa\u00eds para isso, querem discutir o que o Presidente Rodrigo Maia defendeu, que \u00e9 a extens\u00e3o da continuidade do pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\nEssas s\u00e3o as quest\u00f5es que est\u00e3o hoje na pauta da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essas s\u00e3o as quest\u00f5es que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer discutir. N\u00f3s, no Parlamento, t\u00ednhamos que estar discutindo neste momento como \u00e9 que o Sr. Weintraub teve a ajuda, o patroc\u00ednio do Governo para poder viajar, como \u00e9 que o Governo participou disso dando passaporte diplom\u00e1tico para ele, como \u00e9 que o Governo deu asilo a ele. Sabemos que o asilo \u00e9 dado \u00e0 pessoa que foge do pa\u00eds quando est\u00e1 sendo perseguida. Ele teve asilo sendo ajudado pelo Pa\u00eds. O Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores tem que dar explica\u00e7\u00e3o disso. E \u00e9 isto o que queremos discutir, a forma como isso aconteceu e o Governo patrocinando isso.\r\nPor fim, n\u00f3s queremos discutir a quest\u00e3o do Queiroz. N\u00f3s queremos discutir por que dizem que ele era foragido, que ele n\u00e3o estava fugindo. O Dr. Frederick Wassef fala de quest\u00e3o humanit\u00e1ria, e fez com que ele se escondesse. Se n\u00e3o h\u00e1 nada para esconder, por que a Sra. M\u00e1rcia, a esposa do Queiroz, est\u00e1 foragida at\u00e9 agora? N\u00f3s queremos saber isso. A sociedade quer discutir isso tudo. Enquanto isso, ficamos discutindo mat\u00e9rias que s\u00e3o inapropriadas neste momento pol\u00edtico econ\u00f4mico que estamos vivendo e neste momento muito triste de pandemia.\r\nEra isso o que eu queria argumentar. \r\nPe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados que volte para as suas pautas l\u00e1 no nosso Conselho de \u00c9tica e para as pautas do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que cometeu esse equ\u00edvoco.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISCIPLINAMENTO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Pedido \u00e0 Relatora da proposi\u00e7\u00e3o, Deputada Luisa Canziani, de inclus\u00e3o  de profissionais do Programa Mais M\u00e9dicos em seu parecer. Falta de coordena\u00e7\u00e3o e planejamento do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o m\u00eas de dezembro de 2020, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido \u00e0s camadas menos favorecidas diante da Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer \u00e0 Relatora, a Deputada Luisa Canziani, que fazemos um apelo justamente no sentido do que foi dito sobre a utiliza\u00e7\u00e3o - por isso, houve a nossa inscri\u00e7\u00e3o para falar contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, e n\u00f3s queremos votar favoravelmente tamb\u00e9m - daqueles m\u00e9dicos que trabalharam no Mais M\u00e9dicos e est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o irregular no Pa\u00eds, para que possam trabalhar neste per\u00edodo, at\u00e9 porque h\u00e1 a testagem das universidades onde eles fizeram os seus exames e o REVALIDA. A utiliza\u00e7\u00e3o desses profissionais seria muito importante neste momento em que constatamos, infelizmente, um fato: n\u00f3s estamos sendo derrotados pela COVID-19 no Brasil.\r\nA desorganiza\u00e7\u00e3o, a falta de comando, a troca de dirigentes, a troca de Ministros na \u00e1rea da sa\u00fade t\u00eam feito com que tenhamos um descontrole total. H\u00e1 flexibiliza\u00e7\u00e3o na hora errada. Governador que antes determinou que n\u00e3o era t\u00e3o grave, agora que \u00e9 grave, est\u00e1 morrendo de medo, dizendo que vai decretar lockdown num dia e abrir no outro. \u00c9 uma verdadeira desorganiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma falta de planejamento o que estamos vivendo no Pa\u00eds no momento em que estamos ultrapassando 60 mil mortos, infelizmente. O principal coordenador desse nosso processo de fracasso e de derrota \u00e9 o Governo Federal, \u00e9 o Presidente Bolsonaro.\r\nAgora, neste per\u00edodo em que est\u00e3o fazendo a salva\u00e7\u00e3o da vida das pessoas, quero deixar claro que estamos com problemas tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o, especialmente na matem\u00e1tica. O nosso Presidente, que \u00e9 economista, sabe bem do que eu estou falando. Ao dizer que ia pagar tr\u00eas parcelas decrescentes, de 500, 400 e 300 reais, em vez de pagar duas parcelas de 600 reais, n\u00e3o se deu conta de que s\u00e3o os mesmos 1.200 reais. \u00c9 uma conta de matem\u00e1tica b\u00e1sica.\r\nE esse valor n\u00e3o \u00e9 um alento para quem precisa dele por 6 meses. N\u00f3s precisamos que o aux\u00edlio emergencial seja garantido - at\u00e9 para relativizar a economia - pelos pr\u00f3ximos 6 meses, at\u00e9 o final do ano. \u00c9 para isso que vamos lutar nesta medida provis\u00f3ria, que demagogicamente quer ser alardeada como se fosse uma grande solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 sendo! Eles queriam propor 200 reais. Foi o Parlamento que conseguiu os 600 reais, e queremos que sejam pagos at\u00e9 o fim do ano.\r\nMais do que isso, Sr. Presidente, n\u00f3s do Parlamento temos que dar o nosso exemplo. J\u00e1 que estamos perdendo a guerra, n\u00e3o vamos ser respons\u00e1veis por uma eventual segunda onda da COVID-19.\r\nQuero cumprimentar V.Exa., que est\u00e1 patrocinando a tentativa de votarmos a PEC do adiamento das elei\u00e7\u00f5es. Quatro de outubro est\u00e1 muito pr\u00f3ximo. O risco \u00e9 muito grande. Devemos adiar pelo m\u00e1ximo de tempo poss\u00edvel. A proposta que vem do Senado \u00e9 para que fa\u00e7amos a elei\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, em 15 de novembro. Eu espero que V.Exa. possa fazer as articula\u00e7\u00f5es para votarmos essa PEC no dia de amanh\u00e3.\r\nFa\u00e7o o apelo \u00e0 nossa Relatora para que ela possa acatar o Mais M\u00e9dicos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, LUISA CANZIANI, RELATOR, EMENDA, REVALIDA\u00c7\u00c3O, DIPLOMA, M\u00c9DICO, GRADU\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Relatora Luisa Canziani, por acatamento de emenda do orador destinada \u00e0 inclus\u00e3o de profissionais do Programa Mais M\u00e9dicos no texto da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Professora Dorinha, \u00e9 um prazer ver V.Exa. presidindo a nossa sess\u00e3o. \r\nEu quero ponderar com a nossa Relatora - V.Exa. disse muito bem que ela acatou v\u00e1rios pontos -, mais uma vez nesse encaminhamento da nossa proposta, a quest\u00e3o de incluir no Mais M\u00e9dicos aqueles que est\u00e3o ainda sem a regulariza\u00e7\u00e3o para ficar no Brasil, mas que j\u00e1 tiveram as atividades mantidas. Ent\u00e3o, eu quero apelar para a Relatora, que n\u00e3o acatou a nossa emenda, que ela possa repensar e ver a possibilidade de acatar essa nossa emenda, que vem contribuir com o projeto que ela relata e que est\u00e1 sendo apresentado. \r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer este esfor\u00e7o nessa medida provis\u00f3ria para que ela possa acatar essa emenda, que seria muito importante para incluirmos mais pessoas que possam fazer esse atendimento neste momento. Precisamos enfrentar a guerra em que estamos sendo derrotados. H\u00e1 muita gente que tem o REVALIDA autorizado pelas universidades e que poderia estar com esses m\u00e9dicos que ainda n\u00e3o se formaram, contribuindo com essa a\u00e7\u00e3o. \r\nEu sei que V.Exa., Presidente, j\u00e1 fez esse apelo, mas temos a tentativa de ampliar isso, visto que estamos com v\u00e1rios Munic\u00edpios, v\u00e1rios Estados ainda subindo a montanha, para atingir o pico. Essa \u00e9 a pris\u00e3o de v\u00e1rios organismos. A OPAS acaba de falar isso, que n\u00f3s estamos com um risco de pico somente no final de julho, in\u00edcio de agosto. H\u00e1 uma perspectiva de n\u00fameros de mortos muito grande no Brasil, quer dizer, h\u00e1 uma desorganiza\u00e7\u00e3o desencadeada, principalmente, pela ingovernabilidade do Poder Federal, que faz com que Estados estejam batendo cabe\u00e7as e tenhamos ainda falta de m\u00e9dicos, de profissionais de sa\u00fade, de enfermeiros em v\u00e1rias faculdades.\r\nQuero dizer a V.Exa. que temos relatos de sobrecarga de trabalho desses cl\u00ednicos, que precisam dobrar turnos de trabalho pela escassez de m\u00e9dicos que est\u00e1 havendo em v\u00e1rios postos de sa\u00fade, em v\u00e1rias unidades da Federa\u00e7\u00e3o, principalmente no crescimento do n\u00famero aqui no nosso Estado de Minas Gerais.\r\nEnt\u00e3o, venho aqui fazer este apelo e dizer que n\u00f3s precisamos tentar nos reencontrar. Esse seria um gesto para o nosso Parlamento, visto que as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal t\u00eam sido err\u00e1ticas nesse sentido no combate \u00e0 COVID, e isso tem efeito no aumento do n\u00famero de casos e de mortes. Temos nos comprometido. Esse \u00e9 o esfor\u00e7o que fazemos.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal t\u00eam dado a sua contribui\u00e7\u00e3o. Mas, no Poder Executivo, principalmente o Governo Federal e alguns Estados t\u00eam falhado muito no combate e no enfrentamento a esse problema.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, \u00e9 um prazer falar com V.Exa. e com os demais colegas!\r\nEu quero dialogar com o nosso Relator e agradecer a S.Exa., que melhorou muito o projeto. Acatou alguns pontos que colocamos, fez ajustes sou autor de duas emendas acatadas pelo Relator, o Deputado Efraim Filho, nosso amigo: a Emenda n\u00ba 18 e a Emenda n\u00ba 19.\r\nA Emenda n\u00ba 19 realmente foi acatada no todo. Trata da extens\u00e3o para 60 meses do parcelamento para o financiamento de d\u00e9bitos. A Emenda n\u00ba 18, contudo, o Relator diz que a acatou, mas mant\u00e9m o teto em 300 milh\u00f5es de reais. Com 300 milh\u00f5es, n\u00f3s n\u00e3o estamos atendendo \u00e0s micro e pequenas empresas.\r\n\u00c9 importante que o Relator possa contemplar isso, para que esses benef\u00edcios e esse suporte cheguem realmente \u00e0queles pequenos que est\u00e3o desamparados, segundo a pr\u00f3pria fala do Ministro Paulo Guedes. Ele disse claramente, na tal reuni\u00e3o ministerial de 22 de abril, que vamos cuidar dos grandes, porque estes n\u00f3s podemos salvar; os pequenos v\u00e3o quebrar mesmo.\r\nPortanto, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma atitude com rela\u00e7\u00e3o a esse acatamento, j\u00e1 feito pelo Relator, mas que pode ser complementado, para facilitar a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria por todos os partidos, que S.Exa. possa incluir a quest\u00e3o do teto num valor menor. As m\u00e9dias e grandes empresas, que o Paulo Guedes quer salvar, j\u00e1 est\u00e3o praticamente garantidas pelo Governo, mas as micro e pequenas empresas, aquelas que n\u00f3s queremos salvar, que est\u00e3o na esquina de cada casa, em cada cidade, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, que geram dois, tr\u00eas, seis empregos, essas precisam ter o aporte desse recurso neste momento.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para estendermos para outra parcela aquilo que \u00e9 o objetivo principal - tenho certeza - do Relator e de todos n\u00f3s que queremos atender o micro e o pequeno empres\u00e1rio.\r\nO parcelamento em 60 meses j\u00e1 foi contemplado - quero agradecer a ele por isso -, mas n\u00f3s temos que complementar esse servi\u00e7o. N\u00f3s temos que acatar no todo as propostas que fizemos, para que possamos ter a tranquilidade de aprovar uma medida que vem, sim, de encontro \u00e0 descaracteriza\u00e7\u00e3o e ao desleixo do Governo Federal, que n\u00e3o cuida principalmente de quem gera o maior n\u00famero de oportunidades de empregos formais e informais neste Pa\u00eds, que s\u00e3o as micro e as pequenas empresas.\r\nAs micro e as pequenas empresas, que est\u00e3o gerando essas carteiras e que podem fazer essa negocia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podem ser esquecidas, em benef\u00edcio das grandes, que s\u00e3o protegidas pelo Sr. Paulo Guedes, num equ\u00edvoco danado que a economia est\u00e1 traduzindo num descaso com a COVID no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos perdendo a guerra. O Presidente deu um mau exemplo e, agora, quer justificar a compra e a produ\u00e7\u00e3o de hidroxicloroquina, como se fosse salvar a sua vida - mas n\u00e3o \u00e9 assim, porque muitos podem ter morrido por isso. Espero que ele possa suplantar os efeitos colaterais da hidroxicloroquina, mas isso \u00e9 um problema. N\u00f3s perdemos a batalha para a COVID. H\u00e1 muito descaso nos Estados e nos Munic\u00edpios, e o Governo Federal est\u00e1 dando um mau exemplo.\r\nPara que isso n\u00e3o aconte\u00e7a com o micro e o pequeno empres\u00e1rio, \u00e9 importante que o Relator seja sens\u00edvel, como j\u00e1 est\u00e1 sendo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Concluo, Presidente. \r\nEspero que o Relator possa complementar o texto, dando acesso s\u00f3 \u00e0s micro e pequenas empresas.\r\nUm abra\u00e7o ao nosso Relator, o Deputado Efraim Filho, a quem cumprimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE,  AFASTAMENTO.\r\nENTREGADOR POR APLICATIVO, MOTORISTA DE APLICATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Conveni\u00eancia de discuss\u00e3o pela Casa de projeto de lei de interesse dos trabalhadores em empresas de atendimento por aplicativo, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Defesa de afastamento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcos Pereira, primeiro, quero cumprimentar efusivamente o autor do projeto, o companheiro Felipe Carreras, n\u00e3o s\u00f3 pela iniciativa, por ter tido mais de 440 assinaturas o requerimento de urg\u00eancia a esse projeto, mas por sua luta obstinada nesses \u00faltimos dias, quando promoveu o \"medalha\u00e7o\" e tantas iniciativas, muito louvadas, para que esse projeto fosse votado no dia de hoje.\r\nQuero cumprimentar V.Exa. e o Relator, Deputado Alexandre Frota, que fizeram com que esse projeto viesse \u00e0 pauta, para que n\u00f3s tamb\u00e9m reconhec\u00eassemos essa parcela importante da sociedade brasileira que s\u00e3o os atletas; e n\u00e3o s\u00f3 atletas, mas aqueles que trabalham no entorno da atividade esportiva. Tudo isso \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos ter um alento neste momento de pandemia no Pa\u00eds.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Felipe Carreras e dizer que ele \u00e9 um campe\u00e3o; foi um campe\u00e3o em todo esse projeto, foi um campe\u00e3o em toda essa luta, e nos representou com muita honradez naquilo que defendeu e fez.\r\nEsse projeto \u00e9 t\u00e3o importante quanto o que o Deputado Pompeo de Mattos acabou de mencionar, da suspens\u00e3o do pagamento dos consignados para aposentados. Num momento de aperto, quando os aposentados s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia, eles poderiam ter a suspens\u00e3o do consignado. Isso n\u00e3o representaria nenhum aporte e nenhum acr\u00e9scimo or\u00e7ament\u00e1rio para o Governo. Ent\u00e3o, seria apenas uma considera\u00e7\u00e3o que lhes far\u00edamos.\r\nPoder\u00edamos falar aqui tamb\u00e9m do projeto que trata dos prestadores de servi\u00e7os de aplicativos. Os motoristas e entregadores precisam ter de n\u00f3s prioridade neste momento, como estamos tendo para a quest\u00e3o do esporte e como queremos ter com os consignados.\r\nQuero dizer finalmente, Presidente, que esporte tem tudo a ver com o meio ambiente. H\u00e1 uma liga\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre o esporte e o meio ambiente. E n\u00f3s j\u00e1 v\u00ednhamos dizendo, Deputado Felipe Carreras e tantos outros, que n\u00f3s n\u00e3o \u00edamos nos levar pelo canto do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, que tem uma ret\u00f3rica muito boa, mas n\u00e3o enganava ningu\u00e9m. E diz\u00edamos para os pr\u00f3prios defensores da economia, para aqueles que s\u00e3o chamados de ambientalistas como n\u00f3s, que ele faria muito mal ao Pa\u00eds e que o desmatamento iria prejudicar a pr\u00f3pria economia. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo.\r\nEu espero que o Governo rapidamente retire o Ministro Ricardo Salles do Governo, sob a possibilidade de comprometimento das nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais. \r\nFora, Salles! Parab\u00e9ns, Deputado Felipe Carreras! N\u00f3s estamos aqui defendendo o esporte, os aposentados, os operadores e os motociclistas de aplicativos, mas tamb\u00e9m o meio ambiente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, ESTELIONATO, CIRCUNST\u00c2NCIA AGRAVANTE, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, AUS\u00caNCIA, PRIORIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nFALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nBEIRUTE, L\u00cdBANO, EXPLOS\u00c3O, ACIDENTE, POVO, POPULA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Inoportunidade de discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado. Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa das propostas de reforma tribut\u00e1ria e de combate ao coronav\u00edrus. Aproxima\u00e7\u00e3o do patamar de 100 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Luis Miranda, que preside esta sess\u00e3o.\r\nAt\u00e9 acionarmos o microfone aqui, V.Exas. j\u00e1 chamam o segundo e nos cortam da ordem de inscri\u00e7\u00e3o, por que tanto lutamos, para poder discutir a mat\u00e9ria.\r\nEstamos a discutir esta mat\u00e9ria, Sr. Presidente, em um momento, como j\u00e1 foi dito aqui, em que temos outras prioridades. Se formos votar projetos que n\u00e3o s\u00e3o referentes \u00e0 pandemia de COVID que estamos enfrentando, como este projeto sobre aumento de pena, dever\u00edamos votar a reforma tribut\u00e1ria, dever\u00edamos votar assuntos referentes \u00e0 testagem de COVID e tantos assuntos que temos o interesse de discutir neste momento de pandemia. \r\nContinua a pandemia. Estamos nos aproximando, infelizmente, dos 100 mil mortos, e essa preocupa\u00e7\u00e3o inexiste por parte do Governo, que at\u00e9 hoje tem um Ministro interino \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, num momento de tantos questionamentos. Aproxima-se no mundo a possibilidade de uma vacina, mas ainda temos que fazer a testagem, para que possamos com seguran\u00e7a maior come\u00e7ar a abrir. Estamos vivendo um pico em alguns Estados, o tal plat\u00f4 em que estamos continuamente, e em outros Estados vemos a descida dessa montanha, o que \u00e9 t\u00e3o grave quanto a subida, com o n\u00famero de mortos que o Brasil, infelizmente, registra. Essa \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nJunto com isso, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o de sermos solid\u00e1rios. Somos cidad\u00e3os do mundo. Ent\u00e3o, manifestamos a nossa solidariedade ao povo liban\u00eas. Eu estive, com o Ministro Miguel Jorge, em uma miss\u00e3o comercial, naquela zona portu\u00e1ria de Beirute que sofreu com o atentado, com a explos\u00e3o - e n\u00e3o se sabe ainda ao certo se foi numa f\u00e1brica de explosivos, onde havia subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de alta pot\u00eancia -, que trouxe tantas v\u00edtimas ao povo irm\u00e3o, que \u00e9 o povo liban\u00eas. Eles se reerguiam, na busca de uma estabilidade, tinham dificuldades econ\u00f4micas e agora passam por esta fratura, numa cidade que abriga mais de 60% da popula\u00e7\u00e3o libanesa. A nossa solidariedade e a nossa aten\u00e7\u00e3o a eles.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar, com as sess\u00f5es remotas, votando projetos relativos \u00e0 pandemia - temos tantos! Se n\u00e3o for para fazer isso, se for para votar qualquer tipo de projeto, vamos para a reforma tribut\u00e1ria, vamos votar a quest\u00e3o dos motoristas de aplicativos, que est\u00e3o sendo usados agora no per\u00edodo da pandemia, mas n\u00e3o vamos ultrapassar neste momento a linha e querer aumentar penas em per\u00edodo em que isso \u00e9 desnecess\u00e1rio, em que a prioridade tem que ser outra.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, por ter recuperado a nossa palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CANDIDATURA AVULSA, J\u00daLIO DELGADO, QUARTO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUARTA-SECRETARIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA,  INDEFERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o indeferimento da candidatura do orador para o cargo de 4\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Apresenta\u00e7\u00e3o de recurso ao Plen\u00e1rio contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia de indeferimento da quest\u00e3o de ordem do orador.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 muito bom que eu possa estar aqui na tribuna fazendo esta quest\u00e3o de ordem. N\u00e3o consegui me dirigir aos colegas, porque estava aguardando esse registro, que foi indeferido, agora, \u00e0s 19 horas.\r\nCom base no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, art. 95, combinado com o art. 8\u00ba, IV, formulo a seguinte quest\u00e3o de ordem:\r\nConforme certid\u00e3o emitida pela Secretaria-Geral da Mesa, minha candidatura avulsa foi indeferida em raz\u00e3o de a candidatura oficial \u00e0 4\u00aa Secretaria ter sido cedida pelo L\u00edder Alessandro Molon \u00e0 nobre Deputada Joenia Wapichana, da Rede Sustentabilidade. Quero aqui fazer o registro de que n\u00e3o h\u00e1 nada de pessoal, muito menos pela sua causa, muito menos pela sua hist\u00f3ria; \u00e9 uma quest\u00e3o de salvaguarda do nosso partido.\r\nSr. Presidente, a vaga compete ao meu partido, o Partido Socialista Brasileiro, pelo princ\u00edpio da proporcionalidade partid\u00e1ria, que figura inclusive na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, art. 58, \u00a7 1\u00ba, dada sua relev\u00e2ncia para a democracia partid\u00e1ria em nosso Pa\u00eds. Se o L\u00edder Molon, monocraticamente, deseja apontar a Deputada Joenia Wapichana para a vaga, isso figura dentro de suas prerrogativas, no Regimento Interno, art. 8\u00ba, II, que delega ao L\u00edder \"em caso de omiss\u00e3o\" do partido.\r\nOra, Sr. Presidente, infelizmente, se tornou recorrente no dia de hoje a tomada de decis\u00f5es monocr\u00e1ticas ao arrepio do coletivo. Isso de modo algum pode impedir a candidatura de membros do PSB a uma vaga que ao partido caiba pela proporcionalidade. O L\u00edder Molon n\u00e3o tinha delega\u00e7\u00e3o para excluir o PSB da composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora.\r\nCabe ressaltar que o precedente estabelecido pela Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 268, de 2017, n\u00e3o se aplica no presente caso: h\u00e1 previs\u00e3o ali estabelecida foi uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para que a letra do Regimento Interno, art. 7\u00ba, I, n\u00e3o se aplique inteiramente, em especial a express\u00e3o \"ou Blocos Parlamentares\", preservando as vagas dos partidos a que, proporcionalmente, fazem jus. O que vemos hoje, e isso inova no hist\u00f3rico desta Casa, dando azo \u00e0 presente quest\u00e3o de ordem, \u00e9 um partido ceder seu espa\u00e7o totalmente a outro, salvo aqui resguardar, um L\u00edder efetivamente excluindo seus correligion\u00e1rios da disputa a t\u00edtulo de vendeta.\r\nRegistrei minha candidatura hoje, dentro do prazo estabelecido no of\u00edcio que regulamentou este pleito. Assim, Sr. Presidente, apresento esta quest\u00e3o de ordem para que o meu nome conste do sistema de vota\u00e7\u00e3o para que os nobres pares possam escolher a candidata ou o candidato que, concorrendo dentro das normas regimentais, lhes aprouver.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o a V.Exa. esta quest\u00e3o de ordem e a apresento, para solu\u00e7\u00e3o imediata, para que o nosso nome possa ser inclu\u00eddo, a fim de que eu possa, finalmente, pedir voto aos meus colegas, meus pares.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00f3 um minutinho, Deputado. \r\nPode falar, Deputado.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Esta \u00e9 a primeira quest\u00e3o de ordem. Eu quero que V.Exa. a analise, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Sua quest\u00e3o de ordem n\u00e3o procede, porque, quando o bloco \u00e9 formado, ele passa a ter um L\u00edder que o representa. E esse L\u00edder faz as escolhas pelo bloco, com o consentimento da maioria de todos os seus membros. \u00c9 por isso que o nome de V.Exa. foi indeferido, porque o bloco, n\u00e3o o seu partido, decidiu pela candidatura da Deputada Joenia Wapichana.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Eu quero, legitimamente, recorrer da decis\u00e3o de V.Exa., recorrer ao Plen\u00e1rio, e preciso do apoiamento de um ter\u00e7o dos colegas pares para esse recurso, porque ali n\u00e3o cabe uma decis\u00e3o de bloco. O bloco teve tr\u00eas vagas: uma vaga cedida ao PT, uma vaga cedida...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nOutra vaga foi cedida ao nosso partido. A vaga cedida ao nosso partido ocorreu por uma delega\u00e7\u00e3o individual e unilateral do Sr. Molon, na hora, sem consulta \u00e0 bancada, talvez \u00e0 parte dela, mas n\u00e3o \u00e0 sua totalidade e nem sei se \u00e0 maioria, porque n\u00e3o concordava com o partido abrir m\u00e3o disso. Cedeu-a para a REDE, que \u00e9 um partido, vamos pensar, que tem um Deputado, ent\u00e3o ningu\u00e9m poderia disputar com ela em candidatura avulsa, porque s\u00f3 tem uma Parlamentar, que \u00e9 a Deputada Joenia, com todo o respeito.\r\nPor isso, eu recorro da decis\u00e3o de V.Exa., e pe\u00e7o apoiamento para que possamos votar esse recurso, aqui no Plen\u00e1rio, na inexist\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a na noite de hoje, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Molon...(Pausa.)\r\nN\u00e3o houve apoiamento, Deputado.\r\nVamos \u00e0 pr\u00f3xima quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RECONHECIMENTO, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PRESCRI\u00c7\u00c3O, PRAZO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de recurso \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados contra a decis\u00e3o monocr\u00e1tica do Presidente da Casa, de reconhecimento da forma\u00e7\u00e3o do Bloco Parlamentar PT/MDB/PSDB/PSB/PDT/Solidariedade/PCdoB/Cidadania/PV/REDE, n\u00e3o obstante a prescri\u00e7\u00e3o dos prazos previstos no Of\u00edcio Circular n\u00ba 1, de 2021, da Secretaria-Geral da Mesa. Encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de recurso contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia de n\u00e3o reconhecimento da quest\u00e3o de ordem/recurso do orador.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Recorro \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados contra a decis\u00e3o monocr\u00e1tica do Presidente desta Casa, que reconheceu a forma\u00e7\u00e3o do Bloco PT/MDB/PSDB/PSB/PDT/Solidariedade/PCdoB/Cidadania/PV/REDE, apesar da intempestividade da sua cria\u00e7\u00e3o conforme os prazos previstos no of\u00edcio circular.\r\nNos termos do art. 5\u00ba, inciso XXXIV, al\u00ednea \"a\", incisos LIV e LV, LIII e LVIII, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e dos arts. 7\u00ba, inciso I, \u00a7\u00a7 8\u00ba e 12, \u00a7 5\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, recorro contra a decis\u00e3o monocr\u00e1tica do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, que reconheceu a forma\u00e7\u00e3o do Bloco Parlamentar PT/MDB/PSDB/PSB/PDT/Solidariedade/PCdoB/Cidadania/PV/REDE, apesar da intempestividade da sua cria\u00e7\u00e3o, conforme os prazos previstos no Of\u00edcio Circular n\u00ba 1, de 2021, da Secretaria-Geral da Mesa da C\u00e2mara, para que a Mesa reconhe\u00e7a a intempestividade do Bloco Parlamentar PT/MDB/PSDB/PSB/PDT/Solidariedade/PCdoB/Cidadania/PV/REDE, para fins de c\u00e1lculo da proporcionalidade partid\u00e1ria na elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora para o bi\u00eanio da 52\u00aa Legislatura. Em caso de reconhecimento da intempestividade do aludido bloco, refa\u00e7a o c\u00e1lculo da proporcionalidade partid\u00e1ria entre os blocos e partidos com a desconsidera\u00e7\u00e3o do aludido bloco intempestivo e reabra os prazos para escolha dos cargos pelas agremia\u00e7\u00f5es segundo sua representatividade nesta Casa, e para o registro das candidaturas, com respeito a essa proporcionalidade, recalculada conforme a justificativa a seguir.\r\nSei que o nosso recurso est\u00e1 fundamentado a V.Exa., mas ele, basicamente, sabe disso. Alguns partidos, inclusive o bloco do candidato Baleia Rossi, nosso colega parlamentar, apresentaram suas nominatas ap\u00f3s o per\u00edodo e ap\u00f3s o hor\u00e1rio permitido.\r\nPara que isso n\u00e3o possa ser feito, V.Exa. tem que acatar o nosso pedido, o nosso recurso, para que seja feita a retirada daqueles partidos que foram intempestivamente inseridos naquele bloco.\r\nLembro que - os companheiros do PDT v\u00e3o se lembrar muito bem -, em uma elei\u00e7\u00e3o, quando tivemos a possibilidade de ter o apoio do PDT, com a forma\u00e7\u00e3o de um bloco para enfrentar Eduardo Cunha, o PDT perdeu a sua participa\u00e7\u00e3o no bloco por 1min40seg. H\u00e1 outros casos relativos na Casa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pronto, Deputado. Pode continuar.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Eu j\u00e1 conclu\u00ed o tempo que V.Exa. me deu.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - J\u00e1 concluiu? Obrigado.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Apresento o recurso a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado.\r\nEu n\u00e3o reconhe\u00e7o a sua quest\u00e3o de ordem, j\u00e1 que esta quest\u00e3o de ordem n\u00e3o deveria ter sido feita \u00e0 Mesa e, sim, \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Ela est\u00e1 n\u00e3o reconhecida.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Eu quero recorrer novamente \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Encaminho a quest\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "SOM, MICROFONE, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INDICA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987, CANDIDATURA, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de aumento do som no plen\u00e1rio. Quest\u00e3o de ordem sobre a indica\u00e7\u00e3o de membro do PSB para ocupa\u00e7\u00e3o de cargo na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio. Pe\u00e7o, igualmente, a V.Exa. que determine que o volume do microfone seja aumentado, porque eu vou falar daqui de baixo. No dia da nossa sess\u00e3o preparat\u00f3ria, quando eu pedi recurso e apoiamento, muitos Deputados que estavam dispostos a faz\u00ea-lo disseram que n\u00e3o ouviram. Portanto, eu pe\u00e7o a V.Exa. que determine o aumento do volume do microfone, ao tempo em que solicito a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, primeiro, quero fazer um gesto. V.Exa. acabou de dizer que, a partir deste momento, ningu\u00e9m mais pode retirar a candidatura.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Este \u00e9 o procedimento padr\u00e3o da leitura.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Mas eu j\u00e1 havia comunicado \u00e0 Mesa, porque estava colocado o registro, muitas pessoas da imprensa estavam ligando, cumprindo mais esse procedimento... \r\nDesde ontem, quando n\u00f3s fizemos preventivamente nosso registro, eu o comuniquei \u00e0 Mesa. \u00c9 por isso que n\u00e3o consta da ordem. Mas eu tenho que fazer a cess\u00e3o e dizer que, no entendimento que foi feito, em rela\u00e7\u00e3o ao qual eu vou fazer a quest\u00e3o de ordem, com muita honra da minha parte, meu registro para a 3\u00aa Secretaria, que, a rigor, cabia naquela divis\u00e3o, foi passado por uma gentileza do nosso L\u00edder ao PSDB, e a candidata \u00e9 a Deputada Rose.\r\nMais uma vez, uma mulher vai participar da Mesa, e eu quero dizer que fico muito honrado por ser representado pela Deputada na Mesa Diretora.\r\nAgora, formulo a V.Exa., Sr. Presidente, a quest\u00e3o de ordem, para a qual pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio. \r\nSr. Presidente, V.Exa. decidiu, na sess\u00e3o inicial, no \u00faltimo dia 1\u00ba, um recurso que n\u00f3s impetramos, desfazendo o bloco at\u00e9 ent\u00e3o existente. Por isso, n\u00f3s estamos aqui hoje nesta elei\u00e7\u00e3o. V.Exa. teve por decis\u00e3o destituir o bloco que estava composto, em fun\u00e7\u00e3o de alguns equ\u00edvocos que foram apresentados no hor\u00e1rio do registro de determinados partidos deste bloco. A partir desse momento, inexistindo o bloco, todos os partidos falariam por si. V.Exa. designou Deputados, e, por uma considera\u00e7\u00e3o, para falar pelo bloco at\u00e9 ent\u00e3o existente, foram constitu\u00eddos nomes: um foi o do Deputado Hugo Motta, do bloco existente, legal e constitu\u00eddo h\u00e1 mais tempo. O outro foi o do Deputado Bulh\u00f5es, de quem tamb\u00e9m tenho um enorme orgulho de ser par nesta Casa, para representar aqueles partidos que tinham o direito de faz\u00ea-lo.\r\nSob esta condi\u00e7\u00e3o para construir este acordo, n\u00e3o seria poss\u00edvel que n\u00f3s ced\u00eassemos a vaga para o PSDB. A\u00ed, no entanto, V.Exa. chama o Partido dos Trabalhadores, que daquele bloco extinto tem a maior bancada. Depois, por esta considera\u00e7\u00e3o de duas vagas, o PSDB, Partido da Social Democracia Brasileira, que tem 31 Parlamentares, e nosso PSB, que tem 30 Parlamentares, ficariam com a supl\u00eancia. \r\nSr. Presidente, quero, primeiro, fazer uma pondera\u00e7\u00e3o a V.Exa. Quem pode fazer a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 o L\u00edder, e todos aqui sabem que, no dia de ontem, n\u00f3s tivemos uma altera\u00e7\u00e3o na Lideran\u00e7a do PSB. O Deputado Bulh\u00f5es foi designado para representar aquele extinto bloco por V.Exa., mas ele n\u00e3o pode falar pelo PT. \r\nComo pode um Deputado que \u00e9 L\u00edder de um bloco que n\u00e3o existe fazer a indica\u00e7\u00e3o do PSB? A indica\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 feita pelo seu L\u00edder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado J\u00falio Delgado, encaminhe a quest\u00e3o de ordem, por favor.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - A quest\u00e3o de ordem que fa\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, \u00e9 esta: eu preciso saber de V.Exa. se n\u00f3s vamos considerar, em fun\u00e7\u00e3o da sua decis\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes das bancadas constitu\u00eddas, porque, durante o dia de ontem, isso acontecia; ou se vamos acompanhar a indica\u00e7\u00e3o feita por um Deputado de outro partido, que n\u00e3o \u00e9 do Partido Socialista Brasileiro. \r\nEsta \u00e9 a quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-03T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, L\u00cdDER DO PARTIDO, J\u00daLIO DELGADO, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, ELEI\u00c7\u00c3O, C\u00c1SSIO ANDRADE, CANDIDATO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), SUPLENTE,  MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O DA MESA DIRETORA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Pedido ao Plen\u00e1rio de apoiamento \u00e0 candidatura do Deputado C\u00e1ssio Andrade para o cargo de Suplente da Mesa Diretora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria que V.Exa. reafirmasse que a minha quest\u00e3o de ordem tem proced\u00eancia, porque ontem o PSB estava - e isso acontecia em meio a uma troca de L\u00edderes, todos sabem disso...\r\nEu queria aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio neste momento, por favor, para depois...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado J\u00falio Delgado...\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Rapidamente.\r\nOntem, Sr. Presidente, eu fui procurado enquanto isso acontecia, porque parecia que era um veto pessoal, que era uma quest\u00e3o pessoal contra o Deputado J\u00falio Delgado.\r\nEu n\u00e3o sei o que motiva essa quest\u00e3o, mas acontece que ela existe, ela persiste. \r\nEnquanto n\u00f3s busc\u00e1vamos uma solu\u00e7\u00e3o de outro nome, o L\u00edder - que n\u00e3o \u00e9 do meu partido - indicou um Deputado e o L\u00edder que ganhou indicou outro.\r\nEu quero dizer aos meus colegas pares aqui que, de acordo com a decis\u00e3o de V.Exa., n\u00f3s temos dois candidatos oficiais: um indicado por um acordo e outro indicado pelo novo L\u00edder. \r\nMas \u00e0queles que queriam votar no J\u00falio, que s\u00e3o meus companheiros, que s\u00e3o meus amigos, que sabem que eu construo nesta Casa pontes, em vez dessa disc\u00f3rdia, que eu n\u00e3o sei por que \u00e9 provocada, eu queria pedir a esses companheiros que queriam votar no J\u00falio que votem em C\u00e1ssio Andrade, que \u00e9 o candidato indicado pelo L\u00edder do PSB, Deputado Danilo Cabral.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F2%2F2021&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ITEM (TEXTO LEGISLATIVO), TABELA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nRODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PODER LEGISLATIVO, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.\r\nSENADO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, BRASIL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, EMPRES\u00c1RIO, POL\u00cdTICO, MINAS GERAIS, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PUNI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DECRETO FEDERAL, POL\u00cdTICA DE APOIO AO LICENCIAMENTO AMBIENTAL DE PROJETOS DE INVESTIMENTOS PARA A PRODU\u00c7\u00c3O DE MINERAIS ESTRAT\u00c9GICOS (PR\u00d3-MINERAIS ESTRAT\u00c9GICOS), MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da tabela constante da complementa\u00e7\u00e3o de voto, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Deteriora\u00e7\u00e3o da imagem do Pa\u00eds perante a comunidade internacional. Aquisi\u00e7\u00e3o clandestina de vacinas contra a Covid-19 por empres\u00e1rios de Minas Gerais. Rep\u00fadio ao Decreto n\u00ba 10.657, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Apoio ao Licenciamento Ambiental de Projetos de Investimentos para a Produ\u00e7\u00e3o de Minerais Estrat\u00e9gicos - Pr\u00f3-Minerais Estrat\u00e9gicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero come\u00e7ar saudando V.Exa. pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia. Cumprimento-o ainda pela postura de ontem e de hoje ao ressaltar, junto com o nosso Presidente, Deputado Arthur Lira, que as nossas Casas, que o Parlamento brasileiro n\u00e3o vai comprometer sua consci\u00eancia nem sujar as m\u00e3os com esses mais de 300 mil mortos. A postura de V.Exas. nos representou com bastante fidalguia. \r\nJ\u00e1 antecipo que vamos votar favoravelmente ao destaque do PSOL. \r\nMas eu gostaria de usar o tempo de Lideran\u00e7a para fazer duas observa\u00e7\u00f5es, sendo a primeira delas o fato de que o Brasil tem sido, muito em raz\u00e3o do que foi debatido na sess\u00e3o ocorrida ontem no Senado Federal, com a presen\u00e7a do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, motivo de chacota e rejei\u00e7\u00e3o internacional. Tenho contato com familiares e amigos que moram no exterior, os quais relatam que neste momento as pessoas t\u00eam verdadeiro assombro com o Brasil. Elas est\u00e3o, realmente, assustadas. Estamos sendo exclu\u00eddos das discuss\u00f5es mundiais, n\u00e3o s\u00f3 pela forma como combatemos a pandemia, mas pelas solu\u00e7\u00f5es e caminhos na \u00e1rea econ\u00f4mica e em outros setores. \r\nFa\u00e7o, portanto, o registro dessa nossa preocupa\u00e7\u00e3o. E quero deixar claro que o PSB tomou uma iniciativa, Sr. Presidente, ante um fato muito grave que ocorreu aqui em Minas Gerais e j\u00e1 recha\u00e7ado por V.Exa., Presidente do Senado Federal e do Parlamento. Refiro-me \u00e0 atitude de empres\u00e1rios que compraram vacinas que ainda n\u00e3o est\u00e3o circulando pelo SUS. Elas est\u00e3o sendo aplicadas - conforme vazamento de imagens em redes sociais por todo o Brasil - na garagem de uma empresa de \u00f4nibus intermunicipal. E est\u00e3o sendo vacinados empres\u00e1rios e pol\u00edticos.\r\nPortanto, da mesma forma como fomos veementes ao cobrar determinadas atitudes dos servidores administrativos da sa\u00fade - e, por essa raz\u00e3o, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade de Minas Gerais foi exonerado -, temos que ser muito contundentes com essa quest\u00e3o. O Parlamento e o Minist\u00e9rio P\u00fablico devem ser contundentes. E o Parlamento deve pensar em uma a\u00e7\u00e3o contra essa atitude.\r\nQuero dizer da preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Deputado J\u00falio Delgado, n\u00e3o estamos ouvindo V.Exa.\r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Nada?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Agora o som voltou. Pe\u00e7o a V.Exa. que continue. Vamos recuperar seus \u00faltimos 20 segundos. \r\nO SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Eu estava dizendo, Sr. Presidente, que foi muito grave o ocorrido aqui em Minas Gerais, quando empres\u00e1rios compraram vacinas. E \u00e9 mais grave ainda porque, diferentemente do que foi dito pelo Presidente da Rep\u00fablica em rede nacional, o Brasil, no \u00faltimo dia 20 de mar\u00e7o, era o 43\u00ba pa\u00eds em vacina\u00e7\u00e3o por mil habitantes. Entre os pa\u00edses com mais de 500 mil habitantes, nossa coloca\u00e7\u00e3o \u00e9 o 43\u00ba lugar. Se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o SUS, que est\u00e1 possibilitando algum avan\u00e7o, estar\u00edamos em 74\u00ba lugar. Esses s\u00e3o os n\u00fameros de vacinados por mil habitantes em todo o mundo. \r\nAgora empres\u00e1rios sentem-se no direito de algo em virtude do que n\u00f3s votamos para poder facilitar a vacina\u00e7\u00e3o, com a doa\u00e7\u00e3o ao SUS, ao nosso sistema. N\u00f3s temos uma grande preocupa\u00e7\u00e3o: a farmacovigil\u00e2ncia. As vacinas recentes podem abrir espa\u00e7o para novas variantes. \u00c9 um risco o que est\u00e3o fazendo no programa de imuniza\u00e7\u00e3o brasileiro. Isso tem que ser investigado. Como esse carregamento chegou? Quem aplicou a vacina? Quem trouxe a vacina da Pfizer, j\u00e1 que ela ainda n\u00e3o est\u00e1 sendo distribu\u00edda pelo sistema de imuniza\u00e7\u00e3o nacional? Isso tudo tem que ser visto com seriedade. O PSB impetrou uma a\u00e7\u00e3o, pedindo a apura\u00e7\u00e3o desses fatos.\r\nSr. Presidente, junto com as rela\u00e7\u00f5es exteriores, com esse problema ca\u00f3tico que vivemos, eu quero recordar que 1 ano atr\u00e1s o Ministro Ricardo Salles disse que era preciso aproveitar a COVID-19 pra deixar a boiada passar. E eu quero alertar a todos - como o Deputado Rog\u00e9rio Correia, que acabou de falar -, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, a publica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 10.657, de 24 de mar\u00e7o de 2021, sobre a Pol\u00edtica de Apoio ao Licenciamento Ambiental de Projetos de Investimentos para a Produ\u00e7\u00e3o de Minerais Estrat\u00e9gicos, de car\u00e1ter permanente. Licenciamento permanente! Est\u00e3o aproveitando a COVID-19, os 300 mil mortos, para deixar a boiada passar! O \u00a7 3\u00ba do art. 3\u00ba, senhoras e senhores, diz que o Minist\u00e9rio da Economia vai prestar apoio ao processo de licenciamento ambiental. Nem o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente comp\u00f5e esse grupo de pessoas da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 muito grave neste momento em que h\u00e1 duas quest\u00f5es do Brasil que importam para o mundo: as nossas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e a quest\u00e3o ambiental. N\u00f3s temos que rever esse decreto e protestar contra ele.\r\nDeixo, no encaminhamento do PSB, essas duas preocupa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s j\u00e1 estamos exclu\u00eddos. Esses dois Ministros tinham que ser ex-Ministros. Eles est\u00e3o depondo contra a imagem do Pa\u00eds no exterior e contra o nosso futuro. Aproveitam-se ainda da pandemia para poderem fazer a boiada passar, comprometendo o meio ambiente com o licenciamento ambiental, principalmente na quest\u00e3o mineral, t\u00e3o cara a n\u00f3s mineiros, Sr. Presidente. Que possamos tomar uma atitude com rela\u00e7\u00e3o a esse decreto, rev\u00ea-lo. O Minist\u00e9rio da Economia n\u00e3o pode dar licenciamento ambiental nem promover formas de facilita\u00e7\u00e3o para isso de car\u00e1ter permanente. \r\nDeixo mais um protesto para V.Exas., que est\u00e3o nos representando t\u00e3o bem com essa postura e essa conduta. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o desgoverno. Os dois Presidentes das duas Casas t\u00eam feito esse alerta. E, ao inv\u00e9s de os sinais serem melhores, eles s\u00e3o, infelizmente, sempre piores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, JOS\u00c9 CARLOS SCHIAVINATO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Schiavinato em decorr\u00eancia da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero cumprimentar V.Exa. e manifestar nossos sentimentos pelo passamento ontem do nosso amigo e irm\u00e3o Deputado Schiavinato. Um abra\u00e7o para V.Exa. e para todos os familiares. Sei do sentimento de V.Exa.\r\nO PSB encaminha o voto \"sim\" nesta medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Descontrole da epidemia de coronav\u00edrus no Brasil, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 de assustar que, em um momento desses, quando a OMS declara o Brasil o \u00fanico Pa\u00eds do mundo em que a situa\u00e7\u00e3o da pandemia est\u00e1 fora de controle... Essa \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o da OMS no dia de hoje! A situa\u00e7\u00e3o da pandemia no Brasil est\u00e1 fora de controle, e temos que tomar qualquer atitude.\r\nTodas as atitudes que este Parlamento tomar (falha na transmiss\u00e3o) louv\u00e1veis.\r\nO PSB encaminha o voto \"sim\". Qualquer atitude nossa \u00e9 uma atitude para salvar vidas. E, salvando vidas, n\u00f3s vamos praticar a nossa fun\u00e7\u00e3o no Parlamento. Neste momento, salvar uma vida \u00e9 importante neste Pa\u00eds. \r\nO PSB encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, qualquer atitude que n\u00f3s tomarmos para salvar vidas \u00e9 importante. Da mesma forma, qualquer atitude que tomarmos para colocar mais vidas em risco \u00e9 dispens\u00e1vel. O PL 5.595/20, que torna essencial a atividade da educa\u00e7\u00e3o, coloca em risco os professores, os servidores da educa\u00e7\u00e3o e os estudantes. Vamos ter aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a isso! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que retire de pauta o PL 5.595/20, ao mesmo tempo que, pelo PSB, encaminho o voto \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria, porque ela visa a salvar vidas, e esta \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o deste Parlamento neste momento.\r\nEnquanto estamos sendo considerados p\u00e1rias pelos outros pa\u00edses, proibidos de entrar nos pa\u00edses vizinhos da Am\u00e9rica do Sul, n\u00e3o podemos ser negacionistas diante da realidade da pandemia no Brasil.\r\nO PSB encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queremos s\u00f3 concordar aqui com a L\u00edder Tal\u00edria Petrone e dizer que esta medida provis\u00f3ria foi colocada na pauta ontem \u00e0 noite e entra rapidamente para ser votada, neste momento, desta forma a\u00e7odada. Tivemos uma discuss\u00e3o aqui de menos de 30 minutos, uma discuss\u00e3o muito aqu\u00e9m da import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria. Portanto, a vota\u00e7\u00e3o, pelo menos, artigo por artigo faz sentido. Por isso queremos apoiar o requerimento. Ent\u00e3o, o PSB, na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, vota \"sim\" e encaminha de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do autor do requerimento, o Partido Socialismo e Liberdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental. Realiza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Akuanduba, envolvendo o Ministro do Meio Ambiente Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos votando uma medida provis\u00f3ria. N\u00f3s vamos encaminhar a favor do destaque do Partido dos Trabalhadores.\r\nMas eu queria dizer que, enquanto n\u00f3s estamos votando a medida provis\u00f3ria com esse a\u00e7odamento, com essa correria, tratando da possibilidade da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, mexendo com Furnas, com a CHESF, ningu\u00e9m aqui hoje est\u00e1 falando da Opera\u00e7\u00e3o Akuanduba, que envolve o Ministro Ricardo Salles, Sr. Presidente. Quatorze milh\u00f5es foram movimentados na conta do Ministro Ricardo Salles. O Ministro Ricardo Salles n\u00e3o d\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o. Neste momento, a empresa, alvo da opera\u00e7\u00e3o, tem hist\u00f3rico de infra\u00e7\u00f5es ambientais. O Ministro \"Moto\" Salles est\u00e1 deixando isso a ver navios.\r\nE, no pr\u00f3ximo 1 minuto, eu vou concluir colocando aqui os pontos que foram levantados pela Opera\u00e7\u00e3o Akuanduba.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdCIA FEDERAL, ARTIGO DE JORNAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Quebra dos sigilos banc\u00e1rio e fiscal do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e de outros investigados pela Pol\u00edcia Federal. Defesa da abertura pela Casa de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Retomando, Sr. Presidente, foi determinada a quebra do sigilo banc\u00e1rio e fiscal do \"Moto\" Salles, assim como a dos outros 22 alvos da investiga\u00e7\u00e3o que a Pol\u00edcia Federal mira.\r\nEstes s\u00e3o alguns t\u00edtulos de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas: \"Grave esquema de facilita\u00e7\u00e3o ao contrabando de produtos florestais\"; \"Empresa alvo de opera\u00e7\u00e3o que mira em -- 'Moto' -- Salles tem hist\u00f3rico de infra\u00e7\u00f5es ambientais\"; \"Servidor do IBAMA disse \u00e0 PF que foi intimidado por assessor de -- 'Moto' -- Salles\". E n\u00e3o se quer instalar uma CPI aqui? Querem \u00e9 privatizar a ELETROBRAS. N\u00f3s temos que caminhar para isso.\r\nExiste um ditado, Deputado Alessandro Molon, um cancioneiro de Minas que diz o seguinte: \"Hei, hei, vaqueiro, \u00e9 hora de passar. Sacrifica o boi cansado pra boiada se salvar\".\r\nVamos instalar a CPI, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PARTIDO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a abertura das vota\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o das respectivas orienta\u00e7\u00f5es para obstru\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. viu que eu estive aqui hoje na parte da tarde e no in\u00edcio da noite. Fui ao meu gabinete e estava acompanhando essa dificuldade, pois eu estava votando remotamente. Em uma das ocasi\u00f5es, eu perdi a vota\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos que, desde a semana passada, n\u00f3s tivemos altera\u00e7\u00e3o do Regimento, e foi por isso, para poder evitar posterga\u00e7\u00e3o maior e maiores obstru\u00e7\u00f5es. E volto a dizer que n\u00e3o \u00e9 hora de fazer nenhum tipo de obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque foi estipulado que na quinta-feira votar\u00edamos quest\u00f5es consensuais, e n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo. Contudo, vi a dificuldade de V.Exa., pois, quando se abre a orienta\u00e7\u00e3o, alguns partidos encaminham pela obstru\u00e7\u00e3o e fica a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" ou \"n\u00e3o\", e alguns deles resolvem mudar ap\u00f3s a primeira orienta\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s sabemos que quem votou \"sim\" ou \"n\u00e3o\" n\u00e3o pode voltar para \"obstru\u00e7\u00e3o\". A mudan\u00e7a do Regimento trouxe essa dificuldade maior. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o de hoje pode n\u00e3o ser a Oposi\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3, e isso vale para todos, porque isso foi criado aqui. V.Exa. sabe do que estou falando, porque, a partir do momento em que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 colocada, os partidos s\u00f3 podem encaminhar \"obstru\u00e7\u00e3o\" se houver a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nDesde ontem eu tenho observado isto: depois que o primeiro partido orienta diferentemente da mat\u00e9ria ou do pedido, j\u00e1 h\u00e1 abertura do painel. E os outros partidos come\u00e7am a fazer os seus posicionamentos de \"sim\" ou \"n\u00e3o\" ou \"obstru\u00e7\u00e3o\". E muitos partidos fazem de forma diversa. E, \u00e0s vezes, como o partido est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, mas isso n\u00e3o est\u00e1 sinalizado ali, n\u00e3o abre a obstru\u00e7\u00e3o para n\u00f3s no dispositivo. E, em n\u00e3o abrindo a obstru\u00e7\u00e3o para n\u00f3s no outro dispositivo, n\u00f3s ficamos reservados a votar \"sim\" ou \"n\u00e3o\", e n\u00f3s queremos fazer obstru\u00e7\u00e3o.\r\nSe essa regra \u00e9 para dificultar a Oposi\u00e7\u00e3o, isso vai valer na frente para outros, isso deve valer para todo mundo. A partir do momento em que se possa - e pe\u00e7o \u00e0 Mesa que analise essa quest\u00e3o - colocar \"obstru\u00e7\u00e3o\", e se, no caso, colocar-se um outro voto e o partido analisar e encaminhar para \"obstru\u00e7\u00e3o\", que se possa reverter para \"obstru\u00e7\u00e3o\", porque n\u00f3s vamos criar uma incongru\u00eancia de abrir a vota\u00e7\u00e3o e depois o partido n\u00e3o poder mais mudar para a sua verdadeira vontade. Essa \u00e9 uma incongru\u00eancia que foi criada no Regimento.\r\nEu espero que a Mesa, sem pressa, possa solucionar essa quest\u00e3o. Se quer abrir a vota\u00e7\u00e3o, deixe depois se inverter de \"sim\" ou \"n\u00e3o\" para \"obstru\u00e7\u00e3o\", para que possamos colocar a nossa opini\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nEra essa a quest\u00e3o de ordem que eu queria fazer, porque vi a dificuldade de V.Exa. em alguns encaminhamentos, na hora em que os partidos invertiam a indica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o, com a vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 iniciada.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado J\u00falio Delgado, V.Exa., como sempre, muito ponderado. A Mesa est\u00e1 acolhendo a quest\u00e3o de ordem e vai fazer essa an\u00e1lise, para poder melhor encaminhar os trabalhos aqui. Afinal de contas, n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando de momento. N\u00f3s temos uma democracia, que perdurar\u00e1 por muitos anos, se Deus quiser.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LUCIANO DUCCI, RELATOR, PL 399/2015., PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator Luciano Ducci ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitos perguntam, neste per\u00edodo de pandemia, o que estamos fazendo no Parlamento. Hoje, numa a\u00e7\u00e3o capitaneada por V.Exa., juntamente com todos os L\u00edderes, mesmo havendo a contrariedade de um partido ou outro, estamos votando, por exemplo, o PL 823, de autoria do Deputado Pedro Uczai, com a relatoria do Deputado Z\u00e9 Silva, nosso conterr\u00e2neo mineiro. Este projeto \u00e9 muito importante para a agricultura familiar.\r\nEm Comiss\u00e3o, aprovamos, por exemplo, o PL 399/15. H\u00e1 quem conteste a ci\u00eancia. Aprovamos o parecer do Deputado Luciano Ducci - \u00e9 nosso companheiro de partido, \u00e9 m\u00e9dico, \u00e9 ligado \u00e0 ci\u00eancia, preza por isso - , para que se autorize o uso medicinal da cannabis.\r\nQuero cumprimentar a C\u00e2mara dos Deputados pelas suas a\u00e7\u00f5es, seja nas Comiss\u00f5es, seja no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL.\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.\r\nDEFESA, AUDITORIA, VOTA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira, ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, e aos demais participantes na Comiss\u00e3o Geral. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de auditagem de votos nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG) - Ministro Barroso, uma sauda\u00e7\u00e3o especial. Quero saudar n\u00e3o s\u00f3 o Presidente Arthur Lira, como tamb\u00e9m todos os Deputados e Deputadas, aqueles que v\u00eam a esta Comiss\u00e3o Geral, numa demonstra\u00e7\u00e3o clara de que queremos discutir todos esses temas.\r\nN\u00e3o quero ser redundante aqui, Ministro Barroso, porque uma dezena de Deputados v\u00e3o abordar geralmente o mesmo tema e vamos cair talvez na vala comum de tocar um assunto que j\u00e1 foi colocado pelos colegas. Ent\u00e3o, vou tentar s\u00f3 abordar alguns temas que s\u00e3o fruto de discuss\u00e3o da nossa bancada do PSB. N\u00e3o existe ainda uma posi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria tomada, mas o sentimento do partido \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 continuidade desta discuss\u00e3o.\r\nMinistro, gostaria de trazer a V.Exa. uma lembran\u00e7a que vale muito em fun\u00e7\u00e3o desse tema. Talvez por V.Exa., todas as sextas-feiras, no seu Twitter, indicar um livro a ser lido, conhe\u00e7a quem seja o autor dessa outra c\u00e9lebre frase. Um Senador Romano, no alto de suas discuss\u00f5es, dizia assim:\r\n\"N\u00e3o posso intolerar uma boa ideia pelo fato de n\u00e3o gostar ou ser simp\u00e1tico ou antip\u00e1tico ao autor da mesma\". O Deputado Jair Messias Bolsonaro apresentou uma PEC, salvo engano, em 2008 ou 2009, que tratava do voto impresso.\r\nE quero dizer aos colegas que ainda n\u00e3o est\u00e3o se recordando desse fato que essa PEC teve 443 votos favor\u00e1veis. Todos os partidos encaminharam - acabei de fazer a consulta aqui \u00e0 assessoria - o voto favor\u00e1vel \u00e0 PEC do voto impresso. E, desculpe-me, queria dizer que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a quest\u00e3o do voto impresso para se levar em conta, como se tenta colocar, no sentido de ter a possibilidade, como bem disse o Ministro Barroso, de esse voto poder ser comprado, mas \u00e9 a do voto audit\u00e1vel, da auditoria desse voto.\r\nEssa PEC teve 443 votos, foi aprovada na C\u00e2mara, depois no Senado, e houve o veto do Presidente Michel Temer - foi aconselhado, ent\u00e3o, o veto do Presidente Michel Temer. Essa PEC era destinada \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de 2014. E o veto foi derrubado no plen\u00e1rio do Congresso Nacional, pela C\u00e2mara e pelo Senado. E, como o tempo corria, houve da Justi\u00e7a Eleitoral a manifesta\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o dava tempo de fazer essa acoplagem do registro da c\u00e9dula, que ficaria numa urna secreta, para eventualmente ser audit\u00e1vel, quando necess\u00e1rio.\r\nVotamos uma PEC, decidimos sobre ela, derrubamos o veto aqui, mas ela n\u00e3o foi implementada pela quest\u00e3o do tempo naquelas elei\u00e7\u00f5es.\r\nE, de novo, voltamos \u00e0 discuss\u00e3o da mesma mat\u00e9ria. Simplesmente, n\u00e3o \u00e9 a desconfian\u00e7a da urna eletr\u00f4nica que queremos aqui reafirmar, mais uma vez, como bem disse o Ministro e outros colegas que me antecederam. Queremos dizer que h\u00e1 possibilidade de auditagem. Tamb\u00e9m estamos sugerindo, diferentemente de alguns cientistas que est\u00e3o vindo aqui na nossa Comiss\u00e3o Geral, que esta auditagem seja feita, por exemplo, em 10% das urnas em todos os Munic\u00edpios, para n\u00e3o ficar s\u00f3 nos grandes centros e n\u00e3o ter nenhuma oportunidade de auditagem nos pequenos Munic\u00edpios.\r\nO Ministro Barroso mesmo, que \u00e9 l\u00e1 da minha regi\u00e3o, apesar de ser carioca, sabe que n\u00f3s temos um Munic\u00edpio ali, Santana do Deserto, do lado da Para\u00edba do Sul, que tem dez se\u00e7\u00f5es. Se colocarmos 3%, n\u00e3o vai ser aferido nem auditado em uma se\u00e7\u00e3o. Poder\u00edamos colocar 10% para que, pelo menos, uma das se\u00e7\u00f5es pudesse ter a impress\u00e3o do voto nessa urna lacrada, para possibilidade de auditagem numa eventual confer\u00eancia desses votos. \r\nEssa mat\u00e9ria est\u00e1 tramitando na Comiss\u00e3o. Est\u00e1 havendo uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel de boa parte dos Deputados da bancada do PSB, mas eu acho que seria importante que, no Brasil inteiro, poder\u00edamos dar essa tranquilidade a todos os Munic\u00edpios brasileiros, independente do seu tamanho.\r\nEra isso. Quero saudar o Ministro e cumpriment\u00e1-lo mais uma vez.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 14/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante ressaltar que esta medida provis\u00f3ria vem do Governo, mas ela vem complementada pelo competente relat\u00f3rio do Deputado Roberto de Lucena, a quem quero cumprimentar.\r\nO PSB tem destaques a apresentar, porque, nos setores que est\u00e3o sendo blindados no relat\u00f3rio, podemos complementar por algum prazo a quest\u00e3o do turismo e a quest\u00e3o de entretenimento. E, por isso, eu quero discutir esse ponto com V.Exa., Relator, ainda rogando a Deus que possa ilumin\u00e1-lo para que possamos ter acatado esse destaque nosso, que vem complementar o bom voto dado a esta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 pertinente, que socorre a setores neste momento de pandemia. Este \u00e9 o objetivo nosso de votarmos mat\u00e9rias referentes \u00e0 pandemia: o socorro a determinados segmentos. E bem o fez V.Exa., Deputado Roberto de Lucena.\r\nEnt\u00e3o, o PSB encaminha o voto \"sim\", e esperamos a vota\u00e7\u00e3o dos destaques para que possamos contar com o acolhimento por parte do Relator.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agora pedir a aten\u00e7\u00e3o do meu querido amigo, Deputado Roberto de Lucena, nosso Relator. Sei do interesse em que ele possa contemplar nosso destaque, e muitas vezes o Governo sinaliza. Mas eu quero pedir a aten\u00e7\u00e3o dos pares e do Governo e dos Deputados da base tamb\u00e9m. O Deputado General Peternelli pode se preocupar com isso.\r\nA quest\u00e3o deste nosso destaque trata especificamente da sucess\u00e3o. O que \u00e9 a sucess\u00e3o? A Lei n\u00ba 14.046, de 2020, assegurou aos consumidores a remarca\u00e7\u00e3o de reservas, servi\u00e7os de turismo, eventos cancelados ou adiados em raz\u00e3o da pandemia da COVID, e a concess\u00e3o de cr\u00e9dito para uso futuro. Na impossibilidade da remarca\u00e7\u00e3o, Deputado Lucena, ou concess\u00e3o de cr\u00e9dito, previu a restitui\u00e7\u00e3o dos valores. Por\u00e9m, cabe ressaltar que, em alguns casos, quando v\u00e3o fazer a restitui\u00e7\u00e3o proveniente dessa utiliza\u00e7\u00e3o futura, dessa remarca\u00e7\u00e3o dessa concess\u00e3o futura, o que em alguns casos acontece \u00e9 que o contaminado pela COVID \u00e9 o contratante, e ele vem a falecer.\r\nO que n\u00f3s estamos pedindo, Sras. e Srs. Deputados, neste destaque - eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o do Deputado Silvio, do Deputado Peternelli, que \u00e9 da base, mas ele sabe -, \u00e9 justamente que o sucessor deste contratante, que muitas vezes contratou um servi\u00e7o de turismo ou de entretenimento que, em fun\u00e7\u00e3o da COVID, n\u00e3o houve, e em fun\u00e7\u00e3o do seu falecimento, ele n\u00e3o tem como ser ressarcido por um cumprimento futuro, tenha direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o, que essa restitui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria seja repassada para o seu sucessor imediatamente, assim como \u00e9 a lei do C\u00f3digo Civil.\r\nEnt\u00e3o o que n\u00f3s pedimos \u00e9 nada mais, nada menos do que o direito do sucessor deste contratante \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o deste benef\u00edcio que foi contratado, estipulando um prazo, at\u00e9 dezembro de 2022.\r\n\u00c9 em fun\u00e7\u00e3o disso que eu quero fazer um apelo aos colegas Deputados, n\u00e3o s\u00f3 da nossa Oposi\u00e7\u00e3o, mas da base, porque n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de Governo. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o de valores \u00e0queles que deveriam ter o direito, quando o contratante o acaba perdendo pela COVID, e estipula um prazo, at\u00e9 dezembro de 2022, para que a pessoa possa ter o direito da restitui\u00e7\u00e3o desse contrato, desse servi\u00e7o de turismo ou de entretenimento em que ela foi prejudicada.\r\nEste \u00e9 o motivo do nosso destaque. Eu fa\u00e7o um apelo aos colegas para que possamos aprov\u00e1-lo, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos o acolhimento pelo nosso nobre Relator, Deputado Roberto de Lucena.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer, primeiro, ao Deputado Otavio Leite e \u00e0queles que compreenderam.\r\nO Deputado General Peternelli veio aqui, inclusive muito cordialmente, colocar a situa\u00e7\u00e3o, como se isso pudesse abrir... N\u00f3s estamos restringindo essa quest\u00e3o do direito sucess\u00f3rio a esses que contrataram e foram v\u00edtimas da COVID, at\u00e9 dezembro de 2022, para turismo e entretenimento. N\u00e3o causaremos nenhum tipo de preju\u00edzo ao Governo. N\u00e3o traremos nenhum decr\u00e9scimo ao Or\u00e7amento se pudermos garantir a sucess\u00e3o a esses que contrataram esse servi\u00e7o, quem contratou e faleceu.\r\nInfelizmente, n\u00f3s estamos chegando, Deputado Lucena, ao n\u00famero de quase 480 mil mortos. E pode haver muita sucess\u00e3o. Nem todos fizeram essa contrata\u00e7\u00e3o. Eu queria que n\u00f3s estiv\u00e9ssemos limitados a 100 mil, mas, infelizmente, n\u00e3o estamos. E, em fun\u00e7\u00e3o disso, esses teriam direito \u00e0 sucess\u00e3o de um contrato. Nada mais leg\u00edtimo, nada mais justo neste momento.\r\nMuito obrigado.\r\nO PSB vota \"sim\", \u00e9 l\u00f3gico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer que n\u00f3s sempre estivemos do mesmo lado. E me espanta ver mineiros, com a poss\u00edvel privatiza\u00e7\u00e3o de Furnas, com o aumento da energia el\u00e9trica, pensando e agindo dessa forma. N\u00f3s vamos entrar em obstru\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante saber que o nosso lado \u00e9 o mesmo. \r\nH\u00e1 gente que mudou de lado. (Exibe v\u00eddeo no celular.)\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m esperamos, Sr. Presidente.\r\nOrientamos \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), SERVIDOR PUBLICO, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falando aos mineiros, s\u00f3 FURNAS vale 15 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Deputado Gerv\u00e1sio, se colocar 5, ser\u00e3o 75 bilh\u00f5es, mas eles querem vender por 60 bilh\u00f5es. N\u00f3s estamos dando 15 bilh\u00f5es de sobra para eles, que est\u00e3o comprando algo que vale 15 bilh\u00f5es. H\u00e1 quase 3 mil funcion\u00e1rios - 2 mil e 900 - em FURNAS e na ELETROBRAS toda, 14 mil.\r\nEu quero agradecer \u00e0queles que est\u00e3o mudando de posi\u00e7\u00e3o, como o Relator o fez agora.\r\nDeputado Fontana, vamos lembrar a todos o que aconteceu com a rede ferrovi\u00e1ria. Quando entrou em privatiza\u00e7\u00e3o, depois em concess\u00e3o e depois em extin\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o, seus funcion\u00e1rios ou ex-funcion\u00e1rios que foram largados ao tempo foram sendo jogados de um lado para outro, foram sendo jogados para tudo quanto \u00e9 canto dos Minist\u00e9rios e at\u00e9 hoje est\u00e3o na empresa VALEC. N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar isso acontecer com a ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), RECEBIMENTO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO REMUNERADO, REDU\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, claramente \u00e9 um projeto merit\u00f3rio. Passa por discuss\u00e3o. Eu quero cumprimentar a Relatora, a Deputada Joice Hasselmann, porque ela ouviu aqueles para encontrar um termo que fosse justo com rela\u00e7\u00e3o ao projeto em tela. Ela encontrou um termo que justifica a redu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica, est\u00e1 preocupada com o Pa\u00eds, atenta ao que \u00e9 mais importante, que \u00e9 o estabelecimento de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que valorize o Banco Central e considere a quest\u00e3o do d\u00e9ficit interno. Ent\u00e3o, eu cumprimento a Relatora e esta Casa.\r\nSr. Presidente, V.Exa. est\u00e1 vendo que todos est\u00e3o indicando o voto \"sim\". Esta vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo nominal, j\u00e1 houve mais de 190 votos, mas entendemos que ela poderia ter ocorrido de forma simb\u00f3lica, em fun\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria e em favor da agilidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, CONGRESSO NACIONAL, DERRUBADA DE VETO, VETO 32/2021, VETO TOTAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), AMAP\u00c1.\r\nEXONERA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, MADEIREIRO, AFASTAMENTO, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL.\r\nDEPOIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, IRM\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de  2007, com vista \u00e0 inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE. Regozijo com a exonera\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, de den\u00fancia de superfaturamento da compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou voltar a agradecer ao Presidente a defer\u00eancia.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Da Vitoria pelo uso da palavra. N\u00f3s vamos, com certeza, na sess\u00e3o do Congresso Nacional, derrubar este veto. \r\nDeputado Henrique Fontana, a \u00e1rea da SUDENE vai valer para o Amap\u00e1, e eu fa\u00e7o um apelo para o Senador Davi Alcolumbre. Vai continuar valendo para o Amap\u00e1, mas em Munic\u00edpios da divisa do Esp\u00edrito Santo com a Bahia e de Minas Gerais com a Bahia, houve veto do Presidente, ou seja, a inclus\u00e3o de 81 Munic\u00edpios de Minas Gerais e mais de 30 Munic\u00edpios do Esp\u00edrito Santo, na \u00e1rea da SUDENE. Isso \u00e9 um absurdo! \r\nContudo, venho usar este tempo para dizer que, para a salva\u00e7\u00e3o do meio ambiente nacional, para que possamos recuperar o clima, a boa not\u00edcia \u00e9 a sa\u00edda do Ministro Ricardo \"Motosalles\". Ontem, eles tinham afastado o segundo delegado que estava fazendo a investiga\u00e7\u00e3o, que estava chegando dentro do Minist\u00e9rio. Havia participa\u00e7\u00e3o direta, junto com os madeireiros. E o delegado foi afastado. Isso foi um constrangimento, porque n\u00e3o vai ficar como prova: na hora em que a Pol\u00edcia Federal detiver as contas banc\u00e1rias do ex-Ministro Ricardo \"Motosalles\". \r\nHoje temos a not\u00edcia de sua sa\u00edda, para o bem do meio ambiente brasileiro, o que \u00e9 p\u00e9ssimo para o Governo Bolsonaro - e at\u00e9 para o nosso discurso -, mas, para o meio ambiente brasileiro, a sa\u00edda do Ministro \u00e9 uma salvaguarda para n\u00f3s, fruto da luta de muitos de n\u00f3s, que insistimos nisso, quando houve a intransig\u00eancia de que ele continuasse, desde quando disse claramente que ia passar a boiada. E estava passando a boiada! Chegou ao limite, e foi preciso fechar a porteira. Para o Ministro \"Motosalles\", isso acabou. Felizmente podemos anunciar isso. \r\nE parece que vai acabando, em consequ\u00eancia, porque aconteceu o veto. H\u00e1 a sa\u00edda do Ministro \"Motosalles\" e haver\u00e1 a fala, amanh\u00e3, de um colega Parlamentar nosso, junto com o seu irm\u00e3o, na CPI da COVID-19. Isso \u00e9 muito grave! As coisas est\u00e3o chegando muito pr\u00f3ximas ao Presidente da Rep\u00fablica, ao seu aparato fechado. Isso demonstra claramente que o recurso para o combate \u00e0 COVID-19 n\u00e3o foi destinado a Estados e Munic\u00edpios. Uma vacina, Deputado Elias Vaz, que est\u00e1 sendo vendida a 1,50 d\u00f3lar nos Estados Unidos foi vendida para o Brasil a 15 d\u00f3lares! Custou quase 80 reais, uma vacina que n\u00e3o custa 10 reais! Isso \u00e9 um absurdo!\r\nIsso tem que ser apurado. A CPI da COVID-19 vai fazer a sua parte no Senado Federal, e n\u00f3s vamos fazer a nossa parte aqui. Vamos cobrar desse Ministro \"Motosalles\", que hoje entrega o cargo e sai do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, para o bem do meio ambiente nacional.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORRUP\u00c7\u00c3O,  VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, VACINA ASTRAZENECA, COMPRA,  COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, LUIS RICARDO MIRANDA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEN\u00daNCIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, REAJUSTE DE TARIFAS.\r\nTRABALHO PRESENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VACINA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PESQUISA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "J\u00falio Delgado",
        "sumario": "Alcance do patamar de meio milh\u00e3o de \u00f3bitos no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Den\u00fancia de superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o da vacina indiana Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Possibilidade de descontrole da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds por falta de vacina\u00e7\u00e3o. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pela Casa, de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes contra o coronav\u00edrus. Reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds em 52%. Transtornos da sistem\u00e1tica de funcionamento h\u00edbrido da C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, pela Mesa Diretora, de pesquisa sobre os \u00edndices de vacina\u00e7\u00e3o/contamina\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 retomada dos trabalhos presenciais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daLIO DELGADO (PSB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente Eduardo Bismarck, as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados que est\u00e3o presentes aqui nesta noite de quarta-feira.\r\nA sua indigna\u00e7\u00e3o, Deputada Adriana, tem que ser mantida por todos n\u00f3s. S\u00e3o mais de 516 mil vidas perdidas do povo brasileiro. Mais de meio milh\u00e3o de brasileiros perderam a vida em fun\u00e7\u00e3o de equ\u00edvocos. E agora, com o pedido de informa\u00e7\u00e3o de V.Exa., com todas essas nossas indaga\u00e7\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, com o pedido de audi\u00eancia para podermos discutir o superfaturamento de vacinas, fora o que est\u00e1 sendo discutido na CPI da COVID no Senado, n\u00e3o d\u00e1 para n\u00e3o nos indignarmos.\r\nAs pessoas come\u00e7aram discutindo a quest\u00e3o do valor de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPIs. A Deputada Dra. Soraya Manato, que \u00e9 uma lutadora e m\u00e9dica, sabe disso. Mas superfaturar vacina vendida no exterior a 1 d\u00f3lar e 75 centavos e aqui no Brasil a 15 d\u00f3lares? A lerdeza que houve em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina da Pfizer se contrap\u00f4s \u00e0 celeridade que houve em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. Diante disso, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar.\r\nTemos esta quest\u00e3o, Sr. Presidente, do superfaturamento nos contratos de aquisi\u00e7\u00e3o dessas vacinas. Neste momento, \u00e9 a Covaxin. A AstraZeneca est\u00e1 sendo aplicada em boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. E a tal da CanSino, da qual tinha sido feito um pedido de compra de 60 milh\u00f5es de doses, que nem aqui chegou, j\u00e1 est\u00e1 superfaturada, 17 d\u00f3lares. Al\u00e9m disso, houve o cancelamento do contrato de fornecimento da vacina Covaxin e a demiss\u00e3o do Diretor de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Roberto Ferreira Dias.\r\nAs den\u00fancias que vieram a conhecimento do povo brasileiro, depois do depoimento do Deputado Luis Miranda e do seu irm\u00e3o Luis Ricardo Miranda, demonstram que houve irregularidades na compra da Covaxin. E o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 leniente com rela\u00e7\u00e3o a isso no momento em que todos n\u00f3s estamos aqui apelando para comprarem mais vacinas -- a Deputada Carmen Zanotto faz parte da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 nesta Casa --, para acelerarem a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nAs pessoas n\u00e3o conseguem entender que, se essa lerdeza na vacina\u00e7\u00e3o acontecer no Brasil, o v\u00edrus come\u00e7a a se proteger e a se defender com rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nVai chegar o momento em que, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos 70% da popula\u00e7\u00e3o imunizada por vacina\u00e7\u00e3o - n\u00e3o \u00e9 imunizada por contamina\u00e7\u00e3o, \u00e9 por vacina\u00e7\u00e3o -, poderemos ter um contragolpe do v\u00edrus, porque ele vai reagir \u00e0 dosagem, a uma dose s\u00f3. Essa \u00e9 a quest\u00e3o principal do povo brasileiro. N\u00f3s vamos estender a pandemia. Isso est\u00e1 sendo dito por todos os infectologistas. N\u00e3o sou eu que digo, porque n\u00e3o sou da \u00e1rea m\u00e9dica, s\u00e3o eles.\r\nEnquanto h\u00e1 essa lerdeza, h\u00e1 celeridade para a compra disso. Depois, o que tem que ser feito, Deputada Joice, Deputada Adriana? Temos realmente que apurar. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de cumprir o nosso papel de fiscalizadores.\r\nPara a surpresa de todos, no dia 29, o representante da vacina Astrazeneca informou que teria sido solicitado pelo Diretor de Log\u00edstica do Minist\u00e9rio, o Sr. Roberto Dias - e n\u00f3s sabemos que ele \u00e9 s\u00f3 um instrumento de outras pessoas e que temos que apurar o que aconteceu -, o pagamento de propina para efetiva\u00e7\u00e3o do contrato, para a aquisi\u00e7\u00e3o da Astrazeneca, de 1 d\u00f3lar por vacina. Isso \u00e9 superfaturamento por propina, \u00e9 vacina com propina de 1 d\u00f3lar! Isso foi dito por ele. Espantem-se todos: no dia 30, hoje, Deputada Erika Kokay, o funcion\u00e1rio foi exonerado. Sabe por quem, Deputada Kokay? Ele foi exonerado pelo Sr. Luiz Eduardo Ramos Baptista Pereira. O Presidente, numa edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial, n\u00e3o teve nem a coragem de sobrepor a sua assinatura, para exonerar um funcion\u00e1rio que estava cobrando 1 d\u00f3lar por vacina de propina. Ele se calou.\r\nAgora, por um motivo apelativo, v\u00eam membros da sua fam\u00edlia expor foto do Presidente Bolsonaro com a barriga aberta, toda costurada, de quando levou a facada, na minha terra natal, em Juiz de Fora. Isso \u00e9 apela\u00e7\u00e3o! N\u00e3o h\u00e1 justificativa para os equ\u00edvocos da corrup\u00e7\u00e3o que est\u00e3o acontecendo dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no meio de uma pandemia. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos render a esse tipo de apela\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita, para tentar retomar aquilo que est\u00e1 sendo perdido pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu disse a alguns Deputados aqui hoje que o Presidente derrete igual a manteiga no sol, igual a sorvete exposto ao calor. O Deputado Vilela sabe do que estou falando, do calor das Alagoas. O Presidente derrete igual a sorvete, igual a manteiga de garrafa exposta nas praias, para ser colocada em carne de sol. Ele derrete. N\u00f3s n\u00e3o sabemos se ele consegue chegar ao fim de 2021, que dir\u00e1 a 2022.\r\nVamos apurar isso com mais celeridade, vamos apurar isso com a nossa responsabilidade. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode se eximir da responsabilidade de fazer essa apura\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, eu queria falar do que est\u00e1 acometendo com outro setor, da eleva\u00e7\u00e3o em 52% da tarifa da bandeira vermelha de energia el\u00e9trica. Isso atinge o consumidor de baixa e de m\u00e9dia renda. N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o nenhuma com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seca, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estiagem, n\u00e3o h\u00e1 um programa de energia limpa. E o que se faz? Aumenta-se a tarifa de energia, principalmente a da bandeira vermelha. Essa \u00e9 uma den\u00fancia que temos que fazer e tamb\u00e9m apurar na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e da Secretaria da Mesa, do nosso Secret\u00e1rio Ruthier. Falei sobre isso com o Presidente, e ele pediu que eu fizesse a indaga\u00e7\u00e3o clara. Esta forma h\u00edbrida como estamos trabalhando est\u00e1 trazendo transtornos. Est\u00e1 sendo visto pelos Deputados que aqueles que v\u00eam a Bras\u00edlia conseguem ter mais exposi\u00e7\u00e3o, relatar e participar mais ativamente do que aqueles que, naturalmente, participam de forma virtual, dos seus Estados. Que seja feita uma pesquisa pela Mesa, pela Casa, sobre qual \u00e9 a porcentagem de vacina\u00e7\u00e3o e de contamina\u00e7\u00e3o dos Deputados, para - quem sabe? -, rapidamente, podermos voltar a fazer sess\u00f5es presenciais, talvez com n\u00famero restrito de pessoas em plen\u00e1rio. Que numa vota\u00e7\u00e3o saia um tanto de Deputados e entre outro tanto, mas que possamos terminar com esta forma h\u00edbrida, que tem feito mal, que tem feito com que participemos de mais de uma, de duas reuni\u00f5es ao mesmo tempo, pela plataforma Zoom, que foi aceita. N\u00f3s n\u00e3o podemos, com um aparelho s\u00f3, com uma chave s\u00f3, estar em duas, tr\u00eas reuni\u00f5es ao mesmo tempo. O dom da onipresen\u00e7a, que diz\u00edamos ter aqui, n\u00e3o est\u00e1 acontecendo, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 numa sess\u00e3o que come\u00e7a de manh\u00e3 e termina \u00e0 noite. Tamb\u00e9m n\u00e3o pode acontecer a aus\u00eancia do plen\u00e1rio. Que possamos saber qual \u00e9 o grau de vacina\u00e7\u00e3o dos Srs. Parlamentares, para que possamos retomar as sess\u00f5es presenciais na \u00edntegra, pelo bom funcionamento do Parlamento, para que possamos dialogar e cobrar essas quest\u00f5es com este plen\u00e1rio cheio, para ver se aparece algu\u00e9m do Governo que possa responder a esses desmandos e a esses equ\u00edvocos que est\u00e3o acontecendo neste momento com a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 enfrentando uma pandemia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]