[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUITERIAN\u00d3POLIS (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Transcurso do 32\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Quiterian\u00f3polis, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui hoje parabenizar o Munic\u00edpio de Quiterian\u00f3polis, no Cear\u00e1, pelos seus 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Quero agradecer o apoio expressivo que tive daquela cidade e dizer para a popula\u00e7\u00e3o de Quiterian\u00f3polis que estaremos aqui, no nosso mandato, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, trabalhando para todos.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar o Prefeito, o Dr. Barreto, que vem desenvolvendo uma bel\u00edssima gest\u00e3o naquela regi\u00e3o, considerada a n\u00famero 1 na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade. Estamos tamb\u00e9m contribuindo para esta gest\u00e3o de grande valia.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Presidente Alisson Pedrosa, da C\u00e2mara de Vereadores, que nos deu total apoio ontem na festa em Quiterian\u00f3polis.\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "QUITERIAN\u00d3POLIS (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM. \r\nGOVERNO MUNICIPAL, QUITERIAN\u00d3POLIS (CE), GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, DOUTOR BARRETO, PREFEITO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Transcurso do 32\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Quiterian\u00f3polis, Estado do Cear\u00e1. Considera\u00e7\u00f5es sobre as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade da municipalidade. Agradecimentos do orador pelos votos recebidos da popula\u00e7\u00e3o quiterianopolense.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR MANO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna saudar os habitantes do munic\u00edpio cearense de Quiterian\u00f3polis, que no pr\u00f3ximo dia 4 de junho completa 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer o expressivo apoio que recebi da comunidade quiterianopolense nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es e reafirmar que as portas do meu gabinete estar\u00e3o sempre abertas para todos os que quiserem vir at\u00e9 aqui trazer seus pleitos e sugest\u00f5es.\r\nSenhoras e senhores, os indicadores sociais de Quiterian\u00f3polis, localizada no Sert\u00e3o dos Inhamuns, s\u00e3o uma demonstra\u00e7\u00e3o eloquente da famosa frase imortalizada pelo escritor Euclides da Cunha no romance Os Sert\u00f5es: \"O sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte\".\r\nA despeito de todas as dificuldades inerentes \u00e0s suas caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas, no entanto, Quiterian\u00f3polis ocupa posi\u00e7\u00e3o invej\u00e1vel entre todos os Munic\u00edpios cearenses no que diz respeito \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nA taxa de mortalidade infantil m\u00e9dia na cidade \u00e9 de 24,79 para cada mil nascidos vivos, o que coloca o Munic\u00edpio na 14\u00aa posi\u00e7\u00e3o dentre as 184 cidades do Cear\u00e1. E a taxa de escolariza\u00e7\u00e3o, na faixa et\u00e1ria que vai de 6 a 14 anos, foi de 98,5% em 2010 - Quiterian\u00f3polis \u00e9 o 19\u00ba Munic\u00edpio cearense com melhor desempenho neste quesito.\r\nEm 2016, o sal\u00e1rio m\u00e9dio dos trabalhadores da cidade era de 1,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos, e a propor\u00e7\u00e3o de pessoas ocupadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total era de 7,9%. A popula\u00e7\u00e3o medida pelo \u00faltimo censo, de 2010, foi de 19.921 habitantes.\r\nGostaria de agradecer, especialmente, ao meu grande amigo, Prefeito Doutor Barreto, que foi reeleito e antes da vida pol\u00edtica atuou com humanidade na sa\u00fade dos mun\u00edcipes. Doutor Barreto est\u00e1 realizando uma excelente administra\u00e7\u00e3o, apesar da crise e dos recursos financeiros escassos. Quiterian\u00f3polis tem a expressiva marca na educa\u00e7\u00e3o de ter 6 escolas com premia\u00e7\u00e3o Escola Nota 10, ocupando o 1\u00ba lugar do Sert\u00e3o de Inhamuns. Na sa\u00fade, \u00e9 destaque, sendo o primeiro da regi\u00e3o a atingir a meta da Campanha Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da gripe, e tem o melhor indicador da regi\u00e3o no combate \u00e0 dengue. Sua gest\u00e3o \u00e9 pautada pelo respeito aos direitos dos servidores, e pelo 77\u00ba m\u00eas consecutivo est\u00e1 pagando em dia e dentro do m\u00eas.\r\nRessalta-se a importante participa\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara Municipal de Quiterian\u00f3polis, o Vereador Allison Pedrosa, e dos demais Vereadores nas quest\u00f5es legislativas que contribuem para a estabilidade pol\u00edtica e prosperidade local.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, tenho muito orgulho por ter recebido expressiva vota\u00e7\u00e3o desta comunidade t\u00e3o corajosa e determinada, e n\u00e3o medirei esfor\u00e7os para que as oportunidades e a qualidade de vida dos cidad\u00e3os de Quiterian\u00f3polis experimentem expressivo incremento ao longo dos pr\u00f3ximos anos.\r\nQuando aqui cheguei, para o meu primeiro mandato nesta Casa, vim com o firme prop\u00f3sito de honrar cada voto recebido nas urnas. E estou convicto de que n\u00e3o h\u00e1 outra forma de faz\u00ea-lo a n\u00e3o ser me dedicar a conhecer de perto a realidade de todos os munic\u00edpios do meu Estado, antecipando-me na solu\u00e7\u00e3o de problemas e no atendimento \u00e0s demandas espec\u00edficas de cada um.\r\nHoje, quando Quiterian\u00f3polis completa seu 32\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o, quero saudar cada um dos seus 21 mil habitantes, com os votos de que continuem avan\u00e7ando na qualidade de sua sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. E que fa\u00e7am isto com a certeza de que podem contar comigo para este e outros justos pleitos do Munic\u00edpio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COM\u00c9RCIO EXTERIOR, \u00c1SIA, BRASIL, ACORDO BILATERAL, COM\u00c9RCIO, PRODUTO AGR\u00cdCOLA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, J\u00daNIOR MANO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Relato de participa\u00e7\u00e3o do orador em viagem a pa\u00edses da \u00c1sia como membro parlamentar da comitiva da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina. Constata\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio e conhecimento de causa da Ministra Tereza Cristina a respeito de interesses relativos ao com\u00e9rcio bilateral.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR MANO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que venho a esta tribuna fazer um breve relato da recente viagem que fiz \u00e0 \u00c1sia como parte da comitiva de Parlamentares que acompanhou a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Sra. Tereza Cristina.\r\nN\u00f3s visitamos quatro pa\u00edses asi\u00e1ticos: Jap\u00e3o, China, Vietn\u00e3 e Indon\u00e9sia. Em todos fomos muito bem recebidos, e houve a clara manifesta\u00e7\u00e3o, por parte das autoridades locais, do interesse em abrir seus respectivos mercados para nossas carnes e alguns produtos agr\u00edcolas, como laranja, a\u00e7\u00facar, mel\u00e3o e caf\u00e9. \r\nVender para o exterior \u00e9 uma arte que exige habilidade nas negocia\u00e7\u00f5es, profissionalismo e muita responsabilidade no sentido de entregar o que de fato \u00e9 prometido, cumprindo todos os protocolos e exig\u00eancias dos pa\u00edses compradores. S\u00f3 assim os pa\u00edses exportadores conquistam credibilidade, fator essencial neste tipo de neg\u00f3cio.\r\nFoi muito importante para todos n\u00f3s, que integramos a comitiva desta viagem, constatar o enorme dom\u00ednio e conhecimento de causa que a Ministra Tereza Cristina t\u00eam sobre a complexa teia de interesses que envolve o com\u00e9rcio bilateral.\r\nUma premissa b\u00e1sica, que todos os produtores do nosso poderoso agroneg\u00f3cio devem saber, \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 via de m\u00e3o \u00fanica quando se fala em vender para o exterior. \u00c9 claro que proteger os nossos setores mais vulner\u00e1veis \u00e9 importante, e a Ministra est\u00e1 determinada a faz\u00ea-lo, mas para vender todo pa\u00eds tem que comprar um pouco tamb\u00e9m. \r\nO Vietn\u00e3, por exemplo, cujo Ministro da Agricultura nos recebeu de forma muito calorosa, prometeu abrir o seu mercado para as carnes brasileiras, ainda este ano, e tamb\u00e9m afirmou pretender importar algumas frutas, como mel\u00e3o. Mas, em contrapartida, querem que n\u00f3s importemos deles o camar\u00e3o de mar, n\u00e3o o cultivado em cativeiro, mas o camar\u00e3o pescado.  \r\nJ\u00e1 a China representa um caso \u00e0 parte, porque sua demanda por alimentos \u00e9 t\u00e3o monumental, que nossa balan\u00e7a comercial neste setor sempre ser\u00e1 superavit\u00e1ria, por mais que importemos deles alguns produtos agr\u00edcolas. Mas podemos fazer gestos diplom\u00e1ticos importantes, como apoiar o candidato chin\u00eas \u00e0 FAO, ag\u00eancia da ONU para a agricultura. Isso ser\u00e1 feito, conforme anunciou a Ministra quando compareceu a esta Casa, na reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Agricultura, e certamente facilitar\u00e1 o com\u00e9rcio n\u00e3o somente com a China, mas tamb\u00e9m com todo o bloco asi\u00e1tico.\r\nSr. Presidente, na visita muito se falou do aumento exponencial da demanda chinesa por carne su\u00edna, em raz\u00e3o da peste su\u00edna africana, que implicou a perda de cerca de 13% da produ\u00e7\u00e3o interna da China. Para os senhores terem uma ideia do tamanho do mercado chin\u00eas de carne su\u00edna, nem a produ\u00e7\u00e3o do mundo inteiro seria suficiente para suprir esta perda. Ou seja, \u00e9 uma janela de oportunidade extraordin\u00e1ria que se abre para os nossos produtores de su\u00ednos e temos que aproveit\u00e1-la.\r\nAcho que a grande li\u00e7\u00e3o que tiramos desta viagem foi a necessidade de abrirmos um estreito e permanente canal de negocia\u00e7\u00e3o com o mercado asi\u00e1tico, estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o muito franca, do ponto de vista t\u00e9cnico, e cultivando, assim, bases s\u00f3lidas para uma confian\u00e7a rec\u00edproca.\r\nVejamos o exemplo da Austr\u00e1lia, que tem presen\u00e7a fort\u00edssima na \u00c1sia, at\u00e9 mesmo em raz\u00e3o da sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Enquanto o Brasil tem um ou dois adidos comerciais em cada um dos pa\u00edses que visitamos, a Austr\u00e1lia tem 30. Mas hoje a Austr\u00e1lia est\u00e1 enfrentando um s\u00e9rio problema de inunda\u00e7\u00f5es, que levaram \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do seu rebanho. \u00c9 mais uma janela que se abre para n\u00f3s.\r\nOutro ponto importante, que a Ministra Tereza Cristina ressaltou quando compareceu \u00e0 reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Agricultura \u00e9 a import\u00e2ncia de come\u00e7armos a agregar valor aos nossos produtos agr\u00edcolas, em vez de exportarmos apenas commodities. O Minist\u00e9rio tamb\u00e9m est\u00e1 atento a isso, o que \u00e9 muito positivo. \r\nEm resumo, Sr. Presidente, nobres colegas, a viagem foi muito bem-sucedida. Na verdade, superou as expectativas de toda a comitiva. Fomos tratados e recebidos de forma muito amistosa em todos os pa\u00edses visitados, o que alimenta o franco interesse demonstrado por eles em comprar cada vez mais, do Brasil.\r\nO que fica desta experi\u00eancia \u00e9 a certeza de que ainda temos muito o que avan\u00e7ar no fortalecimento das nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais com a \u00c1sia. O sentimento geral no corpo t\u00e9cnico do Minist\u00e9rio e entre o restante da comitiva, ao cabo da visita, foi de muito entusiasmo, n\u00e3o apenas porque pudemos identificar alguns obst\u00e1culos - primeiro passo para super\u00e1-los -, como tamb\u00e9m porque pudemos vislumbrar diversas oportunidades abertas \u00e0 espera t\u00e3o somente de que as aproveitemos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EUS\u00c9BIO (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, ACILON GON\u00c7ALVES, PREFEITO, GEST\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Transcurso do 32\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Eus\u00e9bio, Estado do Cear\u00e1. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Acilon Gon\u00e7alves.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (PL - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui hoje parabenizar a cidade de Eus\u00e9bio, no Estado do Cear\u00e1, que no pr\u00f3ximo domingo completar\u00e1 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nEu quero parabenizar o Prefeito, o Dr. Acilon Gon\u00e7alves, o melhor Prefeito do Cear\u00e1, que est\u00e1 \u00e0 frente daquela cidade que tem 100% das escolas em tempo integral.\r\nA Prefeitura disponibiliza tamb\u00e9m transporte p\u00fablico gratuito para todos os seus mun\u00edcipes. \u00c9 a \u00fanica cidade, dentre as cidades do Norte e do Nordeste com at\u00e9 50 mil habitantes, cujo Prefeito \u00e9 avaliado como o n\u00famero um do Brasil.\r\nParabenizo o Prefeito, o Dr. Acilon Gon\u00e7alves, e o Bruno Gon\u00e7alves.\r\nO Deputado J\u00fanior Mano sempre contribuir\u00e1 com o Munic\u00edpio de Eus\u00e9bio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OSVALDO NETO, PREFEITO, RERIUTABA (CE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nDIA DO METROLOGISTA, METROLOGIA, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA), INMETRO (INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, NORMALIZA\u00c7\u00c3O E QUALIDADE INDUSTRIAL), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio Prefeito Osvaldo Neto, do Munic\u00edpio de Reriutaba, Estado do Cear\u00e1. Transcurso do Dia do Metrologista.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (PL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui registrar a presen\u00e7a do Prefeito Osvaldo Neto, de Reriutaba, do meu Estado do Cear\u00e1. Jovem atuante, que vem lutando pelas causas da sua cidade, est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia atr\u00e1s de melhorias e de ampliar as obras, pois \u00e9 um grande tocador de obras, e s\u00f3 tende a levar bastantes recursos para sua cidade.\r\nTamb\u00e9m eu quero parabenizar hoje o Dia dos Metrologistas do Brasil, em especial os do Cear\u00e1, como o Jo\u00e3o Marcelo, em Fortaleza, que faz um trabalho bel\u00edssimo \u00e0 frente do IPEA e do INMETRO.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "J\u00daNIO MANO, DEPUTADO FEDERAL, FESTA POPULAR, IGREJA CAT\u00d3LICA, FESTA DE NOSSA SENHORA DAS GRA\u00c7AS (2019, NOVA RUSSAS (CE)).",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Festa de Nossa Senhora das Gra\u00e7as, Padroeira do Munic\u00edpio de Nova Russas, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (PL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho aqui hoje falar da tradicional festa de agosto do meu Munic\u00edpio, da minha terra natal, Nova Russas, da qual tive o prazer de participar. Revi os amigos e encontrei minha fam\u00edlia e gente boa na minha cidade.\r\nNova Russas \u00e9 uma cidade do Sert\u00e3o de Crate\u00fas, no Cear\u00e1, conhecida como a Capital do Croch\u00ea.\r\nEnt\u00e3o, era esse o registro que eu queria fazer, pela grande tradi\u00e7\u00e3o que \u00e9 a festa da padroeira do Munic\u00edpio, Nossa Senhora das Gra\u00e7as.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 ESKINAZI, DEPUTADO ESTADUAL, CEARA, MARACANA\u00da (CE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Presen\u00e7a no Distrito Federal do Presidente da C\u00e2mara Municipal de Maracana\u00fa, Estado do Cear\u00e1, acompanhado do Presidente do Democratas, Deputado Andr\u00e9 Eskinazi, em busca de recursos para a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (PL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui hoje registrar a presen\u00e7a do grande amigo Presidente da C\u00e2mara de Maracana\u00fa, que vem desenvolvendo um belo trabalho naquela regi\u00e3o, no seu quarto mandato, o que mostra a credibilidade que ele tem com os seus mun\u00edcipes daquele Munic\u00edpio.\r\nEle est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia em busca de recursos, preocupado com o Bairro Luzardo Viana. Foi hoje ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade buscar recursos para o posto de sa\u00fade daquele Munic\u00edpio e busca recursos tamb\u00e9m para pavimenta\u00e7\u00e3o em toda a cidade de Maracana\u00fa. Ele est\u00e1 acompanhado do Presidente do Democratas, Andr\u00e9 Eskinazi, empres\u00e1rio bem-sucedido, um dos maiores geradores de emprego e renda daquele Munic\u00edpio e do Estado do Cear\u00e1.\r\nAqui fica o meu registro da presen\u00e7a na Casa dessas duas lideran\u00e7as de Maracana\u00fa.\r\nUm grande abra\u00e7o a toda a popula\u00e7\u00e3o de Maracana\u00fa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NOVA RUSSAS (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA. HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Transcurso do 97\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Nova Russas, a capital do croch\u00ea, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (PL - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, venho aqui registrar que, na pr\u00f3xima segunda-feira, no dia 11 de novembro, Nova Russas completar\u00e1 97 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 a cidade na qual eu nasci e vivi ao longo dos meus anos. Ent\u00e3o, eu levo com muito orgulho para todo o Brasil o nome da minha cidade.\r\nA cidade \u00e9 conhecida como a capital do croch\u00ea. L\u00e1 a economia \u00e9 voltada para o croch\u00ea. Quero dizer que Nova Russas hoje d\u00e1 um grande passo. Este \u00e9 um grande momento na sua vida, nesses 97 anos de muita hist\u00f3ria.\r\nQuero mandar um abra\u00e7o para o Prefeito de Nova Russas, o Dr. Rafael Pedrosa, que tem conduzido o Munic\u00edpio com muita austeridade, aumentando os \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o e de infraestrutura no nosso Munic\u00edpio.\r\nQuero dizer que o Deputado J\u00fanior Mano est\u00e1 aqui trabalhando e mandando muitos recursos para o nosso Munic\u00edpio.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nQuero registrar minha fala no programa A Voz do Brasil, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 126, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (Bloco/PL - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, altera a Lei n\u00ba 13.979, de 6 fevereiro de 2020, para dispor sobre procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus.\r\nIrei direto ao voto:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da Admissibilidade - Atendimento a Pressupostos Constitucionais, Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia justificam-se pelas circunst\u00e2ncias a que a humanidade est\u00e1 sujeita nessa primeira metade de 2020. O Brasil e o mundo est\u00e3o paralisados em decorr\u00eancia da pandemia do novo coronav\u00edrus, que, neste momento, j\u00e1 infectou mais de 11 milh\u00f5es de pessoas no planeta, sendo letal em mais de 543 mil casos.\r\nOra, o C\u00f3digo de Processo Civil (art. 374, I) disp\u00f5e que n\u00e3o dependem de prova os fatos not\u00f3rios. Assim, os dados informados, por si s\u00f3s, j\u00e1 s\u00e3o suficientes para demonstrar os requisitos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia que revestem a MP 926/2020.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do direito, nem conven\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa. A exce\u00e7\u00e3o fica por conta das emendas que mencionaremos a seguir.\r\nAs seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares: Emendas n\u00bas 1, 8, 11, 12, 13, 15, 25, 26, 29, 36, 46, 47, 48, 49, 51, 52, 57, 58, 60, 62, 63, 66, 68, 69, 70, 72, 73, 75, 76, 78, 80, 89, 96, 99, 101, 110 e 115.\r\nII.2 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nO Congresso Nacional reconheceu, por meio do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, a ocorr\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, em decorr\u00eancia da pandemia da COVID-19, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, nos termos do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF), e promulgou a Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 7 de maio de 2020, instituindo regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia. O seu art. 3\u00ba, caput, trata da dispensa de observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais no exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira nos seguintes termos (...).\r\nDo exposto, cabe destacar que a EC 106/2020 n\u00e3o afastou a aplicabilidade do art. 113 do ADCT da CF/88, que exige estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro de proposi\u00e7\u00f5es legislativas que criem ou alterem despesa obrigat\u00f3ria ou ren\u00fancia de receita, por esta ser uma limita\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nAdemais, a dispensa de observa\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es legais no exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira determinada pela EC 106/2020 restringe-se \u00e0 vig\u00eancia de estado de calamidade p\u00fablica nacional, reconhecido pelo Congresso Nacional, em raz\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente de pandemia, que, no contexto atual, encerrar-se-\u00e1 em 31 de dezembro de 2020, segundo o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.\r\nA an\u00e1lise da MP 926/2020 n\u00e3o identifica infring\u00eancia aos dispositivos pertinentes da legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nO quadro abaixo, elaborado pela Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - CONOF, traz um resumo das demandas explicitadas nas 126 emendas apresentadas e respectiva an\u00e1lise do ponto da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\n(...)\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, nosso voto \u00e9 no sentido de que:\r\nI - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, atende a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel sob o ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira;\r\nII - as Emendas n\u00bas 00001, 00025, 00036, 00052 atendem a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel sob o ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira;\r\nIII - as Emendas n\u00bas 00002, 00004, 00008, 00012, 00013, 00014, 00015, 00018, 00029, 00040, 00063, 00069, 00083, 00102, 00108, 00110, 00114, 00115, 00120 n\u00e3o atendem a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel sob o ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nIV - as Emendas n\u00bas 00003, 00005, 00006, 00007, 00010, 00011, 00016, 00017, 00019, 00020, 00021, 00022, 00023, 00024, 00026, 00027, 00028, 00030, 00031, 00032, 00033, 00034, 00035, 00037, 00038, 00039, 00041, 00042, 00043, 00044, 00045, 00046, 00047, 00048, 00049, 00050, 00051, 00053, 00054, 00055, 00056, 00057, 00058, 00059, 00060, 00061, 00062, 00064, 00065, 00066, 00067, 00068, 00070, 00071, 00072, 00073, 00074, 00075, 00076, 00077, 00078, 00079, 00080, 00081, 00082, 00084, 00085, 00086, 00087, 00088, 00089, 00090, 00091, 00092, 00093, 00094, 00095, 00096, 00097, 00098, 00099, 00100, 00101, 00103, 00104, 00105, 00106, 00107, 00109, 00111, 00112, 00113, 00116, 00117, 00118, 00119, 00121, 00122, 00123, 00124, 00125, 00126 n\u00e3o t\u00eam implica\u00e7\u00e3o nas despesas ou receitas da Uni\u00e3o.\r\nPortanto, entendemos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, e as emendas de Comiss\u00e3o a ela oferecidas s\u00e3o adequadas dos pontos de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, com as ressalvas apontadas.\r\nII.3 - Do M\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que, diante do crescimento de casos de infec\u00e7\u00e3o por COVID-19 no Pa\u00eds e da necessidade de o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) fazer frente a uma crescente demanda de leitos, equipamentos, medicamentos, estrutura f\u00edsica e servi\u00e7os, em especial de sa\u00fade, faz-se necess\u00e1rio prever especificidades para a licita\u00e7\u00e3o de tais aquisi\u00e7\u00f5es ou sua dispensa de modo a atender a urg\u00eancia que a situa\u00e7\u00e3o requer e a flexibilizar requisitos em face de poss\u00edvel restri\u00e7\u00e3o de fornecedores, otimizando inclusive a contrata\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os internacionais.\r\nComo a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 tempor\u00e1ria, em vez de se propor a altera\u00e7\u00e3o de normas legais que tratam da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, optou-se por fazer altera\u00e7\u00f5es pontuais na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que disp\u00f5e justamente sobre as medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade em quest\u00e3o e que tem prazo de vig\u00eancia tempor\u00e1ria.\r\nII.4 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade: pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020; pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00ba 1, 8, 11, 12, 13, 15, 25, 26, 29, 36, 46, 47, 48, 49, 51, 52, 57, 58, 60, 62, 63, 66, 68, 69, 70, 72, 73, 75, 76, 78, 80, 89, 96, 99, 101, 110 e 115; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, e das demais emendas;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, e das Emendas n\u00bas 6, 21, 23, 42, 44, 84, 85, 88, 104, 121 e 123, acolhidas parcialmente ou integralmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, LIMITA\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, PESSOA, COMPET\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL, DEFINI\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Mano",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR MANO (Bloco/PL - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputadas e Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, neste momento vou apresentar o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 MP 926/20.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas quatro emendas de Plen\u00e1rio. \r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 versa sobre a supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba, \"e\", da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o que lhe deu o art. 1\u00ba da MP 926/20. Tenta suprimir a possibilidade de dispensa de estimativa de pre\u00e7os.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 prop\u00f5e a supress\u00e3o do art. 4\u00ba-A da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o que lhe deu o art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020. Tenta suprimir a possibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos usados.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 prop\u00f5e a seguinte altera\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 2020:\r\nO \u00a7 11 do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o que lhe deu o art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, que passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n'Art. 3\u00ba ..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.................................................................\r\n\u00a7 11. \u00c9 vedada a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o de trabalhadores que possa afetar o funcionamento de servi\u00e7os p\u00fablicos e atividades essenciais, definidas nos termos do disposto no \u00a7 9\u00ba, e cargas de qualquer esp\u00e9cie que possam acarretar desabastecimento de g\u00eaneros necess\u00e1rios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, exceto se em raz\u00e3o de greve, movimentos, paralisa\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o padr\u00e3o'.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4 repete trecho da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 e tenta adaptar a MP 926 ao decidido pelo STF na ADI 6.341.\r\nII - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios e, a despeito das boas inten\u00e7\u00f5es dos meus colegas, todos os assuntos foram exaustivamente discutidos com os L\u00edderes partid\u00e1rios, de modo que nosso voto \u00e9 pela preserva\u00e7\u00e3o do texto apresentado. \r\nAs quatro emendas, em nosso entender, n\u00e3o contemplam o interesse p\u00fablico. A gravidade da pandemia exige celeridade nas contrata\u00e7\u00f5es, e isso justifica a excepcional dispensa de estimativa de pre\u00e7o. \r\nO mesmo racioc\u00ednio vale para a compra de produtos usados, desde que em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto \u00e0 possibilidade de greve, movimentos de paralisa\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, embora legalmente permitidos, entendemos que a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, n\u00e3o \u00e9 a sede adequada para tratar do tema.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]