[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "J\u00daNIOR FERRARI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, PAR\u00c1, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nREQ 45/2019, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), BARRAGEM DE REJEITO, BARRAGEM, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores paraenses pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 45, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento do processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de barragens no Pa\u00eds. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses das popula\u00e7\u00f5es do Estado do Par\u00e1 e do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero agradecer a Deus pela oportunidade de estar aqui nesta Casa, que representa o povo brasileiro. Quero agradecer especialmente ao povo do Estado do Par\u00e1 que me deu esse privil\u00e9gio com 146.678 votos.\r\nSou do interior do Par\u00e1 e nasci no Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, regi\u00e3o do oeste do Estado, perto dos Munic\u00edpios de \u00d3bidos, Faro, Terra Santa, Juruti, Curu\u00e1, Alenquer, Monte Alegre, Prainha e, como refer\u00eancia, o Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, que possui cerca de 400 mil habitantes.\r\nEstou no meu quinto mandato consecutivo, quatro de Deputado Estadual e um de Deputado Federal, estreando nesta Casa. Vamos trabalhar com muita responsabilidade, muita seriedade e \u00e9tica, colocando sempre os interesses do Brasil acima de qualquer outra quest\u00e3o.\r\nOntem, apresentamos, Sra. Presidente, v\u00e1rios projetos e requerimentos nesta Casa. Vou abordar um requerimento oportuno e de suma import\u00e2ncia que apresentamos criando uma Comiss\u00e3o Externa de Deputados para acompanhar e fiscalizar todas as barragens em nosso Brasil.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, hoje no Brasil, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o 24 mil barragens registradas. Dessas 24 mil barragens, 790 s\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o. S\u00f3 no Estado de Minas Gerais, das 204 barragens de minera\u00e7\u00e3o, 134 s\u00e3o consideradas de alto dano potencial. No Par\u00e1, das 93 barragens de minera\u00e7\u00e3o, 20 est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o de alto dano potencial. H\u00e1 v\u00e1rios Munic\u00edpios com essa barragem no Par\u00e1, como os Munic\u00edpios de Barcarena, Paragominas, Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s, Juriti e especialmente Oriximin\u00e1.\r\nO que me preocupa, Sra. Presidente, s\u00e3o duas barragens em nossa terra natal: \u00c1gua Fria e A1. Conforme laudo do IBAMA de 2016, essas duas barragens apresentam anomalias em suas estruturas e est\u00e3o a 430 metros da Comunidade Quilombola Boa Vista.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s estamos em pleno s\u00e9culo XXI, com tecnologias avan\u00e7adas, modernas, e n\u00e3o podemos admitir o que aconteceu em Mariana e recentemente em Brumadinho.\r\nGostaria que o nosso pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Sr. Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito orgulho que ocupo pela primeira vez esta tribuna na tarde de hoje. Meu nome \u00e9 J\u00fanior Ferrari, sou natural do Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, localizado no interior do Par\u00e1, na regi\u00e3o oeste do Estado. Trata-se de um dos maiores Munic\u00edpios do mundo em extens\u00e3o territorial. Somos vizinhos dos Munic\u00edpios de \u00d3bidos, Juruti, Terra Santa, Faro, sendo o Munic\u00edpio polo da regi\u00e3o Santar\u00e9m. Fazemos ainda fronteira com a Guiana e com o Suriname.\r\nSou Deputado de cinco mandatos consecutivos, sendo quatro de Deputado Estadual e agora o primeiro de Deputado Federal.\r\nSempre me pautei na defesa intransigente da popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Par\u00e1. Atuo fortemente na \u00e1rea da sa\u00fade, infraestrutura, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, pois acredito que assim podemos dar mais dignidade para nossa gente.\r\nReafirmo aqui o meu compromisso de trabalhar em prol da popula\u00e7\u00e3o e em defesa do Par\u00e1 e, acima de tudo em defesa do Brasil. Sei que teremos enormes desafios nestes pr\u00f3ximos anos. Teremos decis\u00f5es dif\u00edceis a serem tomadas e que nem sempre ser\u00e3o populares, mas o Brasil precisa se modernizar para que possamos voltar a crescer. Imprescind\u00edvel \u00e9 fortalecer nossas institui\u00e7\u00f5es e nossa democracia, tanto na \u00e1rea econ\u00f4mica quanto no combate a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nFaz-se urgente a necessidade de nos tornarmos um Pa\u00eds com mais oportunidades e com menos desigualdades.\r\nDando inicio aos trabalhos legislativos, apresentei na tarde de ontem v\u00e1rios projetos e requerimentos que estarei dando conhecimento para a popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da tribuna desta Casa e das redes sociais.\r\nPara iniciar, apresentei requerimento para cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada a \"acompanhar e fiscalizar todas as barragens de rejeitos de min\u00e9rios nos diversos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, bem como acompanhar os procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas barragens por parte dos diversos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal\".\r\nSegundo dados da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA, o Brasil possui 24 mil barragens registradas. Destas, 790 s\u00e3o de conten\u00e7\u00e3o de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o, semelhantes \u00e0 de Brumadinho. Para nossa surpresa, 204 est\u00e3o classificadas como \"alto potencial de dano\", seja ao meio ambiente ou para pessoas.\r\nDentre as represas inclu\u00eddas nessa classifica\u00e7\u00e3o, 134 est\u00e3o localizadas no Estado de Minas Gerais. O Estado do Par\u00e1 possui 93 represas registradas e 20 est\u00e3o classificadas como de alto potencial de dano. Essas represas est\u00e3o localizadas principalmente nos Munic\u00edpios de Barcarena, que inclusive j\u00e1 foi objeto de uma CPI nesta Casa no ano de 2018. As demais est\u00e3o nos Munic\u00edpios de Parauapebas, Paragominas, Cana\u00e3, que possui uma altura de 42 metros (cerca de 14 andares).\r\nTemos ainda as represas de Juruti (Alcoa) e de Oriximin\u00e1 (Norte Mineradora), sendo estas as represas de \u00c1gua Fria e A1. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Oriximin\u00e1 se d\u00e1 ao fato de laudo t\u00e9cnico emitido pelo IBAMA no ano de 2016 que concluiu que essas represas possuem \"anomalias nas estruturas vistoriadas que demandam tratamento imediato por parte da Minera\u00e7\u00e3o Rio Norte S/A\".\r\nSras. e Srs. Deputados, popula\u00e7\u00e3o do meu Munic\u00edpio de Oriximin\u00e1, trata-se de uma iminente trag\u00e9dia anunciada. H\u00e1 meses e especialmente nos \u00faltimos dias - ap\u00f3s a trag\u00e9dia de Brumadinho, Minas Gerais - a popula\u00e7\u00e3o local encontra-se preocupada principalmente porque, segundo o referido relat\u00f3rio do IBAMA, as represas tiveram aumentada sua an\u00e1lise de dano potencial associado de m\u00e9dio para alto, considerando o local de sua implanta\u00e7\u00e3o e potenciais preju\u00edzos ambientais, sociais e econ\u00f4micos na hip\u00f3tese de rompimento.\r\nEssas barragens est\u00e3o localizadas a cerca de 430 metros do Quilombo Boa Vista e, apesar da proximidade, n\u00e3o existe implantado sequer um plano de evacua\u00e7\u00e3o caso uma represa venha a se romper.\r\nAl\u00e9m disso, existe uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o de contamina\u00e7\u00e3o dos cursos d'\u00e1gua, especialmente do Igarap\u00e9 \u00c1gua Fria, utilizado para pesca de subsist\u00eancia, capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e para o consumo humano.\r\nTal preocupa\u00e7\u00e3o se justifica vez que a mineradora Rio Norte S/A despeja res\u00edduos industriais tratados a partir das barragens e n\u00e3o existe uma fiscaliza\u00e7\u00e3o adequada que possa fazer uma an\u00e1lise do grau de contamina\u00e7\u00e3o desses res\u00edduos lan\u00e7ados.\r\nAl\u00e9m disso, uma contamina\u00e7\u00e3o do Igarap\u00e9 \u00c1gua Fria chegaria ao imponente Rio Trombetas e a devasta\u00e7\u00e3o levaria a calamidade milhares de paraenses que t\u00eam naquele rio a \u00fanica fonte de subsist\u00eancia. O Rio Trombetas certamente se tornaria um verdadeiro rio de l\u00e1grimas.\r\nA Comiss\u00e3o Externa a ser criada por esta Casa poder\u00e1 fiscalizar essas represas e tamb\u00e9m atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os federais, na busca de solu\u00e7\u00f5es e de a\u00e7\u00f5es que visem dar maior seguran\u00e7a, evitando assim que uma nova trag\u00e9dia venha a acontecer em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pe\u00e7o aos nobres colegas que apoiem o Requerimento n\u00ba 45, de 2019, de minha autoria, para que possamos ter maior legitimidade em nossa atua\u00e7\u00e3o junto aos diversos setores envolvidos nessa grave situa\u00e7\u00e3o por que passa o setor da minera\u00e7\u00e3o brasileiro, levando desta forma, tranquilidade para nossa popula\u00e7\u00e3o nos diversos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do presente pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARECER, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), SUSPENS\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), LEI KANDIR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do parecer t\u00e9cnico do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, favor\u00e1vel \u00e0 suspens\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o financeira concedida aos Estados brasileiros por perdas de receitas decorrentes da Lei Kandir. Defesa de revoga\u00e7\u00e3o do Diploma Legal. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Presidente da Casa por imediata inclus\u00e3o na pauta de proposta de altera\u00e7\u00e3o da Lei Kandir.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento, quero manifestar o nosso rep\u00fadio ao parecer t\u00e9cnico do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que concluiu que os Estados da Federa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e3o direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o da Lei Kandir. Deputado C\u00e1ssio Andrade, Deputado Celso Sabino, este parecer \u00e9 totalmente equivocado, \u00e9 um parecer absurdo.\r\nDeputado Edmilson Rodrigues, desde quando entrou em vigor, h\u00e1 mais de 20 anos, a Lei Kandir est\u00e1 causando um preju\u00edzo aos Estados. H\u00e1 casos em que o rombo \u00e9 de aproximadamente 40 bilh\u00f5es de reais. Esse dinheiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Muito obrigada, Deputado. \r\nHoje eu vou cumprir o prazo de 1 minuto, para conseguirmos ouvir o maior n\u00famero de Deputados.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste momento, quero manifestar o nosso rep\u00fadio ao parecer t\u00e9cnico do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que concluiu que os Estados da Federa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e3o mais direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o da Lei Kandir, o que prejudica ainda mais os Estados exportadores. Este parecer arbitr\u00e1rio e totalmente equivocado vai contra o que j\u00e1 decidiu o pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal.\r\nDesde quando entrou em vigor, h\u00e1 mais de 20 anos, a Lei Kandir est\u00e1 causando preju\u00edzos aos Estados, o que n\u00e3o se justifica. No caso do Par\u00e1, o rombo j\u00e1 passa dos 40 bilh\u00f5es de reais. Esse dinheiro deveria estar financiando a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a seguran\u00e7a p\u00fablica, a infraestrutura, a log\u00edstica, dentre outras \u00e1reas respons\u00e1veis por gerar emprego e renda, dando mais qualidade de vida e dignidade para o nosso querido povo paraense.\r\nN\u00e3o podemos continuar nessa situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos aceitar essa injusti\u00e7a.\r\nComo representante da popula\u00e7\u00e3o brasileira, trabalharei de forma incans\u00e1vel para revogarmos a Lei Kandir, pois n\u00e3o consigo enxergar outra medida que reduza essa injusti\u00e7a com os Estados. \r\nQuero conclamar os nobres Deputados e as nobres Deputadas a fazermos solicita\u00e7\u00f5es ao Col\u00e9gio de L\u00edderes e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, a fim de que essa mat\u00e9ria entre imediatamente na pauta de vota\u00e7\u00f5es deste Plen\u00e1rio.\r\nEstamos atentos e n\u00e3o vamos aceitar que o Estado do Par\u00e1 continue sendo prejudicado por uma lei que s\u00f3 aumentou as diferen\u00e7as sociais em nosso Pa\u00eds.\r\nSolicito \u00e0 Mesa a divulga\u00e7\u00e3o do presente pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARNAVAL, \u00d3BIDOS (PA).",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Import\u00e2ncia cultural e socioecon\u00f4mica do carnaval de rua (Carnapauxis) realizado no Munic\u00edpio de \u00d3bidos, Estado do Par\u00e1. Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o no evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste final de semana, irei para o oeste do Par\u00e1 visitar v\u00e1rios Munic\u00edpios e verificar suas demandas.\r\nNo domingo, irei visitar o Munic\u00edpio de \u00d3bidos participar do seu carnaval, que \u00e9 um dos maiores carnavais de rua do Estado do Par\u00e1, conhecido como Carnapauxis. \u00d3bidos \u00e9 uma cidade hist\u00f3rica e cultural de 321 anos e recebe, no per\u00edodo do carnaval, os visitantes de bra\u00e7os abertos. \u00c9 um povo trabalhador e hospitaleiro, que vale a pena conhecer. Esse \u00e9, sem d\u00favida, um dos maiores carnavais do Estado do Par\u00e1. Venham conhecer o Carnapauxis!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que ocupo esta tribuna na tarde de hoje para registrar as festividades do carnaval de \u00d3bidos, no Estado do Par\u00e1. Trata-se de um dos maiores carnavais de rua do Par\u00e1.\r\nO Carnapauxis, como \u00e9 conhecido, \u00e9 uma festa carnavalesca de rua formada por blocos oficiais, cada um com suas especificidades, contudo mantendo o s\u00edmbolo principal do carnapauxis: o Mascarado Fob\u00f3, que est\u00e1 presente em todos os blocos, com m\u00fasicas escritas em marchinhas. \r\nOs blocos s\u00e3o formados por uma indument\u00e1ria composta por: capacete colorido, m\u00e1scara artesanal, bexiga de boi, domin\u00f3 - roupa semelhante a uma macac\u00e3o floral - e maisena, elemento essencial da divers\u00e3o, usada na \"batalha da maisena\", que acontece entre os brincantes dos blocos.\r\nAs festividades come\u00e7am no in\u00edcio do ano, precisamente no fim do r\u00e9veillon, dando assim o primeiro grito oficial do carnaval.\r\nDestacam-se os blocos Pai da Pinga, Vai ou Raxa, Mirim Unidos do Umarizal, Unidos da Serra da Escama, \u00c1guia Negra, Xupa Osso, Unidos do Morro, Carnabinha, Arapucu Folia e o Bloco das Virgens.\r\nO carnaval de \u00d3bidos foi heran\u00e7a deixada pelos colonizadores portugueses no s\u00e9culo passado, quando as fam\u00edlias tradicionais da cidade realizavam os chamados \"entrudos\" - batalha entre fam\u00edlias munidas de fuligem de panela, farinha de trigo e tinta para \"atacar\" os transeuntes. A brincadeira durou at\u00e9 1918, quando a divers\u00e3o das fam\u00edlias foi substitu\u00edda pelas festas carnavalescas, momento em que apareceram os grandes bailes e os blocos. \r\nO primeiro, chamado de Os Espanadores, era formado s\u00f3 por militares. Havia tamb\u00e9m os cord\u00f5es carnavalescos e os mascarados que se fantasiavam para falar mal das personalidades da cidade. No final da d\u00e9cada de 70, o carnaval de \u00d3bidos desapareceu devido uma crise pol\u00edtico-econ\u00f4mica, ficando adormecido por quase 20 anos, quando, em 1997, essa bel\u00edssima festa ressurgiu. Assim a tradi\u00e7\u00e3o do povo obidense continua viva entre os brincantes, que aumentam a cada ano.\r\nOs blocos oficiais do Carnapauxis est\u00e3o \u00e0 frente do evento denominado Carnaval da Paz, realizado no dia 1\u00ba de janeiro em parceria com a SEMCULT, a Secretaria de Cultura e Turismo de \u00d3bidos. S\u00e3o esperados milhares de pessoas, principalmente muitos filhos de \u00d3bidos, que retornam \u00e0 sua cidade Natal para passar o carnaval com suas fam\u00edlias.\r\nO carnaval de rua de \u00d3bidos se destaca principalmente pelas consagradas marchinhas, que ca\u00edram no gosto de todos os foli\u00f5es.\r\nRegistro a import\u00e2ncia social, cultural e econ\u00f4mica do carnaval de \u00d3bidos tanto para o Munic\u00edpio quanto para a regi\u00e3o, pois o Carnapauxis movimenta a economia local, al\u00e9m de incentivar o turismo de uma das regi\u00f5es mais lindas da Amaz\u00f4nia.\r\nNeste fim de semana estarei participando das festividades do pr\u00e9-carnaval de \u00d3bidos, oportunidade em que irei visitar v\u00e1rios Munic\u00edpios da regi\u00e3o e lideran\u00e7as locais para discutirmos as propostas destinadas ao desenvolvimento e \u00e0 infraestrutura do Munic\u00edpio que ser\u00e1 objeto de trabalho durante o nosso mandato.\r\nParabenizo o Munic\u00edpio de \u00d3bidos pela realiza\u00e7\u00e3o de um dos maiores carnavais de rua da Amaz\u00f4nia e principalmente pela capacidade de divulgar a cultura e a alegria do povo paraense atrav\u00e9s dessa importante festividade amaz\u00f4nica.\r\nSolicito \u00e0 Mesa a divulga\u00e7\u00e3o do presente pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 241/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A HONRA, TIPICIDADE PENAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), MEIO ELETR\u00d4NICO, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, J\u00daNIOR FERRARI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 241, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de cria\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcia inver\u00eddica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 241, de 2019, acrescentando o art. 137-A no C\u00f3digo Penal Brasileiro, para tipificar o crime de fake news.\r\nPelo texto apresentado, comete crime a pessoa que criar, veicular, distribuir, divulgar, compartilhar ou propagar, por meio eletr\u00f4nico, informa\u00e7\u00e3o ou not\u00edcia que sabe ser inver\u00eddica, e define pena de deten\u00e7\u00e3o de 6 meses a 2 anos e multa.\r\nTemos, Srs. Deputados, de coibir a a\u00e7\u00e3o desses covardes que se escondem atr\u00e1s das telas para prejudicar, para denegrir a imagem das pessoas de bem, de pais de fam\u00edlia. Vamos aplicar o rigor da lei \u00e0s fake news.\r\nSolicito que meu pronunciamento seja inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna nesta tarde para trazer \u00e0 discuss\u00e3o um assunto que tomou a pauta mundial nos \u00faltimos anos, e aqui no Brasil, com maior \u00eanfase, no ano de 2018, com o advento das elei\u00e7\u00f5es gerais.\r\nRefiro-me \u00e0s not\u00edcias falsas distribu\u00eddas de forma deliberada via jornal <https://pt.wikipedia.org/wiki/Jornal> impresso, televis\u00e3o <https://pt.wikipedia.org/wiki/Canal_de_televis%C3%A3o>, r\u00e1dio <https://pt.wikipedia.org/wiki/Radiodifus%C3%A3o> ou ainda online <https://pt.wikipedia.org/wiki/Online>, atrav\u00e9s das redes sociais, as chamadas fake news.\r\nEste tipo de not\u00edcia \u00e9 escrito e publicado com a inten\u00e7\u00e3o de enganar, a fim de se obterem ganhos financeiros ou pol\u00edticos, muitas vezes com manchetes sensacionalistas <https://pt.wikipedia.org/wiki/Sensacionalismo>, exageradas ou evidentemente falsas para chamar a aten\u00e7\u00e3o ou ainda denegrir a imagem e a reputa\u00e7\u00e3o de pessoas de bem.\r\nEste assunto tomou for\u00e7a durante as elei\u00e7\u00f5es presidenciais americanas, quando, segundo os notici\u00e1rios internacionais, o Presidente Donald Trump teria se utilizado de not\u00edcias falsas, que o teriam beneficiado e decidido as elei\u00e7\u00f5es.\r\nTais den\u00fancias geraram uma crise pol\u00edtica e institucional que se arrasta at\u00e9 os dias atuais, inclusive com a possibilidade de abertura de um processo de impeachment do Presidente americano.\r\nTamb\u00e9m geraram um constrangimento no meio empresarial sem precedente. Embora o Facebook divulgue lucros recordes <https://noticias.r7.com/economia/facebook-supera-estimativa-de-lucro-conforme-venda-de-anuncios-cresce-01112017>, desde 2016 a empresa de Mark Zuckerberg tenta resolver seu maior problema: divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas, manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, agressividade e at\u00e9 cr\u00edticas de ex-executivos sobre a forma como a rede social \u00e9 feita para viciar seus usu\u00e1rios e denegrir a imagem das pessoas atrav\u00e9s da divulga\u00e7\u00e3o das fake news.\r\nNo Brasil as fake news se intensificaram durante as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018, quando todos os concorrentes se acusavam mutuamente, alegando serem vitimas de not\u00edcias falsas nas redes sociais, al\u00e9m de acusar empres\u00e1rios de financiar a divulga\u00e7\u00e3o dessas mensagens atrav\u00e9s de caixa dois. \r\nPrecisamos dar um basta nesta situa\u00e7\u00e3o. Estas not\u00edcias, muitas vezes, empregam manchetes atraentes ou inteiramente fabricadas para aumentar o n\u00famero de leitores, compartilhamento e taxas de clique na Internet. Neste \u00faltimo caso, \u00e9 semelhante \u00e0s manchetes que se baseiam em receitas de publicidade geradas a partir desta atividade, independentemente da veracidade das hist\u00f3rias publicadas. As not\u00edcias falsas tamb\u00e9m prejudicam a cobertura profissional da imprensa <https://pt.wikipedia.org/wiki/Imprensa> e tornam mais dif\u00edcil para os jornalista <https://pt.wikipedia.org/wiki/Jornalista>s cobrir not\u00edcias significativas.\r\nAl\u00e9m da dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas atrav\u00e9s da m\u00eddia, a express\u00e3o tamb\u00e9m define, em um \u00e2mbito mais abrangente, a dissemina\u00e7\u00e3o de boatos pelas m\u00eddias sociais, por usu\u00e1rios comuns. Algumas vezes, isso pode ter consequ\u00eancias graves, como o not\u00f3rio caso ocorrido em 2014, do linchamento de uma dona de casa <https://pt.wikipedia.org/wiki/Linchamento_de_Fabiane_Maria_de_Jesus> de apenas 33 anos de idade, moradora da cidade de Guaruj\u00e1 <https://pt.wikipedia.org/wiki/Guaruj%C3%A1>, no litoral do Estado de S\u00e3o Paulo <https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A3o_Paulo_(estado)>, ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o de um retrato falado no Facebook que se espalhou rapidamente na rede, ausando-a de praticar sequestro de crian\u00e7as para a pr\u00e1tica de magia negra.\r\nQuando foi morta, testemunhas chegaram a dizer que ela carregava um livro de magia negra nas m\u00e3os, e n\u00e3o a B\u00edblia que costumava levar quando ia \u00e0 igreja. Ela foi amarrada e agredida por dezenas de pessoas, mas somente cinco foram identificadas e condenadas pelo assassinato.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse assunto tem me preocupado, pois as not\u00edcias n\u00e3o distinguem ningu\u00e9m. Todos est\u00e3o sujeitos a terem suas vidas destru\u00eddas por not\u00edcias falsas. O dano \u00e9 irrevers\u00edvel.\r\nPol\u00edticos, empres\u00e1rios, religiosos, cidad\u00e3os comuns, as fake news s\u00e3o implac\u00e1veis. Fam\u00edlias v\u00eam sendo destru\u00eddas simplesmente porque alguem decide julgar, condenar e penalizar quisquer pessoas que por um motivo ou outro contrariam seus os interesses.\r\nVolto a repetir, o dano \u00e9 irrevers\u00edvel!\r\nA inconsequ\u00eancia dessas not\u00edcias falsas divulgadas v\u00e3o muito al\u00e9m da reputa\u00e7\u00e3o e da dignidade das pessoas. As fake news exp\u00f5em de forma cruel inclusive a vida das pessoas, como j\u00e1 mencionamos acima, no caso de Guaruj\u00e1, mas tamb\u00e9m de forma coletiva. No ano de 2018, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade teve que criar um sistema de informa\u00e7\u00e3o para combater as not\u00edcias falsas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s campanhas de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nNa oportunidade, o ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade foi a p\u00fablico para demonstrar os impactos negativos no processo de vacina\u00e7\u00e3o, inclusive contra a poliomielite, por conta de espalharem terrorismo nas redes sociais falando sobre a exist\u00eancia de um tipo de gripe n\u00e3o existente no Brasil e, portanto, n\u00e3o recomendando a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEm abril de 2018, registraram-se - vejam s\u00f3 o tamanho do estrago - 22.030 compartilhamentos, 1.580 coment\u00e1rios, 11.890 rea\u00e7\u00f5es, curtidas e afins, e alcan\u00e7aram 2,2 milh\u00f5es de brasileiros na p\u00e1gina oficial da pasta no Facebook.\r\nNaquela oportunidade, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou uma for\u00e7a-tarefa e uma publica\u00e7\u00e3o esclarecendo que n\u00e3o existia o subtipo H2N3 do v\u00edrus Influenza no Brasil. \r\nOra, se, na sa\u00fade p\u00fablica, existe esse risco de n\u00e3o vacinar, isso poder\u00e1 levar uma crian\u00e7a \u00e0 morte pela doen\u00e7a que ela vier a sofrer pela falta da vacina\u00e7\u00e3o, exatamente contaminada pela influ\u00eancia da not\u00edcia falsa espalhada pela rede social, da mesma forma que no caso da mentira espalhada com outros fins.\r\nTrata-se de um crime contra a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nVisando dar um basta, apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 241, de 2019, incluindo no C\u00f3digo Penal Brasileiro a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de cria\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de not\u00edcia inver\u00eddica, imputando ao mesmo uma pena de deten\u00e7\u00e3o de at\u00e9 2 anos e multa para quem criar, veicular, distribuir, divulgar, compartilhar ou propagar, por meio eletr\u00f4nico, informa\u00e7\u00e3o ou not\u00edcia que sabe ser inver\u00eddica.\r\nPor fim, quero conclamar a popula\u00e7\u00e3o brasileira a tomar cuidado com as not\u00edcias que replica nas redes sociais. Menciono aqui alguns cuidados que as pessoas podem tomar ao utilizar as redes sociais para divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que recebem diariamente. Esses cuidados est\u00e3o inclusive disponibilizados nas redes sociais:\r\n\t Considere a fonte da informa\u00e7\u00e3o: tente entender sua miss\u00e3o e prop\u00f3sito olhando para outras publica\u00e7\u00f5es do site.\r\n\t Leia al\u00e9m do t\u00edtulo: t\u00edtulos chamam aten\u00e7\u00e3o. Tente ler a hist\u00f3ria completa.\r\n\t Cheque os autores: verifique se eles realmente existem e s\u00e3o confi\u00e1veis.\r\n\t Procure fontes de apoio: ache outras fontes que suportem a not\u00edcias.\r\n\t Cheque a data da publica\u00e7\u00e3o: veja se a hist\u00f3ria ainda \u00e9 relevante e est\u00e1 atualizada.\r\n\t Questione se \u00e9 uma piada: o texto pode ser uma s\u00e1tira.\r\n\t Revise seus preconceitos: seus ideais podem estar afetando seu julgamento.\r\n\t Consulte especialistas: procure uma confirma\u00e7\u00e3o de pessoas independentes com conhecimento.\r\nAcredito que a partir desses cuidados e da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de fake news, poderemos dar in\u00edcio a uma mudan\u00e7a que visa preservar a integridade das pessoas e punir de forma exemplar pessoas inescrupulosas, que se escondem de forma covarde atr\u00e1s de uma tela.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSolicito \u00e0 Mesa a divulga\u00e7\u00e3o do presente pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 240/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBS\u00cdDIO, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, MERCADO CATIVO DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMPRA, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), J\u00daNIOR FERRARI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Reajuste abusivo de tarifas e baixa qualidade dos servi\u00e7os de energia el\u00e9trica prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o paraense. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 240, de 2019, sobre a compra de energia pelas concession\u00e1rias distribuidoras para atendimento ao mercado cativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como representante leg\u00edtimo do povo paraense, temos de caminhar ao lado dos anseios da popula\u00e7\u00e3o.\r\nUltimamente, meu caro Deputado Airton Faleiro, em todos os cantos do Estado do Par\u00e1, em Santar\u00e9m, \u00d3bidos, Bel\u00e9m, Paragominas, Rondon do Par\u00e1, Marab\u00e1, Mocajuba e outros Munic\u00edpios, est\u00e1 havendo manifesta\u00e7\u00f5es contra o aumento abusivo da energia e contra a baixa qualidade nos servi\u00e7os prestados.\r\nN\u00f3s paraenses estamos indignados, pois o Estado do Par\u00e1 \u00e9 o maior produtor de energia limpa do Brasil e pagamos a energia mais cara do nosso Pa\u00eds. A energia \u00e9 essencial, \u00e9 fundamental para o ser humano: na sua resid\u00eancia, no campo, na sua empresa, na ind\u00fastria. Energia n\u00e3o \u00e9 um luxo.\r\nEnergia, Deputado Marx Beltr\u00e3o, \u00e9 hoje uma necessidade.\r\nEu queria registrar a presen\u00e7a aqui do meu irm\u00e3o, o Deputado Estadual Angelo Ferrari, do Estado do Par\u00e1. Em seu nome, quero saudar todos os Deputados Estaduais. Eu tive o privil\u00e9gio de ser, por quase 20 anos, Deputado Estadual no Par\u00e1. Quero saudar todos os Deputados. O Airton Luiz Faleiro foi Deputado junto comigo.\r\nEstou nessa luta pela diminui\u00e7\u00e3o da energia, por uma energia justa no Estado do Par\u00e1. Conhe\u00e7o praticamente todo o Estado do Par\u00e1, Sra. Presidente. Sei das dificuldades e sei tamb\u00e9m que muitas empresas fecharam as suas portas em virtude do aumento da energia, porque, al\u00e9m do aumento da energia, h\u00e1 os impostos federal, municipal, estadual, os encargos sociais. Fica dif\u00edcil ter uma empresa no Estado do Par\u00e1 com uma energia t\u00e3o cara como a que tem hoje o povo paraense.\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 240, de 2018, que disp\u00f5e, Deputada Airton Luiz Faleiro, sobre a compra de energia el\u00e9trica pelas concession\u00e1rias para o mercado cativo. Um dos itens que comp\u00f5em a conta de luz s\u00e3o as perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas, que justamente s\u00e3o as perdas oriundas da fraude e do furto de energia, que, segundo a ANEEL, representam, Sra. Presidente, 16,5% no bolso do povo paraense.\r\nEm virtude dessa situa\u00e7\u00e3o, a nossa proposta \u00e9 de que essas perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas, que s\u00e3o oriundas da fraude e do furto de energia, sejam pagas pelos produtores, pelas concession\u00e1rias de energia, e n\u00e3o pelo povo paraense, que todo final de m\u00eas, ou todo in\u00edcio de m\u00eas, Deputado Alexandre Frota, se assusta quando v\u00ea a conta de luz chegando na sua resid\u00eancia. Como ocorre no Estado do Par\u00e1, ocorre com certeza em todo o Brasil. N\u00e3o podemos admitir energia t\u00e3o cara em nosso Pa\u00eds.\r\nPara finalizar, Sra. Presidente, n\u00e3o existe produtividade sem energia. Energia cara gera desconforto, gera desemprego e gera menos comida na mesa do povo brasileiro.\r\nQueria que o nosso pronunciamento fosse inserido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago a esta tribuna uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o paraense e por que n\u00e3o dizer da popula\u00e7\u00e3o dos Estados que comp\u00f5em a Amaz\u00f4nia Legal.\r\nTrata-se do absurdo valor cobrado pela energia el\u00e9trica naqueles Estados.\r\nA tarifa de energia el\u00e9trica ao consumidor final apresenta consider\u00e1vel diferen\u00e7a entre as concession\u00e1rias distribuidoras, em grande medida devido a caracter\u00edsticas externas, n\u00e3o relacionadas ao desempenho operacional do administrador da concess\u00e3o.\r\nQuanto maior a densidade de consumidores e de consumo, menor tende a ser a tarifa, tendo em vista a exist\u00eancia de custos fixos para presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e entrega da energia.\r\nH\u00e1 concess\u00f5es com elevado grau de concentra\u00e7\u00e3o de consumidores, al\u00e9m de forte perfil de consumo - ind\u00fastrias e com\u00e9rcios intensivos em energia. Os dados da ANEEL indicam que a ELETROPAULO \u00e9 a concession\u00e1ria com maior densidade, havendo 108 consumidores e 426 megawatts ao ano de consumo para cada quil\u00f4metro de rede el\u00e9trica. J\u00e1 a concession\u00e1ria CELPA, que atende ao Estado do Par\u00e1, tem baixa densidade, com apenas 19 consumidores e 41 megawatts ao ano consumidos para cada quil\u00f4metro de rede el\u00e9trica. \r\nNo Par\u00e1, nossa popula\u00e7\u00e3o paga uma das maiores tarifas do Pa\u00eds apesar de ser um dos maiores produtores de energia renov\u00e1vel, contribuindo com a preserva\u00e7\u00e3o ambiental e levando energia de qualidade para outros estados se desenvolverem.\r\nAinda durante a campanha, este Parlamentar assumiu o compromisso com a popula\u00e7\u00e3o paraense de trabalhar na busca de alternativas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do custo final da energia paga, quer seja com a redu\u00e7\u00e3o de impostos, quer seja com a redu\u00e7\u00e3o de custos com o sistema el\u00e9trico.\r\n\u00c9 nessa linha que j\u00e1 no primeiro dia do mandato apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 240, de 2019, que \"disp\u00f5e sobre compra de energia pelas concession\u00e1rias distribuidoras de energia el\u00e9trica para atendimento do mercado cativo\".\r\nAcreditamos ser esta a primeira alternativa, simples e imediata, que nos permite come\u00e7ar a alterar o atual sistema que penaliza Estados com menor densidade populacional, mas que precisam de maiores investimentos para se desenvolver.\r\nHoje, um dos crit\u00e9rios que comp\u00f5em a tarifa de energia el\u00e9trica repassada ao consumidor final \u00e9 o chamado \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\", que consiste em fraudes e furto de energia. Essas perdas s\u00e3o conhecidas como perdas decorrentes n\u00e3o da m\u00e1 atua\u00e7\u00e3o da concession\u00e1ria, mas devido \u00e0s dificuldades socioecon\u00f4micas intr\u00ednsecas do mercado atendido pela distribuidora. A ag\u00eancia reguladora, respons\u00e1vel pelo c\u00e1lculo tarif\u00e1rio, repassa aos demais consumidores da concession\u00e1ria parte desse custo gerado pela energia perdida ou, ainda, furtada.\r\nRessaltamos que o sistema el\u00e9trico brasileiro possui um fundo setorial que tem como objetivo custear diversas pol\u00edticas p\u00fablicas do setor el\u00e9trico brasileiro, tais como: universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de energia el\u00e9trica em todo o territ\u00f3rio nacional; concess\u00e3o de descontos tarif\u00e1rios a diversos usu\u00e1rios do servi\u00e7o - baixa renda, rural, irrigante, servi\u00e7o p\u00fablico de \u00e1gua, esgoto e saneamento; gera\u00e7\u00e3o e consumo de energia de fonte incentivada, etc -, modicidade da tarifa em sistemas el\u00e9tricos isolados, como Conta de Consumo de Combust\u00edveis - CCC; competitividade da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir da fonte carv\u00e3o mineral nacional; entre outros. \u00c9 a chamada Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE.\r\nOs recursos da CDE s\u00e3o arrecadados principalmente das quotas anuais pagas por todos os agentes que comercializam energia el\u00e9trica com consumidor final, mediante encargo tarif\u00e1rio inclu\u00eddo nas tarifas de uso dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia, al\u00e9m dos pagamentos anuais realizados pelos concession\u00e1rios e autorizados a t\u00edtulo de Uso de Bem P\u00fablico - UBP, das multas aplicadas pela ANEEL e da transfer\u00eancia de recursos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. Esses recursos s\u00e3o geridos pela C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica - CCEE.\r\nO projeto que ora apresentamos vai ao encontro com os objetivos da CDE e visa diminuir as disparidades existentes, funcionando da seguinte forma. As concession\u00e1rias, ao participarem dos leil\u00f5es de energia el\u00e9trica para o mercado cativo, n\u00e3o repassariam mais os custos das \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\" aos consumidores. Esses custos seriam assumidos pelo produtor da energia que poderia utilizar dos recursos da CDE para custear as chamadas \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\".\r\nEstipulamos para isso um limite de 9,57% referente a perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas sobre a energia injetada nas redes, que representa tr\u00eas vezes a perda n\u00e3o t\u00e9cnica m\u00e9dia do Brasil, atualmente de 3,19%. \r\nAssim, apenas na situa\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es com \u00edndice de complexidade socioecon\u00f4mica muito superior \u00e0 m\u00e9dia do Brasil, como no caso do Par\u00e1, al\u00e9m de outros Estados da Amaz\u00f4nia Legal, em que a perda regulat\u00f3ria for superior a 9,57%, \u00e9 que haveria custo a ser bancado com recursos da Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE. \r\nDe acordo com a ANEEL, o percentual de reajuste referente a \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\" que incide atualmente nas tarifas no Estado do Par\u00e1 \u00e9 de 16,5%, enquanto nos Estados mais desenvolvidos esse \u00edndice chega a 2% em m\u00e9dia. Esses s\u00e3o os custos regulat\u00f3rios repassados para as atuais tarifas de energia el\u00e9trica. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo, e esta conta estoura no bolso do consumidor.\r\nNosso projeto busca realizar um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de reduzir as desigualdades sociais e regionais, conforme art. 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nArt. 3\u00ba - Constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:\r\n I - construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria;\r\nII - garantir o desenvolvimento nacional;\r\nIII - erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais;\r\nIV - promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.\r\n Quero conclamar os nobres pares a aprovarem esta mat\u00e9ria com a maior celeridade poss\u00edvel, para que nossa popula\u00e7\u00e3o possa usufruir desse benef\u00edcio que certamente ir\u00e1 refletir na melhoria da qualidade de vida daqueles que mais precisam.\r\nEstamos ainda atuando em outras frentes, elaborando estudos t\u00e9cnicos junto aos \u00f3rg\u00e3os federais respons\u00e1veis pelo setor el\u00e9trico, discutindo formas de melhorar o sistema e de reduzir custos para o consumidor final. Em breve teremos mais novidades.\r\nSolicito \u00e0 Mesa a divulga\u00e7\u00e3o do presente pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos pelos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FEIRA LIVRE, PATRIM\u00d4NIO HIST\u00d3RICO, BELEM (PA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MAGALH\u00c3ES BARATA (PA), HOMENAGEM.\r\nRODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, BR-163, RODOVIA FEDERAL, PARA, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE, AUMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nPL 606/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FATOR DE PONDERA\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), DESTINA\u00c7\u00c3O, FINANCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nINCLUS\u00c3O DIGITAL, PROGRAMA INTERNET PARA TODOS, REDU\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE REGIONAL.\r\nREGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LEI KANDIR. \r\nPL 607/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CL\u00c1USULA ABUSIVA, COBRAN\u00c7A, TAXA, REMARCA\u00c7\u00c3O, ASSENTO, AERONAVE, VOO COMERCIAL, VOO NACIONAL, VOLUME (MEDIDA), BAGAGEM.\r\nPL 1773/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, DIREITO DE ARREPENDIMENTO, CONSUMIDOR.\r\nEXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Transcurso do 392\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Mercado Ver-o-Peso, em Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Comemora\u00e7\u00e3o do 57\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Magalh\u00e3es Barata, no Estado. Necessidade de conclus\u00e3o da obras de pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-230, Rodovia Transamaz\u00f4nica, e da BR-163, Rodovia Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1. Cobran\u00e7a de tarifas de energia el\u00e9trica abusivas nos Estados da Regi\u00e3o Norte. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es a respeito do tema. Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Luz para Todos e Universaliza\u00e7\u00e3o do Sistema El\u00e9trico. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 606, de 2019, sobre a inclus\u00e3o do fator de pondera\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o de recursos do Governo Federal, destinados ao financiamento de programas educacionais em benef\u00edcio de alunos de renda baixa. Import\u00e2ncia da inclus\u00e3o digital do sistema educacional. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pelos governantes, de investimentos na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais brasileiras. Pedido ao Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, Marcos Pontes, de continuidade do Programa Internet para Todos. Urgente necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da chamada Lei Kandir. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 607, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para coibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a abusiva de marca\u00e7\u00e3o de assentos e bagagens pelas companhias a\u00e9reas, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.773, de 2019, concessivo do direito de arrependimento aos usu\u00e1rios do sistema de transporte a\u00e9reo. Apoio \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado. Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es apresentadas pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito este momento para falar um pouco de temas importantes do nosso Estado do Par\u00e1 e do Brasil e tamb\u00e9m dos projetos de lei e requerimentos que apresentamos nesta Casa.\r\nAntes, por\u00e9m, caros Deputados Edmilson Rodrigues, Jos\u00e9 Priante e C\u00e1ssio Andrade, quero parabenizar o nosso Mercado Ver-o-Peso, que hoje est\u00e1 fazendo 392 anos, a maior feira aberta da Am\u00e9rica Latina, onde encontramos todos os nossos sabores. \u00c9 um cart\u00e3o postal de Bel\u00e9m, a nossa querida Cidade das Mangueiras.\r\nHoje, dia 27 de mar\u00e7o, \u00e9 tamb\u00e9m o anivers\u00e1rio de 57 anos do Munic\u00edpio de Magalh\u00e3es Barata. Quero mandar um abra\u00e7o \u00e0quele povo trabalhador, hospitaleiro, especialmente ao Prefeito Gerson Miranda e \u00e0 sua esposa.\r\nVou falar de um tema que, com certeza, \u00e9 importante para o Brasil e peculiar \u00e0 regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Refiro-me \u00e0s rodovias Transamaz\u00f4nica, a BR-230, e Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1, a BR-163.\r\nA BR-230 \u00e9 a terceira maior rodovia federal do Pa\u00eds, Deputados Jos\u00e9 Priante e C\u00e1ssio Andrade. Ela tem 4.223 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, come\u00e7a no Munic\u00edpio de Cabedelo, na Para\u00edba, corta v\u00e1rios Estados e Munic\u00edpios e termina no Munic\u00edpio de L\u00e1brea, no Estado do Amazonas. Essa rodovia \u00e9 muito importante para o escoamento da nossa produ\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que a Transamaz\u00f4nica, Deputados Jos\u00e9 Priante e Airton Faleiro, seja manchete mundial. \u00c9 uma vergonha termos uma rodovia que come\u00e7ou a ser constru\u00edda, h\u00e1 quase 50 anos, e ainda n\u00e3o foi conclu\u00edda. E o tema usado na \u00e9poca era Integrar para n\u00e3o entregar. Eu acho que esqueceram a palavra \"integrar\" e adotaram a express\u00e3o \"n\u00e3o entregar\", nessa obra t\u00e3o importante para o Brasil e para a nossa regi\u00e3o. Muitas gera\u00e7\u00f5es j\u00e1 passaram e n\u00e3o viram a obra ser conclu\u00edda.\r\nJ\u00e1 que estou falando da BR-230, aproveito para falar da BR-163, que tamb\u00e9m \u00e9 uma rodovia grande, de 3.470 quil\u00f4metros. Ela come\u00e7a no Estado do Rio Grande do Sul, em Tenente Portela, passa por v\u00e1rios Estados e Munic\u00edpios e acaba em Santar\u00e9m. Por isso conhecida como Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1. Ela ainda tem um prolongamento que passa por \u00d3bidos, Oriximin\u00e1, na Perimetral Norte, que chegaria at\u00e9 a Suriname. Ambas as rodovias s\u00e3o importantes para o escoamento dos nossos gr\u00e3os, colocando o nosso agroneg\u00f3cio em condi\u00e7\u00f5es de competitividade, uma vez que, pelos Portos de Miritituba, Itaituba e Santar\u00e9m, ficamos mais perto dos mercados dos Estados Unidos e da Europa.\r\nN\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel essa situa\u00e7\u00e3o, Deputados Edmilson Rodrigues e Airton Faleiro, que t\u00eam hist\u00f3ria pol\u00edtica. Eu me lembro de anos atr\u00e1s, quando o ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso esteve em Santar\u00e9m e assumiu o compromisso de que iria concluir a Transamaz\u00f4nica. Depois, passou o Lula. Depois, passou a Presidente Dilma. E o Presidente Jair Bolsonaro, nas suas redes sociais, durante a campanha eleitoral, falou que finalmente ir\u00e1 concluir essa obra. E assim eu espero.\r\nA conclus\u00e3o da BR-230 e da BR-163 \u00e9 important\u00edssima, n\u00e3o s\u00f3 para o Par\u00e1, mas tamb\u00e9m para o Brasil.\r\nConcedo um aparte ao nobre Deputado Edmilson Rodrigues.\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - Deputado J\u00fanior Ferrari, primeiramente, \u00e9 uma honra apartear V.Exa. N\u00f3s fomos Deputados Estaduais. Eu fui at\u00e9 2014, quando fui eleito Deputado Federal. Quero parabeniz\u00e1-lo pelo primeiro mandato como Deputado Federal, representando o nosso Estado, mas, principalmente, aquela regi\u00e3o oeste do Par\u00e1, que sofre com a falta tanto de pol\u00edticas no \u00e2mbito da infraestrutura necess\u00e1ria quanto de pol\u00edticas sociais. Somos diferentes - e isso \u00e9 uma riqueza -, mas temos grande respeito um pelo outro. E \u00e9 a diferen\u00e7a que faz com que procuremos tudo aquilo que pode somar esfor\u00e7os para melhorar a vida do nosso povo. Eu desejo-lhe muito sucesso no seu mandato. Quero dizer que j\u00e1 estou no segundo mandato, mas o computador n\u00e3o gosta de mim e n\u00e3o me sorteou para falar por 25 minutos. Ent\u00e3o, eu quero s\u00f3 agradecer essa possibilidade de di\u00e1logo com V.Exa. Estamos juntos na Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho. E o Par\u00e1 \u00e9 um dos Estados de risco. Para quem n\u00e3o conhece, Paragominas tem uma bacia de rejeito, com mais de 21 milh\u00f5es de toneladas, o que significa mais do que o dobro de Brumadinho. Ali se enfrentam problemas que podem causar realmente uma cat\u00e1strofe num Munic\u00edpio importante do nosso Estado. A Comiss\u00e3o vai visitar Oriximin\u00e1. Eu n\u00e3o poderei ir, porque tenho palestra em Bel\u00e9m, no dia 29. Mas no dia 30, Deputado Ferrari, estaremos juntos em Barcarena. Completamos agora em fevereiro 1 ano daquele vazamento na bacia da Hydro, que trouxe muitos problemas. E faz mais ou menos 1 m\u00eas que uma das bacias da Imerys, mais uma vez, deixou os igarap\u00e9s com a \u00e1gua branca, inviabilizando a produ\u00e7\u00e3o daquela popula\u00e7\u00e3o ribeirinha de Barcarena. Eu sei que a Comiss\u00e3o n\u00e3o pode resolver os problemas, mas essa decis\u00e3o de ir - e V.Exa. tem requerimento nesse sentido - \u00e9 muito importante para que o Brasil conhe\u00e7a o Par\u00e1, conhe\u00e7a os problemas do Par\u00e1 e possa ser solid\u00e1rio aos problemas do povo paraense, particularmente, daqueles que s\u00e3o v\u00edtimas dos grandes projetos. S\u00e3o projetos que trazem alguns benef\u00edcios, mas, \u00e0s vezes, trazem tamb\u00e9m muitos problemas sociais e ambientais. Ent\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de representantes do povo, n\u00f3s temos que tentar buscar as solu\u00e7\u00f5es para aquilo que efetivamente est\u00e1 incomodando o povo, em nome da justi\u00e7a social. Muito obrigado. Sucesso em seu mandato.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - Solicito que o aparte de V.Exa. seja incorporado ao nosso pronunciamento.\r\nVou apenas concluir minhas considera\u00e7\u00f5es acerca da BR-230 e da BR-163 e, depois, vou conceder aparte aos Deputados Airton Faleiro e Jos\u00e9 Priante.\r\nN\u00f3s aprovamos, por meio do Requerimento n\u00ba 01, de 2019, de minha autoria, na Comiss\u00e3o da Amaz\u00f4nia, a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica em que iremos discutir essa situa\u00e7\u00e3o com o Ministro da Infraestrutura e demais autoridades. A pedido dos Deputados do Amazonas - e aqui est\u00e3o os Deputados Marcelo Ramos, Sidney Leite e \u00c1tila Lins - acrescentamos a BR-319 e a BR-317.\r\nMas eu queria, Deputado Airton Faleiro...\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - Deputado J\u00fanior, s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o: eu n\u00e3o quis adiantar o tema porque o Deputado Priante foi o Relator, na Comiss\u00e3o Especial, da Lei Kandir. Eu acho que ele tem not\u00edcias importantes.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - Com certeza!\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - E a bancada do Par\u00e1 toda, os 20 Senadores e Deputados, t\u00eam que estar junto nesta causa. Muito obrigado, Deputado.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - N\u00f3s vamos chegar a esse ponto.\r\nEu queria s\u00f3 concluir essa parte das BRs. Deputado Priante, quero mandar n\u00e3o um recado ao Ministro Tarc\u00edsio, mas dar a ele uma sugest\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o, respeito e considera\u00e7\u00e3o o Ministro tem que ter na rela\u00e7\u00e3o entre os Poderes. \r\nEle esteve por duas vezes no Estado do Par\u00e1, Deputado J\u00falio, e sequer comunicou isso \u00e0 bancada paraense. Isso \u00e9 falta de respeito! E digo isso, primeiro, porque eu n\u00e3o ca\u00ed de paraquedas aqui. Estou no meu quinto mandato e fui eleito pelo povo. Ele foi nomeado. Espero que ele tenha essa gentileza e esse respeito com o Parlamento, porque n\u00f3s somos cobrados para dialogar, para debater os assuntos do Brasil, especialmente os assuntos do nosso Estado do Par\u00e1.\r\nConcedo aparte ao nobre Deputado Airton Faleiro e, depois, ao nobre Deputado Priante, que tem 6 mandatos.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Obrigado pelo aparte, Deputado J\u00fanior Ferrari. O seu sobrenome j\u00e1 diz tudo, V.Exa. \u00e9 uma Ferrari na pol\u00edtica tamb\u00e9m. Quero dizer aos colegas que nos assistem e que nos ouvem que n\u00f3s estivemos por quatro mandatos juntos na Assembleia Legislativa, e V.Exa. sempre foi muito dedicado aos grandes temas de interesse do Estado. Estou muito feliz ao ver V.Exa. nesta tribuna, mais uma vez, pautando temas como o das BRs Transamaz\u00f4nica e Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1. Talvez V.Exa. n\u00e3o saiba, mas eu nasci onde come\u00e7a a BR-163. Eu nasci em Tenente Portela. E agora estou morando onde a BR parou, em Santar\u00e9m. O desenho \u00e9 maior.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - \u00c9 verdade.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Cheguei \u00e0 regi\u00e3o em 1978, no trecho da Transamaz\u00f4nica que \u00e9 a metade do caminho entre Altamira e Itaituba. E eu fa\u00e7o uma aposta, entre n\u00f3s todos, de quem mais empurrou \u00f4nibus e carro naqueles atoleiros do que eu. Duvido, duvido! Eu era sindicalista, viajava os Munic\u00edpios todos, empurrei muito carro no atoleiro e j\u00e1 comi muita poeira naquela Transamaz\u00f4nica. Eu sou de reconhecer as boas coisas que acontecem. N\u00f3s temos a BR-163 e podemos dizer que ela avan\u00e7ou. Faltam apenas 174 quil\u00f4metros para emendar o asfalto. Mas h\u00e1 trechos que est\u00e3o com buracos. Por exemplo, no trecho entre Rur\u00f3polis e Santar\u00e9m, h\u00e1 buracos no asfalto que n\u00e3o est\u00e3o recebendo tratamento, nem cuidado. Isso ofusca as boas coisas feitas.\r\nE o risco agora, com o debate da ferrovia, \u00e9 a rodovia ficar esquecida. A Transamaz\u00f4nica foi menos, acho que chegamos a 50% do asfaltamento e o resto \u00e9 de estrada de ch\u00e3o, al\u00e9m de a maioria das pontes n\u00e3o ter sido feita ainda. Eu concordo com V.Exa., acho que a bancada do Par\u00e1 vai se somar a V.Exa. para que n\u00f3s n\u00e3o deixemos morrer o sonho da conclus\u00e3o do asfaltamento das duas BRs. Eu j\u00e1 vou parar por aqui, porque, depois, eu quero dar a minha opini\u00e3o sobre o tema ligado \u00e0 Lei Kandir, de que V.Exa. ainda vai tratar. Obrigado.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - Agrade\u00e7o a V.Exa. o aparte e o incorporo ao nosso pronunciamento. \r\nConcedo aparte ao Deputado Jos\u00e9 Priante, que chega a ser meu primo. N\u00f3s somos descendentes de italianos. \r\nO Sr. Jos\u00e9 Priante - Exatamente, Deputado. Em primeiro lugar, quero cumpriment\u00e1-lo pela sua estreia como Deputado Federal, foi um combativo Deputado Estadual no Par\u00e1, representando uma regi\u00e3o, cuja representatividade divido com V.Exa. Agora, evidentemente, n\u00f3s nos somamos a essa luta por ver o oeste do Par\u00e1 e todo o Estado com maiores aten\u00e7\u00f5es e melhores olhares. Eu n\u00e3o vou tomar o tempo de V.Exa., a exemplo do Deputado Edmilson, que o computador j\u00e1 o identifica como falante di\u00e1rio e n\u00e3o lhe concede o tempo do Grande Expediente no sorteio. Mas, na verdade, eu gostaria apenas de dar-lhe as boas-vindas, j\u00e1 que n\u00e3o tive a oportunidade de faz\u00ea-lo publicamente, na certeza de que o bom combate dos seus mandatos far\u00e1 com que o seu mandato de Deputado Federal possa ser um mandato extremamente proveitoso para o nosso Estado. Quero cumprimentar tamb\u00e9m o outro Ferrari, que \u00e9 Deputado Estadual e est\u00e1 aqui presente, o seu irm\u00e3o. Ele est\u00e1 em seu mandato de estreia de Deputado Estadual. Seja bem-vindo, Deputado J\u00fanior Ferrari! V.Exa. j\u00e1 estreia nesta Casa trazendo temas importantes para o nosso Estado. E \u00e9 bom n\u00f3s estarmos, permanentemente, alertando o Brasil das nossas dores, dos nossos problemas. Afinal de contas, n\u00f3s da Amaz\u00f4nia somos poucos, moramos longe e precisamos ter o papel pedag\u00f3gico perante o Congresso Nacional para falar das nossas diferen\u00e7as, das nossas peculiaridades e das nossas particularidades. Parab\u00e9ns! Fa\u00e7a um grande mandato e que Deus o aben\u00e7oe.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - Eu gostaria que o aparte do Deputado Jos\u00e9 Priante fosse incorporado ao nosso pronunciamento.\r\nConcedo aparte ao Deputado Paulo Guedes.\r\nO Sr. Paulo Guedes - Deputado J\u00fanior Ferrari, quero parabeniz\u00e1-lo pela fala. V.Exa. falou de temas importantes e preocupa\u00e7\u00f5es, inclusive com a nossa Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho. Eu sei que Minas e Par\u00e1 dependem muito da minera\u00e7\u00e3o, mas pe\u00e7o este minuto para trazer uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. Tivemos uma not\u00edcia ontem que nos preocupou muito. Os rejeitos da Barragem de Brumadinho j\u00e1 chegaram ao Rio S\u00e3o Francisco, \u00e0 Barragem de Tr\u00eas Marias. A conclus\u00e3o \u00e9 da Funda\u00e7\u00e3o SOS Mata Atl\u00e2ntica, que est\u00e1 fazendo o monitoramento da \u00e1rea. Essa informa\u00e7\u00e3o, Deputado, nos traz uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. Quero deixar \u00e0 nossa Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho e a esta Casa a seguinte sugest\u00e3o: entre as puni\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o dadas \u00e0 Vale, por esse crime cometido l\u00e1 em Brumadinho, n\u00f3s temos que colocar, imediatamente, que a Vale passe a financiar a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Essa \u00e9 uma medida importante.\r\nO rio a cada dia vem perdendo a sua capacidade de vida e de abastecimento das suas popula\u00e7\u00f5es. Esse crime acontecido em Brumadinho, chegando agora a afetar o Rio S\u00e3o Francisco, vai trazer in\u00fameros preju\u00edzos para todas as cidades ribeirinhas de Minas e de todos os Estados banhados pelo rio. Por isso, a revitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, com recursos da Uni\u00e3o e com recursos oriundos das multas que ser\u00e3o aplicadas \u00e0 mineradora Vale.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - O aparte de V.Exa. ser\u00e1 incorporado ao nosso pronunciamento, Deputado.\r\nConcedo aparte ao nobre Deputado J\u00falio Cesar, do nosso partido.\r\nO Sr. J\u00falio Cesar - Meu caro Deputado J\u00fanior, primeiro, registro a satisfa\u00e7\u00e3o de ser seu colega de C\u00e2mara e de partido. Segundo, pelo que eu pouco conhe\u00e7o da sua preocupa\u00e7\u00e3o com esse desequil\u00edbrio que h\u00e1 no pacto federativo, privil\u00e9gios excessivos para uns e a exclus\u00e3o de outros, quero fazer refer\u00eancia ao Estado do Par\u00e1. Na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, na Regi\u00e3o Norte, todos os Estados t\u00eam privil\u00e9gios. O que mais tem \u00e9 a Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas; depois aqueles ex-Territ\u00f3rios - Rond\u00f4nia, Amap\u00e1, Acre. Todos t\u00eam \u00e1rea de livre com\u00e9rcio, mas o Par\u00e1 e o Tocantins n\u00e3o t\u00eam. Aqui, eu sou um aliado de voc\u00eas. Em termos percentuais, o maior preju\u00edzo do Brasil \u00e9 o do Par\u00e1. Por qu\u00ea? Qual \u00e9 o principal produto do Par\u00e1? O principal produto \u00e9 min\u00e9rio, produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria, e quando exporta \u00e9 exclu\u00eddo. Essa exclus\u00e3o vem desde 1997. O Governo ficou de compensar isso. A compensa\u00e7\u00e3o que o Governo d\u00e1 hoje \u00e9 a mesma que dava em 1997. Eu venho brigando, faz parte da nossa agenda, inclusive com o Presidente, sendo coordenador da bancada do Nordeste, revisar essas leis. Em rela\u00e7\u00e3o ao Par\u00e1, participei inclusive da Comiss\u00e3o da Lei Kandir. Quais s\u00e3o os Estados que mais perdem no Brasil? Par\u00e1, Minas Gerais, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul. S\u00e3o aqueles Estados que fazem bem ao Brasil, que exportam mais de 100 bilh\u00f5es do agroneg\u00f3cio. No agroneg\u00f3cio est\u00e1 tudo inclu\u00eddo, o min\u00e9rio est\u00e1 inclu\u00eddo, embora n\u00e3o seja do agroneg\u00f3cio, mas \u00e9 a base da economia do Par\u00e1. Ent\u00e3o, eu quero congratular-me com V.Exa., ser seu aliado para revisar esta lei, para corrigir os valores da compensa\u00e7\u00e3o, mas, acima de tudo, para fazer mais justi\u00e7a. Esses t\u00eam incentivo, ren\u00fancia fiscal para atrair investimentos. Voc\u00eas t\u00eam desincentivo. Vai para l\u00e1, o Governo n\u00e3o consegue segurar, porque quase tudo l\u00e1 que voc\u00eas produzem \u00e9 para exporta\u00e7\u00e3o. Em termos percentuais, digo e repito, o Par\u00e1 \u00e9 o que mais perde, embora em termos absolutos outros Estados percam mais, mas isso porque t\u00eam base econ\u00f4mica maior. Parab\u00e9ns pelo discurso, pela defesa das duas BRs. A maior BR do Brasil, que tem mais de 4 mil quil\u00f4metros, a segunda ou a terceira maior, que tem 3 mil e tantos quil\u00f4metros. Conte comigo como aliado para a revis\u00e3o dessas injusti\u00e7as que fazem com o Par\u00e1 e com o Brasil.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - , Deputado J\u00falio Cesar, agrade\u00e7o a V.Exa. o aparte, que ser\u00e1 incorporado ao nosso pronunciamento.\r\nConcedo aparte ao Deputado C\u00e1ssio Andrade, do Par\u00e1.\r\nO Sr. C\u00e1ssio Andrade - Deputado J\u00fanior Ferrari, \u00e9 um grande orgulho fazer parte deste Parlamento juntamente com V.Exa. N\u00f3s convivemos na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1 por 12 anos. Sou testemunha do seu trabalho naquela Casa, do trabalho que V.Exa. desenvolve em todo o Estado do Par\u00e1, mas em especial ali na regi\u00e3o da Calha Norte, l\u00e1 na cidade de Oriximin\u00e1. V.Exa. nasceu no interior, caboclo de Oriximin\u00e1, um lutador, uma pessoa que foi para a capital para estudar, formou-se como advogado, depois, tornou-se pequeno empres\u00e1rio, cresceu, entrou na pol\u00edtica, hoje assume aqui o mandato de Deputado Federal e tem feito um grande trabalho. Sou testemunha disso porque acompanho a sua participa\u00e7\u00e3o nesta Casa, n\u00e3o s\u00f3 no Plen\u00e1rio, como nas Comiss\u00f5es, nas Comiss\u00f5es Externas tamb\u00e9m e nas Frentes Parlamentares. E \u00e9 a\u00ed que eu gostaria de dar a minha contribui\u00e7\u00e3o ao nosso amigo Deputado J\u00fanior Ferrari, filho do nosso querido amigo Jo\u00e3o Ferrari, l\u00e1 de Oriximin\u00e1. Tenho orgulho da fazer parte da Frente Parlamentar em Defesa dos Consumidor de Energia El\u00e9trica, da qual sou o Presidente. V.Exa. faz parte da nossa diretoria e j\u00e1 esteve comigo em algumas audi\u00eancias externas. Hoje mesmo, conversamos com o Ministro de Minas e Energia, debatendo algumas tem\u00e1ticas a respeito dessa tarifa t\u00e3o elevada que o Brasil paga, mas, no caso do Par\u00e1, \u00e9 mais elevada ainda. \u00c9 o segundo Estado com a maior tarifa de cobran\u00e7a de energia el\u00e9trica no Brasil. Ent\u00e3o, V.Exa. tem um papel importante na defesa do povo do Par\u00e1 naquilo que n\u00f3s entendemos como injusto que tem ocorrido no nosso Estado. V.Exa. tem sido um Parlamentar exemplar na defesa dessas causas. Eu sou seu parceiro nesta Frente Parlamentar e em outras tamb\u00e9m, como a que V.Exa. criou sobre o Programa Luz para Todos. Conte conosco! Que Deus aben\u00e7oe o seu mandato, na defesa daqueles que mais precisam no Brasil e no nosso imenso Estado do Par\u00e1. Obrigado, Deputado J\u00fanior Ferrari. \r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA) - Deputado C\u00e1ssio Andrade, agrade\u00e7o a V.Exa. o aparte, que ser\u00e1 incorporado ao nosso pronunciamento.\r\nVamos entrar, ent\u00e3o, no t\u00f3pico da Lei Kandir, que foi abordado aqui, inclusive o Deputado Jos\u00e9 Priante tem muita sabedoria no assunto, j\u00e1 que foi Relator dessa mat\u00e9ria aqui na Casa. E \u00e9 importante realmente regulamentar essa lei o mais rapidamente poss\u00edvel, ou revog\u00e1-la de vez. O Par\u00e1 e outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o est\u00e3o tendo um preju\u00edzo imenso. S\u00e3o quase 40 bilh\u00f5es de reais, que est\u00e3o fazendo falta para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a infraestrutura, para a agricultura, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e melhoria da qualidade de vida das pessoas. \r\nSra. Presidente, a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos do Deputado Jos\u00e9 Priante \u00e9 que poder\u00e1 entrar em pauta, na pr\u00f3xima semana, a Lei Kandir, e n\u00f3s estamos aguardando. E o povo do Par\u00e1 agradece imensamente, porque esse assunto \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o nosso Estado do Par\u00e1. Inclusive o Governador Helder Barbalho teve reuni\u00f5es j\u00e1 com outros Governadores, est\u00e1 na coordena\u00e7\u00e3o para tentar dirimir esse assunto. \r\nMas quero aproveitar, porque meu tempo j\u00e1 est\u00e1 se encerrando, para falar sobre um projeto que eu apresentei, o Projeto de Lei n\u00ba 606, de 2019, que \u00e9 muito importante porque inclui fatores de pondera\u00e7\u00e3o, Deputado Edmilson Rodrigues, na distribui\u00e7\u00e3o de recursos para os programas educacionais. Entre os fatores est\u00e3o, por exemplo: a an\u00e1lise dos alunos mais pobres, dos 40% dos alunos mais pobres do nosso Pa\u00eds; a an\u00e1lise das escolas, dos Munic\u00edpios e dos Estados que, de acordo com o Indicador de N\u00edvel Socioecon\u00f4mico, calculado pelo INEP, s\u00e3o os mais pobres; a an\u00e1lise da quest\u00e3o territorial de cada Munic\u00edpio; e, por \u00faltimo, algo que \u00e9 muito importante, a an\u00e1lise da quest\u00e3o dos Munic\u00edpios com grande extens\u00e3o territorial.\r\nAonde eu quero chegar com esse Projeto de Lei n\u00ba 606, de 2019? Eu vou dar como exemplo o transporte escolar. Um Munic\u00edpio como Campinas recebe recursos para o transporte escolar igual ao do Munic\u00edpio de Uruar\u00e1. Mas h\u00e1 uma diferen\u00e7a: os 100 quil\u00f4metros de Campinas s\u00e3o totalmente asfaltados, mas nos 100 quil\u00f4metros de Uruar\u00e1 h\u00e1 atoleiro, estradas, pontes quebradas. Dessa forma, temos de fazer ajustes considerando as peculiaridades que hoje existem no Pa\u00eds. O mesmo ocorre com o Munic\u00edpio de Porto de Moz. O Prefeito recebe 192 mil para transporte escolar e precisa inteirar com 62 mil reais por m\u00eas para esse fim. \r\nPortanto, n\u00f3s temos de fazer esse ajuste no Brasil.\r\nEu quero agradecer a todos os Deputados. Conto com V.Exas. \r\nComo est\u00e1 acabando o nosso tempo, eu agrade\u00e7o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que ocupo o tempo deste Grande Expediente.\r\nFui eleito com 146.678 mil votos. Tive a honra de ter sido votado em 143 dos 144 Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1. Venho para o meu quinto mandato consecutivo, sendo quatro de Deputado Estadual e, agora, o meu primeiro de Deputado Federal.\r\nSou advogado, natural de Oriximin\u00e1, Munic\u00edpio localizado na regi\u00e3o oeste do Estado. Minha atua\u00e7\u00e3o sempre foi muito forte no interior do Par\u00e1, raz\u00e3o pela qual tenho direcionado para l\u00e1 algumas demandas do mandato que se inicia.\r\nNeste pronunciamento, irei abordar alguns assuntos de grande relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds, em especial para o meu querido Estado do Par\u00e1, bem como citarei projetos de lei e requerimentos que j\u00e1 apresentei nesta Casa.\r\n1. BRs 230 e 163\r\nInicio meu pronunciamento na \u00e1rea de infraestrutura e log\u00edstica, e n\u00e3o poderia come\u00e7ar sem abordar a quest\u00e3o da conclus\u00e3o das BRs 230 (Transamaz\u00f4nica) e 163 (Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1).\r\nA constru\u00e7\u00e3o dessas rodovias iniciou-se respectivamente nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, fazendo parte do Plano de Integra\u00e7\u00e3o Nacional (PIN) do governo militar, e pertencia ao movimento desencadeado na \u00e9poca, cujo tema era Integrar para n\u00e3o entregar! \r\nNo mesmo per\u00edodo, o Governo determinou a instala\u00e7\u00e3o do Batalh\u00e3o de Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro, com o objetivo de construir a rodovia e fortalecer o movimento de ocupa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Foi ent\u00e3o instalado em Santar\u00e9m o 8\u00ba BEC, come\u00e7ando ali a abertura da estrada que viria interligar a Regi\u00e3o Norte ao restante do Pa\u00eds. \r\nFoi durante a abertura das rodovias que muitas cidades foram criadas. Apesar das dificuldades enfrentadas pelos desbravadores, como doen\u00e7as tropicais, isolamento e at\u00e9 mesmo no contato com tribos ind\u00edgenas, as rodovias tornaram-se uma realidade, embora ainda n\u00e3o estejam totalmente pavimentadas.\r\nInfelizmente, passados quase 50 anos do in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o, essas rodovias ainda n\u00e3o foram conclu\u00eddas. No Estado do Par\u00e1, a partir da divisa com Mato Grosso e Tocantins, s\u00e3o v\u00e1rios os trechos inacabados, principalmente trechos urbanos, em que o enorme fluxo de caminh\u00f5es que transportam a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola das regi\u00f5es vizinhas vem criando uma situa\u00e7\u00e3o de desespero para a popula\u00e7\u00e3o paraense que vive \u00e0s margens delas. \r\nAs BRs 230 (Transamaz\u00f4nica) e 163 (Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1) est\u00e3o entre as principais rodovias do Pa\u00eds e s\u00e3o respons\u00e1veis pela integra\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte com as Regi\u00f5es Sul e Nordeste. \r\nA BR-230 possui 4.223 quil\u00f4metros de extens\u00e3o e liga o Munic\u00edpio de Cabedelo, na Para\u00edba, ao Munic\u00edpio de L\u00e1brea, no Amazonas, cortando os Estados da Para\u00edba, do Cear\u00e1, do Piau\u00ed, do Maranh\u00e3o, do Tocantins, do Par\u00e1 e do Amazonas. No Par\u00e1, corta ou passa nas proximidades dos Munic\u00edpios de Palestina do Par\u00e1, Brejo Grande do Araguaia, S\u00e3o Domingos do Araguaia, Marab\u00e1, Itupiranga, Novo Repartimento, Pacaj\u00e1, Anapu, Altamira, Brasil Novo, Medicil\u00e2ndia, Uruar\u00e1, Placas, Rur\u00f3polis, Itaituba e Jacareacanga. \r\nA BR-163 possui 3.470 quil\u00f4metros de extens\u00e3o e liga o Munic\u00edpio de Tenente Portela, no Rio Grande do Sul, ao Munic\u00edpio de Santar\u00e9m no Par\u00e1, cortando os Estados do Rio Grande do Sul, de Santa Catarina, do Paran\u00e1, de Mato Grosso do Sul, de Mato Grosso e do Par\u00e1 - este \u00faltimo trecho chamado Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1. No Par\u00e1 corta os Munic\u00edpios de Altamira, Novo Progresso, Itaituba, Rur\u00f3polis, Belterra e Santar\u00e9m, tendo ainda a sua extens\u00e3o na chamada \"Perimetral Norte\", que ligar\u00e1 os Munic\u00edpios de \u00d3bidos e Oriximin\u00e1, indo at\u00e9 o Suriname, quando ser\u00e1 internacionalizada. \r\nAmbas as rodovias possuem import\u00e2ncia estrat\u00e9gica, fundamental para o aumento das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras atrav\u00e9s dos portos de Santar\u00e9m e Miritituba, reduzindo inclusive o custo do frete com a tonelada exportada, uma vez que se trata da menor dist\u00e2ncia mar\u00edtima para os Estados Unidos e a Europa.\r\nAprovei por unanimidade, na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, o Requerimento n\u00ba 1, de 2019, convocando audi\u00eancia p\u00fablica com o Ministro de Estado da Infraestrutura e com o Diretor-Geral do DNIT para discutirmos a conclus\u00e3o dessas BRs, e, a pedido dos Deputados Marcelo Ramos, Sidney Leite e \u00c1tila Lins, acrescentei ao meu requerimento as BRs 317 e 319, no Estado do Amazonas.\r\nA popula\u00e7\u00e3o paraense precisa da imediata conclus\u00e3o dessas rodovias, de forma a reduzir o estrangulamento das cidades e acabar com o sofrimento e constantes acidentes que diariamente ocorrem ao longo da malha rodovi\u00e1ria.\r\nChamamos aten\u00e7\u00e3o para os trechos que ainda n\u00e3o foram conclu\u00eddos. \r\nBR-230 - falta asfaltar 754,99 quil\u00f4metros: \r\n- 12 quil\u00f4metros no Munic\u00edpio de Palestina do Par\u00e1;\r\n- 71 quil\u00f4metros entre os Munic\u00edpios de Itupiranga e Novo Repartimento;\r\n- 83,11 quil\u00f4metros entre os Munic\u00edpios de Medicil\u00e2ndia e Uruar\u00e1;\r\n- 165,88 quil\u00f4metros, compreendendo os Munic\u00edpios de Uruar\u00e1, Placas e Rur\u00f3polis;\r\n- O segmento entre Rur\u00f3polis e Itaituba est\u00e1 considerado na BR-163/PA por se tratar de trecho coincidente;\r\n- 423 quil\u00f4metros entre os Munic\u00edpios de Itaituba e Jacareacanga.\r\nBR-163 - falta asfaltar 115 quil\u00f4metros: \r\n- 65 quil\u00f4metros encontram-se divididos entre os Munic\u00edpios de Itaituba e Novo Progresso; \r\n- 50 quil\u00f4metros encontram-se divididos entre os Munic\u00edpios de Itaituba e Rur\u00f3polis;\r\n- H\u00e1 ainda 957,20 quil\u00f4metros de rodovia planejada entre o Munic\u00edpio de Santar\u00e9m e a fronteira entre o Brasil e o Suriname, passando pelos Munic\u00edpios de \u00d3bidos e Oriximin\u00e1 (Perimetral Norte).\r\nEsse assunto vem sendo exaustivamente discutido na m\u00eddia nacional e j\u00e1 chegou a hora de dar um fim a essa situa\u00e7\u00e3o, que se arrasta por d\u00e9cadas. V\u00e1rios foram os Presidentes que declararam publicamente que iriam concluir a pavimenta\u00e7\u00e3o das BRs 230 (Transamaz\u00f4nica) e 163 (Santar\u00e9m-Cuiab\u00e1), mas, infelizmente, at\u00e9 o momento pouco se evolui. Esperamos poder contribuir na busca de uma solu\u00e7\u00e3o para este problema.\r\n2. Energia El\u00e9trica/Luz para Todos/PL\r\nOutro assunto que diz respeito \u00e0 infraestrutura \u00e9 a quest\u00e3o da energia el\u00e9trica na Regi\u00e3o Norte, em especial no Estado do Par\u00e1.\r\nTrata-se de absurdo o valor cobrado pela energia el\u00e9trica naqueles Estados. A tarifa de energia el\u00e9trica ao consumidor final apresenta consider\u00e1vel diferen\u00e7a entre as concession\u00e1rias e as distribuidoras, em grande medida devido a caracter\u00edsticas externas, n\u00e3o relacionadas ao desempenho operacional do administrador da concess\u00e3o. Quanto maior a densidade de consumidores e de consumo, menor tende a ser a tarifa, tendo em vista a exist\u00eancia de custos fixos para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e da entrega da energia.\r\nH\u00e1 concess\u00f5es com elevado grau de concentra\u00e7\u00e3o de consumidores, al\u00e9m de forte perfil de consumo - ind\u00fastrias e com\u00e9rcios intensivos em energia. Os dados da ANEEL indicam que a ELETROPAULO \u00e9 a concession\u00e1ria com maior densidade, havendo 108 consumidores e 426 MWh ao ano de consumo para cada quil\u00f4metro de rede el\u00e9trica. J\u00e1 a concession\u00e1ria CELPA, que atende ao Estado do Par\u00e1, tem baixa densidade, com apenas 19 consumidores e 41 MWh ao ano de consumo para cada quil\u00f4metro de rede el\u00e9trica. \r\nNo Par\u00e1, nossa popula\u00e7\u00e3o paga uma das maiores tarifas do Pa\u00eds. apesar de ser um dos maiores produtores de energia renov\u00e1vel, contribuindo com a preserva\u00e7\u00e3o ambiental e levando energia de qualidade para outros Estados se desenvolverem.\r\nAinda durante a campanha, este Parlamentar assumiu o compromisso com a popula\u00e7\u00e3o paraense de trabalhar na busca de alternativas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do custo final da energia paga, quer seja com a redu\u00e7\u00e3o de impostos, quer seja com a redu\u00e7\u00e3o de custos com o sistema el\u00e9trico.\r\nAprovei tamb\u00e9m por unanimidade, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia da C\u00e2mara dos Deputados, o Requerimento n\u00ba 1, de 2019, de minha autoria, para realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, com a ANEEL, com a CELPA, com Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1, PROCON, al\u00e9m de entidades que representam os consumidores, para que possamos discutir e chegar a um consenso na busca de alternativas para a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas.\r\nAl\u00e9m dessa medida, j\u00e1 no primeiro dia do mandato apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 240, de 2019, que disp\u00f5e sobre compra de energia pelas concession\u00e1rias distribuidoras de energia el\u00e9trica para atendimento do mercado cativo.\r\nAcreditamos ser essa a primeira alternativa, simples e imediata, que nos permite come\u00e7ar a alterar o atual sistema, que penaliza Estados com menor densidade populacional, mas que precisa de maiores investimentos para se desenvolver.\r\nHoje, um dos crit\u00e9rios que comp\u00f5em a tarifa de energia el\u00e9trica repassada ao consumidor final \u00e9 o chamado \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\", que consiste em fraudes e furto de energia. Essas perdas s\u00e3o conhecidas como decorrentes n\u00e3o da m\u00e1 atua\u00e7\u00e3o da concession\u00e1ria, mas devido \u00e0s dificuldades socioecon\u00f4micas intr\u00ednsecas do mercado atendido pela distribuidora. A ag\u00eancia reguladora, respons\u00e1vel pelo c\u00e1lculo tarif\u00e1rio, repassa aos demais consumidores da concession\u00e1ria parte do custo gerado pela energia perdida ou ainda furtada.\r\nRessaltamos que o sistema el\u00e9trico brasileiro possui um fundo setorial que tem como objetivo custear diversas pol\u00edticas p\u00fablicas do setor el\u00e9trico brasileiro, tais como: universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de energia el\u00e9trica em todo o territ\u00f3rio nacional; concess\u00e3o de descontos tarif\u00e1rios a diversos usu\u00e1rios do servi\u00e7o (baixa renda, rural; Irrigante; servi\u00e7o p\u00fablico de \u00e1gua, esgoto e saneamento; gera\u00e7\u00e3o e consumo de energia de fonte incentivada, etc.); modicidade da tarifa em sistemas el\u00e9tricos isolados (Conta de Consumo de Combust\u00edveis - CCC); competitividade da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir da fonte carv\u00e3o mineral nacional; entre outros. \u00c9 a chamada Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE.\r\nOs recursos da CDE s\u00e3o arrecadados principalmente das cotas anuais pagas por todos os agentes que comercializam energia el\u00e9trica com consumidor final, mediante encargo tarif\u00e1rio inclu\u00eddo nas tarifas de uso dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia, al\u00e9m dos pagamentos anuais realizados pelos concession\u00e1rios e autorizados a t\u00edtulo de Uso de Bem P\u00fablico - UBP, das multas aplicadas pela ANEEL e da transfer\u00eancia de recursos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o. Esses recursos s\u00e3o geridos pela C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica - CCEE.\r\nO projeto vai de encontro aos objetivos da CDE e visa diminuir as disparidades existentes, funcionando da seguinte forma: as concession\u00e1rias, ao participarem dos leil\u00f5es de energia el\u00e9trica para o mercado cativo, n\u00e3o repassariam mais os custos das \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\" aos consumidores. Esses custos seriam assumidos pelo produtor da energia, que poderia utilizar os recursos da CDE para custear as chamadas \"pernas n\u00e3o t\u00e9cnicas\".\r\nA proposta estipula um limite de 9,57%, referente a perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas sobre a energia injetada nas redes, que representa tr\u00eas vezes a perda n\u00e3o t\u00e9cnica m\u00e9dia do Brasil, atualmente de 3,19%. \r\nAssim, apenas na situa\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es com \u00edndice de complexidade socioecon\u00f4mica muito superior \u00e0 m\u00e9dia do Brasil, como \u00e9 o caso do Par\u00e1, al\u00e9m de outros Estados da Amaz\u00f4nia Legal, em que a perda regulat\u00f3ria for superior a 9,57%, \u00e9 que haveria custo a ser bancado com recursos da Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE. \r\nDe acordo com a ANEEL, o percentual de reajuste referente a \"perdas n\u00e3o t\u00e9cnicas\" que incide atualmente nas tarifas no Estado do Par\u00e1 \u00e9 de 16,5%, enquanto nos Estados mais desenvolvidos esse \u00edndice chega a 2% em m\u00e9dia. Esses s\u00e3o os custos regulat\u00f3rios repassados para as atuais tarifas de energia el\u00e9trica. Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo e a conta estoura no bolso do consumidor.\r\nPor fim, criamos a Frente Parlamentar Luz Para Todos e Universaliza\u00e7\u00e3o do Sistema El\u00e9trico, que tem por objetivo principal trabalhar de forma conjunta com os demais Deputados da Casa para impulsionar esse programa fundamental para o desenvolvimento das regi\u00f5es interioranas, levando qualidade de vida, principalmente, para o pequeno produtor rural.\r\nO Luz para Todos deve ser uma prioridade para o Governo Federal, e n\u00f3s estaremos trabalhando em conjunto para melhorar e ampliar o atendimento do programa.\r\n3. PL FNDE\r\nNa \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, preocupado com as disparidades regionais existentes no Pa\u00eds, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 606, de 2019, que inclui fator de pondera\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do Governo Federal destinados ao financiamento de programas educacionais, de modo a beneficiar os alunos de renda mais baixa.\r\nPela proposta, o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, gestor dos recursos da educa\u00e7\u00e3o, atribuir\u00e1 fatores de pondera\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos destinados aos alunos nos Estados e Munic\u00edpios de forma a beneficiar: 1 - os alunos pertencentes ao segmento dos 40% mais pobres da popula\u00e7\u00e3o; 2 - as escolas, Munic\u00edpios e Estados mais pobres conforme o INSE (indicador de n\u00edvel socioecon\u00f4mico), calculado pelo INEP - Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais; 3 - as escolas situadas em local de dif\u00edcil acesso; e, por \u00faltimo, 4 - os Munic\u00edpios com grande extens\u00e3o territorial.\r\nComo sabemos, grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira classificada como pobre ou extremamente pobre habita nos rinc\u00f5es mais isolados e nas regi\u00f5es mais in\u00f3spitas e carentes de recursos naturais. Exatamente para esses brasileiros que mais precisam os servi\u00e7os p\u00fablicos chegam de forma escassa e intermitente, isso quando chegam.\r\nConhe\u00e7o muito bem o interior do Estado do Par\u00e1 e sei o quanto \u00e9 dif\u00edcil em algumas localidades. Por isso, afirmo que, se n\u00e3o conseguimos acabar com a pobreza no Brasil, precisamos, pelo menos, amenizar a dor e o sofrimento dos nossos irm\u00e3os menos favorecidos. \r\n\u00c9 exatamente no quesito educa\u00e7\u00e3o que queremos atuar neste momento. Entendemos que ela representa uma importante ferramenta de ascens\u00e3o socioecon\u00f4mica para aqueles que est\u00e3o dispostos a lutar por dias melhores por meio da escolaridade e da qualifica\u00e7\u00e3o profissional.\r\nInfelizmente, a educa\u00e7\u00e3o deveria ser o segmento com menos diferen\u00e7as. Mas n\u00e3o \u00e9 assim na pr\u00e1tica. Por isso \u00e9 que resolvi apresentar esse projeto com tamanha abrang\u00eancia, pois acredito que se criarmos melhores oportunidades para as nossas crian\u00e7as e adolescentes conseguiremos reduzir drasticamente a evas\u00e3o escolar e, ao mesmo tempo, elevar o n\u00edvel educacional no Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos continuar privilegiando uma distribui\u00e7\u00e3o de recursos/aluno de forma igualit\u00e1ria como hoje ocorre. Para se ter uma ideia, o transporte escolar da cidade de S\u00e3o Paulo recebe por aluno o mesmo valor de qualquer outra escola do interior do Pa\u00eds. \r\nDesigualdades semelhantes acontecem com o provimento de alimenta\u00e7\u00e3o escolar, com os programas de sa\u00fade e com programas pedag\u00f3gicos que somente selecionam escolas com maior n\u00famero de matr\u00edculas, dificultando ainda mais o atendimento das regi\u00f5es interioranas.\r\nApenas para ilustrar essa nossa an\u00e1lise, atualmente o valor repassado pela Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios, referente \u00e0 merenda escolar por dia letivo para cada aluno, \u00e9 definido de acordo com a etapa e modalidade de ensino. Por exemplo, creches, recebem R$1,07; pr\u00e9-escola, R$0,53; escolas ind\u00edgenas e quilombolas, R$0,64; ensino fundamental e m\u00e9dio, R$0,36; educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, R$0,32; ensino integral, R$1,07; Programa de Fomento \u00e0s Escolas de Ensino M\u00e9dio em Tempo Integral, R$2,00; e alunos que frequentam o Atendimento Educacional Especializado no contraturno, R$0,53. O valor per capita \u00e9 a base para os programas do FNDE. \r\nNesse contexto, a Regi\u00e3o Norte sem d\u00favida \u00e9 a que mais sofre com o crit\u00e9rio de distribui\u00e7\u00e3o desses recursos. Nosso projeto imp\u00f5e novos crit\u00e9rios, que visam aumentar os recursos repassados escola/aluno. Acreditamos que dessa forma estaremos reduzindo desigualdades. \"Tratamento igual aos iguais e desigual aos desiguais\", essa deve ser a regra.\r\n\u00c9 fundamental informar \u00e0queles que nos ouvem neste instante sobre a relev\u00e2ncia dos programas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, tais como o Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. \u00c9 fato que ambos s\u00e3o imprescind\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o dos alunos nas escolas e para alavancar o n\u00edvel educacional dos nossos alunos. O que precisamos \u00e9 melhorar a forma de distribui\u00e7\u00e3o desses recursos. Reafirmo o meu compromisso de trabalhar pela aprova\u00e7\u00e3o desse importante projeto, que altera a forma de distribuir os recursos do FNDE de maneira mais justa e valoriza principalmente o aluno que mais necessita.\r\n4. Globaliza\u00e7\u00e3o da Internet/Inclus\u00e3o Digital\r\nAinda sobre o tema Educa\u00e7\u00e3o, precisamos promover as garantias para que nossa popula\u00e7\u00e3o, e principalmente os nossos jovens, possam melhor usufruir das tecnologias existentes nos dias de hoje.  \u00c9 imposs\u00edvel falar de educa\u00e7\u00e3o sem inclus\u00e3o digital, sem universaliza\u00e7\u00e3o da Internet.\r\nHoje, qualquer cidad\u00e3o faz uso di\u00e1rio de tecnologias e acessa a Internet, quer seja por meio de computadores tradicionais, quer seja atrav\u00e9s de tablets ou de telefones celulares. Isso j\u00e1 faz parte do cotidiano de cada pessoa.\r\n Segundo o Censo do IBGE em 2016 (PNAD), cerca de 116 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o on-line. Isso representa 64,7% da popula\u00e7\u00e3o brasileira com idade acima dos 10 anos. \r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o principalmente para as enormes diverg\u00eancias entre as cinco regi\u00f5es do Pa\u00eds. \r\nSegundo a pesquisa, existem disparidades entre as regi\u00f5es, e somente conseguiremos reduzi-las atrav\u00e9s de mais investimentos. Precisamos implementar uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o de forma a promover a inclus\u00e3o digital, reduzindo efetivamente as diferen\u00e7as sociais e econ\u00f4micas entre os v\u00e1rios \"Brasis\".\r\nComo compara\u00e7\u00e3o, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos nobres pares para os n\u00fameros dessa inclus\u00e3o digital de que trata o Censo. Em rela\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 Internet, a Regi\u00e3o Sudeste lidera ranking no n\u00famero de usu\u00e1rios com 72,3%, seguida da Regi\u00e3o Centro-Oeste, com 71,8%; Regi\u00e3o Sul, com 67,9%; Regi\u00e3o Norte, com 54,3%; e, por \u00faltimo, a Regi\u00e3o Nordeste, com 52,3% de acessos.\r\nEstamos falando de acesso \u00e0 internet, por\u00e9m, nossa abordagem vai mais longe. Acredito que somente iremos reduzir as diferen\u00e7as sociais em nosso Pa\u00eds atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. E a\u00ed eu pergunto: como podemos ter uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e igualit\u00e1ria em todo o territ\u00f3rio nacional se n\u00e3o damos condi\u00e7\u00f5es iguais aos nossos alunos? As diferen\u00e7as regionais, principalmente no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podem ser motivo dessa diferen\u00e7a cultural e social.\r\nNa gest\u00e3o passada, o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca conduzido pelo Presidente Nacional do PSD, Gilberto Kassab, lan\u00e7ou o Programa Internet para Todos. O objetivo era levar para todos os cantos do Brasil, atrav\u00e9s de parcerias com os Governos Municipais e Estaduais, Internet de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o. A ideia era promover a inclus\u00e3o digital de ponta a ponta, atrav\u00e9s dessas parcerias, com o fornecimento de Internet de qualidade com pre\u00e7os reduzidos e Internet gratuita nos espa\u00e7os p\u00fablicos, como escolas e hospitais.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o do atual Ministro da Pasta, Marcos Pontes, para que d\u00ea continuidade a esse importante programa e tamb\u00e9m direcione esfor\u00e7os e mais recursos para a amplia\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento desse importante programa social, que ter\u00e1 reflexo direto na educa\u00e7\u00e3o de nossos jovens e na qualidade de vida de nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\n5. Lei Kandir\r\nQuero neste momento registrar a nossa insatisfa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o por que passa o Estado do Par\u00e1, que nos \u00faltimos 20 anos v\u00eam sofrendo com um rombo em suas contas na ordem de 40 bilh\u00f5es de reais em raz\u00e3o da n\u00e3o regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Kandir.\r\nEsse dinheiro, que deveria estar financiando a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a seguran\u00e7a p\u00fablica, a infraestrutura e log\u00edstica, dentre outras \u00e1reas respons\u00e1veis por gerar emprego e renda, al\u00e9m de dar mais qualidade de vida e dignidade para nosso querido povo paraense, n\u00e3o vem sendo repassado pelo Governo Federal ao nosso Estado.\r\nA Lei Kandir prejudica principalmente os Estados exportadores de mercadorias, inclusive produtos prim\u00e1rios e produtos industrializados semielaborados, tendo em vista que o ICMS \u00e9 recolhido no destino. Os Estados exportadores, al\u00e9m de n\u00e3o recolherem a parcela do ICMS, n\u00e3o est\u00e3o recebendo do Governo Federal os repasses da compensa\u00e7\u00e3o que lhes s\u00e3o devidos.\r\nRepito que o preju\u00edzo do Estado do Par\u00e1 j\u00e1 passa dos 40 bilh\u00f5es de reais. N\u00e3o podemos continuar nessa situa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podemos aceitar essa injusti\u00e7a.\r\nComo representante da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do meu querido Estado do Par\u00e1, vou trabalhar de forma incans\u00e1vel para regulamentarmos urgentemente a Lei Kandir. Se isso n\u00e3o ocorrer, iremos propor a revoga\u00e7\u00e3o por completo dela. \r\nQuero conclamar os nobres Deputados e Deputadas para que possamos fazer gest\u00f5es junto ao Col\u00e9gio de L\u00edderes e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, a fim de que essa mat\u00e9ria entre imediatamente na pauta de vota\u00e7\u00f5es deste plen\u00e1rio. O parecer da Comiss\u00e3o Especial que trata do assunto j\u00e1 foi aprovado e est\u00e1 pronto para entrar na pauta.\r\nEstamos atentos e n\u00e3o vamos aceitar que Estados exportadores, como o meu Par\u00e1, continuem sendo prejudicados por uma lei que s\u00f3 aumentou as diferen\u00e7as sociais em nosso Pa\u00eds.\r\n6. Passagem A\u00e9rea\r\nQuero abordar outro assunto que ultimamente tem nos incomodado muito devido ao elevado grau de injusti\u00e7a que sua pr\u00e1tica acarreta. O consumidor brasileiro por vezes \u00e9 chamado a contribuir com o desenvolvimento do Pa\u00eds, por\u00e9m, nem sempre os grandes empres\u00e1rios d\u00e3o sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o para o sistema.\r\nEsse \u00e9 um tema que certamente interfere na vida de todos aqueles que utilizam o transporte a\u00e9reo neste Pa\u00eds. Refiro-me \u00e0 cobran\u00e7a abusiva no despacho de bagagens e, mais recente, mas n\u00e3o menos abusiva, \u00e0 cobran\u00e7a na marca\u00e7\u00e3o de assentos pelas companhias a\u00e9reas.\r\nPara acabar com essa farra, resolvi apresentar o Projeto de Lei n\u00ba 607, de 2019, com a inten\u00e7\u00e3o de alterar o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078, de 1990), para incluir como abusivas tais pr\u00e1ticas. Os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas no Brasil s\u00e3o realmente exorbitantes. \u00c9 um absurdo o passageiro ainda ter que pagar por servi\u00e7os b\u00e1sicos que deveriam ser realizados pelas pr\u00f3prias companhias a\u00e9reas.\r\n\u00c9 revoltante que esses dissabores ainda aconte\u00e7am no territ\u00f3rio brasileiro. O contrassenso dessas empresas extrapola o bom-senso. Estou certo de que, com a nossa iniciativa, conseguiremos impedir o pagamento de quaisquer taxas adicionais, tanto para despacho de um volume de bagagem com peso n\u00e3o superior a 23 quilos nos voos dom\u00e9sticos, quanto para marca\u00e7\u00e3o antecipada de assentos em aeronaves comerciais em voos nacionais.\r\n\u00c9 importante destacar que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor foi institu\u00eddo como forma de regular e disciplinar as rela\u00e7\u00f5es de consumo no Pa\u00eds. Em seu art. 51 s\u00e3o elencadas as pr\u00e1ticas abusivas que s\u00e3o vedadas ao com\u00e9rcio nessas rela\u00e7\u00f5es.\r\nEm 2017, a ANAC - Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil autorizou as companhias a\u00e9reas brasileiras a cobrarem pelas bagagens despachadas sob a argumenta\u00e7\u00e3o de que essa pr\u00e1tica iria reduzir o pre\u00e7o final das passagens a\u00e9reas, mas levaria cerca de 5 anos para come\u00e7ar a ter reflexo direto no consumidor final, o que n\u00e3o ocorreu. Passados quase 2 anos, os consumidores brasileiros sentem-se lesados, pois, ao contr\u00e1rio de reduzir o pre\u00e7o das tarifas, o que vimos foi o aumento exagerado desses valores. \u00c9 um verdadeiro disparate!\r\nO recente abuso na cobran\u00e7a para marca\u00e7\u00e3o de assentos chega a ser um afronta aos cidad\u00e3os. Para adquirir, por exemplo, passagens para uma fam\u00edlia de cinco pessoas, al\u00e9m de pagar pre\u00e7os elevad\u00edssimos pelos respectivos bilhetes, o consumidor teria que arcar com taxas adicionais de R$40,00 por pessoa, o que representaria um valor extra de R$200,00, para que todos os membros da fam\u00edlia pudessem viajar juntos. Isso n\u00e3o tem cabimento. \r\nN\u00e3o resta d\u00favida, Sr. Presidente, que a cobran\u00e7a da referida taxa de marca\u00e7\u00e3o de assento, al\u00e9m de abusiva, fere o princ\u00edpio da legalidade, uma vez que ela estaria sendo feita em duplicidade.\r\nAcredito que as altera\u00e7\u00f5es que estamos propondo no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, por meio do nosso Projeto de Lei n\u00ba 607, de 2019, ter\u00e3o todas as condi\u00e7\u00f5es para assegurar o direito do consumidor, o qual, na maioria das vezes, \u00e9 o lado mais fraco da rela\u00e7\u00e3o de consumo e, muitas vezes, n\u00e3o tem a quem recorrer.\r\nOutro absurdo com que deparei foi em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarifas a\u00e9reas praticadas pelas companhias. Ao comprar uma passagem a\u00e9rea com antecipa\u00e7\u00e3o de 30 dias da data do voo em determinada tarifa mais barata (light), em caso de cancelamento ap\u00f3s 24 horas da emiss\u00e3o, somente terei direito ao reembolso da taxa de embarque. A companhia apropria-se de 100% do valor pago. Se eu fizer a op\u00e7\u00e3o por uma tarifa um pouco mais alta (plus), a companhia a\u00e9rea somente me reembolsa 40% do valor da passagem, ou seja, pago uma \"multa\" de 60% do valor inicial.\r\nIsso \u00e9 um verdadeiro absurdo e, mais, caracteriza enriquecimento il\u00edcito por parte das companhias a\u00e9reas. \u00c9 um verdadeiro roubo. N\u00e3o podemos ficar calados diante dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEstou apresentando ainda o Projeto de Lei n\u00ba 1.773, de 2019, para garantir aos usu\u00e1rios do sistema a\u00e9reo o direito de arrependimento, conforme disposto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. No caso, o usu\u00e1rio teria o direito de reaver a integralidade dos valores pagos caso venha a desistir da compra em at\u00e9 7 dias ap\u00f3s a emiss\u00e3o do bilhete. \r\nPassada essa condi\u00e7\u00e3o e em caso de cancelamento do bilhete at\u00e9 24 horas anteriores ao voo, o passageiro somente poderia ser multado em at\u00e9 20% do valor pago pelo bilhete, descontada a taxa de embarque. \r\nA perda total do valor pago somente ocorreria em caso de n\u00e3o comparecimento ao voo, salvo motivo de for\u00e7a maior devidamente justificado. Isso seria muito mais justo.\r\nChega de cobran\u00e7as absurdas no transporte a\u00e9reo brasileiro!\r\n7. Foro Privilegiado\r\nComo \u00faltimo assunto que irei abordar, chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fim do foro privilegiado. Esse tema me \u00e9 muito caro, Sras. e Srs. Deputados. Durante minha vida profissional como advogado e, posteriormente, no exerc\u00edcio do cargo de Deputado Estadual e agora Deputado Federal, sempre defendi o princ\u00edpio constitucional constante do art. 5\u00ba: \"Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza (...)\". \r\nSou a favor do fim do foro privilegiado em todos os n\u00edveis e em todas as suas consequ\u00eancias. Temos que priorizar a vota\u00e7\u00e3o da PEC do Senador Alvaro Dias urgentemente. Trata-se de um verdadeiro \"desaFORO\" manter esse privil\u00e9gio para alguns poucos que se escondem atr\u00e1s desse suposto direito para cometer crimes, conforme temos visto nos \u00faltimos anos.\r\nDa mesma forma, este Congresso Nacional precisa promover a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de forma a deixar claro o entendimento da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Essa altera\u00e7\u00e3o acabar\u00e1 com a constante inseguran\u00e7a jur\u00eddica que estamos presenciando, quando o STF, somente nos \u00faltimos 2 anos, j\u00e1 discutiu esse assunto v\u00e1rias vezes e ir\u00e1 discuti-lo novamente no pr\u00f3ximo m\u00eas de abril.\r\nPelo fim do foro privilegiado!\r\nPor fim, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para os assuntos aqui abordados. Desde j\u00e1 pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o dos projetos que mencionei, pois acredito que ter\u00e3o reflexo em todo o territ\u00f3rio nacional e trar\u00e1 benef\u00edcios para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o especialmente aos colegas que me apartearam e solicito que todos os apartes sejam incorporados ao meu pronunciamento. \r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RECLAMA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PR\u00c1TICA ABUSIVA, ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITO DO CONSUMIDOR, PAR\u00c1 (ESTADO), PREJU\u00cdZO, TURISMO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), DEFESA, INICIATIVA LEGISLATIVA, PL 607/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, CL\u00c1USULA ABUSIVA, COBRAN\u00c7A, TAXA, REMARCA\u00c7\u00c3O, ASSENTO, AERONAVE, VOO COMERCIAL, VOO NACIONAL, VOLUME (MEDIDA), BAGAGEM DESPACHADA, PL 1773/2019, DIREITO DE ARREPENDIMENTO, CONSUMIDOR, COMPRA, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a cobran\u00e7a  de tarifas a\u00e9reas abusivas no Brasil, em preju\u00edzo ao desenvolvimento da economia e do turismo. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 607 e 1.773, de 2019, respectivamente, sobre a cobran\u00e7a de marca\u00e7\u00e3o de assentos e bagagens pelas companhias a\u00e9reas e sobre o disciplinamento do exerc\u00edcio do direito de arrependimento pelo consumidor pela compra de passagens a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu vou falar sobre as passagens a\u00e9reas e os abusos cometidos pelas companhias a\u00e9reas contra os consumidores.\r\nO Brasil \u00e9 um gigante. Muitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o maiores do que continentes deste mundo.\r\nO pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea para alguns trechos est\u00e1 invi\u00e1vel, insustent\u00e1vel, Deputado Alexandre Frota, Deputado Jos\u00e9 Medeiros. Por exemplo, uma passagem para os trechos Bel\u00e9m-Altamira e Altamira-Bel\u00e9m, no Estado do Par\u00e1, que possui uma \u00e1rea territorial muito grande, chega a custar quase 3 mil reais - e n\u00e3o \u00e9 em cima da hora. \u00c0s vezes, com 1 m\u00eas de anteced\u00eancia, o pre\u00e7o j\u00e1 \u00e9 esse.\r\nOcorre o mesmo problema com os trechos Bel\u00e9m-Santar\u00e9m e Santar\u00e9m-Bel\u00e9m, cujas passagens de ida e de volta chegam a custar 2 mil reais.\r\nEu fico muito triste com essa situa\u00e7\u00e3o. Num Pa\u00eds gigantesco como o nosso, cujos Estados possuem uma extens\u00e3o territorial enorme, \u00e9 muito importante o transporte a\u00e9reo, assim como \u00e9 muito importante haver um pre\u00e7o competitivo. Imaginem como vai ficar o transporte a\u00e9reo em algumas regi\u00f5es com esses pre\u00e7os elevados! Isso atrapalha o desenvolvimento regional. Isso atrapalha o setor empresarial, o turismo. Essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 deixando algumas cidades no isolamento. \r\nEm 2017, a ANAC autorizou as companhias a\u00e9reas a cobrarem pelo despacho da bagagem do cidad\u00e3o, o que antigamente era de gra\u00e7a. A ANAC alegou que o pre\u00e7o das passagens iria diminuir. O efeito foi contr\u00e1rio, Deputado Alexandre Frota: aumentaram os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas. Por isso, eu apresentei um projeto de lei a fim de reverter essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante que o cidad\u00e3o tenha novamente o direito de despachar sua bagagem de at\u00e9 23 quilos.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, agora as companhias a\u00e9reas est\u00e3o cobrando pela marca\u00e7\u00e3o antecipada do assento. Uma fam\u00edlia com quatro pessoas tem que pagar 640 reais - 80 reais por pessoa - para despachar a bagagem, considerando-se os trechos de ida e de volta. Falo isso porque, quando vim com a minha fam\u00edlia para a posse em Bras\u00edlia, eu quis marcar o meu assento para viajar com a minha mulher e as minhas filhas e fui avisado de que teria que pagar mais 40 reais por pessoa. Isso est\u00e1 ficando invi\u00e1vel!\r\nEnt\u00e3o, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 607, de 2019, com base no art. 51 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, para realmente proibir esse abuso que est\u00e1 sendo cometido pelas companhias a\u00e9reas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s passagens. \r\nEu apresentei tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 1.773, de 2019, para regulamentar a cobran\u00e7a de multas pelas companhias a\u00e9reas. \u00c9 um absurdo a forma como hoje isso funciona!\r\nTenho aqui uma tabela de multas de 1 m\u00eas atr\u00e1s. Vou dar um exemplo da Latam: uma passagem para o trecho Bras\u00edlia-Bel\u00e9m custa 631 reais. Se eu comprar essa passagem, terei 24 horas para desistir da compra. Depois de 24 horas, se eu ficar arrependido e n\u00e3o quiser viajar, terei direito ao ressarcimento apenas da taxa de embarque. \u00c9 um absurdo! Na tarifa Plus, se eu desistir depois de 24 horas, s\u00f3 vou ter direito a 40%.\r\nEu apresentei esse projeto para que o cidad\u00e3o consumidor, quando comprar uma passagem e desistir da compra, tenha uma multa menor, em torno de 20%.\r\nEspero que a ANAC esteja do lado do consumidor, n\u00e3o do lado das companhias a\u00e9reas. \r\nMuito obrigado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero abordar um assunto que ultimamente tem nos incomodado muito, devido ao elevado grau de injusti\u00e7a que sua pr\u00e1tica acarreta. Por vezes, o consumidor brasileiro \u00e9 chamado a contribuir para o desenvolvimento do Pa\u00eds, por\u00e9m nem sempre os grandes empres\u00e1rios d\u00e3o sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o para o sistema.\r\nEste \u00e9 um tema que certamente interfere na vida de todos aqueles que utilizam o transporte a\u00e9reo neste Pa\u00eds. Refiro-me \u00e0 cobran\u00e7a abusiva pelo despacho de bagagens e a mais recente - n\u00e3o menos abusiva - cobran\u00e7a pela marca\u00e7\u00e3o de assentos feitas pelas companhias a\u00e9reas.\r\nPara acabar com essa farra, resolvi apresentar o Projeto de Lei n\u00ba 607, de 2019, com a inten\u00e7\u00e3o de alterar o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078, de 1990), para considerar abusivas tais pr\u00e1ticas.\r\nOs pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas aqui no Brasil s\u00e3o realmente exorbitantes. \u00c9 um absurdo o passageiro ainda ter que pagar por servi\u00e7os b\u00e1sicos, que deveriam ser realizados pelas pr\u00f3prias companhias a\u00e9reas.\r\n\u00c9 revoltante que esses dessabores ainda aconte\u00e7am no territ\u00f3rio brasileiro. O contrassenso dessas empresas extrapola o bom senso. Estou certo de que, com a nossa iniciativa, conseguiremos impedir o pagamento de quaisquer taxas adicionais, tanto para despacho de um volume de bagagem com peso n\u00e3o superior a 23 quilos nos voos dom\u00e9sticos, quanto para marca\u00e7\u00e3o antecipada de assentos em aeronaves comerciais em voos nacionais.\r\n\u00c9 importante destacar que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor foi institu\u00eddo como forma de regular e disciplinar as rela\u00e7\u00f5es de consumo no Pa\u00eds. Em seu art. 51, s\u00e3o elencadas as pr\u00e1ticas abusivas que s\u00e3o vedadas ao com\u00e9rcio nessas rela\u00e7\u00f5es.\r\nEm 2017, a ANAC - Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil autorizou as companhias a\u00e9reas brasileiras a cobrarem pelas bagagens despachadas, sob a argumenta\u00e7\u00e3o de que essa pr\u00e1tica iria reduzir o pre\u00e7o final das passagens a\u00e9reas, mas levaria cerca de 5 anos para come\u00e7ar a refletir diretamente no consumidor, o que n\u00e3o ocorreu. Passados quase 2 anos, os consumidores brasileiros se sentem lesados, pois, em vez de uma redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas, o que vimos foi um aumento exagerado desses valores - um verdadeiro disparate!\r\nO recente abuso da cobran\u00e7a pela marca\u00e7\u00e3o de assentos chega a ser uma afronta aos cidad\u00e3os. Por exemplo, para adquirir passagens para uma fam\u00edlia de cinco pessoas, al\u00e9m de pagar pre\u00e7os elevad\u00edssimos pelos bilhetes, o consumidor teria que arcar com taxas adicionais de R$40,00 por pessoa, o que daria um valor extra de R$200,00 para que todos os membros dessa fam\u00edlia pudessem viajar juntos. Isso n\u00e3o tem cabimento. \r\nSr. Presidente, n\u00e3o resta d\u00favida de que a cobran\u00e7a da referida taxa de marca\u00e7\u00e3o de assento, al\u00e9m de abusiva, fere o princ\u00edpio da legalidade, uma vez que a cobran\u00e7a estaria sendo feita em duplicidade.\r\nAcredito que as altera\u00e7\u00f5es que estamos propondo no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, por meio do nosso Projeto de Lei n\u00ba 607, de 2019, ter\u00e3o todas as condi\u00e7\u00f5es de assegurar a prote\u00e7\u00e3o ao direito do consumidor, que, na maioria das vezes, \u00e9 o lado mais fraco da rela\u00e7\u00e3o de consumo e, muitas vezes, n\u00e3o tem a quem recorrer.\r\nAl\u00e9m disso, deparei-me com outro absurdo: as tarifas praticadas pelas companhias a\u00e9reas. Se eu comprar uma passagem a\u00e9rea com anteced\u00eancia de 30 dias em rela\u00e7\u00e3o ao voo, em uma tarifa mais barata (light), em caso de cancelamento ap\u00f3s 24 horas da emiss\u00e3o, somente terei direito ao reembolso da taxa de embarque. A companhia se apropria de 100% do valor pago.\r\nSe eu fizer a op\u00e7\u00e3o por uma tarifa um pouco mais alta (plus), a companhia a\u00e9rea somente me reembolsa 40% do valor da passagem, ou seja, pago uma \"multa\" de 60% do valor total.\r\nIsso \u00e9 um verdadeiro absurdo! E mais: caracteriza-se enriquecimento il\u00edcito por parte das companhias a\u00e9reas. \u00c9 um verdadeiro roubo. N\u00e3o podemos ficar calados diante dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEstou apresentando, tamb\u00e9m, o Projeto de Lei n\u00ba 1.773, de 2019, para garantir aos usu\u00e1rios do sistema a\u00e9reo o direito de desist\u00eancia conforme disposto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. No caso, o usu\u00e1rio teria o direito de reaver a integralidade dos valores pagos caso viesse a desistir da compra em at\u00e9 7 dias ap\u00f3s a emiss\u00e3o do bilhete.\r\nPassada essa condi\u00e7\u00e3o, em caso de cancelamento do bilhete com at\u00e9 24 horas de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao voo, o passageiro somente poderia ser multado em at\u00e9 20% do valor pago pelo bilhete, descontada a taxa de embarque. A perda total do valor pago somente ocorreria em caso de n\u00e3o comparecimento ao voo, salvo motivo de for\u00e7a maior devidamente justificado. Isso seria muito mais justo.\r\nChega de cobran\u00e7as absurdas no transporte a\u00e9reo brasileiro!\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, GARANTIAS FUNDAMENTAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE INCLUS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, sobre a extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso de crimes comuns.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei nesta Casa o Requerimento n\u00ba 1.041, de 2017, que requer ao Presidente da C\u00e2mara Federal a imediata inclus\u00e3o na pauta da PEC 333/2017, do Senador Alvaro Dias, que prop\u00f5e o fim do foro privilegiado, um assunto muito importante para nosso Pa\u00eds.\r\nComo cidad\u00e3o, Deputado Estadual e agora Deputado Federal, eu sempre defendi essa bandeira nas minhas caminhadas e na campanha pol\u00edtica.\r\nN\u00f3s temos apenas de respeitar, Presidente, de obedecer ao que reza o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que diz que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, e - vou al\u00e9m - ao que preceitua o art. 7\u00ba da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, que diz que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o, e t\u00eam o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da lei. \r\nEnt\u00e3o, vamos juntos por um Brasil mais justo, com igualdade para todos, pelo fim do foro privilegiado.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. Bloco/PSD - BA) - Parab\u00e9ns pelo pronunciamento, Deputado! Seu pedido ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assumo a tribuna nesta tarde para tratar de um assunto de suma import\u00e2ncia. Durante minha vida profissional como advogado, posteriormente no exerc\u00edcio do cargo de Deputado Estadual e, agora, Deputado Federal, sempre defendi o princ\u00edpio constitucional constante no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5e que \"todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\". \r\nEsse princ\u00edpio tamb\u00e9m est\u00e1 disposto no art. 7\u00ba da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio: \"Todos s\u00e3o iguais perante a lei e, sem distin\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito a igual prote\u00e7\u00e3o da lei\". Digo isso, pois sou totalmente a favor da igualdade e do fim do foro privilegiado, em todos os n\u00edveis e em todas as suas consequ\u00eancias.\r\nPara manifestar minha posi\u00e7\u00e3o, protocolei nesta Casa o Requerimento n\u00ba 1.041, de 2019, que solicita ao Presidente Rodrigo Maia a imediata inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio da PEC 333/2017, de autoria do Senador Alvaro Dias. Minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 dar uma resposta imediata para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que almeja pela vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. Trata-se de um verdadeiro \"desaFORO\" manter este privil\u00e9gio para alguns poucos que se escondem atr\u00e1s desse direito para cometer crimes, conforme temos visto nos \u00faltimos anos.\r\nEstarei trabalhando diuturnamente para que esse assunto n\u00e3o seja esquecido e que possamos aprovar definitivamente o fim do foro privilegiado.\r\nTodos s\u00e3o iguais perante a lei. Pelo fim do foro privilegiado!\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "J\u00daNIOR FERRARI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Perfil pol\u00edtico e ideol\u00f3gico do orador. Exerc\u00edcio do mandato parlamentar em defesa da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias relevantes para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e para a seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar em conchavos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna fazer algumas coloca\u00e7\u00f5es.\r\nNesses \u00faltimos meses, nas redes sociais, na televis\u00e3o, no r\u00e1dio e nas m\u00eddias, muito tem sido falado sobre Deputados de esquerda, Deputados de direita, Deputados de centro. Isso tamb\u00e9m chega \u00e0 minha rede social e eu queria fazer alguns esclarecimentos sobre essa quest\u00e3o.\r\nConforme tenho esclarecido na minha rede social, eu n\u00e3o sou um Deputado de esquerda, nem um Deputado de direita, nem um Deputado do centro. Sou brasileiro e vou votar favoravelmente ao que for melhor para o Brasil.\r\nSr. Presidente, eu penso no nosso presente e, especialmente, no futuro do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o participo de conchavo pol\u00edtico. Nesta Casa, o meu voto \u00e9 transparente, \u00e9 nominal, \u00e9 feito com muita responsabilidade. N\u00e3o vou mudar o meu posicionamento, Sras. e Srs. Deputados, por press\u00e3o. Vou votar com consci\u00eancia, com coer\u00eancia, respeitando as diverg\u00eancias e pensando sempre no nosso Pa\u00eds.\r\nSou favor\u00e1vel a v\u00e1rios projetos que est\u00e3o tramitando nesta Casa, como, por exemplo, o projeto anticrime, do Ministro Sergio Moro, que \u00e9 important\u00edssimo para o Pa\u00eds, porque combate a corrup\u00e7\u00e3o. Na medida provis\u00f3ria que votamos nesta Casa, fui favor\u00e1vel a que o COAF ficasse com o Ministro da Justi\u00e7a. Infelizmente, perdemos por 18 votos. Defendo, tamb\u00e9m, o fim do foro privilegiado, porque todos s\u00e3o iguais perante a lei. Esse projeto \u00e9 important\u00edssimo para o nosso Pa\u00eds. Tamb\u00e9m h\u00e1 a quest\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, Sr. Presidente, porque \u00e9 um absurdo o Pa\u00eds ter uma das mais altas cargas de impostos do mundo.\r\nA reforma tribut\u00e1ria \u00e9 importante, mas, al\u00e9m dela, tamb\u00e9m \u00e9 importante o pacto federativo entre os Estados e os Munic\u00edpios. Hoje os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o cada vez mais pobres, est\u00e3o enfraquecidos. \u00c9 importante que haja a partilha do bolo dos impostos entre os Estados e os Munic\u00edpios, para que possam arcar com as suas despesas. Afinal de contas, onde mora o cidad\u00e3o? Nos Estados e nos Munic\u00edpios. Por isso, \u00e9 importante fortalecer os Estados e os Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nExiste outro assunto importante: h\u00e1 muitos anos, est\u00e1 sendo discutida nesta Casa a Lei Kandir. N\u00f3s precisamos acabar com a Lei Kandir, que \u00e9 perversa e prejudica v\u00e1rios Estados. A Lei Kandir tem de acabar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Isso \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds.\r\nPrecisamos discutir tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal de 18 anos para 16 anos. N\u00f3s vemos, nas not\u00edcias do nosso Pa\u00eds, que muitos jovens cometem v\u00e1rios crimes. E v\u00e3o continuar cometendo, Sr. Presidente, porque existe essa brecha na lei. Precisamos fazer a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Um jovem com mais de 16 anos sabe o que quer. Esse projeto tamb\u00e9m \u00e9 important\u00edssimo.\r\nPara finalizar, quero falar da reforma da Previd\u00eancia. Eu sou favor\u00e1vel \u00e0 reforma, desde que sejam feitos alguns ajustes nesta Casa, como a retirada do trabalhador rural, do BPC, dos professores, al\u00e9m de uma regra melhor para a adequa\u00e7\u00e3o da regra da aposentadoria.\r\nNo Brasil, j\u00e1 s\u00e3o mais de 13 milh\u00f5es de desempregados, 34 milh\u00f5es e 300 mil pessoas sem \u00e1gua tratada e 99 milh\u00f5es de pessoas sem esgoto.\r\nO Brasil depende da nossa atua\u00e7\u00e3o aqui nesta Casa do Povo.\r\nPelo Par\u00e1 e pelo Brasil, muito obrigado.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com enorme preocupa\u00e7\u00e3o que ocupo a tribuna nesta tarde, pois estamos vivenciando um verdadeiro clima de caos no Brasil.\r\nNos \u00faltimos meses, nas redes sociais e nas emissoras de TV e r\u00e1dio, tem sido noticiada a omiss\u00e3o desta Casa, em fun\u00e7\u00e3o de discuss\u00f5es internas que envolvem Esquerda, Direita, Centr\u00e3o, etc. Acredito que devemos nos unir em defesa da nossa economia, dos nossos jovens, da nossa sociedade, da fam\u00edlia brasileira.\r\nO que iremos abordar neste pronunciamento causa-nos tristeza e tamb\u00e9m uma sensa\u00e7\u00e3o de impot\u00eancia diante das mazelas que estamos presenciando no nosso querido Brasil.\r\nPrimeiramente, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos nobres pares para a quest\u00e3o da criminalidade. Estamos diante de uma situa\u00e7\u00e3o que pode ser comparada a uma verdadeira guerra. De um lado, est\u00e1 a criminalidade, que segue se armando e usando os nossos jovens em suas a\u00e7\u00f5es; do outro lado, est\u00e3o as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, cada vez mais acuadas, principalmente pela falta de pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes aliada \u00e0 falta de estrutura do Estado.\r\nNo Rio de Janeiro, as mil\u00edcias est\u00e3o se apropriando de bens p\u00fablicos, e o Estado n\u00e3o consegue reagir diante de tal situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 cerca de 10 dias, no Par\u00e1, ocorreu uma chacina no Bairro do Guam\u00e1, onde 11 pessoas foram assassinadas. Em princ\u00edpio, a pol\u00edcia investiga uma suposta liga\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico de drogas, mas tamb\u00e9m n\u00e3o descarta que o crime esteja relacionado com o assassinato de tr\u00eas policiais militares, ocorrido na semana anterior. Al\u00e9m disso, vemos agora a situa\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios de Manaus.\r\nA criminalidade e o tr\u00e1fico de drogas est\u00e3o destruindo os nossos jovens, est\u00e3o destruindo o Estado brasileiro, que necessita de uma resposta imediata a essa situa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 incapaz de faz\u00ea-lo.\r\nH\u00e1 cerca de 3 semanas, estive em uma audi\u00eancia com o Ministro Sergio Moro. Falamos sobre a manuten\u00e7\u00e3o da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em Bel\u00e9m. Naquela ocasi\u00e3o, o Ministro se mostrou sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o e informou que, a princ\u00edpio, o contingente seria mantido, mas o per\u00edodo dessa manuten\u00e7\u00e3o dependia de maior aporte or\u00e7ament\u00e1rio. Estamos muito preocupados, pois, caso a For\u00e7a Nacional seja retirada do Estado, o caos poder\u00e1 imperar em nossas cidades.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil precisa de medidas urgentes. Esta Casa precisa dar uma resposta imediata para a popula\u00e7\u00e3o. Precisamos acabar com a paralisia que tomou conta do Estado Brasileiro e deste Parlamento. Precisamos urgentemente votar as mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds. \r\nDefendo que, somente com a retomada do crescimento, poderemos gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, alavancar a economia e assegurar ao Estado os recursos t\u00e3o necess\u00e1rios para os investimentos em infraestrutura, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, seguran\u00e7a p\u00fablica. Sou a favor das mudan\u00e7as que o nosso Pa\u00eds necessita para se desenvolver.\r\nNa semana passada, votamos a favor da manuten\u00e7\u00e3o do COAF sob o controle do Ministro Sergio Moro, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Infelizmente perdemos por 18 votos. \r\nDefendo a imediata vota\u00e7\u00e3o do pacote anticrime do Ministro Moro, que endurece a legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira para punir com rigor a criminalidade e combater, de forma mais eficiente, a corrup\u00e7\u00e3o, esse \"c\u00e2ncer\" que tanto afeta o Brasil.\r\nAinda na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, sou a favor da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal de 18 anos para 16 anos de idade. N\u00e3o podemos aceitar que, sob o argumento de serem menores de idade, verdadeiros bandidos continuem praticando crimes b\u00e1rbaros, na certeza da impunidade, sendo inclusive usados pelas organiza\u00e7\u00f5es criminosas para pr\u00e1ticas delituosas.\r\nDefendo a imediata aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, t\u00e3o necess\u00e1ria para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Precisamos promover alguns ajustes, ou seja, precisamos rever a quest\u00e3o dos trabalhadores rurais, do BPC e dos professores. Al\u00e9m disso, precisamos criar uma regra de transi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o prejudique as pessoas que est\u00e3o inseridas no atual regime. Com algumas altera\u00e7\u00f5es, confiamos na aprova\u00e7\u00e3o reforma da Previd\u00eancia, que se faz necess\u00e1ria e urgente.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de municipalista, acredito que o Parlamento precisa se debru\u00e7ar sobre a reforma tribut\u00e1ria e aprov\u00e1-la, a fim de simplificar e reduzir a carga tribut\u00e1ria. Precisamos discutir o pacto federativo e a descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos estatais para Estados e Munic\u00edpios, que hoje sequer conseguem cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es constitucionais, devido \u00e0 grande concentra\u00e7\u00e3o de recursos no poder central, ou seja, no Executivo Federal. N\u00e3o menos importante \u00e9 a reforma pol\u00edtica.\r\nPrecisamos revogar imediatamente a Lei Kandir, que s\u00f3 prejudica os Estados produtores, como o meu querido Estado do Par\u00e1, que, ao longo da vig\u00eancia dessa lei, s\u00f3 tem acumulado preju\u00edzos, por falta dos repasses das compensa\u00e7\u00f5es. Esses recursos fazem falta para investimentos na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na infraestrutura, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo dados do IBGE de fevereiro de 2019, o n\u00famero de brasileiros desempregados j\u00e1 supera 13 milh\u00f5es. Temos cerca de 34 milh\u00f5es e 300 mil pessoas sem \u00e1gua tratada e 99 milh\u00f5es de pessoas sem esgoto.\r\nN\u00e3o existe na\u00e7\u00e3o forte com uma popula\u00e7\u00e3o vivendo \u00e0 margem da sociedade, at\u00e9 mesmo abaixo da linha da pobreza. Saneamento b\u00e1sico e emprego s\u00e3o o m\u00ednimo necess\u00e1rio para dar dignidade \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. Para isso, devemos aprovar urgentemente as reformas de que o Brasil precisa, sob pena de pagarmos por essa omiss\u00e3o no futuro. A hist\u00f3ria n\u00e3o poupar\u00e1 ningu\u00e9m.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que vemos na m\u00eddia \u00e9 uma gigantesca campanha de descr\u00e9dito em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo e ao Poder Judici\u00e1rio e tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo. As institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica nunca estiveram t\u00e3o desacreditadas.\r\nAqui no Parlamento brasileiro, temos a oportunidade de come\u00e7ar a mudar isso. Para tanto, a aprova\u00e7\u00e3o das reformas \u00e9 imprescind\u00edvel, \u00e9 urgente.\r\nDevemos apreciar com urg\u00eancia o fim do foro privilegiado, medida que certamente ir\u00e1 ajudar a combater a impunidade e a corrup\u00e7\u00e3o. Para isso, basta que esta Presid\u00eancia traga para vota\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio a PEC do Senador \u00c1lvaro Dias.\r\nSegundo o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \"todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\". N\u00e3o podemos manter esse privil\u00e9gio para alguns poucos, que se escondem atr\u00e1s desse suposto direito para cometer crimes, conforme temos visto nos \u00faltimos anos. Somos favor\u00e1veis ao fim do foro privilegiado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para os assuntos que aqui foram abordados. Desde j\u00e1, pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o dos projetos que mencionei. Acredito que a aprova\u00e7\u00e3o dessas proposi\u00e7\u00f5es ir\u00e1 refletir em todo o territ\u00f3rio nacional e trar\u00e1 benef\u00edcios para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o me considero Governo nem Oposi\u00e7\u00e3o, muito menos de centro ou de \"centr\u00e3o\", como alguns costumam dizer. Sou brasileiro e vou votar a favor do que for melhor para o Brasil, pensando principalmente no futuro do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o participo de conchavos pol\u00edticos. O meu voto sempre ocorrer\u00e1 de forma nominal e com muita responsabilidade. N\u00e3o mudarei o meu posicionamento por press\u00e3o. Respeito as diverg\u00eancias, mas, acima de tudo, est\u00e1 o interesse de um Pa\u00eds com mais oportunidades e com menos corrup\u00e7\u00e3o, um Brasil para os brasileiros! \r\nSolicito \u00e0 Mesa a divulga\u00e7\u00e3o do presente pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HAROLDO MARTINS, EX-DEPUTADO ESTADUAL, PAR\u00c1, FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Falecimento do m\u00e9dico ex-Deputado Estadual do Par\u00e1, Haroldo Martins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria registrar o falecimento de um grande amigo nosso do Par\u00e1, o ex-Deputado Estadual Haroldo Martins, que foi Deputado por cinco mandatos no Estado do Par\u00e1. Al\u00e9m de m\u00e9dico, foi um grande Parlamentar, com trabalho em todo o Estado do Par\u00e1.\r\nAproveito para mandar as minhas condol\u00eancias a toda a sua fam\u00edlia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.  Raz\u00f5es do voto do PSD pela reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (PSD - PA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero agradecer ao nosso L\u00edder, Deputado Andr\u00e9 de Paula, a oportunidade do espa\u00e7o para falar em nome da Lideran\u00e7a do PSD.\r\nQuero parabenizar o Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, pela articula\u00e7\u00e3o e empenho na aprova\u00e7\u00e3o desta reforma t\u00e3o importante. Parabenizo toda a equipe da Presid\u00eancia, os Deputados que votaram no primeiro turno e est\u00e3o votando no segundo turno essa reforma t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nA reforma da Previd\u00eancia representa, nos pr\u00f3ximos 10 anos, uma economia em torno de 933 bilh\u00f5es de reais, ou seja, investimentos que v\u00e3o ser aplicados na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na seguran\u00e7a p\u00fablica, em infraestrutura, estradas, rodovias, e outras \u00e1reas importantes para o Brasil, para que possamos melhorar a qualidade de vida do povo brasileiro.\r\nMuito mais al\u00e9m, esta reforma da Previd\u00eancia, al\u00e9m dos 933 bilh\u00f5es de reais de economia, vai tamb\u00e9m gerar um efeito positivo no mercado nacional e no mercado internacional, atraindo investidores e gerando empregos e oportunidades. E mais al\u00e9m, meu caro Deputado Marcelo Ramos - dirijo-me a V.Exa., que foi Presidente da Comiss\u00e3o -, esta reforma mostra para o mundo que a C\u00e2mara Federal e a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica t\u00eam responsabilidade fiscal, t\u00eam compromisso com a estabilidade econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds.\r\nSabemos, nossa L\u00edder Joice Hasselmann, que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o vai resolver todos os problemas do Brasil, mas demos o primeiro passo. Outras reformas vir\u00e3o e ser\u00e3o discutidas na Casa do Povo do Brasil. Cito, por exemplo, a reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 important\u00edssima. Temos v\u00e1rios impostos e uma das cargas tribut\u00e1rias mais altas do planeta. E temos a revis\u00e3o do pacto federativo. Tem de haver uma distribui\u00e7\u00e3o melhor entre o Governo Federal, os Estados e os 5.570 Munic\u00edpios, que enfraquecem cada vez mais a sua economia. Temos tamb\u00e9m um assunto muito importante, que est\u00e1 sendo discutido h\u00e1 muitos anos nesta Casa: a Lei Kandir. Precisamos acabar com a Lei Kandir, que tem prejudicado v\u00e1rios Estados da Federa\u00e7\u00e3o, inclusive o Estado do Par\u00e1, com um preju\u00edzo de mais de 40 bilh\u00f5es nesses \u00faltimos 20 anos.\r\nTemos outro ponto muito importante: n\u00f3s temos que reduzir a tarifa de energia el\u00e9trica neste Pa\u00eds. Sras. e Srs. Deputados, energia n\u00e3o \u00e9 luxo, \u00e9 uma necessidade. Energia cara significa falta de comida na mesa do povo brasileiro. Energia cara significa desemprego. Vou dar o exemplo do Par\u00e1, que \u00e9 um dos maiores produtores de energia do Brasil e paga uma das contas de energia mais caras do Pa\u00eds. Amanh\u00e3 teremos uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir este assunto aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nTemos de avan\u00e7ar. H\u00e1 v\u00e1rios projetos tramitando nesta Casa, de v\u00e1rios Deputados, projetos importantes para o nosso Pa\u00eds. O Brasil tem pressa, temos de avan\u00e7ar urgentemente! J\u00e1 s\u00e3o mais de 13 milh\u00f5es de desempregados. S\u00e3o 34 milh\u00f5es e 300 mil pessoas sem \u00e1gua tratada, s\u00e3o 99 milh\u00f5es sem esgoto. N\u00f3s temos que avan\u00e7ar!\r\nO nosso partido, o nosso PSD vai estar sempre votando nos projetos e nas reformas importantes para o nosso Pa\u00eds. Por isso, n\u00f3s votamos \"sim\" pela reforma da Previd\u00eancia. Vamos juntos pelo Brasil e pelo Estado do Par\u00e1! \r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o que nosso pronunciamento seja inserido no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa passa por um momento hist\u00f3rico, que dever\u00e1 marcar um novo come\u00e7o para o Pa\u00eds. A partir da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, certamente o Brasil iniciar\u00e1 um novo ciclo, uma nova fase.\r\nOcupo esta Tribuna em nome do meu partido, o PSD, para falar a favor da reforma da Previd\u00eancia, a favor da aprova\u00e7\u00e3o em segundo turno desta importante proposta. \r\nCertamente poder\u00edamos ter feito muito mais, mas no atual momento este foi o texto constru\u00eddo, diante de uma s\u00e9rie de negocia\u00e7\u00f5es e envolvendo os mais variados setores. Este, sem d\u00favida, foi o melhor texto poss\u00edvel para este momento.\r\nQuero reiterar que o PSD apoiou a reforma desde o primeiro momento e continuamos apoiando, pois o Pa\u00eds precisa ser colocado no rumo certo. Nossa economia precisa reagir, diante desta grave crise por que o mundo inteiro passa, crise que tem nos afetado de forma indiscriminada.\r\nEstamos tranquilos quanto \u00e0s mudan\u00e7as que estamos aprovando, pois a nova Previd\u00eancia ser\u00e1 mais justa, principalmente com os mais pobres, os que mais precisam.\r\nGarantimos aqui a manuten\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e asseguramos os direitos dos trabalhadores rurais. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto inicial, asseguramos ainda melhores condi\u00e7\u00f5es para os professores, entre outras garantias.\r\nQuem ganha menos vai pagar menos, e quem ganha mais ir\u00e1 pagar mais. Isso sim \u00e9 o mais justo.\r\nEstamos acabando com as superaposentadorias, inclusive para os pol\u00edticos. A partir de agora, quem ingressar na pol\u00edtica ou no servi\u00e7o p\u00fablico ir\u00e1 se aposentar pelo teto da Previd\u00eancia.\r\nEstamos garantindo que as futuras gera\u00e7\u00f5es tenham assegurados os recursos para o pagamento de suas aposentadorias. Caso n\u00e3o aprovemos a reforma, o Brasil correr\u00e1 o risco de se \"tornar uma Gr\u00e9cia\".\r\nSabemos que a reforma da Previd\u00eancia sozinha n\u00e3o ir\u00e1 resolver os problemas do Brasil e da nossa economia. Faz-se necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e da reforma pol\u00edtica. \u00c9 preciso revisar o pacto federativo e rever leis injustas, como a Lei Kandir, que tem prejudicado principalmente Estados exportadores. Eu, particularmente, defendo a revoga\u00e7\u00e3o dessa malfadada lei, que s\u00f3 para o meu Estado do Par\u00e1 j\u00e1 causou um preju\u00edzo de mais de 40 bilh\u00f5es de reais nos \u00faltimos 20 anos. Estes recursos t\u00eam feito falta para os investimentos de que o nosso Estado necessita.\r\nPrecisamos discutir e aprovar excelentes projetos de lei deste Parlamento. Tramitam nesta Casa diversos projetos de nossa autoria e dos demais colegas Parlamentares que modernizam a nossa legisla\u00e7\u00e3o, dando ao Pa\u00eds melhores condi\u00e7\u00f5es para crescer em todos os setores. Cito o Projeto de Lei n\u00ba 3.188, de 2019, que disp\u00f5e sobre a Rede Nacional de Inclus\u00e3o Digital e tem por objetivo promover a igualdade digital e o acesso \u00e0 Internet nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas brasileiras.\r\nEste projeto visa criar um sistema de Internet capaz de reduzir as diferen\u00e7as regionais do nosso imenso Brasil, assegurando condi\u00e7\u00f5es iguais para os nossos jovens no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e ao conhecimento. O mais interessante \u00e9 que os recursos para implanta\u00e7\u00e3o dessa Rede Nacional de Inclus\u00e3o Digital existem e est\u00e3o dispon\u00edveis no Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, por\u00e9m est\u00e3o sendo contingenciados ao logo dos anos.     \r\nPrecisamos aprovar as medidas anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o do Ministro Sergio Moro. A criminalidade e a corrup\u00e7\u00e3o precisam ser extirpadas do nosso conv\u00edvio. A sociedade n\u00e3o aguenta mais conviver com esse \"c\u00e2ncer\"!\r\nN\u00e3o podemos continuar utilizando quase um quarto do Or\u00e7amento do Brasil, cerca de 750 bilh\u00f5es de reais, para pagar a aposentados. N\u00e3o podemos aceitar que na sa\u00fade o investimento seja somente de cerca de 110 bilh\u00f5es de reais e que na educa\u00e7\u00e3o infantil o investimento seja de cerca de 50 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 uma vergonha! N\u00f3s estamos comprometendo o futuro do nosso Pa\u00eds, estamos comprometendo a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o das futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nEste Parlamento certamente ser\u00e1 lembrado pelo povo brasileiro e pela hist\u00f3ria. Vamos ser lembrados como os Parlamentares que ousaram mudar e que certamente acertaram na decis\u00e3o de mudar, os Deputados que tiveram a coragem de acreditar em um projeto de Estado, um projeto para o futuro.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com convic\u00e7\u00e3o, com responsabilidade, com compromisso de pa\u00eds que encaminhamos o voto \"sim\". Votamos pensando no futuro do Brasil. O PSD vota \"sim\" no segundo turno da reforma da Previd\u00eancia!\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), IMPUNIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIMINALIDADE, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Urgente necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, da proposta de pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna hoje fazer um apelo e tamb\u00e9m me posicionar a respeito da import\u00e2ncia da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Fa\u00e7o isso independentemente de o Deputado ser da Esquerda, ser da Direita ou ser de Centro, mas em considera\u00e7\u00e3o \u00e0 coer\u00eancia, \u00e0 responsabilidade e \u00e0 justi\u00e7a e em favor do Brasil.\r\nEsta Casa e o Senado Federal precisam, urgentemente, Sr. Presidente e Deputado Celso Sabino, regulamentar a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, evitando, assim, interpreta\u00e7\u00f5es diferentes entre ju\u00edzes, desembargadores e ministros.\r\nPrecisamos garantir ao nosso Pa\u00eds a seguran\u00e7a jur\u00eddica para a aplicabilidade da lei e da ordem. N\u00f3s precisamos disso por que, meu caro Deputado Edmilson Rodrigues? O art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 bem claro: todos s\u00e3o iguais perante a lei, independentemente de classe social, seja o pobre, seja o rico.\r\nO Brasil tem pressa. Falo por mim e por milh\u00f5es de brasileiros. Precisamos que esta Casa e o Senado Federal possam regulamentar urgentemente a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nMeu muito obrigado.\r\nEspero que o meu pronunciamento seja inserido no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO J\u00daNIOR FERRARI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assomo a esta tribuna nesta tarde para tratar de um assunto de suma import\u00e2ncia e que ser\u00e1 analisado esta semana pelo Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal. Refiro-me ao cumprimento de senten\u00e7a ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nO Brasil vem passando nos \u00faltimos anos por um importante processo de depura\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a brasileira, quer seja pelas a\u00e7\u00f5es da Lava-Jato, quer seja pelas decis\u00f5es perante os Tribunais Superiores voltadas ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade.\r\nSabemos que erros e exageros foram cometidos e devem ser revistos e punidos com o rigor da Lei. N\u00e3o se trata aqui se o Deputado \u00e9 da Direita, da Esquerda ou do Centro. Temos que ser Deputados pelo Brasil!\r\nN\u00e3o podemos regredir nas conquistas alcan\u00e7adas. Um dos grandes acertos da Justi\u00e7a brasileira foi a aplica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Agora, infelizmente, deparamos com a possibilidade de o STF derrubar esse entendimento. Se isso ocorrer, nosso Pa\u00eds ir\u00e1 regredir no combate \u00e0 impunidade, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade.\r\nQuero me posicionar totalmente a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e fa\u00e7o aqui um apelo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa e o Senado Federal precisam assumir o seu papel institucional e votar o quanto antes a regulamenta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia para que possamos acabar de vez com interpreta\u00e7\u00f5es por parte de Ju\u00edzes, Desembargadores e Ministros de Tribunais Superiores.\r\n Precisamos dar ao Pa\u00eds a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria para a aplica\u00e7\u00e3o da lei e da ordem, para que o Brasil possa se orgulhar desta importante conquista que \u00e9 a pris\u00e3o a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, fundamental para a redu\u00e7\u00e3o da impunidade e para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 criminalidade.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME).",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, sobre as medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (PSD - PA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Senadores, quero apenas registrar que hoje, na parte da manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, aprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, do Deputado Mendes Thame, que disp\u00f5e sobre medidas que v\u00e3o fomentar a ind\u00fastria do g\u00e1s natural.\r\nEsse projeto visa assegurar \u00e0s fam\u00edlias brasileiras a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Ele \u00e9 muito importante, porque, al\u00e9m de fazer com que haja redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha e haja economia, Sr. Presidente, mexe diariamente no bolso do povo brasileiro, na mesa do povo paraense e do Brasil tamb\u00e9m, com certeza.\r\nVamos juntos, pelo Brasil e pelo Par\u00e1!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DO OESTE DO PAR\u00c1 (UFOPA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Transcurso do 10\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (PSD - PA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar os 10 anos da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1 - UFOPA, sediada no Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, com os campi nos Munic\u00edpios de Oriximin\u00e1, Alenquer, \u00d3bidos, Juruti, Monte Alegre e Itaituba.\r\nA universidade conta com mais de 6 mil alunos, 44 cursos de gradua\u00e7\u00e3o, 14 programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, o que est\u00e1 alavancando a educa\u00e7\u00e3o naquela regi\u00e3o e principalmente, Sr. Presidente, dando oportunidade para aqueles alunos continuarem estudando junto de seus familiares.\r\nParab\u00e9ns a todos os professores, alunos e funcion\u00e1rios.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja inserido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "J\u00fanior Ferrari",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, referente \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; bem como da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, relativa aos registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nSr. Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade e agregar o meu tempo de Lideran\u00e7a para abordar outro assunto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Ruy Carneiro. PSDB - PB) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. J\u00daNIOR FERRARI (Bloco/PSD - PA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos exercendo o nosso papel parlamentar votando projetos importantes para o Brasil, especialmente para o combate ao coronav\u00edrus. Inclusive quero manifestar a minha solidariedade a todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos para a COVID-19.\r\nSr. Presidente, a nossa economia n\u00e3o pode parar. N\u00f3s temos que ter iniciativa, temos que buscar sempre o desenvolvimento do nosso Brasil.\r\nOntem, na C\u00e2mara Federal, apresentei o Requerimento n\u00ba 932, de 2020, para que seja inclusa urgentemente na Ordem do Dia do Plen\u00e1rio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019. \u00c9 uma medida importante para o Brasil, especialmente para a regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Aproveito para parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica e toda a sua equipe pela medida provis\u00f3ria.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910 vai caducar no dia 19 de maio, daqui a 13 dias. Da\u00ed a import\u00e2ncia de a pautarmos urgentemente. Ratifico: precisamos pautar urgentemente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910. Fa\u00e7o esse apelo a V.Exa. Milh\u00f5es de fam\u00edlias de produtores rurais est\u00e3o esperando h\u00e1 anos por essa medida, que vai beneficiar especialmente os pequenos produtores rurais.\r\nVeja bem, Sr. Presidente: 84,4% s\u00e3o pequenos produtores rurais; 14,2% s\u00e3o m\u00e9dios produtores rurais; e 1,2% s\u00e3o grandes produtores rurais. Tenho certeza de que essa regula\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria vai dar o direito de registro de propriedades a esses produtores rurais. Com isso, eles v\u00e3o ter acesso a financiamentos, a cr\u00e9ditos, v\u00e3o gerar oportunidade de empregos e renda. S\u00f3 o nosso Estado do Par\u00e1 corresponde a 15% do territ\u00f3rio brasileiro. Veja a import\u00e2ncia disso para o Estado do Par\u00e1, como isso vai impactar o nosso Estado, aproximadamente 70% da nossa \u00e1rea territorial.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o da Media Provis\u00f3ria n\u00ba 910 vai ser muito importante para o Pa\u00eds, vai fortalecer ainda mais o agroneg\u00f3cio e vai regularizar terras de milh\u00f5es de produtores rurais que est\u00e3o esperando h\u00e1 d\u00e9cadas por isso.\r\nMais Brasil, menos Bras\u00edlia! Vamos juntos, pelo Brasil, pelo Estado do Par\u00e1! Deus no comando sempre.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]