[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, MOVIMENTO BRASIL LIVRE (MBL). \r\nDEFESA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Renova\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica brasileira. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Agradecimento ao Movimento Brasil Livre - MBL por apoio ao Parlamentar.  Transcurso dos 2 anos de falecimento do pai do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, muito me honra utilizar esta tribuna pela primeira vez como Deputado Federal empossado. Antes de tudo, quero agradecer aos 465 mil brasileiros que acreditaram em mim e me conferiram este mandato.\r\nVenho justamente para tentar trazer renova\u00e7\u00e3o e retomar a esperan\u00e7a na pol\u00edtica, que se perdeu, combatendo a demoniza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. Acho que todos os colegas aqui sabem que, para a popula\u00e7\u00e3o em geral, infelizmente a imagem que o pol\u00edtico tem hoje \u00e9 a de ladr\u00e3o, de bandido, e sabemos isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Sabemos que aqui h\u00e1 muita gente s\u00e9ria, muita gente que trabalha, muita gente com bons projetos a serem debatidos. \u00c9 esta a imagem que precisamos levar para fora: a imagem do debate, a imagem da proposi\u00e7\u00e3o, a imagem de uma C\u00e2mara dos Deputados que serve \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o que se serve dela.\r\nAos colegas que n\u00e3o me conhecem, quero me apresentar. Sou Kim Kataguiri. Fui eleito pelo Democratas de S\u00e3o Paulo. Sou filho de metal\u00fargico e dona de casa. N\u00e3o tenho origem de playboy, como as esquerdas adoram dizer. \"Ah, s\u00f3 filho de rico ou de bilion\u00e1rio defende o liberalismo!\" Pelo contr\u00e1rio, quem mais se beneficia do liberalismo, quem mais se beneficia da liberdade de mercado, \u00e9 justamente o mais pobre, aquele que mais precisa. \r\nExatamente por isso, j\u00e1 aproveitando um tema atual, o do vazamento da minuta da reforma previdenci\u00e1ria, aproveito este primeiro pronunciamento - e agrade\u00e7o o tempo de Lideran\u00e7a a mim concedido pelo bloco - para falar um pouco sobre a reforma previdenci\u00e1ria e a necessidade que temos de aprov\u00e1-la urgentemente nesta Casa, neste plen\u00e1rio. Fazendo-se uma compara\u00e7\u00e3o entre o Campeonato Brasileiro e o Governo Bolsonaro, pode-se dizer que o Governo Bolsonaro est\u00e1 come\u00e7ando pela final. A final \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria, e n\u00f3s precisamos vencer essa final. \r\nPe\u00e7o ajuda inclusive aos Parlamentares de esquerda, que falam muito sobre desigualdade social, sobre o combate \u00e0 pobreza. N\u00e3o existe hoje maior causador de desigualdade social, maior causador de pobreza, maior causador de mis\u00e9ria, maior causador de transfer\u00eancia de renda dos mais pobres para os mais ricos, do que o nosso sistema previdenci\u00e1rio. \u00c9 engra\u00e7ado que todos esses que vociferam contra a reforma da Previd\u00eancia - e isto \u00e9 transparente, bastando verificar no Portal da C\u00e2mara dos Deputados - n\u00e3o abriram m\u00e3o das suas aposentadorias parlamentares, que \u00e9 um sistema n\u00e3o de reparti\u00e7\u00e3o geracional, mas de reparti\u00e7\u00e3o simples, ou seja, esses Parlamentares que se dizem contra a reforma querem um sistema diferente para si mesmos, mas querem que a popula\u00e7\u00e3o continue no esquema de pir\u00e2mide, em que os mais pobres s\u00e3o obrigados a financiar a elite do funcionalismo p\u00fablico, inclusive Deputados, Senadores, ju\u00edzes, promotores, Ministros do Supremo Tribunal Federal e servidores p\u00fablicos federais. Essa desigualdade social institucionalizada tem de acabar.\r\nQuem fala em combate \u00e0 mis\u00e9ria, em combate \u00e0 pobreza, em combate \u00e0 desigualdade, mas n\u00e3o fala em reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o passa de um hip\u00f3crita, n\u00e3o passa de um populista. Pode-se falar muito aqui sobre educa\u00e7\u00e3o, sobre sa\u00fade, sobre seguran\u00e7a, mas o dinheiro precisa sair de algum lugar, porque ele n\u00e3o nasce do ch\u00e3o. Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos essa reforma, todos os Estados v\u00e3o continuar quebrados, os senhores n\u00e3o v\u00e3o conseguir mandar emendas para as suas respectivas bases eleitorais, e, mais uma vez, o Congresso vai sair desgastado.\r\nQuero aproveitar meus \u00faltimos minutos para agradecer tamb\u00e9m ao Movimento Brasil Livre, que me acompanhou durante toda essa trajet\u00f3ria. Tive a honra de ser um dos seus fundadores. Caminhamos a p\u00e9 de S\u00e3o Paulo at\u00e9 Bras\u00edlia para, aqui nesta Casa, protocolar o pedido de impeachment. Tamb\u00e9m acampamos durante mais de 1 m\u00eas em frente a esta Casa para derrubar o Governo mais corrupto da hist\u00f3ria do Pa\u00eds - tenho muito orgulho de dizer isso. Chego aqui para mostrar que n\u00e3o estava simplesmente fazendo oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o estava simplesmente jogando pedra, mas queria colocar algo no lugar.\r\nPara finalizar, Sra. Presidente, quero dizer que estou usando uma das \u00fanicas heran\u00e7as que meu pai, falecido h\u00e1 2 anos, me deixou, que \u00e9 esta gravata que ele comprou para acompanhar a formatura da minha irm\u00e3. Eu me sinto triste por ele n\u00e3o estar aqui para ver a minha posse, para ver eu me formar, mas ele pode ter certeza de que eu vou seguir com a honra e com a moral que ele me ensinou a vida inteira.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Natureza demag\u00f3gica do posicionamento de Deputados da Esquerda, favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios parlamentares e contr\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, colegas Parlamentares, agrade\u00e7o o espa\u00e7o.\r\nQueria, antes de mais nada, dizer que ontem ouvimos nesta Casa muitos discursos bonitos, muitos discursos falando sobre justi\u00e7a social, sobre distribui\u00e7\u00e3o de renda, sobre a luta contra a desigualdade, sobre como Parlamentares do PT, do PSOL, do PCdoB lutam pelos mais fracos e pelos mais oprimidos, como eles lutam contra os privil\u00e9gios, contra as injusti\u00e7as do mundo, como eles s\u00e3o os monopolistas da virtude.\r\nAgora o engra\u00e7ado \u00e9 notar que esses mesmos Parlamentares que usaram essas palavras bonitas n\u00e3o abriram m\u00e3o de absolutamente nada do dinheiro p\u00fablico. Pelo contr\u00e1rio, esbanjam o quanto querem e na cara de todo mundo para quem quiser ver no Portal da C\u00e2mara. \r\nN\u00e3o abriram m\u00e3o de aux\u00edlio-mudan\u00e7a nem de aux\u00edlio-moradia, nem de carro oficial, nem de motorista, nem da aposentadoria especial. Aten\u00e7\u00e3o: nem aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 reforma da Previd\u00eancia abriram m\u00e3o da aposentadoria especial e ainda esbanjaram no gasto da verba de gabinete.\r\nTodos aqui s\u00e3o Parlamentares, n\u00e3o existe nenhuma crian\u00e7a aqui, todo mundo sabe que, proporcionalmente, quem mais paga imposto no Brasil \u00e9 o mais pobre, porque os nossos impostos est\u00e3o concentrados no consumo, n\u00e3o est\u00e3o concentrados nem no patrim\u00f4nio nem na renda. Quem mais paga imposto no Brasil \u00e9 o Seu Jo\u00e3o, a Dona Maria , a dona de casa que compra arroz, feij\u00e3o, toalha, papel higi\u00eanico, suas compras do dia a dia no supermercado. \u00c9 ela quem mais paga imposto, \u00e9 ela que, em regra, financia todos os gastos aqui desta Casa.\r\nDiz o ditado que as palavras movem, mas que o exemplo - s\u00f3 o exemplo - arrasta. Por que esses Parlamentares que se dizem defensores dos mais pobres n\u00e3o fazem como diversos colegas aqui da Casa, liberais inclusive, pessoas do Partido Novo, pessoas do meu partido, eu mesmo, pessoas do Democratas, pessoas tamb\u00e9m do PP, do PSDB? \r\nEm diversos partidos diferentes, eu vejo Parlamentares abrindo m\u00e3o de todos os privil\u00e9gios. Agora, em nenhum dos partidos de esquerda, eu vejo a mesma coisa acontecendo. E essas mesmas pessoas, esses mesmos guerreiros da justi\u00e7a social ainda vociferam contra a reforma previdenci\u00e1ria falando que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 para tirar dinheiro do mais pobre, falando que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 para acabar com direitos.\r\nQuem frequentou aqui o curso desta C\u00e2mara - e eu o recomendo para os meus colegas de esquerda que, aparentemente, n\u00e3o o frequentaram - sabe que s\u00f3 3% - aten\u00e7\u00e3o: s\u00f3 3%! - do dinheiro do sistema previdenci\u00e1rio vai para a camada mais pobre da popula\u00e7\u00e3o. Talvez algum petista possa dizer: \"Bom, mas 3% j\u00e1 est\u00e1 bom, era o que a gente pegava na PETROBRAS. Por que o pobre n\u00e3o pode ficar com 3% tamb\u00e9m?\"\r\nO problema \u00e9 que, nesse caso, \u00e9 um roubo institucionalizado de 97% do or\u00e7amento da Previd\u00eancia! Noventa e sete por cento n\u00e3o v\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. \u00c9 esse o sistema justo dos mais pobres e dos oprimidos que a oposi\u00e7\u00e3o tanto defende? \u00c9 esse sistema de privil\u00e9gios que beneficia mais a n\u00f3s, Deputados, Senadores, ju\u00edzes, Ministros do Supremo Tribunal Federal, Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 esse sistema de privil\u00e9gios que a esquerda defende? \r\nEu n\u00e3o acho que isso seja nada ben\u00e9fico para os mais pobres. Eu n\u00e3o vejo como isso pode beneficiar a camada mais pobre da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 matem\u00e1tica simples. Quando o sistema previdenci\u00e1rio d\u00e1 preju\u00edzo, de onde sai o dinheiro? Sai do Tesouro. Tesouro \u00e9 um nome carinhoso utilizado aqui na Casa para falar \"dinheiro de impostos pagos pelos mais pobres\".\r\nE por que ningu\u00e9m tem coragem tamb\u00e9m de falar sobre as alternativas para fazer uma reforma da Previd\u00eancia? Porque, se n\u00e3o h\u00e1 corte de gastos, s\u00f3 restam tr\u00eas outras op\u00e7\u00f5es: ou voc\u00ea imprime dinheiro e gera infla\u00e7\u00e3o para pagar essa d\u00edvida - e n\u00f3s j\u00e1 sabemos, n\u00f3s j\u00e1 tivemos uma experi\u00eancia nos anos 90 com a infla\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o foi muito legal - ou n\u00f3s nos endividamos mais - e a esquerda que fala em n\u00e3o dar dinheiro para os banqueiros, eu acho que n\u00e3o quer se endividar mais com os bancos nacionais, como o Lula aumentou a nossa d\u00edvida interna - ou n\u00f3s aumentamos imposto.\r\nEu quero ver o oposicionista \u00e0 reforma que tem coragem de subir a esta tribuna e falar que defende aumento de imposto, aumento de infla\u00e7\u00e3o ou aumento de endividamento, contra a reforma da Previd\u00eancia. Populismo \u00e9 f\u00e1cil. Dif\u00edcil \u00e9 quando a realidade bate \u00e0 porta.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APOIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apoio \u00e0 candidatura da Deputada Bia Kicis para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, todo mundo sabe que agora nesses momentos ocorrem as negocia\u00e7\u00f5es para as Comiss\u00f5es da Casa, as posi\u00e7\u00f5es-chave que v\u00e3o ser ocupadas, as Presid\u00eancias, as Relatorias, e queria aqui externar publicamente o meu apoio ao nome da Deputada que acaba de discursar nesta tribuna - e muito me honra discursar ap\u00f3s V.Exa. -, que \u00e9 a Deputada Bia Kicis, para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\n\u00c9 uma Comiss\u00e3o que neste ano vai exercer papel fundamental no debate p\u00fablico aqui dentro desta Casa, \u00e9 uma Comiss\u00e3o por qual todos os temas passam; a legalidade e a constitucionalidade de todos os temas que s\u00e3o analisadas, e ela n\u00e3o s\u00f3 tem o preparo jur\u00eddico para comandar essa Comiss\u00e3o, mas o compromisso com todas as reformas que o Governo defende, que o Brasil defende, de que o Brasil precisa: a reforma previdenci\u00e1ria, a reforma pol\u00edtica, a reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s precisamos de algu\u00e9m firme, capacitado, preparado e comprometido com as reformas, para comandar essa t\u00e3o importante Comiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Deputada Bia Kicis, V.Exa. tem todo o meu apoio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apoio ao conjunto de medidas anticrimes apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu tenho ouvido muitas cr\u00edticas - evidentemente, a gente sabe muito bem de onde \u00e9 que v\u00eam essas cr\u00edticas - em rela\u00e7\u00e3o ao pacote anticrime proposto pelo nosso Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro.\r\nUma das principais alega\u00e7\u00f5es que v\u00eam sendo feitas \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Supostamente, incluir na legisla\u00e7\u00e3o, por meio de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que o cumprimento de pena pode come\u00e7ar imediatamente ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o segunda inst\u00e2ncia seria um desrespeito \u00e0s nossas garantias e direitos fundamentais. Mas quem fala isso efetivamente n\u00e3o parece ter lido o projeto, porque o pr\u00f3prio projeto j\u00e1 garante efeito suspensivo para recurso especial e recurso extraordin\u00e1rio - aqui, eu leio ipsis litteris -, \"caso haja uma possibilidade de resolu\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Superior que possa levar \u00e0 revis\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o\". Ou seja, se houver alguma chance de haver absolvi\u00e7\u00e3o em Tribunais Superiores, o r\u00e9u vai continuar respondendo em liberdade.\r\nA produ\u00e7\u00e3o de prova acaba na segunda inst\u00e2ncia. A primeira inst\u00e2ncia analisa as provas. A segunda inst\u00e2ncia analisa as provas. STJ e STF s\u00e3o para quest\u00f5es constitucionais, legais e jurisprudenciais. N\u00e3o se trata de analisar prova. O Supremo n\u00e3o foi feita para analisar prova. O STJ n\u00e3o foi feito para analisar prova.\r\nO outro ponto seria que estar\u00edamos legalizando a pena de morte aprovando o excludente de ilicitude, a leg\u00edtima defesa dos policiais. Mais uma vez, parece uma cr\u00edtica de quem n\u00e3o leu o texto. E aqui, mais uma vez, eu leio exatamente como escrito: \"considera-se em leg\u00edtima defesa: I - o agente policial ou de seguran\u00e7a p\u00fablica que, em conflito armado ou em risco iminente de conflito armado\" - ou seja, quando j\u00e1 foi alvejado ou quando est\u00e1 prestes a ser alvejado - \"previne injusta e iminente agress\u00e3o\".\r\nOra, os Parlamentares que s\u00e3o contra esse projeto defendem o qu\u00ea? Que os policiais, como hoje, tenham de esperar tomar tiro para depois reagir? Que, uma vez subindo um morro, um policial, um agente de seguran\u00e7a p\u00fablica que d\u00ea de frente com um criminoso, que d\u00ea de frente com um traficante tenha de esperar sofrer o primeiro tiro para, ent\u00e3o, ter o excludente de ilicitude, para, ent\u00e3o, poder ser absolvido, uma vez denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico por homic\u00eddio? \u00c9 uma bizarrice jur\u00eddica isso! Nenhuma pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica de nenhum pa\u00eds s\u00e9rio obriga os seus policiais a tomar tiro antes de reagir.\r\nOutro ponto \u00e9 a quest\u00e3o de aprimorar o combate ao crime organizado cortando pela raiz o seu financiamento. \"No caso de condena\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00f5es \u00e0s quais a lei comine pena m\u00e1xima superior a seis anos de reclus\u00e3o, poder\u00e1 ser decretada a perda, como produto ou proveito do crime (...)\" Ou seja, se existe um patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, vamos supor do tr\u00e1fico de drogas, que foi adquirido por meio da atividade il\u00edcita, se houver comprova\u00e7\u00e3o de que nenhum patrim\u00f4nio daquela organiza\u00e7\u00e3o foi obtido por atividade il\u00edcita, por que o Estado n\u00e3o pode simplesmente confiscar esse bem obtido de maneira il\u00edcita para efetivamente melhorar a estrutura da seguran\u00e7a p\u00fablica e melhorar a estrutura do Estado?\r\nE a \u00faltima, que me parece ser a que mais causa revolta dentro desta Casa, \u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o do uso do caixa dois. Parece bastante simples. Uma vez que n\u00e3o declarou os recursos de campanha, uma vez que tenha problemas com a Justi\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a isso, \u00e9 preciso efetivamente ser punido criminalmente por isso; n\u00e3o basta s\u00f3 ser crime eleitoral.\r\nAgora, o pessoal que continua sugerindo que n\u00e3o sejam punidos aqueles que devem ser punidos deveria pensar em talvez...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS PROCURADORES DA REP\u00daBLICA (ANPR), ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PREJU\u00cdZO, DIREITOS TRABALHISTA, POBRE, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARIDADE, TRABALHADOR, COBRAN\u00c7A, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 campanha da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica contra a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho falar hoje sobre uma campanha que tem sido feita pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.\r\nPe\u00e7o tanto aos meus colegas quanto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que prestem bastante aten\u00e7\u00e3o, porque se trata da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica, e n\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o nacional daqueles que recebem 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, da associa\u00e7\u00e3o nacional daqueles que recebem menos de 10 mil reais, ou menos de 5 mil reais, ou menos de 1 mil reais. Trata-se de uma associa\u00e7\u00e3o cujo piso salarial \u00e9 de 28.660 reais.\r\nUma das primeiras alega\u00e7\u00f5es dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9 que a reforma prejudicaria os mais pobres. Mentira! A verdade \u00e9 que a reforma n\u00e3o afeta os 75% mais pobres da popula\u00e7\u00e3o. Quem se aposenta hoje com 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo integral, por idade, quem se aposenta com BPC, quem j\u00e1 est\u00e1 aposentado, quem recebe aposentadoria rural e diversos outros que fazem parte da camada mais pobre da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o afetados.\r\nOutro ponto: que a reforma atingiria os direitos dos trabalhadores. Mais uma mentira! A reforma n\u00e3o mexe com direito adquirido. A reforma respeita o ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Quem j\u00e1 est\u00e1 aposentado n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhuma mudan\u00e7a. Essa \u00e9 mais uma mentira dos Procuradores da Rep\u00fablica.\r\nOutro ponto: que os servidores j\u00e1 teriam sido igualados aos demais brasileiros na reforma que entrou em vigor em 2013. \u00c9 mentira tamb\u00e9m! Muitos servidores ainda n\u00e3o est\u00e3o sujeitos ao teto do regime geral, ao teto do cidad\u00e3o comum, ao teto do trabalhador da iniciativa privada, que sustenta este Pa\u00eds e sustenta inclusive as grande aposentadorias, superaposentadorias e supersal\u00e1rios dos Procuradores da Rep\u00fablica.\r\nOutro ponto bastante difundido: que o Governo n\u00e3o cobra os devedores; que, se cobrasse os devedores, na verdade, a Previd\u00eancia seria superavit\u00e1ria. \u00c9 mentira tamb\u00e9m! Dos 433 bilh\u00f5es inscritos em d\u00edvida ativa previdenci\u00e1ria, s\u00f3 130 bilh\u00f5es est\u00e3o em cobran\u00e7a com potencial de recupera\u00e7\u00e3o, ou seja, todo o resto trata-se de empresa que n\u00e3o pode mais ser cobrada, porque simplesmente n\u00e3o existe. Como voc\u00ea vai cobrar da VARIG, por exemplo? Voc\u00ea vai cobrar de fantasma? Como voc\u00ea vai cobrar de um patrim\u00f4nio que n\u00e3o existe mais?\r\nMas, ainda que essa d\u00edvida fosse paga, ainda que esses 130 bilh\u00f5es fossem recuperados, isso n\u00e3o daria para pagar nem meio ano de rombo da Previd\u00eancia - nem meio ano! E eu queria saber o que os Procuradores dariam como sugest\u00e3o para sustentar o resto do tempo.\r\nO outro ponto: que os servidores p\u00fablicos n\u00e3o se aposentam muito cedo. Eles dizem que os servidores p\u00fablicos hoje se aposentam no mesmo tempo que o trabalhador da iniciativa privada. \u00c9 mentira tamb\u00e9m! Enquanto hoje as m\u00e9dias de aposentadorias do funcionalismo p\u00fablico, que \u00e9 quem conseguiu a vida inteira manter a carteira assinada, conseguiu a vida inteira contribuir, enquanto a m\u00e9dia desses se mant\u00eam entre 50 anos e 55 anos, a m\u00e9dia nos Estados mais pobres, na iniciativa privada, \u00e9 de 63 anos, 64 anos. \u00c9 mais uma mentira da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica!\r\nOutra mentira \u00e9 que os servidores p\u00fablicos contribuem mais e, justamente por isso, devem ganhar mais. Mas a verdade \u00e9 que a conta n\u00e3o fecha. O d\u00e9ficit do funcionalismo p\u00fablico hoje na Previd\u00eancia, proporcionalmente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa privada \u00e9 dez vezes maior. Hoje, a aposentadoria do trabalhador na iniciativa p\u00fablica, a nossa, Deputados, dos Ministros do Supremo, de ju\u00edzes, de promotores, do Presidente da Rep\u00fablica, de Ministros de Estado, causa um rombo proporcionalmente dez vezes maior do que a aposentadoria do trabalhador da iniciativa privada, que vai ser protegido na reforma que ser\u00e1 proposta pelo Ministro Paulo Guedes.\r\nN\u00e3o existe retirada de direitos, n\u00e3o existe qualquer preju\u00edzo aos mais pobres. Pelo contr\u00e1rio, a associa\u00e7\u00e3o que se manifesta contra essa reforma da Previd\u00eancia tem entre seu associado mais pobre algu\u00e9m que ganha 28.660 reais. Trata-se da elite da popula\u00e7\u00e3o brasileira de um pa\u00eds pobre, infelizmente, no qual vivemos hoje.\r\nPortanto, se querem atacar a reforma, ataquem com fatos, ataquem com n\u00fameros, tragam cr\u00edticas construtivas. Ficar s\u00f3 com mentira e canalhice n\u00e3o vai solucionar o problema, vai atrapalhar o debate p\u00fablico e mostrar demagogias e interesses escusos de quem o faz.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 14 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, para inclus\u00e3o no texto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, em eventual aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de prefer\u00eancia para o texto origin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, acho que o Deputado Arthur Lira, antes de falar sobre isso ser l\u00edcito ou n\u00e3o ser l\u00edcito, deveria observar o art. 92 do Regimento Interno desta Casa, que prev\u00ea justamente a ordem de fala do encaminhamento, que ele, na base da carteirada, imp\u00f4s aqui \u00e0 Mesa Diretora, deturpando a ordem e o cumprimento do Regimento Interno desta Casa. Ent\u00e3o, para defender que algo \u00e9 l\u00edcito ou \u00e9 il\u00edcito, \u00e9 precisa come\u00e7ar dando o exemplo, \u00e9 preciso come\u00e7ar cumprindo as regras da sua pr\u00f3pria Casa.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o adianta jogar mentiras ao ar falando que h\u00e1 economia. N\u00e3o existe economia, a partir do momento em que a Uni\u00e3o vai ter que tirar dinheiro do pr\u00f3prio bolso, vai ter que tirar dinheiro do Tesouro, para fazer essa equipara\u00e7\u00e3o, para fazer essa paridade. \u00c9 absolutamente impens\u00e1vel considerar que tirar dinheiro do Tesouro \u00e9 economizar, porque uma coisa \u00e9 justamente o oposto da outra. \r\nPode ter havido um acordo, como houve o acordo entre o Governo e o PP para que um preju\u00edzo maior fosse evitado. Mas n\u00f3s podemos fazer um acordo para n\u00e3o haver preju\u00edzo nenhum.\r\nEsse \u00e9 o acordo ideal. Esse \u00e9 o esp\u00edrito do novo Governo.\r\nN\u00e3o adianta ficar batendo na tecla de reforma da Previd\u00eancia, reforma da Previd\u00eancia, reforma da Previd\u00eancia. E todas as vezes que subi a esta tribuna falei sobre a reforma da Previd\u00eancia. Mas n\u00e3o adianta fazer isso, se se come\u00e7ar a legislatura, como Governo, dando exemplo de aumento de gastos e dando exemplo de acordo malfeito com o PP, simplesmente para evitar um suposto mal maior, quando, na verdade, podemos impedir qualquer aumento de gasto neste in\u00edcio de legislatura. \r\nO Governo tem capital pol\u00edtico de sobra para evitar esse tipo de desgaste, tem capital pol\u00edtico de sobra para evitar aumento de gastos e tem capital pol\u00edtico de sobra tamb\u00e9m para manter a sua popularidade, para manter a sua legitimidade, para manter o que fez com que n\u00f3s, Parlamentares, estiv\u00e9ssemos aqui.\r\nN\u00f3s, Parlamentares de direita, na maior parte, fazemos parte da base do Governo, e estivemos aqui escutando e pregando discurso de austeridade, de corte de gastos, de fim de privil\u00e9gios. Acabar com esse capital pol\u00edtico e trair o eleitor, em cima de uma MP votada a toque de caixa, com mais de 22 jabutis que n\u00e3o t\u00eam absolutamente nada a ver com a mat\u00e9ria central a ser tratada, \u00e9 um p\u00e9ssimo sinal para o eleitorado, \u00e9 um p\u00e9ssimo sinal para o Governo Bolsonaro, \u00e9 um p\u00e9ssimo sinal para quem quer fazer ajuste fiscal. Ou diminu\u00edmos os gastos, ou cortamos na carne, ou aumentos os gastos e mostramos que o Parlamento \u00e9 feito de um bando de hip\u00f3critas e que est\u00e1 todo mundo aqui mantendo as coisas como sempre aconteceram: fala, fala, fala, mas na hora de votar, de colocar o dedinho, de colocar a digital, aumenta sal\u00e1rio e aumenta gasto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu acho que j\u00e1 deu para entender que a maior parte dos discursos n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com a mat\u00e9ria. Acabamos de ouvir o Deputado Alexandre Padilha criticar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o sobre uma coisa que n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com acordo internacional. E a\u00ed vai o outro e tamb\u00e9m fala outra coisa que n\u00e3o tem absolutamente nada a ver. O PT e o PSOL querem falar de laranjal, querem falar de Queiroz, o que n\u00e3o tem nada a ver com acordo internacional. A Jamaica, a Bielorr\u00fassia e as Bahamas n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o Queiroz, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com laranjal. Isso tem que ser investigado, isso tem que ser levado em frente, mas a mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo discutida n\u00e3o \u00e9 essa.\r\nEnt\u00e3o, vamos encerrar a discuss\u00e3o, para discutirmos o que de fato est\u00e1 aqui para ser discutido.\r\nEra isso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, GLEISE HOFFFMANN, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, REP\u00daDIO. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento da Deputada Gleisi Hoffmann contra a base governista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, mais cedo, nesta Casa, fomos obrigados, infelizmente, a ouvir um pronunciamento da Deputada Gleisi Hoffmann. Ela disse que nos \u00faltimos dias este Plen\u00e1rio tem sido tomado por, \"manifesta\u00e7\u00f5es pornogr\u00e1ficas de Deputados da base\".\r\nOlha, para minha defini\u00e7\u00e3o, eu acho que o adjetivo \"pornogr\u00e1fico\" se encaixa muito mais em desviar dinheiro de aposentado e depois discursar contra a reforma da Previd\u00eancia. Isso, para mim, parece muito mais expl\u00edcito e pornogr\u00e1fico do que qualquer discurso.\r\nPornogr\u00e1fico, para mim, tamb\u00e9m parece ser muito mais utilizar dinheiro de propina para tratorar o Congresso Nacional durante 13 anos do que qualquer discurso, de qualquer Deputado do PSL, do NOVO, de qualquer partido liberal ou conservador.\r\nMais pornogr\u00e1fico ainda, a meu ver, \u00e9 utilizar dinheiro roubado de aposentado para comprar videogame para o filho. E olha que eu, pessoalmente, n\u00e3o tenho nada contra videogame. Jogo videogame; acho \u00f3timo - como Deputado, tenho cada vez menos tempo para jogar -, mas o meu eu comprei com o meu dinheiro, n\u00e3o foi com dinheiro roubado de fundo de pens\u00e3o, n\u00e3o foi com dinheiro roubado de aposentado.\r\nEla tamb\u00e9m disse que \"a base do Governo \u00e9 desqualificada e agressiva\". Ora, que moral tem a Deputada de falar sobre qualifica\u00e7\u00e3o, quando ela foi base de uma Presidente que n\u00e3o era capaz de formar uma frase com sujeito e predicado? Quando, neste mesmo plen\u00e1rio aqui, hoje cedo, a Deputada Benedita bateu no peito e se orgulhou ao dizer que n\u00e3o sabia o que era comunismo porque nunca leu um livro?\r\nComo um Deputado se orgulha de nunca ter lido um livro? Que exemplo \u00e9 esse que estamos passando para a sociedade? Aqui n\u00f3s analisamos as mais altas quest\u00f5es da Rep\u00fablica; aqui n\u00f3s tratamos dos mais importantes acordos internacionais, das reformas estruturais e econ\u00f4micas, do nosso ordenamento jur\u00eddico, e n\u00e3o precisa ler nenhum livro para isso? E \u00e9 orgulho, ainda, dizer que nunca leu nenhum livro?\r\nSobre ser agressiva - \"a base do Governo agressiva\" -, engra\u00e7ado tamb\u00e9m vir de uma Parlamentar petista, partido que apoia movimentos que invadem terra; que soltam roj\u00e3o na cabe\u00e7a de jornalista e matam o jornalista; que invadem propriedade; de um partido que tem em seus quadros um ex-Vereador do PT, de Diadema, que empurrou um homem inocente contra um caminh\u00e3o e quase matou esse homem. \r\nOutro ponto, e mais uma vez pe\u00e7o licen\u00e7a para abrir aspas, Sr. Presidente. Ela disse: \"N\u00f3s temos hist\u00f3ria\".\r\nEsse \u00e9 o \u00fanico ponto com o qual eu concordo com a Deputada Gleisi Hoffmann. De fato o PT tem hist\u00f3ria. O Lula n\u00e3o se tornou o pilantra que \u00e9 hoje da noite para o dia. H\u00e1 muito tempo j\u00e1 trabalhava como informante do DOPS. Dizia lutar contra a ditadura militar, mas ia fumando um cigarrinho ao lado dos delegados e ao lado dos oficiais da ditadura, para depois trair os seus colegas sindicalistas, para depois vender greve e negociar com o patr\u00e3o, para ele ter benef\u00edcio, e o empregado ficar completamente marginalizado. De fato, tem hist\u00f3ria. Dilma tamb\u00e9m teve uma atua\u00e7\u00e3o muito expressiva e republicana durante esse per\u00edodo, explodindo bombas, saqueando bancos. De fato, \u00e9 uma hist\u00f3ria maravilhosa.\r\nUm desafio feito pela Deputada Gleisi Hoffmann foi o de que o Governo Bolsonaro fizesse um ter\u00e7o do que o Governo Lula fez.\r\nSe o Presidente Bolsonaro me permite dar sugest\u00e3o, se ele quiser aceitar o desafio da Deputada Gleisi Hoffmann, eu sugiro que ele cause 4 milh\u00f5es de demiss\u00f5es; deixe 4 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, porque o PT gerou 12 milh\u00f5es de demiss\u00f5es. Sugiro tamb\u00e9m que ele fraude 1% - e leve para o seu partido - dos contratos da PETROBRAS, porque o PT levava 3%. A\u00ed o Governo Bolsonaro vai ter feito um ter\u00e7o do que o Governo Dilma fez.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, ela disse com muito gosto - aspas novamente.\"N\u00e3o viemos do submundo das redes sociais\".\r\nPois eu digo, Sr. Presidente, que eu prefiro ter vindo das redes sociais e das ruas a ter vindo do submundo do crime, da propina e do terrorismo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o do orador para debate de variados temas com Parlamentares oposicionistas. Falta de embasamento do discurso de Deputada da Oposi\u00e7\u00e3o sobre o elevado \u00edndice de pris\u00f5es registrado no Pa\u00eds. Realiza\u00e7\u00e3o pela nova C\u00e2mara dos Deputados de debate s\u00e9rio a respeito do setor de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, gostaria de rebater uma fala em que fui citado, e n\u00e3o vou citar o nome do Parlamentar para evitar que ele invoque o art. 74. Mas certo Parlamentar disse que a base do Governo, os Parlamentares contra a Esquerda, contra o PT ou que fazem cr\u00edticas aos governos petistas t\u00eam medo do debate. E isso me causou bastante estranheza porque a \u00faltima pessoa que literalmente fugiu de um debate comigo foi uma filiada ao Partido dos Trabalhadores, que foi, inclusive, candidata ao Governo do Rio de Janeiro, a M\u00e1rcia Tiburi.\r\nN\u00e3o tenho medo de debate nenhum. Se o Parlamentar quiser promover um debate sobre reforma previdenci\u00e1ria, sobre reforma tribut\u00e1ria, sobre o pacote anticrime do Juiz Sergio Moro, sobre o que ele bem entender, podemos fazer esse debate.\r\nPodemos fazer um debate, inclusive, sobre seguran\u00e7a p\u00fablica. Podemos debater a afirma\u00e7\u00e3o dessa mesma pessoa que fugiu do debate comigo e que j\u00e1 se declarou praticamente a favor do assalto. \u00c9 isso mesmo! Isso pode chocar ou parecer um absurdo, para quem n\u00e3o conhece a figura, mas ela se declarou a favor do assalto. Isso parece fazer sentido, sendo uma filiada do Partido dos Trabalhadores.\r\nAcabamos de ouvir aqui tamb\u00e9m um discurso de outra Parlamentar, da qual tamb\u00e9m n\u00e3o vou citar o nome para evitar a contradita, que disse que n\u00f3s somos o terceiro Pa\u00eds que mais prende no mundo, que o Brasil prende muito.\r\nEspere a\u00ed! Se n\u00f3s temos uma taxa de elucida\u00e7\u00e3o de crimes de 8%, como n\u00f3s podemos prender muito se 92% dos quem cometem crime est\u00e3o soltos nas ruas, se a maior parte dos criminosos n\u00e3o est\u00e1 na cadeia?\r\n\u00c9 muito demag\u00f3gico falar em terceiro pa\u00eds que mais prende, porque \u00e9 \u00f3bvio que o Brasil vai prender mais do que a Argentina, do que o Uruguai ou do que qualquer outro pa\u00eds porque a popula\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 maior. O dado correto a ser utilizado \u00e9 a taxa proporcional de encarceramento. Nisso o Brasil n\u00e3o est\u00e1 nem entre os 20 maiores, porque ele prende pouco. Mas em uma coisa eu concordo com a Parlamentar: prende mal. Deveriam prender mais criminosos do colarinho-branco, dos quais o pacote do Ministro Sergio Moro trata muito bem, e mais criminosos culpados e condenados por roubo, por homic\u00eddio, por latroc\u00ednio. Esse \u00e9 o tipo de debate que tem de ser levado dentro da Casa.\r\nO novo Congresso Nacional, a nova C\u00e2mara dos Deputados foi eleita para ter debates s\u00e9rios sobre seguran\u00e7a p\u00fablica, e n\u00e3o para falar a favor do assalto, n\u00e3o para falar que o guarda municipal tem que ficar desarmado, que a pol\u00edcia tem que ser desmilitarizada, desarmada, e que a grande solu\u00e7\u00e3o, como dizem alguns desta Casa, \u00e9 investir na ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica para resolver o problema da seguran\u00e7a, como se criminoso fosse vampiro, como se voc\u00ea fosse acender uma lanterna na cara dele ou que a luz do sol o fizesse derreter automaticamente.\r\nEu imagino - e o Parlamentar que afirma esse tipo de coisa \u00e9 do Rio de Janeiro - o BOPE subindo um morro do Rio de Janeiro com um holofote gigantesco no caveir\u00e3o e dizendo: \"Senhores traficantes, favor descer do morro, entregar suas armas, entregar suas drogas, caso contr\u00e1rio n\u00f3s vamos iluminar, e muito, o rosto dos senhores\".\r\nIsso \u00e9 pat\u00e9tico. Isso n\u00e3o \u00e9 discuss\u00e3o sobre seguran\u00e7a p\u00fablica. Isso \u00e9 ideologia do pior tipo poss\u00edvel, demag\u00f3gica, populista. \u00c9 muito f\u00e1cil ficar fazendo um discurso vazio, mas n\u00e3o propor nenhum tipo de solu\u00e7\u00e3o.\r\nPara terminar de rebater o Parlamentar que falou sobre medo ou n\u00e3o de debates, eu digo que tenho muito orgulho de ter sido eleito para debater os temas nacionais e para representar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, diferentemente de alguns e de algumas que foram eleitos \u00fanica e exclusivamente para manter o foro privilegiado e escapar da Justi\u00e7a.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu gostaria de expor inicialmente sobre essa quest\u00e3o do cadastro positivo. Trata-se, evidentemente para quem estudou o projeto e se debru\u00e7ou com a sua respectiva assessoria t\u00e9cnica nos \u00faltimos dias, da democratiza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito. \u00c9 basicamente para a D. Maria, que vende bolo na esquina e n\u00e3o tem conta banc\u00e1ria, e n\u00e3o consegue fazer um empr\u00e9stimo, e n\u00e3o consegue cr\u00e9dito, porque n\u00e3o consegue comprovar que tem renda; \u00e9 para o cara que vende \u00e1gua no sem\u00e1foro, que tamb\u00e9m n\u00e3o consegue comprovar que tem renda e tamb\u00e9m n\u00e3o consegue ceder nenhuma garantia.\r\nE existe esta falsa postura combativa por parte do PT: \"Ah, n\u00e3o! N\u00e3o vamos beneficiar os bancos! Somos contra os bancos! \u00c9 um absurdo beneficiar os bancos!\" Espere a\u00ed, gente! Foi durante os Governos petistas que os bancos mais lucraram na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds! Voc\u00eas nunca fizeram nada contra os bancos! Pelo amor de Deus, que hipocrisia!\r\nAinda que houvesse alguma coer\u00eancia no discurso de voc\u00eas, o fato \u00e9 que o cadastro positivo \u00e9 justamente contra o oligop\u00f3lio sobre o qual os Deputados acabaram de discursar. Se querem combater o oligop\u00f3lio, por que n\u00e3o democratizar a informa\u00e7\u00e3o, para que as fintechs, para que as institui\u00e7\u00f5es financeiras menores tamb\u00e9m tenho acesso ao score daquele que paga as suas contas?\r\n\"Ah, mas agora todo mundo vai saber quem n\u00e3o paga d\u00edvida!\" \u00c9 o contr\u00e1rio, hoje quem n\u00e3o paga j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1 marcado. Quem n\u00e3o est\u00e1 marcado \u00e9 quem paga: quem paga a conta de luz, quem paga a conta de \u00e1gua, quem paga a conta de telefone. Esse cara n\u00e3o tem o seu cr\u00e9dito garantido por intransig\u00eancia da Oposi\u00e7\u00e3o, que fala que isso \u00e9 para beneficiar os bancos, mas na pr\u00e1tica \u00e9 o contr\u00e1rio. S\u00e3o as menores institui\u00e7\u00f5es financeiras e s\u00e3o os mais pobres que se beneficiam do cr\u00e9dito mais barato, quando hoje s\u00f3 tem direito a cr\u00e9dito barato amigo do rei: quem tem amigo no BNDES, quem tem amigo no Governo. S\u00f3 esses caras merecem juro barato para a Oposi\u00e7\u00e3o, s\u00f3 esses caras merecem juro barato, na vis\u00e3o do PT. No que depender deles, \u00e9 s\u00f3 rico e amigo do Governo que tem juro barato.\r\nAgora, o pobre que paga as suas contas e quer utilizar o cadastro positivo para ter um juro justo, para n\u00e3o ter um dos maiores spreads banc\u00e1rios do Brasil, esse cara, para o PT, n\u00e3o tem direito a nenhum tipo de cr\u00e9dito.\r\nSer\u00e3o 40 milh\u00f5es de pessoas beneficiadas, pessoas que hoje n\u00e3o t\u00eam conta em banco, e poderiam obter cr\u00e9dito para os seus pequenos empreendimentos, para o in\u00edcio de um pequeno neg\u00f3cio, como uma pequena mercearia, um pequeno restaurante, um pequeno bar. Hoje n\u00e3o podem, porque o cr\u00e9dito \u00e9 basicamente limitado para quem tem amizade com o Governo. \u00c9 isto que voc\u00eas querem: que o cr\u00e9dito continue submetido \u00e0 vontade daqueles que est\u00e3o no poder.\r\nParab\u00e9ns ao Banco Central!\r\nParab\u00e9ns ao Ministro da Economia por apoiar esta pauta!\r\nO mais pobre tem direto a cr\u00e9dito e n\u00e3o merece a canalhice que vem sendo espalhada pelo Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, SIGILO BANC\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a garantia do direito ao sigilo banc\u00e1rio na proposta de cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito. Cr\u00edticas aos Deputados do PT, do PSOL e do PCdoB pelo uso da palavra para debate de assuntos estranhos \u00e0 mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, foi dito aqui diversas vezes que existe aqui uma quebra de sigilo banc\u00e1rio, que acabou o direito ao sigilo banc\u00e1rio. Mais uma vez, ou isso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de ignor\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, ou uma demonstra\u00e7\u00e3o de mau-caratismo puro, porque o pr\u00f3prio projeto, na justifica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 faz refer\u00eancia \u00e0 Lei de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, que \u00e9 a Lei n\u00ba 13.708, de 2018. N\u00e3o existe nenhuma quebra de sigilo banc\u00e1rio.\r\nE s\u00f3 lembro aos Parlamentares do PT, do PSOL e do PCdoB que o que estamos discutindo agora, neste momento, no plen\u00e1rio \u00e9 o cadastro positivo. Se quiserem falar sobre outro assunto, acordem cedo amanh\u00e3 - eu sei que \u00e9 dif\u00edcil para voc\u00eas, mas acordem cedo amanh\u00e3 -, inscrevam-se e falem no Pequeno Expediente. N\u00e3o falem, no meio de uma vota\u00e7\u00e3o relativa a cr\u00e9dito, sobre uma coisa que n\u00e3o tem absolutamente nada a ver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, KIM KATAGUIRI, REDE SOCIAL DIGITAL, TRATADO INTERNACIONAL, EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, EXPECTATIVA DE SOBREVIDA, DEFESA.\r\nHENRIQUE FONTANA, DEPTUADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos proferidos pelos Deputados Alexandre Padilha e Gleisi Hoffmann contra o orador. Desrespeito dos Parlamentares do PSOL \u00e0 nova configura\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o de ordem/reclama\u00e7\u00e3o contra o desvio da discuss\u00e3o de mat\u00e9ria por Parlamentar do PT. Disposi\u00e7\u00e3o do Parlamentar para debate da reforma previdenci\u00e1ria com o Deputado Henrique Fontana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, gostaria de rebater algumas afirma\u00e7\u00f5es que foram feitas, hoje mais cedo e ontem tamb\u00e9m, em rela\u00e7\u00e3o a mim, mas sem que os Parlamentares tenham tido coragem de dizer o meu nome. Para n\u00e3o atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o, acho que faz sentido responder a esse tipo de afirma\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o de debates.\r\nPrimeiro, o Deputado Alexandre Padilha disse que eu n\u00e3o teria moral nenhuma para falar sobre os seus discursos ou para falar sobre a sua afirma\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Tratado Internacional envolvendo educa\u00e7\u00e3o e que ele, sim, estava se atendo ao tema, ao contr\u00e1rio do que eu afirmei. Ali\u00e1s, antes disso, a Deputada Gleisi Hoffmann j\u00e1 tinha dito que eu era produto do submundo das redes sociais e que utilizava t\u00edtulos espalhafatosos.\r\nCausou-se surpresa descobrir que esse discurso do Deputado Alexandre Padilha foi para o seu canal no Youtube, que possui incr\u00edveis 383 inscritos - s\u00e3o 383 mesmo, e n\u00e3o 383 mil. Ele enviou v\u00eddeo com o t\u00edtulo Padilha detona Kim Kataguiri, com 80 visualiza\u00e7\u00f5es, um qu\u00f3rum menor at\u00e9 do que encontramos aqui no plen\u00e1rio da Casa num dia comum.\r\nParece que o PT est\u00e1 com um pouco de inveja de quem veio das redes sociais e tentando imitar, de maneira bastante pat\u00e9tica, o trabalho consistente que fazemos. Mas o sucesso que temos nas redes sociais e na Internet vem do nosso conte\u00fado, da nossa consist\u00eancia e da nossa coer\u00eancia. Por mais que voc\u00eas tentem imitar ou emular qualquer coisa do tipo, jamais v\u00e3o conseguir.\r\nOutro ponto que eu queria levantar, Sr. Presidente, \u00e9 que houve nesta Legislatura uma mudan\u00e7a dos lugares dos Deputados do Democratas, que antes ficavam na parte da direita aqui do plen\u00e1rio e passaram para a esquerda. Mas os Parlamentares do PSOL n\u00e3o est\u00e3o respeitando essa nova configura\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, felizmente, conseguimos, na vota\u00e7\u00e3o, sentar, de fato, nas cadeiras que nos s\u00e3o de direito, porque temos Parlamentares suficientes para isso, diferentemente do PSOL, que tem uma bancada nanica. Conseguimos sentar nos nossos lugares porque, acho, a sess\u00e3o era muito tarde para os Parlamentares do PSOL. Est\u00e1vamos fazendo uma vota\u00e7\u00e3o \u00e0s 11h50min no momento em que estava sentado justamente na bancada que agora \u00e9 do Democratas e n\u00e3o havia absolutamente nenhum Parlamentar do PSOL naquela bancada. Acho que o pessoal pensou que acordar meio-dia era muito cedo.\r\nOutro ponto que eu queria levantar diz respeito ao discurso do Deputado Henrique Fontana, que disse que \u00e9 um direito do Parlamentar vir at\u00e9 a esta tribuna ou ao plen\u00e1rio falar sobre o que quiser, n\u00e3o interessa qual seja a discuss\u00e3o - pe\u00e7o mais 1 minuto, Sr. Presidente, para completar o racioc\u00ednio.\r\nAproveito para citar o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados e para lembrar ao Deputado que democracia n\u00e3o se faz com Deputados tendo privil\u00e9gios ou superpoderes, mas com Deputados seguindo as regras, como toda a popula\u00e7\u00e3o. O art. 175 do Regimento Interno desta Casa de Leis diz o seguinte: \"O Deputado que usar a palavra sobre a proposi\u00e7\u00e3o em discuss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1: I - desviar-se da quest\u00e3o em debate\". N\u00e3o \u00e9 preciso ler muito do Regimento; \u00e9 s\u00f3 pegar o inciso I; n\u00e3o \u00e9 preciso avan\u00e7ar. Portanto, tem de debater o assunto da mat\u00e9ria. N\u00e3o pode falar sobre S\u00e3o Jos\u00e9 da Piraporinha, cumprimentar o Prefeito que fez anivers\u00e1rio, cumprimentar o Vereador, falar da intriga de partido A ou de partido B.\r\nDa pr\u00f3xima vez em que um Parlamentar do PT se desviar da discuss\u00e3o, pode ter certeza de que eu vou levantar quest\u00e3o de ordem, ou melhor, vou levantar reclama\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, para garantir que o Presidente casse a palavra.\r\nPara finalizar minha fala, quero dizer que o Deputado Henrique Fontana tamb\u00e9m disse que me convidaria para um debate propositivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Segundo ele, 40% dos trabalhadores - isso est\u00e1 registrado; n\u00e3o precisam acreditar em mim - ficariam sem aposentadoria com a nova reforma da Previd\u00eancia, porque a expectativa de vida n\u00e3o chega aos 65 anos.\r\n\u00c9 uma canalhice utilizar a mortalidade infantil no c\u00e1lculo da Previd\u00eancia, porque nenhum rec\u00e9m-nascido se aposenta nesse sistema, no novo sistema previdenci\u00e1rio nem em nenhum sistema do mundo. O que conta \u00e9 a taxa de sobrevida, e, nas cidades mais pobres, essa taxa de sobrevida aos 60 anos de idade \u00e9 de viver at\u00e9 os 80 anos.\r\nPortanto, se o Deputado quer um debate s\u00e9rio, eu topo o debate, mas pelo menos utilizemos dados corretos, e S.Exa. deixe que eu publique no meu canal no Youtube, porque, afinal de contas, ningu\u00e9m quer ver v\u00eddeo do PT falando baboseira.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMBATE, DESIGUALDADE SOCIAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), DESVINCULA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, AL\u00cdQUOTA REDUZIDA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DEFICIT, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, IDADE M\u00cdNIMA, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, ACUMULA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es sobre preju\u00edzos causados \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes com a eventual aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, nos \u00faltimos dias, tenho recebido muitos ju\u00edzes, muitos promotores, muitos Deputados, muitos Senadores, muitas pessoas preocupadas com os mais pobres, muitas pessoas preocupadas com a reforma previdenci\u00e1ria que supostamente estaria prejudicando os mais pobres.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado que nenhuma dessas categorias jamais bateu no meu gabinete para falar sobre os empr\u00e9stimos a milion\u00e1rios do BNDES ou talvez sobre a corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda ou sobre o aux\u00edlio-moradia de ju\u00edzes e promotores e muito menos sobre aumento de sal\u00e1rio de ju\u00edzes do Supremo Tribunal Federal, que tramitou neste Congresso h\u00e1 pouco tempo.\r\nIsso me despertou uma curiosidade: de onde veio essa s\u00fabita preocupa\u00e7\u00e3o com os mais pobres dessas categorias que, na pior das hip\u00f3teses, recebem os seus 20 mil ou 25 mil reais por m\u00eas?\r\n\tEstudei a reforma, Sra. Presidente, e descobri que, para quem recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, para os mais pobres que essas categorias tanto dizem defender, as coisas n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o pioram como melhoram. A al\u00edquota para os mais pobres \u00e9 menor. A contribui\u00e7\u00e3o, a fatia que o Estado toma do dinheiro desses que recebem at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo vai ser menor com a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nE mais, eu vi muitos Parlamentares, na semana passada, falarem nesta tribuna que agora o benef\u00edcio n\u00e3o vai estar vinculado ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Logo, os mais pobres agora n\u00e3o receber\u00e3o mais um sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas s\u00f3 400 reais. Pura canalhice, Sra. Presidente, porque hoje, aos 60 anos de idade, o mais pobre n\u00e3o recebe absolutamente nada. O que se prop\u00f5e, na nova Previd\u00eancia, \u00e9 que j\u00e1 aos 60 anos ele receba 400 reais, caso esteja em situa\u00e7\u00e3o de miserabilidade.\r\nOra, como algu\u00e9m pode falar em desigualdade social, como algu\u00e9m pode falar em defender os mais pobres, como algu\u00e9m pode falar em justi\u00e7a social e ser contra pagar 400 reais, uma renda m\u00ednima, para quem hoje n\u00e3o recebe absolutamente nada, e fica 5 anos, dos 60 aos 65 anos, sem receber absolutamente nada? Que diabo de defesa dos mais pobres \u00e9 essa, em que voc\u00ea s\u00f3 defende que ele receba o benef\u00edcio 5 anos depois e que, aos 60 anos, ele passe fome, caso n\u00e3o tenha contribu\u00eddo tempo suficiente?\r\nOutra afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que a idade m\u00ednima prejudicaria principalmente os mais pobres, de que os tais 65 anos seriam uma judia\u00e7\u00e3o com a diarista, com o pedreiro, com a dona de casa, com essas categorias mais vulner\u00e1veis. O fato \u00e9 que hoje... E voc\u00eas n\u00e3o precisam acreditar em mim. Trata-se de um dado oficial do Minist\u00e9rio da Economia, dado que vem do Governo Dilma, inclusive, porque, independentemente do Governo, o m\u00e9todo de c\u00e1lculo \u00e9 o mesmo, at\u00e9 mesmo para calcular o d\u00e9ficit. Desde Fernando Henrique, o m\u00e9todo \u00e9 o mesmo, aprovado por esta Casa e referendando pelo TCU. Disso isso para os te\u00f3ricos da conspira\u00e7\u00e3o que falam que n\u00e3o existe d\u00e9ficit na Previd\u00eancia, o pessoal que fez Economia em Hogwarts e acha que a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 bruxaria e diz que consegue criar super\u00e1vit m\u00e1gico na Previd\u00eancia! Enfim, o m\u00e9todo de c\u00e1lculo \u00e9 o mesmo desde l\u00e1 detr\u00e1s.\r\nRetomando o racioc\u00ednio, dizem que a idade m\u00ednima de 65 anos prejudicaria os mais pobres. Mas hoje quem se aposenta por tempo de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente o mais rico, \u00e9 justamente o cara que se aproxima mais do teto do regime geral ou do regime pr\u00f3prio, recebendo seus 15 mil, 20 mil, 25 mil, 30 mil reais. O pedreiro n\u00e3o consegue trabalhar todo o per\u00edodo do tempo de contribui\u00e7\u00e3o formalmente para se aposentar, nem a dona de casa, nem o diarista. Que diarista tem o trabalho est\u00e1vel, com sal\u00e1rio fixo, formal, com a contribui\u00e7\u00e3o arrecadada durante todo o seu per\u00edodo de trabalho, durante toda a sua vida laboral? Nenhum! Isso \u00e9 uma ilus\u00e3o! Isso n\u00e3o existe! Hoje, inclusive, para corroborar esse dado, os Estados que t\u00eam as aposentadorias mais precoces s\u00e3o os Estados mais ricos, e a popula\u00e7\u00e3o dos Estados mais pobres j\u00e1 se aposenta por idade. Ou seja, n\u00e3o existe preju\u00edzo nenhum para quem hoje se aposenta com sal\u00e1rio m\u00ednimo. Pelo contr\u00e1rio, para quem hoje se aposenta com um sal\u00e1rio m\u00ednimo, vai haver uma antecipa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio em 5 anos, e a al\u00edquota vai diminuir.\r\nMas a\u00ed me causou curiosidade: bom, j\u00e1 que n\u00e3o prejudica os mais pobres, por que juiz, promotor, Deputado, Senador e Ministro est\u00e3o batendo \u00e0 porta do meu gabinete para falar contra a reforma e dizer que est\u00e3o preocupados com os mais pobres? Ent\u00e3o eu fui ver como essas classes s\u00e3o afetadas pela reforma previdenci\u00e1ria.\r\nPara essas classes, incluindo a minha classe agora, a de Deputado Federal - e o mesmo vale para Senadores, ju\u00edzes e promotores -, a contribui\u00e7\u00e3o vai passar de 11% para 19%. Essa classe recebe, como eu disse no in\u00edcio da exposi\u00e7\u00e3o, pelo menos 20 mil a 25 mil reais. N\u00e3o me parece fazer parte da camada mais vulner\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, hoje quem recebe 20 mil, 25 mil reais ou mais, e isso inclui todos os Parlamentares que est\u00e3o aqui, faz parte do 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o. Lembro aos senhores que estamos em um Pa\u00eds pobre, em que mais da metade da popula\u00e7\u00e3o recebe menos ou at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. \r\nOutro ponto \u00e9 que ser\u00e3o tamb\u00e9m cortadas as aposentadorias acumuladas e que hoje fazem com que muitos furem ou j\u00e1 tenham furado o teto do funcionalismo p\u00fablico, o que atingir\u00e1 gente como Marilena Chau\u00ed, Geddel Vieira Lima e Jos\u00e9 Sarney.\r\nVoc\u00ea que me v\u00ea, voc\u00ea pagador de impostos, voc\u00ea que paga a conta, que paga esta Casa, paga tudo, voc\u00ea n\u00e3o sabe, mas \u00e9 voc\u00ea que financia a aposentadoria de Jos\u00e9 Sarney, pelo Senado, de 30 mil reais, mais a pens\u00e3o de ex-Governador, outros 30 mil reais. Esse tipo de coisa, com a nova Previd\u00eancia, acaba.\r\n\u00c9 esta a prote\u00e7\u00e3o aos mais pobres que est\u00e1 sendo pregada: a prote\u00e7\u00e3o ao mais pobre que ganha sal\u00e1rio de 39 mil, 40 mil reais, tem seguran\u00e7a, mora em condom\u00ednio fechado, os filhos estudam em escolhas particulares, tem conv\u00eanio de sa\u00fade particular e n\u00e3o precisa de nenhum servi\u00e7o p\u00fablico, mas diz que est\u00e1 protegendo os mais pobres ao combater a reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 uma hipocrisia escancarada para todos voc\u00eas que assistem a esta sess\u00e3o e pagam imposto, pagam a conta de quem fica fazendo gracinha aqui, fazendo obstru\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se votar nada, para n\u00e3o se discutir nada. Fica o dia inteiro votando obstru\u00e7\u00e3o aqui. S\u00e3o esses que dizem defender os seus direitos de mais pobre. S\u00e3o esses caras que n\u00e3o precisam de nenhum servi\u00e7o p\u00fablico que n\u00e3o querem que reformemos a Previd\u00eancia para financiar a sua sa\u00fade p\u00fablica, a sua educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a sua seguran\u00e7a p\u00fablica. Esses que discursam contra n\u00e3o precisam de nada disso. Voc\u00ea, que est\u00e1 me ouvindo, precisa.\r\nAqui h\u00e1 uma escolha: ou voc\u00ea defende um Brasil de Parlamentares que defendem que utilizemos o nosso j\u00e1 escasso or\u00e7amento para financiar os seus pr\u00f3prios privil\u00e9gios ou defende um Pa\u00eds em que o or\u00e7amento do Estado seja priorit\u00e1rio para o que deve ser prioridade, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, que, sem a reforma, v\u00e3o continuar absolutamente sucateadas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, USO DA PALAVRA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o desvio da discuss\u00e3o de mat\u00e9ria da pauta por oradores inscritos.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quest\u00e3o de ordem com base no inciso IV do art. 114 combinado com o art. 95 e inciso I do art. 175.\r\nOuvimos diversas falas aqui de diversos Parlamentares que desrespeitam o que est\u00e1 expressamente previsto no Regimento Interno desta C\u00e2mara dos Deputados: \r\nArt. 175. O Deputado que usar a palavra sobre a proposi\u00e7\u00e3o em discuss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1: \r\nI - desviar-se da quest\u00e3o em debate;\r\nO que vimos aqui nas \u00faltimas falas, mesmo nas indica\u00e7\u00f5es das Lideran\u00e7as, \u00e9 algo absolutamente antirregimental, e o que o Regimento prev\u00ea \u00e9 que o Presidente cassar\u00e1 a palavra.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente! O que est\u00e1 previsto no Regimento \u00e9 que V.Exa. cassar\u00e1 a palavra, n\u00e3o que V.Exa. tem a faculdade de cassar ou n\u00e3o a palavra. Expressamente, o Regimento Interno desta Casa determina que, se o Deputado se desvia da mat\u00e9ria em debate, ele deve, portanto, ter a palavra cassada por V.Exa., sem margem nenhuma para discricionariedade.\r\nMas, j\u00e1 que \u00e9 para desviar da mat\u00e9ria, eu quero aproveitar a ocasi\u00e3o, Sr. Presidente, para falar sobre uma das Parlamentares que mais atrapalha o funcionamento desta Casa...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Apupos.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Gente, vamos l\u00e1!\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP) - ... que mais obstrui as vota\u00e7\u00f5es nesta Casa com discurso vazio, que \u00e9 a Deputada Erika Kokay, que acaba de virar r\u00e9 em investiga\u00e7\u00e3o sobre repasse de sal\u00e1rio de assessor. E eu aproveito para repetir, j\u00e1 que ainda tenho mais 1 minuto, Sr. Presidente: a Deputada Federal Erika Kokay vira r\u00e9 em investiga\u00e7\u00e3o sobre desvio de sal\u00e1rio de assessora.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, V.Exa. tem a palavra para falar sobre o assunto.\r\nA SRA. MARIA DO ROS\u00c1RIO (PT - RS) - Muito bem! Art. 155: n\u00e3o leu!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. est\u00e1 numa quest\u00e3o de ordem. Quer falar sobre a Deputada, inscreva-se e fa\u00e7a como os outros, que eu n\u00e3o vou cortar sua palavra. Agora, numa quest\u00e3o de ordem V.Exa. vir politizando n\u00e3o d\u00e1, Deputado. Na quest\u00e3o de ordem, n\u00e3o.\r\nPode terminar.(Risos.)\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minoria orienta \"n\u00e3o\"!\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP) - Perfeito.\r\nO SR. DANIEL ALMEIDA (PCdoB - BA) - V\u00e1 para a escola, menino!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Inclusive \u00e9 uma incoer\u00eancia com sua quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP) - Perfeito, Presidente. Ent\u00e3o, pergunto: V.Exa. defere ou indefere a quest\u00e3o de ordem?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu a indefiro porque, gra\u00e7as a Deus, vivemos numa democracia, e cada um que fale o que bem entender por bem falar, Deputado.\r\nO SR. BACELAR (Bloco/PODE - BA) - Ei! Aqui n\u00e3o! Vamos respeitar o Regimento!\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP) - Sr. Presidente, recorro, com base no \u00a7 8\u00b0 do art. 95.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Recolho e encaminho \u00e0 CCJ a sua quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP) - Encaminhada \u00e0 CCJ, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA COLETIVA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO,  PODER LEGISLATIVO, INDEPEND\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2015, sobre a ado\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, acredito que esse projeto seja um grande avan\u00e7o institucional para o nosso Pa\u00eds. A partir do momento em que n\u00f3s defendemos um Legislativo independente, defendemos a harmonia entre os poderes, nada \u00e9 mais coerente do que defender que o Poder Executivo n\u00e3o tenha mais na m\u00e3o uma moeda de troca para comprar ou vender Parlamentares. Agora o pr\u00f3prio Congresso Nacional poder\u00e1 determinar, nas suas respectivas bancadas, como o Or\u00e7amento vai ser distribu\u00eddo, como acontece em diversos pa\u00edses desenvolvidos pelo mundo.\r\n\u00c9 absolutamente o que n\u00f3s escutamos nas urnas, o que n\u00f3s escutamos nas ruas, quando a maior parte de n\u00f3s fomos eleitos para a renova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional: acabar com o toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1, acabar com negociata. \u00c9 disso que trata o projeto.\r\nE mais, o projeto ainda inclui responsabilidade fiscal, na medida em que, no \u00a7 17 do art. 1\u00ba, prev\u00ea que, se for verificado que a estimativa da receita e da despesa poder\u00e1 resultar no n\u00e3o cumprimento da meta fiscal, na mesma propor\u00e7\u00e3o em que o Governo cortar os seus gastos discricion\u00e1rios - ou seja, n\u00e3o as despesas recorrentes, mas aquelas sobre as quais o Governo tem poder -, o que cortar na carne, o Governo cortar\u00e1 exatamente igual nas emendas. N\u00e3o se pode mais utilizar a meta fiscal como desculpa para dar emenda a aliado e cortar emenda de inimigo. N\u00e3o d\u00e1 mais para usar a meta fiscal como justificativa para contingenciar verbas legitimamente votadas neste Parlamento.\r\nOs Parlamentares hoje, infelizmente, devido ao nosso pacto federativo, precisam repassar esse dinheiro aos seus respectivos Estados e Munic\u00edpios. Agora essa decis\u00e3o vai ter a palavra final da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso Nacional. Chega de utilizar emenda como moeda de troca para vota\u00e7\u00e3o. O Parlamentar vota de acordo com as suas convic\u00e7\u00f5es e tem a emenda garantida pelo texto constitucional.\r\n\u00c9 disso que trata essa proposta, e justamente em raz\u00e3o disso, tanto eu como o meu partido, o Democratas, vamos votar \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nEsperamos que tamb\u00e9m seja votada a quebra de interst\u00edcio, para que consigamos avan\u00e7ar rapidamente com essa mat\u00e9ria em dois turnos.\r\nTenho certeza de que setores da imprensa v\u00e3o utilizar esta vota\u00e7\u00e3o para fingir que isso foi uma derrota do Governo, mas quero lembrar que esta n\u00e3o \u00e9 uma derrota do Governo, este n\u00e3o \u00e9 um ataque ao Governo.\r\nO pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro, quando era Deputado Federal, assinou a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Nosso colega Deputado Eduardo Bolsonaro tamb\u00e9m assinou essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o se trata de nenhum ataque ou retalia\u00e7\u00e3o do Legislativo em rela\u00e7\u00e3o ao Executivo, como algumas mat\u00e9rias da imprensa j\u00e1 querem fazer parecer. Pelo contr\u00e1rio, Sr. Presidente, \u00e9 exatamente o que o anseio popular e o discurso do Presidente defendem: terminar com o toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1; Parlamentar votando com a sua convic\u00e7\u00e3o; e emenda garantida pela Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nECONOMIA, GEST\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado esquerdista sobre o cen\u00e1rio de instabilidade institucional reinante no Pa\u00eds ap\u00f3s o golpe ocorrido contra a democracia brasileira, e sobre o n\u00e3o reconhecimento da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, certo Deputado de certo partido que tem sua principal lideran\u00e7a hoje presa em Curitiba e diversos de seus membros acusados, r\u00e9us e condenados por corrup\u00e7\u00e3o, partido cujo nome eu n\u00e3o cito para n\u00e3o garantir direito de resposta, j\u00e1 que esse pessoal j\u00e1 costuma falar muito no plen\u00e1rio, inclusive interrompendo vota\u00e7\u00f5es importantes com falas absolutamente politiqueiras e in\u00fateis, afirmou que, desde o golpe que houve na democracia brasileira, n\u00f3s assistimos a um cen\u00e1rio de instabilidade institucional.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado ouvir Parlamentares falarem aqui em golpe, que, por defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma ruptura institucional, j\u00e1 que esses mesmos Parlamentares - inclusive um que me antecedeu, n\u00e3o imediatamente, e falou que houve golpe - n\u00e3o reconheceram a ruptura institucional na hora de disputar a elei\u00e7\u00e3o. Afinal, se houve golpe, se j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais democracia, se n\u00e3o existe normalidade democr\u00e1tica, n\u00e3o faz o menor sentido ir para o pleito, pedir votos e mesmo ter um candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nOutro ponto \u00e9 que ele diz que est\u00e1 disposto a estabilizar a democracia brasileira, o que tamb\u00e9m \u00e9 engra\u00e7ado, vindo de um partido que apoia movimentos sociais que disseram que pegariam em armas, que colocariam fogo no nosso Pa\u00eds, que parariam o nosso Pa\u00eds, caso a sua Presidente fosse legitimamente derrubada pela press\u00e3o popular, seguindo o devido processo constitucional.\r\nEsse Parlamentar tamb\u00e9m afirmou que Temer n\u00e3o teria sido Presidente, caso tivesse disputado elei\u00e7\u00f5es logo ap\u00f3s o impeachment. Ora, Temer n\u00e3o teria sido Presidente se n\u00e3o tivesse sido escolhido como Vice-Presidente na chapa do partido a que me referi. \u00c9 evidente, \u00e9 \u00f3bvio que se foi feito um acordo com tudo que o tal partido sempre criticou, e esse acordo levou Temer \u00e0 Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, como a Constitui\u00e7\u00e3o tem de ser cumprida, ap\u00f3s o impeachment da Presidente, assumiu o Vice. \r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira, este Parlamento, a Constitui\u00e7\u00e3o, o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o t\u00eam nenhuma responsabilidade com a falta de coer\u00eancia entre o discurso e a pr\u00e1tica do partido que coloca como Vice na sua chapa aquele que depois tachou como traidor.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero comentar a seguinte fala - aspas -: \"N\u00e3o \u00e9 Paulo Guedes que deve ditar a pol\u00edtica econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 Paulo Guedes que deve ditar a pol\u00edtica econ\u00f4mica a ser adotada\".\r\nSim, \u00e9 Paulo Guedes a pessoa a ditar a pol\u00edtica econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, pois ele \u00e9 o Ministro da Economia. N\u00e3o \u00e9 nenhum Parlamentar desta Casa. Sim, n\u00f3s debatemos, n\u00f3s modificamos textos que v\u00eam do Executivo, mas a pol\u00edtica econ\u00f4mica \u00e9, sim, ditada pelo Minist\u00e9rio da Economia, como foi durante os Governos que esse mesmo Parlamentar sempre defendeu.\r\nE, sim, ser\u00e1 a pol\u00edtica defendida por Paulo Guedes, porque a pol\u00edtica defendida por Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que criou o desemprego de 13 milh\u00f5es; n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que criou a infla\u00e7\u00e3o de 10%; n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que criou um d\u00e9ficit, em 2016, de 154 bilh\u00f5es de reais, um recorde, meus colegas, de 2,4% do PIB; n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que elevou a taxa de juros para 14,25%, tendo um discurso supostamente contra os grandes bancos; n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que fraudou contas p\u00fablicas, atrasando repasses do Tesouro para bancos p\u00fablicos e privados, para beneficiar empres\u00e1rios corruptos amigos do Governo; n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que fez com que a d\u00edvida passasse de 50% do PIB para 67%, em 2 anos, fazendo com que os gastos com juros dobrassem, indo para 9,13%, em janeiro de 2016; n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que, de maneira hip\u00f3crita, sempre discursou contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nVamos l\u00e1, s\u00f3 existe um partido nesta Casa, determinado partido que V.Exas. sabem muito bem qual \u00e9... porque a primeira coisa que o ex-Presidente Lula fez quando assumiu a cadeira foi uma reforma previdenci\u00e1ria. Se n\u00e3o fosse essa a primeira atitude do ex-Presidente Lula, hoje n\u00e3o existiria PSOL, que foi a cis\u00e3o criada no Partidos dos Trabalhadores pela ala mais radical, justamente em raz\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria defendida e promovida pelo ex-Presidente Lula. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para concluir, por gentileza.\r\nQuero dizer ainda que a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Paulo Guedes n\u00e3o seguir\u00e1 a tal da nova matriz econ\u00f4mica, que levou \u00e0 queda de 3,8% do PIB, em 2015, e de 3%, em 2016. \r\nPara finalizar, Sr. Presidente, fa\u00e7o uma adapta\u00e7\u00e3o da c\u00e9lebre frase do f\u00edsico Albert Einstein: s\u00f3 h\u00e1 duas coisas que s\u00e3o infinitas: uma delas \u00e9 o universo; a outra \u00e9 a (express\u00e3o retirada por determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia) do Partido dos Trabalhadores. E olha que sobre o universo ainda nem se tem certeza.\r\nObrigado.\r\n(Texto escoimado de express\u00e3o, conforme arts. 17, inciso V, al\u00ednea \"b\", 73, inciso XII, e 98, \u00a7 6\u00ba, do Regimento Interno.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DADOS, HOMIC\u00cdDIO, ROUBO, BRASIL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEBATE, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA, PRIS\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, IMPUNIDADE, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE, DESIGUALDADE SOCIAL, RENDA PER CAPITA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Impunidade de criminosos no Brasil. Contrariedade \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o entre criminalidade e pobreza.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, nesta Casa, recentemente temos visto muito debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, ao pacote anticrime do Ministro Sergio Moro e a outras propostas que t\u00eam vindo deste Parlamento e, infelizmente, temos ouvido muitas besteiras, muitos mitos - para dizer o m\u00ednimo e ser elegante -, como a frase que se tornou quase um clich\u00ea: \"o Brasil prende demais\".\r\nSr. Presidente, todo mundo sabe - \u00e9 p\u00fablico; os dados est\u00e3o dispon\u00edveis na Internet para qualquer um em todos os \u00f3rg\u00e3os do Governo respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica - que h\u00e1 mais de 60 mil homic\u00eddios por ano no Brasil. Entre 1996 e 2016 houve mais de 1 milh\u00e3o de brasileiros assassinados. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, a guerra civil americana matou 620 mil pessoas.\r\nAl\u00e9m disso, de todos os homic\u00eddios no Brasil, 92% nunca s\u00e3o esclarecidos. Ou seja, se n\u00f3s fizermos um paralelo com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, com a nossa burocracia e com os nossos impostos, a chance de se matar uma pessoa e ser bem sucedido ao esconder o seu crime \u00e9 de 92%. Por\u00e9m, a chance de se abrir uma pizzaria, um restaurante, um bar, uma mercearia, um mercado e falir em at\u00e9 5 anos \u00e9 de pelo menos 50%. Portanto, no Brasil, infelizmente, segundo nossas estat\u00edsticas, vale mais a pena matar o dono de uma padaria do que abrir uma padaria, porque h\u00e1 uma chance muito maior de ser bem sucedido.\r\nIsso, para falar s\u00f3 dos homic\u00eddios, porque tamb\u00e9m h\u00e1 os roubos. Em 2017, ocorreram 1 milh\u00e3o e 750 mil roubos, dos quais 98% n\u00e3o foram esclarecidos.\r\nComo n\u00f3s prendemos muito, se a maior parte dos criminosos est\u00e1 \u00e0 solta? Como n\u00f3s prendemos muito, se a maior parte daqueles que deveriam ser punidos continuam impunes, sejam aqueles que cometem crimes de colarinho branco, sejam aqueles criminosos que andam com o rev\u00f3lver na cinta? Como n\u00f3s prendemos muito, se a maior parte dos criminosos est\u00e1 fora da cadeia?\r\nA solu\u00e7\u00e3o alternativa para esse debate \u00e9 o discurso de que n\u00f3s precisamos ressocializar, desencarcerar, ter novas pol\u00edticas que n\u00e3o a pris\u00e3o para ressocializar os nossos presos.\r\nEu pergunto aos nossos Parlamentares que t\u00eam apresentado ideias nesse sentido: como eu ressocializo uma pessoa que n\u00e3o est\u00e1 sob a tutela do Estado? Como eu ressocializo um criminoso que n\u00e3o foi nem sequer processado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico? Como eu encontro esse criminoso e o ressocializo, se ele ainda nem est\u00e1 preso?\r\nSeria uma excelente ideia n\u00f3s fazermos uma esp\u00e9cie de ressocializa\u00e7\u00e3o por telepatia, mas infelizmente n\u00e3o \u00e9 o Professor Xavier o nosso Ministro da Justi\u00e7a, e n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer isso ainda.\r\nOutro ponto que \u00e9 muito levantado tamb\u00e9m \u00e9 que o grande problema da viol\u00eancia, o grande problema da criminalidade seria a pobreza, a desigualdade social. Antes de qualquer coisa, isso \u00e9 uma ofensa aos pobres. Afirmar isso \u00e9 partir da premissa de que quanto mais pobre voc\u00ea \u00e9, maior a chance de voc\u00ea cometer crimes, maior a chance de voc\u00ea ter um desvio de car\u00e1ter. Se ter dinheiro, se ter condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas significasse ter car\u00e1ter, aqui em Bras\u00edlia praticamente s\u00f3 haveria santo. Ningu\u00e9m teria raz\u00f5es para roubar, ningu\u00e9m teria raz\u00f5es para fazer esquemas escusos via BNDES, via fraudes previdenci\u00e1rias, via fraudes em fundos de pens\u00e3o ou desvio de empresa estatal.\r\nFato \u00e9 que os dados mostram justamente o contr\u00e1rio. Informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, tamb\u00e9m p\u00fablicas, do Banco Mundial e do DATASUS mostram que em 1980 a renda per capita do brasileiro era de 2 mil d\u00f3lares, e a taxa de homic\u00eddios era de 11,7 a cada 100 mil habitantes. Em 2011 essa renda, que era de 2 mil, saltou para 13 mil d\u00f3lares, e a taxa passou para 27 a cada 10 mil habitantes. Ou seja, em valores reais, corrigidos em termos monet\u00e1rios, o brasileiro ficou duas vezes mais rico, e o Brasil ficou menos desigual, mais educado, com mais acesso \u00e0 sa\u00fade, com mais acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Ainda assim, o Pa\u00eds se tornou mais violento.\r\nA mesma coisa se analisa quando para se observa regi\u00e3o por regi\u00e3o. Entre 2004 e 2009, a renda m\u00e9dia do Nordeste teve um aumento real de 28,8%. Ao mesmo tempo, foi a regi\u00e3o em que o n\u00famero de crimes mais aumentou. Ou seja, apesar do aumento de repasses do Governo Federal, que penalizou os outros Estados, em detrimento de interesses pol\u00edticos, para desenvolver o crescimento artificial, a redu\u00e7\u00e3o de desigualdade e o aumento de renda n\u00e3o resultaram numa diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia.\r\nPortanto, a \u00fanica coisa que eu pe\u00e7o para os meus colegas de Parlamento \u00e9 que, na discuss\u00e3o deste tipo de proposta, se tenha responsabilidade. Hoje n\u00f3s estamos na mais alta express\u00e3o do Poder Legislativo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. N\u00e3o estamos mais fazendo pol\u00edtica de DCE.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, REUNI\u00c3O, ARTISTA, EMPRES\u00c1RIO, AJUSTE FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, SETOR PRODUTIVO, DEFESA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro pela promo\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es com artistas e empres\u00e1rios para discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, quero comentar aqui no plen\u00e1rio, brevemente, algumas cr\u00edticas.\r\nN\u00f3s sabemos que o Governo, ultimamente, tem agido para receber cr\u00edticas razo\u00e1veis, mas tem tamb\u00e9m recebido cr\u00edticas nada razo\u00e1veis e nada coerentes com o discurso daqueles que as proferem. Agora est\u00e1 sendo criticado por fazer parcerias e reuni\u00f5es com artistas para promover o debate sobre a reforma da Previd\u00eancia, o que me parece bastante curioso, porque essas cr\u00edticas partem justamente daqueles que fizeram parte de um Governo que n\u00e3o s\u00f3 era, em grande parte, pautado por artistas, como tamb\u00e9m comprava, via incentivos fiscais, via Lei Rouanet, a opini\u00e3o, o trabalho desses artistas, tudo com dinheiro p\u00fablico.\r\nO Governo tamb\u00e9m tem sido criticado por se reunir com grandes empres\u00e1rios e por esses empres\u00e1rios defenderem e fazerem propaganda a favor da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 muito melhor e muito justo que o Governo se re\u00fana com o setor produtivo para defender uma pauta que \u00e9 importante para o Pa\u00eds. E todos os Parlamentares aqui sabem disso, sabem o que \u00e9 importante para o Pa\u00eds. Mesmo um Parlamentar oposicionista, quando tem reuni\u00e3o com seu Governador...\r\nGovernadores que fazem parte da Oposi\u00e7\u00e3o admitem que precisa ser feita a reforma da Previd\u00eancia e v\u00eam pressionar os Parlamentares, pressionar o Presidente da Casa para aprov\u00e1-la. Mas os seus Parlamentares, apesar de, nos bastidores, dizerem que s\u00e3o favor\u00e1veis, que \u00e9 preciso fazer a reforma para melhorar a situa\u00e7\u00e3o fiscal dos Estados, aqui e nas Comiss\u00f5es usam o microfone para dize que ela \u00e9 um neg\u00f3cio cruel, que n\u00e3o precisa ser feita, que n\u00e3o existe d\u00e9ficit. Enfim, usam todo tipo de pensamento mirabolante e \"terraplanismo\" cont\u00e1bil poss\u00edvel, triplos carpados cont\u00e1beis poss\u00edveis para tentar justificar o injustific\u00e1vel.\r\n\u00c9 muito melhor que o Governo dialogue com o setor produtivo, que trabalha, que produz, que paga o nosso sal\u00e1rio e de todo o funcionalismo p\u00fablico, de todo o setor p\u00fablico; \u00e9 muito melhor que dialogue e trabalhe pelo convencimento do que trabalhar pela propina, do que trabalhar atrav\u00e9s de suborno, atrav\u00e9s do achaque por meio de fiscais de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0queles que trabalham e produzem, mas que, \u00e0 \u00e9poca, tinham uma opini\u00e3o contr\u00e1ria ao Governo.\r\n\u00c9 muito melhor que o Governo dialogue com o setor produtivo para apoi\u00e1-lo e fazer propaganda e que promova o debate sobre a reforma da Previd\u00eancia do que utilizar banco p\u00fablico, banco estatal para beneficiar os amigos do rei, aqueles que t\u00eam bons contatos no Governo, para fazer com que o mercado deixe de ser uma competi\u00e7\u00e3o entre quem mais produz com maior efici\u00eancia, quem produz o produto mais barato e de melhor qualidade, para ser uma competi\u00e7\u00e3o entre aqueles que se relacionam melhor com o Governo.\r\nEu prefiro muito mais que o Governo tenha uma rela\u00e7\u00e3o republicana com artistas e com empres\u00e1rios para promover um bom debate sobre reforma da Previd\u00eancia, um bom debate que \u00e9 promovido inclusive pela Oposi\u00e7\u00e3o - nos bastidores, n\u00e3o nos microfones -, do que utilizar propina, poder p\u00fablico, dinheiro p\u00fablico para comprar opini\u00e3o, para comprar cargo, para comprar voto, para tratorar o Congresso Nacional e submeter o Poder Legislativo ao Poder Executivo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PREVID\u00caNCIA SOCIAL, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, D\u00c9FICIT, CR\u00cdTICA, M\u00c9TODO, REPARTI\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESCONSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s argumenta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, evidentemente, mais uma vez, subo a esta tribuna para falar sobre o tema de maior relev\u00e2ncia para o debate nacional na atualidade: a reforma da Previd\u00eancia.\r\nHoje esteve presente aqui o Exmo. Sr. Secret\u00e1rio de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, que fez um debate muito produtivo na Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, mas infelizmente novamente fomos obrigados a ouvir mentiras em rela\u00e7\u00e3o ao texto da Previd\u00eancia.\r\nO primeiro, o velho mito de que n\u00e3o existe d\u00e9ficit, o velho mito de que a Previd\u00eancia \u00e9 superavit\u00e1ria, a velha bruxaria cont\u00e1bil, em que de alguma maneira os Parlamentares d\u00e3o um triplo salto carpado para dizer que a seguridade n\u00e3o \u00e9 deficit\u00e1ria - os pr\u00f3prios te\u00f3ricos do super\u00e1vit da Previd\u00eancia que utilizavam os c\u00e1lculos da ANFIP j\u00e1 o refutaram - ou que utilizando a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas da Uni\u00e3o n\u00e3o haveria d\u00e9ficit. \r\nBom, h\u00e1 um relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social, do segundo mandato do Governo Dilma - inclusive hoje n\u00f3s tivemos a presen\u00e7a do ex-Ministro Miguel Rossetto, respons\u00e1vel por este relat\u00f3rio, o qual afirmou que at\u00e9 2015 a seguridade foi superavit\u00e1ria, entrando em contradi\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3prio relat\u00f3rio que o Minist\u00e9rio dele, sob o comando dele, soltou em 2015, mostrando que desde 2009 h\u00e1 d\u00e9ficit na seguridade social, mesmo se som\u00e1ssemos o dinheiro da Desvincula\u00e7\u00e3o de Receitas da Uni\u00e3o. A t\u00edtulo de compara\u00e7\u00e3o, em 2015, o d\u00e9ficit com o dinheiro, supondo que n\u00e3o houvesse Desvincula\u00e7\u00e3o de Receitas da Uni\u00e3o, foi de 105 bilh\u00f5es e 900 milh\u00f5es de reais.\r\nOutra das t\u00e9cnicas utilizadas, para falar que n\u00e3o existe rombo, \u00e9 o tal do relat\u00f3rio do Senador H\u00e9lio Jos\u00e9 na dita CPI da Previd\u00eancia que aconteceu no Senado. O relat\u00f3rio chega \u00e0 conclus\u00e3o de que, na verdade, a Previd\u00eancia e a Seguridade Social s\u00e3o sistemas superavit\u00e1rios, s\u00f3 que, em nenhum momento, \u00e9 mostrado algum n\u00famero sobre esse suposto super\u00e1vit da Previd\u00eancia e da Seguridade Social. Ora, se havia super\u00e1vit, se havia sobra de dinheiro na Seguridade Social ou na Previd\u00eancia, onde \u00e9 que o Governo Dilma colocou esse dinheiro? Para onde esse dinheiro foi, se estava sobrando dinheiro? Onde \u00e9 que ele foi investido? Cad\u00ea a presta\u00e7\u00e3o de contas desse dinheiro? \r\nSe h\u00e1 a afirma\u00e7\u00e3o, por parte de Parlamentares, de que a Previd\u00eancia \u00e0 \u00e9poca era superavit\u00e1ria, de acordo com o relat\u00f3rio do Senador H\u00e9lio Jos\u00e9, \u00e9 preciso ver a demonstra\u00e7\u00e3o de quanto foi esse super\u00e1vit e para onde foi esse dinheiro, porque ningu\u00e9m o viu at\u00e9 agora, n\u00e3o o aprovamos aqui nesta Casa na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria e ele n\u00e3o foi auditado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Ali\u00e1s, os mesmos Parlamentares que dizem que n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio foram aqueles que votaram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria prevendo o d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio ainda no Governo Dilma e, posteriormente, no Governo Temer.\r\nOutra tese \u00e9 a de que a reparti\u00e7\u00e3o geracional seria sustent\u00e1vel. \u00c9 muito simples entender o racioc\u00ednio do nosso sistema de reparti\u00e7\u00e3o geracional. Sempre temos algum amigo, algum primo ou algum esperto que v\u00e3o nos ensinar a ganhar dinheiro muito r\u00e1pido dizendo: \"Basta voc\u00ea comprar esses pacotinhos de mim e vender cinco pacotinhos para cinco pessoas diferentes. Estas pessoas v\u00e3o vender outros cinco pacotinhos para outras cinco pessoas diferentes, e voc\u00ea que est\u00e1 no topo da pir\u00e2mide vai ficar rico\". No entanto, chega uma hora em que n\u00e3o h\u00e1 mais gente na base, e isso quebra. \u00c9 exatamente isso o que acontece no nosso sistema de Previd\u00eancia Social: h\u00e1 cinco trabalhadores para cada aposentado e mais cinco trabalhadores para cada um desses cinco trabalhadores que tamb\u00e9m v\u00e3o se aposentar. Chega uma hora em que a base da pir\u00e2mide estoura. E mais, o sistema de reparti\u00e7\u00e3o geracional \u00e9 mais cruel ainda do que o sistema de pir\u00e2mide, porque pelo menos o sistema de pir\u00e2mide tradicional \u00e9 volunt\u00e1rio, voc\u00ea o adere caindo na conversa de um estelionat\u00e1rio. Agora, no sistema de previd\u00eancia social p\u00fablico, voc\u00ea \u00e9 obrigado a aderir a esse esquema de pir\u00e2mide em que voc\u00ea endivida os seus pr\u00f3prios filhos e netos em bilh\u00f5es de reais sem que nem eles mesmos saibam disso.\r\nTermino, Sr. Presidente, desmentindo um \u00faltimo absurdo que foi dito na Comiss\u00e3o. Afirmaram que, com a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social, o Governo poder\u00e1 fixar a aposentadoria por portaria. Mentira! Tirar da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa permitir livre regulamenta\u00e7\u00e3o infralegal, significa que ser\u00e1 regulamentada por lei complementar, que exige maioria absoluta dos membros desta Casa. N\u00e3o \u00e9 qualquer decreto ou qualquer portaria presidencial que pode mud\u00e1-la.\r\nPortanto, se querem debater a Previd\u00eancia, vamos debat\u00ea-la, mas com verdades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), REDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nENERGIA EL\u00c9TRICA, SUBS\u00cdDIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), PESQUISA, FOLHA DE S.PAULO, JORNAL, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 7, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.891, de 2013, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o gradativa dos descontos concedidos em tarifa de uso do sistema de distribui\u00e7\u00e3o e tarifa de energia el\u00e9trica. Inconstitucionalidade do decreto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, quero falar aqui hoje sobre um assunto que est\u00e1 na pauta para ser votado j\u00e1 h\u00e1 algum tempo - acho que poucos colegas, infelizmente, t\u00eam se atentado para a magnitude dele -, que \u00e9 o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 7, de 2019.\r\nAcho que \u00e9 consenso nesta Casa que energia poderia ser uma das grandes vantagens comparativas que o Brasil poderia ter em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses. O custo da energia poderia ser uma grande vantagem que n\u00f3s poder\u00edamos ter caso adot\u00e1ssemos pol\u00edticas p\u00fablicas corretas. Ter\u00edamos um disparo de produtividade, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nN\u00f3s temos um dos maiores potenciais do mundo em termos de gera\u00e7\u00e3o de energia de baixo custo, mas, infelizmente, isso n\u00e3o \u00e9 aproveitado. E uma das principais raz\u00f5es de n\u00e3o ser aproveitado \u00e9 porque praticamente metade da conta de luz que hoje o cidad\u00e3o comum paga s\u00e3o subs\u00eddios, taxas, encargos e impostos. Todas as fam\u00edlias brasileiras pagam essa conta. Pequenos com\u00e9rcios, padarias, hospitais, todos hoje que n\u00e3o t\u00eam for\u00e7a para fazer lobby em Bras\u00edlia, que n\u00e3o representam nenhuma corpora\u00e7\u00e3o para vir aqui bater de porta em porta, de gabinete em gabinete, pagam essa conta.\r\nEntre 2000 e 2019, a despesa da ind\u00fastria brasileira com energia el\u00e9trica, por unidade de mercadoria produzida, cresceu 699% - 699%. \u00c9 absolutamente imposs\u00edvel entrar no mercado competitivo com um custo de energia desses, tendo que lidar com encargos dessa magnitude.\r\nE o que se discute nesse projeto de decreto legislativo \u00e9 justamente manter um subs\u00eddio para uma classe, que tem o meu apoio aqui dentro no Congresso Nacional, que \u00e9 o agroneg\u00f3cio, que n\u00e3o precisa de subs\u00eddio para sobreviver e n\u00e3o deve ter subs\u00eddio simplesmente porque tem organiza\u00e7\u00e3o dentro desta Casa. N\u00e3o faz o menor sentido que n\u00f3s diluamos uma perda gigantesca entre todos os consumidores de energia do Pa\u00eds para beneficiar um setor que tem um lobby poderoso dentro desta Casa. Isso sem falar que a nossa pol\u00edtica de subs\u00eddios \u00e9 absolutamente mal fiscalizada.\r\nN\u00f3s temos aqui uma recente mat\u00e9ria do jornal Folha de S.Paulo, mostrando que esse subsidio, especificamente para a \u00e1rea rural, tem sido muito mal fiscalizado. A pesquisa \u00e9 feita com dados da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para ler trechos da mat\u00e9ria:\r\n(...)\r\nUm dos benefici\u00e1rios desses subs\u00eddios \u00e9 o Parque Aqu\u00e1tico Riala, localizado em Cabo Frio, no Rio de Janeiro.\r\nO propriet\u00e1rio \u00e9 o ex-prefeito da cidade Alair Corr\u00eaa. Ele chegou a se candidatar a deputado estadual em 2018, mas n\u00e3o se elegeu.\r\nAberto aos fins de semana, das 10h \u00e0s 17h, o parque - que tem entre suas atra\u00e7\u00f5es um \"bar-molhado\", uma piscina para crian\u00e7as e \"brinquedos radicais\", segundo a descri\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio estabelecimento - recebeu um desconto de R$ 23,2 mil em 2017, sob a inscri\u00e7\u00e3o de produtor rural.\r\nA r\u00e1dio FM Independente, de Arcoverde, em Pernambuco, tamb\u00e9m foi beneficiada pelo subs\u00eddio. Foram R$ 15,7 mil naquele ano.\r\nOutro exemplo \u00e9 a DFC Administradora de Im\u00f3veis, tamb\u00e9m em Pernambuco, que em 2017 deixou de pagar R$ 69,7 mil em sua conta de luz sob a justificativa de ser um produtor rural. (...)\r\nEsse tipo de subs\u00eddio \u00e9 absolutamente aberto ao oportunismo e passa uma conta de 3,4 bilh\u00f5es de reais para voc\u00ea que me assiste, para voc\u00ea que acorda cedo, vai dormir tarde, trabalha o dia inteiro e n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer lobby aqui no Congresso Nacional.\r\nO grande mal da nossa democracia, da nossa Rep\u00fablica, s\u00e3o as corpora\u00e7\u00f5es que batem \u00e0s portas dos Deputados para tentar disputar um peda\u00e7o do dinheiro do pagador de impostos, que, infelizmente, n\u00e3o tem como vir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para defender os seus pr\u00f3prios interesses.\r\nAl\u00e9m de tudo, al\u00e9m de uma conta de 3,4 bilh\u00f5es de reais que vamos passar para o pagador de impostos, para todos os brasileiros que pagam sua conta de luz neste Brasil, n\u00f3s ainda temos mais uma quest\u00e3o que \u00e9 t\u00e3o grave quanto a dessa conta: a ilegalidade e a ilegitimidade desse subs\u00eddio, o que j\u00e1 foi declarado pelo pr\u00f3prio Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\r\nE h\u00e1 outro ponto: o decreto \u00e9 absolutamente inconstitucional. Projetos de decretos legislativos s\u00f3 podem ser aprovados - e todos os Parlamentares sabem disto - quando o Poder Executivo exorbita a sua capacidade de regulamenta\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 o caso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos prestes a aprovar aqui um projeto de decreto legislativo que passa uma conta de 3,4 bilh\u00f5es de reais para o pagador da conta de luz, o brasileiro, o cidad\u00e3o comum, que n\u00e3o tem poder de ficar fazendo lobby aqui em Bras\u00edlia. E muito provavelmente, quando entrarem com a primeira a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, esse decreto vai ser derrubado por inconstitucionalidade. Depois os Parlamentares v\u00e3o reclamar da usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Supremo, v\u00e3o reclamar do ativismo judicial, quando, nessa mat\u00e9ria, o Supremo vai ter raz\u00e3o se derrubar, porque se trata de mat\u00e9ria inconstitucional, e isso \u00e9 claro para todos os Parlamentares. N\u00e3o h\u00e1 como ficarmos reclamando do Supremo se n\u00e3o tomamos as nossas pr\u00f3prias atitudes no sentido de respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o em projeto de decreto legislativo.\r\nA escolha \u00e9 simples: o Parlamentar ou escolhe passar uma conta de 3,4 bilh\u00f5es para o cidad\u00e3o ou escolhe defender o interesse p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do notici\u00e1rio sobre a decreta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de sigilo de dados da reforma previdenci\u00e1ria. N\u00e3o recebimento, por Parlamentares situacionistas, de recursos para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, antes de qualquer coisa, quero desmistificar algo que tem sido bastante alardeado pela imprensa e por partidos de oposi\u00e7\u00e3o, no sentido de que o Governo teria decretado sigilo dos dados sobre a Previd\u00eancia.\r\nEm primeiro lugar, isso \u00e9 uma mentira, porque, se efetivamente houvesse um decreto de sigilo, ele poderia ser publicado, estaria no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, e n\u00e3o est\u00e1. N\u00e3o existe esse decreto de sigilo.\r\nTodos os dados envolvendo o d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis h\u00e1 muito tempo. Agora, quanto aos c\u00e1lculos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nova Previd\u00eancia, n\u00f3s tivemos Governos anteriormente que ou tentaram promover ou chegaram a promover reformas previdenci\u00e1rias - o Governo Fernando Henrique, o Governo Dilma, o Governo Lula, o Governo Temer -, e nenhum deles liberou seus c\u00e1lculos. Repito: nenhum deles, inclusive os governos petistas, liberou os c\u00e1lculos sobre suas respectivas reformas previdenci\u00e1rias antes do debate na Comiss\u00e3o Especial. N\u00e3o h\u00e1 decreto nenhum. O Governo est\u00e1 mantendo a sua palavra, revelando todos os dados a partir da discuss\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nTodos sabem que tenho cr\u00edticas ao Governo, pela maneira como vem conduzindo suas a\u00e7\u00f5es. Acho que poderia ter mais energia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria e perder menos tempo com brigas internas, mas, nesse ponto do sigilo, acho que o Governo n\u00e3o pode ser criticado.\r\nE h\u00e1 outra quest\u00e3o, que virou at\u00e9 piada aqui no plen\u00e1rio: a dos 40 milh\u00f5es de reais para votar a Previd\u00eancia. Os Parlamentares que d\u00e3o a cara para votar a reforma previdenci\u00e1ria, os Parlamentares que se posicionam a favor da reforma previdenci\u00e1ria e se posicionaram muito bem na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, resistindo a todas as intemp\u00e9ries antidemocr\u00e1ticas de setores da Oposi\u00e7\u00e3o, defendem por convic\u00e7\u00e3o a reforma previdenci\u00e1ria, n\u00e3o precisam de nem 1 centavo para defend\u00ea-la. \r\nEu, pessoalmente, j\u00e1 defendi a reforma previdenci\u00e1ria durante o Governo Dilma. Quero que me demonstrem o que o Governo Dilma me deu. J\u00e1 defendi durante o Governo Temer. Quero que me demonstrem o que o Governo Temer me deu. E continuo defendendo durante o Governo Bolsonaro, porque sou favor\u00e1vel \u00e0 ideia, e n\u00e3o ao Governo, n\u00e3o \u00e0 pessoa. Sou favor\u00e1vel \u00e0 ideia, \u00e0 proposta. N\u00f3s precisamos fazer a reforma. J\u00e1 cansei de repetir que os pr\u00f3prios Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, principalmente os de partidos que t\u00eam Governadores, sabem que precisamos faz\u00ea-la. Os Governadores v\u00eam a esta Casa, dizem que \u00e9 preciso aprovar a reforma previdenci\u00e1ria, pressionam os Parlamentares para que a aprovem, mas voltam para seus Estados, chamam coletiva de imprensa e descem a lenha na reforma previdenci\u00e1ria; v\u00eam aqui mendigar com o pires na m\u00e3o, pedem or\u00e7amento para a Uni\u00e3o... \u00c9 uma hipocrisia gigantesca!\r\nE o outro ponto que vem sendo repetido muito sobre a reforma previdenci\u00e1ria \u00e9 que ela n\u00e3o vai ser solu\u00e7\u00e3o nenhuma, que n\u00e3o vai gerar emprego, que n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o Brasil. Mas ela \u00e9, sim, a reforma mais importante para o Brasil no momento. Ela \u00e9, sim, a reforma mais fundamental que precisamos fazer. \r\nTodos os pa\u00edses que hoje olham o Brasil como uma oportunidade s\u00f3 esperam a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria para investir aqui. S\u00f3 esperam isso, por uma raz\u00e3o muito simples: a reforma previdenci\u00e1ria vai fazer com que o Brasil consiga honrar os compromissos, consiga pagar as suas d\u00edvidas. Ningu\u00e9m quer investir em um pa\u00eds que vai dar calote. \r\nE mais: pagando a d\u00edvida, diminuindo a d\u00edvida, n\u00f3s teremos mais dinheiro dispon\u00edvel no mercado. O dinheiro \u00e9 como se fosse qualquer outro produto: quanto mais oferta h\u00e1, mais barato ele fica. E o pre\u00e7o do dinheiro s\u00e3o os juros. Baixando os juros, baixamos o pre\u00e7o do dinheiro. Com o dinheiro mais barato, fica mais f\u00e1cil tomar empr\u00e9stimos. Com empr\u00e9stimos mais f\u00e1ceis, fica melhor para investir. \u00c9 simples.\r\nOs Parlamentares que sobem \u00e0 tribuna para dizer que o cr\u00e9dito \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds, que n\u00f3s precisamos manter o BNDES estatal, que n\u00f3s precisamos manter o Banco do Brasil e a Caixa estatais porque o cr\u00e9dito \u00e9 fundamental, e ao mesmo tempo votam contra a reforma previdenci\u00e1ria s\u00e3o absolutamente hip\u00f3critas, porque sabem que a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria vai aumentar a infla\u00e7\u00e3o, vai aumentar a taxa de juros e vai agravar a crise que vivemos em raz\u00e3o dos problemas estruturais causados principalmente pelos Governos petistas.\r\nE agora n\u00f3s temos a oportunidade de colocar o Pa\u00eds no rumo correto, sem o discurso demagogo de que esta seria uma reforma antipobre. Alguns t\u00eam esse pensamento rid\u00edculo, como se algum Parlamentar desta Casa acordasse de manh\u00e3 e pensasse: \"Oh, como eu vou prejudicar os pobres hoje?\" Ou fosse algum tipo de vil\u00e3o de desenho animado: \"Vou fazer um plano maligno contra...!\" Pelo amor de Deus, isso \u00e9 rid\u00edculo, isso \u00e9 infantil!\r\nDebatam o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Debatam, efetivamente, o que est\u00e1 errado no m\u00e9rito. Bateram muito no BPC e na aposentadoria rural. Os partidos fizeram um acordo, praticamente un\u00e2nime, para n\u00e3o mexer no BPC e na aposentadoria rural. E, agora, eles arranjaram outros e outros problemas, e continuam arranjando problemas. At\u00e9 quando voc\u00eas v\u00e3o continuar levando esse debate dessa forma, demag\u00f3gica, sem debater o m\u00e9rito que o Pa\u00eds precisa e que voc\u00eas sabem disso?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI GERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, IMPACTO AMBIENTAL, KIM KATAGUIRI, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APRESENTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, COMBATE, BUROCRACIA, ABASTECIMENTO, LINHA DE TRANSMISS\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, RORAIMA, APOIO POL\u00cdTICO, SETOR PRODUTIVO.\r\nCONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o pelo orador de parecer \u00e0 proposta de cria\u00e7\u00e3o da nova  Lei Geral de Licenciamento Ambiental. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero falar aqui de um projeto extremamente importante que, nas \u00faltimas semanas, ficou sob minha responsabilidade. Refiro-me ao projeto que trata do licenciamento ambiental. \r\nH\u00e1 hoje diversos empreendimentos que seguem todas as regras, que adotam todas as medidas mitigadoras para compensar os impactos ambientais causados, mas que infelizmente n\u00e3o conseguem o licenciamento por pura falta de clareza na legisla\u00e7\u00e3o. Atualmente, temos o problema grave da usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia por parte do CONAMA, que, por meio de suas resolu\u00e7\u00f5es, ou seja, por via infralegal, passa por cima do que deveria ser definido por lei. \r\n\u00c9 consenso entre o setor produtivo e os defensores do meio ambiente que precisamos de uma Lei Geral de Licenciamento Ambiental. Nos termos desta lei, \u00e9 claro, temos discord\u00e2ncias e sempre teremos, como em qualquer assunto. No meu relat\u00f3rio substitutivo de plen\u00e1rio ao projeto que trata do licenciamento ambiental, eu trago regras claras de modo que o empreendedor saiba, desde o in\u00edcio, exatamente o que ele vai precisar fazer para obter o licenciamento ambiental. Chega dessa hist\u00f3ria de se dar uma discricionariedade tremenda e absurda para o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador que, muitas vezes, se aproveita da dificuldade para, por vias esp\u00farias, vender a facilidade. N\u00e3o faz o menor sentido n\u00e3o termos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e objetivos para o licenciamento ambiental.\r\nOutro ponto que toca muito a todos os empreendedores do campo e da cidade \u00e9 a quest\u00e3o do prazo. \u00c9 absolutamente inaceit\u00e1vel a demora de 2 anos, 3 anos e at\u00e9 10 anos, em alguns casos, para a libera\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental de determinadas obras, sejam empreendimentos, sejam obras de infraestrutura ou de saneamento b\u00e1sico.\r\nTemos um problema grav\u00edssimo no nosso Pa\u00eds, a saber: metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso a saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o tem esgoto tratado. Basicamente, s\u00e3o pessoas que precisam depositar suas necessidades fisiol\u00f3gicas no pr\u00f3prio quintal, porque n\u00e3o t\u00eam dignamente assegurado um dos direitos previstos na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o direito \u00e0 sa\u00fade, o direito ao saneamento b\u00e1sico. Esse deveria ser um ponto fundamental das pol\u00edticas p\u00fablicas nosso Pa\u00eds, mas infelizmente, n\u00e3o o \u00e9.\r\nH\u00e1 obras de saneamento b\u00e1sico que ficam atravancadas por falta de licenciamento ambiental, o que \u00e9 absolutamente irracional. Tratamento de \u00e1gua e tratamento de esgoto fazem bem ao meio ambiente. N\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzos. N\u00e3o h\u00e1 que se falar em medidas compensat\u00f3rias ou mitigat\u00f3rias em rela\u00e7\u00e3o a impactos ambientais, mas sim o contr\u00e1rio. Hoje, h\u00e1 obras de infraestrutura gigantescas paradas simplesmente porque n\u00e3o se concede a licen\u00e7a ambiental. Isso n\u00e3o interessa nem aos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, nem ao empreendedor.\r\nN\u00f3s temos um exemplo patente, que \u00e9 bastante discutido nesta Casa: o Linh\u00e3o, para que Roraima consiga utilizar a energia produzida pelas nossas usinas hidrel\u00e9tricas. N\u00e3o se faz o Linh\u00e3o, que seria feito paralelamente a uma estrada, ou seja, j\u00e1 com a \u00e1rea desmatada, j\u00e1 o impacto ambiental causado - logo, o impacto ambiental \u00e9 praticamente zero para a constru\u00e7\u00e3o do Linh\u00e3o -, porque n\u00e3o \u00e9 liberado o licenciamento ambiental, sob a justificativa de se proteger o meio ambiente. Enquanto isso, o Estado de Roraima \u00e9 obrigado a queimar combust\u00edvel e utilizar energia de termel\u00e9trica. N\u00f3s estamos condenando um Estado ao subdesenvolvimento simplesmente em raz\u00e3o de uma burocracia in\u00fatil que polui o meio ambiente, incentiva a corrup\u00e7\u00e3o e atravanca o desenvolvimento. Estamos utilizando combust\u00edveis f\u00f3sseis para abastecer Roraima. Eu tive a informa\u00e7\u00e3o de que, \u00e0 noite, os col\u00e9gios n\u00e3o est\u00e3o funcionando devido a precariedade na distribui\u00e7\u00e3o de energia. E tudo isso simplesmente em nome de uma licen\u00e7a que n\u00e3o cuida nem do meio ambiente, nem do setor produtivo.\r\nCom o novo licenciamento ambiental, al\u00e9m de regras objetivas e de prazo para que o licenciamento seja concedido, tamb\u00e9m est\u00e1 prevista a dispensa do licenciamento para obras de melhoria de estradas, para obras de amplia\u00e7\u00e3o, como duplica\u00e7\u00e3o, enfim, para obras que s\u00f3 buscam melhorar empreendimentos de infraestrutura que j\u00e1 existem.\r\nSe hoje n\u00f3s temos um problema gigantesco com buracos em estradas, se hoje n\u00f3s temos um problema gigantesco com congestionamento em diversas cidades, em diversos Estados, como no meu Estado de S\u00e3o Paulo, uma das raz\u00f5es dessa grande barreira ao desenvolvimento, dessa grande barreira que nos impede de espalhar infraestrutura pelo Pa\u00eds inteiro \u00e9 o licenciamento ambiental.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exas., Sras. e Srs. Deputados, que aprovem essa mat\u00e9ria da maneira mais c\u00e9lere poss\u00edvel, porque trata tanto do interesse do setor produtivo quanto do interesse de quem pretende defender o meio ambiente.\r\nN\u00e3o faz sentido gastarmos dinheiro com fiscais que ficam o dia inteiro tomando conta de papelada de empreendimentos que podem vir a acontecer algum dia. N\u00f3s precisamos desses fiscais na rua. O atual sistema de licenciamento ambiental \u00e9 burocr\u00e1tico, concede licen\u00e7a para empreendimentos que n\u00e3o t\u00eam a menor preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente e n\u00e3o h\u00e1 fiscais em n\u00famero suficiente para estarem na rua trabalhando em prol desses licenciamentos. \r\nN\u00f3s precisamos da aprova\u00e7\u00e3o, como tenho defendido por diversas vezes, da reforma previdenci\u00e1ria, mas tamb\u00e9m precisamos ir al\u00e9m, com uma agenda do Congresso Nacional pr\u00f3-setor produtivo, pr\u00f3-meio ambiente, pr\u00f3-objetividade. N\u00e3o h\u00e1 maneira melhor de combater a corrup\u00e7\u00e3o e a inefici\u00eancia do que acabar com esse poder discricion\u00e1rio que hoje existe na m\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores que n\u00e3o utilizam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e objetivos, mas sim crit\u00e9rios que s\u00f3 interessam \u00e0queles que n\u00e3o querem fazer nem uma boa produ\u00e7\u00e3o, nem gerar emprego e renda, nem proteger o meio ambiente.\r\nPortanto, eu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os colegas para receber sugest\u00f5es para o texto, assim como para prestar esclarecimentos em rela\u00e7\u00e3o ao \u00faltimo relat\u00f3rio sobre a Lei Geral de Licenciamento Ambiental. Tenho trabalhado juntamente com o corpo t\u00e9cnico da C\u00e2mara. Estive com o Ministro do Meio Ambiente, com a Ministra da Agricultura, com o Ministro da Infraestrutura, todos fizeram suas sugest\u00f5es, eu as acatei e coloquei no texto. Da mesma maneira, registro que as Lideran\u00e7as parlamentares que tiverem boas ideias para serem inclu\u00eddas no projeto tamb\u00e9m ser\u00e3o ouvidas com toda a disponibilidade do mundo, para fazermos a melhor legisla\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. \r\nPara aqueles que se interessarem mais pelo assunto, estou disponibilizando - basta entrarem em contato comigo ou com meu gabinete - um resumo do que trata o substitutivo, do que trata o relat\u00f3rio, para simplificar, dar rumo e desatravancar n\u00e3o s\u00f3 a economia do nosso Pa\u00eds, que vai t\u00e3o mal, mas tamb\u00e9m a fiscaliza\u00e7\u00e3o do nosso meio ambiente, que tamb\u00e9m, infelizmente, vai mal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nARTIGO DE JORNAL, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, INFLA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Ressalvas \u00e0 gest\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Inconsist\u00eancia de pronunciamentos da Oposi\u00e7\u00e3o, especialmente do PT, sobre o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, queria colocar bastante claramente, antes de qualquer coisa, que eu n\u00e3o concordo com a maneira como o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o lidou com essa quest\u00e3o do or\u00e7amento. Acredito que a fase de transi\u00e7\u00e3o do Governo serve justamente para planejar o or\u00e7amento, saber exatamente quando vai haver cortes, quando vai haver contingenciamento e chamar todos os setores para conversar para que haja um planejamento.\r\n\u00c9 fato p\u00fablico e not\u00f3rio que h\u00e1 diversos reitores que fazem uso do populismo para se eleger, aumentando despesas com pessoal, principalmente, de maneira desnecess\u00e1ria, simplesmente para cumprir promessas eleitorais, mas os bons reitores n\u00e3o podem ser punidos pelas atitudes dos maus reitores.\r\nDito isso, feito essa ressalva, precisa-se tamb\u00e9m ter uma mem\u00f3ria do que aconteceu neste Pa\u00eds durante os \u00faltimos anos. N\u00e3o d\u00e1 para agirmos como se f\u00f4ssemos todos rec\u00e9m-nascidos e descobr\u00edssemos que a situa\u00e7\u00e3o fiscal do Pa\u00eds \u00e9 grave e que tem problemas da noite para o dia.\r\nJustamente para trazer essa lembran\u00e7a ao Plen\u00e1rio, Sr. Presidente, a partir de agora, em sequ\u00eancia, passo a ler algumas chamadas de ve\u00edculos de imprensa.\r\nDiz O Estad\u00e3o, em abril de 2008: \"Or\u00e7amento ter\u00e1 corte de R$ 19,4 bi, o maior do governo Lula\". O Tribuna do Paran\u00e1 diz: \"Lula corta R$ 14 bilh\u00f5es do Or\u00e7amento de 2003\". A EBC diz que o contingenciamento de 70 bilh\u00f5es ajudar\u00e1 Governo a atingir metas de super\u00e1vit. Not\u00edcia do G1: \"Dilma editar\u00e1 decreto para bloquear despesas de R$ 10 bi\". Diz o Bahia Not\u00edcias: \"Vamos fazer o contingenciamento, que ser\u00e1 significativo, garante Dilma\". A Gazeta do Povo anuncia: \"Or\u00e7amento tem maior corte do governo Lula\". Diz O Estad\u00e3o: \"D\u00edvida p\u00fablica cresceu 105% com Lula\". O Correio Braziliense diz: \"Disparada da d\u00edvida do governo durante gest\u00e3o de Dilma Rousseff assusta\". A Gazeta do Povo diz: \"Dilma diz que pa\u00eds ter\u00e1 que 'encarar' uma reforma da Previd\u00eancia Social\". O Estad\u00e3o diz: \"Dilma quer fazer reforma da Previd\u00eancia e aumentar idade m\u00e9dia de aposentadoria\". Diz a EBC: \"Dilma diz que Previd\u00eancia \u00e9 assunto que mais preocupa governo\". O G1 noticia: \"Governo prev\u00ea alta de 40% no d\u00e9ficit da Previd\u00eancia em 2016\". A revista Exame diz: \"Governo Dilma j\u00e1 causou preju\u00edzo de R$1,6 trilh\u00e3o ao pa\u00eds\". O G1: \"Dilma diz que Or\u00e7amento com d\u00e9ficit mostra 'claramente' que h\u00e1 problema\". Diz o G1: \"Governo anuncia pacote de corte de gastos e prop\u00f5e volta da CPMF\".\r\nPresidente, todos esses pontos s\u00e3o para colocar que o debate n\u00e3o pode se dar de maneira rasa. N\u00f3s n\u00e3o podemos acreditar, de repente, em todos os monopolistas da virtude, que sempre fazem muito barulho aqui no Plen\u00e1rio quando h\u00e1 vota\u00e7\u00e3o, quando precisamos trabalhar, mas que, em sess\u00e3o de debates v\u00e3o para casa, n\u00e3o v\u00eam trabalhar. \u00c9 o que ocorre nesta sess\u00e3o hoje, em que n\u00e3o h\u00e1 praticamente nenhum Parlamentar da Oposi\u00e7\u00e3o. Este seria efetivamente o momento para debater, mas eles n\u00e3o v\u00eam, porque s\u00f3 querem debater quando o debate causa tumulto. Quero lembrar a todos esses que o Brasil n\u00e3o foi fundado no Governo Bolsonaro, por maiores que sejam as cr\u00edticas que n\u00f3s tenhamos a fazer ao Governo. E h\u00e1 cr\u00edticas justas a se fazer ao Governo.\r\nMas n\u00e3o se pode falar em calamidade na educa\u00e7\u00e3o ou no or\u00e7amento sem se lembrar da infla\u00e7\u00e3o de 10% deixada pelo Governo Dilma; do desemprego de 13 milh\u00f5es deixados pelo Governo Dilma; de um dos maiores juros do mundo que tamb\u00e9m herdamos do Governo Dilma; das despesas recorrentes e obrigat\u00f3rias que tamb\u00e9m herdamos do Governo Dilma; de todos os problemas da educa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos, como uma das piores coloca\u00e7\u00f5es no PISA, mais de 10 milh\u00f5es de analfabetos, 50% da evas\u00e3o escolar no ensino m\u00e9dio, metade dos brasileiros n\u00e3o terminando o ensino m\u00e9dio; da metade dos brasileiros sem acesso a saneamento b\u00e1sico, e por a\u00ed vai. Enfim, todos esses problemas n\u00e3o podem ser desconsiderados quando n\u00f3s trazemos os problemas do Governo aqui para o debate p\u00fablico.\r\nParece-me, Presidente, que a Oposi\u00e7\u00e3o, os petistas s\u00e3o uma esp\u00e9cie de vidente com Alzheimer. Eles sabem exatamente tudo o que vai acontecer durante os pr\u00f3ximos 4 anos: cat\u00e1strofe, desastre, explos\u00e3o das contas, queda do Presidente da Rep\u00fablica. Mas eles se esquecem de tudo o que aconteceu nos \u00faltimos 16 anos. E \u00e9 isso o que tem de ser debatido, porque o Brasil n\u00e3o surgiu a partir do Governo de Jair Bolsonaro.\r\nMais uma vez ressalto: por mais que n\u00f3s tenhamos cr\u00edticas a fazer, as cr\u00edticas t\u00eam que ser feitas com par\u00e2metro, n\u00e3o se pode comparar 5 meses de Governo, que poderiam ser melhores, isso \u00e9 importante ressaltar, com 16 anos, ou mesmo desde 1988, cheios de desastres, falta de responsabilidade.\r\nPara concluir, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer essa compara\u00e7\u00e3o, ignorando, desde 1988, especialmente durante os Governos petistas, a falta de responsabilidade fiscal, o descompromisso com a educa\u00e7\u00e3o e o uso de propina e o uso de dinheiro roubado do pagador de impostos para submeter este Parlamento ao Poder Executivo, para utilizar a corrup\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo de poder, como m\u00e9todo de governar, coisa que, felizmente, acabou neste Pa\u00eds.\r\nVale lembrar a esses videntes com Alzheimer que n\u00f3s temos muito ainda para viver no futuro, mas n\u00f3s jamais vamos esquecer o desastre que n\u00f3s combatemos no passado.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, EMENDA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, EXCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), GOVERNADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nAJUSTE FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contradi\u00e7\u00e3o entre os discursos de Deputados oposicionistas contra a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, e o apoio \u00e0 mat\u00e9ria por Governadores de Estados sob gest\u00e3o de partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. Pedido aos Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 emenda apresentada pelo orador, sobre a exclus\u00e3o dos Estados governados por partidos oposicionistas da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna, mais uma vez, falar sobre a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nDessa vez, quero falar da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, levando em considera\u00e7\u00e3o os discursos dos Exmos. Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, principalmente dos partidos que fecharam quest\u00e3o contra a reforma previdenci\u00e1ria: PT, PDT, PSB, PCdoB. Esses partidos t\u00eam integrantes que s\u00e3o governadores, que exercem o cargo m\u00e1ximo do Poder Executivo de diversos Estados, e frequentemente seus Parlamentares v\u00eam a esta tribuna discursar contra a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nComo j\u00e1 apontei em diversos momentos nesta tribuna, \u00e9 engra\u00e7ado o posicionamento da maior parte dos Parlamentares desses partidos: n\u00e3o querem dialogar sobre a reforma previdenci\u00e1ria, numa postura antirrepublicana e irrespons\u00e1vel. Separo dessa maioria alguns nomes que, mesmo sendo da Oposi\u00e7\u00e3o, ainda se disp\u00f5em a debater sobre a reforma previdenci\u00e1ria e reconhecem que o problema existe, que precisa ser debatido e que precisamos aprovar uma reforma. Apesar dessas exce\u00e7\u00f5es, a maior parte dos Parlamentares desses partidos de oposi\u00e7\u00e3o diz que esta \u00e9 uma reforma antipobre, uma reforma antipovo, como se parte do Governo Jair Bolsonaro, especialmente a parte econ\u00f4mica, liderada pelo Ministro Paulo Guedes, fosse malvada e s\u00f3 pensasse nos bancos, no mercado, no capital financeiro; como se todos os Parlamentares que est\u00e3o se esfor\u00e7ando todos os dias para aprovar a reforma fossem canalhas. Basicamente, esse \u00e9 o discurso de Parlamentares irrespons\u00e1veis da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nVamos levar em considera\u00e7\u00e3o esse discurso de que esta \u00e9 uma reforma ruim, uma reforma antipobre. Governadores que integram os mesmos partidos dos Parlamentares que fazem esse discurso contra a reforma previdenci\u00e1ria v\u00eam a este Parlamento e, de maneira absolutamente hip\u00f3crita, exigem que aprovemos a reforma, ou seja, Governadores do PT, do PDT, do PSB, do PCdoB, enfim, dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, v\u00eam a esta Casa, conversam com o Presidente, dialogam com os L\u00edderes e pedem que a reforma seja aprovada. Dizem que a situa\u00e7\u00e3o fiscal \u00e9 muito complicada, que precisam renegociar d\u00edvida, que precisam de dinheiro da Uni\u00e3o, que os Estados est\u00e3o quebrados. Justamente por isso, pedem que aprovemos a reforma previdenci\u00e1ria. Mas, quando voltam para os seus Estados, discursam contra a reforma. \r\nPois bem, vamos alinhar esse discurso. Estou apresentando uma emenda justamente para que os Estados governados por esses partidos de oposi\u00e7\u00e3o fiquem fora da reforma previdenci\u00e1ria. Assim, Estados governados pelo PT, pelo PSB, pelo PCdoB podem ficar tranquilos.\r\nPe\u00e7o o apoio da Oposi\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o a assinatura da Oposi\u00e7\u00e3o! Se \u00e9 uma reforma p\u00e9ssima para o Pa\u00eds, vamos tirar os Estados governados por V.Exas. dessa reforma.\r\nVamos ver se vou conseguir coletar as assinaturas da Oposi\u00e7\u00e3o para conseguir levar essa emenda \u00e0 discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil fazer um discurso irrespons\u00e1vel, \u00e9 muito f\u00e1cil chegar aqui e descer o pau na reforma previdenci\u00e1ria, enquanto os Governadores de V.Exas. fazem o jogo contr\u00e1rio, enquanto V.Exas. fazem jogo duplo, enquanto V.Exas. mentem e mascaram. Nos bastidores, todo o mundo admite que \u00e9 preciso fazer a reforma, que o Estado est\u00e1 quebrado, que o Estado precisa renegociar d\u00edvida, que o Estado precisa de dinheiro, que o Estado n\u00e3o tem dinheiro para financiar servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura, mobilidade urbana. Entretanto, quando sobe \u00e0 tribuna, vira le\u00e3o ou, na palavra de alguns Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, vira tigr\u00e3o! Nos bastidores, \u00e9 tchutchuca e pede a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria; nos bastidores, vem ajoelhar para pedir or\u00e7amento; nos bastidores, vem com o pires na m\u00e3o para falar que o Parlamento \u00e9 irrespons\u00e1vel e que \u00e9 preciso repassar dinheiro para os Estados; mas, na tribuna, \u00e9 mach\u00e3o para falar que a reforma previdenci\u00e1ria \u00e9 antipobre, que o Governo \u00e9 irrespons\u00e1vel e que quem defende a reforma previdenci\u00e1ria quer que o brasileiro trabalhe at\u00e9 morrer, sem se aposentar.\r\nVamos assinar esta emenda aqui! Est\u00e1 pronta! O texto est\u00e1 aqui. Basta coletar o apoiamento. Venham aqui e assinem! Se quiserem, eu exponho essa emenda nas reuni\u00f5es de Lideran\u00e7a de todos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o quest\u00e3o de explicar ponto a ponto por que cada Estado dos senhores deve ficar fora da reforma previdenci\u00e1ria. \"\u00c9 uma reforma cruel, uma reforma que prejudica os mais pobres, uma reforma que vai afundar o Pa\u00eds, que vai passar \u00e0 previd\u00eancia privada, a t\u00e3o virtuosa previd\u00eancia, para a m\u00e3o dos banqueiros\". Portanto, vamos tirar os Estados governados por V.Exas. dessa reforma da Previd\u00eancia, j\u00e1 que ela \u00e9 t\u00e3o ruim assim. V\u00e3o assinar ou v\u00e3o expor a hipocrisia?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nINEXISTENCIA, LIGA\u00c7\u00c3O, EMPRESARIO, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de articula\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios  com o Congresso Nacional para aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias do interesse do setor produtivo do Pa\u00eds. Empenho na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Srs. Parlamentares, eu subo hoje a esta tribuna para criticar a covardia do empresariado brasileiro.\r\nTodos sabem aqui, \u00e9 p\u00fablico nesta Casa, que eu sou um dos maiores defensores do setor produtivo, do equil\u00edbrio fiscal, da reforma previdenci\u00e1ria. Ali\u00e1s, eu sou o Parlamentar que mais subiu a esta tribuna para defender a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria dentro do prazo j\u00e1 estabelecido, com a economia de 1 trilh\u00e3o de reais j\u00e1 estabelecida, com o compromisso de que consigamos votar posteriormente em lei complementar a implementa\u00e7\u00e3o do sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho inclusive emenda nesse sentido, para que o trabalhador possa utilizar o FGTS como capitaliza\u00e7\u00e3o num sistema que n\u00e3o tem custo para transi\u00e7\u00e3o. Na minha humilde opini\u00e3o, \u00e9 superior \u00e0 capitaliza\u00e7\u00e3o que hoje vem sendo proposta pelo Governo, um sistema de conta nocional.\r\nMas o que eu vejo, que vivencio e que os colegas aqui tamb\u00e9m vivenciam todos os dias nesta Casa nos corredores s\u00e3o pedidos de emenda para basicamente destruir e desfigurar o nosso sistema previdenci\u00e1rio e a reforma proposta pelo Ministro Paulo Guedes. N\u00f3s temos aqui todos os dias corpora\u00e7\u00f5es pressionando para que n\u00f3s tiremos os seus grupos de interesse da reforma previdenci\u00e1ria, porque grupo A \u00e9 especial, sindicato B, todo mundo \u00e9 especial, todo mundo precisa estar fora da reforma previdenci\u00e1ria. Essas corpora\u00e7\u00f5es pressionam aqui todos os dias contra a reforma previdenci\u00e1ria e a reforma tribut\u00e1ria, que tem o seu andamento acelerado, j\u00e1 aprovada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Esperamos a breve instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial.\r\nO que observamos aqui todos os dias, em todas as vota\u00e7\u00f5es, nas discuss\u00f5es envolvendo a reforma previdenci\u00e1ria, nas discuss\u00f5es envolvendo a reforma tribut\u00e1ria, s\u00e3o corpora\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e corpora\u00e7\u00f5es privadas pressionando, para raptar, para sequestrar um peda\u00e7o do or\u00e7amento para si.\r\nE quem efetivamente gera emprego, trabalha, produz, paga imposto, financia esta Casa, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Judici\u00e1rio, os tr\u00eas Poderes da Rep\u00fablica, todos os servi\u00e7os p\u00fablicos, paga a conta deste Pa\u00eds se acovarda.\r\nN\u00e3o aparece aqui na C\u00e2mara dos Deputados ou no Congresso Nacional para defender a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria com a economia de 1 trilh\u00e3o de reais, para defender uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o, no melhor sentido da palavra, no nosso sistema tribut\u00e1rio: simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, regras objetivas para o poder p\u00fablico, regras claras, prazos para o poder p\u00fablico em suas diversas inst\u00e2ncias conceder diferentes licen\u00e7as para permitir a gera\u00e7\u00e3o de emprego, a gera\u00e7\u00e3o de renda, facilitar a vida de quem trabalha e produz.\r\nNunca vi - nunca vi - nenhum representante de quem efetivamente n\u00e3o vive de sindicalismo e n\u00e3o vive profissionalmente de pol\u00edtica, mas vive de gerar emprego e renda, nunca vi nenhum representante dessa classe, que deveria defender o interesse p\u00fablico, aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 uma classe intimidada.\r\nQuando eu vejo empres\u00e1rio aqui na C\u00e2mara dos Deputados ou \u00e9 para pedir subs\u00eddio ou \u00e9 para reclamar, falando que est\u00e1 muito dif\u00edcil e que vai para Miami, ou seja, ou \u00e9 para pedir uma vantagem para si ou \u00e9 para se acovardar. E \u00e9 justamente esse empres\u00e1rio, essa classe, esse setor produtivo que eu defendo e diversos colegas defendem. Mas n\u00e3o h\u00e1 como n\u00f3s continuarmos defendendo com o sistema de covardia ou com a atitude covarde desse setor, que paga a conta e deveria ter coragem e orgulho de dizer que paga a conta e cobrar deste Parlamento que fa\u00e7a o seu trabalho.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para simplesmente deixar que grupos de interesses escusos raptem os interesses e as vota\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional sem que voc\u00eas se pronunciem de maneira nenhuma! Voc\u00eas pagam uma das maiores cargas tribut\u00e1rias do mundo, o imposto mais complexo do mundo. Voc\u00eas s\u00e3o tratados como criminosos numa Justi\u00e7a de exce\u00e7\u00e3o chamada Justi\u00e7a Trabalhista, que custa o dobro daquilo que entrega em demanda para os trabalhadores. Fazendo um par\u00eantese, seria mais barato, de acordo com as \u00faltimas leis or\u00e7ament\u00e1rias que aprovamos nesta Casa e foram executadas pelo Executivo, que fech\u00e1ssemos a Justi\u00e7a do Trabalho e pag\u00e1ssemos o dobro de tudo aquilo que os trabalhadores est\u00e3o pedindo.\r\nAinda assim, o empres\u00e1rio tem medo de falar sobre Justi\u00e7a do Trabalho, tem medo de falar sobre o lobby do Minist\u00e9rio P\u00fablico dentro desta Casa, tem medo de falar do corporativismo do Judici\u00e1rio, tem medo de falar sobre a burocracia que \u00e9 imposta e votada nesta Casa todos os dias. Ele tem medo e se acovarda: \"Ah, coitadinho de mim! Eu sou empres\u00e1rio, eu gero lucro, eu sou o vil\u00e3o. Eu vou ficar aqui escondidinho. Eu s\u00f3 vou ficar aqui pagando a conta caladinho, enquanto as corpora\u00e7\u00f5es raptam a riqueza que eu trabalhei para gerar, o emprego que eu trabalhei para gerar\".\r\nEnquanto voc\u00eas, honestos trabalhadores que geram emprego e renda, continuarem com essa covardia, com esse medo de se impor, s\u00f3 sentando no banco dos r\u00e9us da Justi\u00e7a do Trabalho, perguntando: \"\u00d3 doutor, quanto \u00e9 que tem que pagar hoje para esse funcion\u00e1rio, que muitas vezes nem trabalhou bem e foi demitido por justa causa? Deveria ter sido demitido mesmo, mas depois, injustamente, entrou com uma a\u00e7\u00e3o contra mim. Mas eu vou aceitar passivamente, porque eu sou um pato\".\r\nAt\u00e9 quando voc\u00eas v\u00e3o continuar com essa postura covarde, com essa postura...covarde mesmo - n\u00e3o h\u00e1 outro adjetivo para definir -, enquanto n\u00f3s defendemos a desburocratiza\u00e7\u00e3o, o corte de gastos, o equil\u00edbrio fiscal? At\u00e9 quando voc\u00eas v\u00e3o deixar que as corpora\u00e7\u00f5es raptem o Congresso Nacional, enquanto voc\u00eas reclamam dos problemas do Pa\u00eds em congressos fechados, entre si, falando sobre o impacto da taxa de juros na infla\u00e7\u00e3o, sobre o impacto do endividamento do Pa\u00eds, sobre o d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio e sobre ene outras coisas que, em salas fechadas debaixo de ar condicionado, n\u00e3o adiantam absolutamente nada?\r\nQuando \u00e9 que voc\u00eas, empres\u00e1rios, que pagam a conta, que pagam os impostos, que sustentam os tr\u00eas Poderes, v\u00e3o vir at\u00e9 aqui \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para propor a emenda de voc\u00eas, n\u00e3o para desfigurar a reforma previdenci\u00e1ria, mas para aumentar a economia, para representar o setor produtivo?\r\nEssa covardia \u00e9 representada e reverberada dentro do Congresso Nacional pelas corpora\u00e7\u00f5es que raptam nosso or\u00e7amento. Toda semana temos vota\u00e7\u00e3o. Eu, particularmente, fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico. Toda semana votamos privil\u00e9gio para algum setor ou para alguma corpora\u00e7\u00e3o. Toda semana essa corpora\u00e7\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 para aplaudir os Parlamentares que votam a favor desses privil\u00e9gios escusos e recha\u00e7ar os que votam contra.\r\nE n\u00e3o h\u00e1 um m\u00edsero, uma m\u00edsera e infeliz alma do setor produtivo que n\u00e3o seja sindicalista profissional - ainda que seja de sindicato patronal, mas continua sendo sindicalista profissional -, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que efetivamente produza, trabalhe, gere imposto, emprego e renda que venha representar o interesse p\u00fablico. Ficam de c\u00f3coras para as corpora\u00e7\u00f5es. E deixam as corpora\u00e7\u00f5es raptarem o Parlamento.\r\nVoc\u00eas representam a maior parte da sociedade. Voc\u00eas representam a maior parte dos geradores de emprego, dos geradores de renda e dos pagadores de impostos. Mas voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam coragem de pisar aqui ou dar a cara a tapa para promover as pautas de voc\u00eas. N\u00f3s vamos continuar defendendo. N\u00e3o temos problema nenhum em continuar dando a cara a tapa e parecer vil\u00e3o para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para o Judici\u00e1rio, para as corpora\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, parecer inimigos dos servidores ou parecer defensores dos grandes bancos ou dos grandes capitalistas. N\u00e3o temos problema nenhum em defender o que \u00e9 certo e sofrer cr\u00edticas injustas em raz\u00e3o disso.\r\nO problema \u00e9 fazer essa luta sozinho. O problema \u00e9 fazer essa luta enquanto o setor que \u00e9 maior beneficiado por isso, o setor honesto, que trabalha, que produz, que paga imposto, simplesmente assiste, reclama, diz que n\u00e3o tem nada bom, s\u00f3 joga pedra no Congresso, s\u00f3 joga pedra na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mas n\u00e3o faz absolutamente nada para mudar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto voc\u00eas continuarem nessa situa\u00e7\u00e3o de covardia - hora voc\u00eas v\u00eam aqui para pedir subs\u00eddio ou para pedir empr\u00e9stimo do BNDES, hora voc\u00eas v\u00eam aqui para reclamar e falar que est\u00e1 muito ruim, que v\u00e3o embora para Miami -, a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds vai continuar a mesma. N\u00e3o adianta ficar quieto achando que as coisas v\u00e3o mudar na in\u00e9rcia. As coisas mudam na in\u00e9rcia. E t\u00eam mudado nos \u00faltimos anos, t\u00eam mudado para pior - muito pior.\r\nDiferente das empresas dos senhores, o Pa\u00eds n\u00e3o tem Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, o Pa\u00eds n\u00e3o pode pedir recupera\u00e7\u00e3o judicial, o Pa\u00eds sempre pode piorar. Est\u00e1 ruim? Sem a reforma da Previd\u00eancia vai ficar pior ainda. Tem como ficar pior e cada vez pior. Pa\u00eds n\u00e3o atinge fundo do po\u00e7o. N\u00e3o existe fundo do po\u00e7o para Pa\u00eds. Sempre tem como afundar mais. D\u00e1 para ir para a situa\u00e7\u00e3o da Argentina, com infla\u00e7\u00e3o de 30%, pedir empr\u00e9stimo para o Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI. D\u00e1 para ir para a situa\u00e7\u00e3o da Venezuela. D\u00e1 para ficar cada vez pior. Tem sempre como piorar. N\u00e3o tem recupera\u00e7\u00e3o judicial, n\u00e3o manda funcion\u00e1rio embora, o Pa\u00eds continua quebrando para sempre e piorando.\r\nEnquanto os senhores continuarem na in\u00e9rcia, v\u00e3o continuar pagando para palha\u00e7o de corpora\u00e7\u00e3o p\u00fablica utilizar o Parlamento como picadeiro, v\u00e3o continuar pagando a conta, v\u00e3o continuar assistindo ao Pa\u00eds afundar e v\u00e3o continuar reclamando sem fazer absolutamente nada.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ...de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 5\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de pedir um minuto da aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para tratar sobre essa emenda, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. N\u00e3o teria coer\u00eancia o Parlamento votar contrariamente a ela, por uma raz\u00e3o muito simples: a emenda trata da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos da cess\u00e3o onerosa, que ser\u00e1 regulamentada posteriormente por lei. Basicamente o que se prop\u00f5e na emenda \u00e9 que a lei n\u00e3o seja de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica, e sim que o Parlamento possa editar essa lei para regulamentar como os recursos da cess\u00e3o onerosa v\u00e3o ser distribu\u00eddos. \r\nOra, se n\u00f3s estamos votando emenda impositiva para garantir a independ\u00eancia do Parlamento, n\u00e3o faz sentido garantirmos que apenas o Presidente da Rep\u00fablica possa enviar o projeto, que n\u00f3s tenhamos que aguardar o projeto do Presidente da Rep\u00fablica, para depois regulamentar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos da cess\u00e3o onerosa. \r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), PROMOTOR, PROCURADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTRA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Ilegalidade da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal contra a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sempre que necessitar de uma acolhida no Estado de S\u00e3o Paulo, V.Exa. ser\u00e1 muito bem recebido.\r\nSr. Presidente, quero aqui divulgar um caso bastante grave, divulgado pela imprensa recentemente: uma atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal contra a reforma previdenci\u00e1ria. A Procuradoria Federal dos Direitos do Cidad\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o vinculado ao MPF, est\u00e1 espalhando nota t\u00e9cnica entre os Parlamentares, com Promotores e Procuradores panfletando nesta Casa, contra a reforma previdenci\u00e1ria, alegando que a reforma \u00e9 inconstitucional porque viola o princ\u00edpio da solidariedade.\r\nO que espanta, al\u00e9m, \u00e9 claro, o fato de os Procuradores estarem em hor\u00e1rio de servi\u00e7o panfletando na C\u00e2mara dos Deputados, quando deveriam, efetivamente, estar cumprindo o seu papel de fiscal da lei, e n\u00e3o atuando como militantes pol\u00edticos, \u00e9 o detalhamento da nota t\u00e9cnica, \u00e9 o discurso pol\u00edtico dentro da nota t\u00e9cnica. Os Procuradores alegam que a capitaliza\u00e7\u00e3o aumenta a desigualdade de g\u00eanero e de renda e que a privatiza\u00e7\u00e3o falhou em diversos Pa\u00edses.\r\nAntes de entrar no m\u00e9rito da quest\u00e3o, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00e3o cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal discutir a reforma previdenci\u00e1ria. Procurador que quiser discutir a reforma da Previd\u00eancia deve fazer como todos os colegas aqui, os 512: ir para a rua, pedir voto, disputar a elei\u00e7\u00e3o, sofrer desgaste, receber processo, receber ataque, vir para c\u00e1, debater, fazer emendas, participar da Comiss\u00e3o Especial e votar no plen\u00e1rio. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal n\u00e3o \u00e9 Poder Legislativo e nunca ser\u00e1. Esta Casa jamais ser\u00e1 atropelada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Quem legisla, quem debate o m\u00e9rito da reforma previdenci\u00e1ria s\u00e3o os Parlamentares. H\u00e1 diversos Parlamentares aqui contra a reforma da Previd\u00eancia, que discursam contra a reforma, que argumentam contra a reforma, que apresentaram emendas contra a reforma. Eles podem, porque s\u00e3o Parlamentares. Procurador n\u00e3o faz parte do debate da reforma previdenci\u00e1ria.\r\nAl\u00e9m disso, como j\u00e1 disse, eles foram flagrados em hor\u00e1rio de servi\u00e7o panfletando dentro desta Casa, fazendo proselitismo com os Parlamentares, e ainda sob a alega\u00e7\u00e3o absurda de que a reforma previdenci\u00e1ria vai aumentar a desigualdade social. \u00c9 uma grande desculpa! \u00c9 o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal utilizando os pobres como escudo para proteger os pr\u00f3prios privil\u00e9gios. A grande realidade \u00e9 que eles est\u00e3o com medo do que vai acontecer, na reforma, com a contribui\u00e7\u00e3o de quem recebe mais, acima do teto, como muitos Procuradores recebem acima do teto constitucional, acima do sal\u00e1rio dos Ministros do Supremo, de 39 mil reais. O medo deles \u00e9 porque a al\u00edquota desses que recebem mais, desses que s\u00e3o financiados com aposentadorias pagas pelo dinheiro do imposto dos mais pobres, vai passar de 11% para 22%. Querem continuar utilizando os mais pobres como burros de carga para financiar a aposentadoria das excel\u00eancias, dos nobres Procuradores, enquanto eles, que est\u00e3o na camada 1% mais rica da popula\u00e7\u00e3o, gozam de diversos privil\u00e9gios, gozam de diversas prerrogativas, financiadas com o dinheiro do pagador de impostos.\r\nVale lembrar, quanto maior o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia, mais dinheiro sai do Tesouro. O Tesouro \u00e9 financiado pelo dinheiro do pagador de impostos. No nosso sistema tribut\u00e1rio, pesa mais o tributo no consumo. Quem paga mais imposto no consumo, proporcionalmente, \u00e9 justamente o mais pobre, que n\u00e3o tem dinheiro para investir, que n\u00e3o tem dinheiro para comprar casa, que n\u00e3o tem dinheiro, enfim, para fazer qualquer outra coisa que n\u00e3o seja o consumo, diferentemente dos Procuradores.\r\nAntes de qualquer coisa, n\u00e3o \u00e9 prerrogativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal discutir reforma previdenci\u00e1ria. Agora, se for discutir, pelo menos discuta com argumentos v\u00e1lidos, com argumentos s\u00f3lidos. Primeiro, n\u00e3o existe inconstitucionalidade nenhuma em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da solidariedade, porque o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, a rede de prote\u00e7\u00e3o social, que garante, no m\u00ednimo, 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, continua mantida. E o que se prop\u00f5e no sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o, inclusive com emenda de minha autoria, \u00e9 um sistema misto, com o INSS e com o teto de at\u00e9 2.200 reais, para que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos que sustentar os Srs. Procuradores, para que ningu\u00e9m tenha que sustentar os Srs. Ju\u00edzes e Procuradores.\r\nTrata-se de um sistema de renda b\u00e1sica para que tenhamos n\u00e3o s\u00f3 uma rede de prote\u00e7\u00e3o social e de capitaliza\u00e7\u00e3o financiada com FGTS, mas tamb\u00e9m uma transi\u00e7\u00e3o suave. \r\n\u00c9 absolutamente inaceit\u00e1vel que continuemos recebendo, canetada ap\u00f3s canetada de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico - esta \u00e9 a realidade em que se encontram diversos prefeitos e governadores Pa\u00eds afora -, que se acham no direito de instituir pol\u00edticas p\u00fablicas sem nunca terem recebido nenhum voto nem disputado uma elei\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, Srs. Procuradores, em primeiro lugar, parem de utilizar os mais pobres como escudos para defender seus pr\u00f3prios privil\u00e9gios. Querem debater a reforma penitenci\u00e1ria, querem debater o m\u00e9rito da capitaliza\u00e7\u00e3o, querem debater os sistemas de reparti\u00e7\u00e3o? Primeiro, disputem as elei\u00e7\u00f5es em 2022, tenham um mandato como Deputados Federais para, depois, discutirem o m\u00e9rito da proposta. \r\nAntes disso, \u00e9 absolutamente inconstitucional, ilegal e imoral o palpite e a milit\u00e2ncia que os senhores fazem dentro desta Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, JAP\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Transcurso dos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ohayou gozaimasu mina sama. Bom dia a todos.\r\nObrigado, Presidente Luiz Nishimori. \r\nEu queria dizer que tenho muito orgulho dos meus ancestrais, de todos os valores que herdei, que aprendi com meu pai, com a minha batian, com todos os que participaram da minha cria\u00e7\u00e3o e me ensinaram, assim como ensinaram diversos outros descendentes de japoneses, os valores da disciplina, do trabalho, do estudo, do respeito aos mais velhos, do respeito ao pr\u00f3ximo, da preocupa\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3ximo.\r\nTive a honra de, a convite do Embaixador Akira Yamada, visitar o Jap\u00e3o neste ano, de conhecer de perto a cultura dos meus ancestrais e de ver que, de fato, a dedica\u00e7\u00e3o e o estudo fazem parte do \u00e2mago, fazem parte da alma do nosso povo, que veio at\u00e9 o Brasil e acabou se tornando um povo s\u00f3 com os brasileiros.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m por todos os programas e por todas as parcerias que foram feitas com o Governo japon\u00eas. J\u00e1 foram citados aqui o PRODECER, que abriu a possibilidade de termos planta\u00e7\u00f5es de soja no Cerrado; o sistema koban, o modelo de pol\u00edcia comunit\u00e1ria que hoje \u00e9 uma das raz\u00f5es pelas quais o meu Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 o mais seguro do Pa\u00eds, justamente por copiar esse modelo japon\u00eas de seguran\u00e7a p\u00fablica, da pol\u00edcia pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o. Eu fico feliz tamb\u00e9m porque esse programa recentemente foi expandido para todo o Governo Federal, em parceria firmada com o Ministro Sergio Moro.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m pelo discurso ao Embaixador Yamada, quando citou que tem toda a disposi\u00e7\u00e3o de promover a continuidade das parcerias e a expans\u00e3o dessas parcerias para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, para o combate ao crime.\r\nEu acho que n\u00f3s temos, sim, muito a aprender com os nossos irm\u00e3os japoneses, muito a implementar em pol\u00edticas p\u00fablicas que efetivamente tragam moralidade para o trato da coisa p\u00fablica aqui no Brasil, que foi uma das principais demandas da popula\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Acredito que \u00e9 consenso que o povo japon\u00eas \u00e9 refer\u00eancia mundial nesse sentido.\r\nPode ter certeza, Embaixador, que o Congresso Nacional tem compromisso com a aprova\u00e7\u00e3o das reformas estruturantes, para que o Brasil receba - e vai receber -, de bra\u00e7os abertos, todas as empresas japonesas que desejarem se instalar aqui. Tive a oportunidade de, no Jap\u00e3o, conhecer uma empresa que me \u00e9 muito cara, a Nintendo, que espero tamb\u00e9m venha para o Brasil. (Riso.) O senhor pode ter certeza de que o nosso compromisso com a reforma previdenci\u00e1ria, com a reforma tribut\u00e1ria, com a reforma do pacto federativo \u00e9 incondicional.\r\nEssas reformas v\u00e3o ser aprovadas, v\u00e3o ser implementadas, v\u00e3o ser levadas adiante o mais rapidamente poss\u00edvel, para que o nosso Pa\u00eds acolha de bra\u00e7os abertos todas as empresas japonesas.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a recep\u00e7\u00e3o que os imigrantes brasileiros tiveram no Jap\u00e3o. Foi muito bem citado aqui pelo nosso representante do Itamaraty que o Governo japon\u00eas, h\u00e1 muito tempo, recebe e acolhe os brasileiros que v\u00e3o em busca de uma oportunidade de trabalho no Jap\u00e3o. N\u00e3o se pode mais dizer que os brasileiros que est\u00e3o trabalhando temporariamente por l\u00e1 voltar\u00e3o ao Brasil. Esses brasileiros v\u00e3o continuar no Jap\u00e3o, assim como os japoneses que est\u00e3o no Brasil v\u00e3o continuar aqui, nessa irmandade, nessa rela\u00e7\u00e3o de amizade centen\u00e1ria, que, tenho certeza, vai durar muito mais tempo.\r\nPortanto, primeiro, agrade\u00e7o aos brasileiros a acolhida ao povo japon\u00eas, o que permitiu que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos essa maravilhosa miscigena\u00e7\u00e3o e essa valoriza\u00e7\u00e3o da cultura japonesa dentro do Brasil, e agrade\u00e7o aos japoneses a nossa acolhida no Jap\u00e3o e tudo de bom que a sua cultura, o seu estudo, a sua disciplina e o seu trabalho duro trouxeram para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICIO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.  \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero colocar aqui que n\u00f3s j\u00e1 temos um hist\u00f3rico de atua\u00e7\u00e3o de alguns partidos de oposi\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 muito tempo j\u00e1 vinham dizendo que iam parar o Pa\u00eds, que iam obstruir, que n\u00e3o iam deixar votar nada, que n\u00e3o ia passar nada. Mas n\u00f3s j\u00e1 temos um hist\u00f3rico bastante claro da atua\u00e7\u00e3o desses partidos e j\u00e1 vimos que eles sempre falharam miseravelmente. E eu quero tra\u00e7ar aqui um hist\u00f3rico para n\u00f3s relembrarmos.\r\nPrimeiro, diziam que iam parar o Pa\u00eds, que o Brasil n\u00e3o ia aceitar o impeachment da ex-Presidente Dilma Rousseff, que iam colocar fogo. Algumas centrais sindicais falaram que iam pegar em armas, que iam fazer barricadas. Falaram que nada ia ser votado aqui, que iam obstruir tudo, que n\u00e3o ia passar nada, que n\u00e3o ia haver impeachment. Houve o impeachment, e o Pa\u00eds seguiu em frente.\r\nDepois vieram com a propaganda de que, se fosse aprovada PEC do Teto, a chamada \"PEC do fim do mundo\", do apocalipse - o mundo n\u00e3o acabou at\u00e9 agora, todos n\u00f3s estamos aqui, a PEC foi aprovada h\u00e1 muito tempo -, iam tamb\u00e9m parar o Pa\u00eds, iam obstruir tudo, n\u00e3o iam votar nada, n\u00e3o ia passar nada, ia barrar tudo. E tudo continuou.\r\nDepois disseram que, se fosse aprovada a reforma trabalhista com o fim do imposto sindical, as centrais sindicais iam tomar o Pa\u00eds, iam colocar fogo em tudo, iam parar o plen\u00e1rio, n\u00e3o iam votar nada, iam obstruir, n\u00e3o iam fazer acordo com a reforma trabalhista, com o fim do imposto sindical. O que aconteceu? A reforma trabalhista foi aprovada, e o imposto sindical obrigat\u00f3rio acabou. E ainda assim o Plen\u00e1rio continuou votando, a sociedade continuou correndo, o Brasil continuou andando.\r\nDa mesma maneira acontece agora. Dizem: \"N\u00e3o. Se formos discutir essa reforma previdenci\u00e1ria antes de discutirmos os grampos, os vazamentos de mensagens do Ministro Sergio Moro, n\u00e3o vamos votar nada, n\u00e3o vamos aprovar nada\". Isso j\u00e1 demonstra uma atitude absolutamente antirrepublicana desses que adotam essa postura.\r\nEu pergunto aos senhores: o que os senhorezinhos que est\u00e3o l\u00e1 no interior do interior do Pa\u00eds, capinando, esperando ter uma oportunidade melhor de trabalho, esperando ter um algum subs\u00eddio, por exemplo, do Plano Safra, que est\u00e1 no PLN 4, ou as senhorinhas que est\u00e3o esperando receber o Bolsa Fam\u00edlia, ou aquele que est\u00e1 esperando receber a sua aposentadoria, o que cada uma dessas milhares de pessoas tem a ver com o Ministro Sergio Moro ou com qualquer outra pauta que envolva a Esplanada dos Minist\u00e9rios?\r\nO Congresso Nacional tem que fazer o seu papel, tem que aprovar a reforma previdenci\u00e1ria, tem que aprovar a reforma tribut\u00e1ria, tem que colocar o Brasil finalmente no rumo de um pa\u00eds desenvolvido, sem desculpas como esta: \"Ah, n\u00e3o! Esperem a\u00ed. Agora aconteceu um neg\u00f3cio aqui. Vamos parar o Pa\u00eds\".\r\nAli\u00e1s, \u00e9 bastante curioso tamb\u00e9m o momento em que ocorre esse tipo de vazamento. Devo lembrar que, na vota\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria, ainda na legislatura passada, tamb\u00e9m houve um vazamento que inviabilizou a vota\u00e7\u00e3o da reforma. Eu estou quase propondo um projeto de lei que impe\u00e7a qualquer tipo de vazamento 15 dias antes de lermos um relat\u00f3rio ou votarmos a Previd\u00eancia. \u00c9 realmente uma bizarrice! Tudo \u00e9 pretexto para obstruir. Tudo \u00e9 pretexto para parar o Pa\u00eds. Mas fato \u00e9 que sempre que essas corpora\u00e7\u00f5es contra o Pa\u00eds, contra o interesse p\u00fablico tentaram obstruir, tentaram parar o Pa\u00eds, o Pa\u00eds seguiu firme, forte, em frente. N\u00e3o conseguem parar este Plen\u00e1rio! N\u00e3o conseguem parar o Congresso Nacional! N\u00e3o t\u00eam a capacidade de mobiliza\u00e7\u00e3o popular para parar sequer uma avenida sem ter que utilizar uma fileira de pneus queimados em vez de pessoas.\r\nPortanto, n\u00e3o venham dizer que s\u00e3o os monopolistas das virtudes, dos movimentos sociais, do Plen\u00e1rio e das Comiss\u00f5es! Podem obstruir \u00e0 vontade, mas as vota\u00e7\u00f5es continuam. Assim como foi aprovada a PEC do Teto, assim como foi aprovada a reforma trabalhista, assim como foi aprovado o impeachment, assim como agora estamos numa nova legislatura, tudo vai continuar correndo. Com a mais absoluta normalidade, este Congresso Nacional vai cumprir com o seu papel, vai aprovar o cr\u00e9dito suplementar, vai aprovar a reforma previdenci\u00e1ria. E quem obstruir simplesmente vai ficar marcado na hist\u00f3ria como aquele que atrapalhou o Pa\u00eds no momento de virada do seu desenvolvimento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, quero levantar aqui que, infelizmente, mesmo depois de tantos debates, ainda existem muitos mitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Eu nem vou entrar na quest\u00e3o daqueles que ainda insistem em dizer que a Previd\u00eancia \u00e9 superavit\u00e1ria, que n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit, porque a\u00ed j\u00e1 \u00e9 demais! Voc\u00ea pode dizer que a lei da gravidade n\u00e3o existe, voc\u00ea pode falar o que voc\u00ea quiser, mas, se voc\u00ea pular de um pr\u00e9dio de 20 metros, vai morrer do mesmo jeito. A mesma coisa se aplica ao d\u00e9ficit ou super\u00e1vit em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia.\r\nVamos esclarecer o que n\u00f3s temos at\u00e9 agora do relat\u00f3rio, o que n\u00f3s temos do texto que ser\u00e1 votado.\r\nPrimeiro ponto: os pol\u00edticos, os ju\u00edzes e os promotores, todos estar\u00e3o absolutamente sob o mesmo teto, o teto do INSS, junto com o trabalhador comum. A reforma iguala todos, ent\u00e3o, nesse sentido, h\u00e1 corte de privil\u00e9gios.\r\nOutro ponto: a contribui\u00e7\u00e3o de quem recebe sal\u00e1rio acima do teto constitucional, que \u00e9 o sal\u00e1rio de Ministro do Supremo Tribunal Federal, de mais de 39 mil reais, vai passar de 11% para 22%. Primeiro, n\u00e3o deveria estar recebendo acima do teto - at\u00e9 apelo para esta Casa, a fim de darmos andamento a uma Comiss\u00e3o criada na legislatura passada para tratar do combate a supersal\u00e1rios e a penduricalhos. Segundo, precisa dar sua contribui\u00e7\u00e3o, porque est\u00e1 se aposentando com o dinheiro do mais pobre. Ali\u00e1s, o mais pobre trabalha a vida inteira ganhando um sal\u00e1rio m\u00ednimo e se aposenta ganhando um sal\u00e1rio m\u00ednimo, aos 65 anos. Os mais ricos se aposentam 10 anos mais cedo, com integralidade, com paridade, sustentados por essa renda do mais pobre pagador de impostos. J\u00e1 a al\u00edquota dos mais pobres - os ditos prejudicados com essa reforma, como alguns dizem em seus discursos - vai passar de 8% para 7,5%.\r\nUm grande questionamento \u00e9 quanto a idade m\u00ednima: \"E a idade m\u00ednima? A idade m\u00ednima n\u00e3o \u00e9 crueldade? Os mais pobres n\u00e3o v\u00e3o trabalhar at\u00e9 morrer?\" Hoje j\u00e1 existe idade m\u00ednima para o mais pobre. O mais pobre se aposenta n\u00e3o por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mas por idade. Um pedreiro, uma dona de casa ou uma diarista n\u00e3o tem trabalho formal por tempo suficiente, n\u00e3o tem carteira assinada durante tempo suficiente para se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. \u00c9 a elite que se aposenta por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. E, quando falo de elite, n\u00e3o estou me referindo a bilion\u00e1rio, a milion\u00e1rio. Estamos num pa\u00eds pobre! Para ser da elite no Brasil basta ganhar mais de 10 mil reais por m\u00eas! Todos os Parlamentares fazem parte da elite, do grupo dos 10% mais ricos do Pa\u00eds. Estamos num pa\u00eds pobre. A elite se aposenta, em m\u00e9dia, 10 anos antes, com o dinheiro dos mais pobres, recebendo, em m\u00e9dia, 9 vezes mais do que os mais pobres.\r\nOutro ponto: a aposentadoria rural, o BPC, todos os benef\u00edcios que dizem respeito \u00e0 camada mais socialmente vulner\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o v\u00e3o continuar do jeito que est\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o mudar. Acredito que a proposta enviada pelo Governo \u00e9 boa. Infelizmente, colou o discurso de demoniza\u00e7\u00e3o, de que seria o fim da aposentadoria rural, de que seria o fim do BPC. De todo modo, esses benef\u00edcios estar\u00e3o fora do relat\u00f3rio, como foi acordado por todos os L\u00edderes, inclusive por L\u00edderes do Governo, nesta Casa. \r\nVale lembrar que, quando a Previd\u00eancia d\u00e1 preju\u00edzo... Precisamos sempre bater nessa tecla, sempre lembrar esse fato, porque \u00e9 muito simples deixar o direito na lei, n\u00e3o mexer em legisla\u00e7\u00e3o nenhuma, atender a todas as corpora\u00e7\u00f5es e conceder aposentadoria especial para todo mundo. Dif\u00edcil \u00e9 depois haver dinheiro para sustentar esse direito, e a\u00ed ele n\u00e3o adianta de absolutamente nada! N\u00f3s j\u00e1 temos experi\u00eancias assim no Brasil. Estados como o Rio Grande do Sul, o Rio de Janeiro, Minas Gerais n\u00e3o modificaram lei nenhuma. Agora, simplesmente n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para pagar os direitos. E se n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para pagar, eles simplesmente n\u00e3o s\u00e3o pagos.\r\nPortanto, esta \u00e9 a \u00faltima oportunidade que n\u00f3s temos de fazer uma reforma previdenci\u00e1ria sem mexer em direitos adquiridos. Quanto mais preju\u00edzo acarretarem o sistema de seguridade social e a Previd\u00eancia, mais dinheiro sai do sal\u00e1rio dos mais pobres. Se n\u00e3o sai do sal\u00e1rio de quem vai se aposentar, sai do dinheiro do pagador de impostos. \r\nH\u00e1 consenso nesta Casa de que o imposto brasileiro onera os mais pobres. Ele n\u00e3o est\u00e1 no patrim\u00f4nio, n\u00e3o est\u00e1 na renda, est\u00e1 no consumo. E o mais pobre consome todo o seu sal\u00e1rio. Ele n\u00e3o investe na bolsa, n\u00e3o compra im\u00f3vel, n\u00e3o faz nada disso. Ele consome todo o seu sal\u00e1rio. E n\u00f3s consumimos o sal\u00e1rio do trabalhador, por meio de canetadas, dando peda\u00e7os do Or\u00e7amento para corpora\u00e7\u00f5es que t\u00eam dinheiro e tempo para estar nesta Casa, pressionando e achacando Deputado.\r\nTrabalhador comum que acorda cedo e dorme tarde n\u00e3o tem tempo de vir aqui para defender os seus interesses, n\u00e3o tem tempo de vir aqui para defender o interesse p\u00fablico. O pagador de impostos n\u00e3o tem tempo de vir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para defender os seus interesses.\r\nS\u00e3o corpora\u00e7\u00f5es organizadas que representam a minoria da sociedade que querem sequestrar o or\u00e7amento para si. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DATA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Rea\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas contra a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o em coletiva de imprensa concedida por partidos pol\u00edticos favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Inocuidade da resist\u00eancia da Oposi\u00e7\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nHoje n\u00f3s vivenciamos uma situa\u00e7\u00e3o no m\u00ednimo peculiar. Vimos um pequeno chilique dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o foram convidados para uma coletiva de imprensa de partidos que apoiam a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nSim, exatamente isso, a Oposi\u00e7\u00e3o reclamou - inclusive aqui no plen\u00e1rio, diversos Deputados que me antecederam - de n\u00e3o ter sido convidada para uma coletiva de imprensa de partidos que apoiam a reforma da Previd\u00eancia. E reclamou tamb\u00e9m da presen\u00e7a do Presidente da Comiss\u00e3o Especial, como se isso turvasse a sua atua\u00e7\u00e3o ou o seu julgamento, ainda que, horas antes, esse mesmo Presidente da Comiss\u00e3o estivesse reunido com a Oposi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m para discutir o m\u00e9rito da proposta. Isso \u00e9 de uma esquizofrenia ideol\u00f3gica tremenda! Se V.Exas. querem ser convidados para uma coletiva de imprensa daqueles que defendem a reforma previdenci\u00e1ria, \u00e9 simples, basta defender a reforma previdenci\u00e1ria. Ainda d\u00e1 tempo de abandonar o obscurantismo desse terraplanismo cont\u00e1bil que V.Exas. defendem de que n\u00e3o existe d\u00e9ficit, de que n\u00e3o existe rombo, de que a proposta \u00e9 antipovo, antipobre. N\u00e3o colou! Colava antes, na Legislatura passada, com a proposta do Temer. V.Exas. conseguiram fazer isso, com os sindicatos, com propaganda, quando ainda tinham uma m\u00e1quina sindical poderosa, quando os trabalhadores ainda eram obrigados a financiar, contra a sua vontade, sindicatos que nunca os representaram. Agora n\u00e3o cola mais! N\u00e3o existe mais mobiliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como fingir que existe uma grande resist\u00eancia \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, porque n\u00e3o existe. Pelo contr\u00e1rio, o que existe agora \u00e9 a consci\u00eancia de que n\u00f3s precisamos fazer a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nO mais engra\u00e7ado e ir\u00f4nico nisso \u00e9 que, esta semana, eu subi a esta tribuna para dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o sempre tem uma desculpa para obstruir: \"N\u00e3o, agora a gente vai parar tudo!\", \"N\u00e3o, esta \u00e9 a gota d'\u00e1gua!\", \"N\u00e3o, desta vez vamos parar tudo, vamos obstruir!\". Nesta mesma semana, eu citei o impeachment, a pris\u00e3o do Lula, a PEC do Teto, a reforma trabalhista, todos os momentos em que a Oposi\u00e7\u00e3o disse que ia tocar fogo, que ia paralisar, que ia obstruir... Agora, a nova desculpa \u00e9: \"O Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia foi a uma coletiva de imprensa de partidos que apoiam a reforma previdenci\u00e1ria. Logo, vamos obstruir.\" V.Exas. querem enganar a quem? Todo mundo j\u00e1 sabia que V.Exas. iriam obstruir a reforma previdenci\u00e1ria at\u00e9 o final, na Comiss\u00e3o Especial e aqui no Plen\u00e1rio. V\u00e3o fazer escarc\u00e9u, v\u00e3o chorar, v\u00e3o dizer que \u00e9 para o capital financeiro, v\u00e3o dizer que a reforma \u00e9 antipobre, \u00e9 antipovo, v\u00e3o dizer que os Deputados que defendem s\u00e3o uns monstros morais que acordam de manh\u00e3 pensando em como tirar a aposentadoria do velhinho. V\u00e3o contar hist\u00f3rias emocionantes aqui, sobre a D. Maria, tadinha, que estava t\u00e3o perto de se aposentar, e os Deputados malvad\u00f5es foram l\u00e1 e inclu\u00edram 50 anos de contribui\u00e7\u00e3o para a D. Maria. V\u00e3o vir com essa demagogia, com esse populismo, com essa mentira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. E v\u00e3o utilizar diversos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o simplesmente para atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o, porque sabem que hoje foi constru\u00edda a maioria para aprova\u00e7\u00e3o da reforma. Foi constru\u00edda essa maioria, e \u00e9 isso o que tanto incomoda a Oposi\u00e7\u00e3o, que sempre acreditou que, devido \u00e0s falhas do Governo, jamais a reforma seria aprovada, que, devido ao discurso dos sindicatos, jamais a reforma seria aprovada. \"Ah, na Legislatura passada, dos Deputados que apoiaram a reforma ningu\u00e9m se elegeu.\" Pois bem, desta vez esta Casa tem a consci\u00eancia, tem a maioria necess\u00e1ria para aprovar a reforma, fundamental para o nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00e3o considero uma derrota ter sa\u00eddo do texto, neste momento, a capitaliza\u00e7\u00e3o, porque ela vir\u00e1 no pr\u00f3ximo semestre. Esse \u00e9 um compromisso que n\u00f3s iremos cobrar do Presidente desta Casa, o de que, no pr\u00f3ximo semestre, vamos discutir a capitaliza\u00e7\u00e3o em separado, passando pela CCJ e pela Comiss\u00e3o Especial, para criar um novo regime previdenci\u00e1rio, que n\u00e3o precise ficar passando por ajustes param\u00e9tricos a cada 6 anos, 7 anos, 8 anos.\r\nPortanto, podem chorar, podem espernear, podem apresentar requerimento de adiamento por duas sess\u00f5es, por uma sess\u00e3o, requerimento de retirada de pauta, podem pedir verifica\u00e7\u00e3o, podem pedir quebra de interst\u00edcio, podem discursar durante a quebra de interst\u00edcio, podem pedir verifica\u00e7\u00e3o, podem discursar pelo tempo de Lideran\u00e7a de todos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. O m\u00e1ximo que V.Exas. v\u00e3o conseguir \u00e9 se cansar, para, no final, ver a reforma previdenci\u00e1ria vitoriosa. O apocalipse que V.Exas. pregam, assim como n\u00e3o aconteceu na PEC do Teto e na reforma trabalhista, n\u00e3o vai acontecer na reforma previdenci\u00e1ria. V.Exas. ser\u00e3o atropelados, mais uma vez, pelo bonde da hist\u00f3ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CRITICA, MOTIVA\u00c7\u00c3O IDEOLOGICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Natureza leviana de acusa\u00e7\u00f5es contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e ao Judici\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, como \u00e9 de conhecimento p\u00fablico, hoje o Ministro Sergio Moro foi convocado, ali\u00e1s, ofereceu-se voluntariamente para prestar esclarecimentos no Senado Federal.\r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, talvez por uma coincid\u00eancia, os oito Senadores que se prop\u00f5em na Comiss\u00e3o a apertar ou a demonstrar a grande incoer\u00eancia do Ministro Sergio Moro s\u00e3o, todos eles, sem exce\u00e7\u00e3o, investigados na Lava-Jato. Um deles chegou \u00e0 cara de pau de dizer que defende o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, defende a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, mas, ao mesmo tempo, defende que todo o processo seja anulado, porque est\u00e1 viciado desde o in\u00edcio, em raz\u00e3o de uma suposta parcialidade do magistrado; ou seja, ele combate, ele est\u00e1 sendo investigado, ele \u00e9 a favor das investiga\u00e7\u00f5es, mas ele \u00e9 a favor de que tudo seja anulado e se comece do zero. \u00c9 de uma hipocrisia gigantesca.\r\nE, mais, est\u00e1 sendo levantado at\u00e9 agora, nessa Comiss\u00e3o do Senado, que o Moro teria pagado 80 mil reais para fazer media training para passar imagem de bonzinho no Senado. Isso foi levantado por um Parlamentar do Partido dos Trabalhadores. Primeiro, isso \u00e9 um apontamento absolutamente leviano. N\u00e3o trouxe nenhuma prova, jogou da boca para fora. Utilizou o microfone de uma Comiss\u00e3o da C\u00e2mara Alta da Rep\u00fablica brasileira para proferir uma palavra ou uma frase que n\u00e3o tem respaldo nenhum na realidade. N\u00e3o h\u00e1 respaldo f\u00e1tico nenhum, ainda mais vindo do partido de que veio, dos especialistas em transformar mis\u00e9ria em sonho, dos especialistas em utilizar propaganda pol\u00edtica para vender os seus supostos sonhos, que, na verdade, n\u00e3o passam de projetos de poder totalit\u00e1rios, de tentativas de tratorar o Congresso Nacional, de tentativas de regulamentar a imprensa, de tentativas, como estava no plano de governo do ent\u00e3o candidato Fernando Haddad, de acabar com o crit\u00e9rio meritocr\u00e1tico para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e para o Judici\u00e1rio e de fazer com que supostas representa\u00e7\u00f5es de minorias pudessem ter a oportunidade de ingressar nessas institui\u00e7\u00f5es, como se a prova diferenciasse a cor, a ra\u00e7a ou a classe social daqueles que a fazem e como se n\u00f3s pud\u00e9ssemos deixar ou criar um sistema de cotas para um \u00f3rg\u00e3o absolutamente t\u00e9cnico, que deve ter o maior conhecimento jur\u00eddico poss\u00edvel e a maior especialidade poss\u00edvel dentro da sua \u00e1rea, que \u00e9 o caso do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Judici\u00e1rio.\r\nEu ouvi aqui que as senten\u00e7as e as principais decis\u00f5es coincidiram com o processo eleitoral. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato come\u00e7ou em 2014. A n\u00e3o ser que o Ministro Sergio Moro tenha um poder de vid\u00eancia ou uma vis\u00e3o al\u00e9m do alcance, \u00e9 absolutamente improv\u00e1vel que se fale numa orquestra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico desde o in\u00edcio, quando o ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro nem era candidato.\r\nAli\u00e1s, um candidato muito mais pr\u00f3ximo da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato que disputou as elei\u00e7\u00f5es no ano passado foi o Senador \u00c1lvaro Dias, que j\u00e1 declarava abertamente em campanha que colocaria o Ministro Sergio Moro no seu Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. A decis\u00e3o de Bolsonaro foi posterior. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o se encaixa, n\u00e3o faz sentido, \u00e9 uma teoria conspirat\u00f3ria, \u00e9 a obsess\u00e3o que tem aquele que foi condenado pelo seu juiz, que \u00e9 uma coisa bastante comum em todos os casos de criminosos perigos\u00edssimos j\u00e1 condenados Pa\u00eds afora.\r\nE mais: como se falar em conluio, como se falar numa grande conspira\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e do Minist\u00e9rio P\u00fablico com o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro sendo que, de todas, de absolutamente todas as senten\u00e7as proferidas pelo ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, apenas de uma o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o recorreu, sem falar nas mais de 60 absolvi\u00e7\u00f5es, que tamb\u00e9m n\u00e3o foram posi\u00e7\u00f5es defendidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que levou em frente essas den\u00fancias, den\u00fancias que foram rejeitadas e que se transformaram em absolvi\u00e7\u00f5es por parte do ent\u00e3o Juiz Sergio Moro?\r\nTodos os di\u00e1logos que se mostram, na verdade, s\u00e3o di\u00e1logos entre um procurador, o coordenador de uma opera\u00e7\u00e3o, e um juiz federal, o que \u00e9 absolutamente comum. No processo penal, o direito \u00e0 defesa \u00e9 diferido, ou seja, a partir do momento em que est\u00e1 havendo a investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o faz o menor sentido o juiz conversar com o advogado de defesa e falar: \"Olha, doutor, eu estou pensando aqui, junto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, em colocar uma escuta a\u00ed no seu cliente. Voc\u00ea acha que est\u00e1 tudo certo? Voc\u00ea acha que \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia?\" \u00c9 evidente que esse tipo de discuss\u00e3o n\u00e3o vai existir, porque a defesa \u00e9 posterior, justamente para garantir a efetividade da investiga\u00e7\u00e3o.\r\nE \u00e9 natural em toda opera\u00e7\u00e3o - n\u00e3o \u00e9 uma exclusividade, n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio do ex-Presidente Lula ou desses envolvidos na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato - haver um di\u00e1logo direto entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Judici\u00e1rio, mesmo porque a validade das provas, a for\u00e7a das den\u00fancias, os atores de cada audi\u00eancia, o planejamento de cada opera\u00e7\u00e3o necessariamente dependem da decis\u00e3o do magistrado. Se n\u00e3o h\u00e1 sintonia na fase de opera\u00e7\u00e3o entre Minist\u00e9rio P\u00fablico, pol\u00edcia e Judici\u00e1rio, as opera\u00e7\u00f5es ficam absolutamente inviabilizadas.\r\nEu ouvi aqui tamb\u00e9m que os fins, para os defensores do Ministro Sergio Moro, justificam os meios, justamente de um partido em que condenados por corrup\u00e7\u00e3o utilizaram como justificativa que teriam usado a corrup\u00e7\u00e3o meramente para se eleger ou meramente para aprovar votos dentro da C\u00e2mara dos Deputados, ou seja: \"N\u00e3o, a gente n\u00e3o colocou dinheiro no pr\u00f3prio bolso; a gente utilizou o dinheiro roubado em prol da causa, em prol do nosso partido. Ent\u00e3o, tudo bem roubar, porque, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 para o meu pr\u00f3prio bolso, j\u00e1 que \u00e9 para uma causa, j\u00e1 que \u00e9 por um sonho maior, n\u00e3o tem problema nenhum. Eu posso assaltar os cofres p\u00fablicos aqui sem nenhum problema\".\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, aproveito o espa\u00e7o na tribuna para convocar todos aqueles que t\u00eam dec\u00eancia, que t\u00eam vergonha na cara, que efetivamente t\u00eam a completa no\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo, da verdadeira guerra de narrativas e da cortina de fuma\u00e7a que vem sendo levantada atrav\u00e9s do uso de supostas provas il\u00edcitas por partidos da Oposi\u00e7\u00e3o e por ve\u00edculos da imprensa, a comparecerem \u00e0s ruas, no dia 30, em defesa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, em defesa da institui\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio. Apesar de eu ser cr\u00edtico de todos os privil\u00e9gios que existem no Judici\u00e1rio, assim como no Executivo e no Legislativo, a institui\u00e7\u00e3o deve ser preservada, deve ser defendida. Tamb\u00e9m sairemos em defesa da MP da liberdade econ\u00f4mica, que devemos apreciar e aprovar j\u00e1 no semestre que vem.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nREFORMA TRIBUTARIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu tive a surpresa de escutar aqui neste plen\u00e1rio neste dia que n\u00e3o existe crise no Brasil, que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 quebrado. Eu acho que h\u00e1 Parlamentar aqui que precisa atravessar a Esplanada, andar um pouco nas ruas, visitar sua base eleitoral, porque se tem coragem de proferir uma barbaridade dessas \u00e9 porque est\u00e1 absolutamente decolado da realidade. \r\nFala-se muito aqui da Previd\u00eancia Social como meio de diminuir a desigualdade social, mas hoje ela aumenta. Isso \u00e9 fato. Hoje, quem mais paga e menos recebe \u00e9 o mais pobre. \"Ah, mas vai ter idade m\u00ednima para o mais pobre\". Idade m\u00ednima j\u00e1 existe para o mais pobre. O mais pobre n\u00e3o se aposenta por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, porque ele n\u00e3o teve, no trabalho formal, tempo suficiente para se aposentar. O pedreiro se aposenta 10 anos mais tarde que o engenheiro da obra. \u00c9 o que acontece hoje: privil\u00e9gio tanto no setor p\u00fablico quanto no setor privado. Ningu\u00e9m aqui vai mentir e ser demagogo falando que n\u00e3o h\u00e1 sacrif\u00edcio nenhum, que n\u00e3o h\u00e1 perda nenhuma. Todos v\u00e3o, sim, pagar na reforma previdenci\u00e1ria.\r\nAgora, o que n\u00e3o se fala, o que n\u00e3o se apresenta, \u00e9 a alternativa. Os Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o que querem parecer mais respons\u00e1veis dizem: \"N\u00e3o, eu n\u00e3o sou contra a reforma da Previd\u00eancia. Eu sou contra esta reforma da Previd\u00eancia. Acho que a Previd\u00eancia precisa ser mudada, mas n\u00e3o do jeito que est\u00e1 a\u00ed\". Mas eles tiveram desde o final do Governo Temer para elaborar uma proposta, e at\u00e9 agora n\u00e3o vi essa proposta. \r\nA \u00fanica alternativa que ouvimos no plen\u00e1rio \u00e9: \"Ent\u00e3o vamos aumentar os impostos\". Mais uma alternativa de quem n\u00e3o pisa nas ruas e n\u00e3o sabe que n\u00e3o d\u00e1 mais, que n\u00e3o h\u00e1 mais como aguentar a carga tribut\u00e1ria. \"Ah, n\u00e3o, mas s\u00f3 o rico vai pagar. O rico vai repassar isso na cadeia de produ\u00e7\u00e3o para o pobre\". Pelo amor de Deus! \u00c9 economia b\u00e1sica. \"Ah, n\u00e3o, mas a gente s\u00f3 est\u00e1 dando dinheiro para os grande banqueiros\". \u00c9 o contr\u00e1rio, zero do dinheiro de nosso imposto hoje est\u00e1 indo para banqueiros. Iria se houvesse super\u00e1vit, mas n\u00f3s n\u00e3o temos. N\u00f3s estamos fazendo d\u00edvida para pagar d\u00edvida, inclusive d\u00edvidas feitas por Governos anteriores. \"Ah, mas, ent\u00e3o, por que a gente gasta tanto com isen\u00e7\u00e3o fiscal?\" Quem concedeu as isen\u00e7\u00f5es ficais? Foram os Governos passados, justamente integrados pelos senhores. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s podemos pensar em uma alternativa razo\u00e1vel. Vamos pensar, vamos debater uma reforma tribut\u00e1ria, vamos diminuir a tributa\u00e7\u00e3o no consumo, pensar em tributar mais a renda e o patrim\u00f4nio, fazer com que o nosso sistema seja mais justo, mas vamos fazer com debate honesto, e n\u00e3o com demagogia barata dizendo: \"Eu sou o defensor dos mais pobres e quem estiver contra mim n\u00e3o \u00e9\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PAR\u00c1GRAFO (TEXTO LEGISLATIVO), CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ressaltando o ponto levantado pelo Relator Samuel Moreira, hoje n\u00e3o existe previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o para que o trabalhador no trabalho intermitente possa utilizar este per\u00edodo, ainda que receba acima de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, para se aposentar.\r\nPortanto, suprimir o artigo, ainda do ponto de vista dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 pior, porque n\u00e3o vai ter nada. \u00c9 muito melhor manter o texto atual do que fazer o contr\u00e1rio. \u00c9 claro que V.Exas. podem divergir no modo, no m\u00e9rito, na maneira como isso est\u00e1 feito, mas \u00e9 melhor ter isso do que n\u00e3o poder fazer, de qualquer maneira.\r\nPortanto, o Democratas orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu ouvi aqui h\u00e1 pouco que o Governo dos liberais ou dos ultraliberais - eu ainda estou para entender o que significa esse conceito, nunca vi nenhum autor assim se autodenominar, ou alguma escola ou doutrina de economia ensinar ultraliberalismo - n\u00e3o tem coragem de taxar os mais ricos.\r\nVale lembrar que o Governo dos guerreiros da justi\u00e7a social, o Governo trabalhista, o Governo socialista, o Governo da solidariedade e da reparti\u00e7\u00e3o foi o Governo que concedeu isen\u00e7\u00f5es fiscais para a grande ind\u00fastria, para o grande empresariado brasileiro, e muitas vezes hoje sob investiga\u00e7\u00e3o por suspeita de vendas de medida provis\u00f3ria para beneficiar determinados setores do empresariado brasileiro. E mais, empr\u00e9stimos do BNDES - em parte, o dinheiro tamb\u00e9m sai do trabalhador - foram direto para os mais ricos da popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m durante esses Governos. Propina foi utilizada, desviada para comprar o Parlamento, para tratorar o Parlamento, para governar na base da propina, e n\u00e3o do di\u00e1logo, do convencimento, da democracia.\r\nPortanto, esses foram os Governos que primeiro se exaltaram, dizendo que pagaram a d\u00edvida externa, mas aumentaram a d\u00edvida interna, com prazos mais curtos e juros mais caros, dando mais dinheiro e mais lucro do que nunca para os banqueiros brasileiros. Foram os que concederam mais isen\u00e7\u00f5es fiscais e mais aumentaram os empr\u00e9stimos do BNDES. Ou seja, justamente esses Governos foram os que mais aumentaram a transfer\u00eancia de renda do mais pobre para o mais rico.\r\nFoi citada aqui tamb\u00e9m, Presidente, uma entrevista do economista Piketty para o jornal Valor Econ\u00f4mico, aquele economista que basicamente faliu a Fran\u00e7a. Conseguiu a proeza de diminuir a riqueza da Fran\u00e7a, de diminuir o seu IDH, de causar desemprego e \u00eaxodo de capital. Em parte dessa entrevista, ele diz que a reforma causa desigualdade social e agrava a desigualdade social, porque 56,6% dos homens e 74,82% das mulheres n\u00e3o conseguem se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 exatamente isto, Sr. Piketty e Srs. Parlamentares que utilizam esse argumento! A maior parte dos trabalhadores brasileiros n\u00e3o consegue se aposentar por idade, como dito pelo pr\u00f3prio economista socialista. E o economista esquece ou prefere esquecer e ignorar que hoje a idade m\u00ednima para esses 56,6% dos homens e 74,82% das mulheres j\u00e1 \u00e9 de 65 anos. Para o mais pobre, j\u00e1 existe idade m\u00ednima. N\u00e3o existe idade m\u00ednima para o rico, que se aposenta mais cedo e se aposenta ganhando mais.\r\nEssa \u00e9 uma prova de que o mais pobre, por n\u00e3o ter tempo de contribui\u00e7\u00e3o suficiente, n\u00e3o se aposenta mais cedo, n\u00e3o se aposenta ganhando mais nem no INSS nem no regime pr\u00f3prio. E hoje, no regime que estamos aprovando, diferentemente do que tem sido repetido ad nauseam aqui no Plen\u00e1rio, mesmo que o trabalhador mais pobre n\u00e3o contribua nada, n\u00e3o contribua nem um dia, ainda assim ele vai ser remunerado com um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Portanto, tentar fazer o Pa\u00eds crescer endividando mais ainda \u00e9 curar ressaca com mais bebida, e o nosso Pa\u00eds j\u00e1 est\u00e1 morrendo de cirrose.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre o debate em sess\u00f5es anteriores do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aqui foi dito que o texto foi enviado de surpresa, mas quero colocar que, na verdade, a emenda aglutinativa que ser\u00e1 votada nesta sess\u00e3o trata de texto que j\u00e1 vem sendo debatido h\u00e1 muito tempo, daquilo que foi enviado pelo Executivo na MP 867 e, posteriormente, na MP 881. O relat\u00f3rio extenso que havia, de autoria do Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, foi substitu\u00eddo por uma emenda aglutinativa que trata principalmente do texto enviado pelo Executivo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 surpresa nenhuma. Se algum Deputado n\u00e3o leu o teor da MP 881, tal se deu pela sua pr\u00f3pria falta de compet\u00eancia e de responsabilidade. N\u00e3o \u00e9 erro do Relator nem do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, escutei aqui que a medida provis\u00f3ria seria a medida provis\u00f3ria da escravid\u00e3o.\r\nEu pergunto: o que h\u00e1 de escravid\u00e3o em simplesmente liberar a atividade de baixo risco; em simplesmente permitir que o microempreendedor, que o pequeno empreendedor, que o homem que sustenta a fam\u00edlia com dignidade, vendendo \u00e1gua no sem\u00e1foro, que a mulher que vende bolo em frente \u00e0 universidade, em frente \u00e0 escola, deixe de precisar de licen\u00e7a para trabalhar, deixe de precisar da permiss\u00e3o do Governo, da permiss\u00e3o do Estado para trabalhar? E pior: ainda disseram que o trabalhador seria obrigado a trabalhar aos domingos.\r\nEu renuncio o meu mandato e ainda me filio ao Partido dos Trabalhadores, Deputado Arlindo Chinaglia, se me mostrarem o artigo que diz que o trabalhador \u00e9 obrigado a trabalhar aos domingos. Se me mostrarem esse artigo, eu me filio ao PT e renuncio o meu mandato.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! Esse artigo n\u00e3o existe, Deputado Bohn Gass.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Sr. Presidente, posso encaminhar pela Oposi\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00f3 um minutinho, Deputado.\r\nComo vota o NOVO?(Pausa.)\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - O DEM vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEFESA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, CR\u00cdTICA, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PARCIAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO TOTAL, PL 10042/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CONTROLE DE CONSTITUCIONALIDADE, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, MEDIDA CAUTELAR, PRAZO DETERMINADO, JULGAMENTO, DECIS\u00c3O DEFINITIVA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA, LIMITA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Cr\u00edticas a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre os crimes de abuso de autoridade, aprovado pela Casa. Conveni\u00eancia de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, das raz\u00f5es do veto aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.121, de 2019, do Senado Federal, sobre o estabelecimento de prazo para o julgamento de m\u00e9rito de a\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, ap\u00f3s a concess\u00e3o de liminar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Bibo Nunes, pe\u00e7o a V.Exa. que agregue o tempo de Lideran\u00e7a do Democratas. \r\nObrigado, Sr. Presidente Bibo Nunes. Parab\u00e9ns pela Presid\u00eancia da Mesa neste dia!\r\nEu queria fazer aqui uma manifesta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre abuso de autoridade, que ontem foi aprovado nesta C\u00e2mara dos Deputados, no Congresso Nacional, e j\u00e1 foi \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nH\u00e1 um ponto preocupante que passou despercebido dos Parlamentares, Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao projeto sobre abuso de autoridade. Na parte geral, no art. 1\u00ba, no \u00a7 1\u00ba, definem-se as hip\u00f3teses de culpabilidade do agente que comete abuso de autoridade. A primeira hip\u00f3tese \u00e9 haver dolo - se eu ajo para prejudicar algu\u00e9m. Tudo bem, j\u00e1 que essa \u00e9 a regra do C\u00f3digo Penal: precisa haver dolo. O segundo ponto \u00e9 se eu ajo para me beneficiar ou beneficiar terceiro; se eu cometi abuso de autoridade para me enriquecer ou para enriquecer algum parente. Tudo certo. O problema come\u00e7a no \"ou por mero capricho\". Eu desafio qualquer Parlamentar a demonstrar onde existe, no C\u00f3digo Penal, no C\u00f3digo de Processo Penal, na doutrina ou na jurisprud\u00eancia, a defini\u00e7\u00e3o de \"mero capricho\". Esse \u00e9 um conceito que simplesmente n\u00e3o existe, \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que foi aprovada ontem nesta Casa.\r\nE que fique bastante claro: eu sou a favor do projeto sobre abuso de autoridade. Eu realmente acho que Deputado que d\u00e1 carteirada tem que ir para a cadeia; que Minist\u00e9rio P\u00fablico que manda prender sem ter fundamento tem que ir para a cadeia; assim como o Vereador que chega e diz \"Ah, eu sou autoridade, deixe-me passar\"; assim como o Deputado que usa a carteira para furar fila de restaurante e de balada. Al\u00e9m de isso ser falta de vergonha na cara, precisa ser crime. Entretanto, n\u00e3o significa que se deva fazer uma legisla\u00e7\u00e3o mal estruturada, como aquela que n\u00f3s aprovamos ontem contendo o termo \"mero capricho\".\r\nA inten\u00e7\u00e3o da maior parte dos Parlamentares era limitar o poder do agente p\u00fablico: caso o agente p\u00fablico cometa abuso, ele ser\u00e1 punido. Mas o que acontece com a aprova\u00e7\u00e3o desse texto \u00e9 justamente o contr\u00e1rio, pois agora o Minist\u00e9rio P\u00fablico vai poder entrar com uma a\u00e7\u00e3o contra qualquer Deputado, qualquer servidor p\u00fablico, qualquer prefeito, porque tal agente p\u00fablico agiu por \"mero capricho\". E n\u00e3o h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o.\r\nO que existe no C\u00f3digo Penal, Sr. Presidente, \u00e9 o conceito de motivo f\u00fatil ou motivo torpe. Ent\u00e3o, vamos supor que eu tenha dado um tiro no Presidente da C\u00e2mara porque n\u00e3o gostei do cabelo dele. Isso \u00e9 um motivo f\u00fatil, um motivo torpe, \u00e9 uma qualificadora que aumenta a pena de homic\u00eddio, que \u00e9 de 6 a 20 anos. No entanto, \"mero capricho\" n\u00e3o existe. Esse conceito simplesmente n\u00e3o existe!\r\nO Judici\u00e1rio, no momento de interpretar, vai pensar o seguinte: \"O legislador escolheu colocar no C\u00f3digo Penal 'motivo torpe' ou 'motivo f\u00fatil'. Nesta outra lei, o legislador escolheu colocar 'mero capricho'\". N\u00e3o existe, no ordenamento jur\u00eddico, palavra que esteja l\u00e1 sem raz\u00e3o. Logo, o \"mero capricho\" est\u00e1 l\u00e1 para ter uma defini\u00e7\u00e3o diferente de \"motivo f\u00fatil\" e de \"motivo torpe\". Logo, vai-se criar uma jurisprud\u00eancia em cima de um novo termo que foi criado, nesta C\u00e2mara dos Deputados, sem debate e sem ningu\u00e9m levantar esse ponto.\r\nE mais uma vez refor\u00e7o: acredito que tenha de ser punido o abuso de autoridade, sim. Como liberal, penso que o poder do Estado e dos agentes que o representam tem de ser limitado. Quando h\u00e1 extrapola\u00e7\u00e3o, o agente precisa ser punido, sim. Mas existem pontos cr\u00edticos na legisla\u00e7\u00e3o que precisam ser discutidos. E at\u00e9 rogo ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, que fa\u00e7a o veto parcial, para tirar os pontos ruins e preservar os pontos bons da legisla\u00e7\u00e3o.\r\nOutro ponto da legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o que o agente p\u00fablico tem, principalmente o agente de seguran\u00e7a p\u00fablica, de se identificar para o criminoso ou para o suposto criminoso.\r\nEu imagino: que delegado vai querer interrogar um chefe de fac\u00e7\u00e3o criminosa? Eu imagino um policial da ROTA, do Estado de S\u00e3o Paulo, chegando e enquadrando um traficante que est\u00e1 com um fuzil na m\u00e3o, perguntando qual \u00e9 o nome dele e pedindo o RG do traficante. A\u00ed traficante se volta para o policial e diz: \"N\u00e3o, senhor! Eu quero saber o seu nome, policial. Passe o seu nome completo!\" Eu imagino isto sendo dito para o policial que est\u00e1 interrogando: \"Passe o seu nome completo!\" Isso coloca em risco a vida do policial, do promotor e do juiz que atuam contra fac\u00e7\u00e3o criminosa. Isso \u00e9 perigoso.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 o crit\u00e9rio subjetivo: falar ou n\u00e3o falar o nome com o intuito ou com o esp\u00edrito de mero capricho. Isso \u00e9 subjetivo demais!\r\nEsta Casa sempre foi cr\u00edtica do ativismo do Supremo Tribunal Federal. Dar margem para interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 pedir que se judicialize a legisla\u00e7\u00e3o. A lei tem que ser um quadro que define os limites nos quais o Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico v\u00e3o agir. O problema \u00e9 que a legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s aprovamos ontem n\u00e3o \u00e9 um quadro, \u00e9 o teto da Capela Sistina inteiro. E o problema \u00e9 que nem todo juiz \u00e9 Michelangelo - h\u00e1 juiz que faz desenho de palitinho.\r\nEsse \u00e9 o problema da interpreta\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o: n\u00e3o se pode dar esse n\u00edvel de discricionariedade para o Poder Judici\u00e1rio.\r\nE h\u00e1 mais: quando o Congresso Nacional finalmente decidiu aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o para combater o ativismo judicial e para defender as prerrogativas deste Parlamento de legislar e de fiscalizar, infelizmente, a Lei n\u00ba 2.121, de 2019, que limita o poder discricion\u00e1rio do Ministro do Supremo Tribunal Federal de suspender leis aprovadas neste Parlamento, foi vetada pelo Presidente Jair Bolsonaro. O Presidente, quando era Deputado, sempre foi cr\u00edtico do ativismo do Supremo Tribunal Federal. E agora veta uma medida que busca simplesmente limitar e fazer com que o Supremo cumpra o seu papel institucional.\r\n\u00c9 um projeto muito simples, Sr. Presidente. Basicamente, trata-se da situa\u00e7\u00e3o em que um Ministro d\u00e1 uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica e concede uma liminar para suspender uma lei, ou seja, \u00e9 quando n\u00f3s aprovamos uma lei e um Ministro concede liminar para suspend\u00ea-la. N\u00f3s criamos um prazo para que ele submeta isso ao plen\u00e1rio, submeta ao colegiado, submeta aos seus colegas, para que seja julgado. O Presidente Jair Bolsonaro vetou. N\u00e3o entendo a raz\u00e3o. Isso n\u00e3o se encaixa no discurso do Presidente. Espero que a justificativa seja t\u00e9cnica, que a justificativa seja republicana. Espero que o Presidente da Rep\u00fablica se pronuncie sobre isso, porque, se for para aceitar que o Supremo Tribunal Federal tratore as prerrogativas do Parlamento, n\u00e3o precisamos mais disputar elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisamos mais de consultoria legislativa, n\u00e3o precisamos mais desta Casa. A\u00ed pode privatizar o Parlamento, fechar as portas e dar a chave para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e para o Judici\u00e1rio, porque Deputado n\u00e3o teria fun\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 discutida no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, DISPOSITO LEGAL, INEXIST\u00caNCIA, OBRIGATORIEDADE, TRABALHADOR, TRABALHO, DOMINGO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio, especialmente ao PT, sobre a inexist\u00eancia de dispositivo a respeito da obrigatoriedade do trabalho aos domingos, no bojo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, acerca da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e aan\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, na semana passada, durante a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, do seu relat\u00f3rio, eu afirmei no plen\u00e1rio, do microfone de apartes, que, caso algu\u00e9m me provasse que existia algum dispositivo na legisla\u00e7\u00e3o que obrigasse o trabalhador, que obrigasse o brasileiro a trabalhar aos domingos, n\u00e3o s\u00f3 renunciaria ao meu mandato, como tamb\u00e9m me filiaria ao Partido dos Trabalhadores.\r\nPois bem. Fiz essa afirma\u00e7\u00e3o. Homem de palavra que sou, venho aqui ler exatamente o que est\u00e1 disposto na legisla\u00e7\u00e3o para o Deputado Alencar, que infelizmente agora n\u00e3o est\u00e1 no plen\u00e1rio, mas com certeza ver\u00e1 este discurso e que tem-me cobrado n\u00e3o s\u00f3 a minha ren\u00fancia, como tamb\u00e9m a minha filia\u00e7\u00e3o ao Partido dos Trabalhadores. Acho que o PT est\u00e1 \u00e1vido por me ter em seus quadros.\r\nArt. 68. Fica autorizado o trabalho aos domingos e feriados.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O repouso semanal remunerado dever\u00e1 coincidir com o domingo pelo menos uma vez no per\u00edodo m\u00e1ximo de quatro semanas.\r\n..........................................................................................................................................................................................................\r\nArt. 70. O trabalho aos domingos e nos feriados ser\u00e1 remunerado em dobro, salvo se o empregador determinar outro dia de folga compensat\u00f3ria.\r\nVou ler de novo o in\u00edcio do art. 68: \"Fica autorizado o trabalho aos domingos e feriados\".\r\nEu tenho aqui a c\u00f3pia de um dicion\u00e1rio, justamente para ler a defini\u00e7\u00e3o da palavra \"autoriza\u00e7\u00e3o\" para V.Exas. do PT que est\u00e3o cobrando a minha filia\u00e7\u00e3o, ansiosos, doidos para que eu v\u00e1 ter a ficha abonada pelo Lula l\u00e1 em Curitiba, para V.Exas. segurarem os \u00e2nimos.\r\nAutoriza\u00e7\u00e3o - do verbo autorizar. 1. Ato ou efeito de autorizar. 2. Consentimento expresso; permiss\u00e3o.\r\n3. Registro escrito de autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nE h\u00e1 at\u00e9 um exemplo, para ilustrar:\r\nS\u00f3 poderei fazer o pagamento se apresentar a respectiva autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o existe a cria\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de se trabalhar aos domingos.\r\nEu entendo o terror, o medo daqueles que falaram: \"N\u00e3o, mas que absurdo! Agora n\u00f3s Deputados vamos ter que trabalhar aos domingos? O cidad\u00e3o vai ter que trabalhar aos domingos?\". Calma, Deputado. V.Exa. n\u00e3o vai ter que trabalhar aos domingos.\r\nEsse dicion\u00e1rio aqui n\u00e3o \u00e9 meu. (Mostra dicion\u00e1rio.) Esse dicion\u00e1rio \u00e9 da Biblioteca da Casa. Est\u00e1 \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, Deputado Alencar, para consult\u00e1-lo quando bem entender. Se quiser tamb\u00e9m, tenho o contato do Prof. Pasquale, que pode lhe dar o devido direcionamento. Fique \u00e0 vontade para tirar todas as d\u00favidas, inclusive com a Consultoria da Casa, que \u00e9 muito competente, concursada e faz excelentes projetos.\r\nApesar de V.Exa. ter mais mandatos do que eu, se V.Exa. quiser, eu apresento a Consultoria da Casa para V.Exa. Fique \u00e0 vontade.\r\nCumpro a minha palavra. Se tivesse me mostrado que h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de fazer, eu renunciaria ao mandato e me filiaria ao PT. N\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de fazer, n\u00e3o h\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de trabalhar. Logo, cumpro a minha palavra ao n\u00e3o renunciar ao meu mandato, para a infelicidade de V.Exas.\r\nO SR. NELSON PELLEGRINO (PT - BA) - V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Concedo-lhe o aparte. Por favor, Deputado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - N\u00e3o, Deputado. Espere. \r\nO SR. NELSON PELLEGRINO (PT - BA) - O aparte \u00e9 permitido regimentalmente. Ele me concedeu!\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - N\u00e3o, n\u00e3o pode. V.Exa. vai ter tempo para falar daqui a pouquinho. Por favor.\r\nPe\u00e7o que conclua, Deputado Kim. Por favor.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Concedo um aparte de 30 segundos para o Deputado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Deputado Kim, V.Exa. tem que concluir a sua fala.\r\nO SR. NELSON PELLEGRINO (PT - BA) - Como \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 aparte?\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - N\u00e3o, aqui n\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 aparte. N\u00e3o h\u00e1.\r\nDeputado Kim, V.Exa. tem a palavra para concluir.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: S\u00f3 no Grande Expediente existe aparte.)\r\nO SR. NELSON PELLEGRINO (PT - BA) - O aparte \u00e9 regimental.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - V.Exa. percebeu que eu gostaria muito de ter ouvido o Partido dos Trabalhadores.\r\nInfelizmente, n\u00e3o estarei me juntando \u00e0 fileira de V.Exas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, DESTAQUE, DERRUBADA DE VETO,  VETO PARCIAL, VETO 17/2019, PL 1978/20111, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, TIPICIDADE, CRIME, DENUNCIA\u00c7\u00c3O CALUNIOSA, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, INQU\u00c9RITO JUDICIAL, A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, IMPUGNA\u00c7\u00c3O, MANDATO ELETIVO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, EMBAIXADOR, BRASIL, ESTADOS UNIDOS.\r\nEMENDA, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, UNIDADE DE INTELIG\u00caNCIA FINANCEIRA (UIF), VINCULA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, PREJU\u00cdZO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 10042/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDA LIMINAR, ARGUI\u00c7\u00c3O DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL, PRAZO DETERMINADO, JULGAMENTO, DECIS\u00c3O DEFINITIVA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA, LIMITA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de requerimento de destaque, de autoria do orador, destinado \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do veto parcial aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 43, de 2014, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 4.737, de 1965 - C\u00f3digo Eleitoral, para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa com finalidade eleitoral. Inconsist\u00eancia do discurso do Deputado Eduardo Bolsonaro a respeito do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio aos ataques do Parlamentar contra o orador. Cr\u00edticas \u00e0 decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de transfer\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF para o Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, ontem foi aprovado um destaque de minha autoria que basicamente derruba um veto parcial do Presidente da Rep\u00fablica a um projeto que trata de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa com fim eleitoral. E o que \u00e9 isso? Trata-se de quando o agente vai at\u00e9 \u00e0 pol\u00edcia, vai at\u00e9 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, foge a uma den\u00fancia e, com objetivo eleitoral, espalha essa den\u00fancia. \u00c9 \u00f3bvio que tudo isso precisa ser provado - \u00e9 coisa de organiza\u00e7\u00e3o criminosa: a transfer\u00eancia banc\u00e1ria para quem fez a divulga\u00e7\u00e3o da den\u00fancia falsa, a liga\u00e7\u00e3o com o candidato, a liga\u00e7\u00e3o com a candidatura.\r\nO Deputado Helio Lopes at\u00e9 havia publicado que se tratava de um projeto no sentido de que quem compartilhasse fake news seria preso. N\u00e3o \u00e9 verdade. Fui at\u00e9 o gabinete dele e expliquei. Ele reconheceu o erro, publicou errata em seu Twitter.\r\nMas, infelizmente, parece que n\u00e3o h\u00e1 gente preocupada em fazer o debate de m\u00e9rito, h\u00e1 gente preocupada em me atacar. Eu me refiro expressamente ao Deputado Eduardo Bolsonaro, filho do Presidente da Rep\u00fablica. Ele continuamente espalhou mentiras em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, falando que eu estava vendido ao Centr\u00e3o, que eu era canalha, que eu estava defendendo a censura, e n\u00e3o sei o qu\u00ea, n\u00e3o sei o que l\u00e1, sendo que em 2014 o seu pai, enquanto Deputado, Jair Bolsonaro, votou duas vezes pelo projeto integralmente.\r\nEu n\u00e3o me lembro do ent\u00e3o apenas filho do Deputado Federal Jair Bolsonaro reclamar desse voto. E mais: ele mente sobre o m\u00e9rito do projeto, coloca-me como suposto agente do Centr\u00e3o, mas esquece que ele mesmo votou no Deputado Rodrigo Maia para a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, e eu votei no candidato Deputado Marcel Van Hattem.\r\nPortanto, trata-se de algu\u00e9m que posa de muito macho, muito valente, em rede social, mas, pessoalmente, n\u00e3o tem a mesma coragem. Ali\u00e1s, muitas horas atr\u00e1s, eu o desafiei a vir aqui hoje. Sei que ele est\u00e1 em Bras\u00edlia, na Casa, e eu o desafiei para que estivesse hoje, aqui, \u00e0s 14 horas. Esperei 54 minutos e 40 segundos. O Deputado n\u00e3o teve a coragem de aparecer, porque \u00e9 um covarde. Ele n\u00e3o leu o m\u00e9rito do projeto e sabe que est\u00e1 errado. Ele est\u00e1 me atacando simplesmente porque o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, Relator da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, acatou a minha emenda, que tira 500 milh\u00f5es de reais do Fundo Partid\u00e1rio, dos bolsos do partido do Presidente da Rep\u00fablica, o mesmo partido do Deputado Eduardo Bolsonaro, que, todos sabem, tem pretens\u00f5es a elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias.\r\nE mais: o Governo e os militantes ligados ao Governo criticaram o Parlamento quando este manteve o COAF no Minist\u00e9rio da Economia. Falaram que era o fim da Lava-Jato, que era um ataque ao Ministro Sergio Moro. Eu mesmo optei pela transfer\u00eancia do COAF ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Afinal, acho que \u00e9 uma quest\u00e3o interna corporis, o Governo decide como se organiza. Outros Deputados que tiveram outro entendimento votaram para que o COAF ficasse no Minist\u00e9rio da Economia e foram tachados de corruptos, de vendidos e de inimigos da Lava-Jato.\r\nOra, o que faz o Presidente Jair Bolsonaro esta semana? Extingue o COAF e joga o que resta do COAF no Banco Central, que tende a ser aut\u00f4nomo. Essa autonomia ser\u00e1 votada pelo Plen\u00e1rio desta Casa. Ou seja, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, que insuflou sua milit\u00e2ncia contra o Parlamento, para que o COAF ficasse sob o comando do Ministro Paulo Guedes, extingue o COAF e, em sua medida provis\u00f3ria, permite que os membros do COAF sejam indicados politicamente, sem crit\u00e9rio t\u00e9cnico.\r\nEu apresentei emenda \u00e0 medida provis\u00f3ria para que s\u00f3 sejam membros do COAF - como hoje j\u00e1 ocorre - aqueles que forem membros efetivos de carreira da ABIN, da Receita Federal, da Pol\u00edcia Federal. Por que, coincidentemente, o Presidente da Rep\u00fablica extingue o \u00f3rg\u00e3o e d\u00e1 margem para a indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para o \u00f3rg\u00e3o que investiga o seu filho, o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro?\r\nParece-me muita coincid\u00eancia. No mesmo m\u00eas, este mesmo Presidente da Rep\u00fablica, que sempre utilizou um discurso contra o Supremo Tribunal Federal, dizendo que todos os Ministros eram petistas, corruptos, que tinha de ser fechado o Supremo Tribunal Federal, veta o Projeto de Lei n\u00ba 2.121, de 2019, deste Parlamento, que limitava o poder do Supremo Tribunal Federal, limitava o poder de Ministro do Supremo Tribunal Federal que concedesse decis\u00e3o monocr\u00e1tica para suspender efeito de lei.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro manteve o superpoder do Supremo Tribunal Federal, que foi enfrentado por este Congresso Nacional, coincidentemente, quando o caso do seu filho, Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, est\u00e1 nas m\u00e3os do Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli.\r\nIsso parece n\u00e3o escandalizar o Deputado Eduardo Bolsonaro que inclusive, at\u00e9 agora, ainda n\u00e3o teve a coragem de vir a plen\u00e1rio. Est\u00e1 na Casa e n\u00e3o tem coragem de vir a plen\u00e1rio discutir pessoalmente. Ele \u00e9 le\u00e3ozinho de Twitter, como parece ser todo o Governo e o Presidente da Rep\u00fablica. Na hora de votar, registra a digital ali e vai embora. Ele vota projeto sem ler, vota medida provis\u00f3ria sem ler, vota veto sem ler. Eu sei que vota sem ler, porque marca presen\u00e7a, vai embora e depois fala besteira sobre o projeto.\r\nNo Col\u00e9gio de L\u00edderes, durante a reforma previdenci\u00e1ria, n\u00e3o ajudou em um voto, n\u00e3o trouxe um voto a mais para a reforma previdenci\u00e1ria e depois disse: \"N\u00e3o, quem \u00e9 falso direitista, quem \u00e9 falso liberal, quem \u00e9 falso conservador \u00e9 quem \u00e9 do MBL\". Ele n\u00e3o moveu uma palha, s\u00f3 move palha agora para ser indicado embaixador. E a\u00ed o Governo oferece emenda para Senador, oferece cargo para Senador, faz acord\u00e3o para abafar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Isso n\u00e3o escandaliza o Deputado Eduardo Bolsonaro, que, ressalto mais uma vez, est\u00e1 na Casa e n\u00e3o tem a coragem de vir aqui, olhar no meu olho e dizer na minha cara que o m\u00e9rito do projeto \u00e9 sobre fake news, quando n\u00e3o \u00e9, \u00e9 sobre denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.\r\nO Deputado \u00e9 formado em Direito, trabalhou na Pol\u00edcia Federal e deveria saber disso. Ou ser\u00e1 que o Deputado n\u00e3o confia no trabalho da pol\u00edcia? \"Ah, n\u00e3o, mas denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa \u00e9 um crit\u00e9rio muito subjetivo!\" Como eu vou saber se o agente conhece a inoc\u00eancia daquele que est\u00e1 sendo acusado? Ora, a Pol\u00edcia Federal serve para isso, para interceptar liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, para quebrar o sigilo telem\u00e1tico, para quebrar o sigilo banc\u00e1rio e saber se houve transfer\u00eancia de dinheiro para aquele que espalhou a mensagem do candidato. Ou o Deputado n\u00e3o confia no trabalho da Pol\u00edcia Federal, da qual ele veio? Ou talvez ele confie no trabalho da Pol\u00edcia Federal, conhe\u00e7a a compet\u00eancia da Pol\u00edcia Federal e justamente por isso tem medo da legisla\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que \u00e9 por causa disso? Eu estou fazendo uma pergunta.\r\nOutro ponto \u00e9 que o mesmo Deputado Eduardo Bolsonaro n\u00e3o se escandalizou quando o Presidente da Rep\u00fablica publicamente desautorizou o Ministro Sergio Moro. O Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro foi \u00e0 imprensa dizer que o pacote anticrime deve ser deixado de lado, dever ser deixado em segundo plano, como bem disse o ex-Procurador da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato, Carlos Lima: \"Jair Bolsonaro est\u00e1 desconstruindo os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle para proteger o pr\u00f3prio filho\". O pr\u00f3prio Procurador Deltan Dallagnol tamb\u00e9m afirma o mesmo. Em rela\u00e7\u00e3o a isso, eu n\u00e3o vejo esc\u00e2ndalo por parte do Deputado Eduardo Bolsonaro. Deve ser porque isso de fato abafa a investiga\u00e7\u00e3o, isso de fato abafa a corrup\u00e7\u00e3o, isso de fato joga problema para debaixo do tapete.\r\nAgora, quanto ao projeto da denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, n\u00e3o cabe dizer que qualquer um que espalhar fake news vai ser preso. Pelo amor de Deus! Ent\u00e3o, metade da popula\u00e7\u00e3o do Brasil, desavisada, que compartilhar sem querer uma mensagem vai ser presa. O Deputado conhece o C\u00f3digo Penal e sabe que, quando a modalidade culposa n\u00e3o est\u00e1 expressa, ela n\u00e3o existe. N\u00e3o se prende uma pessoa por culpa. Caso n\u00e3o tenha agido dolosamente, com a inten\u00e7\u00e3o de caluniar, com a inten\u00e7\u00e3o de se promover politicamente - que \u00e9 o que est\u00e1 previsto na legisla\u00e7\u00e3o, inten\u00e7\u00e3o eleitoral -, n\u00e3o vai ser punida. O Deputado sabe disso, mas afirma o contr\u00e1rio por pura canalhice.\r\nEle n\u00e3o tem coragem de afirmar o contr\u00e1rio aqui, olhando nos meus olhos, porque sabe que n\u00e3o leu o projeto. Se eu perguntar quantos artigos tem o projeto, ele n\u00e3o vai saber. Se eu perguntar quantas p\u00e1ginas tem o relat\u00f3rio, ele n\u00e3o vai saber. Se eu perguntar qual foi a modifica\u00e7\u00e3o no texto original, que o pai dele votou na CCJ, e depois a urg\u00eancia que foi votada em plen\u00e1rio, ele nem vai saber o que \u00e9 urg\u00eancia em plen\u00e1rio, porque n\u00e3o l\u00ea. E utiliza como pretexto para criticar, porque perdeu o \"fund\u00e3o\" e quer atrapalhar o trabalho do Ministro Sergio Moro, junto com o seu pai, que agora faz acord\u00e3o para abafar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, sim.\r\nPortanto, Deputado Eduardo Bolsonaro, quer criticar o projeto, quer divergir no m\u00e9rito? Est\u00e1 aqui a Deputada Erika Kokay. Eu divirjo dela em v\u00e1rios projetos na Comiss\u00e3o de Trabalho, mas ela eu sei que l\u00ea os projetos. Ela \u00e9 petista. Discordo diametralmente da vis\u00e3o de mundo dela, j\u00e1 fiz v\u00e1rias cr\u00edticas ao partido dela, ao ex-Presidente Lula, mas sei que ela l\u00ea o projeto, est\u00e1 na Comiss\u00e3o e trabalha. Inclusive ajudou a barrar o decreto do Presidente da Rep\u00fablica, que o PSL n\u00e3o foi \u00e0 Comiss\u00e3o de Trabalho votar, para manter. Eu estava l\u00e1, o PTB estava l\u00e1, o MDB estava l\u00e1, o NOVO estava l\u00e1. Agora, do PSL, s\u00f3 havia um Deputado. Com isso Eduardo tamb\u00e9m n\u00e3o se escandaliza. \"Ah, derrubaram s\u00f3 um decreto do meu pai. Tranquilo. N\u00e3o tem problema nenhum. N\u00e3o preciso mobilizar a base, n\u00e3o preciso trabalhar politicamente, n\u00e3o preciso trazer voto. Estou Deputado aqui s\u00f3 para ser embaixador\".\r\nParece que o per\u00edodo do Deputado Eduardo Bolsonaro como Deputado serve s\u00f3 para passar f\u00e9rias enquanto ele n\u00e3o assume a embaixada, enquanto n\u00e3o consegue comprar votos de Senadores suficientes.\r\nPortanto, tome coragem e tome vergonha na cara! Venha! Comece a comparecer ao plen\u00e1rio, \u00e0 reuni\u00e3o de L\u00edderes. Leia os projetos, debata o m\u00e9rito, em vez de ficar espalhando mentira sobre quem faz trabalho s\u00e9rio nesta Casa.\r\nO pior de tudo \u00e9 ser rato, \u00e9 ser covarde, \u00e9 n\u00e3o ter coragem de vir aqui e falar na minha cara o que fala na Internet. Isso \u00e9 coisa de moleque! E olha que eu sou 10 anos mais novo que voc\u00ea. Tenha vergonha, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o de justificativas de Parlamentar favor\u00e1vel ao aumento dos recursos destinados ao Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria fazer um contraponto aqui, j\u00e1 que o Movimento Brasil Livre foi citado. Quero colocar que eu n\u00e3o vejo como dirigente partid\u00e1rio, que recebe 39 mil reais por m\u00eas de dinheiro p\u00fablico, possa ajudar a combater a corrup\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vejo tamb\u00e9m como jogar o aumento do Fundo Eleitoral para a discuss\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual possa ajudar a combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que o Parlamentar que falou uma asneira dessas precisa se justificar melhor. Ou ele n\u00e3o leu o projeto ou fez acordo para ler o projeto e espalhar as informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, PROCEDIMENTO.\r\nPRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral destinada ao debate sobre o licenciamento ambiental. Esclarecimento sobre o rito procedimental dos trabalhos. Leitura de pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia acerca do tema em discuss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Neste momento, transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral com a finalidade de debater o licenciamento ambiental.\r\nSobre a mesa acha-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra.\r\nO tempo reservado a cada um dos expositores estar\u00e1 limitado a 5 minutos - e a 5 minutos apenas. Eu n\u00e3o prolongarei o tempo de nenhum expositor devido \u00e0 quantidade de expositores.\r\nPortanto, pe\u00e7o muita aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tempo, pois quem n\u00e3o concluir o racioc\u00ednio no tempo ficar\u00e1 com o racioc\u00ednio incompleto.\r\nEm seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes de partidos, pelo tempo de 5 minutos. Os demais Parlamentares falar\u00e3o a seguir, pelo tempo de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nPasso ent\u00e3o para o discurso do Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia:\r\n\"Senhoras e senhores, transformo, neste momento, a presente sess\u00e3o ordin\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para discutir o tema Licenciamento Ambiental.\r\nTrata-se de discuss\u00e3o bastante oportuna na atual conjuntura, em que a opini\u00e3o p\u00fablica mundial levanta d\u00favidas sobre o nosso empenho em cuidar do meio ambiente, devido \u00e0 ocorr\u00eancia de queimadas na Amaz\u00f4nia. Em resposta, acredito que a C\u00e2mara dos Deputados deva emitir uma sinaliza\u00e7\u00e3o clara de nosso compromisso com a sustentabilidade desse bioma, cuja import\u00e2ncia \u00e9 vital para a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio clim\u00e1tico do planeta.\r\nPor essa raz\u00e3o, retirei de pauta o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, e seus apensos, que t\u00eam por finalidade disciplinar o processo de licenciamento ambiental. Precisamos entender que, nas atuais circunst\u00e2ncias, n\u00e3o devem ser colocados em vota\u00e7\u00e3o projetos tendentes a acirrar ainda mais os conflitos que influenciam o debate p\u00fablico nacional. A prud\u00eancia recomenda priorizar as mat\u00e9rias que tenham condi\u00e7\u00f5es de promover a unidade do Plen\u00e1rio e adiar qualquer outra que possa gerar pol\u00eamica e narrativas distorcidas sobre seus reais objetivos.\r\nCom a retirada de pauta do PL n\u00ba 3.729/04 e a reabertura do debate sobre o seu texto, teremos agora a oportunidade de ouvir os interessados na agenda ambiental e de chegar o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de um consenso. Nosso prop\u00f3sito \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um texto equilibrado, resultante do di\u00e1logo, que seja a express\u00e3o da vontade da maioria.\r\nInfelizmente, at\u00e9 hoje, ainda n\u00e3o conseguimos chegar a esse ponto. Lembro que a mat\u00e9ria tramita aqui na C\u00e2mara desde 2004. Na tentativa de concluir o seu exame, institu\u00ed, em junho deste ano, um grupo de trabalho destinado a analisar o marco legal concernente ao licenciamento ambiental brasileiro e apresentar propostas para o seu aperfei\u00e7oamento.\r\nMesmo assim, n\u00e3o foi poss\u00edvel construir desejada harmonia em torno do projeto. Temas como esse s\u00e3o muito complexos: \u00e9 preciso tomar cuidado para n\u00e3o se deixar levar nem por aqueles que querem liberar tudo, nem por aqueles que n\u00e3o querem mudar nada.\r\nA partir da realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral, teremos ent\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de identificar o quanto do texto atual \u00e9 resultado de decis\u00f5es t\u00e9cnicas e o quanto de posturas ideol\u00f3gicas. O ideal \u00e9 que sejamos capazes de tirar a quest\u00e3o ideol\u00f3gica do debate, a fim de garantirmos o estabelecimento de um sistema mais transparente, mais r\u00e1pido e mais seguro para o licenciamento ambiental.\r\nN\u00e3o existe resposta f\u00e1cil, mas tenho certeza de que, gra\u00e7as \u00e0s sugest\u00f5es que ser\u00e3o dadas por esta Comiss\u00e3o Geral, encontraremos o ponto de equil\u00edbrio entre, de um lado, os justos clamores da opini\u00e3o p\u00fablica por prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e, de outro, as leg\u00edtimas demandas dos produtores rurais por regras claras de licenciamento ambiental, que lhes permitam investir e trabalhar com seguran\u00e7a.\r\nMuito obrigado.\"\r\nSigo agora a lista de convidados e oradores inscritos, lembrando que n\u00e3o haver\u00e1 tempo adicional; o tempo ser\u00e1 de 5 minutos. Portanto, por gentileza, atentem-se todos os convidados ao tempo.\r\nO primeiro convidado, indicado pelo Cidadania, \u00e9 Nilvo Silva, pesquisador da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, FGV.\r\nTem a palavra ent\u00e3o o Prof. Nilvo, por 5 minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nESTUDO DE IMPACTO AMBIENTAL, RELAT\u00d3RIO DE IMPACTO AMBIENTAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Obrigado, Sra. Presidente. Obrigado a todos que compareceram a esta Comiss\u00e3o Geral. Vou falar brevemente em 3 minutos. A sess\u00e3o tem de acabar \u00e0s 19 horas e acabar\u00e1 \u00e0s 19 horas. Tenho esse compromisso com a Mesa.\r\nAntes de qualquer coisa, eu gostaria de elogiar o trabalho de jornalismo honesto feito por ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Refiro-me especificamente ao SBT, \u00e0 BAND, ao Estad\u00e3o e \u00e0 Folha de S.Paulo, que realmente refletiram de forma fidedigna o que foi feito no meu texto. Repudio a postura absolutamente n\u00e3o profissional da Rede Globo, que veiculou, no seu jornal com maior audi\u00eancia, 3 minutos de ataques ao texto - boa parte deles foram ataques mentirosos. Apenas 30 segundos foram para dar explica\u00e7\u00e3o ou para fazer o contraponto em rela\u00e7\u00e3o ao texto. Isso n\u00e3o \u00e9 jornalismo. Respeito a imprensa, que acredito seja fundamental para o exerc\u00edcio da democracia, tanto que comecei elogiando ve\u00edculos de imprensa. Mas, infelizmente, o que se fez nessa ocasi\u00e3o n\u00e3o foi jornalismo.\r\nVou focar nos dois pontos que geraram mais pol\u00eamica em rela\u00e7\u00e3o ao quarto texto, deixando bastante claro, como foi colocado pelo Deputado Z\u00e9 Vitor, que n\u00e3o houve nenhum tipo de trai\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houve nenhum tipo de farsa, pelo contr\u00e1rio. Se houve um Relator da Lei Geral de Licenciamento Ambiental, disso h\u00e1 hist\u00f3rico... Ali\u00e1s, alguns Deputados colocaram aqui que a discuss\u00e3o se d\u00e1 h\u00e1 15 anos. Errado! A discuss\u00e3o acontece h\u00e1 mais de 30 anos. Desde 1988, tenta-se criar uma lei geral de licenciamento ambiental neste Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, se h\u00e1 um tema que foi debatido neste Parlamento, esse tema \u00e9 a Lei Geral de Licenciamento Ambiental, ainda mais sob a minha relatoria, que foi a primeira vez em que houve diferentes relat\u00f3rios colocados a p\u00fablico, e n\u00e3o apenas no momento de se votar no Plen\u00e1rio.\r\nNo primeiro ponto, n\u00e3o. N\u00e3o existe nenhum tipo de permiss\u00e3o para se abrir estrada na Amaz\u00f4nia sem licenciamento. Isso seria absolutamente inconstitucional, cair\u00edamos no pr\u00f3ximo dia, al\u00e9m de ser uma irresponsabilidade tremenda. Isso n\u00e3o existe. O que existe \u00e9 o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso para a amplia\u00e7\u00e3o de capacidade, para moderniza\u00e7\u00e3o, para manuten\u00e7\u00e3o de estradas, de rodovias que j\u00e1 existem dentro da faixa de dom\u00ednio e servid\u00e3o que j\u00e1 foi licenciada. \u00c9 isso o que est\u00e1 na letra da lei do quarto relat\u00f3rio colocado no grupo de trabalho. Ent\u00e3o, toda nova estrada, toda nova rodovia precisa passar pelo processo mais rigoroso, que \u00e9 o do licenciamento com EIA-RIMA.\r\nAgora, a meu ver, n\u00e3o faz o menor sentido a cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o ou \u00e0 exclus\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o para empreendimentos lineares, porque em nenhum lugar do mundo se licencia opera\u00e7\u00e3o de empreendimento linear. A instala\u00e7\u00e3o do asfalto j\u00e1 permite a passagem do carro, assim como a instala\u00e7\u00e3o do trilho j\u00e1 permite a passagem do trem, e a opera\u00e7\u00e3o tem exatamente o mesmo impacto da instala\u00e7\u00e3o.\r\nEra isso.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Deputado Enio Verri apresentou argumentos consistentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade do pagamento nos Munic\u00edpios, principalmente. De fato, a melhor reda\u00e7\u00e3o seria escrever \"a partir da liquida\u00e7\u00e3o\", e n\u00e3o \"a partir da emiss\u00e3o\" da nota fiscal. Vamos analisar no Senado a possibilidade de se alterar a reda\u00e7\u00e3o, dada a limita\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos aqui.\r\nO Democratas, por entender que \u00e9 melhor deixar a reda\u00e7\u00e3o como est\u00e1 hoje do que n\u00e3o ter reda\u00e7\u00e3o nenhuma, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REVIS\u00c3O, REGIMENTO COMUM DO CONGRESSO NACIONAL, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o do Regimento Comum do Congresso Nacional como par\u00e2metro para a revis\u00e3o do Regimento Interno da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Capit\u00e3o Augusto, se V.Exa. me permite uma sugest\u00e3o, o Regimento Comum, o Regimento de ambas as Casas, prev\u00ea mais discuss\u00e3o das mat\u00e9rias e limita\u00e7\u00e3o dos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, e os trabalhos fluem razoavelmente bem, se comparados aos trabalhos da C\u00e2mara, com base no nosso Regimento. Acho que o Regimento Comum poderia ser um bom ponto de partida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEGA-SENA, PR\u00caMIO DE CONCURSO E SORTEIO, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "N\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio pelo PT, por um m\u00eas, diante do recebimento de pr\u00eamio da Mega-Sena pelos seus assessores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um registro sobre algo que se tornou p\u00fablico agora.\r\nOs assessores da Lideran\u00e7a do PT ganharam na Mega-Sena. Eu quero parabeniz\u00e1-los e agradecer o fato de o PT ficar 1 m\u00eas sem os assessores e sem obstruir as vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Agora v\u00e3o ser uma maravilha as vota\u00e7\u00f5es.\r\nEu quero ver se esse pessoal vai socializar esse dinheiro ou se vai ficar s\u00f3 na Lideran\u00e7a do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00,  para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria colocar que esta j\u00e1 \u00e9 a quinta sess\u00e3o, como bem colocado pelo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que n\u00f3s tentamos votar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, os PLNs. \u00c9 absolutamente inaceit\u00e1vel que n\u00f3s posterguemos isso por mais uma sess\u00e3o do Congresso Nacional, obstruindo...\r\n(Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone.)\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - N\u00e3o, n\u00e3o estamos querendo dinheirinho nenhum. Eu s\u00f3 quero que votemos. Era para termos votado a LDO j\u00e1 antes de julho. N\u00e3o era nem para termos tido recesso. Continua essa obstru\u00e7\u00e3o, ainda mais nesse ponto em que se pede a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo de um PLN que tem dois artigos. Ali\u00e1s, a Mesa deveria declarar esse requerimento prejudicado de of\u00edcio, porque ele n\u00e3o faz o menor sentido, Sr. Presidente.\r\nO Democratas orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFELIPE FRANCISCHINI, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PENA, JURISPRUD\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Elogio ao Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputado Felipe Francischini, pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o imediata do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, meu encaminhamento \u00e9 a favor da medida provis\u00f3ria. Trata-se de quest\u00e3o interna corporis do Governo, n\u00e3o h\u00e1 por que o Parlamento interferir nesse sentido.\r\nAproveito o espa\u00e7o para falar sobre a vota\u00e7\u00e3o de hoje, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, e sobre o julgamento do Supremo Tribunal Federal, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o ou ao cumprimento de pena a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nVale ressaltar - \u00e9 importante os ve\u00edculos de imprensa prestarem aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o lan\u00e7arem mais mat\u00e9rias equivocadas - que n\u00e3o existe terceira nem quarta inst\u00e2ncias. Existe primeira e segunda inst\u00e2ncias e Tribunais Superiores. S\u00f3 se analisa a prova e a mat\u00e9ria f\u00e1tica at\u00e9 a segunda inst\u00e2ncia, justamente para garantir o duplo grau jurisdi\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 isso o que se defende aqui, nesta C\u00e2mara dos Deputados, quando se pauta a mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Fa\u00e7o aqui um elogio ao Presidente Felipe Francischini em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e \u00e0 pauta. \u00c9 isso que se defende nesta Casa, quando colocamos a quest\u00e3o do julgamento em segunda inst\u00e2ncia. \r\nN\u00e3o se trata de nenhum atropelo de direito fundamental, n\u00e3o se trata de cl\u00e1usula p\u00e9trea. Trata-se basicamente de se cumprir exatamente aquilo que o nosso sistema jur\u00eddico j\u00e1 prev\u00ea. S\u00f3 que, infelizmente, decis\u00e3o ap\u00f3s decis\u00e3o, o Supremo Tribunal Federal causa cada vez mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica e indigna\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o, por mudar casuisticamente a interpreta\u00e7\u00e3o da letra da lei, de acordo com a sua conveni\u00eancia.\r\nBusca-se justamente esclarecer que, uma vez esgotados os recursos na segunda inst\u00e2ncia e esclarecidos os embargos de declara\u00e7\u00e3o, seja realizado o cumprimento de pena. N\u00e3o faz o menor sentido aguardar at\u00e9 uma pacifica\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ou do Supremo Tribunal Federal, porque o Supremo n\u00e3o foi feito para analisar provas nem para colher depoimento, assim como o Superior Tribunal de Justi\u00e7a n\u00e3o foi idealizado para isso, mas para analisar mat\u00e9rias abstratas. \r\nDeve-se focar nessas mat\u00e9rias, no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, para analisar a legalidade, pacificar a jurisprud\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o federal, e, no Supremo Tribunal Federal, pacificar a jurisprud\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a quest\u00f5es constitucionais e garantir que a Carta Magna seja cumprida. \u00c9 justamente esse o papel do Supremo, e n\u00e3o o de ouvir testemunha. O STF n\u00e3o tem estrutura para isso, n\u00e3o tem experi\u00eancia para isso, n\u00e3o tem pessoal para isso e n\u00e3o foi feito para esse tipo de julgamento. A an\u00e1lise f\u00e1tica acaba na segunda inst\u00e2ncia. \r\nPortanto, nada mais l\u00f3gico do que o cumprimento de pena tamb\u00e9m se iniciar na segunda inst\u00e2ncia. Faz todo o sentido o Parlamento tratar dessa mat\u00e9ria, neste momento, porque n\u00e3o \u00e9 papel do Supremo Tribunal Federal - n\u00e3o me canso de dizer - legislar sobre qualquer assunto que seja.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PENA, JURISPRUD\u00caNCIA, PRECAT\u00d3RIO, IMPEACHMENT, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Apelo \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o imediata do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, mais uma vez, subo a esta tribuna para bater na mesma tecla e dizer que se trata de uma quest\u00e3o interna corporis. N\u00e3o h\u00e1 por que haver interfer\u00eancia do Legislativo em rela\u00e7\u00e3o a isso. Os requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia est\u00e3o atendidos.\r\nMais uma vez, bato na tecla e falo da indigna\u00e7\u00e3o de termos um tema tratado pelo Supremo Tribunal Federal, praticamente mudando a sua jurisprud\u00eancia de 2 em 2 anos, quando este Parlamento deveria garantir a sua soberania, quando este Plen\u00e1rio deveria garantir a sua soberania, aprovando mat\u00e9ria constitucional que pacifique a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, sem dar margem para nenhum tipo de salto triplo carpado interpretativo, como acontece diversas vezes, como se d\u00e1 diversas vezes no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal.\r\nN\u00f3s tivemos diversos casos assim nos \u00faltimos anos, quest\u00f5es envolvendo precat\u00f3rios, que o Supremo Tribunal Federal discutiu quando e como deveriam ser pagos e quais seriam as taxas de juros; chegou ao absurdo de discutir essa mat\u00e9ria important\u00edssima para Estados e Munic\u00edpios. Durante o Governo de Dilma Rousseff, discutiu qual deveria ser o rito do impeachment, se deveria ser o mesmo seguido \u00e0 \u00e9poca do ex-Presidente Fernando Collor de Mello, se deveria ser outro rito. Criou, ent\u00e3o, um novo rito, dando poderes para julgamento de admissibilidade no Senado Federal, coisa que n\u00e3o havia acontecido em julgamentos passados. \r\nPor isso, eu rogo a este Plen\u00e1rio que lute para que seja pacificada a quest\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de pena a partir do esgotamento dos recursos em segunda inst\u00e2ncia, que, refor\u00e7o, trata das provas, trata do m\u00e9rito das mat\u00e9rias, para decidir se o r\u00e9u \u00e9 culpado ou se \u00e9 inocente. Isso \u00e9 decidido na segunda inst\u00e2ncia. A mat\u00e9ria dos Tribunais Superiores \u00e9 a pacifica\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia em mat\u00e9ria de legalidade, que diz respeito ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, e de constitucionalidade, que diz respeito ao Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o h\u00e1 que se falar em supress\u00e3o de garantias fundamentais ou do devido processo legal, porque o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, o tr\u00e2nsito em julgado, a ampla defesa, o devido processo legal, tudo j\u00e1 est\u00e1 garantido pelo C\u00f3digo de Processo Penal, tudo j\u00e1 est\u00e1 garantido pelo art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e isso n\u00e3o ser\u00e1 mudado.\r\nO que n\u00f3s queremos fazer no Parlamento, iniciando pela vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, \u00e9 pacificar a jurisprud\u00eancia, para garantir que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos mais de 150 mil, salvo engano, condenados por diversos crimes, livres. N\u00e3o se trata de um ou outro preso, como muitas vezes alguns querem fazer parecer, centralizando o debate, mas de mais de 150 mil presos por corrup\u00e7\u00e3o, por lavagem de dinheiro, por estupro, por homic\u00eddio. Enfim, busca-se dar a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria para que esses continuem na cadeia e para que futuros criminosos tamb\u00e9m, uma vez julgada a mat\u00e9ria f\u00e1tica e proferida decis\u00e3o condenat\u00f3ria na segunda inst\u00e2ncia, continuem na cadeia, cumprindo suas penas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, RETIRADA, ASSINATURA, PEC 171/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada pelo orador da assinatura aposta \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 171, de 2019,  sobre a altera\u00e7\u00e3o da sistem\u00e1tica de atua\u00e7\u00e3o sindical no Brasil e a cria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Organiza\u00e7\u00e3o Sindical - CNOS, com participa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de trabalhadores e de empregadores.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu gostaria de levantar uma quest\u00e3o de ordem, com base no art. 102, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, e pedir que ela seja encaminhada \u00e0 Mesa.\r\nEu assinei uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, de autoria do Deputado Marcelo Ramos, que tem a seguinte ementa: \"D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e altera o Ato Das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias\". Essa PEC foi apresentada \u00e0 Mesa no dia 9 de outubro de 2019, sendo publicada no dia 10 de outubro de 2019. \r\nAcontece que, depois de subscrever a proposta do Deputado Marcelo Ramos e outros, decidi por bem retirar a minha assinatura dessa proposi\u00e7\u00e3o, haja vista a mudan\u00e7a de posicionamento acerca da tem\u00e1tica tratada em seu teor. O requerimento de retirada de assinatura, de minha autoria, foi apresentado no dia 10 de outubro de 2019, nos termos do art. 102, \u00a7 4\u00ba. \r\nEntretanto, Presidente, e aqui reside o objeto da minha quest\u00e3o de ordem, a PEC do Deputado Marcelo Ramos, autuada sob o n\u00ba 161/19, foi devolvida ao autor no mesmo dia 10 de outubro de 2019, em virtude de n\u00e3o ter atingido o n\u00famero m\u00ednimo de assinaturas para iniciativa de PEC, n\u00e3o sendo, portanto, sequer apreciado o requerimento de retirada de assinatura que eu havia apresentado. \r\nNesse contexto, apoiado na decis\u00e3o proferida na Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 479, de 2009, o Deputado Marcelo Ramos aproveitou as assinaturas anteriores, coletou o n\u00famero de assinaturas faltantes e protocolou novamente a mesma PEC, no dia 15 de outubro de 2019, sendo autuada, ent\u00e3o, sob o n\u00ba 171/19. \r\nRessalte-se que a PEC 171/19 \u00e9 exatamente igual \u00e0 PEC 161/19, sendo o mesmo autor, com o texto e inteiro teor id\u00eanticos. Ou seja, a devolu\u00e7\u00e3o da PEC 161 deu-se apenas em virtude da falta de assinaturas, sendo a PEC 171, na verdade, a PEC 161 com mais assinaturas coletadas. \r\nCom efeito, em tal situa\u00e7\u00e3o, embora reconhe\u00e7amos a possibilidade de devolu\u00e7\u00e3o da PEC anteriormente apresentada para aproveitamento das assinaturas, com base na quest\u00e3o de ordem j\u00e1 supracitada, entendemos que, particularmente na hip\u00f3tese desse caso concreto, a minha assinatura deveria ter sido retirada da referida PEC, por se tratar das mesmas proposi\u00e7\u00f5es, apenas autuadas sob diferentes numera\u00e7\u00f5es, em virtude do procedimento adotado, de acordo com a decis\u00e3o da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 479, de 2009.\r\nIsso porque, Presidente, o aproveitamento de assinaturas em PEC anteriormente devolvida ao autor s\u00f3 \u00e9 permitido caso haja concord\u00e2ncia por parte de seus signat\u00e1rios, ainda que essa concord\u00e2ncia possa ser aceita de forma t\u00e1cita, o que n\u00e3o foi o meu caso.\r\nTodavia, no meu caso, houve expressa manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de retirada de minha assinatura aposta \u00e0 PEC, a qual, naquele primeiro momento, n\u00e3o chegou a ser apreciada em virtude da devolu\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o ao autor para coleta de novas assinaturas. Assim, ao ser devolvida a PEC ao autor, o momento regimental para retirada de assinatura foi restabelecido, de modo que a minha manifesta\u00e7\u00e3o de vontade restou tempestiva, nos termos do art. 102, \u00a7 4\u00ba, haja vista ter sido apresentada antes da publica\u00e7\u00e3o da PEC 171/19. \r\nDessa forma, Presidente, considerando a ordem cronol\u00f3gica dos acontecimentos, os quais demonstram, sem nenhuma d\u00favida, a minha expressa manifesta\u00e7\u00e3o de vontade em retirar a assinatura da PEC de autoria do Deputado Marcelo Ramos e outros, requeiro a V.Exa. o deferimento da presente quest\u00e3o de ordem, a fim de reconhecer a tempestividade, nos termos do art. 102, \u00a7 4\u00ba, do meu pedido de retirada de assinatura relativamente \u00e0 PEC 171/19, dado que meu pedido foi formulado em momento anterior \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o dessa PEC \u00e0 Mesa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 5491/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, FUNDO NACIONAL DE GARANTIA DO EMPREGO (FNGE), COMIT\u00ca DE GEST\u00c3O PARTICIPATIVA DO FUNDO NACIONAL DE GARANTIA DO EMPREGO (CFNGE), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Natureza populista do Projeto de Lei n\u00ba 5.491, de 2019, de autoria do Deputado Glauber Braga, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Garantia do Emprego - FNGE para garantia do pleno emprego com estabilidade de pre\u00e7os e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais, bem como o desenvolvimento econ\u00f4mico, social e ambiental. Defesa de suspens\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o da propositura na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de comentar aqui uma proposi\u00e7\u00e3o apresentada nesta Casa pelo Deputado Glauber Braga, para garantir o pleno emprego no Pa\u00eds. Basicamente, o Deputado protocolou uma lei para garantir que todo brasileiro tenha emprego - isso com base no gasto p\u00fablico. Inspirado nessa ideia do Deputado Glauber Braga, eu gostaria de propor dois projetos de lei: um projeto de lei para que em Bras\u00edlia a temperatura n\u00e3o passe de 25\u00b0, porque n\u00e3o me agrada muito quando faz muito calor, e outro projeto de lei para revogar a Lei da Gravidade. \r\nSegundo a justificativa do projeto do Deputado Glauber Braga, o Governo n\u00e3o possui nenhuma restri\u00e7\u00e3o financeira e pode criar um fundo garantidor do emprego para todos os brasileiros. E o Deputado faz um c\u00e1lculo, Sr. Presidente, de todos os brasileiros desempregados, mais todos os brasileiros empregados, multiplicado por vinte vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo previsto na LOA, para que esse fundo seja institu\u00eddo e repasse dinheiro para os Munic\u00edpios obrigatoriamente contratarem aqueles que estiverem desempregados, ou seja, \u00e9 um projeto de lei m\u00e1gico, que acaba com o desemprego, s\u00f3 com uma canetada. N\u00f3s o aprovamos aqui, o Governo gasta o dinheiro, e ele ainda diz que, como o Governo possui o monop\u00f3lio da emiss\u00e3o da moeda, pode emitir o quanto bem entender. N\u00e3o precisa vender ativos, n\u00e3o precisa aumentar a taxa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisa tirar dinheiro de lugar nenhum. \u00c9 basicamente um dinheiro vindo do p\u00f3 de pirlimpimpim, \u00e9 como se o Governo fizesse ali um jutsu, aparecesse dinheiro do nada; fizesse uma m\u00e1gica e, de repente, dinheiro brotasse do c\u00e9u para conseguirmos empregar todos os brasileiros do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 realmente uma ilus\u00e3o! E o pior de tudo, Sr. Presidente, \u00e9 que o Deputado, na justificativa do projeto, coloca que a PEC do teto de gastos e a reforma previdenci\u00e1ria s\u00e3o duas ilus\u00f5es criadas para que n\u00f3s, no Parlamento, e para que o Governo finja que est\u00e1 fazendo alguma coisa em favor da popula\u00e7\u00e3o, que isso n\u00e3o traz benef\u00edcio econ\u00f4mico nenhum. Na verdade, o benef\u00edcio econ\u00f4mico seria voc\u00ea criar emprego do nada, obrigando o Governo a contratar todos aqueles que est\u00e3o desempregados.\r\nOra, ele coloca que a pol\u00edtica de austeridade - veja bem, Sr. Presidente, o que o Deputado Glauber Braga escreve na justificativa - n\u00e3o passa de um artif\u00edcio deste Parlamento para aumentar o desemprego e, portanto, aumentar o poder dos patr\u00f5es. Olhem s\u00f3 que interessante isto: mais gente desempregada com o aux\u00edlio deste Parlamento, mais poder para os patr\u00f5es; ent\u00e3o, estar\u00edamos privilegiando a classe dominante.\r\nParece at\u00e9 que o Deputado n\u00e3o leu o autor, ou o principal expoente da sua ideologia - o socialismo ou o comunismo. Refiro-me a Karl Marx, que inclusive defendia que, para o acirramento da luta de classes, que na sua vis\u00e3o era o motor da hist\u00f3ria, n\u00e3o se deveria conceder uma esmola sequer para o mendigo, para acirrar esses conflitos e acelerar o processo revolucion\u00e1rio, que, na vis\u00e3o dele, era inevit\u00e1vel. Em determinado ponto da hist\u00f3ria, devido aos conflitos do capitalismo, \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es do capitalismo, haveria uma revolu\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vejo l\u00f3gica nenhuma no projeto apresentado pelo Deputado Glauber Braga. Sugiro que esta Casa continue trabalhando com os temas reais e palp\u00e1veis para chegar \u00e0 ponta, ao trabalhador brasileiro, para solucion\u00e1-los. Como V.Exa. trabalha na sa\u00fade e diversos outros Deputados trabalham em outros setores, continuem trabalhando para que consigamos ter resultados verdadeiros, e n\u00e3o populismo barato.\r\n\u00c9 muito simples: eu poderia apresentar aqui um projeto para que toda unidade do SUS esteja obrigada a atender os seus pacientes e dizer que eu resolvi o problema. N\u00e3o, o problema est\u00e1 na realidade, est\u00e1 na ponta, est\u00e1 no Or\u00e7amento, est\u00e1 na gest\u00e3o. Ou, ent\u00e3o, um projeto para que todo brasileiro seja obrigado a ser alfabetizado. Isso n\u00e3o vai alfabetizar todos os brasileiros, assim como colocar numa legisla\u00e7\u00e3o que a cria\u00e7\u00e3o de um fundo vai garantir emprego para todo mundo n\u00e3o vai garantir emprego para todo mundo.\r\nEnt\u00e3o, precisamos parar de demagogia, de populismo barato e de mobilizar esta Casa, que \u00e9 cara, para tramitar projeto de lei in\u00fatil e populista, que s\u00f3 traz ilus\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TETO SALARIAL, PODER JUDICIARIO, DADOS, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), CONSTRU\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio Justi\u00e7a em N\u00fameros  pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a. Defesa de cumprimento, pelos membros do Poder Judici\u00e1rio, do teto salarial do funcionalismo p\u00fablico. Protesto contra a constru\u00e7\u00e3o de novas instala\u00e7\u00f5es do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, foi lan\u00e7ado recentemente o relat\u00f3rio do CNJ Justi\u00e7a em N\u00fameros. Ele \u00e9 lan\u00e7ado todos os anos.\r\nOs n\u00fameros da Justi\u00e7a s\u00e3o assustadores, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao gasto com pessoal, que passa de 91% de todo o gasto com o Judici\u00e1rio, e tamb\u00e9m quanto aos supersal\u00e1rios.\r\nN\u00f3s tivemos, neste ano, o caso de um desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais que, em um \u00fanico m\u00eas, levou para casa 750 mil reais, considerando-se todas as indeniza\u00e7\u00f5es, os aux\u00edlios e o pr\u00f3prio sal\u00e1rio de desembargador. Al\u00e9m disso, a m\u00e9dia salarial hoje no Judici\u00e1rio \u00e9 de 46 mil reais, ou seja, em m\u00e9dia, os ju\u00edzes extrapolam o teto constitucional, que \u00e9 o sal\u00e1rio do Ministro do Supremo Tribunal Federal, de 39 mil reais.\r\n\u00c9 preciso ficar bastante claro que n\u00e3o se trata da demoniza\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou do trabalho desses agentes, mas basicamente do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o. O teto do sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico \u00e9 39 mil reais. Ju\u00edzes, promotores e desembargadores j\u00e1 recebem mais do que o Presidente da Rep\u00fablica, que tem um sal\u00e1rio de 33 mil reais por m\u00eas. Ainda h\u00e1 um extrateto e, no caso de tribunais, como o Tribunal de Mato Grosso do Sul, essa m\u00e9dia chega a 100 mil reais, ou seja, justamente aqueles que deveriam ser os guardi\u00f5es da lei, da Constitui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os primeiros a viol\u00e1-la em benef\u00edcio pr\u00f3prio. \r\nN\u00f3s votamos nesta Casa a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias proibindo o aumento de aux\u00edlio-moradia, de aux\u00edlio-creche e de aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o. Pois o que o CNJ fez? Para burlar a LDO, criou um aux\u00edlio que n\u00e3o existia e que, portanto, n\u00e3o estava ali previsto, que \u00e9 o aux\u00edlio-sa\u00fade, para aumentar, mais uma vez, os rendimentos dos ju\u00edzes e dos promotores. Isso realmente n\u00e3o faz o menor sentido para mim.\r\nTemos um relat\u00f3rio pronto para ser votado nesta Casa, do Deputado Rubens Bueno, em rela\u00e7\u00e3o ao teto salarial. Eu n\u00e3o vejo nenhum partido, nenhum Parlamentar discordando dessa pauta. Eu vejo aqui o Deputado Boca Aberta, do PROS; eu vejo o nosso sempre Ministro da Cultura, do partido Cidadania; temos ali um representante do PSOL, o Deputado Marcelo Freixo; e a Deputada Erika Kokay, do PT. Eu duvido muito que qualquer um desses Parlamentares discorde que n\u00f3s precisamos garantir que o teto constitucional seja cumprido. Ainda assim, n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar nesse debate nesta Casa.\r\nEu pe\u00e7o mais 1 minuto para concluir, Sr. Presidente. \r\nN\u00e3o conseguimos levar isso para a pauta da C\u00e2mara dos Deputados. Num momento de crise, no Estado de S\u00e3o Paulo, foi anunciada a constru\u00e7\u00e3o de um novo pr\u00e9dio para o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo com o custo de 1,2 bilh\u00e3o de reais! Isso n\u00e3o \u00e9 para atender a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um novo f\u00f3rum. S\u00e3o simplesmente duas torres de 24 andares s\u00f3 de gabinetes de ju\u00edzes e de desembargadores, com heliponto, inclusive. Num momento de crise, em que n\u00e3o h\u00e1 investimento para nada e o resto do resto vai para infraestrutura, n\u00f3s temos um investimento no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo de 1,2 bilh\u00e3o de reais! Em uma \u00e1rea que deveria ser utilizada para a constru\u00e7\u00e3o de casas populares, a Prefeitura do Sr. Bruno Covas concede esse terreno para a constru\u00e7\u00e3o de gabinetes de luxo a ju\u00edzes e desembargadores. \u00c9 um esc\u00e1rnio e n\u00e3o h\u00e1 por que continuarmos aceitando isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.\r\nRECURSOS, PODER JUDICIARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019). Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares na vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei do Congresso Nacional sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos ao Poder Judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\", e chamo aten\u00e7\u00e3o dos colegas para quatro PLNs que est\u00e3o na pauta e dizem respeito a dinheiro para a Justi\u00e7a Federal, Eleitoral e \u00e0 Justi\u00e7a Comum tamb\u00e9m, liberando mais de 100 milh\u00f5es de reais para compra de im\u00f3veis, computadores e ar-condicionado. \r\nGostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio s\u00f3 para que a gente saiba exatamente o que est\u00e1 votando e n\u00e3o d\u00ea ainda mais privil\u00e9gios para o Judici\u00e1rio, que j\u00e1 \u00e9 um dos mais caros do mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 8/2019, PLN 12/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CREDITO SUPLEMENTAR, CR\u00c9DITO ESPECIAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PODER JUDICI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA. \r\nCONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), CRIA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, JUIZ.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 8, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral e do Trabalho, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 89.660.000,00, para os fins especificados; 12, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal e Eleitoral, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 13.379.410,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente; 11, de 2019, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal e Eleitoral, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 3.665.000,00, para os fins especificado, e outro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu me inscrevi em praticamente todos os PLNs, para falar sobre quatro deles especificamente, que tratam do remanejamento de or\u00e7amento para o Poder Judici\u00e1rio. S\u00e3o quatro PLNs que, somados, d\u00e3o mais de 100 milh\u00f5es de reais, e que tratam da compra de computadores para o Poder Judici\u00e1rio, renova\u00e7\u00e3o do parque tecnol\u00f3gico do TRF 1, da constru\u00e7\u00e3o de novos pr\u00e9dios tamb\u00e9m para o Poder Judici\u00e1rio, constru\u00e7\u00e3o de novos cart\u00f3rios at\u00e9, cart\u00f3rios eleitorais; da compra de ar-condicionado, de reformas de banheiros de tribunais, utilizados pelos ju\u00edzes e desembargadores; da compra de um novo pr\u00e9dio para sediar f\u00f3rum trabalhista. S\u00e3o mais de 100 milh\u00f5es de reais, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, principalmente tendo em vista que n\u00f3s aprovamos recentemente a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, proibindo qualquer aumento de benef\u00edcio por parte do Judici\u00e1rio. O CNJ, para burlar essa determina\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias... O que n\u00f3s Deputados e Senadores votamos na LDO? Que est\u00e1 proibido aumentar valor de aux\u00edlio-moradia, de aux\u00edlio-creche e de aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o. Os senhores sabem o que o CNJ fez para burlar essa nossa determina\u00e7\u00e3o na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias? Em vez de reajustar o aux\u00edlio, criou um aux\u00edlio novo, o aux\u00edlio-sa\u00fade, sob a justificativa de que uma pesquisa da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros mostrou que 90% dos ju\u00edzes se dizem mais estressados do que no passado, Senador.\r\nOu seja, n\u00f3s do Parlamento agimos com responsabilidade ao restringir o aumento de qualquer tipo de benef\u00edcio. Lembro que a maior parte dos ju\u00edzes, devido a esses benef\u00edcios, j\u00e1 recebe mais do que o teto constitucional, 65% dos ju\u00edzes j\u00e1 recebem mais do que deveriam. E o CNJ cria um benef\u00edcio de 4 mil reais, maior de que o sal\u00e1rio da maior parte dos professores brasileiros. Segundo o INEP, o sal\u00e1rio do professor \u00e9 de 2.500 reais. E n\u00f3s temos v\u00e1rios Parlamentares aqui cuja causa \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o do professor. Mas o dinheiro precisa sair de algum lugar. Por que n\u00e3o de um benef\u00edcio criado indevidamente pelo CNJ?\r\n\u00c9 um absurdo que o Parlamento continue aceitando de c\u00f3coras todo aumento de gastos do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que, ano ap\u00f3s ano, furam o teto n\u00e3o s\u00f3 de gastos, mas tamb\u00e9m de sal\u00e1rio constitucional. Eu tenho certeza de que nenhum Parlamentar aqui, nem do Governo, nem da Oposi\u00e7\u00e3o, concorda com esse absurdo. N\u00e3o se trata de posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica; trata-se, primeiro, do cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o e do combate \u00e0 desigualdade social. Quem paga o sal\u00e1rio, quem paga esse pr\u00e9dio novo, esse ar-condicionado novo, esse computador novo, quem paga tudo isso \u00e9 o mais pobre, que paga no consumo o seu imposto para sustentar o Poder Judici\u00e1rio.\r\nE n\u00f3s vamos votar aqui 4 PLNs que autorizam mais de 100 milh\u00f5es de reais para esse mesmo Poder Judici\u00e1rio que desrespeita a determina\u00e7\u00e3o do Parlamento para fazer investimento. Ora, todo mundo aqui votou o Or\u00e7amento e sabe que n\u00e3o tem dinheiro para fazer investimento. A \u00faltima coisa que fazemos aqui \u00e9 dar dinheiro para investimento, porque temos que gastar com folha de pagamento, com Previd\u00eancia, com gastos obrigat\u00f3rios de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o importantes. Mas n\u00e3o sobra quase nada para pontes, estradas, rodovias, hidrovias, ferrovias, portos, aeroportos. E um dos maiores gargalos de produtividade do Brasil \u00e9 a falta de infraestrutura.\r\nEnquanto o Parlamento economiza na infraestrutura para cumprir a regra de ouro e o teto de gastos, o Judici\u00e1rio constr\u00f3i sede nova. O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo vai construir duas torres de 24 andares, ao custo de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais, n\u00e3o para ter uma nova sede do Poder Judici\u00e1rio, mas para construir novos gabinetes para os Magistrados. \u00c9 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais para construir gabinete para juiz e para desembargador, com heliponto, gabinete de luxo, e mais de 1.200 vagas para carros, sendo que o Tribunal tem pouco mais de 380 ju\u00edzes.\r\n\u00c9 esse PLN que n\u00f3s vamos votar?\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 8/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CREDITO ESPECIAL,  DESTINA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A DO TRABALHO, AQUISI\u00c7\u00c3O, EDIF\u00cdCIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8. de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral e do Trabalho, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 89.660.000,00.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, mais uma vez subo \u00e0 tribuna para chamar aten\u00e7\u00e3o dos colegas para um dos PLNs que n\u00f3s vamos votar relativo ao Judici\u00e1rio e que \u00e9 de fato escandaloso: ele destina 80 milh\u00f5es de reais para a compra de um pr\u00e9dio em Recife que ter\u00e1 por fim abrigar 23 varas de primeira inst\u00e2ncia da Justi\u00e7a do Trabalho. \r\nA Justi\u00e7a do Trabalho j\u00e1 \u00e9 a Justi\u00e7a que mais gasta, mesmo com a queda das a\u00e7\u00f5es trabalhistas depois da reforma. Ainda assim, ela quer 80 milh\u00f5es de reais para comprar um pr\u00e9dio novo, onde ela quer abrigar pouco mais de 400 funcion\u00e1rios.\r\nRessalte-se que no pr\u00e9dio, antes, trabalhavam 14 mil funcion\u00e1rios da iniciativa privada. E mais: a \u00e1rea total do pr\u00e9dio \u00e9 de 42 mil metros quadrados. O TRT quer comprar uma das duas torres, a metade, ou seja, 22.470 metros quadrados. A empresa que construiu esse pr\u00e9dio disse que investiu 103 milh\u00f5es de reais, no entanto, apenas por metade da \u00e1rea, n\u00f3s, Parlamentares, estamos votando a libera\u00e7\u00e3o de 80 milh\u00f5es de reais. N\u00f3s estamos chancelando - refiro-me n\u00e3o ao PLN 9, mas ao PLN 8 - a compra de um pr\u00e9dio superfaturado. Cada um dos Parlamentares que votar favoravelmente \u00e0 compra desse pr\u00e9dio para a Justi\u00e7a do Trabalho estar\u00e1 chancelando a compra de um pr\u00e9dio superfaturado para a Justi\u00e7a do Trabalho.\r\nNuma torre em que cabem 7 mil trabalhadores, a Justi\u00e7a quer colocar 304. Por uma torre que custou 50 milh\u00f5es de reais, ela quer pagar 80 milh\u00f5es de reais, em per\u00edodo de queda de a\u00e7\u00f5es trabalhistas e de aumento do ajuste fiscal.\r\nQual recado este Parlamento quer passar para a sociedade? Ajuste fiscal para fora, reforma administrativa para fora, reforma da Previd\u00eancia para fora, e aqui dentro, para o Judici\u00e1rio, gasto, empr\u00e9stimo, remanejamento de recursos. \u00c9 este o recado que o Parlamento quer passar? Seremos c\u00famplices da compra de um pr\u00e9dio que \u00e9 da fam\u00edlia da nora do Presidente do Tribunal, que ordenou a compra do pr\u00e9dio? N\u00f3s queremos ser part\u00edcipes desse tipo de imoralidade? Isso \u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel.\r\nRefor\u00e7o que estou me referindo ao PLN 8, n\u00e3o ao 9. Mas, afora esse, h\u00e1 outros tr\u00eas que tamb\u00e9m tratam de dinheiro para a Justi\u00e7a Federal, do Trabalho e Comum, para coisas tais como a compra de ar-condicionado - nossos ju\u00edzes est\u00e3o com muito calor -, para a compra de novos computadores - nossos ju\u00edzes n\u00e3o est\u00e3o satisfeitos com o processador dos computadores atuais -, para a reforma de banheiros e - vou repetir, porque se trata de um absurdo que precisa ficar bem claro na mente de todos os Parlamentares - para a constru\u00e7\u00e3o, ao custo de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais, de gabinetes de luxo para o TJ de S\u00e3o Paulo, que tem 400 ju\u00edzes, mas que vai ter vagas para 1.200 carros e ainda heliponto, para o juiz que quiser chegar de helic\u00f3ptero.\r\nN\u00f3s estamos votando remanejamento de or\u00e7amento para a Justi\u00e7a em momento de ajuste fiscal. Isso \u00e9 uma vergonha, ainda mais quando se trata da compra de pr\u00e9dio superfaturado e sem necessidade nenhuma!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Vou concluir, Presidente.\r\nFiz uma conta r\u00e1pida, uma conta de padeiro. Se dividirmos a \u00e1rea do pr\u00e9dio que est\u00e1 sendo adquirido pelo Tribunal do Trabalho pelo n\u00famero de funcion\u00e1rios, teremos 74 metros quadrados por funcion\u00e1rio. Ora, se aprovarmos o PLN 8, estaremos dando o equivalente a um apartamento como \u00e1rea de trabalho a cada funcion\u00e1rio do novo pr\u00e9dio do Tribunal.\r\nPe\u00e7a a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Parlamentares para isso. Chega de privil\u00e9gios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO, PLN 8/2019, PLN 11/2019, PLN 12/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 8, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral e do Trabalho, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 89.660.000,00, para os fins especificados;  11, de 2019, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal e Eleitoral, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 3.665.000,00, para os fins especificados, e 12, de 2019, a respeito da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal e Eleitoral, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 13.379.410,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 gostaria de ressalvar que, apesar de a vota\u00e7\u00e3o do Democratas ser favor\u00e1vel, eu, pessoalmente, me posiciono veemente contra os Projetos de Lei do Congresso Nacional n\u00bas 8, 11 e 12, se 2019, e quero deixar registrado que, infelizmente, \u00e9 vergonhoso que o Parlamento chancele privil\u00e9gio e superfaturamento pelo Poder Judici\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DECLARA\u00c7\u00c3O, DITADURA, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Bolsonaro, favor\u00e1vel \u00e0 reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5 no caso de radicaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a afirma\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o ao AI-5, que, inclusive, culminou com o fechamento deste Parlamento, \u00e9 a ant\u00edtese do que se define como conservadorismo. Para aquele que se define de direita, para aquele que se define um liberal ou um conservador, esclare\u00e7o que ruptura institucional \u00e9 o contr\u00e1rio de conservadorismo. O Deputado Eduardo Bolsonaro tem muito mais semelhan\u00e7as com Che Guevara do que ele gostaria de admitir. A mentalidade revolucion\u00e1ria \u00e9 o oposto do pensamento conservador. Conservadorismo vem de conservar institui\u00e7\u00f5es, vem de conservar a Rep\u00fablica, vem de conservar o que funciona, como a democracia, que garante a triparti\u00e7\u00e3o do Poder. Atropelar o Legislativo e defender que se radicalize na mesma medida que uma suposta esquerda poderia radicalizar \u00e9 a ant\u00edtese de todos aqueles que se disseram conservadores ao longo da hist\u00f3ria.\r\nQuando Edmund Burke fundou o conservadorismo ingl\u00eas, escrevendo um livro sobre suas reflex\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o na Fran\u00e7a, ele combatia exatamente o pensamento que o Deputado Eduardo Bolsonaro defendeu em entrevista recente. Ele falava exatamente do m\u00e9todo de se governar e do m\u00e9todo de se promover mudan\u00e7a, n\u00e3o os ideais, n\u00e3o os princ\u00edpios, mas da maneira como os franceses vinham tratando a pr\u00f3pria vida humana e tratando os seres humanos como meros instrumentos, com cabe\u00e7as rolando nas sarjetas como se fossem repolhos. \u00c9 exatamente com essa mesma mentalidade revolucion\u00e1ria que o Deputado Eduardo Bolsonaro defende o fim da liberdade de express\u00e3o, de livre associa\u00e7\u00e3o, o fim do Parlamento. \r\n\"Ah, mas isso \u00e9 s\u00f3 no caso de a Esquerda radicalizar.\" Um conservador frente ao radicalismo age com postura, n\u00e3o age com desespero. Um conservador frente ao radicalismo age com o princ\u00edpio da prud\u00eancia, o mais fundamental de todos para o conservadorismo.\r\nO \u00faltimo princ\u00edpio, Sr. Presidente, que o Deputado Eduardo Bolsonaro segue \u00e9 o da prud\u00eancia. Este \u00e9 o \u00faltimo princ\u00edpio que ele segue.\r\nSe os filhos do Presidente da Rep\u00fablica ficassem quietos, talvez a proje\u00e7\u00e3o do PIB no in\u00edcio do ano, que era de crescimento de 3%, n\u00e3o tivesse despencado para 0,83%. O Parlamento fez seu papel: aprovou a reforma previdenci\u00e1ria, aprovou agora o Marco do Saneamento B\u00e1sico, vai aprovar o licenciamento ambiental, vai aprovar uma reforma tribut\u00e1ria. Mas a mentalidade revolucion\u00e1ria e anticonservadora dos filhos do Presidente da Rep\u00fablica, em especial a do Deputado Eduardo Bolsonaro, joga todo esse esfor\u00e7o na lata do lixo.\r\nQue investidor vai colocar dinheiro num pa\u00eds em que o filho do Presidente da Rep\u00fablica diz que tudo bem se fechar o Parlamento, que, se houver alguma manifesta\u00e7\u00e3o, algum radicalismo, entra-se com um golpe de Estado, com uma ruptura institucional. Isso \u00e9 o contr\u00e1rio do que defende o conservador. A profundidade que o Deputado Eduardo Bolsonaro tem em rela\u00e7\u00e3o ao conservadorismo \u00e9 de um pires. Isso n\u00e3o \u00e9 conservadorismo, isso n\u00e3o \u00e9 ser de direita; isso \u00e9 ser bo\u00e7al. Defender uma imbecilidade como o fechamento do Parlamento, como o fim da liberdade de express\u00e3o, fim da liberdade de associa\u00e7\u00e3o, como a tortura, isso n\u00e3o \u00e9 ser conservador; isso \u00e9 ser Che Guevara com o sinal trocado.\r\nEssa postura deve ser veementemente repudiada por todo o Parlamento, independentemente de qual seja o partido pol\u00edtico, porque a defesa do Ato Institucional n\u00ba 5 \u00e9 a defesa da n\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 a defesa da n\u00e3o democracia, \u00e9 a defesa da ditadura, \u00e9 a defesa da ruptura institucional, \u00e9 a defesa do golpe de Estado. E isso, em nenhuma hip\u00f3tese, pode ser aceito, por nenhum Parlamentar, por nenhuma autoridade da Rep\u00fablica. Isso n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com conservadorismo. Isso \u00e9 a ant\u00edtese do conservadorismo, \u00e9 a ant\u00edtese do liberalismo. Conservadorismo n\u00e3o \u00e9 falar sobre gay, n\u00e3o \u00e9 falar sobre mulher, n\u00e3o \u00e9 falar sobre aborto, n\u00e3o \u00e9 falar sobre droga. Conservadorismo \u00e9 falar sobre institui\u00e7\u00e3o. Liberalismo \u00e9 falar sobre institui\u00e7\u00e3o. A partir do momento em que voc\u00ea desrespeita as institui\u00e7\u00f5es voc\u00ea desrespeita a sua pr\u00f3pria honra.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero elogiar o Relator, o Deputado Hugo Motta, pelo esfor\u00e7o.\r\nHouve avan\u00e7os importantes no sentido de acabar com a multa de 10% do FGTS; de permitir que, nas contas com at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, haja saque integral; e de limitar a taxa de administra\u00e7\u00e3o da Caixa, que hoje tem o monop\u00f3lio da administra\u00e7\u00e3o desse recurso.\r\nPara avan\u00e7ar ainda mais nessa discuss\u00e3o, ter\u00edamos que falar at\u00e9 da extin\u00e7\u00e3o desse direito, que, na verdade, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o, uma vez que o trabalhador \u00e9 obrigado a deixar seu dinheiro com o poder p\u00fablico. Al\u00e9m disso, parte desse dinheiro \u00e9 basicamente retirada, via taxa de administra\u00e7\u00e3o, pela Caixa.\r\nPortanto, o Democratas orienta \"sim\", com vistas a aprovar o relat\u00f3rio da medida provis\u00f3ria e, futuramente, debater a pr\u00f3pria extin\u00e7\u00e3o desse dever - que n\u00e3o \u00e9 direito - trabalhista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, corroborando o que foi dito aqui pelo Deputado Marcel e pelo Deputado Daniel Coelho, de fato, o que se observa \u00e9 que, historicamente, a infla\u00e7\u00e3o tem sido maior do que o rendimento do FGTS, o que configura sim um roubo em rela\u00e7\u00e3o ao dinheiro do trabalhador.\r\n\u00c9 absolutamente inaceit\u00e1vel que tenhamos um suposto direito. Que direito \u00e9 esse em que o trabalhador \u00e9 obrigado a dar 100 reais no in\u00edcio do ano e a receber de volta 90 reais no final? Isso n\u00e3o \u00e9 direito, isso \u00e9 roubo, e ainda mantido com o monop\u00f3lio de um banco estatal que cobra taxa de administra\u00e7\u00e3o abusiva!\r\nApesar dos avan\u00e7os, e aqui elogio o trabalho do Relator, Deputado Hugo Motta, o Democratas tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE, GRUPO DE TRABALHO, AGRADECIMENTO.\r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MULHER, NEGROS, POBRE, HOMOSSEXUAL, JUVENTUDE, HOMIC\u00cdDIO, ATLAS DA VIOL\u00caNCIA, PESQUISA, RESULTADO, AN\u00c1LISE.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRISE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GEST\u00c3O, BAHIA, RIO GRANDE DO NORTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Agradecimento ao grupo de trabalho criado para exame do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Inconsist\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o a respeito do conte\u00fado das proposi\u00e7\u00f5es encaminhadas pelo Ministro S\u00e9rgio Moro. Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos oposicionistas acerca do exterm\u00ednio, pela Pol\u00edcia Militar, de jovens negros em regi\u00f5es perif\u00e9ricas. N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas sobre a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios de mulheres, negros e pobres no Pa\u00eds. Elevado \u00edndice de assassinato de mulheres e negros nos Estados da Bahia e do Rio Grande do Norte, governados pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero, primeiramente, agradecer o trabalho do grupo de trabalho da C\u00e2mara dos Deputados, o Ministro Sergio Moro, o Lucas, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que est\u00e1 ali atr\u00e1s. Ele tamb\u00e9m fez um trabalho t\u00e9cnico excelente.\r\nQuero dizer que o discurso do superencarceramento, que eu ouvi aqui no Plen\u00e1rio, \u00e9 uma fal\u00e1cia. N\u00e3o h\u00e1 encarceramento em massa no Brasil. Citar n\u00fameros absolutos leva o p\u00fablico a erro. \u00c9 \u00f3bvio que o Brasil vai estar entre os pa\u00edses que, em n\u00fameros absolutos, mais prendem, porque ele \u00e9 o Pa\u00eds que tem, em n\u00fameros absolutos, mais habitantes. O n\u00famero correto a ser utilizado \u00e9 o \u00edndice de preso a cada 100 mil habitantes, e nisso o Brasil sequer est\u00e1 entre os 20 pa\u00edses que mais prendem.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, \u00e9 a quest\u00e3o do excludente de ilicitude, que foi colocado aqui como uma licen\u00e7a para matar. Isso \u00e9 mentira!\r\nQuando o juiz analisa um crime, quando ele analisa se vai punir ou n\u00e3o o agente que cometeu uma conduta criminosa, ele analisa: a tipicidade, se a conduta se enquadra naquela prevista na lei; a antijuridicidade, se aquela conduta fere o bem jur\u00eddico tutelado; e tamb\u00e9m a culpabilidade, se aquele agente pode ser responsabilizado por aquela conduta. O que estava previsto no pacote anticrime original era excludente de ilicitude por excesso pun\u00edvel, que ocorre quando em leg\u00edtima defesa - leg\u00edtima defesa, uma hip\u00f3tese de excludente de ilicitude que j\u00e1 existe hoje - o agente policial reage e se defende. Era essa a previs\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 licen\u00e7a para matar, \u00e9 licen\u00e7a para se defender e n\u00e3o ser punido, n\u00e3o ser processado em raz\u00e3o disso.\r\nE, apesar dos discursos da Oposi\u00e7\u00e3o que ouvimos aqui, Sr. Presidente, dia ap\u00f3s dia, da promo\u00e7\u00e3o do suposto genoc\u00eddio da juventude negra da periferia pela Pol\u00edcia Militar ou por qualquer das pol\u00edcias, o que n\u00f3s temos de fato \u00e9 que a nossa pol\u00edcia em regra \u00e9 jovem, negra e da periferia. Eu nunca vi ningu\u00e9m subindo morro de fuzil AR-15 para trocar tiro sendo milion\u00e1rio, tendo nascido ali na Faria Lima, trabalhando no mercado financeiro. A nossa pol\u00edcia, em regra, \u00e9 preta, \u00e9 pobre e \u00e9 da periferia. N\u00e3o existe nenhuma conspira\u00e7\u00e3o para promover nenhum tipo de genoc\u00eddio.\r\nE mais: neste ano, n\u00f3s registramos 22% de redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de homic\u00eddios, ou seja, 22% a menos de mortes de negros, de mulheres, de pobres, de ricos, de brancos. E sobre isso n\u00e3o h\u00e1 um coment\u00e1rio sequer da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nE mais do que isso: apesar de a Oposi\u00e7\u00e3o falar tanto em feminic\u00eddio e em morte da juventude negra, os Estados que mais t\u00eam o \u00edndice de homic\u00eddios de negros, de morte de jovens e de morte de mulheres s\u00e3o dois, a Bahia e o Rio Grande do Norte, ambos Estados governados pelo Partido dos Trabalhadores. Os Estados governados pela Oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 leoa na hora de subir \u00e0 tribuna e supostamente defender a juventude negra do genoc\u00eddio, t\u00eam taxa de mais de mil por cento, desde 2006, de aumento na morte da juventude negra, das mulheres negras, das mulheres e dos homossexuais. \u00c9 nesses Estados governados pelo Partido dos Trabalhadores que isso acontece. N\u00e3o sou eu que estou falando, \u00e9 o Atlas da Viol\u00eancia, \u00e9 tamb\u00e9m o observat\u00f3rio do G1. Nos \u00faltimos 6 anos, foi observado, no caso do Rio Grande do Norte, um aumento de 1.027% no n\u00famero de mortes de jovens negros, e, no caso da Bahia, um aumento de 252% nos feminic\u00eddios de mulheres negras.\r\nPortanto, antes de falarem contra a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica r\u00edgida, antes de falarem que cadeia n\u00e3o resolve, resolvam o problema do feminic\u00eddio e da morte da juventude negra nos seus Estados, em que os senhores n\u00e3o prendem os bandidos e eles est\u00e3o soltos, matando a juventude negra que os senhores dizem defender.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL, AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, RECURSOS P\u00daBLICOS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a eleva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas ao Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu come\u00e7o a me arrepender de votar a reforma previdenci\u00e1ria, por uma raz\u00e3o simples: durante a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s Parlamentares que a defendemos, pedimos um sacrif\u00edcio para a popula\u00e7\u00e3o, para mais de 205 milh\u00f5es de brasileiros, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas aposentadorias, aos seus benef\u00edcios, ao BPC, a diversos temas diferentes. No relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, n\u00f3s estamos cortando dinheiro da EMBRAPA, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, enfim de diversos setores diferentes, fundamentais para o desenvolvimento do Pa\u00eds, mas n\u00f3s estamos praticamente dobrando o dinheiro destinado \u00e0 campanha eleitoral!\r\nParece que o Parlamento e a classe pol\u00edtica n\u00e3o aprenderam absolutamente nada com as elei\u00e7\u00f5es de 2018. Se dinheiro, pura e simplesmente, vencesse as elei\u00e7\u00f5es, o Presidente da Rep\u00fablica hoje seria o Meirelles. Se o dinheiro p\u00fablico, na campanha, pura e simplesmente, vencesse as elei\u00e7\u00f5es, junto com uma grande coliga\u00e7\u00e3o e grande tempo na televis\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica hoje seria Geraldo Alckmin. E n\u00e3o foi isso o que aconteceu.\r\nSeria uma grande hipocrisia por parte deste Parlamento aprovar um aumento no fundo p\u00fablico, um aumento para o que a classe pol\u00edtica gasta com as suas campanhas, promovendo ajuste fiscal em todas as outras \u00e1reas. A C\u00e2mara dos Deputados diz promover e o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados promove, junto com alguns Parlamentares, a chamada agenda social. Com o dinheiro do aumento do Fundo Eleitoral, n\u00f3s poder\u00edamos pagar um 13\u00ba ou 14\u00ba para o Bolsa Fam\u00edlia, e n\u00e3o s\u00f3 simplesmente coloc\u00e1-lo no texto da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s poder\u00edamos fazer com esse dinheiro qualquer outra coisa. \r\nQuero deixar bastante claro que eu respeito os Parlamentares que defendem a exist\u00eancia do fundo p\u00fablico. Meu posicionamento \u00e9 o contr\u00e1rio. Eu acho que, assim como qualquer cidad\u00e3o que quer vender \u00e1gua no sem\u00e1foro, uma senhora dona de casa que quer aumentar sua renda, vendendo bolo na frente da universidade, qualquer um que precisa fazer um empreendimento precisa se virar para conseguir dinheiro, com seus familiares, com seus amigos, com banco ou com quem quer que seja. E acho que o Parlamentar, da mesma maneira, tem que fazer campanha com os volunt\u00e1rios, com sua milit\u00e2ncia, com doa\u00e7\u00f5es de pessoas que acreditam na sua campanha pol\u00edtica, sem obrigar a ningu\u00e9m a financiar sua campanha. Respeito quem pensa de outra maneira. Contudo, mesmo para aqueles que defendem o Fundo Eleitoral n\u00e3o faz sentido defender o aumento, no momento de crise. Defendemos ajuste fiscal para toda a popula\u00e7\u00e3o. Defendemos corte em todas as \u00e1reas para equilibrar as contas do Pa\u00eds, para que o Estado n\u00e3o v\u00e1 \u00e0 fal\u00eancia, para que os servi\u00e7os essenciais continuem sendo prestados, mas aumentamos o dinheiro que vai para campanha pol\u00edtica. Isso \u00e9 absolutamente irracional. Isso ser\u00e1 tomado pela popula\u00e7\u00e3o como um insulto, como um esc\u00e1rnio.\r\nTodos os grandes ve\u00edculos de imprensa j\u00e1 fizeram editoriais, batendo firmemente nesse aumento, mesmo os ve\u00edculos favor\u00e1veis ao fundo p\u00fablico, ao financiamento p\u00fablico de campanha, porque \u00e9 um posicionamento hip\u00f3crita do Parlamento sim. \u00c9 inaceit\u00e1vel, sim, dobrar o valor gasto com campanha eleitoral, num momento de crise econ\u00f4mica, num momento em que n\u00e3o conseguimos sequer super\u00e1vit fiscal, num momento em que Prefeitos, Governadores e Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o basicamente administradores de folha de pagamento. E n\u00f3s promovemos um aumento para as pr\u00f3prias campanhas!\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel! Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio! Isso tem meu posicionamento contr\u00e1rio.\r\nApresentei emenda, j\u00e1 na LDO, acatada pelo Deputado Relator Cac\u00e1 Le\u00e3o, e conseguimos naquele momento barrar o aumento do Fundo Eleitoral. Mais uma vez, vamos lutar em Plen\u00e1rio para que essa decis\u00e3o seja revertida.\r\nOu defendemos ajuste fiscal, ou somos s\u00f3 hip\u00f3critas que defendem ajuste para os outros, mas n\u00e3o cortam na pr\u00f3pria carne.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, j\u00e1 \u00e9 a s\u00e9tima vez que n\u00f3s estendemos esse prazo da Lei Kandir para que os Estados se adaptem ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio do ICMS. A nossa ind\u00fastria j\u00e1 vem exportando imposto, perdendo competitividade.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o aqui, em especial, dos membros da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria para o fato de que h\u00e1 mais de 20 anos n\u00f3s demos um prazo para os Estados adaptarem suas contas, internalizarem a quest\u00e3o do cr\u00e9dito de ICMS. Enquanto isso, n\u00f3s estamos onerando energia el\u00e9trica, n\u00f3s estamos onerando material de escrit\u00f3rio, n\u00f3s estamos onerando material de manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, n\u00f3s estamos ajudando a destruir a ind\u00fastria e o agroneg\u00f3cio brasileiros e a elimin\u00e1-los do cen\u00e1rio de competi\u00e7\u00e3o internacional, em nome da defesa das contas p\u00fablicas, sendo que o Estado brasileiro j\u00e1 teve mais de 20 anos - repito: 20 anos! - para se adaptar a esse modelo tribut\u00e1rio. J\u00e1 \u00e9 a s\u00e9tima vez que votamos no Congresso Nacional um prazo para que o Estado se adapte a isso.\r\nSempre que falam nesta Casa sobre responsabilidade com as contas p\u00fablicas, falam sobre responsabilidade do ponto de vista da receita, falam em tributar mais as empresas, em tributar mais o agroneg\u00f3cio, em tributar mais a folha de pagamentos, em tributar mais o trabalhador, mas nunca falam das contas p\u00fablicas do ponto de vista da despesa. Por que n\u00e3o cortar gastos, cortar supersal\u00e1rios e vender pr\u00e9dios p\u00fablicos que hoje s\u00f3 geram gastos? Por que n\u00e3o enxugar a m\u00e1quina p\u00fablica, em vez de jogar esse custo nas nossas exporta\u00e7\u00f5es, nas nossas empresas, no nosso agroneg\u00f3cio? Por que diminuir a nossa competitividade num momento de crise?\r\nEssa postura do Parlamento \u00e9 absolutamente anticompetitiva, destr\u00f3i empregos, ainda mais no momento em que o Supremo Tribunal Federal criminaliza o empres\u00e1rio que n\u00e3o consegue pagar o seu ICMS.\r\nEu n\u00e3o estou aqui falando de sonegador, eu n\u00e3o estou aqui falando de fraude, eu estou falando do empres\u00e1rio que passa dificuldades, que tem preju\u00edzo, que n\u00e3o consegue pagar seu ICMS e que, agora, tem o risco de ir para a cadeia, devido \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que considera o mero n\u00e3o pagamento de impostos como se fosse apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, o que \u00e9 falso.\r\nPortanto, o Parlamento n\u00e3o pode corroborar com essa decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o pode seguir na mesma linha e dar um prazo at\u00e9 2033, de mais de 10 anos... O Estado brasileiro j\u00e1 teve 20 anos para se adaptar. N\u00e3o faz sentido n\u00f3s darmos mais 10 anos de prazo para isso, onerando a ind\u00fastria e o agroneg\u00f3cio e destruindo empregos.\r\nO Parlamento tem uma escolha a fazer hoje: ou defende o bolso do cidad\u00e3o e das empresas e a gera\u00e7\u00e3o de empregos ou defende Estados e Munic\u00edpios, que n\u00e3o conseguem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu subo mais uma vez \u00e0 tribuna para tratar da quest\u00e3o do ICMS, desta vez no encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o muita aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares, das Lideran\u00e7as dos partidos e de todos os Parlamentares que t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com qualquer setor produtivo, como os membros da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria.\r\nN\u00f3s estamos estendendo um prazo de 20 anos que j\u00e1 foi dado para o Estado brasileiro se adaptar e conseguir ter as receitas necess\u00e1rias para pagar suas despesas e com isso estamos onerando a ind\u00fastria e o agroneg\u00f3cio. Estamos, na pr\u00e1tica, aplicando uma al\u00edquota muito maior de ICMS do que aquela prevista nominalmente. Na pr\u00e1tica, o ICMS \u00e9 maior, porque esses insumos est\u00e3o sendo retirados do c\u00e1lculo do cr\u00e9dito. N\u00f3s estamos acabando, no longo prazo, com a competitividade da nossa ind\u00fastria, com a nossa capacidade de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com a nossa capacidade de melhorar a nossa balan\u00e7a comercial e as nossas exporta\u00e7\u00f5es.\r\nV\u00e1rios insumos, dos mais simples aos mais complexos, da energia el\u00e9trica aos computadores, celulares, m\u00f3veis e cadeiras para escrit\u00f3rio, hoje n\u00e3o entram no c\u00e1lculo do cr\u00e9dito do ICMS, s\u00e3o internalizados pelo empreendedor, que tem que aumentar o custo do produto na venda para o consumidor brasileiro, que est\u00e1 pagando mais caro no produto nacional, pela incompet\u00eancia do Estado. Nas exporta\u00e7\u00f5es, o nosso exportador est\u00e1 vendendo menos, pela incompet\u00eancia do Estado. E os nossos empregadores est\u00e3o gerando menos empregos e menos renda, pela incompet\u00eancia do Estado.\r\nN\u00f3s vamos prorrogar o prazo de 20 anos, que j\u00e1 foi dado, por mais 10 anos. N\u00f3s vamos dar mais 10 anos, depois de um prazo de 20 anos, que j\u00e1 foi dado e que n\u00e3o adiantou. Enquanto continuarmos dando prazo, v\u00e3o continuar pedindo mais prazo para se adaptar e nunca v\u00e3o se adaptar. V\u00e3o continuar colocando a conta no setor produtivo, na gera\u00e7\u00e3o de empregos, na gera\u00e7\u00e3o de renda, na ind\u00fastria, no com\u00e9rcio, na agropecu\u00e1ria.\r\nO Parlamento n\u00e3o pode se calar diante da incompet\u00eancia do Estado brasileiro, que joga sua conta no bolso do pagador de imposto.\r\nOu damos uma solu\u00e7\u00e3o definitiva a esse problema, e o Parlamento tem a coragem de se posicionar agora, coragem que nunca teve em 20 anos, e marca na hist\u00f3ria o aumento de competitividade na nossa ind\u00fastria e o aumento da gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda, ou em mais uma legislatura o Parlamento vai passar por covarde, por ceder \u00e0 press\u00e3o do poder p\u00fablico, que n\u00e3o controla as suas contas e que joga a conta no bolso do pagador de imposto.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO PARTID\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Estabelecimento de acordo contra a eleva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, e do  Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos - Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Senadores, subo a esta tribuna hoje alegre para dizer que foi feito o acordo, quanto ao or\u00e7amento, para que n\u00e3o haja aumento do fundo eleitoral. O Deputado Domingos Neto prontamente atendeu nosso pleito, respeitando o di\u00e1logo, respeitando as Lideran\u00e7as da Casa, respeitando a situa\u00e7\u00e3o fiscal do Pa\u00eds, para que n\u00e3o houvesse nenhum tipo de aumento do fundo eleitoral nem do fundo partid\u00e1rio. Inicialmente, havia esse debate para a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. E o Relator, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, tamb\u00e9m prontamente acatou a emenda de minha autoria para que n\u00e3o houvesse nenhum tipo de aumento do fundo eleitoral.\r\nO Parlamento demonstra coer\u00eancia nessa decis\u00e3o. O Parlamento demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com a sociedade. No momento em que n\u00f3s exigimos sacrif\u00edcios da popula\u00e7\u00e3o, no momento de austeridade, de ajuste fiscal, de acerto das contas p\u00fablicas, de corte de privil\u00e9gios, de corte de gastos p\u00fablicos, de valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador, de valoriza\u00e7\u00e3o da iniciativa privada, do empreendedorismo, o Congresso Nacional d\u00e1 o seu recado e d\u00e1 o seu presente de Natal \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, demonstrando que o ajuste \u00e9 para todos, inclusive para a classe pol\u00edtica, que n\u00e3o ter\u00e1 e n\u00e3o aprovar\u00e1 aumento do fundo eleitoral.\r\nE aqui tamb\u00e9m agrade\u00e7o os esfor\u00e7os do Deputado Marcel Van Hattem, representante do Partido Novo, do Deputado Daniel Coelho, representante do Cidadania, do Senador Alvaro Dias, L\u00edder do Podemos no Senado, todos eles protagonistas dessa luta para barrar o aumento do fundo eleitoral.\r\nE o Parlamento foi sens\u00edvel \u00e0 demanda da sociedade nessa vit\u00f3ria, que considero ser do Pa\u00eds, e n\u00e3o de partido pol\u00edtico, de Deputado. Sensivelmente de acordo com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o acolheu a emenda de minha autoria para impedir o aumento do fundo eleitoral, e o Deputado Domingos Neto tamb\u00e9m seguiu a mesma diretriz na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.\r\nPortanto, o Parlamento responde, com responsabilidade, com altivez, \u00e0s demandas da sociedade para que n\u00e3o haja o aumento do fundo eleitoral.\r\nE eu subo a esta tribuna para comemorar essa vit\u00f3ria da sociedade e dar o recado de que o ajuste deve come\u00e7ar, o exemplo deve come\u00e7ar pelo Parlamento, pela classe pol\u00edtica. Por isso, digo para a sociedade que h\u00e1, sim, uma mudan\u00e7a de postura do Congresso Nacional em rela\u00e7\u00e3o a outras legislaturas, em rela\u00e7\u00e3o a outras pr\u00e1ticas e em rela\u00e7\u00e3o a irresponsabilidades cometidas no passado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, VIOLENCIA, AUMENTO, HOMICIDIO, FEMINICIDIO, JOVEM, NEGROS, RIO GRANDE DO NORTE, BAHIA, ESQUERDA POLITICA.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS, LIBERA\u00c7\u00c3O, SAQUE, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULATORIO, SANEAMENTO BASICO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de criminalidade no Pa\u00eds em 2019. Lideran\u00e7a dos Estados do Rio Grande do Norte e da Bahia, governados pela Oposi\u00e7\u00e3o, nas taxas nacionais de feminic\u00eddio e assassinato de jovens negros. Queda das taxas de juros praticadas no Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Libera\u00e7\u00e3o do saque de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS aos trabalhadores brasileiros. Concess\u00e3o de 13\u00ba sal\u00e1rio aos benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre o estabelecimento de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, e do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Acerto da realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 2019 foi o ano em que o discurso oposicionista caiu por terra. \r\nUma das coisas que mais ouvimos neste Plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es foi que, supostamente, os liberais, os conservadores promovem o genoc\u00eddio da juventude negra. O que vimos, neste ano, foi o contr\u00e1rio: a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios, de latroc\u00ednios, de estupros, de feminic\u00eddios, de mortes de jovens, de negros, de pobres, de pessoas de todas as classes sociais. Foi isso que se observou neste ano. Infelizmente, houve duas exce\u00e7\u00f5es, dois Estados governados pela Oposi\u00e7\u00e3o: o Rio Grande do Norte e a Bahia, Estados que hoje lideram, de longe, as taxas tanto de feminic\u00eddio, como de morte de jovens negros.\r\nOutro discurso que caiu por terra foi o de que os liberais seriam supostamente defensores dos banqueiros. Os juros nunca estiveram t\u00e3o baixos, o que tem um significado muito grande. Os mais pobres nunca usaram t\u00e3o pouco do dinheiro dos seus impostos, do dinheiro do Tesouro, para pagarem a d\u00edvida que o Governo tem com os bancos. \u00c9 a primeira vez que os mais pobres pagam t\u00e3o pouco do dinheiro p\u00fablico, do dinheiro suado do seu trabalho, para os bancos, em contraposi\u00e7\u00e3o aos juros de 14,25% da \u00e9poca dos governos oposicionistas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda constitucional do teto de gastos, que seria o apocalipse, que seria o fim do mundo, n\u00f3s aprovamos ontem o Or\u00e7amento com o aumento de 5 bilh\u00f5es de reais para investimentos em sa\u00fade. O fato \u00e9 que o teto n\u00e3o impediu o aumento de 1 centavo de investimentos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade ou seguran\u00e7a. Ao contr\u00e1rio. Mesmo no momento de ajuste fiscal, este Parlamento conseguiu aumentar as receitas para a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao suposto \u00f3dio aos pobres que liberais e conservadores teriam, foram estes mesmos liberais e conservadores que liberaram o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS justamente para aliviar as fam\u00edlias neste ano de dificuldades. Foram eles mesmos que promoveram o 13\u00ba sal\u00e1rio do Bolsa Fam\u00edlia e est\u00e3o promovendo agora uma agenda social.\r\nExatamente Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, em grande parte e em grande medida, votaram pelo aumento do destino do dinheiro p\u00fablico para as campanhas eleitorais, em detrimento de \u00e1reas essenciais como as j\u00e1 citadas sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nOutro ponto muito citado e muito batido neste plen\u00e1rio foi a quest\u00e3o do di\u00e1logo. N\u00f3s demonstramos que existe, sim, uma direita republicana, democr\u00e1tica, que promove o di\u00e1logo e a constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O Parlamento \u00e9 a Casa do debate, \u00e9 a Casa em que se dialoga at\u00e9 com aqueles de quem se discorda diametralmente. Esta constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica foi feita aqui diversas vezes na reforma previdenci\u00e1ria, na aprova\u00e7\u00e3o da Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, cujo Relator foi o Deputado Augusto Coutinho, que me antecedeu, em diversas oportunidades, agora na aprova\u00e7\u00e3o do projeto do saneamento, relatado pelo Deputado Geninho Zuliani. \r\nFoi feito um di\u00e1logo com a Oposi\u00e7\u00e3o, durante mais de 6 meses, com os Governadores da Oposi\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o houvesse obstru\u00e7\u00e3o e at\u00e9 houvesse votos da Oposi\u00e7\u00e3o, para aprovarmos o Novo Marco Legal do Saneamento e permitirmos que mais de 100 milh\u00f5es de pessoas tenham acesso a saneamento b\u00e1sico.\r\nPor\u00e9m, infelizmente, este acordo foi descumprido pela Oposi\u00e7\u00e3o. Mesmo com todas as concess\u00f5es aos Governadores dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, houve obstru\u00e7\u00e3o e voto contr\u00e1rio ao marco do saneamento b\u00e1sico. \r\nN\u00f3s promovemos o di\u00e1logo, mas justamente aqueles que sempre disseram defender a democracia e o di\u00e1logo quebraram o acordo, quebraram a sua palavra, e promoveram um radicalismo sem sentido e sem fundamento nenhum.\r\nOutro ponto, outra narrativa muito poderosa utilizada pela Oposi\u00e7\u00e3o, foi a cr\u00edtica aos Parlamentares que votaram favoravelmente \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, dizendo que eles seriam antipovo e antipobre. Hoje, todos os Governadores dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 enviaram reformas previdenci\u00e1rias para as suas Assembleias Legislativas, todos: os Governadores do PT, do PCdoB e do PSB! Ali\u00e1s, Governadores de partidos que puniram os Parlamentares que votaram a favor da reforma previdenci\u00e1ria mandaram suas reformas previdenci\u00e1rias para suas Assembleias Legislativas.\r\nDesta forma, tamb\u00e9m cai por terra o discurso da Oposi\u00e7\u00e3o de que seria antipobre e antipovo com o objetivo de acabar com a aposentadoria dos mais velhos e com o funcionalismo p\u00fablico. Pelo contr\u00e1rio, quando a batata quente est\u00e1 no colo da Oposi\u00e7\u00e3o, quando eles s\u00e3o Governo, quando eles t\u00eam as contas p\u00fablicas para tratar, a\u00ed, sim, eles promovem o ajuste fiscal e tentam promover uma responsabilidade nas contas p\u00fablicas, mandando a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nPara terminar o discurso no clima de Natal e de Ano-Novo, desejo que todos os Parlamentares, do Governo, da Oposi\u00e7\u00e3o, independentes, do Centro, tenham um feliz Natal e um feliz Ano-Novo, at\u00e9 mesmo aqueles que, infelizmente, n\u00e3o contribu\u00edram para o debate, apenas obstru\u00edram, apenas fizeram oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o. Que aproveitem todos os \u00edndices econ\u00f4micos de infla\u00e7\u00e3o, de retomada do emprego! Ali\u00e1s, a reforma trabalhista j\u00e1 promoveu a retomada de 1 milh\u00e3o e 100 mil empregos, embora tenha sido muito criticada tamb\u00e9m. Ela j\u00e1 promoveu os menores \u00edndices de latroc\u00ednio, de homic\u00eddio, de roubo e de furto. Que todos esses \u00edndices sejam aproveitados por todos os Parlamentares e que, no ano que vem, eles pulem sete ondinhas e voltem com o esp\u00edrito mais desarmado, mais pac\u00edfico, e nos ajudem a aprovar ainda mais reformas para modernizar o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MEDIDA CAUTELAR,  AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da quest\u00e3o de ordem da Presid\u00eancia, a favor da maioria absoluta de votos para manuten\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas entende que o Parlamento \u00e9 soberano para decidir sobre o mandato parlamentar. Portanto, a maioria da Casa deve decidir se a medida cautelar ter\u00e1 ou n\u00e3o seus efeitos mantidos.\r\nO Democratas orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, NECESSIDADE.\r\nSAL\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, AN\u00c1LISE.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, COMBATE, DESPESA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa. Percep\u00e7\u00e3o de altos sal\u00e1rios pela elite do funcionalismo p\u00fablico. Import\u00e2ncia da redu\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos para o efetivo combate \u00e0s desigualdades sociais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, durante esta semana, diversos protestos contra a reforma administrativa fracassaram aqui na C\u00e2mara dos Deputados e no Minist\u00e9rio da Economia. Isso, para mim, \u00e9 um sinal bastante claro de que at\u00e9 a elite do funcionalismo p\u00fablico j\u00e1 entendeu que \u00e9 preciso, sim, promover uma reforma, justamente pela raz\u00e3o que \u00e9 t\u00e3o dita neste plen\u00e1rio principalmente por Parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o: o nosso Pa\u00eds \u00e9 um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo. E essa desigualdade social \u00e9 causada pelo gasto p\u00fablico, sobretudo pelos altos sal\u00e1rios da elite do funcionalismo p\u00fablico.\r\nQuem diz isso n\u00e3o sou eu, \u00e9 o \u00edndice de desigualdade social, \u00e9 o coeficiente de Gini, que, durante os \u00faltimos 5 anos, caiu de 0,44 para 0,37 no setor privado e, no setor p\u00fablico, caiu s\u00f3 de 0,48 para 0,46. Ou seja, o gasto p\u00fablico no Brasil gera desigualdade social.\r\nMuitos Parlamentares aqui dizem: \"N\u00e3o, mais investimento, mais gasto p\u00fablico! Vamos aumentar os gastos. Vamos aumentar os sal\u00e1rios. Vamos aumentar o que o Governo gasta para reduzir a desigualdade\". Em outros pa\u00edses, para se reduzir a desigualdade, come\u00e7a-se com os gastos p\u00fablicos. No Brasil, o setor p\u00fablico \u00e9 a resist\u00eancia a se diminuir a desigualdade social.\r\nDe 2001 a 2018, o gasto com o sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio p\u00fablico aumentou 446%! O gasto com o sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico mais do que quadruplicou!\r\nNo Brasil, 104 milh\u00f5es de brasileiros vivem com apenas 413 reais por m\u00eas, em m\u00e9dia. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira vive com menos da metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, os impostos incidem sobre o consumo, e essa metade de sal\u00e1rio m\u00ednimo que 104 milh\u00f5es de brasileiros ganham vai, via imposto, para o sal\u00e1rio da elite do funcionalismo p\u00fablico.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 discurso de neoliberal, de ultraliberal. Recentemente, numa entrevista, Paes de Barros, o arquiteto do Bolsa Fam\u00edlia, principal programa social dos Governos petistas, disse exatamente o que estou dizendo agora, que \u00e9 o gasto p\u00fablico que est\u00e1 aumentando e institucionalizando a pobreza, a mis\u00e9ria e a desigualdade social no nosso Pa\u00eds. Paes de Barros disse com bastante propriedade que hoje, infelizmente, o gasto p\u00fablico \u00e9 um instrumento de transfer\u00eancia de renda do mais pobre para o mais rico.\r\nHoje, a elite do funcionalismo p\u00fablico \u00e9 formada principalmente pelos servidores p\u00fablicos federais, que recebem proporcionalmente muito mais do que os estaduais e os municipais, puxados principalmente pelos servidores p\u00fablicos federais do Poder Judici\u00e1rio, que s\u00e3o aqueles que concentram os maiores sal\u00e1rios, recebem, em m\u00e9dia, 26 vezes mais do que os 104 milh\u00f5es de brasileiros que acabei de citar.\r\nN\u00f3s estamos privilegiando uma elite de ju\u00edzes, de promotores, de servidores p\u00fablicos federais dos Minist\u00e9rios, desta pr\u00f3pria Casa, do Congresso Nacional, do Poder Legislativo, com o dinheiro do mais pobre. Estamos institucionalmente roubando dinheiro do mais pobre para d\u00e1-lo \u00e0 elite do funcionalismo p\u00fablico e aumentar a desigualdade social em nosso Pa\u00eds.\r\nReforma administrativa n\u00e3o \u00e9 algo contra o funcion\u00e1rio p\u00fablico, contra a exist\u00eancia do funcion\u00e1rio p\u00fablico de maneira geral, pelo contr\u00e1rio. Eu, enquanto Deputado Federal, sou um servidor p\u00fablico, trabalho com servidores p\u00fablicos concursados e comissionados. Entendo a fundamental import\u00e2ncia da exist\u00eancia dos servidores, sei da efici\u00eancia e da qualifica\u00e7\u00e3o desses servidores para o bom funcionamento da m\u00e1quina p\u00fablica. Agora, nada justifica pagar 26 vezes mais, tirar dinheiro do pobre, tirar dinheiro de quem ganha metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas, para pagar sal\u00e1rio de quem vive com mais de 20 mil, 25 mil, 30 mil, \u00e0s vezes at\u00e9 mais do que o teto constitucional, mais de 40 mil reais por m\u00eas.\r\nQuem tanto defende a diminui\u00e7\u00e3o da desigualdade deve considerar o que os dados mostram: n\u00e3o existe diminui\u00e7\u00e3o de desigualdade no Brasil sem reforma administrativa, sem corte de gasto p\u00fablico. Tudo fora disso \u00e9 demagogia e discurso pol\u00edtico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, ARTIGO DE JORNAL, MARINA SILVA, EX-MINISTRA DE ESTADO, JOS\u00c9 SARNEY FILHO, EX-MINISTRO DE ESTADO, MEIO AMBIENTE, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, NORMAS, UNI\u00c3O FEDERAL, ESTADOS, (DF), MUNIC\u00cdPIOS, LEI GERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, IMPACTO AMBIENTAL, GRUPO IND\u00cdGENA, QUILOMBOLAS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao artigo contr\u00e1rio ao parecer oferecido pelo orador ao projeto relativo \u00e0 Lei Geral do Licenciamento Ambiental, de autoria de ex-Ministros do Meio Ambiente, publicado pelo jornal Folha de S. Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Quero aqui rebater cr\u00edticas que a ex-Ministra Marina Silva, o ex-Ministro Sarney Filho e outros fizeram ao assinar anteontem artigo na Folha de S.Paulo, dizendo, primeiro, que o meu relat\u00f3rio sobre a Lei Geral do Licenciamento Ambiental destruiria o arcabou\u00e7o jur\u00eddico criado por esses ex-Ministros e que defenderia o meio ambiente.\r\nIsso n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 falso, como \u00e9 descaradamente mentiroso, porque esses Ministros que assinaram o artigo da Folha de S.Paulo tiveram mais de 15 anos para aprovar uma Lei Geral de Licenciamento Ambiental, e at\u00e9 hoje n\u00f3s n\u00e3o temos lei federal. Esse \u00e9 um debate que se faz nesta Casa h\u00e1 mais de 30 anos. Desde 1988, pelo menos, debate-se aqui nesta Casa a Lei Geral de Licenciamento Ambiental. E todos esses ex-Ministros que criticaram o meu trabalho no relat\u00f3rio jamais tiveram a preocupa\u00e7\u00e3o ou a capacidade de aprovar em plen\u00e1rio, na C\u00e2mara dos Deputados, uma Lei Geral do Licenciamento; de conduzir o Governo para a aprova\u00e7\u00e3o de uma Lei Geral do Licenciamento.\r\nE mais, infelizmente, causa tristeza e indigna\u00e7\u00e3o que ex-Ministros do Meio Ambiente, que ocuparam o maior cargo de gest\u00e3o ambiental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, tenham criticado uma legisla\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante sem nem ao menos ler a quarta e \u00faltima vers\u00e3o do relat\u00f3rio, dizendo que eu estava desconsiderando impactos indiretos, dizendo que eu estava desconsiderando Licenciamento por Ades\u00e3o e Compromisso, quando, na verdade, apesar de todas as cr\u00edticas feitas por esses Ministros, o Licenciamento por Ades\u00e3o e Compromisso j\u00e1 existe e j\u00e1 \u00e9 aplicado em Estados governados tanto pelo PSL como pelo PT, desde Santa Catarina at\u00e9 a Bahia - ali\u00e1s, governada pelo Governador Rui Costa.\r\nO Licenciamento por Ades\u00e3o e Compromisso, que \u00e9 simplificado, que parte da premissa de que o empres\u00e1rio empreendedor est\u00e1 agindo de boa-f\u00e9 e n\u00e3o vai destruir o meio ambiente, j\u00e1 \u00e9 aplicado na Bahia desde 2011, mas parece que o licenciamento simplificado s\u00f3 pode servir para Estados governados por partidos da oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEsses mesmos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, agora, est\u00e3o obstruindo e impedindo que seja pautada a Lei Geral do Licenciamento Ambiental, sob o argumento de que eu flexibilizo demais, sendo que foram os pr\u00f3prios Governadores da oposi\u00e7\u00e3o que inauguraram e implementaram esses procedimentos simplificados de licenciamento.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma hipocrisia gigantesca.\r\nNos Governos que eles comandam, eles mandam legisla\u00e7\u00f5es estaduais para fazer o licenciamento simplificado; agora, no Governo Federal, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter uma lei para padronizar e para permitir que todos os Estados sigam legisla\u00e7\u00f5es e conceitos determinados em legisla\u00e7\u00e3o federal.\r\nOutro ponto absolutamente mentiroso \u00e9 de que eu estaria ignorando completamente ou destruindo tribos ind\u00edgenas ou povos quilombolas.\r\nA primeira coisa que precisa ser esclarecida \u00e9 que eu sou absolutamente favor\u00e1vel a que se escute qualquer comunidade ind\u00edgena ou quilombola que vai ser afetada por um empreendimento como uma hidrel\u00e9trica ou uma rodovia. O que eu sou contra \u00e9 abuso, e abuso \u00e9 o que n\u00f3s vemos na legisla\u00e7\u00e3o atual.\r\nPara os senhores terem uma ideia, no licenciamento de Belo Monte, por exemplo, as tribos ind\u00edgenas exigiram como condicionante ambiental para diminuir o impacto social e para diminuir o impacto ambiental mais de 700 cabe\u00e7as de gado nelore; 500 cabe\u00e7as de gado leiteiro; 40 picapes com trava el\u00e9trica, 4 portas, ar-condicionado, freio ABS e dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica; 12 micro-\u00f4nibus; 8 tratores; mais de 10 tanques para piscicultura; 3 a 5 milh\u00f5es de reais, com abertura de conta corrente para cada tribo ind\u00edgena; 3 a 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos para cada fam\u00edlia dessas tribos ind\u00edgenas. Isso n\u00e3o \u00e9 compensa\u00e7\u00e3o ambiental, isso n\u00e3o \u00e9 compensa\u00e7\u00e3o social. Isso \u00e9 n\u00f3s transformarmos meia d\u00fazia de l\u00edderes ind\u00edgenas em latifundi\u00e1rios com dinheiro p\u00fablico ou com dinheiro do empreendedor, e que deveria ser utilizado para o desenvolvimento da infraestrutura, para o desenvolvimento da nossa matriz energ\u00e9tica, mas infelizmente, hoje, est\u00e1 sendo desviado da sua fun\u00e7\u00e3o para abusos cometidos por esses entes. \u00c9 isso que eu combato.\r\nE mais, o conceito, hoje, Sra. Presidente, de quilombola \u00e9 basicamente um grupo \u00e9tnico, Deputado Zacharias. Qualquer grupo \u00e9tnico que se re\u00fana em determinado territ\u00f3rio com fins pol\u00edticos j\u00e1 \u00e9 considerado quilombola para fim de licenciamento ambiental.\r\nEnt\u00e3o, se eu resolver juntar um grupo de descendentes de japoneses como eu, que n\u00e3o aceitaram o fim da Guerra Mundial, e me instalar ao lado de uma hidrel\u00e9trica, eu vou ter direito a compensa\u00e7\u00e3o ambiental, a pedir picape, a pedir fazenda, a pedir boi, a pedir gado para o empreendedor que est\u00e1 fazendo a hidrel\u00e9trica, porque eu vou ser um povo quilombola. Isso \u00e9 absolutamente absurdo e irracional! E \u00e9 essa irracionalidade que eu estou combatendo no meu relat\u00f3rio.\r\n\u00c9 infeliz que esses ex-Ministros se fa\u00e7am de ref\u00e9ns de interesses corporativos e de interesses escusos para criticar um trabalho s\u00e9rio e transparente. Ali\u00e1s, fui o Relator mais transparente da Lei Geral do Licenciamento Ambiental. Todos os quatro relat\u00f3rios eu divulguei, para que a sociedade tivesse acesso e acompanhasse pari passu a evolu\u00e7\u00e3o do debate, como nenhum outro Relator, nesses mais de 30 anos de debate do licenciamento ambiental, havia feito. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 que me acusar de descumprir negocia\u00e7\u00e3o ou de n\u00e3o ser transparente no processo de licenciamento ambiental.\r\nForam mais de 8 meses de trabalho no ano passado nesta Casa, e que continua neste ano. Votaremos em plen\u00e1rio. Vamos trabalhar para paut\u00e1-lo. Hoje, vai ser feita a entrega de uma carta, com o apoio de todas as Secretarias de Meio Ambiente de todos os Estados ao meu Relat\u00f3rio da Lei Geral do Licenciamento Ambiental, para o Presidente Rodrigo Maia, na resid\u00eancia oficial.\r\nN\u00f3s vamos trabalhar para que o Brasil deixe de ser a vanguarda do retrocesso, da degrada\u00e7\u00e3o ambiental e da inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, OFENSA, CONGRESSO NACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Incoer\u00eancia do discurso do Governo Jair Bolsonaro a respeito da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu gostaria de dizer que sou a favor da manuten\u00e7\u00e3o do veto, porque considero um abuso a concentra\u00e7\u00e3o de 30 bilh\u00f5es nas m\u00e3os de um Deputado, como considero abusivo o discurso hip\u00f3crita do Governo, que, representado pelo General Ramos, vem ao plen\u00e1rio conversar com os L\u00edderes, fecha acordos, promete emendas e depois volta ao Pal\u00e1cio do Planalto dizer que n\u00e3o sabia de nada, que est\u00e1 sofrendo um golpe, que est\u00e1 havendo um compl\u00f4 do Congresso Nacional contra o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nNa verdade, al\u00e9m de todos os L\u00edderes do Governo, o agora L\u00edder do PSL, o Deputado Eduardo Bolsonaro, estava em plen\u00e1rio na vota\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o destacou, n\u00e3o fez pedido de vota\u00e7\u00e3o nominal, n\u00e3o pediu verifica\u00e7\u00e3o. O Governo faz acordos e depois diz que n\u00e3o sabe de absolutamente nada. \r\nE mais: apesar de setores do Governo chamarem o Congresso Nacional de chantagista, o Congresso Nacional n\u00e3o era chantagista quando o Governo queria indicar Eduardo Bolsonaro para a Embaixada do Brasil em Washington. Nesse caso, havia distribui\u00e7\u00e3o de emendas, distribui\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do IPHAN, distribui\u00e7\u00e3o do ICMBio, distribui\u00e7\u00e3o de cargos, Deputados articulando e batendo \u00e0 porta de Senadores para serem indicados. A\u00ed n\u00e3o havia nova pol\u00edtica, mas, na hora de indicar o filho para a embaixada, havia emenda!\r\nVale lembrar que, apesar do discurso de que s\u00f3 briga com o Congresso e n\u00e3o tem neg\u00f3cio, o Governo Bolsonaro foi o que mais pagou emendas parlamentares na hist\u00f3ria da Nova Rep\u00fablica, mais que o Governo Temer, com duas den\u00fancias nas costas, aprovando a reforma trabalhista e a PEC do Teto de Gastos.\r\nPortanto, o Governo pode fazer o discurso radical que quiser, mas fez acordos, pagou as emendas que prometeu e ataca o Congresso Nacional por pura hipocrisia. Os L\u00edderes fizeram acordos, fecharam com o General Ramos, fecharam com o Governo, por\u00e9m, depois, Bolsonaro vem dizer que est\u00e1 sendo golpeado pelo Congresso Nacional e que n\u00e3o sabe de nada que est\u00e1 acontecendo. Se n\u00e3o sabia o que estava acontecendo, precisa destituir o pr\u00f3prio filho, o L\u00edder Eduardo Bolsonaro, que deixou a vota\u00e7\u00e3o ser simb\u00f3lica, n\u00e3o destacou e n\u00e3o discursou contra. Bolsonaro precisa tamb\u00e9m exonerar o General Ramos, que veio ao plen\u00e1rio pedir pessoalmente que os Deputados votassem a LDO e a LOA como elas est\u00e3o hoje, sem o veto do Presidente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, COMBATE, EPIDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DEFINIC\u00c3O, INCLUS\u00c3O,  EXCLUS\u00c3O, MEDICAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o de portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a exclus\u00e3o/inclus\u00e3o, no Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para facilitar a inclus\u00e3o ou exclus\u00e3o de qualquer item, pode-se remeter \u00e0 portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que exclui ou inclui qualquer item a qualquer tempo. \r\nAcho que isso facilita e resolve o problema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 847/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, CORTE, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), SERVIDOR P\u00daBLICO, AGENTE POL\u00cdTICO, MAGISTRADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 860/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, DESPESA, CART\u00c3O DE PAGAMENTO DO GOVERNO FEDERAL (CPGF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nCR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADA FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de programa de renda m\u00ednima  para os trabalhadores brasileiros, diante da crise gerada pelo pandemia de coronav\u00edrus. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o de propostas de redu\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de projetos de lei sobre a redu\u00e7\u00e3o salarial de servidores p\u00fablicos e sobre a limita\u00e7\u00e3o de gastos com o cart\u00e3o corporativo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas de Deputada oposicionista ao Parlamento brasileiro, pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o de proposta de cria\u00e7\u00e3o de renda m\u00ednima.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou favor\u00e1vel ao programa de renda m\u00ednima. Ali\u00e1s, aproveito para saudar o saudoso Milton Friedman, economista liberal da Escola de Chicago, que consagrou um modelo de renda m\u00ednima no livro Capitalismo e Liberdade. No entanto, precisamos lembrar sempre que para qualquer gasto h\u00e1 um custo e precisamos, sim, falar da fonte destes recursos, e n\u00e3o simplesmente emitir t\u00edtulos da d\u00edvida, t\u00edtulos p\u00fablicos, porque, no fim das contas, quem paga a d\u00edvida s\u00e3o os mais pobres, por meio de impostos. Todos sabemos que os impostos est\u00e3o concentrados no consumo.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes e a V.Exa., Sr. Presidente, que votemos medidas de corte de gastos, de corte de sal\u00e1rios da elite do funcionalismo p\u00fablico. H\u00e1 uma proposi\u00e7\u00e3o de minha autoria, entre v\u00e1rias outras de outros Deputados - n\u00e3o fa\u00e7o quest\u00e3o alguma que seja a minha - para que seja promovido um corte de 30%, 40%, 50% no sal\u00e1rio de ju\u00edzes, promotores, Deputados Federais, Senadores durante este momento de crise e de pandemia, para que tenhamos recursos e n\u00e3o endividemos ainda mais o Pa\u00eds. \u00c9 claro que n\u00e3o vamos conseguir cumprir nossa meta e vamos ter que endividar o Pa\u00eds, mas podemos endivid\u00e1-lo o m\u00ednimo poss\u00edvel porque, no futuro, s\u00e3o os mais pobres que v\u00e3o pagar a conta.\r\nPodemos utilizar os recursos do fundo partid\u00e1rio, j\u00e1 h\u00e1 proposi\u00e7\u00e3o de alguns Deputados neste sentido. O Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m tem que dar o exemplo. H\u00e1 um projeto de minha autoria para limitar os gastos com o cart\u00e3o corporativo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. O Presidente n\u00e3o precisa gastar com viagens, com assessores, com funcion\u00e1rios em hot\u00e9is de luxo neste momento de crise e de pandemia.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, assusta-me ver uma Deputada que parece ter disputado as elei\u00e7\u00f5es apenas para ter foro privilegiado, ao dizer que o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 sendo socialmente respons\u00e1vel ao n\u00e3o aprovar um sal\u00e1rio m\u00ednimo como renda m\u00ednima, ao dizer que o Parlamento pode aprovar qualquer gasto que quiser, porque a decreta\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica foi aprovada, quando, durante os governos do partido da Deputada, a renda m\u00ednima institu\u00edda era de 80 reais, como o Bolsa Fam\u00edlia. Depois de ter ficado 13 anos no Governo e no poder, agora ela vem dizer que \u00e9 uma irresponsabilidade social do Governo e do Parlamento para com os mais pobres n\u00e3o aprovar uma renda de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, quando ela mesma teve a oportunidade, quando no Governo, de aprovar este sal\u00e1rio m\u00ednimo como renda m\u00ednima.\r\nPortanto, que o Parlamento tenha responsabilidade com o Pa\u00eds, que mantenha o isolamento e uma rede de prote\u00e7\u00e3o social m\u00ednima, mas que corte os gastos que for necess\u00e1rio cortar. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Pedido ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 (um) minuto de sil\u00eancio em homenagem ao Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, em nome da bancada do Estado de S\u00e3o Paulo, registrar o nosso pesar pelo falecimento do Prof. Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nEu, pessoalmente, como estudante de Direito, sou um admirador do Professor, como j\u00e1 dito aqui em plen\u00e1rio, refer\u00eancia para o Direito Penal e o Direito Processual Penal.\r\nRegistro a solidariedade da bancada paulista para com a fam\u00edlia do Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes, o apoio tamb\u00e9m \u00e0 iniciativa do Deputado Alessandro Molon em rela\u00e7\u00e3o ao projeto de resolu\u00e7\u00e3o para nomear o plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pelo nome do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nQuero registrar o nosso pesar e propor que o Plen\u00e1rio fa\u00e7a 1 minuto de sil\u00eancio em respeito e em mem\u00f3ria do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para auxiliar no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\". Estava at\u00e9 falando com o Deputado General Peternelli que esta deveria ser uma medida permanente para permitir que todos os medicamentos analisados por institui\u00e7\u00f5es reconhecidas internacionalmente possam ser utilizados no Brasil o mais rapidamente poss\u00edvel para fazer o atendimento \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o s\u00f3 durante a crise do coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m para todas as outras doen\u00e7as, depois que n\u00f3s vencermos essa pandemia.\r\nParab\u00e9ns ao Relator e parab\u00e9ns ao autor do projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, ALLAN RICK, LAFAYETTE DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, INCLUS\u00c3O, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Relator Luis Miranda de acolhimento de emenda apresentada pelos Deputados Allan Rick e Lafayette de Andrada ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de sugerir ao Relator que acate uma emenda que foi apresentada pelo Deputado Alan Rick e pelo Deputado Lafayette de Andrada e inclua tamb\u00e9m os MEIs, as pequenas e as microempresas nessa flexibiliza\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias. Dessa forma, evitamos ter vota\u00e7\u00e3o do destaque e agilizamos esta sess\u00e3o, ajudando essas empresas que s\u00e3o, justamente, as que neste momento mais precisam de aux\u00edlio, principalmente na quest\u00e3o tribut\u00e1ria. Sugiro ao Relator que j\u00e1 acate a emenda de of\u00edcio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ADIAMENTO, PAGAMENTO, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR).\r\nSETOR P\u00daBLICO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a posterga\u00e7\u00e3o do prazo de declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\", lembrando que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio, neste momento de crise, promover esse benef\u00edcio principalmente para os pequenos, os m\u00e9dios e microempreendedores, os quais geram o grosso de empregos e renda do Pa\u00eds.\r\nQuero saudar ainda, ansiosamente, a vota\u00e7\u00e3o do projeto que prev\u00ea a posterga\u00e7\u00e3o do pagamento de Imposto de Renda. E tamb\u00e9m pe\u00e7o a V.Exa. e aos L\u00edderes que tratem tamb\u00e9m, futuramente, nas pr\u00f3ximas sess\u00f5es, do sacrif\u00edcio que o setor p\u00fablico vai necessariamente ter que fazer, nas pr\u00f3ximas semanas, para dar sua cota de contribui\u00e7\u00e3o nessa crise, que vai afetar todo mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CONTROLE SANIT\u00c1RIO, COM\u00c9RCIO, MEDICAMENTO, INSUMO, PRODUTO FARMAC\u00caUTICO, RECEITA M\u00c9DICA, PRAZO INDETERMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trata-se de um projeto muito simples, que visa atender \u00e0quelas pessoas que utilizam medicamento de uso cont\u00ednuo. J\u00e1 vinha sendo discutido na Comiss\u00e3o de A\u00e7\u00f5es Preventivas ao Coronav\u00edrus no Brasil. A ideia \u00e9 fazer com que as receitas dos medicamentos de uso cont\u00ednuo durem enquanto durar a pandemia. H\u00e1 muita gente que, infelizmente, precisa consultar-se com m\u00e9dicos e enfrentar a fila do SUS. Essas pessoas se arriscam ao sair de casa, durante a quarenta, s\u00f3 para conseguir uma receita. \r\nTrata-se de um projeto constru\u00eddo com o Deputado Dr. Zacharias Calil, Deputado respeitado pela Casa - inclusive, aprovamos uma indica\u00e7\u00e3o de S.Exa. ao Pr\u00eamio Nobel, e esperamos que ven\u00e7a! O projeto \u00e9 extremamente simples. Tem como objetivo, basicamente, desafogar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, preservar a vida de quem tem doen\u00e7a cr\u00f4nica e toma medicamento de uso cont\u00ednuo, fazendo com que essas pessoas n\u00e3o tenham que se arriscar, indo a locais em que possam contrair o coronav\u00edrus ou outras enfermidades. Visa ajudar as pessoas que t\u00eam diabetes, hipertens\u00e3o, insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica ou mesmo doen\u00e7as psicol\u00f3gicas, como ansiedade, depress\u00e3o, esquizofrenia, transtorno bipolar. O projeto realmente vai atender \u00e0s pessoas que precisam fazer uso desses medicamentos e podem ter sua vida dificultada neste momento em que se espera um colapso do sistema p\u00fablico de sa\u00fade. \r\nPortanto, \u00e9 um projeto simples e b\u00e1sico para ajudar as pessoas que fazem uso de medicamento de uso cont\u00ednuo, preservar a vida dessas pessoas e desafogar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e \u00e9 um projeto tem data para terminar. A receita dura enquanto durar o per\u00edodo de pandemia, sem nenhum tipo de permiss\u00e3o para utilizar um medicamento que a pessoa nunca tenha utilizado, sem nenhum tipo de descontrole. Foi um projeto constru\u00eddo junto com a classe m\u00e9dica justamente para permitir que todas essas pessoas possam sobreviver e ser atendidas durante esse per\u00edodo com a maior humanidade poss\u00edvel.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente e Srs. L\u00edderes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTROLE SANIT\u00c1RIO, COM\u00c9RCIO, MEDICAMENTO, INSUMO, PRODUTO FARMAC\u00caUTICO, RECEITA M\u00c9DICA, PRAZO INDETERMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Agradecimento a L\u00edderes partid\u00e1rios e Parlamentares pelo apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Import\u00e2ncia de manuten\u00e7\u00e3o do isolamento social para combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero agradecer a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o do processo; \u00e0 Deputada Alice; ao Deputado Dr. Luizinho, Presidente da Comiss\u00e3o que discute medidas de combate ao coronav\u00edrus; \u00e0 Deputada Carmen; ao L\u00edder Arthur Lira e ao L\u00edder Efraim, pelo trabalho e pelo apoio para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, bem como a todos os L\u00edderes que deram apoio para que isso pudesse ir em frente. Acho que a medida \u00e9 um avan\u00e7o importante para manter a popula\u00e7\u00e3o brasileira segura em casa, isolada, e desafogar ao m\u00e1ximo o sistema de sa\u00fade.\r\nComo o Ministro Mandetta diz, o coronav\u00edrus n\u00e3o ataca simplesmente as pessoas que se infectam com ele, mas ataca o sistema de sa\u00fade, o sistema de abastecimento. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 aquelas pessoas do grupo de risco do coronav\u00edrus est\u00e3o em risco, mas todos aqueles que eventualmente precisem ser atendidos algum dia pelo sistema de sa\u00fade. Com o colapso desse sistema devido ao coronav\u00edrus, todos est\u00e3o em risco. Ent\u00e3o, o que pudermos fazer para manter o isolamento n\u00f3s faremos aqui no Parlamento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DESACORDO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CR\u00cdTICA. \r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Cr\u00edticas aos partidos oposicionistas pela obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, causa estranheza a Oposi\u00e7\u00e3o obstruir e ver a dificuldade que a Oposi\u00e7\u00e3o tem com o pr\u00f3prio regime democr\u00e1tico, porque eles colocam que agora n\u00f3s s\u00f3 podemos votar mat\u00e9ria consensual, mas ontem mesmo n\u00f3s tivemos uma mat\u00e9ria que n\u00e3o era de consenso, uma mat\u00e9ria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual eu mesmo me posicionei contrariamente, mas ainda assim n\u00e3o apresentei nenhum requerimento de obstru\u00e7\u00e3o, porque sabia que havia uma maioria consolidada para aprov\u00e1-la. Respeitei a vontade da maior parte da Casa porque respeito a democracia.\r\nN\u00e3o faz o menor sentido entrar com um milh\u00e3o de quest\u00f5es de ordem sabendo j\u00e1 que o resultado vai ser a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, a aprova\u00e7\u00e3o da carteira verde e amarela, porque \u00e9 uma falta de vergonha na cara, uma falta de responsabilidade, de coer\u00eancia, de esp\u00edrito p\u00fablico.\r\nN\u00f3s temos outras mat\u00e9rias de outros Parlamentares para apreciar e votar que s\u00e3o fundamentais para o combate ao coronav\u00edrus. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar atrasando os trabalhos da Casa simplesmente por mera birra, j\u00e1 sabendo que a mat\u00e9ria vai ser aprovada.\r\nColocam que vai ser uma nova reforma trabalhista. Quem dera fosse uma nova reforma trabalhista! Quem dera n\u00f3s rasg\u00e1ssemos de vez a CLT, esse resqu\u00edcio, como o Deputado Marcelo j\u00e1 bem falou, fascista de legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s ainda temos! Inventaram uma hist\u00f3ria de que os L\u00edderes poderiam ter poder de veto sobre as mat\u00e9rias. Se isso fosse verdade, ontem o L\u00edder Vitor Hugo teria vetado a vota\u00e7\u00e3o do Plano Mansueto.\r\nN\u00f3s temos outras mat\u00e9rias importantes para votar. N\u00e3o existe justificativa para ficar obstruindo, j\u00e1 h\u00e1 maioria consolidada para aprovar o texto do relat\u00f3rio. O Deputado Christino Aureo fez um excelente trabalho. Como o texto est\u00e1 hoje, j\u00e1 h\u00e1 maioria para ser aprovado. S\u00f3 o que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo \u00e9 demonstrar hipocrisia - com exce\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que se posicionou de maneira bastante coerente. Colocou que era contr\u00e1rio \u00e0 mat\u00e9ria, mas que n\u00e3o iria obstruir porque sabia que tinha maioria consolidada na Casa e que ele respeitava.\r\n\u00c9 essa a postura que se espera de um Parlamentar s\u00e9rio, e n\u00e3o ficar fazendo um discurso demag\u00f3gico, com requerimento de obstru\u00e7\u00e3o absolutamente in\u00fatil, com quest\u00e3o de ordem que sabe que vai ser indeferida, s\u00f3 para atrasar os trabalhos da Casa, como se esta vota\u00e7\u00e3o fosse o fim do mundo simplesmente porque discordam dessa vota\u00e7\u00e3o. A maior parte das delibera\u00e7\u00f5es que t\u00eam sido tomadas nesta Casa t\u00eam sido com a aquiesc\u00eancia e a concord\u00e2ncia da Oposi\u00e7\u00e3o. E na primeira mat\u00e9ria em que se tem a Oposi\u00e7\u00e3o discordando, \u00e9 o fim do mundo, \u00e9 o apocalipse, \u00e9 a volta do trabalho escravo; s\u00e3o os liberais, os ultraliberais e o centro do Parlamento querendo acabar com as prerrogativas e os direitos trabalhistas - que hoje, vale ressaltar, Sr. Presidente, sequer existem, porque os empregos n\u00e3o existem, e os pr\u00f3prios sindicatos j\u00e1 fazem acordos coletivos e j\u00e1 celebram conven\u00e7\u00f5es para preservar os seus empregos, relativizando e mitigando o princ\u00edpio da indisponibilidade, porque eles sabem que ou ele fazem os acordos, ou as empresas quebram, e eles n\u00e3o t\u00eam empregos.\r\nEnt\u00e3o vamos parar de hipocrisia, acelerar os trabalhos e votar esta mat\u00e9ria, que tem maioria consolidada. A Oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 teve uma vit\u00f3ria ontem e nas semanas anteriores. Agora est\u00e1 no momento de aceitar a democracia e aceitar a vontade da maioria deste Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSETOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Conveni\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho impressionante como ontem alguns Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o estavam com disposi\u00e7\u00e3o para gastar dinheiro p\u00fablico, enviando-o para Governadores e Prefeitos, mas hoje n\u00e3o querem liber\u00e1-lo, via desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento, para empregadores. Eu me pergunto o que esses Deputados t\u00eam contra quem paga os seus sal\u00e1rios, contra quem gera emprego, contra quem gera renda, contra quem financia esta pr\u00f3pria m\u00e1quina p\u00fablica, que n\u00f3s sustentamos ontem com os Prefeitos e Governadores.\r\nO empregador, o empres\u00e1rio brasileiro n\u00e3o \u00e9 um grande capitalista, gordo, malvad\u00e3o, que usa terno e cartola, como diz o estere\u00f3tipo.\r\nA maior parte dos empres\u00e1rios \u00e9 de pequenos, micro e m\u00e9dios. A maior parte dos empregadores, como foi muito bem dito pelo Deputado Marcelo Ramos, n\u00e3o tem capital de giro para sobreviver a esta crise por que n\u00f3s estamos passando. \r\nTudo que n\u00f3s estamos pedindo aqui, em resumo, nesta medida provis\u00f3ria \u00e9 para desonerar a folha de pagamento, retirar os tributos e tirar os impostos da folha de pagamento, porque esse \u00e9 o pior imposto de todos, e desburocratizar o acesso a cr\u00e9dito barato para os mais pobres e para o microempreendedor, o microcr\u00e9dito. \r\nAli\u00e1s, agrade\u00e7o ao Deputado Christino Aureo por acatar as minhas emendas em rela\u00e7\u00e3o ao microcr\u00e9dito para que n\u00e3o se precise ter contato presencial, para que se possa permitir que as Fintechs concedam o microcr\u00e9dito. \r\nO que tanto esses Deputados t\u00eam contra quem financia este Parlamento, quem financia a m\u00e1quina p\u00fablica, quem mant\u00e9m o Brasil girando? O que esses Parlamentares t\u00eam contra pobre empreendendo, contra pobre sendo empres\u00e1rio? Ser\u00e1 que eles acham que s\u00f3 uma elite iluminada pode ser empreendedora e ter acesso a cr\u00e9dito barato? Um estudo encaminhado pelo pr\u00f3prio Deputado Christino Aureo \u00e0 assessoria desta Casa mostrou que o aumento de 31% no microcr\u00e9dito tem a capacidade de gerar 800 mil empregos. \r\nOutro ponto fundamental da medida \u00e9 acabar com a ind\u00fastria da multa promovida hoje pelos fiscais do trabalho e pela legisla\u00e7\u00e3o do trabalho. A legisla\u00e7\u00e3o atual trata o empres\u00e1rio como um criminoso. A fun\u00e7\u00e3o do fiscal, antes de punir e buscar arrecadar para o Estado e para o Minist\u00e9rio da Economia, \u00e9 orientar, \u00e9 fazer com que a lei seja cumprida, e n\u00e3o simplesmente canetar aquele empres\u00e1rio que recebe na pr\u00e1tica hoje, segundo a legisla\u00e7\u00e3o, uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, quando deveria ser uma infra\u00e7\u00e3o leve. E essa diferencia\u00e7\u00e3o, essa grada\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pela MP 905/19.\r\nEst\u00e3o escandalizados: \"Ah, mas \u00e9 o acordado sobre o legislado\". \u00c9 um esc\u00e2ndalo dar liberdade para o trabalhador? \u00c9 um esc\u00e2ndalo empoderar o trabalhador? Acham ruim o trabalhador ter mais liberdade e acham que o trabalhador vai achar ruim ter mais liberdade. \u00c9 uma mentalidade retr\u00f3grada, uma mentalidade de Estado bab\u00e1, de acreditar que n\u00f3s Parlamentares sabemos mais o que \u00e9 melhor para o trabalhador do que ele mesmo, do que o pr\u00f3prio trabalhador que vive na ponta, que est\u00e1 l\u00e1 no dia a dia. \u00c9 uma arrog\u00e2ncia burocr\u00e1tica, uma ilus\u00e3o achar que Deputado tem mente iluminada e que sabe mais do que o trabalhador.\r\n\"Ah, mas por que facilitar a demiss\u00e3o?\" \"\u00c9 um absurdo facilitar a demiss\u00e3o no momento em que se precisa gerar emprego.\" Facilitar a demiss\u00e3o \u00e9 facilitar a contrata\u00e7\u00e3o. Se dificultar a demiss\u00e3o solucionasse alguma coisa, bastaria aprovarmos um projeto de lei aqui proibindo empres\u00e1rio de demitir. Pronto, ningu\u00e9m mais seria demitido. Se a solu\u00e7\u00e3o fosse simples assim, fosse simplesmente via legisla\u00e7\u00e3o, taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e defini\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio... \r\nNenhum pa\u00eds do mundo est\u00e1 falando em aumentar imposto em momento de crise, nenhum pa\u00eds do mundo est\u00e1 falando de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio em momento de crise. \u00c9 incr\u00edvel como h\u00e1 Deputados que, em momento de crise, a primeira coisa para a qual olham \u00e9 o bolso do trabalhador, o bolso da iniciativa privada, o bolso do trabalhador brasileiro, do pagador de imposto. Querem criar mais imposto, gastar mais dinheiro e, para financiar esse aumento de gastos, ter mais imposto ainda num dos pa\u00edses que t\u00eam a maior carga tribut\u00e1ria entre os pa\u00edses emergentes.\r\nH\u00e1 mais de 40 milh\u00f5es de trabalhadores na informalidade, e h\u00e1 quem ache que o sarrafo da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista est\u00e1 baixo demais e precisa ser aumentado, que n\u00e3o precisamos flexibilizar, que n\u00e3o precisamos mitigar o princ\u00edpio da indisponibilidade que vigora no Direito do Trabalho. \r\n\u00c9 \u00f3bvio, \u00e9 evidente que ser contra a carteira verde e amarelo vai aumentar ainda mais a informalidade neste momento de crise econ\u00f4mica que vivemos. Ali\u00e1s, a expectativa, como j\u00e1 foi muito bem dito por Deputados anteriormente, \u00e9 de que esta ser\u00e1 a pior crise da hist\u00f3ria, a pior crise em 120 anos. A expectativa dos Estados Unidos neste segundo trimestre \u00e9 de queda de 30% do PIB, e a expectativa do Brasil \u00e9 de 15% de desemprego.\r\nE, mesmo assim, vivendo a pior crise em 120 anos, com uma perspectiva de queda de 5,3% no PIB, ainda h\u00e1 Deputado achando que a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 aumentar os impostos, \u00e9 aumentar a onerosidade, \u00e9 n\u00e3o desonerar a folha de pagamento.\r\nNa hora de liberar cofre p\u00fablico para Prefeito e para Governador, abrem para todo mundo. Agora, na hora de desonerar a folha, de abrir esse mesmo cofre p\u00fablico para o empregador, para o trabalhador, para gerar emprego e renda, o Deputado fica contra, acha que \u00e9 um absurdo. \"Ah, mas \u00e9 o resultado da reforma trabalhista do Temer\". O que os n\u00fameros dizem? O IPEA registra uma gera\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es empregos, uma queda hist\u00f3rica na ind\u00fastria da multa da Justi\u00e7a do Trabalho. Esse \u00e9 o resultado da reforma trabalhista. E n\u00f3s est\u00e1vamos num momento de retomada. A arrecada\u00e7\u00e3o antes do coronav\u00edrus tinha aumentado 20%. Para este ano havia uma perspectiva de crescimento, justamente pelas reformas liberais que haviam sido aprovadas.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil ser contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, quando a quarentena de alguns se resume a ficar em casa recebendo dinheiro p\u00fablico; quando n\u00e3o precisa pagar a pr\u00f3pria casa porque recebe aux\u00edlio-moradia; quando gasta dinheiro de cota parlamentar para pedir delivery em aplicativo que eles vivem criticando. Eles falam que h\u00e1 precariza\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, mas adoram usar esse aplicativo na quarentena para pedir comida em casa. Ent\u00e3o, a hipocrisia \u00e9 gigantesca.\r\n\u00c9 f\u00e1cil ser contra a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, quando voc\u00ea n\u00e3o depende da CLT; quando voc\u00ea n\u00e3o depende do mercado para ter emprego; quando voc\u00ea n\u00e3o depende da iniciativa privada para ter emprego e renda; quando voc\u00ea tem dinheiro p\u00fablico no bolso todo m\u00eas, porque o pagador de impostos paga os seus privil\u00e9gios e garante o seu sal\u00e1rio todo m\u00eas no seu bolso, na sua conta banc\u00e1ria.\r\nAgora, como muito bem disse o Deputado Augusto Coutinho, j\u00e1 passou da hora de este Parlamento deliberar sobre o extrateto. \u00c9 inadmiss\u00edvel membro do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico receber mais de 40 mil reais num momento de crise. O trabalhador est\u00e1 indo para a rua, o empres\u00e1rio est\u00e1 quebrando, fam\u00edlias est\u00e3o sendo destru\u00eddas pela crise econ\u00f4mica, e n\u00f3s estamos obrigando o brasileiro a pagar sal\u00e1rio de 40 mil reais, 50 mil reais. H\u00e1 caso de desembargador que pegou em um \u00fanico m\u00eas 1 milh\u00e3o e meio de reais com a aquiesc\u00eancia deste Parlamento, com a complac\u00eancia deste Parlamento. N\u00f3s precisamos ter vergonha na cara e coragem de pautar medidas para acabar com privil\u00e9gios, como os supersal\u00e1rios de ju\u00edzes e promotores, que, num momento de crise, infelizmente continuam recebendo esses sal\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, por favor, eu pe\u00e7o aos Deputados de oposi\u00e7\u00e3o que tenham responsabilidade, que leiam o projeto e que o defendam corretamente. Voc\u00eas n\u00e3o ganham 33 mil reais por m\u00eas para decorar discurso demag\u00f3gico e vomitar mentira em rede nacional.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA DE COMISS\u00c3O, GORJETA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para explicar, digo que \u00e9 uma emenda bastante simples. Eu fiz uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o do Trabalho, juntando representantes dos sindicatos de trabalhadores de hot\u00e9is, bares e restaurantes, principalmente gar\u00e7ons, e dos empregadores. E n\u00f3s chegamos a um acordo, conversando na Comiss\u00e3o Especial: tanto os empregadores quanto os empregadores s\u00e3o contra qualquer tipo de onera\u00e7\u00e3o em cima as gorjetas, que \u00e9 um dinheiro voluntariamente pago pelo cliente que se sente bem atendido. Tanto os empregados quanto os empregadores acham inadequado qualquer tipo de tributa\u00e7\u00e3o em cima da gorjeta, e esta emenda vem justamente nesse sentido.\r\nPor isso, pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares, aos do Governo, aos de centro e aos da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE COMISS\u00c3O, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, GORJETA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, GAR\u00c7OM, ACORDO, EMPREGADO, EMPREGADOR, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a finalidade da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer um esclarecimento.\r\nA audi\u00eancia que eu fiz na Comiss\u00e3o de Trabalho contou at\u00e9 mesmo com a presen\u00e7a de Parlamentares do PT e do PDT. Essa demanda da desonera\u00e7\u00e3o da gorjeta veio justamente dos trabalhadores, justamente dos gar\u00e7ons e profissionais de cozinha de bares e restaurantes, que viram 40% do seu rendimento mensal ser comido basicamente por exig\u00eancias do Governo, sejam de ordem trabalhista, sejam de ordem tribut\u00e1ria. Para minha surpresa, foi um consenso entre empregados e empregadores.\r\nDa\u00ed o objetivo desta emenda. N\u00e3o faz sentido tirarmos 40% da renda desses trabalhadores que j\u00e1 n\u00e3o ganham muito, e, muitas vezes, a maior parte do seu rendimento n\u00e3o \u00e9 sequer o sal\u00e1rio, s\u00e3o essas gorjetas que as pessoas concedem voluntariamente.\r\nEnt\u00e3o, quero esclarecer que essa \u00e9 uma demanda dos pr\u00f3prios trabalhadores de bares, hot\u00e9is e restaurantes, para que n\u00e3o haja taxa\u00e7\u00e3o nem trabalhista - INSS, FGTS - nem tribut\u00e1ria em cima dos seus rendimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, L\u00cdDER DO GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Natureza ir\u00f4nica do discurso do L\u00edder do Governo na Casa, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto original da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\", mesmo porque n\u00e3o se trata de uma legisla\u00e7\u00e3o que impede ou garante que o funcion\u00e1rio continue empregado, e sim a pr\u00f3pria atividade econ\u00f4mica. \r\nEu acho no m\u00ednimo ir\u00f4nico o L\u00edder do Governo dizer que poderia, entre aspas, \"for\u00e7ar a barra\" para aprovar o texto original da medida provis\u00f3ria com os novos Parlamentares pr\u00f3ximos. E n\u00f3s sabemos muito bem de quem se trata, j\u00e1 que \u00e9 um Parlamentar extremamente habilidoso, conseguiu aprovar a reforma tribut\u00e1ria, conseguiu aprovar a reforma administrativa, conseguiu aprovar a medida provis\u00f3ria da carteira digital, conseguiu aprovar a lei da cadeirinha de beb\u00ea, a minera\u00e7\u00e3o em terra ind\u00edgena, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, da ELETROBRAS, \u00e9 uma pessoa extremamente correta que jamais ofende um L\u00edder e depois vem pedir ajuda em plen\u00e1rio, uma pessoa extremamente articulada que vem conduzindo com maestria a aprova\u00e7\u00e3o de todas as medidas provis\u00f3ria que o Governo nem sequer enviou ainda, como a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa. Portanto, sinto muito medo, quando o L\u00edder do Governo amea\u00e7a for\u00e7ar a barra com a sua grande base de aprova\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, infelizmente, o PT est\u00e1, mais uma vez, na vanguarda do retrocesso, atrav\u00e9s do requerimento do colega Deputado Rog\u00e9rio Correia, est\u00e1 na contram\u00e3o do que o mundo vem fazendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o de leis trabalhistas, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o ao novo mercado de trabalho.\r\nIndependentemente da pandemia, o novo mercado de trabalho exige que se diminua o sarrafo das leis trabalhistas e se mitigue o princ\u00edpio da indisponibilidade, ou seja, que se aumente a liberdade que os trabalhadores t\u00eam para negociar suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nN\u00e3o adianta n\u00f3s aumentarmos ou mantermos os requisitos formais de v\u00ednculos empregat\u00edcios se o mercado informal continua aumentando e se o mercado formal continua em constante mudan\u00e7a, sendo que h\u00e1 tantos aplicativos que fazem a intermedia\u00e7\u00e3o, o meio de campo entre empregado e empregador e as rela\u00e7\u00f5es empregat\u00edcias industriais da \u00e9poca da CLT j\u00e1 praticamente n\u00e3o existem mais.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nPara que quem nos assiste entenda o que est\u00e1 sendo votado, digo que se trata de medida provis\u00f3ria para manuten\u00e7\u00e3o de empregos, regulamentando o teletrabalho, a antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias individual e coletiva, o aproveitamento de feriado, o banco de horas, o diferimento do recolhimento do FGTS - o que n\u00e3o significa n\u00e3o recolhimento do FGTS - e a suspens\u00e3o de exig\u00eancias administrativas n\u00e3o essenciais de seguran\u00e7a do trabalho.\r\nO Democratas orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, pela urg\u00eancia da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a quem assiste a esta sess\u00e3o faz parecer que estamos votando aqui praticamente a revoga\u00e7\u00e3o da Lei \u00c1urea, que \u00e9 escravizar basicamente os trabalhadores brasileiros, n\u00e3o manter emprego nenhum e beneficiar os empres\u00e1rios.\r\n\u00c9 como se os empres\u00e1rios brasileiros fossem grandes empres\u00e1rios e n\u00e3o que a maioria esmagadora fosse de micro e pequeno. S\u00e3o pobres, s\u00e3o pessoas comuns que empreendem no Brasil e que est\u00e3o sofrendo agora a crise econ\u00f4mica. Est\u00e3o sofrendo mais at\u00e9 do que os pr\u00f3prios empregados, porque estes, pelo menos, t\u00eam o seguro-desemprego e t\u00eam o aux\u00edlio emergencial. Os empres\u00e1rios est\u00e3o endividados, est\u00e3o no negativo e n\u00e3o v\u00e3o sair t\u00e3o cedo dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Democratas, portanto, promovendo os acordos individuais para a manuten\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos dos trabalhadores e tamb\u00e9m da sobreviv\u00eancia das empresas, orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA TRABALHISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, ACORDO INDIVIDUAL DE TRABALHO, INFORMALIDADE, TRABALHO INFORMAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, ontem e hoje, n\u00f3s escutamos muitos argumentos contra esta medida provis\u00f3ria e a favor dela. Um dos principais pontos desta MP, que tem sido muito criticado, \u00e9 o fato de o empregado e o empregador poderem firmar acordo individual para manter o emprego.\r\nNa an\u00e1lise da reforma trabalhista, j\u00e1 foi feita essa discuss\u00e3o sobre diminuir o sarrafo da indisponibilidade dos direitos trabalhistas, ou seja, aumentar a liberdade do trabalhador para negociar os pr\u00f3prios direitos, para negociar o pr\u00f3prio contrato. Trata-se de diminuir o dirigismo contratual, que \u00e9 uma heran\u00e7a de legisla\u00e7\u00e3o fascista que o Brasil ainda tem, infelizmente, e permitir maior liberdade, maior autonomia da vontade entre as partes para definir o que \u00e9 melhor para elas mesmas.\r\nExistem muitos discursos dizendo que isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 uma crueldade. O que \u00e9 uma crueldade? Dar liberdade para o trabalhador decidir o que \u00e9 melhor para a pr\u00f3pria vida, em vez de n\u00f3s, Parlamentares, definirmos o que \u00e9 melhor para a vida dele? O acordo \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do empregado, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do empregador. N\u00f3s estamos em rela\u00e7\u00f5es de trabalho muito diferentes das rela\u00e7\u00f5es de 50, 70 anos atr\u00e1s.\r\nFoi colocado aqui por uma Parlamentar que eu sou um jovem Deputado, e ela disse que n\u00e3o sabe se eu tenho experi\u00eancia no mercado de trabalho. Eu tenho experi\u00eancia no mercado de trabalho e, justamente por isso, eu sei que o sarrafo da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista de hoje, o alto grau de indisponibilidade dos direitos trabalhistas e os custos causados por essa indisponibilidade fazem com que a maior parte do mercado de trabalho brasileiro hoje seja informal, como eu fui.\r\nNo meu primeiro emprego, h\u00e1 7 anos, trabalhei informalmente. Trabalhava, ali\u00e1s, num est\u00fadio abafado, 6 horas por dia, ganhando 400 reais por m\u00eas, num emprego que, legalmente, segundo as leis trabalhistas, nem sequer deveria existir. Mas, sem ele, eu n\u00e3o teria conseguido manter minha milit\u00e2ncia no Movimento Brasil Livre e n\u00e3o estaria aqui hoje discursando como Deputado Federal.\r\nEssa minha experi\u00eancia demonstra justamente o seguinte: n\u00e3o adianta aumentar ou manter a rigidez da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, porque, se a realidade econ\u00f4mica n\u00e3o \u00e9 condizente com os custos da m\u00e3o de obra e com os custos que a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista exige, as pessoas simplesmente v\u00e3o para o mercado informal. Ningu\u00e9m vai contratar um funcion\u00e1rio que d\u00e1 preju\u00edzo. Ao mesmo tempo, ningu\u00e9m quer deixar de trabalhar porque ainda n\u00e3o consegue ter produtividade suficiente para compensar o custo que a lei trabalhista exige. \r\nSinceramente, eu sou contra o uso de termos como \"velha pol\u00edtica\" ou \"nova pol\u00edtica\". Eu acho que o que \u00e9 velho n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com o que \u00e9 ruim e o que \u00e9 novo n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com o que \u00e9 bom. H\u00e1 nesta Casa Parlamentares experientes, que est\u00e3o no seu quarto ou quinto mandato, com um excelente trabalho, e h\u00e1 Parlamentares de primeiro mandato que s\u00e3o p\u00e9ssimos, n\u00e3o fazem um debate de m\u00e9rito, fazem um debate superficial. Mas tamb\u00e9m vice-versa: h\u00e1 novos Parlamentares excelentes e velhos Parlamentares que s\u00e3o p\u00e9ssimos, superficiais, trabalham somente com base na polariza\u00e7\u00e3o superficial e nem sequer leem as mat\u00e9rias que votam.\r\nMas eu lamento que existam antigos Parlamentares h\u00e1 tanto tempo nesta Casa que perderam a no\u00e7\u00e3o da realidade e dizem absurdos como: \"N\u00e3o! N\u00f3s n\u00e3o precisamos pensar no mercado, precisamos pensar nas pessoas\". O mercado s\u00e3o as pessoas! O capitalismo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 produ\u00e7\u00e3o em massa, \u00e9 produ\u00e7\u00e3o em massa para as massas, \u00e9 a democratiza\u00e7\u00e3o do consumo, s\u00e3o mais pessoas tendo acesso a bens e servi\u00e7os. Quando o mercado vai mal, as pessoas v\u00e3o mal. O mercado n\u00e3o \u00e9 um ente et\u00e9reo, n\u00e3o \u00e9 uma entidade que paira no ar.\r\n\u00c0s vezes, as pessoas brincam com a express\u00e3o \"a m\u00e3o invis\u00edvel do mercado\", de Adam Smith, mas essa \u00e9 s\u00f3 uma analogia que ele faz, uma met\u00e1fora. Ele n\u00e3o est\u00e1 efetivamente falando de uma manipula\u00e7\u00e3o ou de um grupo de pessoas que formam o mercado e que definem quais s\u00e3o as compras e as prioridades de cada indiv\u00edduo, como se os indiv\u00edduos fossem pe\u00e7as de xadrez. Ali\u00e1s, quem tem esse tipo de racioc\u00ednio s\u00e3o justamente os burocratas defensores do planejamento central e do dirigismo contratual, que n\u00f3s estamos discutindo aqui agora, nesta medida provis\u00f3ria, e que infelizmente \u00e9 defendido por alguns Parlamentares que est\u00e3o completamente fora da realidade.\r\nEu lamento tamb\u00e9m que existam Parlamentares que consideram que idade \u00e9 categoria de pensamento, que algu\u00e9m est\u00e1 mais ou menos qualificado para debater determinado assunto em raz\u00e3o da sua idade, do seu sexo, do seu g\u00eanero, da sua etnia ou por qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica que tenha na sua pr\u00f3pria vida. Acho que n\u00f3s precisamos debater o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nEu vejo o desconhecimento de v\u00e1rios Parlamentares aqui sobre medidas sendo tomadas ao redor do mundo. Tanto nos pa\u00edses membros da Uni\u00e3o Europeia como nos Estados Unidos e no Canad\u00e1, existe uma maior possibilidade de o acordo individual se sobrepor \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, seja, excepcionalmente, em caso de pandemia, como na Europa, seja mesmo fora da pandemia, como nos Estados Unidos. Foi citado at\u00e9 mesmo o Jap\u00e3o. No Jap\u00e3o, o direito trabalhista praticamente n\u00e3o existe, a liberdade contratual e a autonomia da vontade \u00e9 que regem as rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Em todos esses pa\u00edses, al\u00e9m da suplementa\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio por meio do dinheiro p\u00fablico, algo que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos no Parlamento - \u00e9 dever do Governo conceder isso, depois de aprova\u00e7\u00e3o no Parlamento, e eu concordo com essa mat\u00e9ria -, a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, para diminuir o sarrafo da indisponibilidade dos direitos trabalhistas, foi instrumento fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos e da renda.\r\nN\u00e3o adianta subir o sarrafo do direito trabalhista, porque lei n\u00e3o gera emprego, lei n\u00e3o gera riqueza para o trabalhador, o que gera isso \u00e9 a empresa. Se a empresa n\u00e3o conseguir preservar os empregos, porque a legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 dura demais, o trabalhador afunda junto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRABALHISTA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nDEPUTADO FEDERAL, APLICATIVO UBER, DISCURSO PARLAMENTAR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\", e eu queria adicionar ao meu \u00faltimo pronunciamento apenas dois fatos.\r\nO primeiro \u00e9 que alguns Parlamentares disseram que n\u00e3o foi criado nenhum emprego desde a reforma trabalhista, o que \u00e9 mentira. Foram criados 1 milh\u00e3o e 150 mil empregos desde a reforma trabalhista.\r\nOutro ponto \u00e9 que \u00e9 ir\u00f4nico ver Deputados criticar a \"uberiza\u00e7\u00e3o\", mas que utilizam a quota parlamentar ou para o servi\u00e7o de delivery ou para o servi\u00e7o de Uber. O fato \u00e9 que, na hora de usufru\u00edrem dos servi\u00e7os, \u00e9 uma maravilha, mas, na hora de criticarem as empresas, a\u00ed viram le\u00f5es.\r\nPortanto, Sra. Presidente, o Democratas orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\".\r\nParabenizamos o Deputado Celso Maldaner pela relatoria e pelo excelente trabalho realizado. S.Exa. \u00e9 um grande Deputado e, com certeza, conseguir\u00e1 aprovar essa medida, que ajudar\u00e1 a manter os empregos.\r\nCumprimento tamb\u00e9m V.Exa., Deputado Jo\u00e3o Roma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa \u00e9 a t\u00edpica ideia com uma boa inten\u00e7\u00e3o, mas com um resultado desastroso.\r\nSe o banco n\u00e3o tem acesso ao hist\u00f3rico da pessoa para quem ele vai emprestar o dinheiro, \u00e9 evidente - como, ali\u00e1s, j\u00e1 foi afirmado aqui - que o cr\u00e9dito n\u00e3o ser\u00e1 concedido.\r\nEnt\u00e3o, pode parecer uma boa ideia voc\u00ea blindar o consumidor, aquele que est\u00e1 buscando o cr\u00e9dito, de ter as informa\u00e7\u00f5es ou o hist\u00f3rico dele resgatados pelo banco, e isso eventualmente ser utilizado para barrar o cr\u00e9dito. Mas, na d\u00favida, \u00e9 evidente que o risco n\u00e3o vai ser tomado pelo banco. Ele simplesmente n\u00e3o vai emprestar o dinheiro.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", para que seja suprimido, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 uma confus\u00e3o aqui. \r\nO pr\u00f3prio Governo est\u00e1 orientando pela retirada de pauta. A justificativa regimental utilizada pelo Deputado Hildo Rocha \u00e9 regimentalmente v\u00e1lida, mas todo mundo sabe que a pr\u00e1tica da Casa \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o do parecer para uma an\u00e1lise pr\u00e9via dos seus pares. Eu mesmo, que sou Relator da Lei Geral de Licenciamento Ambiental, apresentei no ano passado quatro pareceres diferentes justamente para promover a negocia\u00e7\u00e3o e o consenso e, na hora da vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haver este tipo de confus\u00e3o.\r\nPortanto, o Democratas orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RENDA B\u00c1SICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESIGUALDADE SOCIAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, REN\u00daNCIA FISCAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, FOLHA DE PAGAMENTO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REFORMA ADMINISTRATIVA, DESPESA P\u00daBLICA, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios fiscais concedidos a setores empresariais e redu\u00e7\u00e3o salarial no servi\u00e7o p\u00fablico, como condi\u00e7\u00e3o para continuidade do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e cria\u00e7\u00e3o de renda b\u00e1sica para as camadas menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, li hoje cedo no jornal O Globo not\u00edcia que revelou que o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o s\u00f3 erradicou a mis\u00e9ria do Pa\u00eds neste momento de pandemia, como tamb\u00e9m trouxe a desigualdade social para os menores n\u00edveis da hist\u00f3ria. Por\u00e9m, foi feita esta ressalva: \u00e9 financeiramente invi\u00e1vel a sua manuten\u00e7\u00e3o, por custar 600 bilh\u00f5es de reais ao ano, caso se torne permanente.\r\nVou fazer algumas perguntas, vou fazer uma provoca\u00e7\u00e3o ao Parlamento sobre o Or\u00e7amento que votamos nesta Casa todos os anos, sobre os incentivos e os gastos que promovemos nesta Casa todos os anos. O Brasil gasta mais de 306 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancias fiscais, em benef\u00edcios para determinados setores, que deveriam empregar, deveriam gerar renda, mas, na pr\u00e1tica, s\u00f3 sobrevivem gra\u00e7as ao trabalho duro de quem n\u00e3o recebe esses benef\u00edcios tribut\u00e1rios. Al\u00e9m disso, a elite do funcionalismo p\u00fablico toma conta da maior parte do Or\u00e7amento. S\u00f3 no ano passado, gastamos mais de 928 bilh\u00f5es de reais do nosso Or\u00e7amento s\u00f3 com folha de pagamento. Ent\u00e3o, eu pergunto aos Srs. Parlamentares: o que vale mais? Qual \u00e9 a prioridade do nosso Pa\u00eds? Qual \u00e9 a prioridade do Parlamento? Efetivamente, garantir um piso de sobreviv\u00eancia para os mais pobres ou garantir ren\u00fancia fiscal e altos sal\u00e1rios para o funcionalismo p\u00fablico?\r\nRelat\u00f3rio do Banco Mundial mostrou que, sim, o aumento dos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico \u00e9 uma das maiores causas de desigualdade social no Brasil.\r\nEstudo do economista Ricardo Paes de Barros mostrou que a desigualdade social, pelo coeficiente de Gini, diminuiu na iniciativa privada nos \u00faltimos 10 anos, mas aumentou com os gastos p\u00fablicos. Ainda assim, sempre que se fala de reforma administrativa neste Parlamento, surge a defesa dos supostamente oprimidos, dos supostamente mais pobres, dos supostamente sem capacidade de se defender.\r\nNa realidade, temos no nosso Pa\u00eds um Estado que tira dinheiro dos mais pobres e sistematicamente o passa para os mais ricos, passa para a elite. O 1% mais rico - v\u00e1rios Deputados de esquerda gostam de discursar contra o 1% mais rico - s\u00e3o aqueles que recebem, em m\u00e9dia, 27 mil reais por m\u00eas, ou seja, a elite do funcionalismo p\u00fablico, inclusive n\u00f3s Deputados e Senadores.\r\n\u00c9 triste atestar que o \u00f3rg\u00e3o que mais gasta proporcionalmente o seu or\u00e7amento com pessoal \u00e9 o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Justamente o \u00f3rg\u00e3o que deveria promover a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle das contas p\u00fablicas \u00e9 o que mais gasta com os seus pr\u00f3prios privil\u00e9gios, com os seus pr\u00f3prios sal\u00e1rios. Depois do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados que mais gasta com pessoal. Em seguida, o Senado e o Supremo Tribunal Federal, que teve aumento salarial de 16%. O sal\u00e1rio de 33 mil reais foi para 39 mil reais, mesmo em meio a uma crise econ\u00f4mica. Setenta por cento dos gastos do Supremo Tribunal Federal s\u00e3o relativos a sua folha de pagamento.\r\nAinda assim, diz-se que \u00e9 muito caro manter o aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 muito caro promover um sistema de renda b\u00e1sica universal permanente de 600 reais, porque ele custaria 600 bilh\u00f5es de reais ao ano. Ora, se cort\u00e1ssemos o sal\u00e1rio de todos os servidores p\u00fablicos que recebem acima de 5.600 reais - o teto do INSS -, inclusive o nosso, de Deputados, Senadores, Ju\u00edzes e Promotores, poder\u00edamos tornar permanente esse que \u00e9 o programa social mais bem-sucedido da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Isso poderia ser feito sem nenhum aumento de tributo, sem cria\u00e7\u00e3o de CPMF, sem nenhum tipo de onera\u00e7\u00e3o para a iniciativa privada. Haveria apenas o corte de ren\u00fancias fiscais.\r\nO \"bolsa-lobista\" e o \"bolsa-empres\u00e1rio\" s\u00e3o concedidos, ano ap\u00f3s ano, pelo Congresso Nacional, com aval do Pal\u00e1cio do Planalto, desde o Governo Fernando Henrique, passando pelo Governo Lula, pelo Governo Dilma, pelo Governo Temer, e isso acontece at\u00e9 hoje, no Governo Bolsonaro. Continuam os 330 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancias fiscais, continuam os privil\u00e9gios da elite do funcionalismo p\u00fablico, e o discurso \u00e9 de que n\u00e3o temos dinheiro para tornar permanente a pol\u00edtica de renda m\u00ednima.\r\n\u00c9 f\u00e1cil falar pelos mais pobres, \u00e9 f\u00e1cil defender os mais necessitados sem atacar o problema, sem atacar os diretamente interessados na perpetua\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o: justamente os grandes empres\u00e1rios, que recebem essas ren\u00fancias, e a elite do funcionalismo p\u00fablico, na qual todos n\u00f3s estamos inclu\u00eddos, que mant\u00eam os seus sal\u00e1rios num momento de pandemia, mas se negam a tornar permanente um aux\u00edlio de 600 reais.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, como foi colocado pelo Deputado Tiago Mitraud, \u00e9 realmente impressionante vermos o PT, o PSOL, o PCdoB votando juntos, e os bolsonaristas votando juntos com os petistas, para aumento de privil\u00e9gio. \u00c9 o bolsopetismo a todo o vapor!\r\nA justificativa \u00e9 esta: \"Ah, n\u00e3o, \u00e9 dinheiro do Fundo Constitucional!\" O dinheiro do Fundo Constitucional \u00e9 de onde? O dinheiro do Fundo Constitucional \u00e9 abastecido com o dinheiro de imposto, do imposto do trabalhador da iniciativa privada, que est\u00e1 sobrevivendo a\u00ed com 600 reais - ali\u00e1s, 600 reais que Bolsonaro diz que \u00e9 muito caro para pagar. Mas n\u00e3o \u00e9 caro aumentar sal\u00e1rio de delegado do Distrito Federal, de 22 mil reais para 24 mil reais. Ali\u00e1s, o sal\u00e1rio de delegado de classe especial do Estado de S\u00e3o Paulo, o maior Estado, o mais rico, com maior renda per capita, mais produtivo e mais populoso do Pa\u00eds, \u00e9 de 13 mil reais. Por que o delegado de Bras\u00edlia tem que receber o dobro do delegado do Estado de S\u00e3o Paulo? Por que Bras\u00edlia precisa ter a maior renda per capita do Pa\u00eds, sendo que n\u00e3o produz nada, sendo que os servi\u00e7os s\u00e3o todos voltados para a elite do funcionalismo p\u00fablico?\r\nBras\u00edlia j\u00e1 tem a maior renda per capita do Pa\u00eds. O Plano Piloto j\u00e1 tem um IDH maior do que o da Noruega, e ainda h\u00e1 Deputado que acha que \u00e9 justo votar aumento de sal\u00e1rio para os servidores que mais recebem neste Pa\u00eds.\r\nO engra\u00e7ado \u00e9 que o Paulo Guedes fez todo aquele jogo de cena para falar que era a favor de congelamento de sal\u00e1rio, e v\u00e1rios Deputados votaram a favor de congelar sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios p\u00fablicos de todo o resto do Pa\u00eds, inclusive eu, mas esses mesmos Deputados agora est\u00e3o votando para aumentar sal\u00e1rios do Distrito Federal, onde os funcion\u00e1rios p\u00fablicos s\u00e3o mais bem pagos. No Distrito Federal pode haver aumento, e no resto do Pa\u00eds n\u00e3o, s\u00f3 porque o Governo mandou?\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 ideologia nenhuma. Isso \u00e9 o Governo mantendo a sua base, na base do fisiologismo. E o Paulo Guedes se fazendo de... Quando o Bolsonaro lan\u00e7a medida provis\u00f3ria, no meio da pandemia, para aumentar sal\u00e1rio da elite do funcionalismo p\u00fablico, de delegado de classe especial, de 22 mil para 24 mil reais, o Paulo Guedes some. \u00c9 o liberal de Taubat\u00e9.\r\nMais do que isso, este Governo demonstra, com esse tipo de medida, que \u00e9 uma farsa, que \u00e9 um governo de traidor, que \u00e9 um governo que n\u00e3o representa de maneira nenhuma o conservadorismo de Edmund Burke e de Carlos Lacerda. Muito menos representa o liberalismo de Milton Friedman, de Mises, de Thomas Sowell e de Walter Williams.\r\nAumento de sal\u00e1rio de funcion\u00e1rio p\u00fablico, quando metade de popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo com 600 reais e vai viver com 300 reais, \u00e9 esc\u00e1rnio, \u00e9 privil\u00e9gio, \u00e9 uma vergonha! \u00c9 uma vergonha que o Bolsonaro tenha se vendido dessa maneira para as corpora\u00e7\u00f5es, tenha vendido os seus ideais dessa maneira, jogando toda a direita brasileira na lata do lixo da hist\u00f3ria, durante este per\u00edodo que vivemos hoje. Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 nada mais do que o petismo azul: corporativismo e fisiologismo puro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nFALTA, INCLUS\u00c3O, SERVIDOR PUBLICO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, REFORMA ADMINISTRATIVA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. Protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o de servidores dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio na proposta de reforma administrativa, encaminhada ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, venho aqui apelar aos colegas, porque \u00e9 uma incoer\u00eancia, uma hipocrisia do Parlamento ter aprovado proibi\u00e7\u00e3o de aumento de sal\u00e1rios de funcionalismo p\u00fablico para o Brasil inteiro, para todos os Estados e agora autorizar aumento de sal\u00e1rio dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos que mais recebem no Pa\u00eds.\r\nMais do que isso, o Governo ainda manda uma reforma administrativa sem nenhum servidor do Legislativo, sem nenhum servidor do Judici\u00e1rio, sem ju\u00edzes, sem promotores, sem mexer em absolutamente nada daqueles que est\u00e3o ganhando supersal\u00e1rios. Todos precisam estar na reforma administrativa. N\u00e3o h\u00e1 maior defensor de reforma administrativa, para combater esses privil\u00e9gios no or\u00e7amento p\u00fablico, do que eu. Agora, n\u00e3o voto reforma administrativa que n\u00e3o inclua Deputados, Senadores, ju\u00edzes e promotores.\r\nO Deputado que me antecedeu perguntou: \"Ent\u00e3o n\u00f3s vamos diminuir o sal\u00e1rio?\" \u00c9 preciso diminuir! \u00c9 justo que 100 milh\u00f5es de brasileiros sobrevivam, e estou falando de dados pr\u00e9-pandemia, com 413 reais, em m\u00e9dia, por domic\u00edlio, enquanto 1% da popula\u00e7\u00e3o - a Esquerda adora falar do 1% mais rico - tem um rendimento m\u00e9dio de 27 mil reais por m\u00eas? Somos n\u00f3s aqui: Deputados, Senadores, ju\u00edzes, promotores, servidores do Legislativo, servidores do Minist\u00e9rio P\u00fablico, servidores do Judici\u00e1rio, Ministros do Supremo Tribunal Federal, Ministros de Estado.\r\nE a\u00ed o Paulo Guedes, o liberal, manda uma reforma que n\u00e3o inclui a elite e inclui s\u00f3 a base? N\u00e3o voto! N\u00e3o voto reforma administrativa s\u00f3 para a base. Ou \u00e9 para todo mundo, ou n\u00e3o \u00e9 para ningu\u00e9m. E ainda, durante a pandemia, aumenta sal\u00e1rio de delegado, de bombeiro, de policial? Eu tenho todo o respeito pelos delegados, bombeiros e policiais, valorizo 100% o trabalho deles. Acho inclusive uma hipocrisia que partidos de esquerda, que sempre descem o relho aqui no plen\u00e1rio nesses profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, na hora de aumentar sal\u00e1rio apare\u00e7am bonit\u00f5es como os basti\u00f5es, os protetores da seguran\u00e7a p\u00fablica, mas sabemos muito bem de que lado esse pessoal est\u00e1 no debate p\u00fablico.\r\nTenho um completo respeito por esses profissionais, agora n\u00e3o \u00e9 justo que no Distrito Federal o sal\u00e1rio seja o dobro do praticado em outros Estados. Por que os servidores do Distrito Federal precisam ganhar o dobro? Qual \u00e9 a justificativa? Por que o pagador de impostos, por que quem trabalha, gera emprego, produz, por que o trabalhador assalariado, por que o trabalhador informal, por que quem vende \u00e1gua no metr\u00f4, por que quem vende bala no trem precisa pagar o dobro do sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico aqui no Distrito Federal? \u00c9 essa a pergunta que fica: por qu\u00ea? O dinheiro sai de um lugar para ir a outro. O or\u00e7amento p\u00fablico n\u00e3o nasce do ch\u00e3o, n\u00e3o nasce de vontade pol\u00edtica, n\u00e3o nasce de lei, vem do trabalho suado de algu\u00e9m que acorda cedo, dorme tarde e n\u00e3o consegue ver a fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFICIT PRIM\u00c1RIO, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA (NAV BRASIL), GOVERNO FEDERAL, VENDA, IM\u00d3VEL, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, AUMENTO, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), JETOM (VANTAGEM PECUNI\u00c1RIA), MINISTRO DE ESTADO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PODER JUDICI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LOCKDOWN, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REAL (MOEDA), PESO, MOEDA ESTRANGEIRA, ARGENTINA, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Descumprimento pelo Ministro a Economia, Paulo Guedes, das promessas de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, de ativos imobili\u00e1rios e de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Protesto contra o pretendido aumento da carga tribut\u00e1ria imposta aos contribuintes brasileiros, em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Manuten\u00e7\u00e3o, pela proposta governamental de reforma administrativa, de privil\u00e9gios concedidos \u00e0 elite dos servidores p\u00fablicos. Abdica\u00e7\u00e3o, pelo orador, de benef\u00edcios recebidos no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Gest\u00e3o desastrosa, pelo Governo Jair Bolsonaro, de vultosos recursos aprovados pelo Congresso Nacional para enfrentamento da crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus. Regozijo com o descumprimento pelo Ministro da economia, Paulo Guedes, da promessa de cria\u00e7\u00e3o do Peso Real, fus\u00e3o da moeda brasileira com a moeda argentina. Defesa de ren\u00fancia do Ministro Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, subo a esta tribuna hoje para falar sobre mais uma promessa do nosso Ministro da Economia, o nosso querido liberal de Taubat\u00e9, o Ministro Paulo Guedes. Ele disse desta vez que vai entregar nove grandes privatiza\u00e7\u00f5es em 2021.\r\nJustamente para fazermos uma an\u00e1lise sobre essa nova proposta do Ministro, eu trouxe aqui um pequeno hist\u00f3rico sobre o que j\u00e1 foi prometido e o que j\u00e1 foi entregue pelo nosso Ministro da Economia. Parafraseando o fil\u00f3sofo p\u00f3s-socr\u00e1tico Saga de G\u00eameos, quero dizer que um golpe n\u00e3o funciona duas vezes com o mesmo cavaleiro.\r\nPrimeiro, o Ministro Paulo Guedes disse que iria zerar o d\u00e9ficit prim\u00e1rio em 1 ano. Em 2018, ele dizia que era uma meta fact\u00edvel. No in\u00edcio de 2019, disse que ia executar a meta. O resultado foi que fechamos o ano de 2019 com um rombo de 95,1 bilh\u00f5es de reais.\r\nA segunda promessa foram as privatiza\u00e7\u00f5es. Assim como essa nova promessa, em maio de 2019, Guedes afirmou - abre aspas -: \"Daqui a pouco o Governo come\u00e7ar\u00e1 a privatizar peixes grandes\" - fecha aspas. Em agosto, o Governo divulgou uma lista com 17 estatais a serem vendidas ainda em 2019. Qual foi o resultado? Em 2019, o Governo n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o privatizou nenhuma das 17 empresas como criou uma empresa estatal, a NAV Brasil. Ou seja, o Governo Bolsonaro, sob a batuta do Ministro Paulo Guedes, criou mais estatais do que se criou no segundo mandato do Governo Dilma, que n\u00e3o criou nenhuma. O Governo Bolsonaro at\u00e9 agora n\u00e3o fez nenhuma privatiza\u00e7\u00e3o e criou uma estatal.\r\nH\u00e1 mais uma promessa de privatiza\u00e7\u00e3o. Vamos lembrar que, em 6 de julho deste ano, Paulo Guedes disse o seguinte - aspas -: \"N\u00f3s vamos fazer quatro grandes privatiza\u00e7\u00f5es nos pr\u00f3ximos 30, 60, 90 dias\". Resultado: outubro passou, novembro passou, estamos em dezembro, e absolutamente nenhuma privatiza\u00e7\u00e3o foi nem sequer apresentada, quanto mais articulada dentro do Congresso Nacional por parte do Governo ou de Paulo Guedes.\r\nOutra promessa: 1 trilh\u00e3o de reais em im\u00f3veis. O nosso Ministro disse - aspas -: \"Temos uma d\u00edvida de 4 trilh\u00f5es de reais e quase 2 trilh\u00f5es de reais em ativos. Se acelerarmos as privatiza\u00e7\u00f5es e a venda de im\u00f3veis, tamb\u00e9m podemos reduzir a d\u00edvida\". Resultado: absolutamente nenhum im\u00f3vel desse 1,3 trilh\u00e3o de reais em ativos imobili\u00e1rios foi privatizado.\r\nOutra promessa foi a reforma tribut\u00e1ria. Em novembro de 2019, Paulo Guedes disse que enviaria para c\u00e1 a proposta de reforma em 1 ou 2 semanas. Resultado: a primeira parte da reforma s\u00f3 foi entregue em 21 de julho deste ano. O Governo atrasou a reforma tribut\u00e1ria em 1 ano e n\u00e3o mandou tudo at\u00e9 agora, s\u00f3 mandou um ter\u00e7o da reforma. E ainda disse que vai mandar CPMF, taxa\u00e7\u00e3o de PIX e taxa\u00e7\u00e3o de livros. Que liberal \u00e9 esse que promove novos impostos num momento de crise?\r\nMais do que isso, h\u00e1 a reforma administrativa. Paulo Guedes disse que a mandaria em novembro de 2019. Em 7 de fevereiro, ele disse que viria na - aspas - \"semana que vem\".\r\nEm 9 de mar\u00e7o, ele disse que mandaria - aspas - \"nesta semana\". Mas s\u00f3 foi enviada no dia 3 de setembro de 2020, sem incluir nenhum Deputado, Juiz, Senador, ningu\u00e9m da elite do funcionalismo p\u00fablico. A reforma administrativa \u00e9 reforma s\u00f3 para a base, n\u00e3o mexe com o privil\u00e9gio de nenhum servidor atual, de nenhum mandat\u00e1rio atual, de nenhum Juiz atual, de nenhum Ministro de Estado atual. Vamos lembrar que o Governo Bolsonaro \u00e9 o Governo do jetons. Temos Ministros de Estado recebendo 100 mil, 200 mil, 300 mil, 400 mil reais por participarem de conselhos de estatais e, muitas vezes, acumulando os cargos de Ministro de Estado com cargos nas For\u00e7as Armadas. Mais do que isso, o Governo tamb\u00e9m n\u00e3o mexeu um mil\u00edmetro em nenhum privil\u00e9gio de Ministro do Supremo Tribunal Federal e do STJ, de Juiz, de Promotor.\r\nE que moral eu tenho para falar sobre isso, sendo Deputado? Bom, tenho moral para falar porque sou um Deputado que abriu m\u00e3o de carro oficial, de casa, de aux\u00edlio-moradia, que doa parte do sal\u00e1rio todos os meses, que cortou metade da verba de gabinete, que n\u00e3o usa cota parlamentar para gasolina, n\u00e3o usa cota parlamentar para comida, n\u00e3o usa cota parlamentar para divulga\u00e7\u00e3o do mandato, enfim, n\u00e3o usa cota parlamentar para absolutamente nada. E, justamente por isso, posso exigir do Governo a postura de combate a privil\u00e9gios que foi prometida e que, por\u00e9m, n\u00e3o foi entregue pelo Ministro Paulo Guedes.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, tivemos a promessa do Ministro Paulo Guedes, j\u00e1 no meio da pandemia, em mar\u00e7o, de que - aspas -: \"Com 4 bilh\u00f5es ou 5 bilh\u00f5es de reais a gente aniquila o coronav\u00edrus\".\r\nEste Parlamento j\u00e1 aprovou 600 bilh\u00f5es de reais para o Governo combater a pandemia, e o Governo fez a pior gest\u00e3o poss\u00edvel desses recursos. N\u00f3s nem salvamos a economia, nem salvamos vidas. Em vez de promovermos inicialmente um lockdown de 14 dias para conter superlota\u00e7\u00e3o dos hospitais, para aprendermos mais sobre o v\u00edrus, diminuirmos a taxa de letalidade e ent\u00e3o retomarmos as atividades econ\u00f4micas, com m\u00e1scara, com \u00e1lcool em gel, com distanciamento social, com as regras com as quais n\u00f3s estamos vivendo agora, n\u00f3s n\u00e3o fizemos nem lockdown, nem distanciamento, nem preservamos a economia. Ficamos com o pior dos dois mundos, gra\u00e7as \u00e0 gest\u00e3o desastrosa da economia tanto do falso liberal Paulo Guedes como do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nAh, eu j\u00e1 ia me esquecendo de outra coisa! Houve uma promessa do Ministro Paulo Guedes de implementar o peso real, de fundir a nossa moeda com a moeda argentina, como se fosse um bom neg\u00f3cio. Onde j\u00e1 se viu um monetarista da escola de Chicago promover a fus\u00e3o da moeda do seu pa\u00eds com a moeda de um pa\u00eds que est\u00e1 mais fraco, com uma moeda que est\u00e1 mais desvalorizada do que a do seu pa\u00eds? \u00c9 um realmente um monetarista de Taubat\u00e9, n\u00e3o \u00e9 da escola de Chicago. Isso n\u00e3o existe! Ele prometeu, mas, felizmente, essa promessa eu fico feliz e digo com orgulho que o Ministro Paulo Guedes n\u00e3o cumpriu.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o uma pequena convoca\u00e7\u00e3o ao Ministro Paulo Guedes: se ainda tiver algum pingo de dignidade, algum apre\u00e7o pela pr\u00f3pria carreira, ou se quiser, em algum momento, em alguma nota de rodap\u00e9 da hist\u00f3ria, ser lembrado como liberal com alguma dignidade, que renuncie ao cargo.\r\nO liberalismo, Ministro Paulo Guedes, n\u00e3o \u00e9 uma palestra que voc\u00ea d\u00e1 ao mercado financeiro para tentar animar a bolsa em um dia. O liberalismo, Sr. Paulo Guedes, n\u00e3o \u00e9 um pano de luxo que voc\u00ea utiliza para limpar um Governo corrupto e estatista.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea b, inciso III, constante no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterada pelo art. 18 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Incoer\u00eancia da reclama\u00e7\u00e3o dos oposicionistas contra o alongamento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\".\r\nEspanta-me muito a reclama\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o de que a sess\u00e3o est\u00e1 indo noite adentro. Se a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quisesse trabalhar at\u00e9 tarde, n\u00e3o apresentasse requerimento de retirada de pauta, de adiamento de discuss\u00e3o por duas sess\u00f5es, de adiamento de discuss\u00e3o por uma sess\u00e3o, de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, n\u00e3o utilizasse o tempo de Lideran\u00e7a duas vezes - uma na sess\u00e3o passada, outra na sess\u00e3o de agora.\r\nSe n\u00e3o querem trabalhar at\u00e9 tarde, n\u00e3o obstruam. Se querem obstruir, \u00e9 leg\u00edtimo - eu j\u00e1 obstru\u00ed em Comiss\u00e3o -, mas aguentem o tranco e fiquem a madrugada toda obstruindo. Mandem mais requerimentos. Temos mais sess\u00e3o para convocar. O Presidente pode chamar sess\u00f5es indefinidamente.\r\nOu obstruam e marquem posi\u00e7\u00e3o, mostrando firmeza para o seu eleitorado, mostrando que est\u00e3o aqui dispostos a trabalhar at\u00e9 a madrugada para impedir o Governo de aprovar a pauta; ou parem de reclamar!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Como orienta o Democratas, Deputado Kim Kataguiri?\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - \"Sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Rep\u00fadio \u00e0s insinua\u00e7\u00f5es de Parlamentares sobre o recebimento, por Deputados, de vantagens il\u00edcitas para aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques e do texo principal da propositura. Apoio \u00e0 proposta da Oposi\u00e7\u00e3o de retirada em bloco dos seus membros do plen\u00e1rio. Defesa de concretiza\u00e7\u00e3o da proposta oposicionista, para avan\u00e7o das vota\u00e7\u00f5es de relevantes mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\". \r\nV.Exa., no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, deve manter a imparcialidade, mas eu, no exerc\u00edcio da Vice-Lideran\u00e7a do meu partido, posso me defender e tamb\u00e9m defender V.Exa. \r\n\u00c9 um absurdo que haja Deputados de oposi\u00e7\u00e3o insinuando que algum Deputado esteja fazendo parte de algum tipo de vota\u00e7\u00e3o com interesse escuso, recebendo algum tipo de vantagem il\u00edcita para votar qualquer coisa neste plen\u00e1rio.\r\nEu pe\u00e7o que se apresente qualquer prova que se tenha contra o Deputado Marcel van Hattem, contra mim, contra qualquer Parlamentar que votou para aprovar o destaque, para derrubar determinado destaque ou para aprovar o texto principal. \r\nMais do que isso, eu quero apoiar a proposta da Oposi\u00e7\u00e3o de se retirar - pe\u00e7o que agregue o tempo da Lideran\u00e7a, Sr. Presidente - da vota\u00e7\u00e3o em protesto, em obstru\u00e7\u00e3o. Acho excelente que a Oposi\u00e7\u00e3o tome essa decis\u00e3o e apoio essa decis\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Que se retire desta sess\u00e3o! \u00c9 uma proposta da pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nEu, se fosse opositor, gostaria de ficar em plen\u00e1rio, ou participar da sess\u00e3o, mesmo virtualmente, para manter a oposi\u00e7\u00e3o. Mas, se a Oposi\u00e7\u00e3o decide se retirar da sess\u00e3o, acho que n\u00f3s devemos prosseguir, mesmo porque, na pauta, n\u00f3s temos - e acho que at\u00e9 podemos avan\u00e7ar - um projeto de lei complementar que regulamenta o teto de gastos, com privatiza\u00e7\u00e3o, com cortes na m\u00e1quina p\u00fablica, com enxugamento de gastos. N\u00f3s tamb\u00e9m podemos aprovar um projeto da pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o - do Deputado Mauro Benevides Filho, que discursou hoje, mais cedo - que tira dinheiro de fundos, inclusive do Fundo Partid\u00e1rio, para solucionar o problema do avan\u00e7o da d\u00edvida no curto prazo. Podemos aprovar todos esses projetos: de privatiza\u00e7\u00e3o, de corte de privil\u00e9gios, de corte de gastos, de regulamenta\u00e7\u00e3o do teto, de repasse de fundos para o corte da d\u00edvida p\u00fablica. \r\nAcho que se a Oposi\u00e7\u00e3o, em protesto, se retira da sess\u00e3o, logo, abre m\u00e3o de orientar, abre m\u00e3o de utilizar o tempo de Lideran\u00e7a, abre m\u00e3o de entrar com requerimento de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o tenho nenhum \u00f3bice a essa proposta e inclusive a apoio, representando o meu partido.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"n\u00e3o\" \u00e0 medida, mesmo porque, como foi colocado pelo L\u00edder do Governo, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o, ainda mais \u00e0s v\u00e9speras de se analisar uma reforma tribut\u00e1ria, para garantir ren\u00fancia fiscal a qualquer setor que seja.\r\nFa\u00e7o parte da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria e reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia dos defensivos agr\u00edcolas para a promo\u00e7\u00e3o do setor, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 que se falar em qualquer tipo de ren\u00fancia tribut\u00e1ria para nenhum setor.\r\nEnt\u00e3o, seguindo essa orienta\u00e7\u00e3o, o voto do Democratas \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T02:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS., MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DEFESA.\r\nMARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Imparcialidade do Deputado Marcel van Hattem na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Associa\u00e7\u00e3o ao discurso proferido pelo Deputado Evair Vieira de Melo em defesa do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de qualquer coisa, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Acho que, antes de qualquer coisa e independentemente dos nossos posicionamentos pessoais, n\u00f3s devemos, uma vez cumprido o papel institucional com a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, conduzir com equil\u00edbrio. Como j\u00e1 dito at\u00e9 por L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, tenho certeza de que a condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. foi imparcial, como deve ser a condu\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero fazer coro com o Deputado E vair Vieira de Melo em rela\u00e7\u00e3o ao que disse sobre o Ministro Tarc\u00edsio, que, como ele bem disse, \u00e9 um servidor da Consultoria Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados. Hoje \u00e9 Ministro da Infraestrutura, hoje \u00e9 atacado. Infelizmente, vemos esse tipo de postura, de oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o. Hoje o Ministro Tarc\u00edsio \u00e9 atacado, mas, quando a Presidente Dilma Rousseff precisou fazer, no seu segundo mandato, uma faxina no seu Minist\u00e9rio, para, segundo a pr\u00f3pria Presidente, limpar o seu Minist\u00e9rio de corrup\u00e7\u00e3o, ela escolheu o Ministro Tarc\u00edsio para comandar o DNIT \u00e0 \u00e9poca. Hoje o PT, infelizmente, faz esse tipo de ataque baixo ao Ministro, mas, quando precisou de algu\u00e9m competente e de algu\u00e9m t\u00e9cnico para conduzir, principalmente, obras em grandes rodovias e estradas pelo Pa\u00eds, chamou um t\u00e9cnico da C\u00e2mara dos Deputados, servidor desta Casa, para conduzir os trabalhos, num governo petista. Isso s\u00f3 mostra a compet\u00eancia do Ministro, que esteve no Governo Dilma, no Governo Temer e agora no Governo Bolsonaro, governos com pensamentos diferentes, mas que exaltaram a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do Ministro Tarc\u00edsio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Posicionamento do DEM favor\u00e1vel \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 3.211, de 2019, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, acerca da redu\u00e7\u00e3o de penas para crimes contra rela\u00e7\u00f5es de consumo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas, com todo o respeito \u00e0s opini\u00f5es divergentes, considera importante a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para o PL 5.675, ainda que a vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja simb\u00f3lica. Trata-se apenas da urg\u00eancia do projeto. O m\u00e9rito n\u00e3o seria analisado sequer este ano. O projeto pode vir para o plen\u00e1rio em outro momento. O partido considera que \u00e9 importante, neste momento, a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do PL 5.675, para adequa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o se trata de nenhum tipo de livramento de crimes, de atenua\u00e7\u00e3o de penas para crimes, mas sim de uma adequa\u00e7\u00e3o somente, no caso do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a uma legisla\u00e7\u00e3o penal que hoje se mostra desproporcional, penalizando sobretudo pequenos e m\u00e9dios comerciantes.\r\nPortanto, para o Democratas, seria importante apenas a delibera\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia a respeito do PL 5.675, ainda que a vota\u00e7\u00e3o seja nominal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5284/20120 PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.880, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, relativa ao Estatuto da Advocacia e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\".\r\nEu s\u00f3 gostaria de dizer, em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, que consideramos importante a mudan\u00e7a no Estatuto da OAB. Tenho apenas uma discord\u00e2ncia pontual, mas este n\u00e3o \u00e9 o momento de apresentar emenda. Trata-se da urg\u00eancia, n\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nEm caso de busca e apreens\u00e3o, por meio de medida cautelar, em escrit\u00f3rio de advocacia, h\u00e1 a necessidade de se apresentar provas previamente periciadas e validadas pelo Poder Judici\u00e1rio, ao contr\u00e1rio de caso de busca e apreens\u00e3o, por exemplo, contra qualquer um de n\u00f3s Parlamentares, situa\u00e7\u00e3o em que basta o ind\u00edcio de materialidade de autoria. Especificamente sobre esse ponto do projeto, sou contr\u00e1rio. Quanto ao resto, sou favor\u00e1vel, mas acho que haver\u00e1 debate a respeito disso, apresenta\u00e7\u00e3o de emenda e de destaque na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 4528/20120 PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.935, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.528, de  2020, sobre o estabelecimento de normas de acesso ao cr\u00e9dito, com vista \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vai orientar favoravelmente ao projeto.\r\nQuero apenas pontuar que s\u00e3o raras as vezes que eu, pessoalmente, concordo com uma medida, com um relat\u00f3rio do Partido dos Trabalhadores. Mas, desta vez, concordo com o relat\u00f3rio do Senador Paulo Rocha, sobre a n\u00e3o necessidade de apresenta\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o trabalhista, do comprovante de pagamento do FGTS, de certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito com a Uni\u00e3o e de pagamento de ITR. Realmente s\u00e3o burocracias desnecess\u00e1rias. Surpreende-me que o Senador tenha inclu\u00eddo isso em seu relat\u00f3rio. N\u00e3o saiu assim da C\u00e2mara. Mas concordo.\r\nOriento \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nPLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES.\r\nLEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 156, de 2016. Atraso na vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021. Perplexidade ante a exist\u00eancia, no texto da proposi\u00e7\u00e3o, de dispositivo sobre a possibilidade da apresenta\u00e7\u00e3o de projetos sem indica\u00e7\u00e3o da estimativa de despesa e da fonte de financiamento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, subo a esta tribuna hoje para falar sobre o projeto que est\u00e1 na pauta, o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, que \u00e9 basicamente, na minha avalia\u00e7\u00e3o, um dos projetos mais importantes deste primeiro bi\u00eanio da C\u00e2mara dos Deputados, que trata da situa\u00e7\u00e3o fiscal do nosso Pa\u00eds e da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas com os Estados.\r\nAli\u00e1s, aproveitando a aten\u00e7\u00e3o do Deputado Mauro Benevides, acho igualmente importantes tanto o projeto de lei complementar proposto por V.Exa., Deputado Mauro, como o proposto pelo Deputado Pedro Paulo, que trata tamb\u00e9m da d\u00edvida p\u00fablica, da situa\u00e7\u00e3o e do cumprimento do teto de gastos para o ano que vem. Sabemos que um dos principais problemas que vamos ter e enfrentar no ano que vem ser\u00e1 justamente o aumento da d\u00edvida p\u00fablica, que vai bater 100% do PIB. Alguns Estados j\u00e1 bateram 200%, como \u00e9 o caso do Rio Grande do Sul. O meu Estado de S\u00e3o Paulo j\u00e1 bateu 150% de endividamento.\r\nE, neste ano, tivemos a triste not\u00edcia de que o pagador de impostos do Brasil foi obrigado a gastar 21,5 bilh\u00f5es de reais em estatais zumbis, estatais que n\u00e3o produzem nada, d\u00e3o preju\u00edzo e hoje s\u00e3o s\u00f3 esqueletos de empresas que algum dia j\u00e1 existiram em Governos passados, estatais de trem, de energia nuclear, de produ\u00e7\u00e3o de chip. Acreditem, n\u00f3s temos uma estatal de produ\u00e7\u00e3o de chip! Isso sem falar nas estatais que ainda est\u00e3o em funcionamento. N\u00e3o s\u00e3o zumbis, mas d\u00e3o preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos, como \u00e9 o caso do preju\u00edzo pela entrega de cartas dos Correios. Aqui eu n\u00e3o falo do servi\u00e7o de entrega em que os Correios competem com outros atores de mercado, mas, sim, daquele de que os Correios t\u00eam o monop\u00f3lio, que \u00e9 a entrega de cartas.\r\nTrata tamb\u00e9m o projeto de lei complementar do corte do \"bolsa lobista\", as famosas ren\u00fancias fiscais, que aumentaram nos \u00faltimos Governos e hoje est\u00e3o em 330 bilh\u00f5es de reais. S\u00e3o setores que fazem lobby no Congresso Nacional, no Pal\u00e1cio do Planalto, e conseguem essas ren\u00fancias fiscais \u00e0 custa do pagador de impostos.\r\nAprovar esses dois projetos \u00e9 fundamental para conseguirmos garantir no ano que vem o pagamento de sal\u00e1rio de servidores de todas as esferas da administra\u00e7\u00e3o, de Estados e Munic\u00edpios e da Uni\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o, de policiais, professores, m\u00e9dicos, de todos os que trabalham em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Endividamento p\u00fablico pode parecer algo inalcan\u00e7\u00e1vel.\r\nGasto p\u00fablico obrigat\u00f3rio pode parecer uma coisa complexa, mas estamos falando de dinheiro do cidad\u00e3o na ponta, estamos falando de sal\u00e1rio de servidor, estamos falando de atendimento de servi\u00e7o p\u00fablico na ponta para o cidad\u00e3o.\r\nNesse sentido, Presidente, tamb\u00e9m muito me preocupa a tramita\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. N\u00f3s nunca aprovamos uma Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias t\u00e3o tarde aqui neste Parlamento, primeiro, infelizmente, por uma defici\u00eancia do Governo em querer enviar inicialmente uma Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias com meta flex\u00edvel.\r\n\u00c9 realmente assustador que tenhamos um Ministro, que se diz liberal, apresentando, veja bem - nenhum Governo petista fez isso -, pela primeira vez, um Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias com meta flex\u00edvel para d\u00e9ficit, ou seja, o Governo basicamente pedia um cheque em branco ao Parlamento para gastar como bem entendesse.\r\nFelizmente, o Governo voltou atr\u00e1s, mas ainda n\u00e3o voltou atr\u00e1s em um dos principais problemas da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que \u00e9 o fato de que pela primeira vez, no ano que vem, se a LDO for aprovada do jeito como est\u00e1 hoje, os Deputados, os Senadores e o Presidente da Rep\u00fablica v\u00e3o poder apresentar projetos sem mostrar a estimativa de despesa e a fonte de financiamento.\r\n\u00c9 isso mesmo que os senhores entenderam: pela primeira vez na hist\u00f3ria da Nova Rep\u00fablica, desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o Governo Federal manda um Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias em que os Deputados, os Senadores e o Presidente da Rep\u00fablica podem apresentar projetos sem mostrar o quanto eles v\u00e3o custar e sem mostrar de onde esse dinheiro vai sair.\r\n\u00c9 justamente o dito liberal Paulo Guedes - que sempre falou que por 30 anos a social-democracia governou o nosso Pa\u00eds, por 30 anos promoveram gastos, por 30 anos n\u00e3o tiveram responsabilidade - que est\u00e1 promovendo isso. Ele assina eletronicamente a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que, pela primeira vez em mais de 40 anos, estabelece que os Deputados, os Senadores e o Presidente da Rep\u00fablica podem apresentar projetos sem dizer de onde o dinheiro vai sair.\r\nEu pensei que isso fosse proposta de governo socialista populista, de governo que defendesse planejamento central, economia planificada, coisa de gente que parou ali no s\u00e9culo passado, nos anos 70, nos anos 80, coisa de gente que ainda pensa como se estivesse na Guerra Fria, que ainda acredita nesse tipo de planejamento, em que o governo decide o que voc\u00ea consome ou que deixa de consumir, qual \u00e9 a faculdade em que voc\u00ea vai ingressar, porque o pa\u00eds precisa de mais engenheiros ou de mais m\u00e9dicos. N\u00e3o interessa o que voc\u00ea quer, interessa o que o pa\u00eds quer, e o pa\u00eds que decide por voc\u00ea s\u00e3o os burocratas que est\u00e3o no governo.\r\nInfelizmente, este Governo apresenta uma proposta que, primeiro, \u00e9 absolutamente irrespons\u00e1vel. Apresentar um projeto de lei ou o Governo lan\u00e7ar uma medida provis\u00f3ria sem ser obrigado a dizer qual \u00e9 a fonte que vai pagar esses recursos significa endividar as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. E isso eu digo aqui para todos os colegas com muita tranquilidade. Ainda n\u00e3o tenho filhos, n\u00e3o tenho netos, mas tanto os meus filhos como os meus netos j\u00e1 est\u00e3o devendo para o Governo, j\u00e1 est\u00e3o devendo aos cofres p\u00fablicos, devido \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias enviada pelo Governo a este Parlamento este ano.\r\nE mais do que isso: depois de mais de 2 meses de obstru\u00e7\u00e3o por birra em rela\u00e7\u00e3o ao comando da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, o Governo tamb\u00e9m atrasou a an\u00e1lise da pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, e n\u00f3s corremos o risco de, pela primeira vez tamb\u00e9m, desde pelo menos a Nova Rep\u00fablica, ter o shutdown, que \u00e9 basicamente o Governo n\u00e3o conseguir gastar nada, como aconteceu nos Estados Unidos recentemente, quando o Presidente Trump n\u00e3o conseguiu consenso no Senado para incluir o or\u00e7amento para construir o muro, n\u00e3o foi aprovada a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias americana, o equivalente a ela nos Estados Unidos, e, quando virou o ano, o governo n\u00e3o poderia juridicamente utilizar nenhum centavo de dinheiro p\u00fablico, sob pena de pris\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e dos Ministros de Estado.\r\n\u00c9 a primeira vez que vivemos essa situa\u00e7\u00e3o, com o perigo de virar o ano sem LDO. Isso significa paralisa\u00e7\u00e3o de todos os servi\u00e7os p\u00fablicos, de todos os servi\u00e7os de assist\u00eancia social. Isso significa que voc\u00ea n\u00e3o vai poder chamar uma ambul\u00e2ncia de emerg\u00eancia se sofrer um acidente no dia 1\u00ba de janeiro de 2021, sem a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode comprar um caf\u00e9 com cart\u00e3o corporativo. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode fazer gasto nenhum, nem o Parlamento pode fazer gasto nenhum, sem a aprova\u00e7\u00e3o dessa Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nN\u00f3s vamos analisar diretamente em plen\u00e1rio porque, primeiro, j\u00e1 temos um questionamento constitucional sobre isso. A Constitui\u00e7\u00e3o define - n\u00e3o \u00e9 o Regimento Interno - que a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias deve passar pela Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. Com certeza algum Deputado que tiver alguma emenda rejeitada vai ingressar no Supremo. Essa decis\u00e3o vai caber, por alguma liminar monocr\u00e1tica de algum Ministro do Supremo, para da\u00ed voltar, e analisarmos o Or\u00e7amento. Em se tratando de LDO, vamos supor, chutar baixo, se cada Deputado apresentar duas emendas, estamos falando da an\u00e1lise de mais de mil emendas \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias direto em plen\u00e1rio na \u00faltima semana que temos para aprovar essa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o urg\u00eancia aos colegas para a aprova\u00e7\u00e3o dos dois projetos de lei complementar que est\u00e3o em pauta hoje, nesta sess\u00e3o, e da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias nesta semana, porque, se virar o ano, independentemente de interesse de Governo, de Oposi\u00e7\u00e3o ou de Centro, sem a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, todos os servi\u00e7os p\u00fablicos v\u00e3o ser obrigados a parar - seriam 100% paralisados.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, DEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nJHC , DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, MACEI\u00d3 (AL).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Oportunidade do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Elei\u00e7\u00e3o do Deputado JHC para Prefeito Municipal de Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se V.Exa. me permitir, gostaria de fazer um coment\u00e1rio sobre o projeto durante a vota\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, gostaria de parabenizar tanto o autor, o Deputado JHC, como o Relator, o Deputado Vinicius Poit. Ali\u00e1s, gostaria de aproveitar a ocasi\u00e3o para, j\u00e1 que estamos votando um projeto do Deputado JHC, parabeniz\u00e1-lo pela vit\u00f3ria nestas elei\u00e7\u00f5es de 2020. A parte ruim \u00e9 que ele deixar\u00e1 de ser nosso colega. Apesar de todas as diverg\u00eancias, \u00e9 um Parlamentar muito competente, foi membro da Mesa Diretora e, sem d\u00favida nenhuma, seguindo os seus ideais, vai fazer uma boa gest\u00e3o.\r\nGostaria de colocar alguns pontos importantes do projeto na minha avalia\u00e7\u00e3o. \r\nPrimeiro, h\u00e1 essa quest\u00e3o do investidor-anjo. O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds em que o investidor-anjo toma os riscos como se fosse administrador da empresa. A pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o de investidor-anjo \u00e9 algu\u00e9m que financia uma atividade, uma startup, uma ideia inovadora, para ver se essa ideia floresce. Se ele tiver preju\u00edzo, ele arca com aquilo que ele investiu. Se a empresa tiver lucro, aquele investimento dele se converte em participa\u00e7\u00e3o. Mas ele n\u00e3o responde pela quebra da empresa, pela recupera\u00e7\u00e3o judicial, por eventuais processos trabalhistas, por d\u00edvidas tribut\u00e1rias, justamente porque ele est\u00e1 fora da administra\u00e7\u00e3o. \r\nO Marco Legal das Startups, colocado de maneira muito competente pelos Deputados JHC e Vinicius Poit, est\u00e1 blindando o investidor-anjo contra esses \u00f4nus. No Brasil, como j\u00e1 foi colocado aqui, a chance de uma empresa falir \u00e9 muito alta. Conforme levantamento, salvo engano, do Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - SEBRAE, a chance de uma empresa falir, fechar as portas depois de aberta, em at\u00e9 5 anos, \u00e9 de at\u00e9 60% no Brasil.\r\n\u00c9 sempre bom lembrar tamb\u00e9m outro dado interessant\u00edssimo do SEBRAE. Quando n\u00f3s falamos de empresa, de empres\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de um magnata, n\u00f3s n\u00e3o estamos falando daquele estere\u00f3tipo de um cara que est\u00e1 l\u00e1 fumando um charuto, com uma cartola, explorando o trabalhador: 99% dos empres\u00e1rios brasileiros s\u00e3o micros e pequenos empres\u00e1rios, que s\u00e3o os respons\u00e1veis pela gera\u00e7\u00e3o de mais da metade dos empregos do Pa\u00eds.\r\nPara fazer um paralelo, a chance de falir, como eu disse, \u00e9 de 60%, o equivalente a seis em cada dez empresas ou a tr\u00eas quintos delas, enquanto a chance de a pol\u00edcia descobrir que voc\u00ea \u00e9 o autor de um crime de homic\u00eddio, por exemplo, \u00e9 de 8%; ou seja, infelizmente, no Brasil, vale mais a pena assaltar e matar o dono da empresa do que abrir a empresa, porque a chance de ser bem-sucedido \u00e9 maior. \r\nEu acho que o Marco Legal das Startups vem para melhorar muito esse ambiente de neg\u00f3cios. Mesmo com todas essas dificuldades impostas \u00e0s empresas, \u00e0s startups brasileiras, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que fez florescer grandes startups, que se tornaram grandes empresas, como iFood, Nubank, 99. Algumas medidas simples t\u00eam um grande impacto na ponta, como facilitar que se abra ou se feche uma empresa, simplificar o registro de marca, que \u00e9 outro ponto trazido pelo projeto, simplificar o acesso ao cr\u00e9dito, simplificar o pagamento de tributos. \r\nAli\u00e1s, Presidente Luis Miranda - V.Exa. muito se interessa pelo tema tribut\u00e1rio -, neste ano j\u00e1 poder\u00edamos ter votado uma simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para todos os setores. \u00c9 uma maluquice que tenhamos um sistema que se chama SIMPLES para facilitar a vida do pequeno empres\u00e1rio, mas que, para todo o resto, \u00e9 complicado, \u00e9 um sistema complexo.\r\nEnt\u00e3o, fica meu apelo para que analisemos, estudemos e aprovemos a reforma tribut\u00e1ria e para que esta seja uma reforma tribut\u00e1ria, como o Marco Legal das Startups, ligada ao s\u00e9culo XXI, sem ideias j\u00e1 superadas no passado, como CPMF de onera\u00e7\u00e3o de ind\u00fastria, taxa\u00e7\u00e3o de PIX, taxa\u00e7\u00e3o de livro, imposto do pecado, que \u00e9 o imposto sobre cigarro, bebida ou a\u00e7\u00facar; que seja uma tributa\u00e7\u00e3o, de fato, moderna e simples.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\", por se tratar de um projeto fundamental, um dos mais importantes desde a vota\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. \r\nOs Estados, hoje, t\u00eam um endividamento gigantesco, sendo o Rio Grande do Sul o mais endividado deles, com d\u00edvida de 200% do PIB. O Estado de S\u00e3o Paulo possui 150% do PIB comprometido com d\u00edvida. Esse projeto \u00e9 fundamental para mantermos o equil\u00edbrio fiscal dos Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPrimeiro, quero refor\u00e7ar mais uma vez a parabeniza\u00e7\u00e3o aos Deputados Pedro Paulo e Mauro Benevides Filho. De campos ideol\u00f3gicos diferentes, eles se uniram por este projeto, que \u00e9 um dos mais importantes, desde a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.\r\nExiste a previs\u00e3o, como foi colocado, de que o Estado venda a\u00e7\u00f5es de empresas estatais, corte ren\u00fancias fiscais, ren\u00fancias tribut\u00e1rias, o famoso \"bolsa-lobista\" - hoje os brasileiros pagam 330 bilh\u00f5es de reais por ano por essas ren\u00fancias tribut\u00e1rias - e fa\u00e7a leil\u00f5es de pagamento de d\u00edvidas. No leil\u00e3o, comumente se vende para aquele que oferece o maior pre\u00e7o. Num leil\u00e3o de pagamento, a l\u00f3gica \u00e9 oposta: aquele que oferece o maior desconto para o recebimento \u00e9 aquele que recebe o pagamento por parte do Governo. Ou seja, \u00e9 uma economia do dinheiro do pagador de impostos, num leil\u00e3o em que aquele que aceita receber menos recebe antes. \u00c9 bom para quem recebe, que \u00e9 pago pelo Estado, que demora a pagar, e \u00e9 bom para o pagador de impostos, que v\u00ea a d\u00edvida paga com o seu dinheiro sendo diminu\u00edda.\r\nInfelizmente, ainda assim, apesar do acordo, n\u00f3s ouvimos discursos contr\u00e1rios ao projeto, que criticaram a aliena\u00e7\u00e3o total ou parcial de a\u00e7\u00f5es por parte dos Estados e dos Munic\u00edpios, para lidarem com a d\u00edvida.\r\nApesar do discurso antibancos e antiempresas, o que v\u00edamos, na pr\u00e1tica, nos Governos petistas, nos Governos de esquerda, era justamente o contr\u00e1rio. O discurso contra bancos n\u00e3o se sustentou, com os juros sendo jogados para 15%, o que transformou o Brasil no para\u00edso dos rentistas, o que tirou dinheiro do pagador de imposto para o pagamento de d\u00edvida, e aumentou a \"bolsa-lobista\", de 78 bilh\u00f5es, em 2006, para 264 bilh\u00f5es, em 2016. Ou seja, a \"bolsa-lobista\", a \"bolsa-empres\u00e1rio\", aumentou em praticamente 200 bilh\u00f5es de reais durante uma gest\u00e3o de esquerda.\r\nTaxa\u00e7\u00e3o de lucro e de grandes fortunas n\u00e3o aconteceu. Pelo contr\u00e1rio. No primeiro mandato do Governo Lula, na reforma tribut\u00e1ria, o Lula abriu m\u00e3o do imposto sobre grandes fortunas, que estava na reforma tribut\u00e1ria, para aprovar a CPMF. Ou seja, onerou mais o cidad\u00e3o comum, onerou mais o mais pobre, em troca de tirar aquilo que era uma das suas principais bandeiras, um dos seus principais discursos, que era o imposto sobre grandes fortunas.\r\nMais do que isso: apesar do discurso contra a privatiza\u00e7\u00e3o, durante o primeiro mandato do Governo Lula, um projeto de decreto legislativo do PSOL prop\u00f4s a revis\u00e3o, a reestatiza\u00e7\u00e3o da Vale, e o PT, um Deputado petista, apresentou relat\u00f3rio contra a reestatiza\u00e7\u00e3o da Vale, dizendo que a privatiza\u00e7\u00e3o da Vale havia causado aumento de emprego, aumento no pagamento de impostos por uma empresa que antes dava preju\u00edzo e aumento nas exporta\u00e7\u00f5es.\r\nOu seja, absolutamente tudo o que foi colocado aqui como uma medida draconiana de ajuste fiscal foi feito durante Governos de esquerda, que discursavam contra bancos, que discursavam contra empresas, mas forneciam ren\u00fancias fiscais e juros de 15% para os rentistas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, INCONSTITUCIONALIDADE, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), INSTALA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nINDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a inconstitucionalidade da vota\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021, \u00e0 revelia da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o do org\u00e3o. Encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de recurso contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia de indeferimento da quest\u00e3o de ordem do orador.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de apresentar duas quest\u00f5es de ordem. \r\nPrimeiro, apresento uma reclama\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 96 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que se aplica subsidiariamente, no caso de omiss\u00e3o do Regimento Comum do Congresso Nacional. E, dependendo da resposta para a segunda quest\u00e3o de ordem, fa\u00e7o a interposi\u00e7\u00e3o de um recurso tamb\u00e9m. Eles se d\u00e3o com base no art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria e a tramita\u00e7\u00e3o, conforme apresentado, mas, creio, n\u00e3o decidido. \r\nO Deputado Paulo Ganime levantou a quest\u00e3o, e o Deputado Marcelo Ramos tamb\u00e9m, sobre a n\u00e3o tramita\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. \u00c9 claro que todos n\u00f3s entendemos que precisamos decidir hoje sobre a LDO. Acho que n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia sobre isso. Cabe registrar e marcar. \r\nAntes de concluir, aproveito para fazer aqui outra quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente. O tempo de quest\u00e3o de ordem na sess\u00e3o do Congresso Nacional \u00e9 de 5 minutos, e a Mesa tem dado 3 minutos. Pe\u00e7o que se fa\u00e7a essa corre\u00e7\u00e3o.\r\nContinuo a quest\u00e3o de ordem.\r\nFalo sobre a n\u00e3o tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, mesmo porque o que n\u00f3s tivemos, nos Plen\u00e1rios da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, foi a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de que medidas provis\u00f3rias poderiam tramitar sem passar pela Comiss\u00e3o Mista, porque a previs\u00e3o constitucional da medida provis\u00f3ria \u00e9 a mesma previs\u00e3o constitucional da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, que deve passar por Comiss\u00e3o para, ent\u00e3o, ser analisada pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\r\nContudo, diferentemente do que houve com medida provis\u00f3ria, o Supremo Tribunal Federal decidiu que a resolu\u00e7\u00e3o da Mesa para tratar de medida provis\u00f3ria era constitucional. Portanto, mesmo sem passar por Comiss\u00e3o Especial, medidas provis\u00f3rias puderam ser aprovadas por esta Casa, por este Congresso Nacional. \r\nEsta mesma decis\u00e3o n\u00e3o foi estendida para o Or\u00e7amento, e se trata de quest\u00e3o constitucional. Como n\u00e3o houve extens\u00e3o da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal para a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o acredito que esteja na autonomia de resolu\u00e7\u00f5es da Mesa do Congresso Nacional mudar a tramita\u00e7\u00e3o constitucional de uma pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nComo j\u00e1 foi bem colocado aqui, n\u00e3o foi em raz\u00e3o da pandemia que a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento n\u00e3o foi instalada, mas em raz\u00e3o de uma disputa de poder, de uma disputa pol\u00edtica. Ent\u00e3o, a justificativa da pandemia utilizada na pr\u00f3pria resolu\u00e7\u00e3o para tratar de medidas provis\u00f3rias tamb\u00e9m n\u00e3o caberia para a quest\u00e3o do Or\u00e7amento.\r\nPara al\u00e9m disso, ap\u00f3s a resposta de V.Exa. em rela\u00e7\u00e3o a esta quest\u00e3o de ordem, eu gostaria de dizer que recentemente n\u00f3s tivemos uma discuss\u00e3o neste Parlamento sobre a quest\u00e3o de o Supremo Tribunal Federal usurpar compet\u00eancia do Poder Legislativo, rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para interferir em outro Poder. Com que moral o Parlamento, o Congresso Nacional...\r\nAinda n\u00e3o foi corrigido, Sra. Presidente, o tempo de quest\u00e3o de ordem no painel.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Kim Kataguiri, esta Presid\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 se baseando nos 5 minutos. Poderia at\u00e9 ter sido registrado o tempo, mas esta Presid\u00eancia tem conduzido o trabalho de modo a que V.Exas. concluam o racioc\u00ednio da quest\u00e3o de ordem. Por isso, eu n\u00e3o estou preocupada com esse registro, porque esta Presid\u00eancia n\u00e3o cortar\u00e1 a voz de V.Exa.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Perfeito. Obrigado, Sra. Presidente.\r\nO que eu quero questionar \u00e9 isto: como o Parlamento, posteriormente - e fa\u00e7o quest\u00e3o de que isto fique registrado nos Anais da Casa -, vai questionar medida do Supremo Tribunal Federal que diz respeito ao texto constitucional, se a pr\u00f3pria Casa, no uso das suas atribui\u00e7\u00f5es, desrespeita o texto da Constitui\u00e7\u00e3o para tratar de mat\u00e9ria que \u00e9 de compet\u00eancia da pr\u00f3pria Casa?\r\nEu acredito que isso, no longo prazo, talvez no m\u00e9dio prazo, cobre o seu pre\u00e7o. Quando o Supremo Tribunal Federal tomar uma decis\u00e3o ou quando algum Ministro do Supremo lan\u00e7ar uma liminar, monocraticamente, interferindo em atribui\u00e7\u00f5es deste Parlamento, este Parlamento n\u00e3o vai poder posar de legalista, este Parlamento n\u00e3o vai poder posar de defensor da Constitui\u00e7\u00e3o, porque o pr\u00f3prio Parlamento desrespeita a Constitui\u00e7\u00e3o, ao n\u00e3o instalar a Comiss\u00e3o e analisar diretamente em Plen\u00e1rio uma pe\u00e7a de 420 p\u00e1ginas, que \u00e9 uma pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o, diga-se de passagem. Para quem estiver interessado em ler romances, informo que acabou de sair um relat\u00f3rio da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, estipulando um crescimento, para o ano que vem, de 3,2% e taxa b\u00e1sica de juros de 2%, o que todos n\u00f3s sabemos que n\u00e3o vai acontecer. O pr\u00f3prio Governo sabe que n\u00e3o vai acontecer.\r\nQuero marcar tamb\u00e9m, Sra. Presidente, o desrespeito do Governo ao n\u00e3o trazer o L\u00edder do Congresso Nacional para a tramita\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que deveria ser uma das pe\u00e7as mais importantes para se evitar que no ano que vem tenhamos a paralisa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nEspero a decis\u00e3o de V.Exa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Kim, eu concordo plenamente com V.Exa. em g\u00eanero e n\u00famero, mas discordo em grau, porque o grau est\u00e1 sendo medido justamente pela urg\u00eancia da mat\u00e9ria. N\u00f3s vamos votar a LDO.\r\nSobre os demais pontos, assim como falei com o Deputado Marcelo Ramos, concordo plenamente com V.Exa. Acolherei todos esses registros que se fizeram nesse momento. \r\nNo que depender de mim, na reuni\u00e3o da Mesa o meu voto \u00e9 a favor da obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o da CMO, mas, como V.Exa. sabe, eu sou uma dentro da Mesa. N\u00f3s teremos que levar este assunto n\u00e3o s\u00f3 ao Presidente Davi Alcolumbre, mas tamb\u00e9m aos demais membros da Mesa. O que estou declarando aqui \u00e9 que concordo plenamente. Acho que \u00e9 um dever nosso a aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, mas chegamos a um ponto em que a LDO precisa ser votada, para n\u00e3o pararmos o Pa\u00eds.\r\nE registro que este Parlamento deixou mais do que nunca, durante o ano inteiro, a marca da responsabilidade. N\u00e3o deixou de votar mat\u00e9rias e n\u00e3o deixar\u00e1 o Pa\u00eds sem votar a LDO. Por\u00e9m, declaro o meu voto de concord\u00e2ncia no sentido de que a CMO possa ser instalada para que possa ser discutido o Or\u00e7amento, pela urg\u00eancia de tempo. \r\nEste \u00e9 o entendimento que esta Presid\u00eancia faz, deixando claro o registro de todas as manifesta\u00e7\u00f5es e j\u00e1 declarando abertamente a minha posi\u00e7\u00e3o no sentido da abertura da CMO. A LDO \u00e9 uma quest\u00e3o de responsabilidade; para a CMO, n\u00f3s temos que fazer esse movimento.\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ent\u00e3o, para que n\u00f3s possamos posteriormente levar essa quest\u00e3o a voto e n\u00e3o criar esse precedente perverso, dado o indeferimento da quest\u00e3o de ordem, como todos n\u00f3s sabemos que vamos deliberar sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias hoje, eu gostaria de recorrer da decis\u00e3o de V.Exa. para que o recurso seja encaminhado para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a fim de n\u00e3o firmarmos esse precedente para as pr\u00f3ximas Legislaturas.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Concordo. Est\u00e1 acolhido o recurso de V.Exa. \r\nCom a palavra o Deputado Bibo Nunes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PODER EXECUTIVO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, AN\u00c1LISE.\r\nLOBBY, REN\u00daNCIA FISCAL, CONTINUIDADE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Disposi\u00e7\u00e3o da Casa e do orador para a aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021. Car\u00e1ter fict\u00edcio do projeto da LDO encaminhado ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de programa de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Continuidade da pol\u00edtica de ren\u00fancia fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nAcho que o painel de vota\u00e7\u00e3o mostra bastante bem que existe uma disposi\u00e7\u00e3o da Casa de aprovar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Eu, pessoalmente, votarei a favor, apesar de uma s\u00e9rie de cr\u00edticas que tenho a fazer ao projeto enviado pelo Governo. Mas gostaria de ressaltar que a desculpa de que \"Ah! O Governo \u00e9 bom, o Governo funciona, Bolsonaro \u00e9 o monopolista das virtudes; o Congresso \u00e9 que atrapalha\" n\u00e3o se sustenta.\r\nVejam que na vota\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, uma das vota\u00e7\u00f5es mais importantes para o Governo n\u00e3o paralisar os servi\u00e7os p\u00fablicos, o PT, o PDT, o PSB, partidos de oposi\u00e7\u00e3o, est\u00e3o votando favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, justamente por entenderem a magnitude da responsabilidade de aprovar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para o ano que vem, mesmo que isso signifique uma ajuda, ainda que indireta, ao Governo.\r\nSra. Presidente, o PLDO apresentado pelo Governo Bolsonaro \u00e9 uma pe\u00e7a de fic\u00e7\u00e3o, \u00e9 um romance. O Governo est\u00e1 trabalhando com uma expectativa de crescimento do PIB de 3,2%, j\u00e1 descontada a infla\u00e7\u00e3o, e com uma taxa de juros m\u00e9dia de 2,1%. Eu fa\u00e7o um compromisso p\u00fablico aqui, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados: se no ano que vem se confirmar essa previs\u00e3o do Governo nesta lei or\u00e7ament\u00e1ria absolutamente irreal de termos um crescimento do PIB de 3,2% e uma taxa de juros de 2,1%, eu dou cambalhota de cueca na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Isso aqui n\u00e3o existe! A receita com a qual o Governo est\u00e1 trabalhando n\u00e3o existe. E o Ministro Paulo Guedes adora dizer que o Brasil vai surpreender. At\u00e9 agora, s\u00f3 surpreendeu na lentid\u00e3o para termos a vacina e finalmente haver a retomada econ\u00f4mica no ano que vem.\r\nO Governo n\u00e3o apresenta um projeto para as privatiza\u00e7\u00f5es e diz: \"Ah, o Governo n\u00e3o privatiza porque o Congresso n\u00e3o aprova\". O Governo nem sequer apresentou o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o. E na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o existe a previs\u00e3o de nenhuma privatiza\u00e7\u00e3o. E, se algu\u00e9m ainda acreditava que o Governo iria privatizar alguma coisa, veja o discurso do Presidente Jair Bolsonaro na CEAGESP, um discurso que caberia perfeitamente na boca de qualquer Parlamentar da Oposi\u00e7\u00e3o ou na boca do ex-Presidente Lula ou da ex-Presidente Dilma: \"N\u00e3o deixarei sucatear esta estatal, ela \u00e9 de voc\u00eas. Podem confiar em mim\". Esse \u00e9 um discurso que caberia perfeitamente na boca de qualquer l\u00edder sindicalista, de qualquer l\u00edder de esquerda. E dezenas e dezenas de estatais n\u00e3o dependem da aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional para serem privatizadas, inclusive a EBC, que o Bolsonaro chamava de \"TV Lula\", que o Bolsonaro sempre criticou pelos apadrinhados pol\u00edticos que eram colocados nessa estatal.\r\nAs \u00fanicas empresas estatais que precisam de aval do Congresso Nacional para serem privatizadas s\u00e3o: o Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica, os Correios, a PETROBRAS e os bancos regionais. E nenhum deles o Bolsonaro diz que vai privatizar, pelo contr\u00e1rio, j\u00e1 disse que \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, da Caixa, dos Correios e da PETROBRAS, com um velho discurso de que s\u00e3o empresas estrat\u00e9gicas. Estrat\u00e9gicas para quem? Estrat\u00e9gicas para o Governo, que agora tem uma nova base e precisa colocar os seus apadrinhados pol\u00edticos dentro dessas empresas estatais.\r\nAl\u00e9m disso, o Governo excluiu o investimento em estatais da transpar\u00eancia da nua presta\u00e7\u00e3o de contas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, com um aumento de mais de 100 bilh\u00f5es de reais nos gastos do Governo. Meu tataraneto, que nem sequer nasceu ainda, j\u00e1 est\u00e1 devendo, devido a essa Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias enviada pelo Governo.\r\nInicialmente, o projeto previa 150 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit; agora, j\u00e1 est\u00e1 prevendo d\u00e9ficit de 247 bilh\u00f5es de reais! De onde \u00e9 que surgiram esses 100 bilh\u00f5es de reais de rombo, esses 100 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit? De onde \u00e9 que o Governo tirou esse rombo?\r\nAs despesas obrigat\u00f3rias trazem aumento de sal\u00e1rio para o funcionalismo p\u00fablico, ou seja, aumento de gasto com folha de pagamento.\r\nAprovamos, aqui, um socorro para os Estados, ontem mesmo, na sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. E, hoje, Deputados e Senadores da base do Presidente da Rep\u00fablica, do Governo, votam um projeto que aumenta a despesa obrigat\u00f3ria, uma Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias que aumenta a despesa obrigat\u00f3ria, quando ontem condicionamos o socorro aos Estados a corte de despesa obrigat\u00f3ria, um saldo de mais de 31,6 bilh\u00f5es de reais. Em 2019, tivemos corte nas despesas obrigat\u00f3rias, que \u00e9 o que tem que acontecer. \u00c9 preciso tirar as contas da elite do funcionalismo p\u00fablico de Bras\u00edlia do lombo do trabalhador, do lombo de quem emprega, de quem empreende, de quem produz.\r\nE eu chamo a aten\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, para mais um aspecto, que n\u00e3o me canso de repetir nesta tribuna: continuam as ren\u00fancias fiscais, os privil\u00e9gios para determinados setores que fazem lobby neste Congresso Nacional e no Pal\u00e1cio do Planalto. Continuam os incentivos de mais de 330 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancia tribut\u00e1ria, incentivo que n\u00e3o foi criado neste Governo, vem de Governos passados, mas ainda \u00e9 sustentado por este Governo, e isso inclui 177 milh\u00f5es de reais de ren\u00fancia tribut\u00e1ria para t\u00e1xi. O Governo que se diz moderno, o Governo que se diz liberal est\u00e1 defendendo um or\u00e7amento que coloca mais peso ainda nas costas do trabalhador.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  RETIRADA, SUBS\u00cdDIO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MANUTENC\u00c3O, ENERGIA, \u00d3LEO DIESEL , CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"n\u00e3o\", mas pessoalmente, como Parlamentar, n\u00e3o poderia deixar de registrar, dentro do \u00e2mbito desta medida provis\u00f3ria, retrocessos e preju\u00edzos, especialmente para o Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nN\u00f3s vemos, como foi colocado pelo Deputado Vitor Lippi, que se tira o subs\u00eddio do fio - eu concordo pessoalmente com a retirada desse subs\u00eddio e de todos os subs\u00eddios para todas as energias, renov\u00e1veis, e\u00f3lica, solar e biomassa - e se mant\u00e9m o subs\u00eddio para o diesel, pago principalmente pelo Sul, pelo Sudeste, especialmente pelo Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEnt\u00e3o, se vai retirar o subs\u00eddio da energia e\u00f3lica, solar... Sou contra subs\u00eddio de qualquer esp\u00e9cie, n\u00f3s j\u00e1 temos mais de 330 bilh\u00f5es de ren\u00fancia fiscal. Sou contra subs\u00eddio, qualquer um. Agora, se vai retirar da energia limpa, que ao menos se retire da suja tamb\u00e9m. N\u00e3o faz o menor sentido tirar da limpa para manter as usinas a diesel, que s\u00e3o as mais poluente e as mais caras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nMPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pessoalmente, eu vejo pontos favor\u00e1veis - acredito que sejam positivos - nesta medida provis\u00f3ria, mas fato \u00e9 que o Governo fez lamban\u00e7a nesta medida provis\u00f3ria. O Governo misturou temas que n\u00e3o est\u00e3o relacionados e que s\u00e3o extremamente complexos para serem deliberados desta maneira como est\u00e1 sendo levada a discuss\u00e3o. O Governo misturou tratamento de subs\u00eddio para energia renov\u00e1vel com m\u00e9todo de c\u00e1lculo da CDE, com financiamento de Angra 3, com revis\u00e3o de pol\u00edtica de desenvolvimento regional baseada em matriz energ\u00e9tica. A maior parte do Plen\u00e1rio n\u00e3o sabe o que est\u00e1 votando. Esta \u00e9 a realidade, Presidente. Isso porque o Governo misturou muitos temas em uma s\u00f3 medida provis\u00f3ria, sem dialogar com os L\u00edderes, sem dialogar com os Deputados.\r\nMais do que isso: eu n\u00e3o vejo aqui nenhum representante do Governo com capacidade... Perd\u00e3o. Foi infeliz o uso da palavra \"capacidade\". N\u00e3o vejo aqui nenhum representante do Governo com o conhecimento necess\u00e1rio desta mat\u00e9ria para tratar especificamente de cada ponto. Exemplifico: por que est\u00e3o sendo perdoados 3 bilh\u00f5es de reais da RGR? A maior parte dos Deputados est\u00e1 votando esta mat\u00e9ria sem sequer saber o que \u00e9 RGR. Estamos deliberando esta medida provis\u00f3ria agora sem o m\u00ednimo debate, sem informa\u00e7\u00e3o alguma. Por que esse perd\u00e3o est\u00e1 sendo dado? Por que estamos retirando recursos do pagador da conta de luz, da popula\u00e7\u00e3o, do mercado cativo, para pagar Angra 3?\r\nPor que estamos refazendo um contrato com Angra 3, segundo o qual, inicialmente, era de 200 reais o megawatt-hora, e agora est\u00e1 sendo negociado a 500 reais o megawatt-hora? Por que estamos obrigando o pagador da conta de luz a pagar mais para financiar uma obra que est\u00e1 parada at\u00e9 hoje por corrup\u00e7\u00e3o, por inefici\u00eancia, por incompet\u00eancia do Estado brasileiro - n\u00e3o deste Governo, mas da estrutura do Estado de maneira geral? E a revis\u00e3o do c\u00e1lculo da CDE, que aumenta o subs\u00eddio para alguns Estados do Norte? E as contas de luz do resto dos pagadores?\r\nComo j\u00e1 coloquei na orienta\u00e7\u00e3o, eu sou favor\u00e1vel ao fim de todos os subs\u00eddios, inclusive para energias renov\u00e1veis, como est\u00e1 sendo colocado na medida provis\u00f3ria do Governo, mas n\u00e3o d\u00e1 para acabar com o subs\u00eddio da energia renov\u00e1vel defendendo o subs\u00eddio para diesel. Sou favor\u00e1vel, Deputado Arnaldo - e respeito muito o profundo conhecimento que V.Exa. tem desta mat\u00e9ria -, a que se finalizem os subs\u00eddios e os encargos, para que o pagador, na ponta, pague menos, a que se passe mais dinheiro do fundo de P&amp;D para a CDE, para que o pagador da conta de luz pague menos. Agora, misturar isso com Angra 3, misturar isso com os outros subs\u00eddios e com o rec\u00e1lculo da CDE para o Norte e para o Nordeste? Infelizmente, o Governo fez besteira. Eu acredito, pela vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta, na qual o Governo n\u00e3o teve a maioria de 257 votos, que isso vai comprometer a aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria e vai interditar a discuss\u00e3o neste ano.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Caos gerado diante da tratativa de temas diversos e complexos pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputado Evair Vieira de Melo, mais uma vez em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, quero primeiro esclarecer a quem nos assiste que a medida provis\u00f3ria, um projeto de lei com efic\u00e1cia imediata enviado pelo Governo, chegou ao Parlamento tratando de v\u00e1rios assuntos diferentes: subs\u00eddio do setor el\u00e9trico para pessoas de baixa renda; subs\u00eddio para fontes de energia limpa e renov\u00e1vel; repasse de um fundo que hoje est\u00e1 parado, dinheiro carimbado para pesquisa e desenvolvimento, que ser\u00e1 enviado para financiar a CDE, justamente aquela parcela da tarifa de energia - a conta de luz, que todo mundo paga - que subsidia a conta de pessoas mais pobres e de programas como o Luz para Todos, por exemplo; e continuidade da constru\u00e7\u00e3o de Angra 3, que \u00e9 uma usina nuclear. Al\u00e9m disso, a medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m abre concorr\u00eancia para contratos de distribuidoras que venceram e est\u00e3o operando sem concess\u00e3o desde 2018, como \u00e9 o caso da distribuidora do Amap\u00e1. \r\nExistem pontos positivos, como o fim dos subs\u00eddios, a que eu, pessoalmente, sou favor\u00e1vel em qualquer hip\u00f3tese. Alguns Parlamentares acreditam que o Estado brasileiro, que o Governo deveria incentivar fonte A ou fonte B, ind\u00fastria A ou ind\u00fastria B. Eu, pessoalmente, acredito que, mesmo quando o Governo toma uma medida acertada e subsidia um setor que est\u00e1 dando certo, ele erra s\u00f3 por estar decidindo subsidiar um setor. O investimento do Pa\u00eds deve ser decidido pelas pessoas que empreendem, que produzem, e n\u00e3o n\u00f3s, dentro do Parlamento, devemos decidir o que \u00e9 prioridade ou n\u00e3o mandar esse dinheiro. Ent\u00e3o, a decis\u00e3o, certa ou errada, a fonte, certa ou errada, enfim, a decis\u00e3o por si s\u00f3 \u00e9 errada. \r\nEu queria colocar mais uma vez que o Governo enrola o debate, interdita o debate ao tratar de v\u00e1rios temas diferentes dentro de uma medida provis\u00f3ria s\u00f3, e temas complexos, por v\u00e1rias raz\u00f5es. Os Deputados podem ser favor\u00e1veis ou contr\u00e1rios \u00e0 mat\u00e9ria por diferentes aspectos, seja pelo subs\u00eddio, ao qual sou contr\u00e1rio em toda e qualquer hip\u00f3tese, seja pela privatiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual sou favor\u00e1vel, mas h\u00e1 Deputados de esquerda que s\u00e3o contr\u00e1rios. Ent\u00e3o, acabou misturando muita coisa, o que cria essa confus\u00e3o e faz com que a maior parte dos Deputados sequer tenha o conhecimento m\u00ednimo da mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo apreciada.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a composi\u00e7\u00e3o das contas de energia el\u00e9trica. Aspecto positivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma pequena explica\u00e7\u00e3o sobre a composi\u00e7\u00e3o da conta de luz, que tem rela\u00e7\u00e3o direta com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, que estamos votando.\r\nExiste, primeiro, o custo da gera\u00e7\u00e3o de energia em si. A principal matriz el\u00e9trica do Brasil \u00e9 a matriz hidrel\u00e9trica. N\u00f3s temos usinas hidrel\u00e9tricas, em quedas d'\u00e1gua, que, com as turbinas, geram energia, que \u00e9 passada para a maior parte dos Munic\u00edpios. As energias que estamos debatendo aqui - a solar, a e\u00f3lica, a produzida por biomassa, sobre as quais alguns Deputados colocam seu posicionamento com muita veem\u00eancia - representam uma porcentagem muito pequena da energia gerada no nosso Pa\u00eds, cerca de 1%.\r\nA composi\u00e7\u00e3o da conta de luz \u00e9 a seguinte: custo da gera\u00e7\u00e3o de energia em si, do el\u00e9tron que passa pelo fio; custo da transmiss\u00e3o, o custo do fio, daquelas torres que vemos quando percorremos rodovias; custo da distribui\u00e7\u00e3o, por meio da qual a energia chega ao Estado, \u00e0 cidade, \u00e0s casas; e custo dos encargos, que somam os subs\u00eddios e os impostos. O Deputado Arnaldo n\u00e3o me deixa mentir, 65% da composi\u00e7\u00e3o da conta de luz corresponde a encargos - impostos, tributos, subs\u00eddios.\r\nEu pergunto - e aqui ressalto um ponto positivo da medida provis\u00f3ria e concordo com o Deputado Arnaldo Jardim - por que o subs\u00eddio para energia de quem est\u00e1...\r\nN\u00f3s temos dois mercados de energia diferentes, \u00e9 importante ressaltar para quem nos est\u00e1 assistindo: o mercado cativo, que \u00e9 o da minha casa, da sua casa, todo mundo que est\u00e1 conectado na rede de energia est\u00e1 no mercado cativo, e o mercado livre, que \u00e9 aquele em que h\u00e1 disputa entre os geradores de energia, shoppings e empresas, e h\u00e1 a possibilidade de escolher de quem comprar energia. N\u00f3s cidad\u00e3os comuns n\u00e3o temos essa possibilidade, porque estamos no mercado cativo.\r\nPor que estou dizendo isso? Por que o cidad\u00e3o mais pobre precisa pagar 65% de encargo, o que inclui subs\u00eddio e imposto, para subsidiar energia limpa que est\u00e1 indo para o mercado aberto, para o mercado livre? Por que o cidad\u00e3o mais pobre, que paga encargo e imposto na sua conta de luz - e aqui n\u00e3o estou me colocando contra a energia e\u00f3lica, a energia solar, a energia gerada por biomassa, eu sou a favor -, tem que pagar o subs\u00eddio do shopping, que compra energia solar, tem que pagar o subs\u00eddio de quem gera energia solar na sua casa e vende para o mercado livre, tem que pagar o subs\u00eddio do empres\u00e1rio que investe em fazenda de energia solar e vende para o mercado livre?\r\nEste \u00e9 o principal questionamento: por que precisamos deixar a conta de luz do mais pobre mais cara para pagar subs\u00eddio para a conta de luz do mais rico, que est\u00e1 no livre mercado? E vou al\u00e9m. Por que n\u00f3s precisamos limitar as op\u00e7\u00f5es de escolha do mais pobre, que \u00e9 obrigado a comprar energia de quem o Governo escolhe, em vez de possibilitar que ele escolha qual energia vai comprar? Por que n\u00e3o abrimos o mercado, como os shoppings e as empresas e o pr\u00f3prio Governo podem fazer, para todo mundo?\r\nEu deixo esse questionamento em rela\u00e7\u00e3o aos subs\u00eddios e aos incentivos. Pode at\u00e9 haver opini\u00f5es divergentes sobre a exist\u00eancia deles, como eu mesmo sou contr\u00e1rio, mas tirar do bolso do mais pobre, realmente, \u00e9 uma perversidade que n\u00e3o se explica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, senhor!\r\nAproveitando o momento para fazer uma defer\u00eancia a uma observa\u00e7\u00e3o importante do Deputado General Peternelli, o destaque trata de pesquisa de tecnologia para armazenamento de energia solar, e\u00f3lica e biomassa. Portanto, n\u00e3o se trata de investimento na energia si, mas em baterias, para armazen\u00e1-la.  \r\nFa\u00e7o aqui uma breve explica\u00e7\u00e3o disso. Energia e\u00f3lica, solar e biomassa n\u00e3o s\u00e3o energias despach\u00e1veis, o que significa, parafraseando Dilma Rousseff, que n\u00e3o conseguimos estocar nem vento, nem sol, nem nada para gerarmos energia no momento em que quisermos. Por isso, precisamos armazen\u00e1-la em baterias. E vai justamente nesse sentido o art. 4\u00ba da Lei 9.991, de 2000.\r\nSr. Presidente, eu queria somente fazer uma corre\u00e7\u00e3o. Eu disse que 65% da conta de luz s\u00e3o de encargos e impostos, mas eu errei o n\u00famero. O n\u00famero \u00e9 50%. S\u00f3 50% da conta de luz s\u00e3o relativos a impostos e encargos.\r\nO Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 83, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas vota \"n\u00e3o\", apesar de pessoalmente o meu voto ser favor\u00e1vel, por entender que o que realmente interessa \u00e9 a melhor qualidade, o melhor pre\u00e7o do produto, e n\u00e3o a origem.\r\nEu acho que o que o cidad\u00e3o brasileiro est\u00e1 pensando na ponta \u00e9 se \u00e9 para ele. Se for para ele, n\u00e3o interessa a empresa contratada. No final, a tecnologia \u00e9 contratada para o cidad\u00e3o brasileiro, e n\u00e3o necessariamente de uma empresa qualquer.\r\nO Estatuto Militar j\u00e1 tentou fazer esse tipo de tecnologia com a Cobra, com estatal de chip, que at\u00e9 hoje \u00e9 zumbi, d\u00e1 21,5 bilh\u00f5es de reais de preju\u00edzo por ano. N\u00e3o deu certo. N\u00e3o \u00e9 agora que vamos fazer dar certo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Leitura pelo orador na condi\u00e7\u00e3o de relator ad hoc, designado no plen\u00e1rio, do parecer oferecido pelo Deputado Elmar Nascimento ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiro, vou fazer um curto pre\u00e2mbulo em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, que trata de desvincula\u00e7\u00e3o de fundos que hoje est\u00e3o com o dinheiro carimbado, mas parado, e que poderia ser utilizado - inclusive, h\u00e1 uma emenda da Deputada Tabata Amaral que foi incorporada ao relat\u00f3rio - para financiar educa\u00e7\u00e3o e para financiar v\u00e1rios outros setores.\r\nIsso mesmo, Deputada Tabata Amaral, foi acatada a emenda. Percebi que chamei aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. O Deputado Elmar a acatou.\r\nFa\u00e7o uma defer\u00eancia ao Deputado Elmar Nascimento, que foi o Relator desta mat\u00e9ria e que infelizmente n\u00e3o pode estar aqui no plen\u00e1rio, porque se recupera da infec\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Mauro Benevides Filho, que \u00e9 um dos autores e principais militantes pela aprova\u00e7\u00e3o dessa desvincula\u00e7\u00e3o de fundos. Temos hoje mais de 150 bilh\u00f5es de reais parados em fundos, que poderiam ser usados para o combate \u00e0 pandemia e poderiam ser usados para conter o aumento exponencial da d\u00edvida p\u00fablica, que assusta para o ano que vem, em raz\u00e3o do avan\u00e7o dos gastos obrigat\u00f3rios.\r\nPortanto, Sr. Presidente, fa\u00e7o defer\u00eancia ao Deputado Elmar Nascimento, Relator desta mat\u00e9ria, e ao Deputado Mauro Benevides Filho, autor. Veja que \u00e9 uma uni\u00e3o entre esquerda e direita. S\u00e3o Deputados de espectros diferentes no campo pol\u00edtico, concordando que n\u00e3o se pode ter dinheiro parado em fundos. Isso deveria ser uma coisa \u00f3bvia, senso comum. Ali\u00e1s, na minha avalia\u00e7\u00e3o, todas as receitas da Uni\u00e3o deveriam ser desvinculadas. O PT, durante o Governo Lula, aprovou a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas da Uni\u00e3o. Bolsonaro e Paulo Guedes vivem falando de desvincular todas as receitas. N\u00f3s precisamos que o gestor p\u00fablico utilize o dinheiro onde o setor p\u00fablico precisa.\r\nEu lembro que, na minha cidade, Indaiatuba, no interior de S\u00e3o Paulo, todos os anos, o Prefeito tinha que trocar os computadores de todas as escolas para chegar ao m\u00ednimo constitucional de gastos com a educa\u00e7\u00e3o, porque sobrava dinheiro. Era uma das poucas cidades em que sobrava dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o, mas faltava para a sa\u00fade. Ele n\u00e3o conseguia repassar o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade por causa da vincula\u00e7\u00e3o. Num \u00e2mbito muito menor, \u00e9 claro, estamos tratando disso agora em rela\u00e7\u00e3o a esses fundos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia \u00e9 \"pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, e de seu apensado, na forma do substitutivo em anexo\" - que j\u00e1 se encontra no sistema da C\u00e2mara h\u00e1 mais de 24 horas, como determina o Regimento; a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 \"pela adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, e de seu apensado e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia\"; e a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e9 \"pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, de seu apensado e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia\".\r\nMais uma vez, fa\u00e7o defer\u00eancia ao Deputado Elmar Nascimento, respons\u00e1vel por este relat\u00f3rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITITUTIVO, PLP 137/2020,PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"sim\", pela import\u00e2ncia do projeto, da mat\u00e9ria, bilh\u00f5es de reais sendo enviados para setores fundamentais do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\nMais do que isso: aproveitando esse projeto que garante, pelo menos num curto prazo, um pouco de al\u00edvio ao nosso Pa\u00eds, um pouco de recurso para de fato atender quem precisa, eu fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares e ao pr\u00f3prio Governo, \u00e0 Esplanada dos Minist\u00e9rios, para que, pelo amor de Deus, no mesmo sentido deste projeto, contenham os gastos p\u00fablicos e o aumento da d\u00edvida p\u00fablica!\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos esse filme uma vez. Ele ainda n\u00e3o est\u00e1 velho, mas j\u00e1 est\u00e1 se repetindo. Pelo amor de Deus! Eu apelo aos Parlamentares e \u00e0 Esplanada dos Minist\u00e9rios para que privatizem as empresas que podem ser privatizadas sem a autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso: EBC, Valec, INFRAERO e todas as outras. Enviem cortes de gasto num curto prazo, na reforma administrativa. Fa\u00e7am o que o Governo havia se comprometido a fazer. O rumo das contas p\u00fablicas, n\u00f3s j\u00e1 vimos na LDO, \u00e9 assustador, e este Parlamento s\u00f3 pode agir provocado pelo Executivo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apelo \u00e0s Lideran\u00e7as do Governo e do PDT de retirada de requerimentos de destaques apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dialogar aqui com o Governo.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o deste PLP, existem 13 destaques. Isso significa, basicamente, n\u00f3s abrirmos m\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de diversos projetos que est\u00e3o na pauta para deliberar sobre v\u00e1rios destaques que v\u00e3o ser derrotados em plen\u00e1rio e que, na minha avalia\u00e7\u00e3o, poderiam servir como uma marca\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o, posteriormente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 com um acordo com a Mesa e com os L\u00edderes.\r\nEu n\u00e3o sei, Deputado General Peternelli, se V.Exa. est\u00e1, em plen\u00e1rio, representando o Governo ou o seu partido, o PSL. \r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Estou representando o PSL. O Governo est\u00e1 orientando remotamente. \r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Gostaria, ent\u00e3o, de dialogar com os partidos da base do Governo, visto que 5 dos 13 destaques que foram apresentados s\u00e3o de partidos da base. Gostaria de fazer um apelo, pois a maior parte desses destaques s\u00e3o para suprimir determinado fundo da desvincula\u00e7\u00e3o. Todos os fundos s\u00e3o importantes, todas as \u00e1reas que est\u00e3o sendo tratadas s\u00e3o importantes, s\u00f3 que n\u00f3s estamos vivendo um momento de excepcionalidade. Por isso, eu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes da base do Governo para que retirem 4 desses 5 destaques. \r\nUm destaque faz sentido, do ponto de vista t\u00e9cnico, para n\u00f3s enviarmos o projeto para o Senado sem a parte de que j\u00e1 tratamos na Lei Complementar n\u00ba 101. Mas 4 destaques s\u00e3o para tratar de outros assuntos. \r\nQuero dialogar tamb\u00e9m com um partido da Oposi\u00e7\u00e3o, o PDT, que \u00e9 o partido do Deputado Mauro Benevides. O PDT apresentou dois destaques. Pe\u00e7o que retire o destaque que tamb\u00e9m trata de um fundo. O outro destaque, assim como o destaque do Governo, trata de uma mat\u00e9ria que j\u00e1 foi aprovada na Lei Complementar n\u00ba 101, ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 por que mant\u00ea-la no texto.\r\nPortanto, repetindo o apelo, existem 13 destaques. O Governo apresentou 5 destaques, e o PDT, que \u00e9 o partido do autor do projeto, apresentou 2 destaques. Um destaque do Governo \u00e9 necess\u00e1rio do ponto de vista t\u00e9cnico, de reda\u00e7\u00e3o. Um destaque do PDT \u00e9 necess\u00e1rio do ponto de vista t\u00e9cnico, de reda\u00e7\u00e3o. Mas 5 destaques, somando o do PDT e os dos partidos da base do Governo, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios para o encaminhamento da mat\u00e9ria ao Senado.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o esse apelo aos L\u00edderes, para que n\u00f3s ganhemos tempo para votar mais mat\u00e9rias na noite de hoje. Eu tenho certeza de que existem projetos de interesse de v\u00e1rios Deputados, de minha autoria, inclusive, e da autoria de v\u00e1rios outros partidos da base e da Oposi\u00e7\u00e3o, que t\u00eam consenso para serem votados. Mas os destaques do PLP 137 obstam a pauta.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Obrigado, Deputado Kim.\r\nO SR. DANIEL ALMEIDA (PCdoB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para constar o voto do PCdoB no painel, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Pois n\u00e3o, Deputado Daniel. \r\nO SR. VITOR LIPPI (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Kim, eu n\u00e3o entendi a proposta de V.Exa. A proposta \u00e9 retirar os destaques ou vot\u00e1-los em bloco?\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - A minha proposta se baseia no fato de que a maior parte dos destaques apresentados pela base do Governo tratam da retirada de determinados fundos do texto.\r\nEsse \u00e9 um projeto que foi dialogado com o Minist\u00e9rio da Economia, com cujo apoio conta. O Minist\u00e9rio da Economia e o Governo, de maneira geral, fecharam quest\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o do texto, para que todos os fundos listados sejam desvinculados, a fim de tratarmos desta atual situa\u00e7\u00e3o de excepcionalidade.\r\nEnt\u00e3o, como esses destaques tratam da retirada de fundos do texto, mas j\u00e1 houve a concord\u00e2ncia do pr\u00f3prio Governo quanto \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o, a minha proposta \u00e9 que, de fato, os destaques sejam retirados. Se houver necessidade de marcar posi\u00e7\u00e3o - eu acho absolutamente leg\u00edtimo que um Deputado, ainda que n\u00e3o tenha votos para a aprova\u00e7\u00e3o de um destaque, queira marcar sua posi\u00e7\u00e3o -, que negociemos a realiza\u00e7\u00e3o disso depois da aprova\u00e7\u00e3o do projeto, para que consigamos avan\u00e7ar em outras pautas, em projetos que s\u00e3o importantes para os Parlamentares.\r\nEssa \u00e9 a proposta, Deputado Vitor Lippi.\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - O Relator pode citar quais s\u00e3o os destaques, Presidente?\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Posso sim, Deputada Jandira.\r\nO SR. VITOR LIPPI (PSDB - SP) - Quais s\u00e3o os fundos que...\r\nO SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP) - Deputada Jandira, falo do Destaque n\u00ba 8, do Republicanos, que trata de fundos relacionados \u00e0 Defesa - s\u00e3o os incisos IV, VII, XI, XII, XV e XVI do art. 1\u00ba; do Destaque n\u00ba 14, do MDB, que trata das teles e do fundo cafeeiro; do Destaque n\u00ba 6... Perd\u00e3o, o Destaque n\u00ba 6 \u00e9 do Cidadania, n\u00e3o \u00e9 da base do Governo. Falo tamb\u00e9m do Destaque n\u00ba 2, do PL, que trata, mais uma vez, do fundo cafeeiro; e do Destaque n\u00ba 12, do PL novamente, que trata tamb\u00e9m do fundo das teles. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 esse o apelo. \u00c9 sobre esses destaques que eu gostaria de dialogar com a base do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAINEL ELETR\u00d4NICO, L\u00cdDER DO PARTIDO, GLAUBER BRAGA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba, inciso XVII, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nLembramos que precedentes da Mesa Diretora possuem, \u00e9 claro. O Presidente da Mesa \u00e9 o que chamamos de int\u00e9rprete leg\u00edtimo do Regimento da Casa, e o precedente da Casa diz que n\u00e3o necessariamente a orienta\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7a precisa ser feita nos microfones. \u00c9 aceito inclusive, durante este per\u00edodo de pandemia, a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o do microfone, nem sequer o encaminhamento da orienta\u00e7\u00e3o para o Presidente da Casa, mas para o Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, como j\u00e1 foi feito diversas vezes, sem o uso do microfone ou sem o uso da plataforma digital. Isso \u00e9 o que diz o precedente da Mesa Diretora.\r\nEnt\u00e3o, ainda que o L\u00edder Deputado Glauber Braga estivesse com a raz\u00e3o de que alguma orienta\u00e7\u00e3o estivesse adiantada no painel, ainda que isso fosse verdade, isso n\u00e3o seria antirregimental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nDESPESA P\u00daBLICA, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO CORPORATIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), COMISS\u00c3O ESPECIAL, RETOMADA, CONTRA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CRIA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.\r\nPARLAMENTARISMO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO, POSSE, POSSIBILIDADE, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, C\u00c2MARA MUNICIPAL, S\u00c3O PAULO (SP), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, RESULTADO, AN\u00c1LISE.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, FILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Natureza leviana da atribui\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade pela n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias. Elevados gastos do Presidente da Rep\u00fablica com o cart\u00e3o corporativo. Vota\u00e7\u00e3o pelos partidos da Esquerda de proposi\u00e7\u00e3o de interesse do Governo Federal. Inconsist\u00eancia do discurso governamental sobre a rejei\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de propostas de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Desidrata\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, pelo Presidente da Rep\u00fablica, para atendimento a pleitos de sua pr\u00f3pria base. Posicionamento dos Deputados da base governista, contr\u00e1rio \u00e0 retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia). Leviandade da avoca\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da responsabilidade pela cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Apoio do orador ao sistema parlamentarista de governo. Perplexidade ante a declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, favor\u00e1vel \u00e0 assun\u00e7\u00e3o de pasta ministerial pelo Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre. Fracasso dos candidatos apoiados por Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica e seu filho na forma\u00e7\u00e3o de quadrilha e em atos de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu subo a esta tribuna hoje para falar sobre a mentira e a canalhice de Jair Bolsonaro ao dizer que, pela in\u00e9rcia do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o se aprova medida provis\u00f3ria, que as medidas provis\u00f3rias caducam.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 hoje \u00e9 s\u00f3 um exemplo, Presidente, de como o Governo tem maioria na C\u00e2mara para aprovar suas medidas provis\u00f3rias ou para retir\u00e1-las de pauta, como retirou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. E n\u00e3o \u00e9 a primeira vez. Eu trabalhei durante meses junto com o Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, sobre o Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, pela sua aprova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s a aprovamos no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, e o Governo escolheu fazer a medida provis\u00f3ria caducar. Isso aconteceu tamb\u00e9m com v\u00e1rias outras medidas provis\u00f3rias.\r\nO Governo diz que n\u00e3o tem fonte de financiamento para o d\u00e9cimo terceiro do Bolsa Fam\u00edlia, t\u00e3o propagandeado pela milit\u00e2ncia bolsonarista, que mente ao dizer que \u00e9 pelo Congresso Nacional que n\u00e3o \u00e9 aprovado, mas o atual Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, \u00e9 o que mais gasta com cart\u00e3o corporativo, considerada a hist\u00f3ria da Nova Rep\u00fablica. Ele bateu o recorde de Dilma e o recorde de Michel Temer. S\u00e3o 700 mil reais por m\u00eas de gastos com o cart\u00e3o corporativo, mais do que gastou qualquer outro Presidente da Rep\u00fablica, e ele se nega a tratar do d\u00e9cimo terceiro relativo ao Bolsa Fam\u00edlia.\r\nN\u00e3o existe tamb\u00e9m a desculpa de que a Oposi\u00e7\u00e3o estaria obstruindo e atrapalhando os trabalhos. J\u00e1 vencemos v\u00e1rias vezes a obstru\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio, Sr. Presidente. E, neste exato momento, estamos tendo o exemplo da pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 votando um projeto que \u00e9 bom para o Governo, um projeto sobre desvincula\u00e7\u00e3o de fundos, libera\u00e7\u00e3o de mais de 100 bilh\u00f5es de reais para que o Governo os gaste como bem entender, relativamente \u00e0 pandemia, na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo n\u00e3o tem a desculpa de que n\u00e3o tem maioria no Congresso Nacional, n\u00e3o tem a desculpa de que \u00e9 o Congresso Nacional que est\u00e1 barrando as suas pautas, porque \u00e9 o pr\u00f3prio Governo que barra as suas pautas e faz com que as suas medidas provis\u00f3rias caduquem.\r\nMuitas vezes, quando critico o Ministro Paulo Guedes, Presidente, a milit\u00e2ncia bolsonarista vem dizer que para mim \u00e9 f\u00e1cil reclamar e alega que \u00e9 o Congresso Nacional que barra as privatiza\u00e7\u00f5es. Mas a privatiza\u00e7\u00e3o da EBC, que Bolsonaro prometeu, n\u00e3o necessita de aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. A privatiza\u00e7\u00e3o da Valec n\u00e3o necessita de aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, basta um decreto para que seja inclu\u00edda no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o, intensificado no Governo Fernando Henrique.\r\nDezenas e dezenas de empresas estatais n\u00e3o precisam da aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional! Quanto \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, da PETROBRAS, do Banco do Brasil e da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Bolsonaro j\u00e1 falou contra todas elas e n\u00e3o enviou a proposta ao Congresso Nacional. Eu, que sou favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o desses bancos p\u00fablicos, n\u00e3o poderia propor um projeto para privatiza\u00e7\u00e3o desses bancos. Isso necessita de uma proposta do Governo, e o Governo n\u00e3o a mandou. \"Ah, o Governo n\u00e3o aprova reformas porque o Congresso barra as reformas\". Como o Congresso barra as reformas?\r\nPaulo Guedes disse em 2019: \"Vou enviar a reforma tribut\u00e1ria na semana que vem\". Essa \"semana que vem\" j\u00e1 dura mais de 1 ano. Um ter\u00e7o da reforma foi enviado. E, sempre que ele faz men\u00e7\u00e3o aos outros dois ter\u00e7os da reforma, ele fala em aumento de tributo, em tributa\u00e7\u00e3o de Pix, em imposto, diz que o Brasil vai surpreender o mundo. Realmente isto \u00e9 surpreendente: acabou de ser adotada essa tecnologia, e ele j\u00e1 quer tax\u00e1-la. Nenhum outro pa\u00eds do mundo est\u00e1 taxando essa tecnologia.\r\nQuanto \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, Sr. Presidente, V.Exa. sabe mais do que qualquer um nesta Casa que esse debate foi iniciado no Governo Temer e que foi conduzido e aprovado pelo Parlamento, apesar do Presidente Jair Bolsonaro e apesar do Minist\u00e9rio da Economia! A \u00fanica vez em que o Presidente Jair Bolsonaro me pediu pessoalmente voto a respeito da reforma previdenci\u00e1ria foi para se aprovar o destaque sobre retirada dos policiais federais da reforma. A \u00fanica vez em que o Presidente da Rep\u00fablica veio at\u00e9 este Parlamento para falar de reforma foi para desidratar a reforma do pr\u00f3prio Governo, para atender a sua pr\u00f3pria base.\r\nNo que se refere \u00e0 proposta sobre pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, por que o Congresso Nacional n\u00e3o vota e n\u00e3o aprova essa proposta? Os pr\u00f3prios Deputados da base do Governo est\u00e3o operando dentro da Comiss\u00e3o Especial para que os trabalhos dessa Comiss\u00e3o n\u00e3o sejam reiniciados, a fim de que n\u00e3o ocorra a vota\u00e7\u00e3o da proposta sobre pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia! Os pr\u00f3prios Deputados do PP, do PL est\u00e3o atuando, operando dentro dessa Comiss\u00e3o, da qual eu fa\u00e7o parte, para que a proposta sobre pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o seja pautada e n\u00e3o seja votada.\r\nA respeito do aux\u00edlio emergencial, Bolsonaro adora dizer que \u00e9 o grande autor, que \u00e9 o grande pai, mas n\u00e3o mandou sequer projeto para o Congresso Nacional! Havia no Congresso Nacional um projeto que o Governo apoiava, sobre aux\u00edlio de 200 reais. O pr\u00f3prio Governo n\u00e3o mandou projeto nenhum. N\u00f3s aumentamos o valor do aux\u00edlio e garantimos que fosse pago.\r\nQuerendo ou n\u00e3o, somos um pa\u00eds presidencialista. Pessoalmente, sou parlamentarista. Acho que dever\u00edamos ter um Primeiro-Ministro. Eu acho que o Presidente da Rep\u00fablica deveria ter fun\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 do Itamaraty, acho que ele deveria ser apenas Chefe de Estado. Mas estamos num pa\u00eds presidencialista.\r\nO Presidente que lidera, o Presidente que pauta as reformas do Pa\u00eds, o Presidente que guia e d\u00e1 o tom das reformas ou n\u00e3o reformas do Pa\u00eds. E o Presidente da Rep\u00fablica, ali\u00e1s, como j\u00e1 deixou bem claro no discurso da CEAGESP, n\u00e3o tem o menor interesse de pautar qualquer tipo de reforma ou privatiza\u00e7\u00e3o. Ainda diz - e eu j\u00e1 escutei muito isso, Sr. Presidente: \"Ah, mas o que est\u00e1 barrando tudo \u00e9 o DEM, \u00e9 o Centr\u00e3o, s\u00e3o os partidos que est\u00e3o l\u00e1 querendo s\u00f3 fisiologismo\". E o Bolsonaro \u00e9 uma v\u00edtima das Presid\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica disse esta semana que o Presidente Davi Alcolumbre assume o Minist\u00e9rio que ele quiser. Espera a\u00ed. N\u00e3o eram grandes inimigos? O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o era v\u00edtima? Como agora o Presidente do Senado vai virar Ministro? Sempre fez enfrentamento ao Supremo Tribunal Federal, agora disse que, se estivesse no lugar do Ministro Kassio Nunes, votaria a favor do Lula, da mesma maneira que o Ministro, que ele acabou de indicar, votou. Olhem s\u00f3 que coincid\u00eancia! \r\nMais do que isso, para finalizar, Sr. Presidente, durante os \u00faltimos meses fui obrigado a escutar de milit\u00e2ncia bolsonarista que seria o fim do Movimento Brasil Livre, que seria o fim de todos aqueles da Direita traidora que se colocaram contra o Presidente Jair Bolsonaro. Mas o que vimos na elei\u00e7\u00e3o de 2020 foi o MBL aumentando na cidade de S\u00e3o Paulo o n\u00famero de Vereadores, de um para tr\u00eas, e os bolsonaristas n\u00e3o elegendo ningu\u00e9m. Ningu\u00e9m, Sr. Presidente, na cidade de S\u00e3o Paulo! Zero indicado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Presidente s\u00f3 faz alian\u00e7as, n\u00e3o para aprovar qualquer reforma ou privatiza\u00e7\u00e3o, mas para proteger o filho quadrilheiro, corrupto e vagabundo. E quero que fique registrado que n\u00e3o s\u00f3 o filho, mas o Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o quadrilheiros, corruptos e vagabundos! Aten\u00e7\u00e3o, Ministro da Justi\u00e7a, eu desafio V.Exa., estou cometendo agora um crime contra a honra do Presidente da Rep\u00fablica. Que fique registrado nos Anais da Casa: vagabundo, corrupto e quadrilheiro! Se tiver coragem me processe, que vamos discutir o m\u00e9rito de cada uma dessas tr\u00eas acusa\u00e7\u00f5es que eu fa\u00e7o ao Presidente da Rep\u00fablica e ao filho do Presidente da Rep\u00fablica no tribunal.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 568/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DO JAP\u00c3O SOBRE ASSIST\u00caNCIA ADMINISTRATIVA M\u00daTUA E COOPERA\u00c7\u00c3O EM ASSUNTOS ADUANEIRO (2017), PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de Parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 568, de 2019, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo do Jap\u00e3o sobre Assist\u00eancia Administrativa M\u00fatua e Coopera\u00e7\u00e3o em Assuntos Aduaneiros, assinado em Bras\u00edlia, em 14 de setembro de 2017.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de acordo de coopera\u00e7\u00e3o aduaneira para combater tr\u00e1fico de armas, drogas, bombas e materiais radioativos.\r\nQuero aqui saudar a luta do Embaixador Akira Yamada san, que desde 2017 luta pela aprova\u00e7\u00e3o desse acordo no Congresso Nacional, e dizer que tenho muito orgulho de representar a comunidade nikkei no Brasil. A maior comunidade nikkei fora do Jap\u00e3o \u00e9 a comunidade brasileira. S\u00e3o mais de 2 milh\u00f5es de nikkeis, descendentes de japoneses, como eu e tamb\u00e9m o Deputado Luiz Nishimori, que eu costumo brincar que \u00e9 o Nishimori Senpai, o veterano. Quero dizer tamb\u00e9m que n\u00f3s j\u00e1 temos 112 anos de amizade e de coopera\u00e7\u00e3o e que, com certeza, n\u00f3s teremos parcerias muito pr\u00f3speras nos pr\u00f3ximos anos.\r\nVou direto ao voto:\r\n\"Pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, voto pela aprova\u00e7\u00e3o do PDL 568/2019; pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, voto pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PDL 568/2019; e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PDL 568/2019.\"\r\nAproveitando que \u00e9 um acordo com o Jap\u00e3o, arigato gozaimashita, minna-san!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2809/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.681, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.650, de 2018, e a prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 31 de dezembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da urg\u00eancia e do m\u00e9rito deste projeto que trata de facilita\u00e7\u00e3o da certifica\u00e7\u00e3o, a fim de que hospitais filantr\u00f3picos possam continuar atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, via SUS, e possam receber verbas, inclusive de emendas parlamentares.\r\nPessoalmente, gostaria de citar dois hospitais do meu Estado, o Estado de S\u00e3o Paulo, pelo importante trabalho que fazem: o HC da UNICAMP, que atende toda a regi\u00e3o de Campinas, inclusive a minha cidade de Indaiatuba; e o Hospital de Base de Rio Preto, que faz atendimento, tamb\u00e9m por meio dessa certifica\u00e7\u00e3o, via SUS.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, 74% do Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e1 sob gest\u00e3o privada: gest\u00e3o das Santas Casas, dos hospitais filantr\u00f3picos ou mesmo dos hospitais com fins lucrativos, que, muita vezes, utilizam o pr\u00f3prio lucro para repor o gasto com atendimento feito via SUS, porque recebem o repasse do Estado de maneira defasada. Eles precisam financiar o servi\u00e7o p\u00fablico com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o privado.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei para que consigamos fazer com que essas institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas mantenham o seu bom trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECESSO PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O REPRESENTATIVA DO CONGRESSO NACIONAL, ELEI\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Alerta a partidos em obstru\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de elei\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Representativa do Congresso Nacional, com vista ao recesso parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria apenas de lembrar aos partidos que est\u00e3o obstruindo que uma das principais, sen\u00e3o a principal, pautas hoje na Ordem do Dia \u00e9 a elei\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Representativa, que garante o funcionamento do Parlamento durante o recesso. \r\nCaso n\u00e3o tenhamos esta elei\u00e7\u00e3o devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o, ficaremos todo o m\u00eas de janeiro sem Poder Legislativo, sem poder suspender decreto ou decidir sobre medida provis\u00f3ria, caso haja algum tipo de abuso por parte do Executivo ou mesmo uma medida tomada em disson\u00e2ncia com o desejo do Legislativo.\r\nEnt\u00e3o, para quem deseja mostrar a independ\u00eancia do Parlamento, obstruir a elei\u00e7\u00e3o que representa o funcionamento do Legislativo durante o recesso \u00e9 um p\u00e9ssimo sinal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, KIM KATAGUIRI, ORADOR, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CANDIDATURA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Compara\u00e7\u00e3o entre o discurso proferido pelo ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro como candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, e a sua atua\u00e7\u00e3o no cargo de Presidente da Rep\u00fablica. Libera\u00e7\u00e3o de recursos e entrega de cargos p\u00fablicos a Parlamentares, pelo Presidente Jair Bolsonaro, em prol da elei\u00e7\u00e3o do seu candidato \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Reiteradas trai\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Lan\u00e7amento pelo orador de candidatura de protesto, com \u00eanfase no impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, pe\u00e7o licen\u00e7a - n\u00e3o costumo fazer isto, na verdade \u00e9 a primeira vez que o farei desta tribuna - para ler brevemente um discurso voltado aos senhores e a todos aqueles que nos assistem.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ter uma elei\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados em que buscamos uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para os nossos problemas - n\u00f3s Deputados. Quem precisa de solu\u00e7\u00e3o para os seus problemas \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTodos sabem que n\u00f3s vivemos uma crise institucional nos Tr\u00eas Poderes sem precedentes. O discurso aqui \u00e9 no sentido de resgatar a credibilidade da C\u00e2mara dos Deputados. Sabemos que o Executivo sempre interferiu, e interfere neste exato momento, nos trabalhos desta Casa, em especial por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos - e aqui j\u00e1 revelo parte da pegadinha, porque o Deputado Marcel van Hattem leu trecho deste discurso - ter uma C\u00e2mara que n\u00e3o cria leis, que n\u00e3o fiscaliza e que n\u00e3o representa os anseios do povo. O Poder Legislativo n\u00e3o pode ser subserviente ao Executivo e submisso ao Judici\u00e1rio.\r\nAlguns dos senhores devem ter estranhado o uso das palavras, a concatena\u00e7\u00e3o das senten\u00e7as, porque este discurso n\u00e3o \u00e9 meu. Este foi o discurso que, na legislatura passada, levou o Deputado Jair Messias Bolsonaro \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para pedir o voto dos seus colegas.\r\nAinda dizia ele: \"Espero que haja segundo turno. Sei que as minhas chances s\u00e3o remotas. As minhas chances s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o menores do que as daqueles que n\u00e3o s\u00e3o candidatos. Mas, patrioticamente, eu me exponho porque eu acredito no Brasil e em muitos de voc\u00eas aqui dentro\".\r\nUma legislatura depois, e o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 fazendo exatamente o que o levou a se candidatar \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados na legislatura passada: 110 bilh\u00f5es de reais em encargos. Para dar nome aos bois: a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade, o FNDE, o SUS e a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil est\u00e3o nas m\u00e3os de indiciados, condenados, r\u00e9us, denunciados por corrup\u00e7\u00e3o, por lavagem de dinheiro, por concuss\u00e3o e peculato. \u00c9 na m\u00e3o dessa gente que esses cargos se encontram hoje, isso para n\u00e3o falar das emendas parlamentares.\r\nTemer conseguiu bater o recorde de emendas parlamentares no seu Governo. No seu Governo, houve a reforma trabalhista, o fim do imposto sindical, a reforma do ensino m\u00e9dio, a PEC do Teto dos Gastos P\u00fablicos e duas den\u00fancias. Nem o Temer, que teve que enfrentar duas den\u00fancias em Plen\u00e1rio, pagou tanta emenda quanto Jair Bolsonaro, aquele que iria acabar com a mamata, aquele que iria acabar com o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". De fato, ele acabou com o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". Agora o que temos \u00e9 o \"toma l\u00e1, toma l\u00e1\". Ele entrega os cargos, ele entrega os Minist\u00e9rios, ele entrega as emendas, mas n\u00e3o tem nenhuma reforma aprovada em Plen\u00e1rio, n\u00e3o tem nenhuma privatiza\u00e7\u00e3o aprovada em Plen\u00e1rio. O Governo sequer as apresentou. Sobre os poucos projetos que apresentou, n\u00e3o fez nada para que fossem aprovados nesta Casa. \r\nOs senhores sabem que eu estou falando a verdade. A Casa Civil n\u00e3o existe mais, virou um parquinho para marmanjo andar de avi\u00e3o da FAB pelo Pa\u00eds e ficar sendo chamado de Ministro. O Governo se isenta de toda e qualquer responsabilidade sobre as mat\u00e9rias que manda para esta Casa, joga nas costas do Parlamento.\r\nPor isso eu lan\u00e7o esta candidatura de protesto, para mostrar o quanto o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 nada mais do que um traidor. E esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que ele trai a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Traiu quando prometeu acabar com a reelei\u00e7\u00e3o, mas nunca mandou a proposta de fim da reelei\u00e7\u00e3o para o Plen\u00e1rio desta Casa - e j\u00e1 est\u00e1 em campanha para 2022. Traiu quando disse que iria enfrentar os abusos do Supremo, mas pediu aos seus Senadores que retirassem as assinaturas da CPI da Lava Toga. Vetou projeto desta Casa que limitava decis\u00f5es monocr\u00e1ticas do Supremo e se tornou amigo \u00edntimo de Dias Toffoli, que ele, Deputado Jair Bolsonaro, chamava de advogado do PT - hoje ele o chama de amigo.\r\nTraiu quando disse que ia promover uma agenda reformista e de privatiza\u00e7\u00f5es, mas manteve a EBC - Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o, com comentarista, como se fosse a Coreia do Norte, dando vivas ao Presidente da Rep\u00fablica e fazendo propaganda estatal. Passaram-se 2 anos de mandato, e at\u00e9 agora o que n\u00f3s temos \u00e9 um ter\u00e7o de reforma tribut\u00e1ria, com os outros dois ter\u00e7os prometendo ser CPMF.\r\nTraiu quando disse que ia acabar com a mamata, mas deu 4 milh\u00f5es de reais para que o seu filho Carluxo contratasse uma equipe de propaganda, sem licita\u00e7\u00e3o, durante a pandemia. Disse que ia acabar com a mamata, mas dobrou os gastos com cart\u00e3o corporativo. Disse que ia acabar com a mamata, mas pagou 41 milh\u00f5es de reais para a empresa da esposa do seu advogado.\r\nTraiu quando disse que ia nomear um Minist\u00e9rio t\u00e9cnico, mas escolheu dois Ministros da Educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sabiam falar portugu\u00eas, um por n\u00e3o ser brasileiro, outro por ser analfabeto funcional. E o terceiro nem vou citar, porque n\u00e3o sei se o curr\u00edculo \u00e9 verdadeiro ou falso.\r\nTraiu quando disse que ia combater o crime, mas mandou medida provis\u00f3ria para esta Casa para extinguir o COAF - Conselho de Controle de Atividades Financeiras. Pediu foro privilegiado para o filho; barrou a aprova\u00e7\u00e3o da PEC da Segunda Inst\u00e2ncia; suspendeu julgamento de homicida, ladr\u00e3o, estuprador, sancionando, sem conversar com a magistratura ou com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a emenda do juiz de garantias. Sancionou tamb\u00e9m a Lei de Abuso de Autoridade, contra policiais, ju\u00edzes e promotores, tudo isso para proteger a si mesmo e \u00e0 sua fam\u00edlia de quadrilheiros, vagabundos e corruptos.\r\nPor isso, lan\u00e7o esta candidatura de protesto, com pauta \u00fanica: o impeachment.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nSe est\u00e3o incomodados por serem chamados de vagabundos, quadrilheiros e corruptos, processem-me e ganhem na Justi\u00e7a! Eu sei que n\u00e3o t\u00eam colh\u00e3o para isso! T\u00eam colh\u00e3o para ficar falando na Internet, mas, quando chegam ao Plen\u00e1rio, \u00e9 tudo \"tchutchuca\" do Centr\u00e3o, \u00e9 tudo venda de votos! Enquanto iam para a rua pedir Lava-Jato, pedir COAF com Moro, pedir pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o pediam liminar para o Gilmar Mendes no Supremo, n\u00e3o pediam liminar para o Gilmar Mendes no Supremo!\r\nEm 2019, quando eu me candidatei \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa, muitos colegas diziam que eu n\u00e3o deveria me candidatar, porque n\u00e3o estaria na linha sucess\u00f3ria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, porque n\u00e3o tenho 35 anos. Vejam s\u00f3, que ironia! Os mesmos que diziam que eu n\u00e3o poderia estar na linha sucess\u00f3ria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica por n\u00e3o ter 35 anos e que a Casa n\u00e3o poderia perder essa prerrogativa, hoje votam num r\u00e9u, num condenado que estar\u00e1 fora da linha sucess\u00f3ria, n\u00e3o por falta de idade, mas por den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o! Exatamente os mesmos que diziam que eu n\u00e3o estaria na linha sucess\u00f3ria votam num sujeito condenado em segunda inst\u00e2ncia por improbidade, votam num sujeito r\u00e9u por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. E acham que isso \u00e9 ser conservador, acham que isso \u00e9 ser liberal!\r\nCarlos Lacerda sentiria vergonha de ver um verme como Jair Bolsonaro chamando-se de conservador. Roberto Campos teria vergonha de ver um senhor como Paulo Guedes intitulando-se liberal.\r\nUlysses Guimar\u00e3es, em 1973, quando lan\u00e7ou uma candidatura contra a farsa da ditadura militar, tinha como objetivo expor a farsa do regime, que montava um teatro travestido de elei\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nE o Deputado Eduardo Bolsonaro, que grita ao fundo, parece muito m\u00e1sculo agora, mas, quando o chamei para debate por repetidas vezes na tribuna e no plen\u00e1rio desta Casa, fugiu com seus seguran\u00e7as da Pol\u00edcia Federal, por n\u00e3o ter hombridade, por n\u00e3o ter a hombridade de falar olho a olho!\r\nParafraseando o Dr. Ulysses, digo que eu n\u00e3o sou o candidato vitorioso: eu sou o anticandidato, para denunciar a antielei\u00e7\u00e3o imposta pela antirrep\u00fablica, fustigada pela compra de votos com cargos e emendas. Essas foram palavras do Dr. Ulysses; agora, as minhas palavras: prefiro perder uma elei\u00e7\u00e3o a perder a minha alma, prefiro perder uma elei\u00e7\u00e3o a manchar o nome da minha fam\u00edlia, associando-me a criminoso. Essa vergonha eu nunca vou dar \u00e0 minha fam\u00edlia.\r\nPrepare-se, Jair Bolsonaro, a sua hora vai chegar! Quem vende a alma ao dem\u00f4nio aprende que o capeta cobra com juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.\r\nVamos aguardar o resultado da Presid\u00eancia e o relacionamento do Bolsonaro com a Presid\u00eancia nos pr\u00f3ximos meses.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMIT\u00ca DE IMPRENSA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LOCAL DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de reavalia\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a do local do Comit\u00ea de Imprensa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nE eu aproveito o momento para fazer um questionamento a V.Exa. em rela\u00e7\u00e3o ao Comit\u00ea de Imprensa: se a decis\u00e3o tomada sobre a mudan\u00e7a de local \u00e9 definitiva, ou se existe a possibilidade de reavalia\u00e7\u00e3o. Pessoalmente, tenho diversas cr\u00edticas a v\u00e1rios jornalistas e ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o acredito que a remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica do local mais f\u00e1cil para o tr\u00e2nsito em plen\u00e1rio dos jornalistas seja a resposta.\r\nEnt\u00e3o gostaria de questionar a V.Exa. se essa decis\u00e3o \u00e9 definitiva, ou se ainda existe a possibilidade de reconsidera\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - A decis\u00e3o administrativa est\u00e1 tomada, Deputado Kim.\r\nComo vota o PSB?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), INICIATIVA LEGISLATIVA, COMPET\u00caNCIA PRIVATIVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  INCOSTITUCIONALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Raz\u00f5es da convic\u00e7\u00e3o do orador na declara\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da inconstitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores colegas, a minha posi\u00e7\u00e3o, evidentemente, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 autonomia do Banco Central, pelos motivos j\u00e1 expostos aqui, especialmente por dois Parlamentares, o Deputado Silvio Costa Filho e o Deputado Celso Maldaner, que j\u00e1 expuseram as raz\u00f5es pelas quais n\u00f3s devemos, sim, ter autonomia dos membros da Diretoria e do Presidente do Banco Central.\r\nAssusta-me ver Parlamentares que j\u00e1 foram do Governo, que j\u00e1 fizeram parte de um Governo que inclusive nomeou um banqueiro para o seu Banco Central, o Henrique Meirelles, dizer que esse \u00e9 um projeto de interesse dos grandes bancos e que \u00e9 um absurdo deixar membros do mercado financeiro ocuparem a cadeira da Presid\u00eancia do Banco Central, sendo que eles mesmos, quando tiveram a oportunidade de fazer uma nomea\u00e7\u00e3o para a Presid\u00eancia do Banco Central, escolheram um banqueiro, e um banqueiro muito conhecido, bem-sucedido e muito rico aqui no nosso Pa\u00eds, o Henrique Meirelles.\r\nSr. Presidente, eu prestei aten\u00e7\u00e3o aos debates que foram feitos no dia de ontem em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria e \u00e0 quest\u00e3o de ordem que foi feita pelo Deputado Enio Verri em rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edcio de compet\u00eancia desta mat\u00e9ria, por ser uma mat\u00e9ria legislativa que trata da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e pelo fato de ela ter vindo do Senado. Acredito que a quest\u00e3o de ordem, respondida por V.Exa., tenha sido bem respondida, afinal de contas, sim, \u00e9 a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania a respons\u00e1vel por analisar a juridicidade, a boa t\u00e9cnica legislativa e a constitucionalidade da mat\u00e9ria. Por\u00e9m, existe, sim, um v\u00edcio insan\u00e1vel que este Congresso Nacional e o Governo Federal v\u00e3o reclamar posteriormente, porque o Supremo - infelizmente, por v\u00edcio deste Congresso Nacional - vai derrubar a autonomia do Banco Central, e isso por jurisprud\u00eancia muito bem firmada j\u00e1 pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nDiz o voto, na ADI n\u00ba 3.254, da Relatora Ministra Ellen Gracie: \r\n\"\u00c9 indispens\u00e1vel iniciativa do Chefe do Poder Executivo (mediante projeto de lei ou mesmo, ap\u00f3s a EC 32/2001, por meio de decreto) na elabora\u00e7\u00e3o de normas que de alguma forma remodelem as atribui\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3o pertencente \u00e0 estrutura administrativa de determinada unidade da Federa\u00e7\u00e3o.\"\r\nNo mesmo sentido foi o voto tamb\u00e9m do Relator Ministro Dias Toffoli, na A\u00e7\u00e3o n\u00ba 643.926, de 2012. \r\nNo mesmo sentido vai tamb\u00e9m o Ministro Celso de Mello, Sr. Presidente: \"A locu\u00e7\u00e3o constitucional 'regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos' corresponde ao conjunto de normas que disciplinam os diversos aspectos das rela\u00e7\u00f5es, estatut\u00e1rias ou contratuais, mantidas pelo Estado com os seus agentes\". \r\nAinda corroborando esse entendimento do Supremo, vem tamb\u00e9m voto do Ministro Eros Grau e da Ministra C\u00e1rmen L\u00facia: \"Por tratar-se de evidente mat\u00e9ria de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, a iniciativa do processo legislativo est\u00e1 reservada ao chefe do Poder Executivo local.\"\r\nO que foi respondido na quest\u00e3o de ordem \u00e9 que existe um projeto do Poder Executivo que est\u00e1 apensado a este projeto de autonomia do Banco Central - ao qual, refor\u00e7o, sou favor\u00e1vel, deve ser aprovado pelo Plen\u00e1rio desta Casa.\r\nPortanto, esse processo de apensamento sanaria esse v\u00edcio de compet\u00eancia, esse v\u00edcio de iniciativa por parte do Poder Executivo.\r\nMas o que n\u00f3s estamos aprovando aqui na C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 o projeto que veio do Senado. O projeto, que veio do Senado, veio do Senado! N\u00e3o veio do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o veio do Governo Federal, n\u00e3o veio do Minist\u00e9rio da Economia. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que vai ser questionada no Supremo Tribunal Federal e vai ser derrubada. Depois, o Presidente da Rep\u00fablica e este Congresso Nacional v\u00e3o reclamar que o Supremo n\u00e3o deixa o Presidente trabalhar, que o Supremo usurpa a compet\u00eancia do Parlamento. Nessa decis\u00e3o, o Supremo derrubar\u00e1 a autonomia do Banco Central e estar\u00e1 correto, ante o v\u00edcio de iniciativa, insan\u00e1vel.\r\nExistia a S\u00famula n\u00ba 5 do Supremo Tribunal Federal, que dizia que a san\u00e7\u00e3o do projeto supre a falta do Poder Executivo. Essa s\u00famula, segundo a qual era poss\u00edvel sanar esse v\u00edcio de iniciativa com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, foi superada, com voto posterior dos Ministros Celso de Mello, Cesar Peluzo, Rosa Weber, Maur\u00edcio Corr\u00eaa e Menezes Direito. Ou seja, tanto na composi\u00e7\u00e3o anterior do Supremo Tribunal Federal como na composi\u00e7\u00e3o atual, existe maioria s\u00f3lida no entendimento de que o v\u00edcio por iniciativa \u00e9 insan\u00e1vel. E \u00e9 isso que vai acontecer, Sr. Presidente. Eu discurso justamente para deixar isso registrado para a posteridade.\r\nSou a favor da autonomia do Banco Central. Sou a favor que se fa\u00e7a como se faz na OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, em que se tem um mandato de 4 anos, sendo 2 anos num mandato de um Presidente da Rep\u00fablica e os outros 2 anos em outro mandato. N\u00e3o \u00e9 uma coisa incomum, que n\u00f3s n\u00e3o estejamos acostumados a ver, afinal de contas em toda Legislatura esta Casa aprova um PPA cuja vig\u00eancia dura para o Governo posterior. O primeiro ano de PPA do Governo Bolsonaro foi o PPA aprovado pelo Governo Temer, assim como aconteceu com o Governo Lula, com o Governo Dilma e com todos os Governos que sucederam \u00e0queles. Isso n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria estranha a esta Casa. Contudo, o fato de que a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal \u00e9 muita s\u00f3lida no sentido de declarar nula a aprova\u00e7\u00e3o de leis... E esta Casa pode decidir aprovar por meio da CCJC, esta Casa pode decidir pela constitucionalidade, pela juridicidade e pela boa t\u00e9cnica legislativa da lei, mas lembro \u00e0 Presid\u00eancia da Casa e ao Plen\u00e1rio que todas as leis que j\u00e1 foram declaradas inconstitucionais pelo Supremo tiveram a sua constitucionalidade, antes, aprovadas por esta Casa, e nem por isso posteriormente se demostraram constitucionais.\r\nO entendimento e o que diz a letra da lei - e esta Casa vive reclamado, com raz\u00e3o, de usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Supremo - \u00e9 que mat\u00e9rias que digam respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal devem vir do Poder Executivo Federal. N\u00e3o foi isso que aconteceu, no caso dessa mat\u00e9ria. N\u00f3s n\u00e3o estamos aprovando um projeto do Executivo, n\u00f3s estamos aprovando um projeto do Senado. Caso n\u00f3s estiv\u00e9ssemos votando projeto do Executivo, a mat\u00e9ria voltaria ainda ao Senado, antes de ir \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, o que n\u00e3o \u00e9 o caso. Ou seja, estamos votando mat\u00e9ria que n\u00e3o vai gerar efeitos, estamos votando mat\u00e9ria que vai ser derrubada pelo Supremo, e depois o Presidente da Rep\u00fablica vai reclamar que o Supremo n\u00e3o o deixa governar, mas, na hora de governar, ele sequer manda ou tem a compet\u00eancia de articular politicamente a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto que esteja dentro da legalidade, que esteja dentro das formalidades exigidas. Depois, vai reclamar de que n\u00e3o est\u00e1 sendo possibilitado de governar.\r\nEssa autonomia, infelizmente, vai cair, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERA (STF), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Autoriza\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, pelo Supremo Tribunal Federal, da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra o coronav\u00edrus. Descaso da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Supremo Tribunal Federal acabou de formar maioria para permitir que os Estados e Munic\u00edpios adquiram a vacina independentemente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Governo Federal.\r\nEssa discuss\u00e3o nem sequer deveria estar acontecendo no plen\u00e1rio do Supremo, porque \u00e9 fun\u00e7\u00e3o natural do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promover a aquisi\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o das vacinas com o plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o. Mas, infelizmente, os Estados e os Munic\u00edpios tiveram de recorrer ao Supremo Tribunal Federal para obter essa licen\u00e7a devido \u00e0 incompet\u00eancia e \u00e0 neglig\u00eancia criminosa do Governo na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nRecentemente, o Presidente do Instituto Butantan, Dimas Covas, mostrou que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade simplesmente ignorou tr\u00eas of\u00edcios com oferta de venda de 160 milh\u00f5es de doses da Coronavac para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade simplesmente n\u00e3o respondeu.\r\nRecentemente, enviou-se ao Pal\u00e1cio do Planalto, por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um pedido para que o Pal\u00e1cio auxiliasse nas negocia\u00e7\u00f5es para o in\u00edcio do processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacina. Ou seja, n\u00f3s j\u00e1 estamos entrando em mar\u00e7o de 2021 e o status de compra das vacinas por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Governo Federal nem sequer come\u00e7ou! O processo para se iniciar a compra dessas vacinas nem sequer come\u00e7ou. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pede publicamente a ajuda do Pal\u00e1cio do Planalto nessas negocia\u00e7\u00f5es.\r\nA hist\u00f3ria, a conversa, o discurso do Presidente da Rep\u00fablica de que a sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tentativa de salvar a economia, de que a sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tentativa de salvar os empregos, cai por terra a partir do momento em que n\u00f3s vemos o estudo do FGV IBRE mostrando que, se tiv\u00e9ssemos uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o prevendo 70% da vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 a metade do ano, at\u00e9 o fim do primeiro semestre, poder\u00edamos ter um crescimento de 8%. Mas, dado o atraso do Governo Federal em promover a campanha de vacina\u00e7\u00e3o - pelo contr\u00e1rio, o Governo Bolsonaro preferiu sabotar e \u00e9 por isso que n\u00f3s estamos neste momento, final de fevereiro, tendo que analisar medida provis\u00f3ria sobre vacina -, devido ao atraso e a demora do Governo Federal, que poderia ter tomado essa medida em julho, n\u00f3s s\u00f3 vamos crescer, segundo esse mesmo estudo do FGV IBRE, 0,5%. O crescimento \u00e9 basicamente negativo, \u00e9 efeito estat\u00edstico meramente.\r\nPortanto, Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria, n\u00f3s s\u00f3 estamos tendo que deliberar sobre esse assunto neste momento, t\u00e3o tardiamente, porque o Governo Federal falhou, fracassou miseravelmente e negligenciou tudo que podia para sabotar a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o cumprimento, pelo Governo Jair Bolsonaro, da agenda de privatiza\u00e7\u00f5es e de reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, a milit\u00e2ncia bolsonarista dizia que, com a elei\u00e7\u00e3o do Deputado Arthur Lira para a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, as reformas finalmente iriam andar.\r\nVejam s\u00f3, meus nobres colegas: a primeira PEC, pautada em tempo recorde pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o \u00e9 a da reforma tribut\u00e1ria, n\u00e3o \u00e9 a da reforma administrativa, n\u00e3o \u00e9 a da privatiza\u00e7\u00e3o de nenhuma empresa estatal; \u00e9 a PEC da amplia\u00e7\u00e3o do foro privilegiado, da concess\u00e3o do foro privilegiado retroativo em casos de busca e apreens\u00e3o relacionados a crimes cometidos antes do exerc\u00edcio do mandato. At\u00e9 parece que \u00e9 uma PEC com nome e sobrenome, porque esta \u00e9 exatamente a tese da defesa do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, ou seja, a de que o foro atual se aplica para os crimes que ele cometeu no passado, na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.\r\nA tal promessa da Agenda Brasil de privatiza\u00e7\u00f5es e de reformas vai criar um c\u00e1rcere aqui dentro do Parlamento, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, como determina a regulamenta\u00e7\u00e3o desta PEC, que diz que o Deputado preso em flagrante ficar\u00e1 preso no Parlamento. Ora, a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 tem uma imagem maravilhosa da classe pol\u00edtica, dos Deputados, dos Senadores. Tudo o que n\u00f3s precisar\u00edamos fazer para melhorar a nossa imagem seria criar um c\u00e1rcere dentro da C\u00e2mara dos Deputados! \u00c9 exatamente essa a demanda da popula\u00e7\u00e3o? Isso \u00e9 piada pronta, Presidente!\r\nA primeira PEC pautada na nova gest\u00e3o da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados j\u00e1 nasce inconstitucional, por n\u00e3o cumprir os prazos de Comiss\u00e3o Especial, de Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas, de admissibilidade. Al\u00e9m de tratorar e rasgar a letra da Constitui\u00e7\u00e3o e do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, ocorre logo ap\u00f3s a C\u00e2mara manter a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira.\r\nEu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que as falas do Deputado foram criminosas, mas sua pris\u00e3o tamb\u00e9m foi ilegal. N\u00e3o existe mandado de pris\u00e3o em flagrante. Todos os colegas aqui sabem muito bem disso. Mas vejam s\u00f3 a hipocrisia desta Casa, ao pautar e votar, logo depois de manter a pris\u00e3o ilegal do Deputado, a concess\u00e3o de imunidade absoluta, inclusive para cometimento de crimes previstos na Lei de Seguran\u00e7a Nacional por qualquer Deputado.\r\nFica o recado: a C\u00e2mara deu para o Supremo Tribunal Federal, de bandeja, a cabe\u00e7a do Deputado Daniel Silveira, mas vai proibir que o Supremo e qualquer \u00f3rg\u00e3o do Judici\u00e1rio aja contra qualquer outro Deputado que discurse contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nEsta \u00e9 a agenda de privatiza\u00e7\u00f5es e de reformas do Governo Bolsonaro - n\u00e3o o fim do foro privilegiado, como ele defendia quando era candidato, mas a sua extens\u00e3o e a sua retroa\u00e7\u00e3o em defesa dos pr\u00f3prios aliados.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DESCUMPRIMENTO, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o descumprimento de preceitos regimentais na tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de envio da proposi\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es pertinentes.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uma quest\u00e3o de ordem com base no \u00a7 3\u00ba do art. 202 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que diz o seguinte:\r\nArt. 202. ....................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba Somente perante a Comiss\u00e3o Especial poder\u00e3o ser apresentadas emendas, com o mesmo qu\u00f3rum m\u00ednimo de assinaturas de Deputados e nas condi\u00e7\u00f5es referidas no inciso II do artigo anterior, nas primeiras dez sess\u00f5es do prazo que lhe est\u00e1 destinado para emitir parecer. \r\nEu chamo aten\u00e7\u00e3o para esta express\u00e3o: \"nas primeiras dez sess\u00f5es do prazo que lhe est\u00e1 destinado para emitir parecer\". \r\nPela leitura acima, n\u00f3s visualizamos duas claras obriga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o sendo respeitadas na aprecia\u00e7\u00e3o da PEC 3/2021: as emendas t\u00eam que ser, obrigat\u00f3ria e exclusivamente, apresentadas perante a Comiss\u00e3o Especial. O objetivo do dispositivo \u00e9 justamente evitar a aprecia\u00e7\u00e3o a\u00e7odada de uma proposta que visa alterar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, como a que vemos no dia de hoje. \r\nRessalto que esse \u00e9 o entendimento que vem sendo seguido e respeitado ao longo de todos os anos na C\u00e2mara dos Deputados. Um exemplo disso \u00e9 o precedente que n\u00f3s j\u00e1 temos nesta Casa com a Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 5.518, de 1995. \r\nAl\u00e9m disso, os Parlamentares t\u00eam dez sess\u00f5es, contadas a partir da instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, que nunca aconteceu, porque a PEC sequer foi aprovada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, para acolher as 171 assinaturas necess\u00e1rias e apresentar as suas emendas. Ou seja, os Deputados n\u00e3o tiveram o prazo para poder apresentar suas emendas a essa emenda constitucional. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 como coletar assinaturas para fazer modifica\u00e7\u00f5es \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Da forma como se est\u00e1 procedendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 3/2021, a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas por partidos e Parlamentares n\u00e3o est\u00e1 sendo respeitada pela Mesa.\r\nDurante a pandemia a \u00fanica PEC aprovada foi a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, que trata do \"or\u00e7amento de guerra\". Isso ocorreu pela necessidade premente, pela veda\u00e7\u00e3o expressa do funcionamento das Comiss\u00f5es estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, que instituiu o Sistema de Delibera\u00e7\u00e3o Remota.\r\nRefor\u00e7o, dessa forma, que aquela situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode gerar precedentes perigosos para o processo legislativo, ainda mais quando falamos sobre imunidades parlamentares e mudan\u00e7as na Constitui\u00e7\u00e3o, que v\u00e3o durar para pelo menos os pr\u00f3ximos anos.\r\nAprovamos recentemente uma altera\u00e7\u00e3o dessa resolu\u00e7\u00e3o, para permitir o retorno das Comiss\u00f5es nesta Casa, ou seja, as Comiss\u00f5es j\u00e1 podem funcionar, tanto a CCJ como a Comiss\u00e3o Especial. N\u00e3o podemos ignorar o fato de que a Casa j\u00e1 est\u00e1 permitindo o funcionamento das Comiss\u00f5es e simplesmente tratorar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o Regimento Interno desta C\u00e2mara.\r\nNesse sentido, eu solicito a V.Exa., Presidente Marcelo Ramos, em cumprimento ao Regimento Interno da Casa e \u00e0 reiterada jurisprud\u00eancia adotada por este Parlamento, que envie a PEC 3/2021 para as Comiss\u00f5es, a fim de que o seu tr\u00e2mite regular possa ser respeitado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFEITO SUSPENSIVO,  PLEN\u00c1RIO, INDEFERIMENTO, PRESID\u00caNCIA DA CAMARA DOS DEPUTADOS, POSSIBILIDADE, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ACORDO, MAIORIA PARLAMENTAR,  L\u00cdDER DO PARTIDO , CONTRA, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a aferi\u00e7\u00e3o virtual do apoiamento ao recurso com efeito suspensivo submetido ao Plen\u00e1rio, diante do indeferimento pela Presid\u00eancia de quest\u00e3o de ordem apresentada pelo orador. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de tramita\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o por acordo da maioria dos L\u00edderes partid\u00e1rios, \u00e0 revelia do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de formular quest\u00e3o de ordem referente a uma decis\u00e3o de V.Exa. sobre o efeito suspensivo de decis\u00e3o da Presid\u00eancia e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do qu\u00f3rum m\u00ednimo de um ter\u00e7o do Plen\u00e1rio para a concess\u00e3o desse efeito suspensivo.\r\nO que diz a letra fria do Regimento Interno \u00e9 que se trata de um ter\u00e7o dos presentes. Um ter\u00e7o do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara ergueu a m\u00e3o no plen\u00e1rio f\u00edsico. Eu gostaria de questionar V.Exa. a respeito de como foi feita, no sistema virtual, a aferi\u00e7\u00e3o do apoiamento ou n\u00e3o apoiamento ao efeito suspensivo, dado que essa foi a primeira vez que foi pedida, por um Parlamentar, consulta ao Plen\u00e1rio, no SDR, para saber se o Plen\u00e1rio gostaria ou n\u00e3o de conceder o efeito suspensivo.\r\nOutra quest\u00e3o que eu gostaria de apresentar a V.Exa. \u00e9 sobre o esclarecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha quest\u00e3o de ordem e \u00e0 quest\u00e3o de ordem da Deputada Adriana Ventura. V.Exa. diz que, por decis\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, por decis\u00e3o da maioria dos L\u00edderes que fazem parte do Col\u00e9gio de L\u00edderes, o procedimento referente \u00e0 PEC estaria superado.\r\nQuestiono V.Exa. se a decis\u00e3o da Presid\u00eancia \u00e9 exatamente esta, a de que a decis\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes ultrapassa a letra do Regimento e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Quero saber se acordo da maioria dos L\u00edderes, n\u00e3o da unanimidade, sobrep\u00f5e-se \u00e0 letra procedimental do Regimento relativa \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de PEC; se a maioria dos L\u00edderes tem a capacidade de afastar a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos definidos no Regimento.\r\nEssa \u00e9 a quest\u00e3o de ordem que apresento a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado Kim.\r\nVou come\u00e7ar pelo fim. Primeiro, a quest\u00e3o do acordo de L\u00edderes foi apenas um dos fundamentos da decis\u00e3o. O principal fundamento da decis\u00e3o foi a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o ainda da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e tamb\u00e9m de Comiss\u00f5es Especiais e a urg\u00eancia da mat\u00e9ria.\r\nA segunda quest\u00e3o relacionada a esse tema: ficou claro na decis\u00e3o em quest\u00e3o de ordem que se trata de uma situa\u00e7\u00e3o excepcional\u00edssima, que, portanto, n\u00e3o gera um precedente dentro da Casa.\r\nRelativamente \u00e0 primeira quest\u00e3o, digo que a palavra, que o microfone fica o tempo inteiro aberto para os L\u00edderes. Os Parlamentares poderiam ter questionado os seus L\u00edderes, que teriam se manifestado e, com isso, ter\u00edamos condi\u00e7\u00e3o de saber a vota\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o ent\u00e3o esse esclarecimento a V.Exa. Reconhe\u00e7o a legitimidade das suas pondera\u00e7\u00f5es, mas, diante da situa\u00e7\u00e3o excepcional\u00edssima, confirmo a decis\u00e3o desta Mesa.\r\nTem a palavra o Deputado Danilo Forte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 3/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, PRIORIDADE, APRECIA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 impressionante. Eu n\u00e3o consigo andar na rua sem que o cidad\u00e3o me pergunte: \"Deputado Kim, qual \u00e9 a opini\u00e3o do Parlamento sobre... Por que o Parlamento n\u00e3o vota logo a PEC da Imunidade?\" Todo mundo s\u00f3 est\u00e1 falando sobre PEC da Imunidade na rua. Ningu\u00e9m fala sobre reforma tribut\u00e1ria, sobre a PEC do fim do foro privilegiado. Os cidad\u00e3os na rua acreditam que a prioridade deste momento no Parlamento \u00e9 decidir sobre a amplia\u00e7\u00e3o ou a restri\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar e sobre a necessidade de o Supremo Tribunal Federal chancelar ou n\u00e3o chancelar buscas e apreens\u00f5es por crimes cometidos no exerc\u00edcio ou fora do exerc\u00edcio do mandato.\r\nAqui, falando meramente sobre o momento da decis\u00e3o, para posteriormente eu entrar no m\u00e9rito, ningu\u00e9m na sociedade considera que deva ser agora prioridade do Parlamento tratar sobre imunidade parlamentar. E aqui n\u00f3s estamos exercendo o poder em nome da sociedade, em nome da popula\u00e7\u00e3o. Isso nem de longe \u00e9 a prioridade de ningu\u00e9m na sociedade civil.\r\nMas, para al\u00e9m disso, vou entrar no m\u00e9rito. Eu conversava agora com a Relatora, que respeito muito, e com outros Parlamentares que est\u00e3o apoiando o texto, que eu tamb\u00e9m respeito, e aqui estamos discutindo admissibilidade. Existe uma inconstitucionalidade, e uma inconstitucionalidade que fere direito e garantia fundamental. \u00c9 uma inconstitucionalidade insan\u00e1vel, que \u00e9 a seguinte.\r\nExiste o princ\u00edpio constitucional da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o: nenhuma lei ou norma constitucional pode impedir um cidad\u00e3o de reivindicar um direito seu no Poder Judici\u00e1rio. Se eu, no exerc\u00edcio do meu mandato, desta tribuna, cometo um crime de cal\u00fania, de inj\u00faria ou de difama\u00e7\u00e3o contra um cidad\u00e3o comum - por exemplo, eu digo que Jo\u00e3o assaltou e matou Maria no dia tal e na hora tal -, com o texto que n\u00f3s estamos aprovando agora, Jo\u00e3o perde o direito de entrar com um processo criminal e civil contra mim, para exigir a repara\u00e7\u00e3o do dano que eu causei a ele da tribuna da C\u00e2mara, com todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o divulgando o crime que eu cometi. E eu s\u00f3 vou poder ser responsabilizado pelo Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara dos Deputados. Isso \u00e9 uma inconstitucionalidade insan\u00e1vel e, sem d\u00favida nenhuma, vai ser objeto de delibera\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nConhecendo os precedentes da atual configura\u00e7\u00e3o da Corte, eu duvido muito que os atuais Ministros concordem em cercear o direito de um cidad\u00e3o comum que tem contra ele cometido um crime contra a honra por um Deputado no exerc\u00edcio do seu mandato na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEsse \u00e9 um ponto, a inconstitucionalidade insan\u00e1vel.\r\nOutro ponto \u00e9 o momento, a oportunidade. Ningu\u00e9m considera isso ser prioridade. Mas, para al\u00e9m disso, eu vejo Deputados que sempre defenderam e ainda dizem defender o fim do foro privilegiado, que o Deputado ou Senador seja julgado... Eu, pessoalmente, sou a favor de foro privilegiado s\u00f3 para o Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente da C\u00e2mara, o Presidente do Supremo, mas h\u00e1 Deputados que defendem o fim para todo mundo. Eu defendo o fim para mim, para os Deputados comuns e tal; para os Presidentes da C\u00e2mara, do Senado, da Rep\u00fablica e do Supremo, n\u00e3o.\r\nComo esses Deputados se posicionam a favor desta PEC, se ela estende a garantia do foro para crimes cometidos n\u00e3o no exerc\u00edcio do mandato, mas obriga o Supremo Tribunal Federal e cria uma nova garantia para o Deputado, que \u00e9 a de sempre ter medida cautelar, em especial busca e apreens\u00e3o, analisada pelo Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o interessa se o crime for cometido no exerc\u00edcio do mandato ou n\u00e3o, antes ou depois do mandato, o sujeito vai ter direito ao foro privilegiado, \u00e0 an\u00e1lise pelo Supremo Tribunal Federal da medida cautelar deferida contra ele, independentemente de o crime ter sido cometido no exerc\u00edcio do mandato ou fora dele. Se a busca e apreens\u00e3o for para investigar um assassinato, um estupro, um assalto, n\u00e3o interessa, o Parlamentar passar\u00e1 a ter direito a essa blindagem, a essa an\u00e1lise no colegiado do Supremo, para ent\u00e3o ter a medida cautelar deferida.\r\nPortanto, conhecendo o texto da PEC, afirmo: \u00e9, sim, uma PEC de blindagem \u00e0 classe pol\u00edtica; \u00e9, sim, uma PEC da impunidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISPOSITVO LEGAL, PRAZO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA),  LIBERA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial ao prazo acordado para a libera\u00e7\u00e3o emergencial de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\", lamentando que o Presidente da Rep\u00fablica tenha vetado o prazo de 5 dias para a libera\u00e7\u00e3o emergencial de vacinas. \u00c9 realmente vergonhoso que a Uni\u00e3o falte \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que o Presidente da Rep\u00fablica, na sua omiss\u00e3o, vete a libera\u00e7\u00e3o de vacinas que j\u00e1 foram aprovadas por ag\u00eancias reguladoras respeitadas ao redor do mundo e, mais do que isso, ainda busque vedar a atua\u00e7\u00e3o dos Estados. Veja: n\u00f3s aprovamos neste Parlamento a possibilidade de os Estados adquirirem e adotarem medidas necess\u00e1rias para imunizar a popula\u00e7\u00e3o, em caso de omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esse trecho foi vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ou seja, ele n\u00e3o s\u00f3 quer socializar a sua incompet\u00eancia, como tamb\u00e9m quer punir os Estados e Munic\u00edpios, caso haja omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, venho lamentar isso, Sr. Presidente, e pedir o voto dos colegas para a derrubada desse veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\".\r\nQuero manifestar aqui a minha estranheza. Geralmente, a l\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o a um projeto ou a uma PEC sobre ajuste fiscal \u00e9 a de o Governo mandar uma PEC mais robusta, e o Parlamento desidrat\u00e1-la. O que estou vendo hoje acontecer em plen\u00e1rio \u00e9 o contr\u00e1rio. Hoje pela manh\u00e3 recebi mensagem de Ministro do Governo, em que pedia que tirasse fundos desta PEC. \u00c9 o Governo querendo desidratar a pr\u00f3pria PEC, e o Congresso sendo mais fiscalista e respons\u00e1vel que o pr\u00f3prio Governo, que est\u00e1 encaminhando e orientando a aprova\u00e7\u00e3o da proposta. N\u00e3o vou aqui expor qual foi o Ministro, porque conhecemos bem a atitude do Presidente quando v\u00ea algum Ministro conversando com algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 da base aliada.\r\nEnfim, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a de voto \"sim\", pela necessidade de se fazer um ajuste e de se apresentar a fonte de receita para o aux\u00edlio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Contrariedade \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, sobre a PEC em discuss\u00e3o, a chamada PEC Emergencial, eu ouvi aqui muitos discursos em que se falou a respeito de chantagem, PEC do fim do mundo, destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Mas, de fato, o que h\u00e1 nesta PEC \u00e9 o razo\u00e1vel: n\u00e3o conceder aumento de sal\u00e1rio, n\u00e3o criar cargos e n\u00e3o criar gastos quando 95% da receita corrente l\u00edquida j\u00e1 estiver comprometida.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 nenhuma obriga\u00e7\u00e3o que este Parlamento est\u00e1 criando para os Governadores, para os Prefeitos, para as C\u00e2maras Municipais, para os Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados, isso \u00e9 uma faculdade. O Congresso Nacional n\u00e3o est\u00e1 obrigando nenhum Governador a fazer ajuste, o Governador faz o ajuste se ele quiser. O Congresso Nacional n\u00e3o est\u00e1 obrigando nenhuma Assembleia a fazer o ajuste, a Assembleia faz o ajuste se ela quiser. Isso vale tamb\u00e9m para o Judici\u00e1rio. E isso s\u00f3 ser\u00e1 feito se eles j\u00e1 tiverem, no per\u00edodo da pandemia, 95% da sua receita comprometidos com folha de pagamento ou com despesas obrigat\u00f3rias de mesma natureza.\r\n\u00c9 irreal ouvir aqui discursos em que se diz que n\u00e3o pode haver reajuste com base na infla\u00e7\u00e3o, tem de haver reajuste real. Nos \u00faltimos 10 anos, o sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico, principalmente o federal, subiu muito mais que o da iniciativa privada, que \u00e9 a que paga a conta, principalmente os informais, principalmente os de baixa renda.\r\nOs colegas da Oposi\u00e7\u00e3o aqui concordam que a tributa\u00e7\u00e3o recai de maneira mais pesada sobre o mais pobre, que paga o imposto com base no consumo. \u00c9 justamente esse mais pobre que est\u00e1 pagando pelo endividamento do Pa\u00eds. N\u00e3o se trata de benef\u00edcio para institui\u00e7\u00e3o financeira, de benef\u00edcio para algum banqueiro da Faria Lima, mas sim de endividamento que fica para a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o e que vai afetar a tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo. \u00c9 o mais pobre que paga essa conta.\r\nEntendo a preocupa\u00e7\u00e3o de valorizar o funcionalismo p\u00fablico. Entendo a preocupa\u00e7\u00e3o de haver progresso na carreira do funcionalismo p\u00fablico. Agora, durante esta pandemia, 700 mil empresas fecharam, segundo levantamento do IBGE.\r\nN\u00e3o \u00e9 que o sujeito deixou de ter renda. O sujeito est\u00e1 endividado para os pr\u00f3ximos 10 anos. O informal, o cara que vai vender bala no metr\u00f4, esse \u00e9 o mais afetado. E \u00e9 esse o sujeito que estamos protegendo, ao impedirmos que ele pague essa conta.\r\nEsta PEC, vamos lembrar, n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o do Governo. Esta PEC, na verdade, teve origem na C\u00e2mara dos Deputados, era a PEC da Regra de Ouro, de autoria do Deputado Pedro Paulo, que acionava os gatilhos do teto de gastos e da regra de ouro. Quando o Governo come\u00e7asse a tomar empr\u00e9stimo para pagar despesa corrente, quando o Governo precisasse comprar almo\u00e7o com cheque especial, os gatilhos seriam acionados para sanear as contas p\u00fablicas. O Governo desidratou essa PEC inicial, do Deputado Pedro Paulo, que j\u00e1 previa o acionamento do gatilho quando a regra de ouro fosse descumprida.\r\nN\u00f3s descumprimos a regra de ouro desde o primeiro ano de mandato do Governo Bolsonaro. Esta C\u00e2mara aprova cr\u00e9dito suplementar desde o primeiro ano, para fazermos despesa corrente com empr\u00e9stimo para a Uni\u00e3o. Passou-se para 85% da receita corrente l\u00edquida; depois, ela foi desidratada no Senado, passou-se para 95% da receita corrente l\u00edquida, que \u00e9 uma receita e \u00e9 uma propor\u00e7\u00e3o de despesa que o Governo Federal s\u00f3 vai atingir em 2025. Ent\u00e3o, o gatilho que estamos aprovando em plen\u00e1rio agora, neste exato momento, s\u00f3 vai poder ser acionado pelo Presidente da Rep\u00fablica, pelo Governo Federal, em 2025!\r\nN\u00e3o se trata nem de corte de sal\u00e1rio, que acredito que deva haver, sim, principalmente para o funcionalismo p\u00fablico federal, que tem hoje os maiores sal\u00e1rios, desproporcionais em rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 aos da iniciativa privada, mas tamb\u00e9m aos do funcionalismo p\u00fablico estadual e municipal. N\u00e3o estamos nem falando em realizar corte, n\u00e3o estamos nem falando em deixar de promover reajuste. Vai continuar a haver reajuste pela infla\u00e7\u00e3o. Estamos falando em n\u00e3o conceder, no per\u00edodo da pandemia, reajuste real, porque a economia est\u00e1 afundada, e \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, principalmente a mais pobre e vulner\u00e1vel, que est\u00e1 pagando a tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo, \u00e9 a que paga depois a conta do endividamento.\r\nJ\u00e1 vimos, no segundo mandato do Governo Dilma, essa hist\u00f3ria de Governo usar uma esp\u00e9cie de cheque especial para lidar com as contas p\u00fablicas. O resultado atingiu a popula\u00e7\u00e3o mais pobre: infla\u00e7\u00e3o de dois d\u00edgitos, puxada pelo pre\u00e7o da comida, taxa de juros elevada. As esquerdas falam muito sobre o lucro dos bancos, dos banqueiros, mas nunca houve tanta lucratividade com baixo risco como na \u00e9poca dos Governos de esquerda. No segundo mandato do Governo Dilma, a taxa de juros era de 15%, com risco zero, para compra de t\u00edtulo da d\u00edvida p\u00fablica.\r\nNesse cen\u00e1rio, queremos impedir que o mais pobre seja obrigado a financiar isso, queremos impedir que o cara que hoje est\u00e1 quebrado, destru\u00eddo, que perdeu a empresa, que perdeu o neg\u00f3cio e estar\u00e1 endividado nos pr\u00f3ximos 10 anos, pague a conta de agora. \u00c9 isso que est\u00e1 sendo aprovado aqui. N\u00e3o \u00e9 o fim do mundo, n\u00e3o \u00e9 o desmonte, n\u00e3o \u00e9 o apocalipse.\r\nEu at\u00e9 discordo, acho que deveria haver uma obriga\u00e7\u00e3o. Foi aprovada, por meio da PEC do Teto de Gastos, a obriga\u00e7\u00e3o de que os tr\u00eas Poderes n\u00e3o gastassem mais no ano subsequente, mas sendo considerada a infla\u00e7\u00e3o. Os gatilhos aqui aprovados deveriam ser obrigat\u00f3rios tamb\u00e9m para os tr\u00eas Poderes. O m\u00ednimo que o setor p\u00fablico faz \u00e9 n\u00e3o aumentar sal\u00e1rio, n\u00e3o criar cargo ou aumentar aux\u00edlio em tempo de crise, de pandemia, porque esse aux\u00edlio \u00e9 pago pelo mais pobre, j\u00e1 que a tributa\u00e7\u00e3o no Brasil recai sobre o consumo. Os senhores sabem disso. \u00c9 esse mais pobre que estamos tentando proteger com o gatilho.\r\nEu ainda acho que essa proposta do Governo \u00e9 muito t\u00edmida. \u00c9 muito t\u00edmida, e o pr\u00f3prio Governo ainda a desidrata. O Presidente da Rep\u00fablica d\u00e1 entrevista, diz que pode dividir em duas fatias a PEC e depois diz que pode ser aprovado um destaque para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu nunca vi isso. Sempre vi o Governo mandar uma proposta mais robusta para o Congresso, e o Congresso a desidratava nas negocia\u00e7\u00f5es. Agora n\u00e3o, o Governo manda uma proposta mais t\u00edmida, o Congresso tenta preservar a proposta, e o Presidente da Rep\u00fablica d\u00e1 entrevista e diz que se deve desidratar a PEC. Isso \u00e9 absolutamente irracional! \u00c9 impens\u00e1vel!\r\nH\u00e1 um erro monumental de comunica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esta PEC. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que seja vendida como algo que representa o apocalipse, o fim do mundo. N\u00f3s s\u00f3 estamos dizendo que, quando 95% das despesas obrigat\u00f3rias estiverem comprometidas, n\u00e3o pode haver aumento real de sal\u00e1rio, pode haver reajuste pela infla\u00e7\u00e3o. \"Ah, o sujeito est\u00e1 h\u00e1 5 anos sem reajuste real!\" E o cara que est\u00e1 h\u00e1 5 anos sem emprego, sem receber nada? E o cara que quebrou e estar\u00e1 endividado nos pr\u00f3ximos 10 anos? S\u00e3o esses que n\u00f3s estamos tentando proteger por meio desta PEC.\r\nN\u00e3o h\u00e1 desmonte nenhum, de nenhum servi\u00e7o p\u00fablico, porque n\u00e3o h\u00e1 corte, n\u00e3o h\u00e1 desmonte de nenhuma carreira, porque n\u00e3o h\u00e1 corte. O que se est\u00e1 desmontando? S\u00f3 a d\u00edvida p\u00fablica do futuro. Estamos fazendo com que o mais pobre deixe de pag\u00e1-la.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM). \r\nGOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O DE RECEITAS DA UNI\u00c3O (DRU).",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sobre este destaque especificamente, parece que algumas pessoas t\u00eam mem\u00f3ria curta, porque este destaque trata sobre desvincula\u00e7\u00e3o de receita.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o hoje - a Esquerda - tem tratado a desvincula\u00e7\u00e3o da receita como desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico, como sucateamento do servi\u00e7o social, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o. Mas quem desvinculou as receitas da Uni\u00e3o nas duas oportunidades que teve quando era Presidente da Rep\u00fablica e tinha a maioria na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal foi o ex-Presidente Lula, que abriu m\u00e3o do Imposto sobre Grandes Fortunas para aprovar a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas da Uni\u00e3o, em 2007, e pediu o voto do DEM e do PSDB, em 2011, para desvincular de novo as receitas da Uni\u00e3o.\r\nTodo mundo neste plen\u00e1rio sabe que carimbar verba p\u00fablica engessa a administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 ruim para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. Os pr\u00f3prios Governos petistas desvincularam a receita para permitir que o ex-Presidente Lula pudesse ter liberdade sobre o Or\u00e7amento e decidir qual \u00e1rea do servi\u00e7o social seria mais priorit\u00e1ria, desvinculando da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da seguridade social. \u00c9 exatamente a mesma coisa que se trata no artigo desse destaque: descarimbar a verba. Foi o que o Governo Lula fez. \r\nN\u00e3o faz o menor sentido os partidos que votaram favoravelmente na \u00e9poca - PDT, PSB, PT - votarem contra agora s\u00f3 porque o governo \u00e9 diferente. O Governo Lula abriu m\u00e3o da CPMF e do Imposto sobre Grandes Fortunas para desvincular as receitas da Uni\u00e3o, e muitos dos senhores que votaram essa desvincula\u00e7\u00e3o em 2007 e 2011 agora est\u00e3o dizendo que \u00e9 o fim do mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou tentar dar uma for\u00e7a para o Governo, porque estou vendo que a vota\u00e7\u00e3o da PEC est\u00e1 dif\u00edcil.\r\nO primeiro ponto para o qual deve ser chamada a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o seguinte: se este destaque for aprovado, n\u00e3o existe mais PEC. Esse \u00e9 o primeiro ponto que deve ficar muito claro para os Parlamentares da base do Governo. Se este destaque for aprovado, Estados, Munic\u00edpios e Governo Federal n\u00e3o v\u00e3o ser obrigados a fazer nenhum ajuste, nem se as despesas obrigat\u00f3rias baterem 95% da receita corrente l\u00edquida. Esse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nSegundo ponto: n\u00e3o existe corte de sal\u00e1rio para nenhuma categoria. Nenhum servidor p\u00fablico est\u00e1 tendo o seu sal\u00e1rio cortado. Mais do que isso, n\u00e3o existe sequer veda\u00e7\u00e3o para que haja aumento nominal de sal\u00e1rio de funcion\u00e1rio p\u00fablico. A PEC ainda permite que se reajuste o sal\u00e1rio. Mesmo quando o Estado estiver em crise, mesmo quando a Uni\u00e3o estiver em crise, mesmo quando o Munic\u00edpio estiver em crise, a PEC ainda permite que haja reajuste nominal pela infla\u00e7\u00e3o.\r\nPedir reajuste real no meio da crise, com 700 mil empresas fechando, com gente desempregada, com informal sem renda, \u00e9 pedir para espoliar o mais pobre para transferir renda para o mais rico. Recebem mais que 10 mil reais por m\u00eas 77% do funcionalismo p\u00fablico federal. \r\nFuncion\u00e1rios p\u00fablicos federais, assim como a classe pol\u00edtica, ou seja, Deputados, Senadores, ju\u00edzes, promotores, Ministros de Estado, Ministros do Supremo, todos eles s\u00e3o financiados com a nossa tributa\u00e7\u00e3o, que incide sobre o consumo, sobre os mais pobres. \u00c9 nisto que estamos transformando o Estado brasileiro: numa m\u00e1quina de promo\u00e7\u00e3o de desigualdade social; numa m\u00e1quina de tirar dinheiro do mais pobre, de tirar dinheiro do informal, de tirar dinheiro daquele que est\u00e1 comprando arroz e feij\u00e3o na prateleira para passar para a elite do funcionalismo p\u00fablico federal. Querer aprovar cria\u00e7\u00e3o de cargo e aumento de sal\u00e1rio no meio da pandemia, no meio da crise, \u00e9 irresponsabilidade, \u00e9 esc\u00e1rnio com a cara do mais pobre, daquele que n\u00e3o tem renda fixa e que est\u00e1 pagando o sal\u00e1rio de todos os agentes p\u00fablicos.\r\nTodo o valor e todas as gl\u00f3rias para os servidores que hoje, na ponta, fazem o enfrentamento, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, seja na educa\u00e7\u00e3o, seja na sa\u00fade. No entanto, n\u00f3s n\u00e3o estaremos em condi\u00e7\u00e3o de dar aumento de sal\u00e1rio real, sem ser a corre\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o, se o Estado bater 95% da receita corrente l\u00edquida.\r\nDigo mais: o Governo Federal s\u00f3 vai bater esse patamar de despesa obrigat\u00f3ria em 2025! Isso n\u00e3o se fala aqui no plen\u00e1rio. O patamar de acionamento do gatilho de 95% s\u00f3 vai ser atingido em 2025. N\u00e3o existe impacto para hoje, n\u00e3o existe impacto para amanh\u00e3, n\u00e3o existe impacto para o ano que vem, para 2023 ou para 2024. O impacto vai ser em 2025, se o Governador pedir para a Assembleia, se o Presidente da Rep\u00fablica pedir, se o Presidente de uma C\u00e2mara Municipal pedir, se o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a pedir. \r\nN\u00e3o se trata de uma obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se trata de corte de sal\u00e1rio, n\u00e3o se trata de diminui\u00e7\u00e3o de nenhum investimento. Pelo contr\u00e1rio, trata-se da preserva\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, para focar no mais pobre, para focar em quem hoje precisa receber aux\u00edlio emergencial.\r\nEu pessoalmente at\u00e9 defendo o sistema de renda b\u00e1sica universal permanente. Vamos cortar todos os subs\u00eddios fiscais, vamos cortar o sal\u00e1rio da elite do funcionalismo p\u00fablico federal, mesmo na C\u00e2mara dos Deputados, no Judici\u00e1rio, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, que concentram supersal\u00e1rios, e vamos fazer uma renda m\u00ednima universal de mil reais. Vamos transformar todos os programas sociais, todas as ren\u00fancias fiscais e as pol\u00edticas de incentivo a emprego em renda b\u00e1sica. H\u00e1 or\u00e7amento para isso. Mas n\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 sendo proposto aqui.\r\nO que est\u00e1 sendo proposto aqui \u00e9 um ajuste muito mais t\u00edmido do que a proposta original. Essa proposta do Governo \u00e9 uma mera c\u00f3pia da PEC da regra de ouro do Deputado Pedro Paulo, e \u00e9 uma c\u00f3pia desidratada. A PEC da regra de ouro do Deputado Pedro Paulo dizia que os gatilhos j\u00e1 se acionavam quando o Governo precisasse tomar empr\u00e9stimo para pagar despesa do dia a dia, quando o Governo estivesse pagando o almo\u00e7o no cheque especial. Essa PEC foi desidratada, para a condi\u00e7\u00e3o passar a ser despesa correspondente a 95% da receita corrente l\u00edquida, ou seja, jogou-se o ajuste para 2025, e nem haver\u00e1 um corte na m\u00e1quina p\u00fablica, s\u00f3 um n\u00e3o aumento de despesa obrigat\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, vamos trabalhar com a verdade, com o que est\u00e1 escrito no texto da PEC, e deixar isto claro para a base do Governo Bolsonaro: derrota neste destaque \u00e9 derrota na primeira PEC de ajuste que est\u00e1 sendo proposta pelo Governo. N\u00e3o dar voto neste destaque \u00e9 afundar completamente a agenda de reformas do Governo e qualquer perspectiva de melhora do cen\u00e1rio de m\u00e9dio e de longo prazo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, CONCURSO P\u00daBLICO, CONGELAMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apoio ao congelamento salarial do funcionalismo, \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de novos cargos e da realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos at\u00e9 2025, preconizados na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa da redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios extratetos no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e0s vezes eu tenho a sensa\u00e7\u00e3o de que alguns Parlamentares n\u00e3o andam na rua.\r\nO que n\u00f3s estamos debatendo neste exato momento \u00e9 o congelamento de aumento de sal\u00e1rio, de cria\u00e7\u00e3o de novos cargos e de realiza\u00e7\u00e3o de novos concursos no servi\u00e7o p\u00fablico federal at\u00e9 2025, que \u00e9 quando a Uni\u00e3o vai atingir o patamar de 95% de gasto de despesa obrigat\u00f3ria da receita corrente l\u00edquida.\r\nParece que os Parlamentares n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o de que hoje mais de 120 milh\u00f5es de brasileiros vivem com menos de 15 reais por dia. E \u00e9 esse sujeito, o que vive com menos de 15 reais por dia, que paga a conta da elite do funcionalismo p\u00fablico federal, estadual e municipal. Eu n\u00e3o estou dizendo que todos os servidores p\u00fablicos ganham bem, porque essa seria uma mentira crassa. Agora, que existe uma distor\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico para o setor privado \u00e9 dado, \u00e9 n\u00famero, da ordem de 98% na mesma carreira, na mesma profiss\u00e3o. Se compararmos um advogado do setor p\u00fablico com um advogado do setor privado; se compararmos um m\u00e9dico do setor p\u00fablico com um m\u00e9dico do setor privado; se compararmos um professor do setor p\u00fablico com um professor do setor privado, o sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico federal \u00e9 98% maior, \u00e9 praticamente o dobro. \r\nH\u00e1 Deputado para quem, de toda proposta que discorde, \u00e9 o fim do mundo. Eu vejo os mesmos Deputados tocando a trombeta do apocalipse desde a reforma trabalhista. O mundo ia acabar na reforma trabalhista. A\u00ed, depois, o mundo ia acabar na PEC do teto. A\u00ed, depois, o mundo ia acabar na Reforma da Previd\u00eancia - seria legalizado o trabalho escravo, o povo iria trabalhar at\u00e9 morrer. Nenhum dos apocalipses aconteceu.\r\nAgora, nessa PEC, h\u00e1 um ajuste t\u00edmido. \u00c9, sim, uma PEC de ajuste fiscal. \u00c9, sim, uma PEC de corte no setor p\u00fablico, que precisa ser feito. Mas \u00e9 t\u00edmido o corte que est\u00e1 sendo feito. Precisar\u00edamos promover um corte estrutural, no sal\u00e1rio de ju\u00edzes, de promotores, de Deputados, de Senadores, nos aux\u00edlios, no extrateto.\r\n\u00c9 irreal que financiemos 77% dos servidores p\u00fablicos federais, que ganham mais de 10 mil reais por m\u00eas e fazem parte dos 10% mais ricos da popula\u00e7\u00e3o. Do 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o, este Plen\u00e1rio inteiro faz parte, que \u00e9 quem recebe mais de 25 mil reais por m\u00eas, e boa parte dos servidores p\u00fablicos federais tamb\u00e9m. E a popula\u00e7\u00e3o, na ponta, os 120 milh\u00f5es de brasileiros que vivem com 15 reais por dia, \u00e9 que paga essa conta. A tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 no consumo, \u00e9 no mais pobre.\r\nO Estado brasileiro \u00e9 uma m\u00e1quina de tirar renda do pobre para transferi-la, seja para empres\u00e1rio que faz lobby aqui no Congresso Nacional e no Pal\u00e1cio do Planalto para ter privil\u00e9gio tribut\u00e1rio com ren\u00fancia fiscal, seja para a elite do funcionalismo p\u00fablico, para juiz, para promotor, que tem contracheque de 100 mil reais e ainda, quando recebe iPhone pago com dinheiro p\u00fablico, diz que est\u00e1 recebendo migalha e reclama para o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, dizendo que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica est\u00e1 humilhando os procuradores, porque est\u00e1 dando um iPhone de um modelo que n\u00e3o \u00e9 o mais novo. \u00c9 um esc\u00e1rnio.\r\nNem \u00e9 de corte que estamos tratando. Mas precisar\u00edamos debater corte, redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio imediato, porque n\u00e3o existe direito adquirido ao estatuto. Existe direito adquirido quando a pessoa vai se aposentar, quando adquire permanentemente o direito. N\u00e3o existe direito adquirido ao estatuto, repito. Enquanto \u00e9 servidora, a pessoa n\u00e3o tem o direito de manter o mesmo estatuto at\u00e9 o final da carreira. Sen\u00e3o, n\u00e3o poder\u00edamos ter promovido uma s\u00e9rie de reformas que, desde o Governo Temer at\u00e9 agora, n\u00f3s estamos aprovando, inclusive esta PEC e a PEC do teto.\r\nMas esta PEC nem isso faz. Ela s\u00f3 pretende parar de aumentar o gasto com folha. Nos \u00faltimos anos, de 2003 a 2014, o aumento de gasto com pessoal da Uni\u00e3o, com folha de pagamento, foi de 78,9%. Metade dos brasileiros vive com uma renda menor do que 500 reais por m\u00eas, mas est\u00e1 pagando essa conta, e tem gente que acha bonito pagar essa conta: \"Se o mais pobre parar de pagar essa conta, vai haver sucateamento no servi\u00e7o p\u00fablico\"; \"Se o mais pobre parar de pagar essa conta, vai haver a destrui\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o\". \r\nTodo mundo sabe que o lobby que est\u00e1 havendo em cada um dos destaques n\u00e3o \u00e9 do professor ou do servidor municipal, que ganha at\u00e9 2, 3, 4, 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Sabemos que o lobby que est\u00e1 aqui, batendo em porta de gabinete de Deputado, mandando mensagem para celular de Deputado, \u00e9 da elite do funcionalismo p\u00fablico federal, que faz institucionalmente lobby nesta Casa, seja para manter privil\u00e9gio de juiz, de promotor, de servidor p\u00fablico federal, seja corporativismo dos pr\u00f3prios Deputados. O Parlamento brasileiro federal foi um dos \u00fanicos do mundo que n\u00e3o promoveu um corte na pr\u00f3pria carne. \"Ah, Kim, mas isso n\u00e3o adianta, n\u00e3o resolve o Or\u00e7amento.\" \u00c9 claro que n\u00e3o resolve o Or\u00e7amento. Corte em sal\u00e1rio de Deputado n\u00e3o vai representar nem 1 bilh\u00e3o de reais, mas \u00e9 importante pelo exemplo, \u00e9 importante para mostrarmos que come\u00e7amos do topo, \u00e9 importante para mostrarmos que come\u00e7amos cortando na nossa pr\u00f3pria carne. A Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo fez isso, a C\u00e2mara Municipal da cidade de S\u00e3o Paulo fez isso, e o Parlamento federal n\u00e3o fez. Outros Parlamentos ao redor do mundo fizeram, praticamente a maior parte deles, sen\u00e3o todos, da Uni\u00e3o Europeia. E aqui, quando vamos falar sobre parar o gasto p\u00fablico nos Estados, nos Munic\u00edpios e na Uni\u00e3o, dizem que haver\u00e1 sucateamento do servi\u00e7o.\r\nSe equil\u00edbrio fiscal \u00e9 sin\u00f4nimo de menos recurso para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a assist\u00eancia social, como se explica que os Estados nota A e B, ou seja, os Estados superavit\u00e1rios, s\u00e3o aqueles com menor \u00edndice de mortalidade infantil e com melhores notas no IDEB? Se ajuste fiscal \u00e9 sin\u00f4nimo de precariza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, por que os Estados com melhor sa\u00fade fiscal s\u00e3o aqueles em que morrem menos crian\u00e7as e em que elas t\u00eam as melhores notas em matem\u00e1tica, em ci\u00eancias, em l\u00ednguas?\r\nParece que, quando se fala de mercado, seria um ente abstrato: \"Ah, os liberais malvados!\" Eu vejo muita gente aqui falando que liberal \u00e9 malvado, mas quando era Governo chamou Marcos Lisboa para fazer pol\u00edtica econ\u00f4mica; quando era Governo chamou Joaquim Levy para ser Ministro da Fazenda; quando era Governo chamou Henrique Meirelles para ser Presidente do Banco Central. A\u00ed liberal serve, n\u00e3o \u00e9? Na hora de resolver o problema do Governo, chama o liberal para ser o banqueiro central, para ser o Ministro da Fazenda, para ser o formulador de pol\u00edtica econ\u00f4mica. Agora, quando n\u00e3o \u00e9 Governo de esquerda, n\u00e3o pode. A\u00ed liberalismo vira contra o pobre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUADO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, CONGRESSO NACIONAL, PROVID\u00caNCIAS. \r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), FAVOR\u00c1VEL, ISOLAMEMNTO (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Conduta criminosa do Presidente Jair Bolsonaro e do ex-Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. In\u00e9rcia do Parlamento brasileiro, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio diante do mortic\u00ednio provocado pela doen\u00e7a viral no Pa\u00eds. Relat\u00f3rio da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, a favor da ado\u00e7\u00e3o de medidas nacionais de isolamento social. Omiss\u00e3o da Casa na abertura de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades pela trag\u00e9dia provocada pela Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados:\r\nFabyonney Rodrigues Lucas, Carlos Alberto, Eliandre Boscato, Elias Zakaib J\u00fanior, Fernando Arivelton de Souza Gomes, Joaquim Soares de Oliveira, S\u00e9rgio Santos, Jos\u00e9 Lopes Brum, Ant\u00f4nio Soares Fran\u00e7a, Leandro Chaves, Romeu Piazera, Edin\u00e9ia Soares Lopes, Jos\u00e9 Carlos Bezerra da Silva, L\u00e1zaro Rom\u00e3o de Souza, Domingos da Silva Moreira (...).\r\nEste rolo de papel que eu trouxe aqui tem mais de 100 p\u00e1ginas, cada uma delas com mais de 30 nomes, e \u00e9 esse o n\u00famero de pessoas morrendo todos os dias - todos os dias! Hoje, n\u00f3s recebemos a triste not\u00edcia da morte de um rapaz de 22 anos de idade - 22 anos de idade! -, praticamente da mesma idade que eu, por falta de UTI na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nEste aqui \u00e9 o tamanho do rolo, Presidente. \u00c9 esta a pilha de cad\u00e1veres que se avoluma em frente ao Pal\u00e1cio do Planalto e em frente ao Congresso Nacional. \u00c9 aberrante e triste que, diante desta desgra\u00e7a nacional, n\u00e3o haja nenhuma resposta das institui\u00e7\u00f5es. Todos neste Plen\u00e1rio sabem as medidas que precisam ser tomadas para, neste momento, n\u00f3s desafogarmos o sistema de sa\u00fade. Todos sabem que o Presidente da Rep\u00fablica age com neglig\u00eancia criminosa. Mesmo Deputados da base aliada confessam no plen\u00e1rio que sabem que o Presidente n\u00e3o est\u00e1 agindo como deveria e sabem que o n\u00famero de mortes \u00e9 crescente, sendo o Brasil o \u00fanico pa\u00eds cujo n\u00famero de mortes aumenta exponencialmente. Todos sabem da conduta criminosa do Presidente da Rep\u00fablica e do ex-Ministro da Sa\u00fade Pazuello. \r\nAinda assim, sem que o Parlamento abra nem sequer uma CPI para investigar, sem que o Parlamento convoque nem sequer um Ministro para dar explica\u00e7\u00f5es, numa completa inatividade, numa completa in\u00e9rcia do Parlamento brasileiro, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Judici\u00e1rio, a cada dia que passa o mortic\u00ednio, o genoc\u00eddio continua, todos os dias, de forma crescente. E n\u00e3o h\u00e1 coordena\u00e7\u00e3o nacional para promover...\r\nA pr\u00f3pria FIOCRUZ, vinculada ao Governo Federal, a FIOCRUZ t\u00e3o defendida pelo Presidente Jair Bolsonaro, soltou relat\u00f3rio anteontem, defendendo a necessidade de tomada de medidas nacionais de isolamento social. E n\u00e3o h\u00e1 esse plano porque o Presidente est\u00e1 preocupado com a possibilidade de perder a reelei\u00e7\u00e3o em 2022 se tomar essas medidas, ao custo de, todos os dias, n\u00f3s termos aumento exponencial de mortes.\r\nEu n\u00e3o jogo mais a responsabilidade sobre o Presidente da Rep\u00fablica, porque n\u00e3o h\u00e1 mais nada a se esperar dele. Agora a responsabilidade \u00e9 do Parlamento. \u00c9 o Parlamento quem sobe em palanque de pilhas de corpos todos os dias, quando se omite em agir contra o Presidente da Rep\u00fablica e sua neglig\u00eancia criminosa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.\r\nCada vez mais, eu escuto relatos de amigos pr\u00f3ximos que est\u00e3o perdendo seus pais. Cada vez mais, eu escuto apelos desesperados de eleitores, de apoiadores meus, que me pedem, como se eu pudesse fazer alguma coisa, como Deputado Federal, que leve um familiar - um pai, uma prima, um filho - para o hospital. E eu n\u00e3o posso fazer nada. E nenhum de n\u00f3s consegue mais fazer nada. Tudo o que n\u00f3s poder\u00edamos fazer, no \u00e2mbito do Legislativo, j\u00e1 foi feito. A autoriza\u00e7\u00e3o para o gasto foi dada; a autoriza\u00e7\u00e3o para as medidas de isolamento foi dada. Tudo o que n\u00f3s poder\u00edamos fazer, do ponto de vista legal, foi feito. E n\u00f3s assistimos a esses apelos desesperados de eleitores, de apoiadores, por um leito no hospital e n\u00e3o podemos fazer nada.\r\nO Parlamento, vergonhosamente, omite-se diante deste genoc\u00eddio, sim. A descri\u00e7\u00e3o do tipo penal genoc\u00eddio \u00e9: agir ou se omitir para, deliberadamente, acabar, extinguir, exterminar determinado grupo de determinada nacionalidade, credo, cor ou religi\u00e3o. Essa \u00e9 a a\u00e7\u00e3o que se enquadra no tipo penal genoc\u00eddio.\r\nAinda assim, o Parlamento, todos os dias, v\u00ea a pilha de corpos aumentar, v\u00ea as UTIs de todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o e de todas as cidades entupidas de gente, e continua os debates de maneira normal. N\u00f3s seguimos a nossa vida aqui como se estivesse tudo bem. Est\u00e1 tudo o.k. \"Vamos fazer um debate t\u00e9cnico\" - como n\u00f3s estamos fazendo agora neste requerimento de urg\u00eancia - \"sobre a composi\u00e7\u00e3o da merenda escolar.\" Agimos como se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos vivendo num ambiente de normalidade, como se estivesse tudo o.k., tudo normal.\r\nEstamos em mais um debate no Parlamento, em mais uma diverg\u00eancia ideol\u00f3gica. Mas j\u00e1 n\u00e3o se trata mais de esquerda e direita. J\u00e1 n\u00e3o se trata mais de diverg\u00eancia ideol\u00f3gica, de cr\u00edtica \u00e0 vis\u00e3o de mundo de um colega Parlamentar. Trata-se de ver um crime sendo cometido na sua frente e n\u00e3o fazer nada. Trata-se de ver um genoc\u00eddio, um mortic\u00ednio, uma pilha de corpos na sua frente e n\u00e3o fazer nada.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que este Parlamento seja conivente com isso. Nem sequer uma CPI \u00e9 instalada. Eu n\u00e3o estou nem falando de responsabiliza\u00e7\u00e3o, de impeachment, porque deveria ir da\u00ed para pior com o Presidente da Rep\u00fablica, da\u00ed para a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal. N\u00e3o! Mas nem a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro este Parlamento \u00e9 capaz de fazer. A Oposi\u00e7\u00e3o parece que est\u00e1 mais preocupada em construir um concorrente para o Bolsonaro em 2022 do que em efetivamente combater o Governo. E o Governo age pior ainda; os Deputados da base, pior ainda. No corredor, dizem: \"\u00c9, realmente, essa escolha do Bolsonaro, essa condu\u00e7\u00e3o \u00e9 desastrosa\". E a\u00ed? A condu\u00e7\u00e3o \u00e9 desastrosa, as pessoas continuam morrendo, V.Exa. continua Deputado e tudo bem?\r\n\u00c9 para este fato que eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados: o n\u00famero de mortes que agora se acumula n\u00e3o \u00e9 mais responsabilidade s\u00f3 do Presidente da Rep\u00fablica. Esse sangue que escorre todos os dias est\u00e1 escorrendo nas nossas m\u00e3os tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. \r\nREAJUSTE, SOLDO, MILITAR, CONGELAMENTO, SALARIO, SERVIDOR PUBLICO, FALTA,  REDU\u00c7\u00c3O, VENCIMENTOS,  PARLAMENTAR, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Concess\u00e3o de reajuste nos soldos dos militares, em contram\u00e3o com o congelamento salarial do funcionalismo. N\u00e3o redu\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos Parlamentares e do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Pacheco, Srs. Deputados, Srs. Senadores, em mais um Or\u00e7amento aprovado ou a ser aprovado por este Congresso Nacional, n\u00f3s consolidamos o Estado brasileiro como um Robin Hood \u00e0s avessas, aquele que saqueia dos pobres para dar aos ricos. Isso n\u00e3o vem de um Deputado de esquerda, pelo contr\u00e1rio.\r\nO que eu digo, Sr. Presidente, \u00e9 que, em mais uma pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, Bras\u00edlia prioriza a si mesma, Bras\u00edlia prioriza a elite do funcionalismo p\u00fablico, nisso inclu\u00eddos tamb\u00e9m ju\u00edzes e promotores dos Estados e as ren\u00fancias bilion\u00e1rias, de mais de 300 bilh\u00f5es de reais, de setores que t\u00eam for\u00e7a de lobby dentro deste Congresso Nacional e do Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nEm mais um Or\u00e7amento tamb\u00e9m, o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 saqueado. Dos 13 bilh\u00f5es de reais em investimentos, S\u00e3o Paulo, o Estado mais populoso do Pa\u00eds, com 44 milh\u00f5es de habitantes, vai receber apenas 750 milh\u00f5es de reais, sendo que, desses 13 bilh\u00f5es de reais, 4,3 bilh\u00f5es vieram do trabalho do cidad\u00e3o paulista, vieram do trabalho do cidad\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nVendo as pe\u00e7as or\u00e7ament\u00e1rias - esta e a dos \u00faltimos anos -, parece que o Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o tem problema nenhum. Parece que n\u00e3o existe pobreza, n\u00e3o existe mis\u00e9ria, n\u00e3o existe crian\u00e7a sem creche, sem escola, sem hospital no Estado de S\u00e3o Paulo. Parece que o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 Wakanda brasileiro, \u00e9 o Olimpo, \u00e9 Valhala, seja l\u00e1 o que for.\r\nMas, para al\u00e9m disso, Sr. Presidente, o que mais choca nessa pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o fato de este Plen\u00e1rio de Deputados e de Senadores ter aprovado, com raz\u00e3o, num momento de crise, congelamento de sal\u00e1rio de professor, de m\u00e9dico, de enfermeiro - com o meu voto inclusive - e, na pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria, conceder aumento de sal\u00e1rio para militar. No meio da pandemia, congelamos o sal\u00e1rio de quem est\u00e1 fazendo o enfrentamento direto e aumentamos o sal\u00e1rio de quem nem sequer tem rela\u00e7\u00e3o com o enfrentamento da pandemia? Ali\u00e1s, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o sendo investigadas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o por supostamente possu\u00edrem leitos vazios e n\u00e3o concederem esses leitos para o sistema de sa\u00fade p\u00fablico colapsado. \r\nEstamos tirando dinheiro de investimento da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para passar para as For\u00e7as Armadas, que precisam responder ao TCU por que, supostamente, teriam leitos vazios e n\u00e3o concederiam para a popula\u00e7\u00e3o civil. Estamos dando aumento de sal\u00e1rio no meio da crise, no meio da pandemia, para quem nem sequer est\u00e1 fazendo o enfrentamento da pandemia, enquanto os investimentos de educa\u00e7\u00e3o e de sa\u00fade - somados esses dois investimentos - ainda n\u00e3o chegam ao montante que estamos passando para o Minist\u00e9rio da Defesa.\r\nO Congresso Nacional gosta de discursar sobre a sua independ\u00eancia e sobre a sua altivez, principalmente neste momento de pandemia, em rela\u00e7\u00e3o ao Pal\u00e1cio do Planalto, mas ele se submete a aumentar sal\u00e1rio de militares s\u00f3 porque os militares s\u00e3o base eleitoral do Presidente da Rep\u00fablica. O Congresso Nacional age como puxadinho do Pal\u00e1cio do Planalto. O Congresso Nacional se submete, de maneira humilhante, ao Pal\u00e1cio do Planalto, dando aumento para militares, enquanto congelamos - mais uma vez, repito: congelamos com raz\u00e3o - o sal\u00e1rio de todo o resto do funcionalismo. Mas o congelamento tem que ser para todo o mundo, inclusive para militares. Para mim, iria al\u00e9m at\u00e9: para o topo, para a elite, para quem ganha mais de 10 mil, 15 mil, 20 mil reais, incluindo n\u00f3s Parlamentares, deveria haver corte.\r\nRecebi uma not\u00edcia agora de que at\u00e9 o Papa anunciou, em raz\u00e3o da crise, o corte do sal\u00e1rio dos cardeais. A maior parte dos parlamentos europeus j\u00e1 promoveu esses cortes de sal\u00e1rios dos Parlamentares e tamb\u00e9m do Chefe de Governo. Enquanto isso, aqui, nem o Parlamento nem o Pal\u00e1cio do Planalto tomou essa iniciativa. E n\u00e3o precisamos sair do Pa\u00eds para ver essa inciativa sendo tomada. A C\u00e2mara Municipal da cidade de S\u00e3o Paulo tomou, a Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo tomou, e o Congresso Nacional n\u00e3o tomou, o Presidente da Rep\u00fablica muito menos.\r\nEu gostaria de ver esta cena: os Deputados e os Senadores que est\u00e3o aprovando esta pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria hoje, quando os seus eleitores estiverem, como j\u00e1 devem estar - est\u00e1 acontecendo comigo -, pedindo leito de hospital, responderem devolvendo...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, em sua maioria \u00e9 merit\u00f3rio o projeto, com o intuito principal de poder utilizar o dinheiro que n\u00e3o foi utilizado no exerc\u00edcio anterior pelos Estados nesse exerc\u00edcio de 2021.\r\nO que o eu chamo aten\u00e7\u00e3o \u00e9 especialmente para o artigo que revoga o dispositivo que n\u00f3s aprovamos nesta Casa, no ano passado, no Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal, que diz respeito justamente aos Estados aumentarem despesas obrigat\u00f3rias.\r\nEu n\u00e3o estou aqui falando sobre despesas pontuais feitas na pandemia, investimento em hospitais de campanha, contrata\u00e7\u00f5es emergenciais. O economista Marcos Mendes, a quem eu fa\u00e7o uma especial defer\u00eancia, lan\u00e7ou um trabalho neste ano de cerca de 120 p\u00e1ginas sobre essa quest\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional com o socorro aos Estados, mostrando que o Congresso Nacional, desde 1988 at\u00e9 hoje, Sr. Presidente, aprovou cerca de 30 projetos de socorro diferentes aos Estados. Na maior parte deles, sempre que chega o momento de o Estado pagar, de fazer reforma previdenci\u00e1ria, fazer reforma administrativa, dar sua contrapartida pelo socorro prestado pela Uni\u00e3o, pelo Congresso Nacional, o Congresso Nacional d\u00e1 o perd\u00e3o para o Estado.\r\n\r\nOu seja, n\u00f3s damos o cr\u00e9dito, n\u00f3s damos o perd\u00e3o de d\u00edvida, e, na hora de exigir a contrapartida, n\u00f3s n\u00e3o exigimos nada. E os Estados continuam aumentando as suas despesas obrigat\u00f3rias, apesar de todas as situa\u00e7\u00f5es de gravidade fiscal em que eles se encontram, ainda mais durante este per\u00edodo de pandemia.\r\nResponsabilidade fiscal n\u00e3o significa sucateamento do servi\u00e7o p\u00fablico. Pelo contr\u00e1rio, o \u00fanico Estado brasileiro que tem nota \"A\" de cr\u00e9dito, o \u00fanico Estado brasileiro que est\u00e1 com as contas em dia \u00e9 o Esp\u00edrito Santo, que tem um dos menores \u00edndices de mortalidade infantil do Pa\u00eds e um dos melhores desempenhos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o esse apelo ao Deputado L\u00edder Vitor Hugo para que mantenha a ess\u00eancia do projeto e retire o artigo sobre regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal, porque n\u00e3o h\u00e1 de se tratar sobre aumento de despesa obrigat\u00f3ria da receita corrente l\u00edquida dos Estados, num projeto que trata sobre a execu\u00e7\u00e3o de gastos que n\u00e3o foram executados no ano anterior.\r\nN\u00f3s precisamos separar as duas coisas. Uma coisa \u00e9 dar o libera geral, \u00e9 abrir os cofres do dinheiro do pagador de impostos para os Estados aumentarem a d\u00edvida p\u00fablica indefinidamente no futuro.\r\nOutra coisa \u00e9 permitir esse socorro pretendido pelo Deputado Vitor Hugo aos Estados neste momento, para o atendimento deste momento grave da pandemia que vivemos.\r\nEnt\u00e3o, pediria tanto ao Deputado Vitor Hugo como ao futuro Relator da proposta que levem em especial considera\u00e7\u00e3o esse artigo, porque n\u00e3o d\u00e1 para o Congresso Nacional, h\u00e1 mais de 30 anos, aprovar socorro para os Estados, tirar dinheiro do pagador de impostos, para os Estados continuarem aumentando as despesas obrigat\u00f3rias.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Major Vitor Hugo, vou at\u00e9 falar do plen\u00e1rio para fazer um apelo mais pr\u00f3ximo ao Deputado Major Vitor Hugo, especificamente sobre os artigos, Deputado, que tratam sobre a Lei Complementar n\u00ba 159, o regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal que n\u00f3s aprovamos no ano passado, e sobre esse perd\u00e3o. \r\nDesde 2016, n\u00f3s tivemos seis pacotes de socorro aos Estados. Em 5 anos, tivemos seis pacotes de socorro, seis aprova\u00e7\u00f5es de calote. Isso \u00e9 uma incoer\u00eancia. Neste sentido, eu at\u00e9 concordo, em parte, com o Presidente da Rep\u00fablica, que os Estados gastam muito e n\u00e3o se tem nada em contrapartida. O que estamos aprovando aqui \u00e9 justamente a relativiza\u00e7\u00e3o. Um trecho, um artigo, trata justamente da relativiza\u00e7\u00e3o das contrapartidas dos Estados, da exig\u00eancia de os Estados fazerem reformas estruturantes para diminu\u00edrem seus gastos obrigat\u00f3rios. \r\nCito, neste \u00ednterim de 2016 at\u00e9 hoje, o que este Congresso Nacional aprovou de socorro aos Estados, sem contrapartida. \r\nA Emenda Constitucional n\u00ba 94, a Emenda Constitucional n\u00ba 99, que parcelou precat\u00f3rios. \r\nDepois, a Lei Complementar n\u00ba 156 aumentou em 20 anos o prazo de parcelamento - todas as medidas de ajuste do projeto original foram retiradas. \r\nA Lei Complementar n\u00ba 159, que n\u00f3s aprovamos, deu 3 anos de suspens\u00e3o de d\u00edvida para o Rio de Janeiro. O Estado do Rio de Janeiro tomou dinheiro emprestado da Uni\u00e3o, com a autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e do Governo Federal. Todas as medidas de ajuste foram retiradas, o Estado do Rio de Janeiro deu calote. Tinha dado a CEDAE como garantia, mas n\u00e3o a entregou; pegou o cr\u00e9dito, n\u00e3o pagou esse cr\u00e9dito e depois n\u00e3o deu a garantia que tinha dado pra receb\u00ea-lo. \r\nDepois, a Lei Complementar n\u00ba 178, do Deputado Pedro Paulo, reduziu o n\u00edvel m\u00ednimo da receita corrente l\u00edquida, ou seja, dos gastos obrigat\u00f3rios e da propor\u00e7\u00e3o dos gastos dos Estados, para eles aderirem ao regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal. \r\nO problema, Deputado Major Vitor Hugo, n\u00e3o \u00e9 a d\u00edvida dos Estados.\r\nO problema s\u00e3o as despesas obrigat\u00f3rias, s\u00e3o as ren\u00fancias fiscais. Os Estados n\u00e3o fazem a li\u00e7\u00e3o de casa. N\u00f3s aprovamos um socorro para eles e logo, como j\u00e1 aprovamos cerca de 30 desde 1988, ficamos com esse calote que endivida as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es com a irresponsabilidade fiscal dos Estados. Por isso, eu fa\u00e7o esse apelo.\r\nApresentei dois destaques simples, n\u00e3o de partido, para n\u00e3o exigir a vota\u00e7\u00e3o. Mas eu pediria a reflex\u00e3o de V.Exa. e do Relator para que n\u00e3o demos mais uma carta branca para os Estados continuarem gastando dinheiro. Esse dinheiro nem \u00e9 nosso, \u00e9 endividamento dos meus netos, que ainda nem nasceram. Ent\u00e3o, que n\u00e3o comprometamos o dinheiro do pagador de impostos estaduais. Sabemos o peso que o ICMS tem hoje no bolso do cidad\u00e3o. Permitir esse aumento descontrolado dos gastos obrigat\u00f3rios \u00e9 ruim para as futuras gera\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo do resto do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRIME CONTRA A SAUDE PUBLICA, VACINA, INSTITUTO BUTANTAN, IMPEACHMENT, BASE DE APOIO POLITICO.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF),  INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SAUDE PUBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista e criminosa do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. In\u00e9rcia do Congresso Nacional diante de crimes praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica. Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de avoca\u00e7\u00e3o da responsabilidade pela produ\u00e7\u00e3o de vacinas no Instituto Butantan. Defesa da abertura de processo de impeachment  contra o Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Expectativa quanto \u00e0 concess\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de liminar em a\u00e7\u00e3o a favor da instala\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica. Alerta aos Deputados sobre os preju\u00edzos pol\u00edtico-eleitorais decorrentes do apoio ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como eu j\u00e1 disse em discurso nesta tribuna, a cada dia que passa, aumenta o n\u00famero de cad\u00e1veres que est\u00e3o sob responsabilidade n\u00e3o mais s\u00f3 do Presidente da Rep\u00fablica, mas deste Congresso Nacional. Batemos recorde ontem do n\u00famero de mortes.\r\nAt\u00e9 agora, o Presidente da Rep\u00fablica se nega a defender qualquer medida de distanciamento. Vejam: at\u00e9 organiza\u00e7\u00f5es criminosas - houve essa not\u00edcia hoje no jornal Metr\u00f3poles - est\u00e3o adotando medida de distanciamento, est\u00e3o proibindo \"pancad\u00e3o\"! At\u00e9 o estado paralelo j\u00e1 entendeu a import\u00e2ncia de medida de distanciamento social, e o Presidente da Rep\u00fablica ainda n\u00e3o.\r\nEste Parlamento continua inerte diante dos crimes cometidos pelo Presidente: crime contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria; concess\u00e3o de ren\u00fancia fiscal ilegalmente, sem previs\u00e3o na Lei de Responsabilidade Fiscal, sem contrapartidas; neglig\u00eancia criminosa diante da pandemia; recusa de adquirir vacinas em agosto, o que teria permitido o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o no Brasil em dezembro.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, agora, tenta tomar para si os cr\u00e9ditos do trabalho pela vacina. No ano passado, quando mandou uma medida provis\u00f3ria a esta Casa para financiar aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de vacina, o Presidente da Rep\u00fablica, apesar do apelo da bancada paulista, se negou a incluir o Instituto Butantan nessa medida provis\u00f3ria, por pura birra, por pura briga pol\u00edtica, por mesquinharia, por um capricho pessoal. Nove em cada dez vacinas que est\u00e3o sendo aplicadas s\u00e3o do Instituto Butantan, gra\u00e7as ao trabalho desse instituto, do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s do MBL, na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, somos oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Estadual, somos oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Doria. Mas h\u00e1 de se reconhecer que, hoje, s\u00f3 existe um plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o e s\u00f3 existem pessoas sendo vacinadas em raz\u00e3o do trabalho do Instituto Butantan.\r\nA mesquinharia \u00e9 t\u00e3o descarada que o Presidente da Rep\u00fablica manda o Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia se prestar ao papel de, no dia em que o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo anuncia uma vacina 100% nacional, anunciar que o Governo Federal tamb\u00e9m tem uma vacina. Mas ele se esquece de dizer que essa tal vacina nacional do Governo Federal \u00e9 desenvolvida pela Faculdade de Medicina da USP, vinculada ao Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o ao Governo Federal.\r\nEssa diferencia\u00e7\u00e3o - se \u00e9 desenvolvida pelo Governo Federal ou pelo Estado de S\u00e3o Paulo - n\u00e3o interessa. O que interessa s\u00e3o os crimes cometidos pelo Presidente da Rep\u00fablica, a sua neglig\u00eancia criminosa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, o n\u00famero de mortes, que aumenta a cada dia. N\u00e3o se espera mais nenhuma razoabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. Todos n\u00f3s j\u00e1 sabemos da sua dissimula\u00e7\u00e3o. Ele fala \"vachina\" e chip comunista para os outros, mas vacina a pr\u00f3pria m\u00e3e. Ele fala \"vachina\" e chip comunista para os outros, mas seus Ministros se vacinam. O Vice-Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m tomou a vacina.\r\nAgora fingem que defenderam a vacina desde sempre, quando n\u00f3s sabemos - isso est\u00e1 gravado nesta Casa, no Pal\u00e1cio do Planalto, nos ve\u00edculos oficiais de comunica\u00e7\u00e3o - que o Presidente n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o a adquiriu, como a boicotou. E ainda amea\u00e7ou empresas que firmassem contratos com os Estados de quebrar contratos com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. S\u00e3o crimes comuns e crimes de responsabilidade. N\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma disso. Seja por impeachment, seja por derrota na elei\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica vai do Pal\u00e1cio do Planalto para uma condena\u00e7\u00e3o criminal, para cumprir pena de pris\u00e3o. N\u00e3o tenho a menor d\u00favida disso. Anotem! Podem anotar e me cobrar posteriormente: perdendo a elei\u00e7\u00e3o ou sendo derrubado pelo impeachment, o Presidente da Rep\u00fablica, no outro dia, ser\u00e1 processado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico pelos crimes cometidos durante a pandemia. H\u00e1 aparelhamento da Pol\u00edcia Federal e tentativa de aparelhamento das For\u00e7as Armadas. E este Congresso Nacional n\u00e3o se mexe! Este Congresso Nacional continua absolutamente descolado da realidade de fora, descolado do sangue que continua escorrendo nas nossas m\u00e3os, de Deputados e de Senadores, de Parlamentares. Continuamos negando a nossa responsabilidade de punir o Presidente da Rep\u00fablica criminoso.\r\nEu passo a defender aqui um tratamento precoce, como o Presidente da Rep\u00fablica defende. Mas o tratamento precoce que defendo n\u00e3o \u00e9 vendido em farm\u00e1cia, \u00e9 um rem\u00e9dio constitucional: o impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Quanto antes aplicarmos esse tratamento, antes teremos um programa nacional de combate \u00e1 pandemia. O Presidente da Rep\u00fablica cria um conselho de combate \u00e0 pandemia, mas 1 ano depois que ela come\u00e7a e por sugest\u00e3o do Presidente do Senado, n\u00e3o por iniciativa pr\u00f3pria - adota a contragosto a medida.\r\nO Congresso Nacional permanece omisso, negligente, c\u00famplice dos crimes cometidos pelo Presidente da Rep\u00fablica. O m\u00e1ximo que este Parlamento faz \u00e9 nota de rep\u00fadio. O Presidente Jair Bolsonaro - n\u00e3o vou nem entrar em especificidades sobre o que ele deve fazer com as notas de rep\u00fadio deste Parlamento, porque quebraria o decoro - est\u00e1 pouco se lixando para as notas de rep\u00fadio. Ele n\u00e3o quer saber dessas notas. Pelo amor de Deus!\r\nN\u00f3s temos medidas institucionais. Nem CPI, nem um in\u00edcio de investiga\u00e7\u00e3o o Parlamento se digna a fazer. Inclusive, existe uma a\u00e7\u00e3o judicial, sob a relatoria do Ministro Barroso - espero que solte a liminar muito brevemente -, para permitir que seja aberta CPI independentemente da vontade do Presidente da C\u00e2mara e do Presidente do Senado Federal, que j\u00e1 demonstraram ser absolutamente inertes em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica. A CPI \u00e9 um direito constitucional da minoria do Parlamento. O Governo n\u00e3o abre CPI contra si mesmo.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 passou da hora de o Congresso Nacional tomar atitude frente \u00e0 pilha de cad\u00e1veres que se avoluma nas portas deste Congresso Nacional e sob responsabilidade deste Congresso Nacional. \r\nAqui eu n\u00e3o apelo \u00e0 raz\u00e3o nem \u00e0 emo\u00e7\u00e3o, porque eu j\u00e1 tentei ambas as coisas para sensibilizar meus colegas Parlamentares. Aqui eu apelo ao pragmatismo. V.Exas. realmente acreditam que vai ser vi\u00e1vel pedir voto ao lado do Presidente da Rep\u00fablica em 2022, com a economia na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra, com a pandemia na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra? J\u00e1 pedi para pensarem no Pa\u00eds, j\u00e1 pedi para pensarem na economia, j\u00e1 pedi para pensarem na sa\u00fade. Agora eu pe\u00e7o a V.Exas. que pensem nas pr\u00f3prias reelei\u00e7\u00f5es, na pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia pol\u00edtica. Os senhores realmente acham que v\u00e3o vencer a elei\u00e7\u00e3o ao lado de Jair Bolsonaro?\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SUPRESS\u00c3O, AUMENTO, DESPESA OBRIGAT\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apelo ao Relator Roberto Alves de supress\u00e3o do dispositivo a respeito do aumento das despesas obrigat\u00f3rias dos Estados, constante no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, houve algumas inscri\u00e7\u00f5es, mas \u00e9 a terceira e \u00faltima vez que vou fazer um apelo para o Relator e para o autor do projeto.\r\nUma coisa \u00e9 utilizar os saldos dos fundos de sa\u00fade e de assist\u00eancia que n\u00e3o foram aproveitados no ano passado; outra coisa \u00e9 legalizar calote, \u00e9 anistiar o Governador que continua aumentando gasto obrigat\u00f3rio \u00e0s custas apenas da popula\u00e7\u00e3o, principalmente a mais pobre, que paga tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo. \r\nA supress\u00e3o do texto que eu tenho defendido \u00e9 muito simples, \u00e9 s\u00f3 que n\u00f3s mantenhamos o que o Congresso Nacional aprovou no ano passado, que foi um destaque apresentado pelo Partido Novo, do L\u00edder Vinicius Poit. \r\n\u00c9 esse o apelo que eu fa\u00e7o ao Relator. N\u00f3s conseguiremos acelerar a vota\u00e7\u00e3o sem a delibera\u00e7\u00e3o desse destaque e ainda salvar o bolso das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\n N\u00e3o vou nem usar o tempo restante, Presidente. O apelo que fa\u00e7o \u00e9 este: vamos nos preocupar com as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es dos Estados e fazer com que o Congresso Nacional n\u00e3o mantenha o erro que tem cometido durante os \u00faltimos 30 anos. Que ele d\u00ea o socorro aos Estados, mas que os Estados tenham o compromisso e a responsabilidade de fazerem reforma para n\u00e3o endividarem as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.\r\nREGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  LICENCIAMENTO AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Contesta\u00e7\u00e3o a cr\u00edticas ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria na condi\u00e7\u00e3o de atua\u00e7\u00e3o do orador como seu Relator.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \r\nEu tive a honra de ser Relator desta mat\u00e9ria durante 2 anos e quero colocar que n\u00e3o \u00e9 verdade que a lei est\u00e1 retirando a vincula\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os intervenientes. Hoje os \u00f3rg\u00e3os intervenientes j\u00e1 n\u00e3o vinculam. O que a FUNAI, o IPHAN, o ICMBio e a Funda\u00e7\u00e3o Palmares decidem n\u00e3o precisa obrigatoriamente ser seguido pelo empreendedor. A palavra final \u00e9 do \u00f3rg\u00e3o licenciador, ou seja, \u00e9 da Secretaria Estadual ou Municipal de Meio Ambiente. \r\nPara al\u00e9m disso, a guerra fiscal ambiental tamb\u00e9m n\u00e3o existe. Hoje os Estados e os Munic\u00edpios j\u00e1 t\u00eam liberdade para determinar os seus procedimentos. A legisla\u00e7\u00e3o apenas positiva um entendimento que j\u00e1 \u00e9 aplicado.\r\nA alega\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 exclus\u00e3o de impacto em territ\u00f3rio ind\u00edgena tamb\u00e9m n\u00e3o confere, Presidente. A FUNAI continua sendo necessariamente escutada em todo empreendimento que afeta territ\u00f3rio ind\u00edgena.\r\nA alega\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 transfer\u00eancia de compet\u00eancia de licenciamento para os Estados tamb\u00e9m n\u00e3o confere, Presidente. O que determina a compet\u00eancia de licenciamento \u00e9 a Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011. A Lei do Licenciamento Ambiental n\u00e3o transfere a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para os Estados. Pelo contr\u00e1rio, ela s\u00f3 regulamenta o que j\u00e1 existe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  LICENCIAMENTO AMBIENTAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a cr\u00edticas da Esquerda ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Esclarecimento sobre o trabalho do orador como Relator da mat\u00e9ria. Fortalecimento dos \u00f3rg\u00e3os ambientais pelo projeto de lei.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero discutir os temas principais desse texto de que eu tive a honra de ser Relator, durante 2 anos. Quero rebater alguns dos argumentos que foram expostos aqui por Deputados de esquerda.\r\nPrimeiro, n\u00e3o existe licen\u00e7a autodeclarat\u00f3ria. Seria um contrassenso uma licen\u00e7a autodeclarat\u00f3ria, porque, se eu preciso de licen\u00e7a, eu n\u00e3o a posso conceder a mim mesmo. \r\nO que existe \u00e9 a licen\u00e7a ambiental por ades\u00e3o e compromisso, a LAC, que \u00e9 quando o Estado, a autoridade licenciadora, j\u00e1 conhece os impactos do empreendimento, j\u00e1 conhece o local do empreendimento, j\u00e1 sabe quais s\u00e3o as condicionantes ambientais, ou seja, as medidas que o empreendedor precisa tomar para compensar, mitigar ou evitar aqueles impactos ambientais. Assim, o Estado concede uma licen\u00e7a por ades\u00e3o e compromisso, que \u00e9 quando o empreendedor se compromete a cumprir as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela autoridade licenciadora.\r\nEspanta-me, Sr. Presidente, ver Deputados de oposi\u00e7\u00e3o, de esquerda, falando sobre licenciamento por ades\u00e3o e compromisso, porque os Estados que s\u00e3o vanguarda nesse licenciamento s\u00e3o os Estados governados pelas esquerdas.\r\nQuando fizemos audi\u00eancias p\u00fablicas aqui, Deputado Pedro Uczai, para determinar se eu colocaria ou n\u00e3o no meu relat\u00f3rio o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso, naquela \u00e9poca, quem veio defender o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso foi o ex-Secret\u00e1rio do Meio Ambiente da Bahia, da gest\u00e3o do Governador Rui Costa, que hoje faz de forma bem-sucedida o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso, com base na Lei Estadual n\u00ba 10.431, de 2006. Ent\u00e3o, a Bahia est\u00e1 na vanguarda do licenciamento por ades\u00e3o e compromisso, que est\u00e1 sendo criticado aqui pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMais do que isso, no Piau\u00ed, que \u00e9 governado pelo Governador Wellington Dias, do PT, tamb\u00e9m h\u00e1 a autoriza\u00e7\u00e3o ambiental, que \u00e9 uma esp\u00e9cie de LAC para a agricultura. No Cear\u00e1, comandado pelo Governador Camilo Santana, o art. 4\u00ba da Lei Estadual n\u00ba 14.882, de 2011, tamb\u00e9m prev\u00ea o licenciamento simplificado por autodeclara\u00e7\u00e3o. \u00c9 um Estado governado por um petista, o Governador Camilo Santana, que est\u00e1 na vanguarda do licenciamento por ades\u00e3o e compromisso. \r\nE isso se estende aos Estados governados pelo PCdoB, como o Maranh\u00e3o do Governador Fl\u00e1vio Dino, que tem licenciamento simplificado para atividade agrossilvipastoril, atividade agr\u00edcola, justamente o que est\u00e1 sendo criticado aqui pelos partidos de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 previs\u00e3o, Sr. Presidente, no Estado do Esp\u00edrito Santo, cujo Governador \u00e9 do PSB, de LAC para empreendimentos com pequeno potencial em impacto ambiental. \r\nTodos esses artigos sobre licenciamento por ades\u00e3o e compromisso que os partidos de esquerda est\u00e3o criticando vieram de Estados governados pela Esquerda. Eu me inspirei, no meu relat\u00f3rio inicial, em Estados governados principalmente pelo PT e pelo PSB, que t\u00eam o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso muito bem-sucedido e implementado nos seus Estados.\r\nO texto, al\u00e9m de trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica por uniformizar mais de 27 mil normas, portarias, decretos, resolu\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, que est\u00e3o sendo simplificadas numa lei geral, vai gerar impacto, segundo estudos da FIPE e de economistas da USP, de at\u00e9 120 bilh\u00f5es em investimentos e de at\u00e9 2,6 milh\u00f5es de empregos, em 10 anos.\r\nPara al\u00e9m disso, \u00e9 mentira que o texto tira a responsabilidade de institui\u00e7\u00e3o financeira. Leiam o texto. O texto diz expressamente que a institui\u00e7\u00e3o financeira que n\u00e3o pedir licen\u00e7a ambiental ser\u00e1 respons\u00e1vel, solid\u00e1ria e subsidiariamente. A institui\u00e7\u00e3o financeira que n\u00e3o exigir licen\u00e7a ambiental ser\u00e1 t\u00e3o responsabilizada quanto o gerador do dano ambiental. N\u00f3s estamos aumentando a puni\u00e7\u00e3o. Hoje, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal de puni\u00e7\u00e3o para institui\u00e7\u00e3o financeira que financia empreendimento sem licenciamento. N\u00e3o h\u00e1 lei que regulamente isso.\r\nForam citados Mariana e Brumadinho. Os desastres de Mariana e de Brumadinho ocorreram sob a legisla\u00e7\u00e3o ambiental atual. N\u00e3o foi um licenciamento por ades\u00e3o e compromisso que gerou esses desastres ambientais, pelo contr\u00e1rio, essa licen\u00e7a sequer poderia ser por LAC, porque n\u00e3o se teria o conhecimento do local do empreendimento. Mais uma vez, est\u00e3o utilizando desastres ambientais que est\u00e3o relacionados com a m\u00e1 efici\u00eancia e com a m\u00e1 gest\u00e3o dos instrumentos atuais da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, para justificar a rejei\u00e7\u00e3o do texto.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 limita\u00e7\u00e3o de condicionantes ambientais. O que \u00e9 uma condicionante ambiental, Presidente? \u00c9 o que n\u00f3s chamamos de medidas, dentro da hierarquia de mitiga\u00e7\u00e3o, que toma o empreendedor, aquele que est\u00e1 fazendo um empreendimento que gera impacto ambiental, primeiro, para evitar, segundo, para mitigar e, terceiro, para compensar o impacto ambiental gerado pelo empreendimento. O que est\u00e1 previsto no relat\u00f3rio \u00e9 apenas que a compensa\u00e7\u00e3o ambiental precisa ser proporcional e ter nexo causal com o impacto.\r\nPor que n\u00f3s colocamos isso no texto? Por que a compensa\u00e7\u00e3o ambiental precisa ser proporcional e ter nexo causal com o impacto? Porque n\u00f3s temos abuso hoje, Sr. Presidente. Hoje, exigem que empresas construam est\u00e1dios de futebol para compensar impacto ambiental. Exigem que empresas construam instala\u00e7\u00f5es para C\u00e2maras de Vereadores para compensar impacto ambiental. Exigem que empresas entreguem 800 cabe\u00e7as de gado leiteiro, 700 cabe\u00e7as de gado nelore, 80 picapes quatro por quatro, com trava el\u00e9trica, para tribo ind\u00edgena, para compensar impacto ambiental. \r\n\u00c9 o abuso que se busca corrigir com esta legisla\u00e7\u00e3o, Presidente, n\u00e3o \u00e9 o excesso da condicionante, n\u00e3o \u00e9 desprestigiar o meio ambiente. Pelo contr\u00e1rio, o foco das condicionantes do relat\u00f3rio \u00e9 impedir, mitigar e compensar os impactos ambientais e n\u00e3o atender aos interesses do Prefeito, do Governador que deixa de fazer uma obra no seu Estado e que depois quer pedir que esse papel seja cumprido pelo empreendedor. Quer jogar a conta da inefici\u00eancia do seu saneamento, da sua pol\u00edtica de gest\u00e3o ambiental em cima do empreendedor. Isso gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica. H\u00e1 licen\u00e7a que demora 10 anos pra sair, Sr. Presidente. Estudamos o caso de licen\u00e7a que demorou 10 anos para ser analisada e para sair.\r\nPara al\u00e9m disso, n\u00f3s defendemos, no relat\u00f3rio, o fortalecimento dos \u00f3rg\u00e3os ambientais. Todo \u00f3rg\u00e3o ambiental vai produzir um relat\u00f3rio para o seu respectivo chefe, para que ele aponte as necessidades, as defici\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o ambiental e que essas defici\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o ambiental sejam supridas pelo Poder Executivo.\r\nN\u00f3s estamos defendendo o fortalecimento dos \u00f3rg\u00e3o licenciadores, centralizando neles a gest\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os intervenientes, fazendo com que tenham as suas necessidades materiais, de pessoal, de equipamento supridas, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, vamos manter o licenciamento, sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, AUTONOMIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), COMBATE, DESMATAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez refor\u00e7ando, em rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento de ades\u00e3o e compromisso, foi dito aqui que seria simplesmente o empreendedor assinar o termo, e depois vamos ver qual impacto \u00e9 causado, qual dano \u00e9 causado. N\u00e3o \u00e9 assim que funciona. Hoje, os Estados j\u00e1 t\u00eam autonomia para definir o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso. Os Estados implementam o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso, mas, por n\u00e3o haver regulamenta\u00e7\u00e3o federal, eles nem sequer t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o legal de fiscalizar o empreendimento para o qual concederam essa licen\u00e7a. N\u00f3s, na legisla\u00e7\u00e3o federal, estamos obrigando os Estados a fiscalizarem todos os empreendimentos que forem aprovados com licenciamento por ades\u00e3o e compromisso.\r\nMais uma vez quero refor\u00e7ar: n\u00e3o existe transfer\u00eancia de compet\u00eancia - \"Ah! estamos tirando o poder do IBAMA para passar para os Estados\". Sabemos, Deputado Neri, Relator, que 90% do licenciamento ambiental j\u00e1 \u00e9 feito pelos Estados. Eu n\u00e3o entendo tamb\u00e9m o discurso das esquerdas, de que seria ruim tirar poder do Governo Federal, quando elas s\u00e3o Oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Federal e fazem os licenciamentos nos Governos Estaduais. J\u00e1 fazem os licenciamentos nos Governos Estaduais h\u00e1 muito tempo, e muito bem. Muitos Estados s\u00e3o refer\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o desse processo de licenciamento.\r\nEssa compet\u00eancia do licenciamento estadual n\u00e3o est\u00e1 sendo definida pelo relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller, foi definida j\u00e1 na Lei Complementar n\u00ba 140. A compet\u00eancia para licenciar e a compet\u00eancia para enquadrar os tipos dentro do licenciamento, dentro das condicionantes, j\u00e1 veio da Lei Complementar n\u00ba 140, n\u00e3o \u00e9 este relat\u00f3rio de Lei Geral de Licenciamento Ambiental que est\u00e1 prevendo. A lei, hoje, pelo contr\u00e1rio, prev\u00ea que cada \u00f3rg\u00e3o ambiental fa\u00e7a um relat\u00f3rio para a sua chefia, para saber quais s\u00e3o as defici\u00eancias, o que falta de pessoal, o que falta de equipamento, o que falta de policiamento. Muitas vezes, quem vai atuar em \u00e1reas de risco precisa de colete \u00e0 prova de balas, precisa de arma para atuar contra criminosos que v\u00e3o desmatar ilegalmente. E \u00e9 esse tipo de equipamento, de pessoal, de qualifica\u00e7\u00e3o que estamos buscando, para fortalecer os \u00f3rg\u00e3os ambientais no combate ao desmatamento ilegal.\r\nComo bem dito pelo Relator, o texto n\u00e3o permite que 1 hectare sequer de mata nativa seja desmatado. Pelo contr\u00e1rio. Ele aumenta a pena para quem causa dano ambiental, ele aumenta a pena para quem causa degrada\u00e7\u00e3o ambiental. E aquele que segue a regra vai continuar seguindo a regra, s\u00f3 que, dessa vez, com transpar\u00eancia, com prazo, com responsabilidade, com accountability, para saber exatamente de qual \u00f3rg\u00e3o cobrar por aquela responsabilidade ambiental, que vai ser o \u00f3rg\u00e3o licenciador, sem mais essa confus\u00e3o jur\u00eddica de todos os \u00f3rg\u00e3os terem parecer vinculante ou de um ter poder de veto, e o outro n\u00e3o ter, de haver diverg\u00eancias que embargam a obra e que paralisam o cumprimento das pr\u00f3prias condicionantes para preservar o meio ambiente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar em rela\u00e7\u00e3o ao argumento da guerra antiambental, da guerra fiscal dos Estados com leis ambientais. Hoje, os Estados j\u00e1 t\u00eam liberdade para determinar seus procedimentos de licenciamento, tanto que temos Estados, como eu disse, como a Bahia - governada pelo Governador Rui Costa, que mandou seu ex-Secret\u00e1rio de Meio Ambiente defender aqui o licenciamento por ades\u00e3o e compromisso -, que aderem a esse modelo de licenciamento. Outros Estados o dispensam para propriedades rurais, dependendo de seu porte e de sua localiza\u00e7\u00e3o. Outros ainda t\u00eam procedimentos v\u00e1rios, porque os Estados continuam tendo as prerrogativas de determinar suas normas, com base na Lei Complementar n\u00ba 140. N\u00e3o \u00e9 a Lei Geral de Licenciamento Ambiental que vai fazer com que os Estados tenham mais poder de regulamentar os seus procedimentos pr\u00f3prios. Hoje, na aus\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o, os Estados j\u00e1 podem determinar aqueles procedimentos que v\u00e3o ou n\u00e3o ser adotados.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, \u00e0 permiss\u00e3o de desmatamento, mais uma vez quero refor\u00e7ar que uma coisa \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o de supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, outra coisa \u00e9 ter uma licen\u00e7a ambiental quando se tem supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, que, muitas vezes, vai precisar de EIA-RIMA, ou seja, vai precisar de Estudo de Impacto Ambiental e o Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental, passar pelos procedimentos trif\u00e1sico - de licen\u00e7a pr\u00e9via, licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o vai poder ser objeto de nenhum tipo de licenciamento simplificado, assim como o texto da Lei Geral do Licenciamento Ambiental n\u00e3o relativiza nenhuma legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o de mata nativa, n\u00e3o relativiza a Lei da Mata Atl\u00e2ntica, n\u00e3o relativiza o C\u00f3digo Florestal. Pelo contr\u00e1rio, a lei refor\u00e7a os equipamentos dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle do meio ambiente. \r\nConcordo quando muitos dizem que hoje falta estrutura, falta pessoal, falta policiamento para o combate ao desmatamento ilegal.\r\nConcordo quando dizem que o Governo falha no combate ao desmatamento, que o Governo \u00e9 negligente no combate ao desmatamento ilegal, e \u00e9 justamente este um dos objetivos do relat\u00f3rio: fortalecer os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, fortalecer o IBAMA, fortalecer as secretarias estaduais e municipais de meio ambiente, que j\u00e1 concentram 90% dos licenciamentos, para que elas possam fazer esse enfrentamento, como devem fazer, mas infelizmente muitas vezes falham, ou n\u00e3o t\u00eam pessoal. Parte do atraso dos licenciamentos \u00e9 justamente por falta de corpo t\u00e9cnico para poder analisar.\r\nPara al\u00e9m disso, Presidente, estamos tamb\u00e9m digitalizando todos os processos e permitindo que o \u00f3rg\u00e3o licenciador aproveite estudos de impacto ambiental. Para quem nunca viu um EIA, \u00e9 um tomo assim, \u00e9 como se fosse uma Enciclop\u00e9dia Barsa. Todos aqui devem se lembrar - eu sou o mais novo - daqueles vendedores de Enciclop\u00e9dia Barsa. Esse \u00e9 o tamanho de um estudo de impacto ambiental. E vamos permitir, na mesma \u00e1rea, que esse estudo possa ser aproveitado para outro empreendimento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez subo a esta tribuna para fazer a defesa do texto do Deputado Relator Neri Geller, em rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento de atividades agr\u00edcolas.\r\nMuitos dizem: \"N\u00e3o vai ter o licenciamento para o agroneg\u00f3cio? N\u00e3o vai ter o licenciamento para a agricultura, para a pecu\u00e1ria, para a floresta plantada?\" Hoje o agro j\u00e1 \u00e9 regulamentado e j\u00e1 tem a sua, aspas, \"licen\u00e7a ambiental\" por leis espec\u00edficas, que s\u00e3o impostas ao agroneg\u00f3cio. Hoje o agricultor precisa seguir o C\u00f3digo Florestal, a Reserva Legal, a Lei de Uso do Solo, a Lei dos Agrot\u00f3xicos, precisa seguir a lei de manejo e uso do solo, precisa seguir o Plano Diretor Municipal. Hoje o agro j\u00e1 \u00e9 regulamentado ambientalmente e j\u00e1 tem as suas condicionantes definidas por leis espec\u00edficas.\r\nEu vejo que h\u00e1 um destaque apresentado, salvo engano, pelo PSB, o Destaque n\u00ba 6, para tentar retirar essa n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o. Hoje os Estados j\u00e1 n\u00e3o licenciam as atividades agropecu\u00e1rias que n\u00e3o sejam de pecu\u00e1ria intensiva justamente porque lei espec\u00edfica j\u00e1 prev\u00ea as condicionantes.\r\nSe existe alguma condicionante ambiental, se existe alguma medida de compensa\u00e7\u00e3o de impacto ambiental que o agricultor pode tomar e que n\u00e3o est\u00e1 prevista em lei espec\u00edfica, apresentem aqui em plen\u00e1rio, porque eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o Relator, o Deputado Neri Geller, vai ter prazer em acatar qualquer emenda que apresente isso. Qual \u00e9 a condicionante ambiental que falta, que n\u00e3o est\u00e1 prevista em lei espec\u00edfica e que precisa ser imposta para a atividade agrossilvipastoril? Na floresta plantada, o impacto ambiental \u00e9 positivo. Voc\u00ea tem sequestro de carbono, Deputado Neri Geller. A EMBRAPA hoje, inclusive, pesquisa a agrofloresta, que \u00e9 fazer a integra\u00e7\u00e3o do pasto com a floresta plantada, com o hortifr\u00fati, com o plantio de alimentos. Essa integra\u00e7\u00e3o, justamente, e as legisla\u00e7\u00f5es que regulamentam essa integra\u00e7\u00e3o hoje j\u00e1 s\u00e3o cumpridas pelo homem do campo.\r\nVale lembrar que o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo que concentra unidade de conserva\u00e7\u00e3o com reserva. O Brasil \u00e9 o \u00fanico Pa\u00eds do mundo que, ao mesmo tempo em que tem reserva ambiental, tamb\u00e9m obriga aquele da propriedade privada a preservar a mata nativa, tanto o grande produtor que exporta... Uns colocam: \"O produtor pensa no lucro. Ele n\u00e3o vai seguir a lei\". Pensando no lucro, o produtor segue a lei e protege o meio ambiente, porque o banco nem sequer d\u00e1 cr\u00e9dito para o produtor que n\u00e3o respeita o meio ambiente.\r\nO mercado europeu n\u00e3o aceita produto de produtor que n\u00e3o respeita o meio ambiente. Ent\u00e3o, pensando no lucro, no pr\u00f3prio neg\u00f3cio, o produtor j\u00e1 respeita essa legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, da\u00ed a n\u00e3o necessidade da sujei\u00e7\u00e3o da atividade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, NERI GELLER, RELATOR, SANEAMENTO B\u00c1SICO, RES\u00cdDUO, RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do  Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nQuero agradecer ao Deputado Neri Geller por acatar a emenda que permite que o lan\u00e7amento de efluentes de tratamento de saneamento b\u00e1sico possua a outorga de recursos h\u00eddricos, preservando principalmente os rios e os c\u00f3rregos, permitindo que o tratamento e o lan\u00e7amento desses efluentes sejam os devidos. \r\nTamb\u00e9m quero cumpriment\u00e1-lo por acatar a emenda que deixou de fora do relat\u00f3rio grandes empreendimentos de minera\u00e7\u00e3o, acabando com aquela cr\u00edtica de que haveria um \"libera geral\", como se um Secret\u00e1rio de Meio Ambiente fosse arriscar a pr\u00f3pria liberdade assinando a LAC de uma barragem de rejeitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), NERI GELLER, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONSULTORIA LEGISLATIVA (CONLE), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Neri Geller pelo relat\u00f3rio apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, e \u00e0 assessoria prestada pelos consultores legislativos da Casa relacionada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer ao Deputado Neri Geller pela defer\u00eancia e pelo trabalho nessa reta final do relat\u00f3rio do projeto da Lei Geral de Licenciamento Ambiental.\r\nQuero dizer que o objetivo \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 desburocratizar o processo, mas tamb\u00e9m fortalecer e centralizar o licenciamento nos \u00f3rg\u00e3os licenciadores, nas Secretarias Estaduais de Meio Ambiente, nas Secretarias Municipais de Meio Ambiente, no IBAMA. Hoje, infelizmente, a maior parte desses \u00f3rg\u00e3os sofre com o d\u00e9ficit de pessoal, com o d\u00e9ficit de aparelho, e buscamos tamb\u00e9m solucionar esse problema no relat\u00f3rio.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Consultoria Legislativa da Casa, na figura do Lucas, que nos acompanha pessoalmente nesta sess\u00e3o, que me auxiliou no relat\u00f3rio e auxiliou o Deputado Neri Geller, e tamb\u00e9m \u00e0 Consultora Rose Hofmann, interlocutora do Governo que esteve muito presente na constru\u00e7\u00e3o desse texto, e a todos que fizeram parte do di\u00e1logo e dessa constru\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m deixo um abra\u00e7o especial - sei que ela n\u00e3o gostou do teor final do texto, mas n\u00e3o podia deixar de reconhecer seu trabalho - \u00e0 Sueli, que hoje...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, causa-me estranheza um destaque do PSB em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o de atividades ao licenciamento ambiental, quando todos os Governadores do PSB aplicam esse expediente para as mais diversas atividades. \r\nVamos ler aqui. \r\nDo Governador do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande:\r\nInstru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 7, de 30 de agosto de 2016. \r\nDisp\u00f5e sobre crit\u00e9rios para dispensa para atividade de limpeza, desassoreamento de calha de cursos h\u00eddricos, limpeza de sedimentos em reservat\u00f3rios de \u00e1guas naturais, lagos e lagoas. H\u00e1 tamb\u00e9m dispensa para atividades agropecu\u00e1rias: para suinocultura de at\u00e9 20 cabe\u00e7as; confinamento de aves at\u00e9 mil cabe\u00e7as; plantio de culturas anuais ou perenes de at\u00e9 100 hectares.\r\nDo Governador da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azev\u00eado, do PSB:\r\n(...) Estabelece dispensa para pavimenta\u00e7\u00e3o e drenagem de vias p\u00fablicas em \u00e1reas urbanas, a reforma de pr\u00e9dio p\u00fablico e amplia\u00e7\u00e3o, barreiro para acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em \u00e1rea atingida pela estiagem, dessalinizadores de \u00e1gua para abastecimento humano, v\u00e1rias das atividades (...)\r\nTemos ainda dispensa para agricultura, do Governador de Pernambuco, Paulo C\u00e2mara, do PSB.\r\nEnfim, v\u00e1rios Governadores j\u00e1 aplicam esses expedientes, porque j\u00e1 h\u00e1 lei espec\u00edfica, seja outorga de recursos h\u00eddricos, seja a lei dos agrot\u00f3xicos, seja a lei de uso do solo, seja a lei de seguran\u00e7a nacional de barragens. Enfim, h\u00e1 v\u00e1rias legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que j\u00e1 tem as condicionantes ambientais para mitigar, evitar ou compensar esses impactos. \r\nN\u00e3o que esses Governadores sejam irrespons\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente ou que eles sejam negligentes, eles fazem o que a OCDE faz, o que a pr\u00e1tica internacional faz, que \u00e9 justamente prever em lei espec\u00edfica aqueles empreendimentos que s\u00e3o mais comuns, aqueles empreendimentos que t\u00eam relacionamento com manuten\u00e7\u00e3o.\r\nDuas mentiras foram ditas aqui: uma, que teria dispensa para hidrel\u00e9trica. Hidrel\u00e9trica n\u00e3o est\u00e1 no rol das atividades n\u00e3o sujeitas ao licenciamento de nenhuma maneira - jamais estaria -, mesmo porque isso seria inconstitucional. O que a Constitui\u00e7\u00e3o determina \u00e9 que qualquer hidrel\u00e9trica tem significativo impacto ambiental e, por isso, precisa de EIA - Estudo de Impacto Ambiental e de RIMA - Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o existe dispensa para hidrel\u00e9trica. O que existe \u00e9 para sistema de distribui\u00e7\u00e3o, para passar a fia\u00e7\u00e3o em meios rurais, n\u00e3o para voc\u00ea fazer uma barragem e da\u00ed construir uma hidrel\u00e9trica sem a sujei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o, estamos falando de passar fio em uma propriedade agr\u00edcola. \r\nOutro ponto tamb\u00e9m \u00e9 o da n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o sobre abrir uma estrada na Amaz\u00f4nia. Tamb\u00e9m n\u00e3o existe n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o para abrir estrada na Amaz\u00f4nia, mesmo porque, a partir do momento em que voc\u00ea precisa de uma autoriza\u00e7\u00e3o de supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, que voc\u00ea precisa derrubar uma \u00e1rvore sequer, o impacto ambiental j\u00e1 \u00e9 significativo, o que j\u00e1 exige licen\u00e7a, o que j\u00e1 exige estudo de impacto ambiental e, muitas vezes, o processo mais rigoroso, que \u00e9 o trif\u00e1sico, com licen\u00e7a pr\u00e9via, de instala\u00e7\u00e3o e de opera\u00e7\u00e3o. \r\nPresidente, a pr\u00e1tica que defendemos no relat\u00f3rio \u00e9 exatamente essa que os Governadores de governo e de oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 aplicam nos seus Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, ESTUDO DE IMPACTO AMBIENTAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Esclarecimentos acerca do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, infelizmente, ontem tive a tristeza de levar a not\u00edcia - e isso \u00e9 replicado em alguns dos discursos aqui - de que grandes obras n\u00e3o estariam sujeitas a licenciamento ambiental. Isso n\u00e3o existe, Presidente: seria inconstitucional.\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o define que, quando h\u00e1 significativo impacto ambiental, precisa haver estudo de impacto ambiental. E o relat\u00f3rio prev\u00ea que, quando existe estudo de impacto ambiental, passa-se pelo procedimento mais rigoroso, que \u00e9 o trif\u00e1sico. Se algu\u00e9m abrir uma estrada na Amaz\u00f4nia, vai precisar passar pelo processo mais rigoroso, ouvindo todos os \u00f3rg\u00e3os intervenientes - nenhum vai ser exclu\u00eddo -, tendo que tomar todas as medidas compensat\u00f3rias, todas as medidas de mitiga\u00e7\u00e3o. Se algu\u00e9m quiser fazer uma hidrel\u00e9trica - \u00e9 a mesma coisa -, n\u00e3o s\u00f3 vai ter que seguir o procedimento trif\u00e1sico como tamb\u00e9m vai precisar seguir a lei atualizada de barragens, que n\u00f3s aprovamos ainda no ano passado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o existe obra de grande porte sendo tirada do licenciamento. Basta ler o artigo e todos os par\u00e1grafos que est\u00e3o sendo discutidos nos destaques para se constatar isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, JUSTIFICATIVA,  RENATA GIL DE ALCANTARA VIDEIRA, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS (AMB), F\u00c9RIAS ANUAIS, MAGISTRATURA. \r\nMAGISTRATURA, SAL\u00c1RIO, TETO CONSTITUCIONAL. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), EMENDA, F\u00c9RIAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta da Presidenta da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros - AMB, Ju\u00edza Renata Gil de Alcantara Videira, de amplia\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de f\u00e9rias da classe para 60 dias anuais. Recebimento, pelos magistrados brasileiros, de vencimentos acima do teto salarial do funcionalismo. Pedido aos Parlamentares de assinatura de emendas apresentadas pelo orador \u00e0 Proposta de Emenda a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (Bloco/DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, subo a esta tribuna hoje para falar sobre um artigo publicado na Folha de S.Paulo pela Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros em defesa do direito de ju\u00edzes e procuradores terem f\u00e9rias de 60 dias por ano.\r\n\u00c9 exatamente isso que os colegas escutaram. Argumenta a doutora, colegas, que a redu\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias da magistratura e de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico inscreve-se no rol de proposi\u00e7\u00f5es em curso com o objetivo de comprometer a efetividade do sistema de justi\u00e7a que, nos \u00faltimos anos, investigou, condenou e prendeu figuras que sempre transitaram ao largo dos tribunais, ou seja, este Parlamento quer acabar com f\u00e9rias de 60 dias de ju\u00edzes e promotores porque \u00e9 contra o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 essa a insinua\u00e7\u00e3o que faz a ju\u00edza representante da associa\u00e7\u00e3o de magistrados.\r\nEla ainda diz que essas investidas pretendem, em um esfor\u00e7o coordenado, golpear o arcabou\u00e7o jur\u00eddico institucional que levou ao desmonte de esquemas de corrup\u00e7\u00e3o e que o fim dessa prerrogativa, que na verdade \u00e9 um privil\u00e9gio, levaria a uma di\u00e1spora do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou seja, n\u00f3s s\u00f3 temos juiz e s\u00f3 temos promotor porque eles prestaram concurso para ter f\u00e9rias de 60 dias, n\u00e3o para exercer a atividade jurisdicional, n\u00e3o para denunciar, n\u00e3o para investigar, mas porque t\u00eam f\u00e9rias de 60 dias. Esta \u00e9 a justificativa da Presidente da associa\u00e7\u00e3o de magistrados.\r\nEla ainda diz que a consequ\u00eancia irrevers\u00edvel seria um Judici\u00e1rio congestionado e lento na pacifica\u00e7\u00e3o dos conflitos. Mas que coincid\u00eancia, \u00e9 exatamente o que n\u00f3s temos hoje: um Judici\u00e1rio congestionado e lento na resolu\u00e7\u00e3o dos conflitos, com f\u00e9rias de 60 dias. E quando este Parlamento ataca essas f\u00e9rias \u00e0s quais trabalhador nenhum tem direito, s\u00f3 ju\u00edzes e promotores, \u00e9 porque o Parlamento quer acabar com investiga\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o!\r\nA doutora que me desculpe. Eu estive ao lado do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Judici\u00e1rio em praticamente todas as pautas de interesse dessas corpora\u00e7\u00f5es: a Lei de Abuso de Autoridade, o Pacote Anticrime, em v\u00e1rias pautas. Agora, dizer que acabar com as f\u00e9rias de 60 dias, que \u00e9 uma emenda de minha autoria que apresentei \u00e0 reforma administrativa - inclusive pe\u00e7o apoio dos colegas, faltam apenas 30 assinaturas para chegarmos \u00e0s 171 necess\u00e1rias... A emenda de minha autoria acaba com as f\u00e9rias de 60 dias, e a ju\u00edza diz que sem f\u00e9rias de 60 dias n\u00e3o h\u00e1 Judici\u00e1rio, que ningu\u00e9m mais vai querer ser promotor, ningu\u00e9m mais vai querer ser juiz.\r\nIgnora a ju\u00edza que 65% dos magistrados recebem sal\u00e1rio acima do teto de gastos, mais do que 40 mil reais, e que a m\u00e9dia de sal\u00e1rio de um advogado \u00e9 de 3 mil ou 3.700 reais.\r\nVai sobrar gente para prestar concurso p\u00fablico caso os ju\u00edzes desistam de ser ju\u00edzes em raz\u00e3o do fim das f\u00e9rias de 60 dias. \u00c9 um esc\u00e1rnio com a popula\u00e7\u00e3o, que, em um momento de crise, ainda \u00e9 obrigada a financiar. Vamos nos lembrar de que, para al\u00e9m das f\u00e9rias de 60 dias, ainda h\u00e1 o recesso de final de ano, e a desculpa \u00e9 de que eles ficam em plant\u00e3o, como se algum advogado despachasse no recesso, como se o Judici\u00e1rio funcionasse em sua plenitude no recesso. E o Parlamento \u00e9 acusado de avan\u00e7ar contra o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o quando lida com esse tipo de privil\u00e9gio.\r\nUm juiz do Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais j\u00e1 chegou, em um \u00fanico m\u00eas, a sacar 700 mil reais, a levar um contracheque de 700 mil reais para casa. \u00c9 esse tipo de privil\u00e9gio que n\u00f3s queremos atacar com as nossas emendas. Uma reportagem da Folha de S.Paulo ainda mostrou que mais de 8 mil - n\u00e3o \u00e9 um, n\u00e3o s\u00e3o dois, n\u00e3o s\u00e3o cem, n\u00e3o s\u00e3o 200 -, mais 8 mil ju\u00edzes recebem mais do que 100 mil reais por m\u00eas, mais do que o dobro do teto do funcionalismo p\u00fablico. E, mesmo com todas as mudan\u00e7as recentes, o levantamento mostra que 65% dos ju\u00edzes recebem acima do teto. Ou seja, o teto de 39 mil reais virou piso.\r\nTudo isso \u00e9 financiado pela maioria esmagadora da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que recebe at\u00e9 400 reais, 500 reais por m\u00eas. E, quando n\u00f3s queremos atacar esses privil\u00e9gios na reforma administrativa, os ju\u00edzes atacam essas emendas, atacam essas reformas dizendo que isso \u00e9 uma sabotagem ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio com a popula\u00e7\u00e3o!\r\nFoi feito um levantamento pelo Centro de Lideran\u00e7a P\u00fablica - CLP que mostra, Presidente, que a inclus\u00e3o de todos os Poderes e dos militares na reforma administrativa resultaria em uma economia de 31 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 o equivalente ao Bolsa Fam\u00edlia. Mais 15 bilh\u00f5es de reais, mais metade de um Bolsa Fam\u00edlia, s\u00f3 economizados em supersal\u00e1rios e privil\u00e9gios pagos \u00e0 elite do funcionalismo p\u00fablico.\r\nO Estado brasileiro tem que deixar de ser uma m\u00e1quina que saqueia o pobre para pagar \u00e0 elite do funcionalismo p\u00fablico, principalmente federal. \u00c9 esse tipo de privil\u00e9gio, \u00e9 esse tipo de esc\u00e1rnio com o dinheiro da popula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos combater, e h\u00e1 corpora\u00e7\u00f5es que resistem e ainda resistem com o discurso descarado de que est\u00e3o defendendo o interesse p\u00fablico, de que \u00e9 interesse do cidad\u00e3o comum haver f\u00e9rias de 60 dias para ju\u00edzes. Nenhum trabalhador tem esse direito! Nenhum trabalhador tem esse direito. Quando o sujeito tem carteira assinada, tem 30 dias, e a maior parte - mais da metade da popula\u00e7\u00e3o - n\u00e3o tem carteira assinada, \u00e9 informal. E \u00e9 esse informal que paga o sal\u00e1rio do juiz no arroz, no feij\u00e3o, que paga o sal\u00e1rio do Deputado, que paga o sal\u00e1rio do promotor, que paga o sal\u00e1rio de quem quer que receba acima do teto constitucional de 39 mil reais.\r\nPor isso, meus colegas, eu pe\u00e7o a assinatura, pe\u00e7o o apoio \u00e0s emendas que apresentei \u00e0 reforma administrativa.\r\nEstou com completa disposi\u00e7\u00e3o para tirar quaisquer d\u00favidas sobre sabotagem ao Judici\u00e1rio ou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que as emendas possam suscitar, porque, se vamos fazer uma reforma administrativa, precisamos mexer no topo, precisamos come\u00e7ar pelo topo da pir\u00e2mide, na elite. Se for para fazer uma reforma administrativa sem juiz, sem promotor, sem militar, \u00e9 melhor n\u00e3o fazer reforma nenhuma! Vamos fazer uma reforma s\u00f3 para a base do Poder Executivo? Que fa\u00e7amos para todos os Poderes! Minhas emendas incluem todas as categorias na reforma administrativa, e eu conto com o apoio dos colegas para levarmos esse projeto em frente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, REP\u00daDIO, DECLARA\u00c7\u00c3O, ALBERTO FERN\u00c1NDEZ, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARGENTINA, ECONOMIA, POBREZA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BRASIL, FLORESTA, EUROPA, IMIGRA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Natureza discriminat\u00f3ria de declara\u00e7\u00e3o do Presidente da Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, a respeito do povo brasileiro. Conveni\u00eancia de emiss\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro e pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, de nota de rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do presidente argentino.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje o Presidente da Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, fez uma afirma\u00e7\u00e3o extremamente infeliz, racista e discriminat\u00f3ria sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Presidente Alberto Fern\u00e1ndez disse, de maneira pejorativa, que o povo brasileiro veio da selva, Deputado Otoni, e que o povo argentino veio dos barcos da Europa, como se o Brasil, como se o povo brasileiro fosse inferior por ter muita gente, sim, que tem origem na selva.\r\nAssim como temos pessoas - como o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, que, com muito orgulho, disse ser da selva e tem orgulho de fazer parte deste Pa\u00eds -, que t\u00eam essas ra\u00edzes, que t\u00eam essa origem, tamb\u00e9m temos povos da Europa, da \u00c1frica, da \u00c1sia, de diversos pa\u00edses ao redor do mundo, que formam essa miscigena\u00e7\u00e3o que \u00e9 o Brasil. E n\u00e3o h\u00e1 nenhuma vergonha em se afirmar isso.\r\nVergonha \u00e9 um Presidente de uma Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o saber respeitar um dos maiores parceiros comerciais da Argentina, que \u00e9 o Brasil. Um dos principais pa\u00edses ou uma das principais ajudas que a Argentina recebe em termos de rela\u00e7\u00e3o comercial \u00e9 a brasileira. E o Presidente argentino escolhe diminuir a popula\u00e7\u00e3o e as origens brasileiras com um discurso discriminat\u00f3rio, com um discurso extremamente infeliz. \u00c9, de fato, inaceit\u00e1vel isso.\r\nEste Parlamento deve repudiar com veem\u00eancia que um chefe de estado de na\u00e7\u00e3o estrangeira diminua a origem dos cidad\u00e3os e da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ali\u00e1s, o Presidente Alberto Fern\u00e1ndez tem muito mais para se preocupar do que com as origens da popula\u00e7\u00e3o brasileira: de 2012 a 2020, o PIB argentino caiu 15%, a pobreza passou de 26% para 41%, a infla\u00e7\u00e3o foi nada menos que 1.500% - uma das moedas mais desvalorizadas nos \u00faltimos tempos - e a mis\u00e9ria e a desigualdade foram aumentando com as pol\u00edticas socialistas do Governo que foram avan\u00e7ando. E o Presidente argentino, em vez de se preocupar com a situa\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria do seu pa\u00eds, prefere fazer piada com na\u00e7\u00e3o alheia, prefere fazer joguinhos com a origem da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui meu registro de completo rep\u00fadio \u00e0 fala infeliz do Presidente Alberto Fern\u00e1ndez, que deveria se preocupar mais com a situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do seu pa\u00eds, que deveria se preocupar mais com a situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, de pobreza que os argentinos se encontram cada vez mais sob o seu Governo, e menos em atacar o seu principal parceiro comercial, que \u00e9 o Brasil.\r\nEu tenho muito orgulho de ser brasileiro. Eu tenho muito orgulho de ter nascido neste Pa\u00eds, de ter ascend\u00eancia japonesa, de ter tamb\u00e9m ascend\u00eancia italiana e de ter neste Pa\u00eds tanta diversidade - ind\u00edgena, negra, europeia e de diversos pa\u00edses do mundo -, porque todos os imigrantes foram muito bem recebidos aqui no Brasil e desenvolveram suas hist\u00f3rias e suas trajet\u00f3rias com muita dignidade. E isso deve sempre ser ressaltado.\r\nPortanto, acredito inclusive que o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores deveria lan\u00e7ar uma nota de rep\u00fadio, assim como este Parlamento, a esta afirma\u00e7\u00e3o do Presidente argentino, que deveria muito mais se preocupar com a mis\u00e9ria e com a destrui\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social ao seu povo do que em ataques ao povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, CULPA GRAVE, NEGLIG\u00caNCIA, NEPOTISMO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O DE DIREITOS POL\u00cdTICOS, PENA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, impressiona a alian\u00e7a que foi feita entre o petismo e o bolsonarismo nesse retrocesso tanto no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o como no combate \u00e0 neglig\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO texto j\u00e1 come\u00e7a excluindo todas as hip\u00f3teses de culpa grave. Vou dar uma hip\u00f3tese de culpa grave que a Oposi\u00e7\u00e3o costuma utilizar muito no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Vamos supor que um agente p\u00fablico, um Prefeito ou um Governador - o Presidente n\u00e3o, porque Presidente n\u00e3o responde por improbidade -, compre medicamentos sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e os distribua para a popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o configura enriquecimento il\u00edcito; a discuss\u00e3o \u00e9 se configura dano ao Er\u00e1rio ou n\u00e3o. Mas, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 uma neglig\u00eancia que seria punida pela Lei de Improbidade Administrativa. Este texto legaliza essa conduta. O agente pode ser negligente. E o texto fez quest\u00e3o, em todos os artigos, de retirar o termo \"neglig\u00eancia\", legalizando a neglig\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nMais do que isso, o texto abre margem tamb\u00e9m, Sras. e Srs. Deputados, para nepotismo. Eu sou o filho mais novo e tenho tr\u00eas irm\u00e3s, que s\u00e3o muito mais competentes e qualificadas do que eu. Se eu nome\u00e1-las para o meu gabinete, eu n\u00e3o vou responder por nepotismo. Por qu\u00ea? Porque s\u00f3 se configura nepotismo, de acordo com o texto deste projeto de lei que est\u00e1 sendo votado agora, se a \u00fanica raz\u00e3o para a nomea\u00e7\u00e3o for o grau de parentesco. Se eu justificar que as minhas irm\u00e3s t\u00eam forma\u00e7\u00e3o, t\u00eam experi\u00eancia no mercado de trabalho, est\u00e1 justificado o nepotismo. \u00c9 isso que o texto da lei coloca.\r\nEnt\u00e3o, eu posso praticar nepotismo, eu posso indicar um filho, uma m\u00e3e, uma irm\u00e3, caso esse parente tenha curr\u00edculo para exercer o cargo. \u00c9 como se, num Pa\u00eds t\u00e3o grande como o nosso e com gente t\u00e3o qualificada como a nossa, n\u00e3o houvesse ningu\u00e9m mais qualificado para exercer um cargo comissionado do que o parente de um Parlamentar, de algu\u00e9m que exerce um mandato eletivo, de um Prefeito, que exerce a sua administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPara mais do que isso, tamb\u00e9m diminu\u00edmos, na pr\u00e1tica, a pena de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos para quem comete improbidade.\r\n\u00c9 realmente inacredit\u00e1vel que haja uma alian\u00e7a, no meio de uma das piores crises econ\u00f4micas e sanit\u00e1rias da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, entre petistas e bolsonaristas para tratar como prioridade um texto que, sim, flexibiliza o combate \u00e0 neglig\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, flexibiliza o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, flexibiliza o combate ao enriquecimento il\u00edcito, ao dano ao er\u00e1rio e \u00e0 neglig\u00eancia criminosa com a qual alguns gestores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIENTISTA, DOUTORADO, PROFISSIONAL, EMIGRA\u00c7\u00c3O. \r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, INDICA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 DIRCEU, EX-DEPUTADO FEDERAL, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA, K\u00c1SSIO NUNES, SUPREMO TRIBUNAL FEDERA (STF). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPRA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTR\u00c1RIO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CONDI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, LUCRO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), CR\u00cdTICA. \r\nTOTALITARISMO, CORRUP\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Mat\u00e9ria de autoria do jornalista Douglas Gravas, a respeito da emigra\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados do Pa\u00eds. Aniquilamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, da agenda em defesa da liberdade, contra a corrup\u00e7\u00e3o e pela transforma\u00e7\u00e3o do Brasil. Estabelecimento de alian\u00e7a entre petistas e bolsonaristas para abrandamento da Lei de Improbidade Administrativa, indica\u00e7\u00e3o do ex-Deputado Jos\u00e9 Dirceu \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e do Juiz Kassio Nunes ao Supremo Tribunal Federal. Recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19. Insatisfa\u00e7\u00e3o com a proposta governamental de reforma administrativa. Condi\u00e7\u00e3o imposta pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, para redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do Imposto de Renda. Sequestro e abandono, pelo Governo Jair Bolsonaro, de pautas do povo brasileiro por um Pa\u00eds melhor. Rep\u00fadio ao lulismo, ao bolsonarismo e ao totalitarismo, bem como \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao autoritarismo da Esquerda ou da Direita. Defesa de retomada das r\u00e9deas da governan\u00e7a do Brasil e da condu\u00e7\u00e3o do processo hist\u00f3rico de desenvolvimento socioecon\u00f4mico, bem como do resgate da esperan\u00e7a do povo brasileiro em um Pa\u00eds justo e desenvolvido.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita tristeza, leio mat\u00e9ria do jornalista Douglas Gavras que mostra que boa parte das mentes brasileiras, dos doutores, dos profissionais qualificados tem pedido visto permanente para morar em outros pa\u00edses.\r\nO levantamento feito pelo jornalista mostra que, em 2019 e 2020, ao comparar com os anos de 2015 e 2016, houve um aumento de 135% nos pedidos de visto permanente para morar e trabalhar nos Estados Unidos. Quando comparamos com o resto do mundo, a soma das solicita\u00e7\u00f5es feitas por todas as nacionalidades teve uma queda, em 2020, de 13%.\r\nAs pessoas est\u00e3o deixando de acreditar no nosso Pa\u00eds. As pessoas est\u00e3o deixando de trabalhar, de morar, est\u00e3o abandonando o lugar onde foram criadas, onde t\u00eam a fam\u00edlia, os amigos, onde moram as pessoas que elas amam, onde existe a cultura, a l\u00edngua, a comida delas, onde h\u00e1, enfim, tudo o que n\u00f3s conhecemos para morar em outros pa\u00edses.\r\nEu lembro, Presidente, quando n\u00f3s fomos \u00e0s ruas em 2014, 2015, 2016 em defesa da liberdade, em defesa de um Pa\u00eds melhor, de uma esperan\u00e7a que nos levava \u00e0s ruas do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Todas essas pautas foram absolutamente aniquiladas pelo bolsonarismo. Nem se sustenta mais o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Agora h\u00e1 at\u00e9 petistas envolvidos em esc\u00e2ndalo bolsonarista, no tratora\u00e7o, recebendo tratores superfaturados, ou ainda na cria\u00e7\u00e3o de empresas estatais. O PT sempre defendeu a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Abuso de Autoridade, mas nunca conseguiu, e o Bolsonaro conseguiu. Assistimos recentemente neste plen\u00e1rio a uma alian\u00e7a entre petistas e bolsonaristas para aprovar o afrouxamento da Lei de Improbidade Administrativa. H\u00e1 tamb\u00e9m alian\u00e7as entre petistas e bolsonaristas para indicar um amigo de Z\u00e9 Dirceu para a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, para indicar Kassio Nunes para o Supremo Tribunal Federal, para criar junto com uma emenda do PSOL a figura do juiz de garantias e travar processos contra criminosos do Pa\u00eds inteiro. Enfim, a agenda de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 andando para tr\u00e1s, est\u00e1 na marcha a r\u00e9.\r\nA esperan\u00e7a que t\u00ednhamos num Pa\u00eds melhor tamb\u00e9m foi destru\u00edda. \u00c9 um Presidente, um Governo que se negou a adquirir vacinas e se dizia preocupado com a economia. Poder\u00edamos crescer 7,5% neste ano, segundo estudo da IBRE/FGV, e vamos crescer 5%, dos quais 3,6% ser\u00e3o mero efeito estat\u00edstico, n\u00e3o v\u00e3o se reverter em benef\u00edcio na pr\u00e1tica, em consumo das fam\u00edlias, em aumento da renda na ponta. A esperan\u00e7a que nos levou \u00e0s ruas em 2014, 2015, 2016 est\u00e1 absolutamente destru\u00edda por um Governo que sequestrou as pautas daqueles que foram \u00e0s ruas contra o Governo Dilma, que sequestrou a pauta daqueles que foram \u00e0s elei\u00e7\u00f5es em 2018 contra os desmandos e contra o maior esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, para combater os Governos petistas, que sequestrou todas essas agendas, como a liberal, por exemplo.\r\nQue liberalismo sobrou neste Governo? Ele envia uma reforma administrativa que mexe na ponta com o policial, com o professor, com o m\u00e9dico e n\u00e3o mexe com o juiz, com o promotor, com a elite do funcionalismo p\u00fablico e ainda faz Deputados da base bolsonarista n\u00e3o assinarem emenda de minha autoria para incluir todas as classes por pura birra. Independentemente se aquilo \u00e9 bom ou \u00e9 ruim para o Pa\u00eds, boicotam a emenda simplesmente porque n\u00e3o \u00e9 de algu\u00e9m ligado ao Governo. Na reforma tribut\u00e1ria, o Ministro da Economia faz chantagem ao dizer que vai tributar lucros e dividendos, mas que s\u00f3 vai abaixar o Imposto de Renda sobre Pessoa Jur\u00eddica na mesma propor\u00e7\u00e3o se o Presidente Bolsonaro for reeleito.\r\nEspere a\u00ed! Que tipo de liberalismo \u00e9 esse que cria empresa estatal em momento de crise, que aumenta o pr\u00f3prio sal\u00e1rio em momento de crise, supersal\u00e1rios, transforma o teto de 39 mil reais em piso para si mesmo e para os militares? \r\nTodas as pautas que nos levaram a ter esperan\u00e7a no nosso Pa\u00eds em 2014, 2015, 2016 foram sequestradas e abandonadas, e os nossos sonhos, destru\u00eddos, bem como a aspira\u00e7\u00e3o de termos finalmente uma voz de Direita, porque, depois do per\u00edodo de redemocratiza\u00e7\u00e3o, a Direita ficou maculada pelo per\u00edodo do golpe militar e da ditadura e se recuperava na redemocratiza\u00e7\u00e3o, combatendo os desmandos do PT. Essa Direita deveria agora mostrar como se faz um governo, como se d\u00e1 liberdade ao cidad\u00e3o para produzir e crescer e como ter um governo normal que saia do seu quintal.\r\nHoje, tudo que as pessoas querem \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de normalidade, para parar de viver essa loucura, esse manic\u00f4mio que estamos vivendo hoje - toda semana h\u00e1 uma crise nova, uma declara\u00e7\u00e3o nova, um esc\u00e2ndalo novo. Isso faz com que as pessoas abandonem o nosso Pa\u00eds, abandonem a esperan\u00e7a de continuar aqui trabalhando e lutando. Mas eu digo para todas essas pessoas que n\u00e3o percam as esperan\u00e7as, n\u00e3o percam as esperan\u00e7as porque n\u00f3s somos a maioria. N\u00f3s que trabalhamos, estudamos, nos dedicamos, damos o nosso suor e o nosso sangue por este Pa\u00eds somos a maioria. N\u00f3s que n\u00e3o queremos nem Lula nem Bolsonaro, que n\u00e3o queremos totalitarismo, n\u00e3o queremos autoritarismo nem de Esquerda nem de Direita, n\u00e3o queremos corrup\u00e7\u00e3o nem de Esquerda nem de Direita, somos a maioria neste Pa\u00eds e por isso devemos conduzi-lo. \r\nN\u00e3o devemos nos incomodar com uma minoria de corruptos, com uma minoria de quadrilheiros, como uma minoria de criminosos que sequestrou este Pa\u00eds em nome de interesses privados, seja de Esquerda, seja de Direita. N\u00f3s devemos conduzir esse processo hist\u00f3rico de mudan\u00e7a do nosso Pa\u00eds. Abrir m\u00e3o e desdar o bra\u00e7o a torcer para a vit\u00f3ria dessa minoria corrupta e dessa minoria corporativista \u00e9 aceitar a derrota, \u00e9 aceitar que eles venceram, \u00e9 aceitar que os canalhas tiveram superioridade e supremacia sobre a popula\u00e7\u00e3o, a grande popula\u00e7\u00e3o que trabalha, que produz, que \u00e9 honesta e que se dedica a este Pa\u00eds. N\u00e3o podemos aceitar essa derrota. N\u00e3o podemos aceitar esse esc\u00e1rnio. N\u00e3o podemos aceitar o palco desse circo que nos faz de palha\u00e7o. \r\nN\u00f3s devemos tomar as r\u00e9deas do Governo deste Pa\u00eds. N\u00f3s devemos conduzir o processo hist\u00f3rico de retomada do crescimento do nosso Pa\u00eds e de retomada da esperan\u00e7a. N\u00e3o s\u00e3o os canalhas que v\u00e3o nos expulsar daqui. N\u00f3s \u00e9 que vamos incomod\u00e1-los e expuls\u00e1-los.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, MARCA REGISTRADA, INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL (INPI), PRINC\u00cdPIO DA ISONOMIA, EMPRESA NACIONAL, EMPRESA ESTRANGEIRA, ACORDO INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Leitura do parecer oferecido pelo Relator Efraim Filho ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com muita honra, o L\u00edder Efraim Filho me deu a miss\u00e3o de fazer a leitura do seu relat\u00f3rio. \r\nVou direto ao voto, que passo a ler: \r\n\"(...)\r\nII - Voto do Relator\r\nCabe \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do projeto e do substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nIniciemos pela an\u00e1lise da constitucionalidade formal da mat\u00e9ria, debru\u00e7ando-nos sobre os aspectos relacionados \u00e0 compet\u00eancia legislativa. \r\nConforme disp\u00f5e o inciso I do art. 22 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito comercial. A respeito do tema versam as proposi\u00e7\u00f5es, inexistindo v\u00edcio de compet\u00eancia. \r\nQuanto aos aspectos concernentes \u00e0 iniciativa legislativa, nada h\u00e1 que desabone o projeto ou o substitutivo, j\u00e1 que a mat\u00e9ria versada n\u00e3o se inclui no rol dos temas reservados a \u00f3rg\u00e3o ou agente espec\u00edfico, constituindo-se em tema de iniciativa geral. \r\nNo que concerne \u00e0 constitucionalidade material das proposi\u00e7\u00f5es, nosso ju\u00edzo \u00e9 igualmente positivo. \r\nCom efeito, o caput do art. 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica garante o direito de propriedade a quem quer que esteja sob os ausp\u00edcios de lei brasileira, seja brasileiro ou estrangeiro. \r\nAdemais, enquanto os incisos XXII e XXIII do art. 5\u00ba da CF/88 garantem a todos o direito de propriedade - atendida a sua fun\u00e7\u00e3o social -, o inciso XXIX do mesmo artigo estabelece que \"a lei assegurar\u00e1 aos autores de inventos industriais privil\u00e9gio tempor\u00e1rio para sua utiliza\u00e7\u00e3o, bem como prote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es industriais, \u00e0 propriedade das marcas, aos nomes de empresas e a outros signos distintivos\". O mesmo dispositivo deixa claro que, ao assim dispor, o texto magno tem como far\u00f3is o interesse social e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\n Tanto o projeto como substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os caminham nesta senda, alterando a Lei n\u00ba 9.279, de 1996, sem violarem os princ\u00edpios e as regras da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3. \r\nNo que tange \u00e0 juridicidade, o exame da mat\u00e9ria \u00e9 tamb\u00e9m positivo, na medida em que as proposi\u00e7\u00f5es inovam o ordenamento jur\u00eddico e respeitam os princ\u00edpios gerais do Direito. \r\nNo que concerne \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, de forma geral, as proposi\u00e7\u00f5es cumprem as regras previstas na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998. \r\nNo que diz respeito ao PL 10.920/18, contudo, cumpre-nos fazer uma observa\u00e7\u00e3o. \r\nAo prever, em um \u00fanico artigo, que \"a Lei n\u00ba 9.279, de 14 de maio de 1996, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o\", separando os artigos alterados e acrescidos por linha pontilhada, sem indicar - com as letras NR - a nova reda\u00e7\u00e3o dos artigos alterados, o projeto n\u00e3o adotou a melhor t\u00e9cnica. \r\nMelhor fez, neste ponto, o substitutivo em exame, que separou, em dois artigos distintos, os dispositivos cuja reda\u00e7\u00e3o se pretende alterar e aqueles que se pretende acrescentar \u00e0 citada lei. \r\nDe toda forma, caso reste aprovado o projeto de lei, esse lapso formal est\u00e1 fadado a ser corrigido em sede de reda\u00e7\u00e3o final. \r\nEm face do exposto, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, e do substitutivo aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\"\r\nTrata-se, Presidente, de um projeto muito simples. \u00c9 uma desburocratiza\u00e7\u00e3o do processo de obten\u00e7\u00e3o de patentes por meio do INPI. \u00c9 uma quest\u00e3o supraideol\u00f3gica, \u00e9 uma quest\u00e3o suprapartid\u00e1ria. \u00c9 uma valoriza\u00e7\u00e3o do processo de pesquisa e de desenvolvimento da ci\u00eancia brasileira. A pessoa residente no exterior antes precisava nomear um procurador residente no Brasil para fazer todo o tr\u00e2mite necess\u00e1rio no INPI. Havia a exig\u00eancia de uma tradu\u00e7\u00e3o juramentada de todo o processo envolvendo o registro daquela marca, daquela patente, e tamb\u00e9m o aproveitamento de processos passados.\r\nN\u00f3s temos na nossa bancada o Deputado Dr. Zacharias Calil, refer\u00eancia em cirurgia de separa\u00e7\u00e3o de g\u00eameos siameses, que havia pesquisado um medicamento e demorou 15 anos para conseguir o registro do seu medicamento no INPI. A ideia \u00e9 justamente desburocratizar esse processo.\r\nO di\u00e1logo foi feito com o INPI, foi feito com diversos partidos. O objetivo \u00e9 facilitar a pesquisa e o seu usufruto com a concess\u00e3o de patente provis\u00f3ria, modelo j\u00e1 usado na Europa e nos Estados Unidos, e tamb\u00e9m prestigiar a ci\u00eancia e o processo de pesquisa e desenvolvimento brasileiros.\r\nEsse \u00e9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador de emendas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa, destinadas \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de supersal\u00e1rios no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto a Consultoria termina o parecer das emendas, eu subo a esta tribuna hoje para anunciar que, finalmente, depois de 10 meses de trabalho, conseguimos coletar todas as assinaturas necess\u00e1rias para as emendas antiprivil\u00e9gio da reforma administrativa.\r\nEu confesso, Presidente, que, quando apresentei inicialmente as emendas, n\u00e3o acreditava que fosse conseguir apoio, todas as 171 assinaturas necess\u00e1rias para a apresenta\u00e7\u00e3o.\r\nDe fato, causa descren\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o ver os privil\u00e9gios se perpetuando, ver a elite do funcionalismo p\u00fablico.\r\nO Deputado Delegado Pablo disse ali que assinou. V\u00e1rios colegas ajudaram nessa luta. Foi uma luta \u00e1rdua, dif\u00edcil. V\u00e1rias associa\u00e7\u00f5es de ju\u00edzes, associa\u00e7\u00f5es nacionais, associa\u00e7\u00f5es estaduais de ju\u00edzes e de promotores pressionaram os Parlamentares para que n\u00e3o assinassem a emenda.\r\nAinda assim, depois de todo o apoio da popula\u00e7\u00e3o, conseguimos as 171 assinaturas necess\u00e1rias para todas as emendas que n\u00f3s apresentamos \u00e0 reforma administrativa nesses 10 meses de trabalho que n\u00f3s tivemos.\r\nEu gostaria aqui -- \u00e9 claro que inevitavelmente vou cometer algumas injusti\u00e7as - de agradecer a cada Deputado, aos principais L\u00edderes que ajudaram nessa coleta de assinatura. Quero agradecer ao L\u00edder Efraim, que garantiu o apoio integral da bancada do Democratas a essa emenda; ao Deputado Rog\u00e9rio Correia, do PT, que tamb\u00e9m nos apoiou, apesar de todas as diverg\u00eancias ideol\u00f3gicas e de todos os embates que eu tenho com o PT dentro do plen\u00e1rio, ainda assim foram capazes de ter a nobreza de colocar o ideal acima das nossas discuss\u00f5es, acima das nossas diverg\u00eancias e de assinar as emendas; ao Deputado Arthur Maia, que sempre deu apoio incondicional a essas emendas; ao Deputado Neucimar Fraga, que tamb\u00e9m foi fundamental na coleta dessas assinaturas na reta final; ao Deputado Darci de Matos, Relator na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a; ao Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que tamb\u00e9m, dentro do PDT, foi fundamental para que n\u00f3s consegu\u00edssemos assinaturas de Deputados da Esquerda, trabalhistas, para essas emendas.\r\nDepois de toda a luta, depois de todo o esfor\u00e7o, depois de todo o desgaste, infelizmente tivemos que enfrentar uma campanha difamat\u00f3ria gigantesca e patrocinada, Sr. Presidente. O Sindicato dos Servidores P\u00fablicos Federais chegou a patrocinar publica\u00e7\u00f5es em rede social para dizer que eu queria acabar com a estabilidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico para pagar aux\u00edlio emergencial, como se uma coisa tivesse rela\u00e7\u00e3o com a outra, como se as minhas emendas tratassem de estabilidade, como se a estabilidade fosse trazer alguma economia ou algum gasto novo para o Governo.\r\nCom essa mentira deslavada, fez uma campanha mera e simplesmente para manter os privil\u00e9gios da elite do funcionalismo p\u00fablico, que est\u00e1 concentrada principalmente aqui em Bras\u00edlia, os funcion\u00e1rios federais, aqueles que transformaram o teto de gastos, transformaram o teto constitucional em piso de 39 mil reais de base, para depois adicionar os penduricalhos em m\u00e9dias salariais, que chegam, em Tribunais de Justi\u00e7a, em Minist\u00e9rios P\u00fablicos Estaduais, a 100 mil reais, 200 mil reais. Chegou ao gabinete caso de determinado desembargador que, no Tribunal de Justi\u00e7a, em um \u00fanico m\u00eas, levou um contracheque de 700 mil reais para casa, dinheiro do pagador de impostos, em plena crise, em plena pandemia.\r\nE \u00e9 justamente para o combate desses privil\u00e9gios, \u00e9 justamente para o combate dessas injusti\u00e7as financiadas pelo trabalhador mais pobre, pelo trabalhador informal, pelo trabalhador que paga uma taxa\u00e7\u00e3o pesada no consumo, que n\u00f3s levamos em frente essa luta pelas emendas antiprivil\u00e9gios.\r\nInfelizmente, Presidente, tamb\u00e9m sofri ataques de alguns colegas Parlamentares, que diziam que n\u00e3o assinariam a emenda porque tinham uma desaven\u00e7a pessoal comigo, colocando uma birra, colocando uma intriga pessoal parlamentar acima das ideias. Parlamentares bolsonaristas, Parlamentares que diziam defender o interesse p\u00fablico, que diziam, em campanha, que combateriam os privil\u00e9gios, que acabariam com a mamata. Mas, na hora de combater a mamata, de colocar assinatura na linha de frente para combater a elite do funcionalismo p\u00fablico no Judici\u00e1rio, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, acovardaram-se, negaram-se a dar as suas assinaturas num dos momentos e numa das emendas mais importantes para o enfrentamento de privil\u00e9gios. Deram a desculpa de que tinham coisa pessoal contra o proponente dessas assinaturas.\r\nEu tenho certeza de que tenho diverg\u00eancias muito maiores com petistas, com pedetistas que assinaram a emenda dos privil\u00e9gios, apesar de todo o hist\u00f3rico de embates que n\u00f3s tivemos, todo o hist\u00f3rico at\u00e9 de processos trocados, de embates ideol\u00f3gicos em plen\u00e1rio, de embates durante o processo de impeachment, de manifesta\u00e7\u00f5es durante o impeachment, de discursos acalorados durante o impeachment. Tivemos embates hom\u00e9ricos, mas nada disso impediu que esses Parlamentares colocassem o ideal acima das diverg\u00eancias pol\u00edticas, colocassem o combate aos privil\u00e9gios acima de qualquer picuinha partid\u00e1ria ou pol\u00edtica. Infelizmente, foi uma parte dos Deputados - uma parte.\r\nOutra parte dos Deputados bolsonaristas, como o Delegado que aqui est\u00e1, como a Deputada Caroline de Toni, assinaram a nossa emenda antiprivil\u00e9gio. E v\u00e1rios outros Deputados n\u00e3o deixaram que atritos, oposi\u00e7\u00f5es de Governo, oposi\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias entrassem e contaminassem a sua vis\u00e3o de pa\u00eds; n\u00e3o deixaram que a sua vaidade pessoal trouxesse um preju\u00edzo para o interesse p\u00fablico; n\u00e3o deixaram que interesses privados, pequenezas, mesquinharias e interesses privados entrassem em confronto com o interesse p\u00fablico.\r\nPor isso, Presidente, eu agrade\u00e7o o apoio de cada pessoa que ajudou a perguntar, a pedir, a apelar, a explicar para os Parlamentares as emendas antiprivil\u00e9gio, essa conquista que n\u00e3o \u00e9 minha, e sim da sociedade brasileira, de todos os brasileiros que estiveram, durante esses 10 meses, lutando para que elas fossem aprovadas.\r\nO Governo Bolsonaro n\u00e3o teve coragem de incluir o Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o teve coragem de incluir o Parlamento, n\u00e3o teve coragem de incluir o Judici\u00e1rio. N\u00f3s tivemos, com o apoio da sociedade brasileira. Essa vit\u00f3ria \u00e9 de todos aqueles que cobraram, que estiveram durante todos esses meses lutando e se sacrificando para que isso se tornasse realidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLENARIO, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, MARCA REGISTRADA, INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE INDUSTRIAL (INPI), PRINC\u00cdPIO DA ISONOMIA, EMPRESA NACIONAL, EMPRESA ESTRANGEIRA, ACORDO INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Leitura do parecer oferecido pelo Relator Efraim Filho \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou direto ao voto.\r\n\"I - Voto do Relator\r\n(...)\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 (EMP 1), de autoria da nobre Deputada Renata Abreu, prop\u00f5e efetuar as seguintes modifica\u00e7\u00f5es no substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os: (i) no art. 19 da lei, a especifica\u00e7\u00e3o de um prazo de tradu\u00e7\u00e3o simples dos documentos de patente apresentados em l\u00edngua estrangeira no prazo de 30 dias, considerado mais adequado, tendo em vista o prazo j\u00e1 previsto no Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes, via empregada pela maioria dos dep\u00f3sitos de pedidos de patente de n\u00e3o residentes; (ii) no art. 35 da lei, a previs\u00e3o do aproveitamento pelo INPI de buscas e de exames t\u00e9cnicos de patentes realizados e publicados por escrit\u00f3rios de patentes de outros pa\u00edses, de organiza\u00e7\u00f5es internacionais ou regionais, como subs\u00eddios ao exame t\u00e9cnico no Brasil, e n\u00e3o apenas os realizados por Autoridades de Busca e de Exame Preliminar do Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes;\r\n(iii) na reda\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico introduzido no art. 217 da lei, a supress\u00e3o de refer\u00eancias ao Tratado de Madri, de modo a abranger todos os acordos internacionais, e o esclarecimento de que o dispositivo n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido apenas para o titular de um registro de marca, mas tamb\u00e9m para detentores de outros t\u00edtulos de propriedade industrial, como patentes; e (iv) aprimoramento da incorpora\u00e7\u00e3o ao texto legal do pedido provis\u00f3rio de patente, agrupando as condi\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sito do pedido de patente e de dep\u00f3sito de pedido provis\u00f3rio de patente na Se\u00e7\u00e3o I do Cap\u00edtulo III da lei; garantindo a descri\u00e7\u00e3o clara e suficiente do objeto do pedido; especificando que o pedido provis\u00f3rio de patente n\u00e3o reivindique prioridade de um pedido de patente anterior; determinando que o pedido de patente oriundo da convers\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente seja apresentado em l\u00edngua portuguesa; e estipulando que o pedido de patente oriundo da convers\u00e3o n\u00e3o contenha mat\u00e9ria que exceda o conte\u00fado do pedido provis\u00f3rio.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, de autoria do eminente Deputado Bohn Gass, altera o art. 32 da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, de maneira a reduzir o escopo do entendimento de que os depositantes podem alterar os pedidos de patente com base em quaisquer documentos listados no caput do art. 19. Al\u00e9m disso, a emenda preconiza que as limita\u00e7\u00f5es impostas pelo art. 32 da LPI se destinam apenas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias realizadas pelos depositantes e que essas altera\u00e7\u00f5es, sem exce\u00e7\u00e3o, devem ser realizadas at\u00e9 a data de requerimento do exame. Adicionalmente, explicita a obriga\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o imediata de qualquer tipo de altera\u00e7\u00e3o realizada nos pedidos de patente.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, decidimos acatar integralmente a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, por entendermos que ela mant\u00e9m o esp\u00edrito do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, ao mesmo tempo em que contribui para a organicidade da Lei n\u00ba 9.279, de 1996 e aperfei\u00e7oa seu texto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, inobstante as elogi\u00e1veis inten\u00e7\u00f5es de seu ilustre autor, consideramos que a reda\u00e7\u00e3o do art. 32 proposta no substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os e mantida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 melhor atende aos objetivos esclarecer que as altera\u00e7\u00f5es dos pedidos de patente podem ser fundamentadas em qualquer documento que fa\u00e7a parte do pedido de patente, constitu\u00eddo pelos documentos listados nos termos do art. 19. Isto porque h\u00e1 entendimentos de alguns examinadores do INPI de que as altera\u00e7\u00f5es baseadas em \"mat\u00e9ria revelada\" s\u00f3 poderiam corresponder ao requerimento e ao quadro reivindicat\u00f3rio, ignorando dados, desenhos, informa\u00e7\u00f5es e descri\u00e7\u00f5es dos demais documentos que tamb\u00e9m fazem parte do pedido como um todo. Assim, em nossa opini\u00e3o, evitam-se questionamentos judiciais e varia\u00e7\u00f5es de interpreta\u00e7\u00e3o pelo corpo t\u00e9cnico do INPI e h\u00e1 maior previsibilidade e seguran\u00e7a jur\u00eddica para os depositantes e titulares de pedidos que queiram promover altera\u00e7\u00f5es no quadro reivindicat\u00f3rio, o que \u00e9 muito comum e essencial para acompanhar a din\u00e2mica de neg\u00f3cios e o desenvolvimento de um produto ou processo relacionado \u00e0 patente depositada.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, na forma da subemenda substitutiva de nossa autoria, em anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e 2 e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\n\u00c9 o voto, salvo melhor ju\u00edzo.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEMOCRACIA, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, DESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, PRESEN\u00c7A, VOTO IMPRESSO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, URNA ELETRONICA, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES,  OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de intimida\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro, demonstrada na exibi\u00e7\u00e3o de aparato militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Sucateamento das For\u00e7as Armadas brasileiras. Incapacidade administrativa do Presidente da Rep\u00fablica. Raz\u00f5es do empenho do Presidente Jair Bolsonaro na retomada do voto impresso. Defesa do sistema de voto audit\u00e1vel de forma eletr\u00f4nica. Convic\u00e7\u00e3o do orador na rejei\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu me posicionei veementemente contra o voto no papel e tenho recebido algumas mensagens do tipo: \"Aproveite a\u00ed o seu \u00faltimo mandato\". S\u00e3o mensagens que dizem muito mais sobre quem envia do que sobre quem recebe. Primeiro, \u00e9 como se o mandato fosse uma coisa a ser aproveitada, como se fosse um luxo a ser experimentado, a ser degustado pelo Parlamentar, e n\u00e3o um fardo, uma obriga\u00e7\u00e3o a ser carregada. Depois, dizem: \"Voc\u00ea vai ver como vai ser o resultado na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea vai perder as elei\u00e7\u00f5es\". Pois bem. Se eu perder as elei\u00e7\u00f5es defendendo aquilo em que acredito, defendendo aquilo que est\u00e1 de acordo com a minha convic\u00e7\u00e3o, vou perder com gosto, porque n\u00e3o estou aqui para ficar me reelegendo eternamente, estou aqui para defender a minha posi\u00e7\u00e3o. A partir do momento em que n\u00e3o houver mais pessoas sendo representadas por aquilo que eu defendo e em que acredito, n\u00e3o serei mais eleito. \u00c9 a democracia.\r\nAgora, n\u00e3o vou cair nessa conversa-fiada, nesse papo-furado de que quem est\u00e1 contra essa maluquice de contagem manual de voto \u00e9 porque... Veja s\u00f3, Sr. Presidente: cheguei a ver tu\u00edte de influenciador \"bolsonarista\" que diz que eu recebi 5 milh\u00f5es de reais da China para defender o voto eletr\u00f4nico, ouvi gente falar que estou em conluio com o TSE, com o Barroso.\r\nCom certeza, Sr. Presidente, ningu\u00e9m aqui fez campanha, ningu\u00e9m aqui pediu voto, ningu\u00e9m aqui foi atr\u00e1s dos seus eleitores. Est\u00e1 todo mundo aqui porque fraudou o sistema da urna e est\u00e1 aqui, eleito, gra\u00e7as \u00e0 fraude. \u00c9 realmente este o debate. N\u00e3o estou no Parlamento porque recebi voto, de ningu\u00e9m, mas porque, Sr. Presidente, coincidentemente, sou t\u00e9cnico em processamento de dados, entendo muito de programa\u00e7\u00e3o, tive a oportunidade de aprender a programar em Java, C++, C Sharp e tive a oportunidade tamb\u00e9m de aprender a \"hackear\" a urna. \u00c9 por isso que estou aqui defendendo o voto eletr\u00f4nico, porque sou a favor de fraude, \u00e9 claro, porque sou a favor de que todos aqui se elejam com base numa manipula\u00e7\u00e3o de algoritmo, de que n\u00e3o se elejam com base nos seus votos, de que n\u00e3o se elejam com base nos seus eleitores. \u00c9 um discurso t\u00e3o bizarro, como se aqueles que fossem contra o voto impresso fossem uma esp\u00e9cie de vil\u00e3o de quadrinhos, como se sent\u00e1ssemos numa sala, tomando u\u00edsque, dando risada e dizendo: \"Ha ha ha, esse povo acredita nessa farsa da democracia\". \u00c9 um neg\u00f3cio rid\u00edculo.\r\nO voto, em primeiro lugar, j\u00e1 \u00e9 auditado pelas For\u00e7as Armadas, inclusive t\u00e3o exaltadas por essa gente e das quais o Presidente da Rep\u00fablica tentou se utilizar hoje para intimidar o Parlamento. Mas, no final das contas, s\u00f3 o que deu para sentir do Presidente da Rep\u00fablica, hoje, com a demonstra\u00e7\u00e3o, com o desfile militar, foi pena. Foi uma pena ver que, mesmo sob a gest\u00e3o de um militar, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o t\u00e3o sucateadas, a ponto de a nossa Pol\u00edcia Legislativa ter ve\u00edculos melhores do que os tanques que foram colocados na rua hoje. \u00c9 realmente uma situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria e vergonhosa a de um governo que, no meio de uma pandemia, no meio de uma infla\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, no meio de um desemprego hist\u00f3rico, est\u00e1 mais preocupado em jogar suspeita na urna que elegeu o Presidente da Rep\u00fablica do que em governar.\r\n\u00c9 assim que o Presidente joga: pela falta de capacidade de mostrar resultado, pela falta de capacidade de mostrar reformas, pela falta de capacidade de mostrar qualquer resultado positivo para o Pa\u00eds, ele tenta usar sua milit\u00e2ncia bovina para intimidar este Parlamento, para que aceite a contagem manual de votos.\r\nEra isso o que estava na Comiss\u00e3o Especial, Sr. Presidente, e \u00e9 bom ressaltar. Alguns tinham dito: \"N\u00e3o, o que estava no voto do Relator era a urna eletr\u00f4nica, depois, imprimir o voto, depositar numa urna e auditar\". N\u00e3o era isso o que estava na Comiss\u00e3o Especial. O relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Especial previa - e qualquer um que o acesse no site da C\u00e2mara pode ler - contagem exclusivamente manual, que \u00e9 muito mais fraud\u00e1vel do que qualquer algoritmo, do que qualquer sistema eletr\u00f4nico que possamos usar.\r\nSe Bolsonaro realmente estivesse preocupado com a aprova\u00e7\u00e3o de voto impresso, ele o teria aprovado no primeiro ano de mandato. At\u00e9 setores da Esquerda votariam, por causa da defesa hist\u00f3rica que Brizola fazia do voto impresso. Seria praticamente unanimidade nesta Casa, se ele tivesse apresentado isso no seu primeiro ano de mandato e usado seus esfor\u00e7os para isso. N\u00e3o usou. Passou a defender esta pauta quando viu que vai perder a elei\u00e7\u00e3o, quando viu que vai perder na urna. Ele j\u00e1 viu a derrota de 2020, quando n\u00e3o elegeu nem vereador, e agora est\u00e1 prevendo a derrota de 2022, da sua bancada, a dos seus Parlamentares, e de si pr\u00f3prio.\r\nPor isso, Sr. Presidente, reafirmo, com muita convic\u00e7\u00e3o, com muita tranquilidade: defendo, sim, o sistema audit\u00e1vel de maneira eletr\u00f4nica.\r\nQuerem pensar em auditoria? Vamos falar do que h\u00e1 de mais moderno em auditoria, vamos aprovar a auditoria por blockchain, vamos aprovar auditoria por certificado digital.\r\nO que o Bolsonaro quer \u00e9 jogar na confus\u00e3o, \u00e9 jogar na baderna, porque \u00e9 o \u00fanico lugar em que ele consegue mostrar algum tipo de servi\u00e7o. Ningu\u00e9m vai se intimidar por meia d\u00fazia de \"bolsonaristas\" fazendo press\u00e3o em rede social, mandando mensagem no WhatsApp, tratando voc\u00ea como se fosse uma esp\u00e9cie de escravo do \"bolsonarismo\": \"Quem est\u00e1 contra o Bolsonaro est\u00e1 contra o Pa\u00eds\". Pelo contr\u00e1rio, pelo contr\u00e1rio. Hoje Bolsonaro joga num sistema e para um sistema que ele mesmo, no passado, j\u00e1 foi acusado de fraudar, que \u00e9 o sistema de contagem manual. Isso vai ser derrotado hoje, aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, como recado claro de que o Parlamento n\u00e3o aceita intimida\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de grupo de Deputados contra a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o do eleitor de direita, conservador, crist\u00e3o, patriota, bolsonarista para o fato de que, neste exato momento, a C\u00e2mara dos Deputados tenta aprovar o voto impresso audit\u00e1vel, e um grupo de Deputados traidores n\u00e3o quer deixar que o Plen\u00e1rio da Casa vote. Um grupo de Deputados est\u00e1 votando contra a orienta\u00e7\u00e3o de que a PEC v\u00e1 a plen\u00e1rio e haja a vota\u00e7\u00e3o neste momento. Os que tanto pressionaram para que n\u00f3s deliber\u00e1ssemos em plen\u00e1rio sobre a PEC do Voto Impresso agora est\u00e3o contra a vota\u00e7\u00e3o, vendo a derrota acachapante que o Presidente da Rep\u00fablica vai sofrer em plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com todo respeito aos esfor\u00e7os do Relator, Deputado Lafayette de Andrada, para construir um texto consensual e obter um acordo, n\u00e3o consigo concordar com manuten\u00e7\u00e3o de subs\u00eddio cruzado at\u00e9 2045, transferindo renda da conta de luz do mais pobre para o mais rico.\r\nSurpreende-me muito que a Esquerda vote um texto regressivo dessa maneira, vote um texto que, na pr\u00e1tica, tira da conta de luz do mais pobre para pagar a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda do mais rico. Essa \u00e9 a constata\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e9 a constata\u00e7\u00e3o da ANEEL.\r\nN\u00e3o tem que se dizer: \"N\u00e3o, mas e a seguran\u00e7a jur\u00eddica? E o investimento que j\u00e1 foi feito?\" Todos j\u00e1 estavam cientes de que a ANEEL reveria esses subs\u00eddios, reveria essa pol\u00edtica no ano passado, quando foi feita a consulta p\u00fablica.\r\nO que temos hoje n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o de energia solar contra a n\u00e3o energia solar. A discuss\u00e3o \u00e9 a seguinte. Hoje o Governo compra energia solar em leil\u00e3o a 100 reais o megawatt-hora. Na gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, o custo do subs\u00eddio, por n\u00e3o pagar o fio, por n\u00e3o pagar a bateria, por n\u00e3o pagar a distribui\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o pagar os encargos, por n\u00e3o pagar PIS, por n\u00e3o pagar COFINS, por n\u00e3o pagar ICMS, \u00e9 de 600 reais o megawatt-hora.\r\n\u00c9 essa conta que os senhores est\u00e3o jogando nas costas dos mais pobres, na conta de luz. O subs\u00eddio diminuiu, mas continua existindo. A injusti\u00e7a diminuiu no acordo, mas continua existindo, senhores. N\u00e3o d\u00e1 para votar um texto que tira da conta do mais pobre. Digo isso porque eu, pessoalmente, tenho o painel solar. Sei que recebo subs\u00eddio da conta de luz do mais pobre. Acho isso injusto e errado.\r\nVale a pena o investimento em gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, vale a pena o investimento em energia solar, mesmo sem 1 centavo de subs\u00eddio cruzado da conta do mais pobre. Esse incentivo est\u00e1 virando lucro na m\u00e3o de grandes empresas, que est\u00e3o se valendo de uma esp\u00e9cie de reserva de mercado de subs\u00eddio cruzado e da compra de energia do Governo, que deixa de ser 100 reais o megawatt-hora para ser 600 reais.\r\nToda a popula\u00e7\u00e3o paga seus tributos na conta de luz. Toda a popula\u00e7\u00e3o paga seus encargos. Por que quem faz a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda joga a conta nas costas do outro?\r\n\u00c9 como se eu comprasse comida com o seu dinheiro, fosse \u00e0 sua casa, cozinhasse com o seu g\u00e1s, com a sua panela e dissesse: \"Olhe eu estou comendo aqui e n\u00e3o vou lhe pagar nada. Eu s\u00f3 estou comendo o que eu cozinhei\". Mas puxa, eu cozinhei com seu g\u00e1s, com a sua panela, com a sua comida, com a sua \u00e1gua, isso \u00e9 absurdo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Kim Kataguiri",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. KIM KATAGUIRI (DEM - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto do Relator.\r\nQueria aqui, primeiro, cumprimentar o Deputado Arthur Maia, Relator da reforma administrativa, que me deu hoje a feliz not\u00edcia de que vai acatar a emenda antiprivil\u00e9gio, que inclui todos dentro da reforma administrativa, ju\u00edzes, promotores, militares, absolutamente todos os membros de Poder dentro da reforma, e que tamb\u00e9m vai tirar a possibilidade de transformar cargo t\u00e9cnico em cargo comissionado, que tamb\u00e9m era outro absurdo enviado pelo texto de Jair Bolsonaro.\r\nQueria, Presidente, comentar os ataques que a Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros tem feito, e veio aqui a esta Casa, contra a emenda de minha autoria, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao fim das f\u00e9rias de 60 dias para os ju\u00edzes. Chegamos ao ponto, Presidente, de escutar que f\u00e9rias de 60 dias para os ju\u00edzes seriam cl\u00e1usula p\u00e9trea e que n\u00e3o poder\u00edamos alterar essa disposi\u00e7\u00e3o, sob pena de estarmos fazendo uma mudan\u00e7a inconstitucional.\r\nEu realmente imagino Ulysses Guimar\u00e3es presidindo a Assembleia Nacional Constituinte, e os Deputados Constituintes colocando voto direto, secreto, universal, a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes, a estrutura federativa de Estado e as f\u00e9rias de 60 dias para os ju\u00edzes. Sem d\u00favida nenhuma, deve ser uma previs\u00e3o de direito e garantia fundamental colocada pelos nossos Deputados Constituintes. E mais  e mais  ainda disseram que um Poder n\u00e3o poderia de nenhuma maneira apresentar nenhuma modifica\u00e7\u00e3o, nenhuma altera\u00e7\u00e3o legislativa sobre outro.\r\nEu lembro a S.Exa. que esta Casa aprovou a Emenda Constitucional n\u00ba 45, que reformulou todo o Poder Judici\u00e1rio. Esta Casa aprovou a PEC do Teto de Gastos, que limita inclusive os gastos do Poder Judici\u00e1rio e infla\u00e7\u00e3o. \r\nPara fazer a defesa da sua classe, a Presidente diz que funcion\u00e1rio p\u00fablico no Brasil ganha muito mal. \u00c9 verdade que muitos dos servidores municipais, principalmente da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, t\u00eam sal\u00e1rios absolutamente defasados, mas esse nem de longe \u00e9 o caso de ju\u00edzes e de promotores.\r\nJu\u00edzes e promotores acumulam sal\u00e1rios que chegam a contracheques de 300 mil, 400 mil reais ao m\u00eas, mais do que dez vezes o que recebe o Presidente da Rep\u00fablica, acumulam aux\u00edlios, criam aux\u00edlios para chantagear o Parlamento a aumentar o sal\u00e1rio, sempre utilizam suas corpora\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o as mais poderosas da Rep\u00fablica, para tentar intimidar este Parlamento sempre que enfrentamos esses privil\u00e9gios. \r\nPois eu digo que o Parlamento brasileiro n\u00e3o deve se acovardar, como o Relator da reforma administrativa n\u00e3o se acovardou, como eu n\u00e3o me acovardei. \r\nAinda diz a ju\u00edza que os Parlamentares n\u00e3o poderiam legislar, n\u00e3o poderiam falar sobre f\u00e9rias de 60 dias para a magistratura, porque n\u00f3s, Parlamentares, temos muitos privil\u00e9gios. \r\nPois eu digo para a ju\u00edza que, se existe uma pessoa com moral para fazer frente aos privil\u00e9gios do Poder Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de toda a elite do funcionalismo p\u00fablico, \u00e9 este Parlamentar que discursa nesta tribuna hoje, que nunca pegou 1 centavo de aux\u00edlio-mudan\u00e7a, nunca gastou 1 centavo com gasolina, nunca gastou 1 centavo com a alimenta\u00e7\u00e3o, nunca pegou 1 centavo de aux\u00edlio-moradia, nunca pisou num apartamento funcional, nunca alugou um carro, nunca utilizou nenhum privil\u00e9gio garantido aos Parlamentares.\r\nPortanto, se quer me acusar de n\u00e3o ter moral para apresentar uma emenda antiprivil\u00e9gios, primeiro, abra m\u00e3o dos seus privil\u00e9gios para entrar no debate.\r\nSe \u00e9 nesse n\u00edvel que se quer travar o debate sobre privil\u00e9gio da magistratura, primeiro abra m\u00e3o das suas f\u00e9rias de 60 dias, primeiro abra m\u00e3o dos seus supersal\u00e1rios, primeiro abra m\u00e3o dos aux\u00edlios que vemos no Poder Judici\u00e1rio, que chegam a espantar: aux\u00edlio-livro, aux\u00edlio-notebook, para que todos os anos sejam trocados os aparelhos dos ju\u00edzes e dos promotores. E os culpados ainda s\u00e3o a classe pol\u00edtica, sendo que temos o Judici\u00e1rio mais caro do mundo  caro e ineficiente, caro e lento.\r\nFalta vergonha na cara de quem acusa este Parlamento de hipocrisia, ao tratar da elite do funcionalismo p\u00fablico na reforma administrativa. Estamos em um pa\u00eds em que 80% da popula\u00e7\u00e3o vivem com menos de tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos; mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o vivem com 413 reais per capita dentro de casa. Estamos em um pa\u00eds extremamente pobre e miser\u00e1vel, e o juiz acha ruim  enquanto ganha 39 mil, 40, 50, 60, 70, 80, 400, 500 mil reais por m\u00eas para exercer sua fun\u00e7\u00e3o, ainda tem f\u00e9rias de 60 dias  e diz que vai haver \u00eaxodo da carreira do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico!\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que temos entre os estudantes de Direito  meus colegas  pessoas o suficiente querendo estes benef\u00edcios, querendo o sal\u00e1rio, e querendo exercer esses cargos por voca\u00e7\u00e3o e n\u00e3o por privil\u00e9gio. Querem exercer a fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, no Poder Judici\u00e1rio, exercer a nobre fun\u00e7\u00e3o de acusar, de investigar, de julgar, sem a necessidade de fazer uma defesa corporativista, que tira dinheiro do mais pobre, que paga a tributa\u00e7\u00e3o no consumo, para pagar para a elite do funcionalismo p\u00fablico.\r\nAinda v\u00e3o dizer que isso \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea. Claro, com certeza os fundamentos da Rep\u00fablica s\u00e3o estes mesmos: vida, liberdade, propriedade e f\u00e9rias de 60 dias para ju\u00edzes. Isso \u00e9 realmente uma coisa que espanta, Sr. Presidente. Vemos esta defesa dentro da nossa pr\u00f3pria Casa. Dentro da nossa pr\u00f3pria Casa h\u00e1 magistrados dizendo que recebem pouco, que s\u00e3o pouco valorizados e que precisam ter essas f\u00e9rias para manter a independ\u00eancia da carreira, como se o juiz sem f\u00e9rias de 60 dias n\u00e3o tivesse independ\u00eancia para julgar, como se fossem as f\u00e9rias que garantissem a sua autonomia de poder.\r\nIsso \u00e9 um absurdo. Vamos fazer frente a estas corpora\u00e7\u00f5es at\u00e9 o final.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]