[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 10/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de orientar a bancada do PP.\r\nEu fui o autor desta emenda e gostaria que o Plen\u00e1rio a acolhesse. Trata-se de uma emenda muito importante, que tem uma rela\u00e7\u00e3o direta com as micro e pequenas empresas. Sem a obrigatoriedade da consulta ao cadastro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, o mercado que contrata pequenos financiamentos - este mercado est\u00e1 restrito a pequenas e m\u00e9dias empresas - ter\u00e1 a oportunidade de fazer as suas opera\u00e7\u00f5es, porque as empresas que financiam as pequenas e m\u00e9dias empresas ter\u00e3o acesso ao hist\u00f3rico de cr\u00e9dito.\r\nEnt\u00e3o, o que este destaque est\u00e1 propondo \u00e9 manter a obrigatoriedade, sim, para a pessoa f\u00edsica, mas n\u00e3o manter para a pessoa jur\u00eddica.\r\n\u00c9 esse o encaminhamento, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "G\u00c1S NATURAL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O DE MERCADO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Expectativa quanto ao barateamento do pre\u00e7o do g\u00e1s no Estado de Sergipe. Import\u00e2ncia da quebra de monop\u00f3lios e da gera\u00e7\u00e3o de competitividade para a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s ao consumidor final. Necessidade de revis\u00e3o do contrato de concess\u00e3o com a empresa Mitsui e outras concession\u00e1rias estaduais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cumprimento antes o Deputado Augusto Coutinho, mas vou fugir um pouco do tema de licita\u00e7\u00f5es. Afinal de contas, hoje e amanh\u00e3 vamos nos debru\u00e7ar sobre esse assunto.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o dos meus pares para esta abordagem que farei sobre a pol\u00edtica de g\u00e1s no Brasil, primeiro, por entender a relev\u00e2ncia do tema para a economia nacional e da \u00eanfase dada pelo atual Governo ao setor, sendo, nas palavras do Ministro Paulo Guedes, um novo momento para a reindustrializa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds a partir de um choque de energia barata; segundo, por conta do papel que o meu Estado est\u00e1 vocacionado a desempenhar nesse novo cen\u00e1rio, atrav\u00e9s da maior termoel\u00e9trica do Brasil e, em breve, da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s dos campos de \u00e1guas profundas da PETROBRAS e Exxon no nosso litoral.\r\nSergipe ter\u00e1, senhores e senhoras, o g\u00e1s mais barato do Brasil. Por\u00e9m, \u00e9 preciso estar atento a todos os elos dessa cadeia do g\u00e1s para que realmente haja a quebra de monop\u00f3lios e a gera\u00e7\u00e3o de competitividade de forma que se consiga uma redu\u00e7\u00e3o efetiva do custo do g\u00e1s para o consumidor final. O custo de produ\u00e7\u00e3o do g\u00e1s em Sergipe dever\u00e1 ser o menor do Pa\u00eds por conta da dist\u00e2ncia bem menor dos campos de produ\u00e7\u00e3o \u00e0 costa. Em Sergipe ser\u00e1 poss\u00edvel desonerar o custo de transporte nacional do g\u00e1s, que representa em torno de 13% do custo final.\r\nNesse sentido, vemos com grande preocupa\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o dos custos referentes \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o local pelas concession\u00e1rias estaduais, exigente de uma a\u00e7\u00e3o efetiva e coordenada dos Minist\u00e9rios da Economia e de Minas e Energia, junto com a ANP e o CADE.\r\nA sa\u00edda da PETROBRAS e sua subsidi\u00e1ria GASPETRO da composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em nada resolver\u00e1 a quest\u00e3o das concession\u00e1rias estaduais se n\u00e3o houver uma completa revis\u00e3o dos contratos de concess\u00e3o, absolutamente desconexos com a realidade atual.\r\n\u00c9 importante que a ANP - Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo atente para o fato de que na distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, al\u00e9m do monop\u00f3lio ostensivo da PETROBRAS, existe um outro poss\u00edvel monop\u00f3lio oculto que atua de forma direta e indireta em 19 concession\u00e1rias. Refiro-me ao monop\u00f3lio da Mitsui.\r\nPara que n\u00e3o paire qualquer d\u00favida, quero registrar a import\u00e2ncia da a\u00e7\u00e3o da SERGAS e da qualifica\u00e7\u00e3o do seu quadro t\u00e9cnico, sendo imprescind\u00edvel a sua exist\u00eancia e fortalecimento de sua atua\u00e7\u00e3o no Estado. No entanto, entendemos urgente e necess\u00e1ria a revis\u00e3o do contrato de concess\u00e3o com a Mitsui, como tamb\u00e9m a altera\u00e7\u00e3o do regulamento de g\u00e1s, adequando-os ao novo mercado.\r\n\u00c9 importante que essa quest\u00e3o das concession\u00e1rias estaduais tenham uma aten\u00e7\u00e3o especial do Governo Federal, sob pena de se perder grande parte do esfor\u00e7o que vem sendo feito para o barateamento do g\u00e1s natural.\r\nNesse contexto, tamb\u00e9m \u00e9 fundamental enxergar a forma como foram feitos esses contratos de concess\u00e3o. S\u00e3o contratos feitos sem licita\u00e7\u00e3o, tendo como fundamento a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos a empresas de economia mista criadas especificamente para este fim, na qual o Estado nada manda.\r\nSras. e Srs. Deputados, o sucesso da busca de alternativas vi\u00e1veis para o barateamento do g\u00e1s natural no Brasil, a partir de um choque de energia barata, passa necessariamente pela revis\u00e3o e ajuste do atual modelo de concess\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s.\r\nEsta quest\u00e3o urge ser enfrentada, e contamos com apoio de V.Exas. para alcan\u00e7ar esta aspira\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado, meus pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 106/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 106 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria a aten\u00e7\u00e3o dos pares para fazer um esclarecimento muito importante sobre este destaque.\r\nN\u00f3s aprovamos aqui, e eu fui o Relator, a Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o, que trouxe uma contribui\u00e7\u00e3o muito importante para o Pa\u00eds. Mas \u00e9 claro que uma lei precisa da ajuda de outra para que ela se efetive, se torne plenamente aplic\u00e1vel e proteja a sociedade como um todo, principalmente os trabalhadores.\r\nVou dar-lhes uma informa\u00e7\u00e3o important\u00edssima: 60% da m\u00e3o de obra terceirizada no Pa\u00eds est\u00e1 no servi\u00e7o p\u00fablico. Mas o servi\u00e7o p\u00fablico s\u00f3 pode contratar via preg\u00e3o eletr\u00f4nico. E o preg\u00e3o eletr\u00f4nico causa uma destrui\u00e7\u00e3o enorme na imagem da terceiriza\u00e7\u00e3o, porque se contratam pessoas para prestar servi\u00e7os pelo menor pre\u00e7o, por pre\u00e7os irris\u00f3rios, pre\u00e7os inexequ\u00edveis, pre\u00e7os com os quais n\u00e3o se consegue cumprir o contrato.\r\nO brilhante Relator, no texto do parecer que apresentou, inclui uma exce\u00e7\u00e3o para servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual e obras e servi\u00e7os de engenharia. Ou seja, para contrata\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os n\u00e3o pode ser aplicado o preg\u00e3o eletr\u00f4nico. Ora, minha gente, para proteger os trabalhadores terceirizados do Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos incluir, nesse artigo que o Relator brilhantemente inseriu, a m\u00e3o de obra com trabalho intensivo.\r\nGente n\u00e3o \u00e9 mercadoria. Os trabalhadores terceirizados precisam ser protegidos, porque num preg\u00e3o eletr\u00f4nico, que n\u00e3o \u00e9 mais uma ferramenta eficiente no Pa\u00eds para contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, pode-se apresentar um pre\u00e7o para qualquer lugar do Pa\u00eds. Mas apresentar um pre\u00e7o para vender uma mercadoria \u00e9 uma coisa; apresentar um pre\u00e7o para vender servi\u00e7os com preponder\u00e2ncia de m\u00e3o de obra \u00e9 outra totalmente diferente.\r\nPortanto, a ideia deste destaque, desta emenda, \u00e9 exatamente proteger o trabalhador brasileiro. Por isso, Sr. Presidente, meus pares, eu encaminho o voto \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 106 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falta uma informa\u00e7\u00e3o aqui sobre esta situa\u00e7\u00e3o.\r\nEu defendo este destaque para preservar exatamente a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, de m\u00e3o de obra intensiva. E vale um exemplo. Basta pesquisar as \u00faltimas informa\u00e7\u00f5es sobre problemas com a terceiriza\u00e7\u00e3o no Brasil. Ali se identifica claramente que esse problema ocorre no servi\u00e7o p\u00fablico. Por qu\u00ea? Porque o servi\u00e7o p\u00fablico s\u00f3 contrata via preg\u00e3o eletr\u00f4nico. E contrata muito mal, contrata com pre\u00e7os absurdos, e n\u00e3o consegue nem cumprir o seu prop\u00f3sito. Os contratantes alegam que sofrem uma press\u00e3o imensa do TCU para contratar o menor pre\u00e7o, independentemente de esse pre\u00e7o ser suficiente ou n\u00e3o. Transformando essa contrata\u00e7\u00e3o em presencial, n\u00f3s facilitamos e evitamos exatamente esse problema que existe hoje no Brasil, Sr. Presidente.\r\nPor isso, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nCONTRATA\u00c7\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, PREG\u00c3O ELETR\u00d4NICO, PREFEITURA, SALVADOR (BA), CANCELAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para fazer a defesa deste destaque que suprime o inciso V do art. 119.\r\nCom todo o respeito ao meu amigo pessoal e Relator Augusto Coutinho, este destaque revela um excesso de burocracia, porque, no relat\u00f3rio que o Deputado Augusto Coutinho t\u00e3o bem organizou, o substitutivo que ele apresenta j\u00e1 cont\u00e9m v\u00e1rios artigos nesse sentido. Para ser mais sincero e exato, s\u00e3o sete exig\u00eancias, entre elas: condicionar o pagamento \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o dos efetivos pagamentos dos direitos; seguro-garantia; liquida\u00e7\u00e3o de faturas, inclusive das verbas rescis\u00f3rias; dep\u00f3sito em conta vinculada; e at\u00e9 mesmo pagamento diretamente aos trabalhadores. \r\nQuanto \u00e0 rotina para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os terceirizados regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a lei que n\u00f3s estamos votando agora, as exig\u00eancias s\u00e3o diversas: folha de pagamento quitada; seguro-garantia, que eu j\u00e1 citei aqui; cau\u00e7\u00e3o; comprovante de pagamento de ISS, INSS, FGTS, vale-transporte, vale-refei\u00e7\u00e3o; e outras exig\u00eancias voltadas \u00e0 seguridade do trabalhador. \r\nA minha proposta de suprimir este dispositivo se deve ao fato de que isso cria uma burocracia exagerada na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o. Colegas Deputados, o apelo que fa\u00e7o \u00e9 no sentido de que este dispositivo seja suprimido para que tenhamos menos burocracia no texto.\r\nNa semana passada, eu defendi aqui a contrata\u00e7\u00e3o com preponder\u00e2ncia de m\u00e3o de obra via preg\u00e3o eletr\u00f4nico. Infelizmente, esse destaque n\u00e3o foi aprovado aqui. Mas trarei, nos pr\u00f3ximos dias, informa\u00e7\u00f5es a V.Exas. sobre como o sistema de contrata\u00e7\u00e3o via preg\u00e3o eletr\u00f4nico anda muito ruim no nosso Pa\u00eds, trazendo problemas seri\u00edssimos para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\nRecentemente, aconteceu um fato na Prefeitura de Salvador, e o processo teve que ser cancelado, porque esse sistema \u00e9 defasado e est\u00e1 sendo invadido diretamente.\r\nPortanto, encaminho o voto \"sim\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um projeto que moderniza a quest\u00e3o do g\u00e1s em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s teremos muito tempo. Eu quero cumprimentar V.Exa. pela clareza e por provocar ainda mais a discuss\u00e3o. \t\r\nN\u00f3s temos discutido muito esse assunto em todos os lugares, mas, somente para os meus colegas terem uma ideia, no ranking de competitividade, o Brasil \u00e9 o pen\u00faltimo entre os pa\u00edses que se igualam a ele em condi\u00e7\u00f5es. Por que n\u00e3o temos competitividade? Porque o custo da mol\u00e9cula do g\u00e1s \u00e9 muito caro em nosso Pa\u00eds. \r\nNosso desafio \u00e9 enfrentar um tema extremamente importante, para fortalecermos nossa economia e nossa ind\u00fastria, dando competitividade ao Pa\u00eds e melhorando a empregabilidade para que as empresas e as ind\u00fastrias n\u00e3o fechem.\r\nO voto do PP \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, LAERCIO OLIVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arnaldo Jardim, Sras. e Srs. Deputados, em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de avan\u00e7armos na agenda, eu vou abrir m\u00e3o do tempo de L\u00edder e apenas fazer um registro para os meus nobres colegas. \r\nNa pr\u00f3xima semana, n\u00f3s vamos votar aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, um projeto importante. A C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 assumindo, mais uma vez, o compromisso desenvolvimentista do nosso Pa\u00eds. Vamos votar o Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, o famoso Projeto de Lei do G\u00e1s. Depois de debater e discutir esse assunto com todos os atores do setor, n\u00f3s vamos, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, conforme foi anunciado pelo Presidente Rodrigo Maia, enfrentar aqui o debate com todos os Deputados. O trabalho foi feito n\u00e3o s\u00f3 com todos os atores, mas tamb\u00e9m com todos os gabinetes. Enviei material para todos eles.\r\nE continuo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos. Por favor, se algum Deputado, Deputada ou partido tiver d\u00favida, me procure. Eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para oferecer todos os esclarecimentos necess\u00e1rios para que consigamos fazer uma discuss\u00e3o qualificada e possamos, mais uma vez, atrav\u00e9s da C\u00e2mara dos Deputados, entregar ao Senado o compromisso firmado pelo nosso Presidente de trabalhar pautas positivas em favor do Brasil.\r\nEra isso, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO G\u00c1S NATURAL, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Avan\u00e7os do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para a C\u00e2mara dos Deputados. Nos \u00faltimos meses votamos as medidas de enfrentamento da pandemia e da crise econ\u00f4mica, aprovamos a Lei do Saneamento, e chegou agora a vez da nova Lei do G\u00e1s. \u00c9 a nossa grande chance de retomar o desenvolvimento e universalizar os benef\u00edcios dessa riqueza nacional.\r\nEstamos aqui para fazer escolhas em nome de quem nos escolheu, confirmando a for\u00e7a da democracia e a sua capacidade de transformar este Pa\u00eds em um bom lugar para se viver. O pr\u00e9-sal vai dobrar a nossa oferta de g\u00e1s al\u00e9m do que produzimos em po\u00e7os na costa e em terra, e tamb\u00e9m o que importamos ou o GNL que chega em navios. \r\nCom as mudan\u00e7as na nova lei, todo esse g\u00e1s vai ter acesso ao escoamento, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento e \u00e0s grandes tubula\u00e7\u00f5es de transporte, que ainda t\u00eam muito espa\u00e7o a ser ocupado e capacidade para transportar muito mais g\u00e1s.\r\n\u00c9 esse g\u00e1s que vai possibilitar a retomada da produ\u00e7\u00e3o de f\u00e1bricas que ficaram paradas durante anos e trazer novas riquezas para o Pa\u00eds.\r\nA expectativa, segundo a ind\u00fastria, \u00e9 de gerar 60 bilh\u00f5es de reais de investimentos por ano e triplicar a produ\u00e7\u00e3o industrial. O g\u00e1s \u00e9 usado para produzir cer\u00e2mica, vidro, celulose, alimentos, cimento, autom\u00f3veis, produtos qu\u00edmicos e para explorar min\u00e9rios. O Brasil vai voltar a prosperar com oferta abundante e g\u00e1s mais competitivo.\r\nS\u00e3o enormes os avan\u00e7os do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013. O Nordeste, que tem g\u00e1s em terra e g\u00e1s no litoral, vai suportar o novo ciclo de desenvolvimento a partir da ind\u00fastria e da energia barata. Quem sabe se at\u00e9 conseguiremos dessalinizar as \u00e1guas, o que ajudar\u00e1 a fortalecer a agricultura e gerar emprego no campo. O mesmo vai acontecer no Norte do Pa\u00eds, onde as reservas do Amazonas j\u00e1 est\u00e3o trazendo muitos ganhos para a regi\u00e3o e podem resolver o problema dos apag\u00f5es em Roraima.\r\nNo Sul e no Sudeste, o nosso parque industrial est\u00e1 \u00e1vido por receber g\u00e1s natural com menor custo, porque hoje o Brasil paga uma das mais altas tarifas de g\u00e1s natural, o que faz com que nossos produtos n\u00e3o consigam competir no mercado internacional.\r\nConsidere-se ainda o Centro-Oeste e todas as regi\u00f5es onde a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 o carro-chefe da economia. A agricultura brasileira tamb\u00e9m vai ganhar com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei do G\u00e1s.\r\nHoje, 80% dos fertilizantes que utilizamos no campo s\u00e3o importados. Com o g\u00e1s, o Brasil vai produzir fertilizantes, barateando os custos, do pequeno ao grande produtor. E mais: no futuro, o escoamento da safra poder\u00e1 acontecer em caminh\u00f5es movidos a g\u00e1s, que j\u00e1 come\u00e7aram a ser fabricados.\r\nCaros colegas, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o processo de di\u00e1logo democr\u00e1tico desta Casa. Estamos afastados fisicamente, mas esse projeto \u00e9 resultado de amplo debate. Foram anos de discuss\u00e3o no \u00e2mbito do Executivo e do Legislativo, ouvindo-se as vozes de produtores, consumidores, transportadores e distribuidores. J\u00e1 avan\u00e7amos com esse texto na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, que, pelas m\u00e3os do colega Deputado Silas C\u00e2mara, consolidou um parecer que representa a converg\u00eancia.\r\nEm especial nos \u00faltimos 60 dias, eu rodei o Brasil, presencial e virtualmente. Participei de dezenas de semin\u00e1rios, lives, debates e entrevistas. Discuti, conheci centenas de pessoas de um setor que aprendi a admirar e passei a compreender melhor as nossas escolhas. Esse texto \u00e9 fruto do di\u00e1logo e do consenso.\r\nEstamos fazendo aqui as melhores escolhas para o Brasil. A proposta que trago \u00e9 a voz de centenas de milhares de brasileiros que querem a competi\u00e7\u00e3o no setor do g\u00e1s, com um grande mercado nacional integrado pelas redes de transporte. Essa proposta vai agilizar a constru\u00e7\u00e3o de gasodutos, vai proteger os Estados e a sua arrecada\u00e7\u00e3o, vai desenvolver o setor de energia e at\u00e9 incrementar as redes locais de biometano e todas as solu\u00e7\u00f5es que se mostrarem vi\u00e1veis economicamente.\r\nEsse \u00e9 um texto maduro, que reflete um equil\u00edbrio. Nele est\u00e1 claro o papel da Uni\u00e3o de definir os rumos dos grandes gasodutos de transporte e, ao mesmo tempo, garantir aos Estados a prerrogativa de regular a distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s canalizado.\r\nCada Estado poder\u00e1 decidir o destino do mercado de g\u00e1s em seu territ\u00f3rio, numa competi\u00e7\u00e3o salutar para o desenvolvimento do setor.\r\nCaros colegas, a nova Lei do G\u00e1s vai reindustrializar o Brasil, aumentar a receita dos Governos, reduzir o custo do g\u00e1s nas empresas, nos com\u00e9rcios e at\u00e9 nas resid\u00eancias. Daqui a alguns anos, quando o brasileiro estiver em casa, cozinhando com o seu botij\u00e3o, que ele conseguiu comprar mais barato, saberemos que esse foi o resultado de uma escolha importante que fizemos neste dia.\r\nMais tarde, n\u00f3s estaremos reunidos para votar o PL 6.407. Esse chamamento nos compromete todos a fazer, mais uma vez, com que a C\u00e2mara dos Deputados mostre a pauta desenvolvimentista que nos tem conduzido em nossos dias aqui.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, cumprimento V.Exa.\r\nVou tentar contribuir o m\u00e1ximo com esta relatoria. Quero pedir a V.Exa. autoriza\u00e7\u00e3o para fazer uma s\u00edntese do relat\u00f3rio, para avan\u00e7armos dentro do que prop\u00f5e V.Exa. \r\nJ\u00e1 que o relat\u00f3rio foi distribu\u00eddo a todos, vou diretamente \u00e0 conclus\u00e3o.\r\n\"Assim, quanto ao m\u00e9rito, inicialmente, pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, pelos motivos j\u00e1 expostos, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, na forma do substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, e pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.102, de 2016.\r\nNo que tange \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, verificamos que o PL 6.407/13 apresenta incompatibilidade e inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, em raz\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia de receitas tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o sem atendimento do disposto no art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, bem como no art. 14 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a denominada Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, e no art. 116 da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias 2020 - LDO 2020. Por seu turno, o Projeto de Lei n\u00ba 6.102, de 2016, e o substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia n\u00e3o apresentam implica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou financeiras.\r\nA t\u00edtulo de conclus\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), somos pela incompatibilidade e inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do PL 6.407/13 e pela inexist\u00eancia de implica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou financeiras do PL 6.102/16 e do substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia (CME). No m\u00e9rito, votamos na CFT pela aprova\u00e7\u00e3o do \"PL 6.407/13, na forma do substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, e pela rejei\u00e7\u00e3o do PL 6.102/16.\"\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria aqui examinada, endossando as ressalvas j\u00e1 referidas no exame de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\"\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Esclarecimento aos Parlamentares sobre t\u00f3picos da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero aprovar, mas eu quero fazer um esclarecimento, Sr. Presidente. \u00c9 importante colocarmos alguns argumentos, at\u00e9 para que os colegas fiquem cientes do que estamos votando.\r\nNeste destaque, \u00e9 claro que o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\", porque a autoriza\u00e7\u00e3o outorga a atividade de transporte.\r\nEu quero deixar aqui muito claro que v\u00e3o existir a concess\u00e3o e a autoriza\u00e7\u00e3o. \u00c9 bom que os colegas entendam que a autoriza\u00e7\u00e3o est\u00e1 restrita apenas aos dutos de transporte. A concess\u00e3o continua existindo para explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural. Os contratos de concess\u00e3o e os contratos de partilha de produ\u00e7\u00e3o continuar\u00e3o sendo feitos sob o regime de concess\u00e3o.\r\nEste destaque n\u00e3o merece prosperar porque ele cria uma burocracia desnecess\u00e1ria e inviabiliza a expans\u00e3o da rede de transportes.\r\nEu queria apenas esclarecer os colegas sobre por que votamos \"n\u00e3o\", rejeitando a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa.\r\n\u00c9 muito simples votar \"n\u00e3o\" a este destaque, porque a desverticaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para garantir a competitividade. Vai haver uma abertura desse mercado. A partir do momento em que definirmos a regra da desverticaliza\u00e7\u00e3o, vai haver uma transforma\u00e7\u00e3o no setor de g\u00e1s.\r\nPor isso, eu, na condi\u00e7\u00e3o de Relator, e o PP votamos \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a reinje\u00e7\u00e3o de g\u00e1s que acontece hoje nos blocos e nas bacias \u00e9 t\u00e3o somente por causa da grande produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s do pr\u00e9-sal. N\u00f3s n\u00e3o temos infraestrutura porque, da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, para c\u00e1, n\u00e3o foi feito investimento nenhum no Pa\u00eds.\r\nAcompanhem o racioc\u00ednio, Sras. e Srs. Deputados, porque h\u00e1 certa l\u00f3gica. A produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo no Brasil cresceu bastante com o pr\u00e9-sal. Junto com o petr\u00f3leo que se extrai, vem exatamente o g\u00e1s, mas o produtor n\u00e3o enxerga a infraestrutura para escoar este g\u00e1s. Ele escoa o petr\u00f3leo, que \u00e9 o que interessa a ele como produtor, e reinjeta o g\u00e1s.\r\nPortanto, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o podemos acompanhar este destaque. Ali\u00e1s, n\u00f3s queremos orientar o voto \"n\u00e3o\", porque acolher este destaque pode inviabilizar a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e de g\u00e1s em campos cujas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas exijam a reinje\u00e7\u00e3o ou a queima de g\u00e1s. Os po\u00e7os t\u00eam tamanhos ou dimens\u00f5es diferentes. A calibragem da reinje\u00e7\u00e3o, importante para o po\u00e7o continuar produzindo bastante, precisa ser medida de acordo com a extens\u00e3o desse po\u00e7o de petr\u00f3leo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Para dar fluxo \u00e0 vaz\u00e3o, regular sua press\u00e3o e, desta forma, haver melhor efici\u00eancia do campo que est\u00e1 sendo explorado.\r\nO SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE) - Exatamente. A palavra m\u00e1gica \u00e9 \"press\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro, da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, eu quero, neste momento, dizer da minha felicidade. \u00c9 motivo de muita felicidade, depois de 60 dias de trabalho, podermos trazer para o Plen\u00e1rio, depois de amplo debate com todos os atores do g\u00e1s, um assunto que eu sei que vai promover o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nEu vinha anotando, durante a participa\u00e7\u00e3o de todos os oradores, os argumentos que eu tinha a apresentar, argumentos contr\u00e1rios ao entendimento equivocado de v\u00e1rios dos meus colegas aqui.\r\nMas eu acho que n\u00e3o \u00e9 mais hora para falar sobre isso, porque o que foi produzido na Comiss\u00e3o de Minas e Energia reflete exatamente o que \u00e9 necess\u00e1rio ao Pa\u00eds, o que foi poss\u00edvel construir. A partir daqui, certamente, se o Senado entender exatamente da mesma forma que n\u00f3s entendemos na C\u00e2mara, o Brasil ter\u00e1 a oportunidade de voltar a desenvolver este setor que est\u00e1 h\u00e1 10 anos atrasado.\r\nPresidente Jo\u00e3o Roma, \u00e9 preciso reconhecer que tudo isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 soma de for\u00e7as de muita gente. Eu queria come\u00e7ar citando o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que confiou a mim a relatoria. Quando n\u00f3s come\u00e7amos a conversar sobre a necessidade de trazermos direto para o Plen\u00e1rio este projeto da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, na qual eu fui escolhido Relator, e fazermos as relatorias aqui, n\u00f3s entend\u00edamos que isso era importante, pois o Brasil estava precisando disso.\r\nIsso aconteceu, mais ou menos, no fim do ano passado. O Presidente entendeu esse momento, e n\u00f3s conseguimos construir esta ideia, que foi refor\u00e7ada, entre todos os outros que se somaram, pela pessoa muito especial do Deputado Paulo Ganime, que fez um requerimento de urg\u00eancia e coletou as assinaturas. O resultado da vota\u00e7\u00e3o foi aquele a que V.Exas. assistiram aqui. Eu quero agradecer ao Deputado Paulo Ganime n\u00e3o apenas o gesto de acreditar que era poss\u00edvel, mas, principalmente, a soma\u00e7\u00e3o de for\u00e7as a outros colegas que foram important\u00edssimos neste processo.\r\nEu fa\u00e7o quest\u00e3o de citar, Sr. Presidente, com a autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa., o nome deles. O Deputado Silas C\u00e2mara foi o grande arquiteto do relat\u00f3rio, que eu respeitei. Numa conversa com S.Exa., eu disse: \"Presidente, eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Minas e Energia e quero respeitar aquilo que n\u00f3s constru\u00edmos l\u00e1\". Ao Deputado Silas C\u00e2mara, meus agradecimentos.\r\nCito, ainda, o Deputado Domingos S\u00e1vio, um guerreiro, um batalhador, membro da Frente Parlamentar, junto do Deputado Christino Aureo, outro lutador, sempre dispon\u00edvel para contribuir.\r\nDeputado Jo\u00e3o Roma, eu queria que V.Exa. olhasse para c\u00e1, porque eu tenho um agradecimento muito especial a lhe fazer. N\u00e3o havia s\u00e1bado, n\u00e3o havia domingo. Sempre que V.Exa. entendia que alguns ajustes eram necess\u00e1rios \u00e0 condu\u00e7\u00e3o do processo, entrava em contato comigo. V.Exa. foi a Sergipe prestigiar, com o Presidente Bolsonaro, a inaugura\u00e7\u00e3o da t\u00e9rmica e sempre se mostrou dispon\u00edvel para contribuir. Portanto, eu tenho um preito de gratid\u00e3o a V.Exa. pelo esfor\u00e7o e contribui\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o, igualmente, ao Vice-L\u00edder do Governo, o Deputado Evair Vieira de Melo, capixaba querido de todos os momentos, que esteve presente conosco na luta.\r\nDeixei para o fim o nome dela, algu\u00e9m que representou a movimenta\u00e7\u00e3o que aconteceu no Brasil inteiro, colocando a hashtag em primeiro lugar por muitos dias. Refiro-me \u00e0 Deputada Carla Zambelli, Vice-L\u00edder do Governo, essa mulher guerreira e querida que tanto lutou para que isso acontecesse.\r\nEu queria, Sr. Presidente, finalizar minhas palavras dizendo que, mais uma vez, eu cumpri meu papel e meu dever como Parlamentar, honrando os votos que recebi e, acima de tudo, tendo o reconhecimento de todos os meus colegas, aqueles que eu tive a oportunidade de receber em meu gabinete ou aqueles que me convidaram para conversar em suas bancadas, momentos em que levei a verdade e aquilo em que eu acreditava, como eu acredito neste novo marco do g\u00e1s. \r\nTudo isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o de todos esses colegas e de dois assessores muito especiais, que estiveram comigo em todos os momentos: o Dr. Marcelo Menezes, que v\u00e1rias vezes veio do meu Estado de Sergipe para me ajudar; e o Francisco, consultor desta Casa. \r\nEu costumo sempre brindar os importantes momentos da minha vida reconhecendo na pessoa de Deus, aquele que sustenta todas as coisas, aquele que pode todas as coisas, minha eterna gratid\u00e3o. Por tudo isso, que Deus seja sempre louvado! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo, quero agradecer a V.Exa. a defer\u00eancia da concess\u00e3o do tempo.\r\nA minha fala \u00e9 apenas para fazer um comunicado ao Brasil inteiro sobre a vota\u00e7\u00e3o da Lei do G\u00e1s, que estava prevista para acontecer hoje segundo a pauta definida pelo Presidente Arthur Lira, dentro do prop\u00f3sito de S.Exa. de fazer uma C\u00e2mara dos Deputados din\u00e2mica, eficiente e produtiva. E S.Exa. tem cumprido isso todos os dias aqui. S.Exa. pautou o projeto da Lei do G\u00e1s. Na verdade, n\u00f3s vimos trabalhando desde setembro do ano passado, por\u00e9m, nesta semana, mais intensivamente.\r\nEu estou usando meu tempo, Presidente, para fazer uma an\u00e1lise. E pe\u00e7o a sua compreens\u00e3o, porque n\u00f3s passamos a semana passada dispon\u00edveis para conversar com todos os Deputados que tivessem alguma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o ao projeto da Lei do G\u00e1s.\r\nA Lei do G\u00e1s tem uma import\u00e2ncia muito grande para o Pa\u00eds, porque vai atrair investimentos, vai promover a competitividade e vai resgatar o setor de mais de 10 anos de atraso e retrocesso. No momento dif\u00edcil por que o Pa\u00eds passa, nada melhor do que a atratividade de investimentos. \r\nEu quero comunicar e lamentar o ocorrido, porque o Brasil inteiro esperava a vota\u00e7\u00e3o da Lei do G\u00e1s hoje. No ranking de tu\u00edtes, este item, Lei do G\u00e1s, ficou em segundo lugar no mundo inteiro.\r\nEnt\u00e3o, eu uso este momento aqui, com sua permiss\u00e3o, para dizer ao Brasil inteiro que, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o vamos votar a Lei do G\u00e1s hoje. Existe um compromisso constru\u00eddo. E \u00e9 por isto que vim aqui tamb\u00e9m: registrar publicamente a gentileza de V.Exa., e lhe agradecer por isso, em permitir a constru\u00e7\u00e3o de um momento amanh\u00e3.\r\nN\u00f3s vamos trabalhar amanh\u00e3 tamb\u00e9m, dentro do novo modelo que a C\u00e2mara dos Deputados tem conduzido os trabalhos, para concluir a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria e, espero, entrar com a vota\u00e7\u00e3o da Lei do G\u00e1s. A mat\u00e9ria voltou do Senado e n\u00f3s fizemos as altera\u00e7\u00f5es, restaurando o texto da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nVolto a dizer que essa \u00e9 uma discuss\u00e3o de di\u00e1logo. \u00c9 claro que numa Casa de debates n\u00e3o convencemos a todos, mas, quando chegamos a um momento que n\u00e3o conseguimos decidir, s\u00f3 o voto decide. N\u00f3s estamos comprometidos com essa mat\u00e9ria, e, amanh\u00e3, espero que ela seja votada.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcelo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Laercio, quero registrar que, a despeito de obviamente gerar em todos n\u00f3s e no povo brasileiro alguma frustra\u00e7\u00e3o o fato de n\u00e3o votarmos essa mat\u00e9ria hoje, o objetivo \u00e9 aumentar o n\u00edvel de converg\u00eancia em torno da proposta e evitar surpresas durante o debate no plen\u00e1rio. Isso est\u00e1 sendo constru\u00eddo pelo Presidente Arthur Lira, com a responsabilidade que S.Exa. tem com essa pauta e com o Pa\u00eds. Eu quero mencionar tamb\u00e9m todo o esfor\u00e7o e toda a dedica\u00e7\u00e3o de V.Exa., com a compreens\u00e3o de que \u00e9 melhor perdemos um pouquinho de tempo agora, mas termos uma converg\u00eancia maior em torno do texto, do que corrermos o risco de haver surpresas no plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, quero apenas fazer esse registro em nome do Presidente Arthur Lira.\r\nO SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMNDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, quero dizer inicialmente que hoje \u00e9 um dia muito feliz, porque esta Casa est\u00e1 dando uma demonstra\u00e7\u00e3o de crescimento, uma demonstra\u00e7\u00e3o de coragem e uma demonstra\u00e7\u00e3o, acima de tudo, de entendimento do momento que o Brasil atravessa e o seu verdadeiro papel.\r\nAo pautar este projeto, o Presidente Arthur Lira cumpriu exatamente aquilo que prometeu durante a campanha. Este projeto, um dos pilares do Governo Bolsonaro, tem exatamente a capacidade de transformar o mercado, um mercado que viveu monopolizado durante muitos anos, desde a lei que foi criada em 2009. Hoje, definitivamente, rompemos essa barreira e entregamos ao Pa\u00eds um projeto moderno, um projeto que vai promover a concorr\u00eancia.\r\nO nosso papel aqui, Sr. Presidente, antes de entrar na relatoria, \u00e9 muito simples. Eu celebro com muita alegria este momento exatamente porque esta Casa, na vota\u00e7\u00e3o que fizemos aqui no ano passado, entregou o projeto ao Senado com 351 votos dos Deputados. Lembro-me muito bem de que, naquela \u00e9poca, n\u00f3s fizemos um debate muito qualificado e conseguimos convencer os nossos colegas de que est\u00e1vamos no caminho certo, de que o projeto que defend\u00edamos tinha muita sintonia, como tem at\u00e9 hoje, com o Brasil que esperamos e o Brasil que queremos. Este projeto saiu desta Casa e foi ao Senado, que fez algumas altera\u00e7\u00f5es. As altera\u00e7\u00f5es que o Senado fez foram altera\u00e7\u00f5es que j\u00e1 hav\u00edamos discutido aqui como destaque, e todos eles foram rejeitados.\r\nO nosso papel foi apenas seguir aquilo que estava aprovado na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. O relat\u00f3rio que apresentei, Sr. Presidente e meus colegas, \u00e9 apenas uma transcri\u00e7\u00e3o de tudo aquilo que foi constru\u00eddo dentro da Comiss\u00e3o de Minas e Energia por mais de 5 anos.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, ao ouvir os primeiros pronunciamentos dos meus colegas aqui, eu preciso trazer esta informa\u00e7\u00e3o. O relat\u00f3rio volta, mais uma vez, e \u00e9 isto que vou fazer aqui agora, \u00e0 condi\u00e7\u00e3o inicial, \u00e0quilo que foi aprovado na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, sob a relatoria do nosso colega Deputado Silas C\u00e2mara.\r\nA nossa fun\u00e7\u00e3o hoje \u00e9, mais uma vez, nos colocarmos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o aqui, n\u00e3o s\u00f3 eu, mas tamb\u00e9m todos os meus colegas que participaram ativamente deste momento, para oferecer esclarecimentos \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, oferecer esclarecimentos \u00e0s nossas Deputadas e aos nossos Deputados, para que haja clareza naquilo que n\u00f3s fazemos aqui.\r\nSr. Presidente, o relat\u00f3rio foi entregue \u00e0 Mesa Diretora no dia 22 de dezembro, porque, naquela ocasi\u00e3o, havia a possibilidade de votarmos. Como n\u00e3o foi poss\u00edvel, o Presidente Arthur Lira, cumprindo o seu papel de trazer os projetos para debate aqui na C\u00e2mara, pautou-o.\r\nE hoje n\u00f3s estamos, com muita alegria, votando aqui esse projeto.\r\nSr. Presidente, com a sua permiss\u00e3o, eu gostaria de ir direto ao voto. Eis o voto:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nA proposi\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, que institui o novo marco legal do g\u00e1s natural \u00e9 resultado de prof\u00edcuo trabalho que envolveu agentes de toda a cadeia do g\u00e1s natural, representantes do Governo Federal, membros da academia e Parlamentares ao longo de 5 anos. Ele foi aprovado nesta Casa Legislativa em 1\u00ba de setembro de 2020, ap\u00f3s intensos debates que duraram aproximadamente 5 anos. \r\nDesnecess\u00e1rio afirmar, mas j\u00e1 o fazendo, que o marco legal do g\u00e1s natural constitui, sem sombra de d\u00favida, importante passo para a moderniza\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico, para a promo\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e para o barateamento desse importante combust\u00edvel para a transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica.\r\nAs emendas oriundas do Senado Federal, lamentavelmente, n\u00e3o s\u00e3o bem-vindas. Elas s\u00e3o ociosas ou promovem altera\u00e7\u00e3o (...)\" ao texto que em nada contribui, \"a ponto de colocar em risco um acordo alcan\u00e7ado a duras penas com a ind\u00fastria do g\u00e1s natural.\r\nA Emenda n\u00ba 1, por exemplo, inclui a defini\u00e7\u00e3o de biometano na lei, o que \u00e9 desnecess\u00e1rio, porquanto o art. 2\u00ba j\u00e1 contempla o tratamento a ser dado a g\u00e1s que n\u00e3o se enquadrar na defini\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural. Pior ainda, a reda\u00e7\u00e3o exclui o livre acesso de terceiros interessados aos gasodutos de escoamento da produ\u00e7\u00e3o, \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de tratamento ou processamento de g\u00e1s natural e aos terminais de g\u00e1s natural liquefeito - GNL. Como se sabe, a garantia de livre acesso a essas instala\u00e7\u00f5es \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para a contesta\u00e7\u00e3o de poder de mercado de um agente econ\u00f4mico e, por via de consequ\u00eancia, a promo\u00e7\u00e3o de concorr\u00eancia saud\u00e1vel no mercado de g\u00e1s natural\", o que hoje n\u00f3s n\u00e3o temos. Por isso, n\u00f3s rejeitamos a Emenda n\u00ba 1.\r\nVamos \u00e0 Emenda n\u00ba 2. Essa emenda \u00e9 totalmente dispens\u00e1vel. \"Com efeito, o caput do art. 4\u00ba estabelece que a atividade de transporte de g\u00e1s natural ser\u00e1 exercida em regime de autoriza\u00e7\u00e3o, enquanto que o \u00a7 4\u00ba que se pretende acrescentar a esse artigo determina que 'al\u00e9m do regime de autoriza\u00e7\u00e3o, a atividade de transporte de g\u00e1s natural poder\u00e1 ser exercida por meio de parceria p\u00fablico-privada'. Ocorre que o exerc\u00edcio da atividade por meio de PPP requer licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia\" e, portanto, est\u00e1 fora desse projeto. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o acolhemos a Emenda n\u00ba 2. \r\nEmenda n\u00ba 3. \r\nA seu turno, a reda\u00e7\u00e3o dada ao inciso VI do art. 7\u00ba pela Emenda n\u00ba 3 pode estimular a cria\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lios regionais no setor de g\u00e1s natural ao reduzir a compet\u00eancia da ANP de classifica\u00e7\u00e3o de gasodutos de transporte. Trata-se de algo indesej\u00e1vel, haja vista que uma das balizas do novo marco legal \u00e9 justamente procurar maximizar a concorr\u00eancia sempre que poss\u00edvel.\"\r\nSempre que poss\u00edvel, a concorr\u00eancia prevalecer\u00e1 com o projeto de lei da nova Lei do G\u00e1s. \r\n\"A Emenda n\u00ba 4, por sua vez, contraria o interesse p\u00fablico ao impedir a ANP de regular a atividade de acondicionamento para transporte e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural ao consumidor final por meio de modais alternativos ao dutovi\u00e1rio.\"\r\nA ANP continuar\u00e1 tendo poder, porque a ela cabe regular o mercado do g\u00e1s.\r\n\"Na mesma linha, a Emenda n\u00ba 5 n\u00e3o atende ao princ\u00edpio de efici\u00eancia no setor ao determinar que as unidades de processamento ou tratamento de g\u00e1s natural devem ser instaladas preferencialmente nos Munic\u00edpios produtores.\"\r\nEssa emenda tamb\u00e9m n\u00e3o contribui para o relat\u00f3rio que n\u00f3s produzimos aqui. \r\n\"A Emenda n\u00ba 6 possibilita a ocorr\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es entre empresas do mesmo grupo, em detrimento da concorr\u00eancia.\"\r\nOra, se estamos construindo um projeto que privilegia a concorr\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aceitar que quem faz o transporte tamb\u00e9m fa\u00e7a a distribui\u00e7\u00e3o.\r\n\"J\u00e1 a Emenda n\u00ba 7 onera sem maiores justificativas o consumidor de energia el\u00e9trica, ao determinar o pagamento, por meio de encargos do setor el\u00e9trico, da receita m\u00e1xima permitida de transporte para o titular do gasoduto de transporte utilizado para abastecimento de 't\u00e9rmicas inflex\u00edveis locacionais', que n\u00e3o est\u00e3o definidas na proposi\u00e7\u00e3o.\" Esse foi um tema que debatemos exaustivamente aqui. T\u00e9rmicas inflex\u00edveis locacionais significam onerar o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica, e isso n\u00e3o foi poss\u00edvel aceitar. \"Tamb\u00e9m afigura-se uma medida desarrazoada assegurar pagamento de at\u00e9 5% dos investimentos considerados para o c\u00e1lculo da receita m\u00e1xima permitida ao titular do projeto ou anteprojeto de gasoduto de transporte j\u00e1 autorizado ou em licenciamento ambiental.\r\nA Emenda n\u00ba 8, em lugar de preservar as classifica\u00e7\u00f5es dos gasodutos em implanta\u00e7\u00e3o ou em processo de licenciamento ambiental em 5 de mar\u00e7o de 2009, assegura direitos, sem especificar quais, a titular de 'autoriza\u00e7\u00e3o das transportadoras dos gasodutos em implanta\u00e7\u00e3o ou processo de licenciamento ambiental em 5 de mar\u00e7o de 2009'.\r\nPor derradeiro, a Emenda n\u00ba 9 \u00e9 uma medida in\u00f3cua, uma vez que as compet\u00eancias estaduais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisam ser citadas em lei para terem validade.\r\nAssim, afigura-se melhor manter o texto aprovado por esta Casa Legislativa, dar tempo para o novo marco legal produzir os seus efeitos e fazer a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados.\r\nA partir de ent\u00e3o, pode-se promover os aprimoramentos que se mostrem necess\u00e1rios, baseados em fatos concretos.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, aprovadas pelo Senado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, aprovadas pelo Senado Federal, nos termos do parecer da Comiss\u00e3o de Minas e Energia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, aprovadas pelo Senado Federal, nos termos do parecer da Comiss\u00e3o de Minas e Energia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, aprovadas pelo Senado Federal.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RODRIGO MAIA, PAULO GANIME, DEPUTADO FEDERAL, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, MENDES THAME, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Laercio Oliveira",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, ao ex-Presidente Rodrigo Maia, ao L\u00edder Ricardo Barros, ao Vice-L\u00edder Evair Vieira de Melo e outros pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAERCIO OLIVEIRA (Bloco/PP - SE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Vice-Presidente Marcelo Ramos, neste ato conduzindo os trabalhos na condi\u00e7\u00e3o de Presidente, eu quero dizer a V.Exa., a todos que aqui est\u00e3o e a todos que acompanham os trabalhos do dia de hoje que realmente \u00e9 como V.Exa. colocou. O seu sentimento \u00e9 o sentimento de todos n\u00f3s. Independentemente de sermos oposi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos em uma mesma situa\u00e7\u00e3o, vivendo um mesmo problema: esta maldi\u00e7\u00e3o que tomou conta da Terra, de todos os cantos do mundo. \u00c9 claro que sofremos com tudo o que escutamos todos os dias, mas vamos continuar trabalhando. Cada um vai fazer a sua parte para que nos livremos disso.\r\nIndependentemente dessa situa\u00e7\u00e3o, eu quero celebrar a aprova\u00e7\u00e3o da Lei do G\u00e1s. Essa lei vai nos ajudar a sair da crise, porque o g\u00e1s \u00e9 importante para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos combater a pandemia, mas temos que estar atentos, porque precisamos trabalhar ainda mais para que o nosso Pa\u00eds tenha condi\u00e7\u00f5es de superar todos esses momentos que estamos atravessando, momentos t\u00e3o dif\u00edceis.\r\nChegamos ao final desta vota\u00e7\u00e3o, algo que durante algum tempo pareceu imposs\u00edvel, porque Deputados abnegados, competentes, somaram-se no esfor\u00e7o e na cren\u00e7a de que era poss\u00edvel produzir uma lei do g\u00e1s que abrisse o mercado. Eu passei a tarde inteira aqui, depois que li o relat\u00f3rio, ouvindo os meus colegas, principalmente a Oposi\u00e7\u00e3o. Reconhe\u00e7o que ainda existe muita desinforma\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a este momento novo que o Pa\u00eds vai passar a viver. Eu quero continuar me colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos para oferecer todas as informa\u00e7\u00f5es e trazer luz a este momento t\u00e3o importante que decorrer\u00e1 da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei aqui.\r\nSr. Presidente, conto com a sua bondade, porque preciso agradecer a algumas pessoas que fizeram com que isso fosse poss\u00edvel. Quero agradecer ao Presidente Arthur Lira, porque pautou o projeto, cumprindo o seu compromisso de fazer uma C\u00e2mara diferente. Eu preciso agradecer tamb\u00e9m ao ex-Presidente Rodrigo Maia, que, no ano passado, pautou o projeto no m\u00eas de setembro. Ali\u00e1s, antes de pautar o projeto, ele acolheu um requerimento de urg\u00eancia assinado pelo meu colega e grande Parlamentar Paulo Ganime, para que o projeto sa\u00edsse da CDEICS e viesse diretamente para o plen\u00e1rio.\r\nA partir desse momento, surgiu a esperan\u00e7a de que n\u00f3s consegu\u00edssemos trabalhar este projeto intensamente e fazer acontecer o que de fato aconteceu aqui hoje.\r\nQuero destacar o compromisso, sempre, do Ministro Bento Albuquerque, que tamb\u00e9m esteve somado a esta luta nesse tempo todo.\r\nQuero agradecer, antes de cumprimentar os meus colegas aqui, a um amigo de 30 anos, inteligente, competente, que saiu do meu Estado, Sergipe, e resolveu me ajudar nessa luta, estudando o assunto e discutindo comigo. Foi um per\u00edodo em que eu aprendi muito. Trata-se do meu colega Marcelo Menezes, que me acompanhou nesse trabalho. Esta \u00e9 uma conquista nossa, \u00e9 uma conquista do Estado de Sergipe.\r\nQuero agradecer aos meus colegas, come\u00e7ando exatamente pelo L\u00edder Ricardo Barros, um homem que nos \u00faltimos dias me fez conhec\u00ea-lo melhor, dando a mim a oportunidade de conviver com ele, de entender o seu esp\u00edrito pol\u00edtico e tamb\u00e9m a sua disposi\u00e7\u00e3o para fazer com que as coisas aconte\u00e7am no Pa\u00eds, de fato, atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o dele como L\u00edder do Governo. Trata-se de um grande Parlamentar. Se alguma coisa ganhei em tudo isso, foi exatamente a conviv\u00eancia com pessoas t\u00e3o especiais como o L\u00edder Ricardo Barros.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a Francisco, t\u00e9cnico desta Casa, um consultor que me ajudou e me ensinou bastante durante todo esse tempo.\r\nQuero agradecer aos demais colegas. Certamente esquecerei alguns deles, mas amanh\u00e3 terei outra oportunidade, caso aconte\u00e7a, de reparar algum esquecimento. Quero cumprimentar o Vice-L\u00edder do Governo Deputado Evair Vieira de Melo, que est\u00e1 aqui presente e que me ajudou muito; os meus colegas da FREPER, a come\u00e7ar pelos Deputados Christino Aureo, Domingos S\u00e1vio, Joaquim Passarinho e Paulo Ganime - j\u00e1 citei o nome dele uma vez e quero cit\u00e1-lo novamente pela sua import\u00e2ncia -; e cumprimento ainda tantos outros colegas, a partir do Deputado Silas C\u00e2mara, que foi o Relator l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Minas e Energia.\r\nPor fim, Presidente, eu quero fazer uma homenagem justa ao ex-Deputado Mendes Thame. Ele n\u00e3o est\u00e1 mais presente aqui no Parlamento, mas nesta semana me mandou um \u00e1udio. Ele est\u00e1 com a fala muito dif\u00edcil, mas se esfor\u00e7ou muito para expressar a sua satisfa\u00e7\u00e3o em ver um projeto apresentado por ele uma vez ser transformado em realidade por n\u00f3s hoje.\r\nFinalizando, quero dizer, mais uma vez, como fiz nas outras reuni\u00f5es e em todas as a\u00e7\u00f5es em que me envolvo aqui na condi\u00e7\u00e3o de Relator: que Deus seja louvado acima de qualquer coisa!\r\nObrigado, Presidente. Obrigado, meus colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]