[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), VIOLA\u00c7\u00c3O, SOBERANIA NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Defesa de altera\u00e7\u00e3o dos arts. 6\u00ba e 8\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa quest\u00e3o do art. 6\u00ba e do art. 8\u00ba fere de morte a soberania nacional. N\u00f3s n\u00e3o somos contr\u00e1rios \u00e0 tese de nos adequarmos ao Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, aos acordos internacionais, mas, por causa da maneira como est\u00e3o escritos aqui o art. 6\u00ba e o art. 8\u00ba, est\u00e1 sendo dada uma chave, um cheque em branco para a ONU, para adentrar o Brasil e fazer o que quiser.\r\nAchamos que \u00e9 prudente aperfei\u00e7oarmos este projeto, sobretudo os arts. 6\u00ba e 8\u00ba, porque, efetivamente, ferem de morte a soberania nacional, o que acho que n\u00f3s n\u00e3o devemos aceitar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), CUMPRIMENTO, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), VIOLA\u00c7\u00c3O, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 16 de outubro de 2015, de altera\u00e7\u00e3o dos artigos 6\u00ba e 8\u00ba do texto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB est\u00e1 se manifestando devido a uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grave com o disposto nos arts. 6\u00ba e 8\u00ba do projeto.\r\nO art. 6\u00ba diz o seguinte: \r\nAs resolu\u00e7\u00f5es sancionat\u00f3rias do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas e as designa\u00e7\u00f5es de seus comit\u00eas de san\u00e7\u00f5es s\u00e3o dotadas de executoriedade imediata na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e dispensam atos de internaliza\u00e7\u00e3o ou homologa\u00e7\u00e3o para produzirem efeitos no territ\u00f3rio nacional.\r\nN\u00f3s achamos isso grav\u00edssimo. \r\nDa mesma forma, o art. 8\u00ba: \r\n\u00c9 vedado a todos os brasileiros, residentes ou n\u00e3o, ou a pessoas naturais, pessoas jur\u00eddicas ou entidades em territ\u00f3rio brasileiro, descumprir, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas ou por designa\u00e7\u00e3o de seus comit\u00eas (...).\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. MARCELO BRUM (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Marcelo Brum, o d PSL, nas vota\u00e7\u00f5es anteriores votou com o partido.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s vemos isso como uma afronta \u00e0 soberania nacional. O PRB solicita ao Relator que modifique esses artigos, porque, como est\u00e3o, sinceramente, n\u00e3o podem ser aprovados. \r\nEssa \u00e9 a opini\u00e3o do PRB.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018,  sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"sim\" porque considera que, no texto do projeto de convers\u00e3o, foram inseridos alguns artigos cuja mat\u00e9ria o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 entendeu que n\u00e3o \u00e9 assunto de medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, o PRB indica a vota\u00e7\u00e3o do texto original. Vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o, sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA, extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA - FC e sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria oferece \u00e0 Uni\u00e3o mecanismos para que o Governo possa permutar um sem-n\u00famero de im\u00f3veis que est\u00e3o se deteriorando. Pessoas, entidades desejam utilizar esse im\u00f3vel atrav\u00e9s de permuta com a Uni\u00e3o. Portanto, \u00e9 necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria.\r\nO PRB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22, inserido no art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB orienta que se vote \"sim\". O art. 22 garante a compensa\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos dos im\u00f3veis que forem retirados. Portanto, seria um contrassenso votar negativo.\r\nO PRB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 14 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, em eventual aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de prefer\u00eancia para o texto origin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB entende que este artigo, ao ser incorporado \u00e0 medida provis\u00f3ria, vai fazer justi\u00e7a aos servidores da antiga RFFSA que foram incorporados pela VALEC, que \u00e9 tamb\u00e9m uma empresa p\u00fablica.\r\nPortanto, o PRB indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 16 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no texto com prefer\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB entende que a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque \u00e9 importante, porque ele passa a inserir no texto a autoriza\u00e7\u00e3o para o DNOCS doar para o Estado do Cear\u00e1 esse terreno, onde vive um conjunto de fam\u00edlias simples, de fam\u00edlias humildes. \r\nN\u00f3s sabemos que os Estados t\u00eam mecanismos mais \u00e1geis de regulamenta\u00e7\u00e3o e de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do que a Uni\u00e3o. Portanto, \u00e9 justo que seja inserido esse artigo no texto. \r\nO PRB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB considera que h\u00e1 um exagero na quantidade de agentes pol\u00edticos que podem classificar documentos do Governo. N\u00f3s achamos que deva ser votado e encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, rapidamente, sobre esse projeto de decreto legislativo que susta os efeitos do decreto de janeiro, que trata da delega\u00e7\u00e3o de autoridades que podem classificar como secretos documentos, \u00e9 importante termos em mente o seguinte aspecto: esse decreto regulamenta a lei, e a lei j\u00e1 determina que \u00e9 poss\u00edvel a delega\u00e7\u00e3o. O que no nosso sentir est\u00e1 acontecendo \u00e9 que o decreto abriu para uma quantidade muito grande de servidores que podem ser delegados, na forma da lei, a classificar como secretos documentos. No nosso sentir, houve um certo exagero do Governo. Mas o fato \u00e9 que a lei permanece e a lei continua garantindo essa delega\u00e7\u00e3o. No meu sentir, essa delega\u00e7\u00e3o deve ser em casos excepcionais, mas compete ao Governo regulamentar essa quest\u00e3o que est\u00e1 na lei.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados do PSL, da base governista e mesmo da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s iremos aqui votar o projeto de decreto legislativo que suspende os efeitos do decreto. E achamos v\u00e1lido, porque a lei continua valendo, a lei continua permitindo a delega\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s vamos discutir \u00e9 quais autoridades poder\u00e3o ser delegadas. Acho que essa delega\u00e7\u00e3o deve ser excepcional. \r\nSe alguma autoridade acha que tem algum documento que deve ser secreto, ela deve encaminhar ao Ministro. E o Ministro \u00e9 a autoridade que deve classificar como secreto. \r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo se ocorrer aqui a aprova\u00e7\u00e3o desse decreto legislativo que susta os efeitos do decreto.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PRB encaminha favoravelmente a encerrar a discuss\u00e3o e tamb\u00e9m encaminha favoravelmente ao projeto de decreto legislativo que susta os efeitos do decreto de janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, textualmente, permite a delega\u00e7\u00e3o de classifica\u00e7\u00e3o de documentos. Esse decreto regulamenta esse artigo. N\u00f3s achamos que foi um pouco amplo.\r\nSomos favor\u00e1veis a que se rediscuta a respeito de quais autoridades podem receber essa delega\u00e7\u00e3o. A delega\u00e7\u00e3o continua existindo porque est\u00e1 prevista na lei.\r\nPortanto, o PRB vota \"sim\", vota a favor do projeto de decreto legislativo, que susta os efeitos do decreto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"sim\". \u00c9 importante aprovarmos o Cadastro Positivo. \u00c9 a oportunidade que n\u00f3s temos de dar ao trabalhador, ao cidad\u00e3o honesto, \u00e0quele que \u00e9 comprometido, que paga as contas em dia, de mostrar que pode conseguir o financiamento mais barato, com juros mais econ\u00f4micos, porque \u00e9 honesto e porque paga em dia suas obriga\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, temos que votar \"sim\" e aprovar o Cadastro Positivo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB).",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 7\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, contido art. 2\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria, o povo brasileiro sabe disso e deseja isso, mas este n\u00e3o \u00e9 o tema que estamos discutindo aqui e agora. Neste momento, n\u00f3s estamos discutindo o cadastro \u00fanico, especificamente o destaque ao \u00a7 7\u00ba.\r\nO \u00a7 7\u00ba diz que os gestores n\u00e3o se sujeitam \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\n\u00c9 \u00f3bvio! N\u00f3s n\u00e3o estamos tratando de institui\u00e7\u00f5es financeiras.\r\nPortanto, o PRB encaminha o voto \"sim\" ao destaque.\r\n\u00c9 preciso manter o \u00a7 7\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, acerca da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui avan\u00e7ando na discuss\u00e3o de uma mat\u00e9ria importante para o Pa\u00eds, que trata do Cadastro Positivo. De repente, do nada, chega novamente um requerimento do PSOL pedindo que seja retirada de pauta a mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos discutindo?\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel isso, Sr. Presidente.\r\nO PRB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LAFAYETTE DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, EX-SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINAS GERAIS, LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, CRIME ORGANIZADO, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIMINOSO, CRIME CONTINUADO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pela apresenta\u00e7\u00e3o de propostas destinadas ao combate aos crimes violentos, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao crime organizado. Conveni\u00eancia de decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva aos praticantes de crimes habituais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (Bloco/PRB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quero fazer alguns breves coment\u00e1rios sobre o pacote antiviol\u00eancia do Ministro Sergio Moro, por meio do qual S.Exa. tenta atingir tr\u00eas focos principais: os crimes violentos, a corrup\u00e7\u00e3o e o crime organizado.\r\nQuero me ater especificamente aos crimes violentos. Eu fui Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social em Minas Gerais e quero dar uma pequena contribui\u00e7\u00e3o.\r\nA proposta do Ministro Moro mexe no C\u00f3digo Penal, no C\u00f3digo de Processo Penal, na Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais e em um conjunto de dez leis aproximadamente. Em uma delas, ele trata do crime continuado, no que se refere aos crimes violentos. Refiro-me \u00e0quele agente contumaz que \u00e9 constantemente pego em flagrante cometendo crimes.\r\nQuando eu era Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a em Minas Gerais, eu escutava muitas reclama\u00e7\u00f5es da sociedade e das for\u00e7as de seguran\u00e7a, no sentido de que muitas vezes a pol\u00edcia prendia um criminoso, um assassino, mas em 2 ou 3 dias, ou em uma semana, ele estava novamente solto. A pol\u00edcia prendia o chefe da fac\u00e7\u00e3o criminosa, por\u00e9m em uma semana ele estava solto de novo.\r\nO Ministro Moro tenta atacar isso, mexendo no art. 310, que trata da transforma\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva. Ele atacou bem, quando acrescenta o \u00a7 2\u00ba, dizendo que aos agentes de crimes habituais n\u00e3o ser\u00e1 concedida a liberdade provis\u00f3ria. No entanto, ele n\u00e3o mexeu - do nosso ponto de vista, acho important\u00edssimo que o fa\u00e7a - no art. 313, que cita o rol de possibilidades de pris\u00e3o preventiva. \r\nNesses casos, deve-se acrescentar, sim, a possibilidade da pris\u00e3o preventiva em se tratando de criminosos habituais. Esta \u00e9 a grande reclama\u00e7\u00e3o da sociedade: aqueles que praticam viol\u00eancia, que cometem crimes, os chefes de crime organizado, a pol\u00edcia os prende, mas logo depois eles est\u00e3o soltos e novamente cometem viol\u00eancias contra os cidad\u00e3os.\r\nPortanto, Sra. Presidente, quero parabenizar o Ministro Moro pelo pacote anticrimes, em linhas gerais. Na \u00faltima semana, ao conversar com alguns professores ou operadores do Direito e com alguns operadores das for\u00e7as de seguran\u00e7a, eles fizeram alguns coment\u00e1rios que acho muito pertinentes e que vamos discutir ao longo do processo de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o desta proposta do Ministro Moro.\r\nSra. Presidente, solicito que minhas palavras sejam divulgadas pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda do PDT \u00e9 longa: ela tem cinco incisos e nove par\u00e1grafos. Na pr\u00e1tica, ela mata a espinha dorsal do projeto. Se aprovarmos esta emenda como ela est\u00e1, na pr\u00e1tica estaremos derrotando o projeto como um todo. Diante disso, n\u00e3o temos como votar favoravelmente a ela.\r\nO PRB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, COMBATE, CRIME ORGANIZADO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o parlamentar, destinada ao exame das propostas anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o, apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu subo a esta tribuna para chamar a aten\u00e7\u00e3o e o foco para um assunto n\u00e3o menos importante do que o projeto que estamos votando hoje.\r\nO Presidente da C\u00e2mara, o eminente Deputado Rodrigo Maia, designou uma comiss\u00e3o de Deputados para tratar de estudar a proposta do Ministro Moro, o pacote anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o, com a proposta trazida no ano passado pelo Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo, que coordenou um grupo de juristas que tamb\u00e9m elaborou uma proposta anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio nos debru\u00e7armos sobre essas duas propostas, compatibiliz\u00e1-las, para termos um texto enxuto e \u00fanico. O Presidente da C\u00e2mara designou uma comiss\u00e3o para essa miss\u00e3o.\r\nTenho escutado da imprensa em alguns notici\u00e1rios, ou mesmo de alguns Deputados, que essa designa\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara teria um sentido protelat\u00f3rio. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. \u00c9 essa mensagem que quero trazer aqui. Os dois projetos, na verdade, mais que dois projetos, s\u00e3o muito densos, profundos, importantes, muito bem estruturados, complementares, mas em alguns aspectos se sombreiam, se unem, tratam do mesmo tema. \u00c9 important\u00edssimo fazer essa compatibiliza\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 escutei dizerem que o objetivo \u00e9 protelar - n\u00e3o \u00e9. O objetivo \u00e9 fazer um trabalho bem feito, porque esses dois projetos s\u00e3o um tiro mortal na criminalidade, no crime organizado. O pacote vai \u00e0 coluna vertebral, constrangendo a parte financeira das organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Ele trata do perdimento de bens adquiridos, auferidos com o produto do crime, o produto do tr\u00e1fico. A partir desse projeto, esses bens poder\u00e3o ser devolvidos \u00e0 Uni\u00e3o ou aos seus verdadeiros donos.\r\nEle trata de uma quest\u00e3o important\u00edssima: a divis\u00e3o daqueles crimes que efetivamente precisam ser punidos com a pris\u00e3o. A proposta \u00e9 que somente os crimes violentos, os crimes mais graves, os crimes hediondos, esses, sim, devem levar o culpado \u00e0 pris\u00e3o. Aos crimes mais simples, n\u00e3o violentos, ele d\u00e1 outras formas de puni\u00e7\u00e3o, com restri\u00e7\u00e3o de direitos, com trabalhos para a comunidade. \u00c9 preciso distinguir uma coisa da outra.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero aqui elogiar, enaltecer a decis\u00e3o de V.Exa. de criar essa comiss\u00e3o para compatibilizar esses dois projetos. O Brasil ganha muito com isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Eram essas as minhas palavras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PRB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 autonomia dos partidos, que est\u00e1 escrita em letras garrafais na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o TSE, agindo com ativismo judici\u00e1rio, querer regulamentar, regular a vida interna dos partidos. Os partidos s\u00e3o aut\u00f4nomos, s\u00e3o entidades privadas. Cada um sabe de si. Cada um sabe do seu regimento. Cada um sabe o que fazer. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esse n\u00edvel de intrometimento da Justi\u00e7a Eleitoral na vida dos partidos.\r\nEste projeto tem o cond\u00e3o de restabelecer exatamente o que j\u00e1 est\u00e1 escrito em letras garrafais na Constitui\u00e7\u00e3o: a autonomia partid\u00e1ria.\r\n\u00c9 por isso que o PRB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RA, AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE).",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero falar sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, que trata da legisla\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, cuja vota\u00e7\u00e3o n\u00f3s vamos iniciar agora.\r\nQuero agradecer ao Deputado Professor Luiz\u00e3o Goulart, que me cedeu o tempo de L\u00edder para poder falar sobre essa mat\u00e9ria.\r\nEu s\u00f3 queria lembrar que essa mat\u00e9ria trata da autonomia dos partidos - repito: da autonomia dos partidos.\r\nN\u00f3s todos os dias falamos aqui do ativismo judici\u00e1rio, e isso acontece tamb\u00e9m demais no TSE com rela\u00e7\u00e3o aos partidos pol\u00edticos.\r\nEu quero lembrar - e isso \u00e9 fundamental - que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 garante a autonomia dos partidos. Ela j\u00e1 garante! O art. 17, \u00a7 1\u00ba estabelece com todas as letras:\r\nArt. 17. ..................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba. \u00c9 assegurada aos partidos pol\u00edticos autonomia para definir sua estrutura interna (...), organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento e para adotar os crit\u00e9rios de escolha e o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es (...).\r\nA autonomia j\u00e1 est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nOs partidos s\u00e3o aut\u00f4nomos para regular o seu funcionamento. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Tribunal Superior Eleitoral se intrometa na vida interna dos partidos!\r\nE a Constitui\u00e7\u00e3o diz mais no seu \u00a7 2\u00ba:\r\nArt. 17....................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba. Os partidos pol\u00edticos, ap\u00f3s adquirirem personalidade jur\u00eddica, na forma da lei civil (...).\r\nOu seja, reconhece que os partidos pol\u00edticos s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de direito privado. Portanto, t\u00eam plena autonomia.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel os Tribunais adentrarem a organiza\u00e7\u00e3o interna dos partidos. Da\u00ed a necessidade de votarmos essa lei que est\u00e1 agora em pauta.\r\nEssa lei reassegura essa autonomia e descreve, discrimina como \u00e9 o funcionamento dos partidos. N\u00e3o \u00e9 o Poder Judici\u00e1rio que tem que se intrometer e dizer como os partidos funcionam, porque a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: os partidos s\u00e3o aut\u00f4nomos - s\u00e3o aut\u00f4nomos! -, s\u00e3o entidades aut\u00f4nomas! \u00c9 como um clube, \u00e9 como uma empresa. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Poder Judici\u00e1rio querer adentrar as regras de funcionamento de uma empresa ou de um clube. \u00c9 \u00f3bvio que um clube, uma empresa e tamb\u00e9m os partidos pol\u00edticos t\u00eam que respeitar a lei. Isso \u00e9 \u00f3bvio! Mas os Tribunais n\u00e3o podem ficar tutelando e dizendo o que devem os partidos fazer. Isso, n\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 important\u00edssimo votarmos essa lei, porque ela assegura a autonomia e o funcionamento dos partidos pol\u00edticos.\r\nEu quero agradecer e, mais uma vez, dizer aos Srs. Deputados que \u00e9 mat\u00e9ria important\u00edssima para a democracia, \u00e9 mat\u00e9ria important\u00edssima para a soberania dos partidos e, mais do que isso, para a Rep\u00fablica. N\u00e3o h\u00e1 democracia sem partidos pol\u00edticos fortes. Todos os dias escutamos isto nas ruas: \"Ah, mas o Brasil n\u00e3o tem partidos fortes\". \"A nossa democracia \u00e9 fr\u00e1gil\". \u00c9 justamente por isso, porque n\u00f3s temos que assegurar a autonomia partid\u00e1ria.\r\nPortanto, Srs. Deputados, Sr. Presidente, o PRB conclama o voto \"sim\". Este Parlamento precisa conflagrar a autonomia partid\u00e1ria.\r\nO voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s concordamos com a tese, em abstrato, do Partido Novo.\r\nN\u00e3o se trata de votar contra a Lava-Jato. N\u00e3o se pode mudar compet\u00eancia por meio de lei ordin\u00e1ria.\r\nE mais: este tema est\u00e1 sendo tratado no pacote encaminhado para c\u00e1 pelo Ministro Moro, para o qual a Presid\u00eancia da Casa instituiu um grupo de trabalho. Esse \u00e9 um tema de C\u00f3digo Penal e n\u00e3o pode ser tratado aqui na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral ou na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria. \r\nEnt\u00e3o, embora eu concorde, no m\u00e9rito, com o que disse o representante do Partido Novo, essa n\u00e3o \u00e9 a ferramenta para modificar ou para restituir a decis\u00e3o do Supremo. \r\nPortanto, Sr. Presidente, o PRB encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos para a defini\u00e7\u00e3o do prazo de dura\u00e7\u00e3o dos mandatos dos membros dos seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios permanentes ou provis\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB orienta \"n\u00e3o\". Se votarmos a favor, n\u00f3s estaremos destruindo esse texto, que foi constru\u00eddo paulatinamente. Foram apresentados mais de sete substitutivos. H\u00e1 grandes avan\u00e7os nesse texto. Se n\u00f3s votarmos favoravelmente, isso tudo cai por terra.\r\nPortanto, o PRB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 13/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB, na linha do que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 disp\u00f5e... A Constitui\u00e7\u00e3o tem um cap\u00edtulo que fala dos partidos pol\u00edticos, o art. 17, \u00a7 1\u00ba, e eu quero repetir aqui: \"\u00c9 assegurada aos partidos pol\u00edticos autonomia para definir sua estrutura interna e estabelecer regras sobre escolha, forma\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o de seus \u00f3rg\u00e3os permanentes (...)\". \r\nN\u00f3s estamos chovendo no molhado. Isso \u00e9 a autonomia dos partidos!\r\nO PRB encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 13/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB mant\u00e9m a sua postura de defesa da autonomia dos partidos. O partido que quiser colocar no seu estatuto 1 ano, que coloque. Se o PCdoB quer colocar 4 anos no estatuto dele, que coloque; se o PT quer colocar 2 anos... N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a intromiss\u00e3o da Justi\u00e7a na vida interna dos partidos. \r\nPortanto, \u00e9 assegurada a autonomia partid\u00e1ria.\r\nO PRB vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55-A, da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, acrescido pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse artigo est\u00e1 tratando de recursos destinados \u00e0 campanha feminina. \r\nN\u00f3s escutamos aqui a fala, bem colocada, da representante da bancada feminina, Deputada Dorinha, do Tocantins, explicando a necessidade de votar \"sim\". Portanto, o PRB vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERROVIA, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), MRS LOG\u00cdSTICA, EMPRESA, MINAS GERAIS, RENOVA\u00c7\u00c3O.\r\nINFRAESTRUTURA FERROVI\u00c1RIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARBACENA (MG), DEBATE, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), LAFAYETTE DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, REUNI\u00c3O.\r\nPL 1667/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA TV PAGA, OBRIGATORIEDADE, SERVI\u00c7O DE ACESSO CONDICIONADO (SEAC), FORNECIMENTO, CLIENTE, OP\u00c7\u00c3O, LIVRE ESCOLHA, CANAL, PROGRAMA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Condicionantes impostas para a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de ferrovia \u00e0 empresa MRS Log\u00edstica, no Estado de Minas Gerais. Reuni\u00e3o do orador com autoridades do Minist\u00e9rio da Infraestrutura e do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, para debate da constru\u00e7\u00e3o de pontilh\u00e3o sobre ferrovia entre os Bairros de Cai\u00e7ara e Vilela \u00e0 Avenida Governador Bias Fortes, no Munic\u00edpio de Barbacena. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a concess\u00e3o, ao usu\u00e1rio de TV   a cabo, do direito de compra t\u00e3o-somente dos canais de sua prefer\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o dos moradores do Estado de Minas Gerais com refer\u00eancia \u00e0 revis\u00e3o da concess\u00e3o da MRS Log\u00edstica, que faz o trecho da ferrovia em Minas Gerais.\r\nSer\u00e1 uma concess\u00e3o, ao que tudo indica, de mais 30 anos, e n\u00f3s precisamos ficar atentos ao caderno de obriga\u00e7\u00f5es da empresa para receber essa concess\u00e3o. A empresa, sabemos, impacta v\u00e1rios Munic\u00edpios, passando mais de oitenta composi\u00e7\u00f5es por dia em alguns casos. Isso realmente impacta a vida dos mun\u00edcipes, dos cidad\u00e3os. A empresa, para receber essa concess\u00e3o, tem que oferecer a esses Munic\u00edpios algo em troca. Ela precisa fazer interven\u00e7\u00f5es, obras importantes para melhorar a mobilidade urbana nos Munic\u00edpios por onde trafega.\r\nNessa mesma linha, Sr. Presidente, eu gostaria de informar que estamos nos reunindo diversas vezes com o DNIT e o Minist\u00e9rio dos Transportes no sentido de construir, no Munic\u00edpio de Barbacena, um pontilh\u00e3o sobre a ferrovia, ligando os bairros Cai\u00e7aras e Vilela \u00e0 Avenida Governador Bias Fortes. Sabemos que a ferrovia passa pela cidade impactando a mobilidade urbana, e s\u00f3 existe um pontilh\u00e3o naquele trecho, que tem uma grande extens\u00e3o de resid\u00eancias - \u00e9 um trecho da cidade que cresceu e precisa dessa interven\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos tratando disso com o DNIT e esperamos alcan\u00e7ar \u00eaxito, porque realmente \u00e9 necess\u00e1rio que seja constru\u00eddo mais um pontilh\u00e3o na regi\u00e3o do bairro Cai\u00e7aras, em Barbacena, Minas Gerais.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, quero apenas anunciar aqui que eu apresentei um projeto de lei que trata de defesa do consumidor. Esse projeto obriga as empresas operadoras de canais de televis\u00e3o a dar a possibilidade de os consumidores comprarem apenas a lista de canais que eles desejam. Cada consumidor escolhe, dentre o leque de canais que s\u00e3o transmitidos diariamente, os canais que ele deseja. Ele pagar\u00e1 por isso, naturalmente, mas ele n\u00e3o \u00e9 obrigado a aceitar aqueles combos que as empresas enfiam goela abaixo do consumidor. Eu gosto desse canal, daquele, daquele outro, portanto, eu quero comprar esse, esse, e aquele outro canal. \u00c9 esse o sentido do nosso projeto de lei.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, as Santas Casas do Brasil, todas elas est\u00e3o hoje sufocadas financeiramente. \u00c9 necess\u00e1rio aprovarmos esta medida provis\u00f3ria, porque ser\u00e1 um alento. Ela ser\u00e1 a salva\u00e7\u00e3o das Santas Casas, que est\u00e3o doentes.\r\nO PRB orienta \"sim\" pela aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria e \"n\u00e3o\" a essa emenda do PT, que destr\u00f3i a medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB orienta \"sim\". N\u00e3o faz sentido a Junta Comercial do Distrito Federal pertencer \u00e0 Uni\u00e3o. Nada \u00e9 mais natural ou mais \u00f3bvio do que transferir a titularidade para o Distrito Federal.\r\nO PRB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, VILLAS B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, VIOL\u00caNCIA MORAL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Solidariedade ao General Eduardo Villas B\u00f4as diante de ofensas verbais veiculadas pela m\u00eddia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria registrar um desagravo em homenagem ao eminente General Villas B\u00f4as, que foi recentemente atacado. Trata-se de uma pessoa com estatura moral, biografia, integridade, seriedade, patriotismo. Na condi\u00e7\u00e3o de comandante do Ex\u00e9rcito Brasileiro, v\u00e1rias vezes demostrou o amor que tem pela P\u00e1tria e os mais nobres sentimentos democr\u00e1ticos pelo nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu gostaria de fazer este desagravo, homenageando o General Villas B\u00f4as, e de repudiar todo tipo de agress\u00e3o, de baixo n\u00edvel, de baixo cal\u00e3o, que se fa\u00e7a contra qualquer membro do Governo.\r\nSr. Presidente, o General Villas B\u00f4as \u00e9 um exemplo de patriota, de serenidade e de seriedade. \u00c9 uma reserva moral dos militares brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB considera que n\u00e3o faz sentido que o Distrito Federal seja o \u00fanico ente federativo que n\u00e3o possua a sua Junta Comercial. N\u00e3o faz sentido que a Junta Comercial daqui seja administrada pela Uni\u00e3o. Portanto, \u00e9 mais do que \u00f3bvio, \u00e9 mais do que natural votarmos favoravelmente a essa medida.\r\nO PRB orienta o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse destaque pretende retirar do texto a possibilidade de que passe a vigorar, na data da publica\u00e7\u00e3o, a Junta Comercial no Distrito Federal. N\u00e3o faz nenhum sentido isso. N\u00f3s estamos aqui o dia inteiro votando para que a Junta Comercial da Uni\u00e3o passe para o Distrito Federal. Agora o destaque quer que isso n\u00e3o aconte\u00e7a na data da publica\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o faz nenhum sentido.\r\nPortanto, o PRB encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=378&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB vota \"n\u00e3o\". N\u00e3o faz sentido, em uma medida provis\u00f3ria desse tamanho, votarmos artigo por artigo aqui, at\u00e9 de madrugada. N\u00e3o faz sentido.\r\nO PRB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB entende que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima para o Pa\u00eds. N\u00f3s estamos tratando aqui de toda a reestrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa do Governo, legitimamente eleito nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Portanto, seria uma irresponsabilidade a C\u00e2mara dos Deputados votar contra os pressupostos constitucionais de recebimento da medida provis\u00f3ria. Cada tem\u00e1tica, cada artigo, vamos discutir de acordo com as defini\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias ideol\u00f3gicas. Mas receber a medida provis\u00f3ria \u00e9 necess\u00e1rio. \r\nPortanto, o PRB vota \"sim\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, RETIRADA, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, HIST\u00d3RIA UNIVERSAL, ENSINO M\u00c9DIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias contra a retirada das mat\u00e9rias hist\u00f3ria do Brasil e hist\u00f3ria Geral do rol de disciplinas obrigat\u00f3rias do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando o mote da educa\u00e7\u00e3o neste momento, quero dizer que, com grande perplexidade, eu tive a informa\u00e7\u00e3o de que, nos Governos anteriores, as disciplinas hist\u00f3ria do Brasil e hist\u00f3ria geral foram retiradas do rol de disciplinas obrigat\u00f3rias no ensino m\u00e9dio.\r\nEu considero isso grav\u00edssimo! Eu considero isso uma verdadeira castra\u00e7\u00e3o intelectual que est\u00e1 sendo proposta para a nossa juventude. Extirpar o ensino de hist\u00f3ria da p\u00e1tria \u00e9 algo muito grave! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os nossos jovens n\u00e3o ter\u00e3o a oportunidade de conhecer a nossa hist\u00f3ria, a hist\u00f3ria do nosso povo, a hist\u00f3ria da nossa gente, as nossas revolu\u00e7\u00f5es, as nossas lutas, as lutas contra o exterior, a luta pela Independ\u00eancia, a Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana de 1817, a Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista, a Revolu\u00e7\u00e3o Liberal de 1842. N\u00f3s n\u00e3o teremos mais isso no ensino m\u00e9dio. Isso \u00e9 grav\u00edssimo! \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o tenha uma postura firme contra isso, porque \u00e9 uma castra\u00e7\u00e3o da intelectualidade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, na parte favor\u00e1vel ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB considera que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que combate a fraude, representando, na pr\u00e1tica, o in\u00edcio da reforma da Previd\u00eancia. \r\nO PRB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=515&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 70, de 2011, sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados hoje est\u00e1 dando um passo gigantesco em favor da democracia.\r\nO Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses no mundo que tem o instituto da medida provis\u00f3ria. A medida provis\u00f3ria, quando foi concebida em nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, era para casos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Esse era o sentido da medida provis\u00f3ria. Um momento de extrema relev\u00e2ncia, em que n\u00e3o fosse poss\u00edvel esperar o Parlamento debru\u00e7ar-se sobre um tema relevante e urgente, acarretaria, nesses casos, uma medida provis\u00f3ria, que passaria a viger imediatamente, at\u00e9 que o Parlamento se debru\u00e7asse sobre o tema; por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 o que tem acontecido.\r\nNo Brasil, lamentavelmente, no primeiro Governo ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no Governo Jos\u00e9 Sarney, passou-se a utilizar a artimanha de reeditar medidas provis\u00f3rias interruptamente, o que \u00e9 uma excresc\u00eancia. Isso foi extirpado. Por\u00e9m, o nosso Parlamento, C\u00e2mara e Senado, \u00e9 todos os dias bombardeado - e isso n\u00e3o \u00e9 deste Governo, mas de todos os Governos p\u00f3s-Constitui\u00e7\u00e3o - com medidas provis\u00f3rias, muitas das quais n\u00e3o t\u00eam nem relev\u00e2ncia nem urg\u00eancia, mas que entopem a agenda legislativa. Na pr\u00e1tica, fica o Parlamento debru\u00e7ando-se sobre medidas provis\u00f3rias.\r\nN\u00f3s estamos retornando com essa PEC \u00e0quilo que deve ser. N\u00f3s estamos normatizando as medidas provis\u00f3rias. Nela h\u00e1 um artigo important\u00edssimo que extirpa a possibilidade dos famosos jabutis. Em medida provis\u00f3ria n\u00e3o cabe jabuti. Estamos normatizando e desincentivando o Poder Executivo a encaminhar para c\u00e1 medidas provis\u00f3rias.\r\nO que se quer, o que se deseja e o que \u00e9 normal \u00e9 que o Parlamento decida, o Parlamento discuta, o Parlamento vote, o Parlamento legisle. \u00c9 assim que tem que ser, e \u00e9 assim que acontece em todas as democracias do planeta.\r\nPortanto, solicito a todos os Deputados o voto \"sim\" a essa PEC.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISPOSITIVO LEGAL, DEFINI\u00c7\u00c3O, ECOC\u00cdDIO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Pedido ao Relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem, de altera\u00e7\u00e3o do art. n\u00ba 54-A constante no parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria solicitar ao Relator, se for poss\u00edvel, que fa\u00e7a uma retifica\u00e7\u00e3o.\r\nEu penso que ficou indevido aqui no projeto de lei - que est\u00e1 muito bom -, no art. 54-A, o que ele est\u00e1 chamando de ecoc\u00eddio: \"(...)para dar causa de desastre ambiental, com destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora ou mortandade de animais, em decorr\u00eancia de contamina\u00e7\u00e3o h\u00eddrica ou do solo, com reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica\". Eu queria sugerir a retirada dessa parte final, porque o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica \u00e9 um ato administrativo do Poder Executivo. N\u00e3o se pode condicionar a cria\u00e7\u00e3o de um crime, tipificar um crime, mediante a ocorr\u00eancia de um ato administrativo de decreto de calamidade p\u00fablica.\r\nEu estava conversando agora com o autor. Ele compreende que acha que \u00e9 interessante essa modifica\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ALENCAR SANTANA BRAGA (PT - SP) - Presidente, pela ordem.\r\nO SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado T\u00falio Gad\u00ealha votou com o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. CLARISSA GAROTINHO (PROS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, a Deputada Clarissa Garotinho votou com o partido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o precisa justificar. \u00c9 s\u00f3 V.Exas. votarem na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. AIRTON FALEIRO (PT - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Airton Faleiro votou com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nO SR. DAGOBERTO NOGUEIRA (PDT - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Dagoberto votou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Se est\u00e1 havendo Ordem do Dia, as Comiss\u00f5es precisam estar encerradas, sen\u00e3o o Deputado n\u00e3o consegue votar.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Presidente, quero pedir um esclarecimento ao Relator.\r\nO SR. LUIZ FL\u00c1VIO GOMES (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, na vota\u00e7\u00e3o anterior, votou \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00f3 um minutinho.\r\nA palavra est\u00e1 com o Deputado Lafayette.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG) - Relator, eu acabei de conversar com o autor, o Deputado Z\u00e9 Silva, e ele tamb\u00e9m concorda. \r\nEu indago ao Relator se, de acordo com os demais autores desse projeto, \u00e9 poss\u00edvel tirar esse final da ora\u00e7\u00e3o aqui, ap\u00f3s a v\u00edrgula da palavra \"solo\". Acho que \u00e9 importante. Isso seria interessante. O pr\u00f3prio autor, o Deputado Z\u00e9 Silva, tamb\u00e9m j\u00e1 se convenceu disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei relativo \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB; a discrimina\u00e7\u00e3o dos direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PAB; o Programa de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PDPAB; o estabelecimento de regras de responsabilidade social do empreendedor e a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PRB tamb\u00e9m acha que esse projeto tem um texto longo. \u00c9 um texto longo que foi modificado e fala de patrim\u00f4nio imaterial, de ressarcimento. H\u00e1 conceitos aqui que s\u00e3o muito el\u00e1sticos. Sou mineiro, sou da bancada mineira, e acho que temos sim que ter uma legisla\u00e7\u00e3o que proteja os afetados pelas cat\u00e1strofes em barragens. Mas, de fato, h\u00e1 nesse texto aqui algumas temeridades. Por isso ele merecia, sim, de uma vis\u00e3o mais acurada.\r\n\u00c9 um projeto longo, Sra. Presidente. Eu acho que n\u00e3o dever\u00edamos votar de afogadilho neste momento. Sou inteiramente favor\u00e1vel ao projeto como um todo...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado, pe\u00e7o que encerre, porque j\u00e1 estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG) - O PRB libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta. Este projeto \u00e9 important\u00edssimo. Ele trata da compensa\u00e7\u00e3o de energia, do Operador Nacional do Sistema El\u00e9trico. \u00c9 fundamental aprovarmos hoje o texto como est\u00e1.\r\nO PRB vota \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, FUNDO DE EXPANS\u00c3O DOS GASODUTOS DE TRANSPORTE E ESCOAMENTO DA PRODU\u00c7\u00c3O (BRASDUTO), PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, DISCIPLINAMENTO, REPACTUA\u00c7\u00c3O, RISCO HIDROL\u00d3GICO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MECANISMO DE REALOCA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA (MRE), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o posicionamento do Governo Federal acerca de proposta de cria\u00e7\u00e3o do fundo de gasoduto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer s\u00f3 um esclarecimento.\r\nQuanto a esse fundo do gasoduto, j\u00e1 h\u00e1 o entendimento no Governo de que ele n\u00e3o acontecer\u00e1. Esse projeto est\u00e1 vindo com o texto do Senado. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 imperfei\u00e7\u00f5es, inclusive essa quest\u00e3o do gasoduto. J\u00e1 est\u00e1 pacificado no Governo que isso n\u00e3o vai existir. Por\u00e9m, se n\u00f3s mexermos no projeto como ele est\u00e1, ele retornar\u00e1 para o Senado, e \u00e9 necess\u00e1rio que o votemos com rapidez.\r\nPortanto, h\u00e1 um entendimento no sentido de votarmos esse texto, mas essa quest\u00e3o do gasoduto n\u00e3o vai existir. O Governo atual n\u00e3o quer essa quest\u00e3o do gasoduto nem essa destina\u00e7\u00e3o de 20% para o fundo dos gasodutos. \u00c9 um esclarecimento importante a ser feito. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o judicial sobre a transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para a penitenci\u00e1ria de Trememb\u00e9, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos sabem que eu tenho um vi\u00e9s ideol\u00f3gico diverso daquele da Esquerda: nunca votei com ele e nem aprovei os Governos do PT. Mas eu n\u00e3o posso me isentar de fazer um coment\u00e1rio sobre a transfer\u00eancia do ex-Presidente Lula para o pres\u00eddio no interior de S\u00e3o Paulo em Trememb\u00e9.\r\nNa condena\u00e7\u00e3o do Presidente Lula, o pr\u00f3prio Juiz Sergio Moro determina que ele seja preso com a dignidade de Chefe de Estado. Por isso ele foi colocado numa sala de Estado-Maior, na Pol\u00edcia Federal do Estado do Paran\u00e1. \r\nQuanto \u00e0 transfer\u00eancia dele para S\u00e3o Paulo n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema. A Pol\u00edcia Federal solicitou que assim o fosse. Mas a determina\u00e7\u00e3o da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais do Estado de S\u00e3o Paulo de encaminhamento do ex-Presidente para um pres\u00eddio comum em Trememb\u00e9 me parece injusta, me parece acima do arb\u00edtrio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG) - Eu concluo, Sr. Presidente, dizendo que o ex-Presidente Lula foi um Chefe de Estado, foi um Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. N\u00e3o interessam as motiva\u00e7\u00f5es da sua condena\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 um ex-Presidente da Rep\u00fablica e deve ser tratado como tal.\r\nPortanto, eu quero, Sr. Presidente, repudiar essa decis\u00e3o da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais do Estado de S\u00e3o Paulo. Espero firmemente que ela seja revista, porque, como eu disse no in\u00edcio, o pr\u00f3prio ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, ao determinar a condena\u00e7\u00e3o, exigiu que ela fosse cumprida com a dignidade de Chefe de Estado e, portanto, assim deve ser feito.\r\nSr. Presidente, era esta a minha manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB considera que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima para o desenvolvimento do Pa\u00eds, para o desenvolvimento do emprego, para o fortalecimento do trabalho e do empreendedorismo. Essa medida provis\u00f3ria \u00e9 aquela que facilita o empreendedorismo, que desburocratiza, que tira das costas do empres\u00e1rio o peso do Estado.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PRB vota contrariamente \u00e0 retirada de pauta da mat\u00e9ria. \u00c9 important\u00edssimo votarmos, e votarmos \"sim\", a esta MP na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou ser breve.\r\nH\u00e1 um consenso entre todos os Deputados e a sociedade no sentido de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitir o abuso de autoridade. Isso \u00e9 \u00f3bvio! Este projeto aqui cuida de tipificar algumas condutas que s\u00e3o consideradas abuso de autoridade. \u00c9 disso que trata este projeto. O projeto \u00e9 bom.\r\nH\u00e1 essa quest\u00e3o da algema, que est\u00e1 sendo levantada aqui pelos policiais. Se for o caso, isso pode ser corrigido por veto, mas temos que ler o que est\u00e1 escrito no texto. O texto diz: \"Submeter o preso, internado ou apreendido ao uso de algemas ou de qualquer outro objeto que lhe restrinja o movimento dos membros, quando manifestamente n\u00e3o houver resist\u00eancia (...)\". Portanto, o policial chega para o cidad\u00e3o e diz: \"Voc\u00ea est\u00e1 preso!\" E o cara diz: \"Pois n\u00e3o. Sim, senhor!\" N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para algemar essa pessoa. \u00c9 isso o que est\u00e1 escrito no texto.\r\nSe houver, de fato, o entendimento de que isso impede a a\u00e7\u00e3o dos policiais, que seja vetado futuramente. Mas o texto, em linhas gerais, \u00e9 um texto bom.\r\nTodo o mundo concorda que n\u00e3o deve haver abuso de autoridade, mas isso \u00e9 algo abstrato. O que \u00e9 o abuso de autoridade?\r\nEste texto tipifica algumas condutas que s\u00e3o, de fato, abusivas. Estas, sim, s\u00e3o abuso de autoridade.\r\nPortanto, Sr. Presidente, com a maior transpar\u00eancia, com a maior tranquilidade, nenhum Deputado precisa temer votar esse projeto, porque n\u00e3o h\u00e1 nenhuma loucura nesse projeto. Se houver um ou dois artigos que os policiais entendam que atrapalham a sua a\u00e7\u00e3o, que isso seja vetado futuramente. Mas o projeto \u00e9 bom e devemos aprov\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 preciso de 15 segundos para dizer o seguinte. Est\u00e1 come\u00e7ando a surgir aqui uma dicotomia, uma disputa de direita e esquerda. Este projeto n\u00e3o \u00e9 de esquerda nem de direita; \u00e9 um projeto t\u00e9cnico, um projeto jur\u00eddico, um projeto bom. Temos que votar. Isso \u00e9 importante.\r\nO PRB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nUSO DE ALGEMA, POL\u00cdCIA, ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esperem um pouco, pois isto \u00e9 importante.\r\nSr. Presidente, est\u00e1 sendo dito que n\u00f3s estamos votando contrariamente \u00e0 Pol\u00edcia poder algemar bandido, e n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 no texto. \u00c9 preciso ler o texto, temos que ter crit\u00e9rios: \"Submeter o preso (...) ao uso de algemas ou de qualquer outro objeto que lhe restrinja movimento dos membros, quando manifestamente n\u00e3o houver resist\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o (...) amea\u00e7a de fuga (...)\" Calma l\u00e1! Isso \u00e9 muito diferente de dizer que, a partir de agora, a Pol\u00edcia n\u00e3o pode mais algemar bandido, n\u00e3o \u00e9 isso.\r\nSr. Presidente, o PRB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (PRB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB entende que esse projeto \u00e9 um avan\u00e7o importante, porque ele ataca o abuso de autoridade em todos os Poderes. Isso n\u00e3o \u00e9 uma persegui\u00e7\u00e3o a promotor, uma persegui\u00e7\u00e3o a juiz; \u00e9 para todo e qualquer funcion\u00e1rio p\u00fablico. Segundo, \u00e9 importante destacar que esse projeto trata de tipificar - e isso \u00e9 que \u00e9 importante - o abuso de autoridade, que \u00e9 algo abstrato. O que \u00e9 o abuso de autoridade? Esse projeto detalha quais s\u00e3o as condutas consideradas abuso de autoridade. Portanto, \u00e9 um projeto claro, \u00e9 um projeto bom. Poderia ser mais bem debatido, poderia ser mais lapidado algum trecho do texto? Talvez, mas \u00e9 um passo importante.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"sim\", na convic\u00e7\u00e3o de que estamos dando um passo important\u00edssimo na firmeza da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS, PARTIDO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse projeto \u00e9 important\u00edssimo. Esse projeto d\u00e1 oportunidade ao trabalhador rural, ao homem do campo, ao produtor de se defender e defender sua fam\u00edlia contra bandidos, contra a viol\u00eancia na sua propriedade. Esse projeto de lei prescreve o seguinte: \"Aos residentes em \u00e1rea rural, para fins do exposto no caput, considera-se resid\u00eancia ou domic\u00edlio toda extens\u00e3o do respectivo im\u00f3vel rural\". Isso quer dizer que ele poder\u00e1 portar arma em toda extens\u00e3o da sua propriedade.\r\nEsse projeto \u00e9 important\u00edssimo. O Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REFORMA, AEROPORTO, ARAGUARI (MG).",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o de emenda apresentada pelo orador \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2019/2010, destinada \u00e0 reforma, amplia\u00e7\u00e3o e reaparelhamento do Aeroporto Santos Dumont, no Munic\u00edpio de Araguari, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar, com muita alegria, a aprova\u00e7\u00e3o da nossa emenda, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que tem por objeto a reforma, a amplia\u00e7\u00e3o, reaparelhamento do aeroporto do Munic\u00edpio de Araguari, em Minas Gerais. Araguari \u00e9 uma cidade estrat\u00e9gica e n\u00e3o pode ficar sem seu aeroporto.\r\nCom muita alegria, registro a aprova\u00e7\u00e3o da nossa emenda, na LDO.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o de minhas palavras no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese a boa inten\u00e7\u00e3o, a boa vontade da emenda aqui apresentada, ela n\u00e3o se aplica; ela vai desestruturar o projeto inteiro.\r\nVejam o que ela diz:\r\n\"Art. 19-A. Os itens de consumo a serem adquiridos para suprir as demandas das estruturas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, distrital, estadual e municipal devem ser de qualidade comum\" - o que \u00e9 qualidade comum? - \"n\u00e3o superior \u00e0 m\u00ednima necess\u00e1ria\" - qual \u00e9 a m\u00ednima necess\u00e1ria?\r\nEu pergunto: para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, um helic\u00f3ptero \u00e9 artigo de luxo? Se for para uma Prefeitura pequenininha, l\u00e1 no interior de Minas Gerais, um helic\u00f3ptero \u00e9 artigo de luxo? Ent\u00e3o, s\u00e3o crit\u00e9rios absolutamente diferentes.\r\nEu me filio \u00e0s palavra do eminente Deputado Arnaldo Jardim. N\u00f3s estamos tratando da forma de aquisi\u00e7\u00e3o; n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui valorando o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. CHIQUINHO BRAZ\u00c3O (AVANTE - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Avante vota \"sim\", Presidente.\r\nO SR. DR. LEONARDO (SOLIDARIEDADE - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vota \"n\u00e3o\".\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra, para concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - \u00c9 para encaminhar, Deputado Lafayette de Andrada, por favor.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Pe\u00e7o a palavra para concluir o encaminhamento.\r\nEnt\u00e3o, compreendo a boa inten\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o dessa emenda, mas ela n\u00e3o cabe; ela desestrutura esse artigo, desestrutura esse projeto.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos n\u00e3o est\u00e1 entendendo qual \u00e9 a l\u00f3gica desse destaque do PSL. O art. 59 trata da modalidade t\u00e9cnica e pre\u00e7o. Eu n\u00e3o estou entendendo onde o PSL quis chegar com esse destaque. \r\nO Republicanos vota \"sim\" ao texto amplamente discutido e consensual.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES, PROCEDIMENTO ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste projeto que n\u00f3s estamos votando, que \u00e9 o que veio do Senado - isso \u00e9 que \u00e9 importante -, aqueles pontos melindrosos, aqueles pontos pol\u00eamicos todos, de acordo com este parecer, est\u00e3o retirados. Aqui est\u00e1 um conjunto de normas processuais, procedimentais, que \u00e9 importante ser votado. Esse \u00e9 um esclarecimento importante para dar conforto aos Srs. Deputados.\r\nAquela quest\u00e3o de retirada de multa dos partidos n\u00e3o est\u00e1 aqui mais. A quest\u00e3o de a contabilidade poder ser por qualquer sistema n\u00e3o est\u00e1 aqui mais. Mas permanece aqui um conjunto grande de procedimentos que s\u00e3o essenciais.\r\nOs pontos pol\u00eamicos, insisto, foram retirados. \u00c9 necess\u00e1rio votarmos este projeto hoje. Aqui se fala de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, de acesso \u00e0 lista. \u00c9 um conjunto de formalidades important\u00edssimas!\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos Srs. Deputados para que votemos. As quest\u00f5es melindrosas, a quest\u00e3o de fundo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ELIAS VAZ (PSB - GO) - O PSB...\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta, mais uma vez, pela retirada de pauta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Com a palavra o Deputado Lafayette de Andrada.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o h\u00e1 Fundo Partid\u00e1rio. N\u00e3o se est\u00e1 falando de recurso, nada disso. S\u00e3o quest\u00f5es procedimentais importantes para o pleito. Podemos votar com tranquilidade, porque n\u00e3o estamos ferindo a \u00e9tica nem a dignidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CORRUP\u00c7\u00c3O, PARLAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CR\u00cdTICA, FINANCIAMENTO PRIVADO, ELEI\u00c7\u00d5ES, EMPRESA, MANDATO PARLAMENTAR.\r\nPL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a origem do Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra por 30 segundos, porque quero fazer apenas um resgate de contextualiza\u00e7\u00e3o dessa discuss\u00e3o sobre o fundo eleitoral. \r\nA institui\u00e7\u00e3o do fundo eleitoral aconteceu ap\u00f3s a descoberta de um conjunto imenso de fraudes e de crimes, quando teve in\u00edcio a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o de que, no financiamento privado por empresas, o que estava acontecendo era a compra de Deputados deste Parlamento por empresas, com recursos privados e interesses escusos. A partir da\u00ed, criou-se ent\u00e3o a possibilidade do fundo eleitoral, que \u00e9 um recurso p\u00fablico, financiado pelo povo brasileiro, por todos os brasileiros, contribuindo com 1 centavo ou 10 centavos, de maneira limpa, cristalina, transparente, fiscalizada pela Justi\u00e7a Eleitoral. Esta \u00e9 a origem do fundo eleitoral: evitar a corrup\u00e7\u00e3o neste Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, CANDIDATURA, ELEI\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de correla\u00e7\u00e3o entre o Fundo Eleitoral e o Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.\r\nNecessidade de defini\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, da forma de financiamento de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto isso, tenho s\u00f3 um esclarecimento importante a fazer.\r\nEmbora estejamos fazendo um debate te\u00f3rico sobre o fundo eleitoral, quero deixar claro que neste projeto que n\u00f3s estamos votando agora n\u00e3o h\u00e1 nenhuma linha sobre Fundo Partid\u00e1rio e fundo eleitoral. N\u00e3o se trata disso aqui. Este projeto trata de formalidades processuais, de inscri\u00e7\u00e3o de candidatura, de tempo de televis\u00e3o. N\u00e3o se fala aqui, em nenhuma linha, de fundo eleitoral. Isso \u00e9 a primeira coisa.\r\nEm segundo lugar, a quest\u00e3o de fundo sobre o fundo eleitoral. O que n\u00f3s precisamos ter em mente e decidir \u00e9 se queremos o fundo privado, como existia antes - e havia den\u00fancia todos os dias de Deputado comprado por banqueiro, por empreiteira, por empres\u00e1rio -, ou queremos um fundo p\u00fablico, uniforme para todos, transparente, para o qual todos os brasileiros contribuam.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto a vota\u00e7\u00e3o avan\u00e7a, quero fazer uma reflex\u00e3o de 2 minutos.\r\nEu tenho visto aqui alguns Deputados fazerem a seguinte reflex\u00e3o sobre o Fundo Partid\u00e1rio: o que que o povo deseja, contribuir com os seus impostos para pagar santinho de pol\u00edtico ou para utilizar o recurso dos seus impostos para comprar rem\u00e9dio para o posto de sa\u00fade? \u00c9 \u00f3bvio - \u00e9 \u00f3bvio! - que a resposta \u00e9 comprar rem\u00e9dio para o posto de sa\u00fade. Mas a pergunta que deve ser feita n\u00e3o \u00e9 essa. A pergunta que deve ser feita \u00e9: como \u00e9 que n\u00f3s vamos eleger quem gera os recursos que compram os rem\u00e9dios para o posto de sa\u00fade? \r\nN\u00f3s queremos que seja com recurso transparente e igualit\u00e1rio ou queremos que seja uma empresa que fabrica rem\u00e9dio falsificado, que compra o gestor, e depois este gestor vai utilizar esse mesmo recurso p\u00fablico para favorecer aquela empresa? Essa \u00e9 a quest\u00e3o de fundo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ESCLARECIMENTO, PARTIDO POL\u00cdTICO, COMPRA, IM\u00d3VEL, SEDE, DESTAQUE DE BANCADA, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do inciso X do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, alterado pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos faz aqui uma reflex\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o fa\u00e7a, n\u00e3o.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - ... sobre essa emenda, com o m\u00e1ximo respeito ao PSL, que fez o destaque.\r\nO recurso partid\u00e1rio \u00e9 para o funcionamento do partido. N\u00e3o vejo nenhuma raz\u00e3o de proibir o partido de ter a sua sede. Isso \u00e9 para o funcionamento administrativo dele. \u00c9 para isso que \u00e9 o recurso.\r\nEnt\u00e3o, assim, com muita tranquilidade aqui, opondo-me \u00e0 tese contr\u00e1ria, digo que...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - ...\u00e9 mais do que l\u00f3gico o partido, com recurso para o seu funcionamento, comprar a sua sede. Isso n\u00e3o \u00e9 especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO,  EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES, PRAZO, IMPUGNA\u00c7\u00c3O DE REGISTRO DE CANDIDATO, LEI DA FICHA LIMPA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal supressiva do art. 11 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou falar sobre a vota\u00e7\u00e3o de agora que considero importante - n\u00e3o tem nada a ver com ficha limpa: o estabelecimento de um marco temporal de impugna\u00e7\u00e3o de candidatura quando acontece um fato superveniente. Este artigo aqui \u00e9 important\u00edssimo. Ele diz que, registrada a candidatura, acontecendo um fato superveniente ao registro, esse fato superveniente, ou seja, que aconteceu depois do registro da candidatura, n\u00e3o serve para a impugna\u00e7\u00e3o dela. Isso n\u00e3o tem nada a ver com ficha limpa. Quero deixar isso muito claro.\r\nAli\u00e1s, ao contr\u00e1rio, isto aqui \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o important\u00edssima, porque h\u00e1 conflitos sobre isso no TSE. Ent\u00e3o, busca-se deixar claro que s\u00f3 pode registrar candidatura quem \u00e9 ficha limpa - isso n\u00e3o se discute. Agora, se vier a acontecer um fato superveniente ap\u00f3s o registro, esse fato n\u00e3o pode ser utilizado para cancelar o registro que aconteceu dias ou meses atr\u00e1s. \u00c9 para isso o artigo, para pacificar um conflito que h\u00e1 nos tribunais.\r\n\u00c9 important\u00edssimo votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESIVA,  PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda supressiva do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba, constante do art. 5\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da emenda e consequente supress\u00e3o do texto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, refor\u00e7o exatamente o que disse o Deputado Pompeo de Mattos. \r\nAqui se est\u00e1 falando de uma anistia que j\u00e1 foi dada aos servidores que eram filiados aos partidos e que fizeram contribui\u00e7\u00f5es aos partidos. Os tribunais, em determinado momento, come\u00e7aram a puni-los. No in\u00edcio do ano, n\u00f3s votamos a anistia a eles. \r\nAqui h\u00e1 uma corre\u00e7\u00e3o: anistia tamb\u00e9m naqueles casos de execu\u00e7\u00e3o que est\u00e3o acontecendo. \r\nPortanto, \u00e9 coerente: nesta emenda, temos que votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=404&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HACKER, RELACIONAMENTO, MANUELA D`\u00c1VILA, EX-DEPUTADA FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, NOT\u00cdCIA, AN\u00c1LISE.\r\nPL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Perplexidade ante o acesso do jornal O Estado de S. Paulo  a inqu\u00e9rito sigiloso, revelado no di\u00e1logo entre hacker  e a ex-Deputada Federal Manuela d'\u00c1vila. Acerto da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, acerca dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s est\u00e1vamos assistindo aqui a uma discuss\u00e3o por uma quest\u00e3o trazida pelo Deputado Eduardo Bolsonaro sobre o di\u00e1logo da ex-Deputada Manuela d'\u00c1vila com o hacker. Isso gerou uma pol\u00eamica neste Plen\u00e1rio. \r\nMas eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o - isso, sim, para mim, gera muita perplexidade - para uma frase desta mat\u00e9ria que eu passo a ler: \"A Pol\u00edcia Federal identificou que o contato do principal suspeito...\", e o texto vai descrevendo o fato. Mais abaixo, temos o seguinte: \"O inqu\u00e9rito sigiloso ao qual o Estad\u00e3o teve acesso...\". \u00c9 essa quest\u00e3o que eu quero trazer aqui. Isso \u00e9 o que gera perplexidade. Estamos discutindo aqui o teor do di\u00e1logo da ex-Deputada Manuela, mas eu quero discutir, isso, sim: se o inqu\u00e9rito \u00e9 sigiloso, como \u00e9 que o Estad\u00e3o teve acesso a ele? Como \u00e9 que est\u00e1 sendo noticiado esse di\u00e1logo entre o hacker e a ex-Deputada Manuela num inqu\u00e9rito sigiloso e ele est\u00e1 na manchete dos jornais? Os advogados n\u00e3o t\u00eam acesso, as partes n\u00e3o t\u00eam acesso, nenhum de n\u00f3s tem acesso a essa informa\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 que ela \u00e9 estampada como manchete no notici\u00e1rio?\r\n\u00c9 por essas e outras que eu louvo a decis\u00e3o do Congresso Nacional de votar a Lei de Abuso de Autoridade. Constitui um imenso abuso de autoridade informar para algumas pessoas privilegiadas aquilo que \u00e9 negado aos advogados, aquilo que \u00e9 negado aos operadores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, para a sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos concorda com o texto do Relator e orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda proposta pelo Partido Novo. O texto inibe a possibilidade autofinanciamento, tenta equalizar e dar uma equitatividade \u00e0s campanhas eleitorais. \u00c9 necess\u00e1rio esse inibidor de 10%, no m\u00e1ximo, da renda do candidato como autofinanciamento. \r\nPortanto, o Republicano vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB \u00e9 a favor do texto do Relator. N\u00f3s entendemos que o texto do Relator foi constru\u00eddo ap\u00f3s um amplo acordo das Lideran\u00e7as. Trata-se de um texto extremamente razo\u00e1vel, no sentido de limitar em 10% da renda do autofinanciador. \u00c9 o texto do acordo. Acho que avan\u00e7armos al\u00e9m disso seria temeroso.\r\nPortanto, o PRB, agora Republicanos, orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a emenda do PSL, embora pare\u00e7a razo\u00e1vel - compreendo perfeitamente a inten\u00e7\u00e3o dela -, d\u00e1 margem a uma interpreta\u00e7\u00e3o extensiva, que \u00e9 perigosa, no sentido de que o candidato tamb\u00e9m s\u00f3 possa ter 10% do fundo partid\u00e1rio. Isso \u00e9 muito temeroso.\r\nPortanto, Sr. Presidente, acho mais prudente n\u00f3s mantermos o texto do Relator, para n\u00e3o haver esse tipo de d\u00favida. Vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO)), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante de reestrutura\u00e7\u00e3o interna dos \u00f3rg\u00e3os ligados \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - Casa Civil, Secretaria-Geral da Presid\u00eancia, etc. -, de modo que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para este Parlamento votar de maneira contr\u00e1ria ou mesmo obstruir a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Republicanos votar\u00e1 favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, ENSINO M\u00c9DIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Defesa de reinclus\u00e3o da disciplina Hist\u00f3ria do Brasil na grade curricular do Ensino M\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hoje, dia em que celebramos o Dia do Professor, eu queria trazer aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o, para a reflex\u00e3o de todos os Parlamentares: nos \u00faltimos anos, na reestrutura\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio, foi retirada a obrigatoriedade do ensino de hist\u00f3ria do Brasil nas nossas escolas de ensino m\u00e9dio. Vejam a gravidade disso! Olhem que loucura: as nossas escolas de ensino m\u00e9dio n\u00e3o mais s\u00e3o obrigadas a ensinar hist\u00f3ria do Brasil. O nosso Pa\u00eds talvez seja o \u00fanico no mundo que n\u00e3o ensina nas suas escolas a pr\u00f3pria hist\u00f3ria. Isso \u00e9 um absurdo e precisa ser revisto. \r\n\u00c9 esta a reflex\u00e3o que trago ao Plen\u00e1rio na noite de hoje. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nENERGIA SOLAR, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, RESOLU\u00c7\u00c3O, REFORMULA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos agentes penitenci\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Apelo \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de reexame da pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em primeiro lugar, gostaria de parabenizar todos os agentes prisionais do Brasil inteiro pela prova\u00e7\u00e3o da PEC da Pol\u00edcia Penal ontem. Trata-se, sem d\u00favida nenhuma, de um reconhecimento que o Congresso faz a esta categoria, que trabalha tanto pela seguran\u00e7a p\u00fablica e pela seguran\u00e7a de todos n\u00f3s brasileiros.\r\nEm segundo lugar, queria trazer, de maneira muito breve, nossa preocupa\u00e7\u00e3o diante da decis\u00e3o da ANEEL de reformular a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 482, de 2012, que trata da energia fotovoltaica e da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. A proposta apresentada pela ANEEL mata um setor estrat\u00e9gico, important\u00edssimo para crescimento e o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos incentivar a energia solar. O Brasil \u00e9 o Pa\u00eds do sol. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel matar um setor como este, que \u00e9 o que acontecer\u00e1 caso a ANEEL implemente esta resolu\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, conclamo a ANEEL a refletir e quero dizer que vamos trabalhar at\u00e9 o fim, para que seja reconhecida a import\u00e2ncia da energia solar na matriz brasileira. \r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que minhas palavras sejam transmitidas pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e acha uma irresponsabilidade qualquer partido obstruir os trabalhos do Congresso em face da PEC que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mat\u00e9ria que tem que ser debatida e votada no plen\u00e1rio, o que gasta tempo regimentalmente. Enquanto isso, o Pa\u00eds precisa votar medidas importantes.\r\nO Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, TAXA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, RESOLU\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Reexame, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, da pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero voltar a falar sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 482, da ANEEL, que vai ser modificada. A pretens\u00e3o \u00e9 taxar a energia solar em 62%.\r\nAlguns t\u00e9cnicos da ANEEL e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio da Economia constru\u00edram uma narrativa de que, ao ter um painel solar no telhado, voc\u00ea est\u00e1 onerando os demais consumidores. Dizem eles que, se voc\u00ea tiver um painel solar - voc\u00ea est\u00e1 produzindo a sua energia durante o dia e \u00e0 noite fazendo a compensa\u00e7\u00e3o -, n\u00e3o paga para a distribuidora a exist\u00eancia de toda a rede el\u00e9trica que presta servi\u00e7o para todos n\u00f3s. Com isso, voc\u00ea n\u00e3o pagando, de certa forma est\u00e1 onerando os demais, porque eles est\u00e3o pagando aquilo que voc\u00ea n\u00e3o paga. Essa \u00e9 a narrativa que foi feita.\r\nEntretanto, estou com os dados oficiais da ANEEL do m\u00eas de novembro, segundo os quais o sistema fotovoltaico de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda no Brasil injetou no sistema 1,8 gigawatt, propiciando uma economia para todos os brasileiros de 68 milh\u00f5es de reais. Ao contr\u00e1rio da narrativa de alguns t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia e mesmo da ANEEL, verificamos que a energia solar fotovoltaica desonera, barateia a conta de todos os demais consumidores.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos novamente fazer um apelo \u00e0 ANEEL e ao Governo: taxar o sol, n\u00e3o! Taxar o sol ser\u00e1 matar uma ind\u00fastria important\u00edssima que gera mais de cem empregos por dia no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LIMITE TEMPORAL, CUMPRIMENTO, PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE, REQUISITO, LIVRAMENTO CONDICIONAL,  LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, CRIME HEDIONDO, HOMIC\u00cdDIO QUALIFICADO, ROUBO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ARMA DE USO RESTRITO, EXTORS\u00c3O QUALIFICADA, CONCUSS\u00c3O.\r\nLEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s vamos apresentar o nosso parecer de plen\u00e1rio ao projeto chamado pacote anticrime, que foi encaminhado pelo Ministro Moro.\r\nVou fazer apenas uma breve contextualiza\u00e7\u00e3o. Ao final do ano passado, o Ministro Alexandre de Moraes havia encaminhado um pacote anticrime. Por essa ser uma proposta anterior, o pacote encaminhado pelo Ministro Moro foi apensado ao pacote do Ministro Alexandre de Moraes. Ambos tratavam de modificar v\u00e1rias leis da esfera penal - o C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo de Processo Penal, a lei que trata de execu\u00e7\u00f5es presidi\u00e1rias, a Lei de Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas, enfim, um conjunto grande de leis, todas elas da esfera penal.\r\nO Presidente Rodrigo Maia criou um grupo de trabalho de Deputados que t\u00eam grande conhecimento jur\u00eddico para fazer a harmoniza\u00e7\u00e3o desses textos. Eu quero, de maneira muito expl\u00edcita, cumprimentar a Deputada Margarete Coelho, que foi a Coordenadora desse trabalho. Ela se empenhou, se debru\u00e7ou, se dedicou, organizou e teve o aplauso de todos os membros daquele grupo. Eu quero fazer uma homenagem muito especial \u00e0 Deputada Margarete.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer uma homenagem ao Deputado...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, vamos deixar as homenagens para depois. Vamos para o voto, por favor.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Pois n\u00e3o, Presidente. Mas era importante fazer esse registro.\r\nFoi feita a harmoniza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar em muitos t\u00f3picos da legisla\u00e7\u00e3o penal. Estamos enrijecendo, em v\u00e1rios t\u00f3picos, no quesito seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 o que a sociedade espera de n\u00f3s Parlamentares. Darei alguns pequenos exemplos.\r\nNeste projeto n\u00f3s inserimos a proibi\u00e7\u00e3o da \"saidinha\" de criminosos que foram condenados por crimes hediondos que resultaram em morte. N\u00e3o faz sentido, dando o exemplo de Susane Richthofen, que assassinou a pr\u00f3pria m\u00e3e, ela ter direito a \"saidinha\" no Dia das M\u00e3es. Isso foi aniquilado neste projeto.\r\nDa mesma forma, n\u00f3s proibimos nesse projeto o livramento condicional para todo aquele que for condenado por crimes hediondos que resultem em morte. Aquele epis\u00f3dio em que a pessoa cumpria um sexto da pena e, tendo bom comportamento, havia a progress\u00e3o de regime, para os casos de crimes hediondos que resultem em morte, n\u00e3o haver\u00e1 mais ap\u00f3s este projeto.\r\nN\u00f3s endurecemos as penas para qualquer tipo de crime que seja cometido com arma de uso restrito ou proibido. Para qualquer tipo de crime em que seja utilizada arma proibida, n\u00f3s aumentamos, e muito, a pena para os condenados.\r\nN\u00f3s tratamos tamb\u00e9m de aumentar a pena para o crime de concuss\u00e3o, de que poucas pessoas escutam falar. Geralmente falamos do crime de corrup\u00e7\u00e3o. Corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o crime em que o funcion\u00e1rio solicita de algu\u00e9m alguma vantagem por fazer o seu dever. Dou um exemplo gen\u00e9rico, em que o funcion\u00e1rio diz: \"Olha, vou liberar o alvar\u00e1 do senhor, mas, doutor, libere a\u00ed um dinheirinho, uma ajuda\". Isso \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o. Agora, concuss\u00e3o \u00e9 ainda mais grave. Ela acontece quando o funcion\u00e1rio exige algo, faz uma extors\u00e3o. Ele diz assim: \"Doutor, se o senhor n\u00e3o liberar mil reais, esque\u00e7a. O seu alvar\u00e1 n\u00e3o vai sair\". Isso \u00e9 concuss\u00e3o. Ou, pior ainda, ele pode dizer: \"Se o senhor n\u00e3o liberar mil reais, eu vou mandar um fiscal ao seu com\u00e9rcio, e ele vai te multar\". Isso \u00e9 concuss\u00e3o. No C\u00f3digo Penal atual, o crime de concuss\u00e3o tinha pena mais leve do que o de corrup\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o funcion\u00e1rio solicitar uma vantagem. Com este pacote agora, o grupo de trabalho aumentou a pena de concuss\u00e3o tamb\u00e9m.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o vou me delongar. V\u00e1rias leis foram modificadas, sempre seguindo o esp\u00edrito do projeto encaminhado pelo Ministro Alexandre de Moraes e pelo Ministro Moro, no sentido de endurecer a pena dos criminosos, sobretudo os envolvidos com crime organizado, crimes violentos e crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o resultado final.\r\nPortanto, Sr. Presidente, passo a ler a conclus\u00e3o do relat\u00f3rio, para que iniciemos, ent\u00e3o, a fase de vota\u00e7\u00e3o.\r\n\"Entendemos que todos esses pontos ser\u00e3o importantes para conferir uma maior efetividade de nosso sistema penal, sem que seja necess\u00e1rio, para isso, ferir a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor todo o exposto, voto pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa, adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de todos os projetos, na forma do substitutivo ora apresentado.\"\r\n\u00c9 o parecer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR, TAXA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um fato importante, uma discuss\u00e3o importante est\u00e1 acontecendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia solar. Todos j\u00e1 ouviram falar, de maneira geral, que a ANEEL est\u00e1 pretendendo \"taxar o sol\", entre aspas, cobrar 62% da produ\u00e7\u00e3o de energia solar. Foi constru\u00edda uma narrativa falsa de que a pessoa que tem painel solar, de alguma forma, est\u00e1 prejudicando as demais pessoas. Segundo essa narrativa, que \u00e9 falsa, a pessoa que tem painel solar em suas resid\u00eancia n\u00e3o paga pela energia, e a energia que produz durante o dia ela compensa \u00e0 noite, mas existe toda uma infraestrutura de distribui\u00e7\u00e3o de energia. Ainda segundo essa narrativa, se a pessoa n\u00e3o est\u00e1 pagando painel solar, as outras pessoas est\u00e3o pagando para ela. Ent\u00e3o, de certa forma, todas as pessoas est\u00e3o contribuindo para que ela tenha painel solar de gra\u00e7a. Essa \u00e9 a narrativa, falsa.\r\nSegundo os dados da ANEEL fechados no m\u00eas de novembro, dados oficiais, os pain\u00e9is solares de micro e minigera\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os pain\u00e9is dos telhados, geraram 188 giga de pot\u00eancia injetada na rede. Com isso, economizou-se 68 milh\u00f5es de reais em energia, que n\u00e3o precisou ser comprada das termoel\u00e9tricas, que \u00e9 20 vezes mais cara. A verdade \u00e9 que quem tem painel solar est\u00e1 contribuindo para baratear a conta dos demais, ao inv\u00e9s do que diz aquela narrativa que est\u00e3o tentando construir.\r\nPortanto, \u00e9 um absurdo a ANEEL tentar taxar em 60% os pain\u00e9is solares! \u00c9 matar uma ind\u00fastria que, no ano de 2019, produziu mais de 100 empregos por dia!\r\nEra essa a reflex\u00e3o que queria trazer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, \u00e9 meio para um lado, meio para o outro.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - \u00c9 a pura verdade, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 meia...\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - N\u00e3o \u00e9 meia verdade, n\u00e3o, Sr. Presidente. A energia que n\u00e3o \u00e9 a solar fisicamente tem uma perda de 15%; uma energia que vem l\u00e1 de Itaipu ou de Tr\u00eas Marias pelos fios de transmiss\u00e3o tem 15% de perda. Isso \u00e9 f\u00edsico! Qualquer inje\u00e7\u00e3o de energia que seja menor do que esses 15% est\u00e1 beneficiando a rede, est\u00e1 barateando, porque o que est\u00e1 sendo injetado a distribuidora est\u00e1 deixando de comprar das termoel\u00e9tricas, em que a energia \u00e9 infinitamente mais cara.\r\n\u00c9 isso a\u00ed, Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Temos que fazer esse debate com mais cuidado, porque \u00e9 um debate interessante.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - \u00c9 interessante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Defesa de privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer uma pequena reflex\u00e3o para o Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s estamos ouvindo este debate democr\u00e1tico, em que muitos est\u00e3o defendendo a privatiza\u00e7\u00e3o e outros est\u00e3o muito contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o. A reflex\u00e3o que eu fa\u00e7o \u00e0queles que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, que ficam demonizando a privatiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 que n\u00f3s precisamos relativizar as coisas.\r\nGra\u00e7as \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, hoje o telefone celular \u00e9 barato para todos. Existem empresas privadas boas e empresas privadas ruins. Mas a verdade \u00e9 que o Estado e os Munic\u00edpios est\u00e3o todos em dificuldade financeira. A\u00ed alguns argumentam: \"Ser\u00e1 que a iniciativa privada vai levar \u00e1gua para aquele recanto?\" N\u00e3o sei. Talvez n\u00e3o, mas com certeza o Munic\u00edpio tamb\u00e9m n\u00e3o vai. O Munic\u00edpio n\u00e3o tem recurso para fazer isso.\r\nFalando da minha Minas Gerais, aquele Munic\u00edpio pequenininho...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Tem a palavra o Deputado Eros Biondini.(Pausa.)\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nNaquele Munic\u00edpio pequenininho, a iniciativa privada n\u00e3o tem interesse, e o Munic\u00edpio n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que dar aos Munic\u00edpios a possibilidade de oferecer esse servi\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para n\u00f3s \u00e9 important\u00edssima a cria\u00e7\u00e3o do TRF6. Hoje, quase 40% dos processos do TRF1 s\u00e3o oriundos de Minas Gerais. A cria\u00e7\u00e3o do TRF6 vai desafogar os demais Estados, n\u00e3o vai onerar o Poder Judici\u00e1rio e vai tornar mais \u00e1geis os processos.\r\nPortanto, o Republicanos vota favoravelmente ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Necessidade de maioria absoluta de votos para suspens\u00e3o de mandatos parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica que nunca ocorreu. Percebo que, em outros dispositivos que tratam de vota\u00e7\u00e3o sobre suspens\u00e3o de mandato eletivo, seja no Conselho de \u00c9tica, seja neste Plen\u00e1rio, \u00e9 sempre necess\u00e1rio o qu\u00f3rum de maioria absoluta. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o de ordem aqui \u00e9 sobre se a maioria absoluta ser\u00e1 necess\u00e1ria para a manuten\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o ou n\u00e3o. Acho que \u00e9 perfeitamente defens\u00e1vel, dentro da l\u00f3gica, dentro do Direito, manter o entendimento de que \u00e9 necess\u00e1ria, sim, maioria absoluta para a suspens\u00e3o do mandato, ou seja, para a manuten\u00e7\u00e3o desse afastamento em pauta.\r\nEsse \u00e9 o nosso entendimento. E acho que \u00e9 assim que o Plen\u00e1rio deve votar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu serei muito breve.\r\nConvido V.Exas. a fazer aqui uma reflex\u00e3o, uma vez que se trata de um grave precedente institucional.\r\nNossa Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o prev\u00ea a figura de afastamento de Parlamentar. O art. 55 trata simplesmente de perda de mandato. Essa figura n\u00e3o existe na Constitui\u00e7\u00e3o. O Supremo entendeu de criar a figura do afastamento cautelar - uma figura que n\u00e3o est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o - diante de um processo, de uma a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade. O Supremo entendeu de criar a figura do afastamento cautelar, e a C\u00e2mara recorreu por meio de embargos que at\u00e9 hoje n\u00e3o foram decididos. Portanto, \u00e9 uma figura que ainda est\u00e1 sub judice.\r\nO afastamento cautelar teria, em tese, alguma raz\u00e3o de ser na fase de inqu\u00e9rito, em que o Parlamentar pudesse, de alguma forma, utilizar o seu mandato para obstruir, para atrapalhar as investiga\u00e7\u00f5es. A fase de inqu\u00e9rito j\u00e1 se encerrou. O Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 ofereceu a den\u00fancia. Portanto, n\u00e3o faz sentido um afastamento cautelar, se o inqu\u00e9rito j\u00e1 se encerrou.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, concluo repetindo que se trata de um precedente institucional. Eu n\u00e3o estou tratando aqui do m\u00e9rito do caso concreto da conduta do Deputado.\r\nEstou tratando aqui da hip\u00f3tese de o Supremo Tribunal Federal, data venia, com o m\u00e1ximo respeito aos Srs. Ministros, interferir na C\u00e2mara dos Deputados, no Senado Federal, no Parlamento brasileiro, em uma quest\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 disso que se trata agora. \r\nSe quisermos tratar do m\u00e9rito - e devemos enfrent\u00e1-lo sim -, isso dever\u00e1 ser feito no Conselho de \u00c9tica.\r\nPortanto, muito bem fez o Relator, que encaminhou voto contr\u00e1rio a esse afastamento, mas prop\u00f4s, desde j\u00e1, que a Mesa encaminhe a quest\u00e3o ao Conselho de \u00c9tica, que, a\u00ed, sim, vai discutir o m\u00e9rito da conduta do Parlamentar. Mas afastamento cautelar, repito, \u00e9 um precedente perigoso.\r\nEu conclamo os Srs. Deputados a n\u00e3o aceitarem a suspens\u00e3o, votando a favor do relat\u00f3rio e do parecer do eminente Relator, Deputado Marcelo Ramos.\r\nEram essas as minhas palavras, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR-267, RODOVIA FEDERAL,  JUIZ DE FORA- (MG), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, por imediata recupera\u00e7\u00e3o da BR-267 no Estado de Minas Gerais, especialmente no trecho Juiz de Fora-Bicas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nSra. Presidente, quero fazer um apelo ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e ao DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes para que promovam, de forma urgente, a recupera\u00e7\u00e3o da rodovia BR-267, em Minas Gerais, especialmente no trecho entre Juiz de Fora e Bicas. \u00c9 uma estrada que tem grande movimento de ve\u00edculos, mas est\u00e1 completamente esburacada e toda arrebentada, necessitando de recupera\u00e7\u00e3o. Tem sido manchete dos jornais de Minas Gerais e de toda a regi\u00e3o, devido \u00e0 exist\u00eancia de tantos buracos. \u00c9 preciso que o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e o DNIT olhem para essa rodovia e promovam, com a m\u00e1xima urg\u00eancia, a sua recupera\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, solicito que a nossa fala seja publicada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, NOTA T\u00c9CNICA, GOVERNO FEDERAL, PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, MINAS GERAIS, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), DEFESA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo na Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, a respeito do controle e seguran\u00e7a de barragens e do agravamento de penas para os crimes ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Voc\u00eas est\u00e3o falando de seguran\u00e7a de barragem?\r\nSr. Presidente, esse projeto sobre seguran\u00e7a de barragens, o PL 550, foi constru\u00eddo ao longo de 6 meses ou 1 ano. Uma Comiss\u00e3o Especial trabalhou profundamente nele. Conseguimos um texto de consenso - eu sou de Minas Gerais -, mas parece que chegou uma nota t\u00e9cnica agora do Governo no sentido de que o projeto n\u00e3o deva legislar sobre as barragens j\u00e1 existentes, somente sobre as novas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - N\u00e3o \u00e9 essa a discuss\u00e3o que est\u00e1 sendo feita aqui. Estamos discutindo a tentativa de constru\u00e7\u00e3o de um acordo e o compromisso do Presidente de votarmos no dia 3.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Eu s\u00f3 estou fazendo uma pondera\u00e7\u00e3o, no sentido de que a nota t\u00e9cnica que chegou do Governo, que nos impediu de fazer a vota\u00e7\u00e3o agora, est\u00e1 indicando que este projeto de lei deve legislar somente sobre as novas barragens. Minas Gerais tem cerca de 500 barragens que, segundo os \u00f3rg\u00e3os especializados, est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de perigo. N\u00f3s precisamos legislar sobre elas tamb\u00e9m. \r\nEnt\u00e3o, o que eu quero \u00e9 que o Governo se sensibilize no sentido de provermos esse consenso, porque este projeto \u00e9 important\u00edssimo para Minas Gerais e, decerto, para todo o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento da Casa durante a pandemia do coronav\u00edrus. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, por parte do Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es em prol das camadas menos privilegiadas diante da crise gerada pela Covid-19. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de prote\u00e7\u00e3o das m\u00e9dias, pequenas e microempresas. Aten\u00e7\u00e3o especial do Governo Jair Bolsonaro com as ind\u00fastrias envolvidas na produ\u00e7\u00e3o de insumos e equipamentos m\u00e9dicos destinados ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei breve. Primeiramente, eu quero parabeniz\u00e1-lo pelo importante passo que foi dado em manter o Parlamento funcionando, conforme foi sua promessa ao dizer que o Parlamento n\u00e3o fecharia e que n\u00e3o se furtaria a apresentar as suas contribui\u00e7\u00f5es para enfrentarmos a grave crise mundial por que estamos passando.\r\n\u00c9 preciso, Sr. Presidente, que o Governo tenha uma estrat\u00e9gia coordenada de amparar os mais fr\u00e1geis, e \u00e9 isso que iremos votar em breve. \u00c9 preciso um colch\u00e3o social para que aqueles mais pobres, os mais fragilizados, sejam amparados e tenham mecanismos de sobreviv\u00eancia. N\u00f3s temos que dar para eles um sal\u00e1rio.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m termos mecanismos de manter de p\u00e9 as pequenas, as micro e as m\u00e9dias empresas, que nesse per\u00edodo, n\u00e3o estar\u00e3o arrecadando, mas continuar\u00e3o tendo as suas obriga\u00e7\u00f5es, os seus alugu\u00e9is, ter\u00e3o que pagar os seus fornecedores. \u00c9 preciso termos estrat\u00e9gias de proteg\u00ea-las tamb\u00e9m.\r\nSr. Presidente, eu queria dizer que \u00e9 importante termos um olhar especial para as ind\u00fastrias, aquelas que est\u00e3o se propondo a modificar os seus p\u00e1tios para produzir insumos necess\u00e1rios para o combate desta epidemia. Tenho not\u00edcias de empresas, de malharias, de f\u00e1bricas de tecidos, que est\u00e3o confeccionando agora m\u00e1scaras, de empresas de pl\u00e1stico que est\u00e3o fazendo tamb\u00e9m protetores faciais. E eu quero noticiar que, aqui em Minas Gerais - eu falo de Minas Gerais neste momento, da minha resid\u00eancia -, algumas empresas est\u00e3o fazendo um pool para produzir respiradores mais simples, mas que sejam produzidos em larga escala para poder dar assist\u00eancia aos hospitais, porque, em breve, teremos grande necessidade deles. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo ampare essas ind\u00fastrias, que d\u00ea incentivos a essas ind\u00fastrias, porque n\u00e3o tem pre\u00e7o a produ\u00e7\u00e3o de respiradores que ir\u00e3o salvar vidas. Essas empresas precisam muito ser incentivadas, ganhar medalhas, porque est\u00e3o realmente se modificando e se desdobrando, numa economia quase que de guerra.\r\nPor fim, Sr. Presidente, temos uma quest\u00e3o tamb\u00e9m importante no setor energ\u00e9tico. Muitas ind\u00fastrias grandes compram os seus pacotes de energia por longo prazo e t\u00eam que pagar por esses contratos de longo prazo. Ocorre que elas n\u00e3o est\u00e3o utilizando essa energia e t\u00eam que pagar pela energia que n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizada.\r\nPortanto, o Governo tamb\u00e9m precisa apresentar mecanismos para reduzir esses danos.\r\nQuero apresentar aqui quais seriam esses mecanismos e algumas propostas: redu\u00e7\u00e3o de impostos; isen\u00e7\u00e3o de impostos; incid\u00eancia de impostos somente sobre a energia utilizada, e n\u00e3o sobre a energia contratualizada, porque efetivamente elas n\u00e3o a est\u00e3o utilizando.\r\nSr. Presidente, parab\u00e9ns a V.Exa. por manter o Congresso Nacional funcionando. Temos de tomar medidas important\u00edssimas para que o Brasil continue funcionando e superemos esta grave crise do coronav\u00edrus.\r\nViva o Parlamento brasileiro! Parab\u00e9ns, Sr. Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Falta de coordena\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro na condu\u00e7\u00e3o do processo de combate \u00e0 crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota favoravelmente a este projeto. Ele \u00e9 importante porque destrava recursos da sa\u00fade no Munic\u00edpio. Mas queremos fazer, brevemente, Sr. Presidente, uma reflex\u00e3o com toda a Na\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos vendo uma absoluta falta de coordena\u00e7\u00e3o no Governo. Eu n\u00e3o quero polemizar, n\u00e3o quero fazer cr\u00edticas, mas estamos percebendo essa falta de coordena\u00e7\u00e3o entre os Minist\u00e9rios do Governo. Hoje \u00e0 tarde, por exemplo, o Ministro Onyx, em uma entrevista, disse que vai come\u00e7ar a liberar os pagamentos a partir de 16 de abril, o que n\u00f3s achamos um absurdo. Vai matar metade da popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 l\u00e1. De qualquer maneira, enquanto ele informa que, a partir de 16 de abril, aqueles que j\u00e1 est\u00e3o no Cadastro \u00danico ter\u00e3o os seus respectivos recebimentos, ao mesmo tempo o Ministro da Economia d\u00e1 uma entrevista e diz que \u00e9 preciso uma emenda constitucional para a libera\u00e7\u00e3o desses recursos. N\u00e3o quero polemizar. O que eu quero dizer \u00e9 que percebemos claramente uma absoluta falta de coordena\u00e7\u00e3o no Governo. \u00c9 preciso instituir um gabinete de crise. Esse problema \u00e9 muito s\u00e9rio e temos que enfrent\u00e1-lo. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ficar ref\u00e9m dessa desorganiza\u00e7\u00e3o, dessa falta de coordena\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00f3s clamamos ao Governo que fale uma l\u00edngua s\u00f3, que se coordene, porque realmente o advers\u00e1rio \u00e9 poderoso, \u00e9 um v\u00edrus que est\u00e1 matando no mundo todo, tamb\u00e9m no Brasil.\r\nO Republicanos vota \"sim\" a este projeto, porque \u00e9 importante destravar recursos da sa\u00fade nos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero deixar registrados os nossos sentimentos mais profundos pela perda do nosso colega Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nMais do que isso, quero dizer que o Brasil perde um grande Parlamentar e perde tamb\u00e9m um grande doutrinador, um grande professor do Direito. O Prof. Luiz Fl\u00e1vio era um jurista reconhecido nacionalmente, era um doutrinador reconhecido, que realmente colaborou muito na feitura de v\u00e1rios aspectos do nosso Direito Penal.\r\nRecordo-me muito de S.Exa. na CCJ, da qual sou membro e S.Exa. era membro tamb\u00e9m. Convers\u00e1vamos com frequ\u00eancia. Eu aprendia muito com S.Exa., com sua experi\u00eancia. N\u00f3s que somos ligados ao Direito estamos realmente muito entristecidos com a sua partida.\r\nFica registrado o nosso pesar dirigido \u00e0 sua fam\u00edlia, a todos os seus familiares. Deixo aqui registrado um pranto saudoso do Parlamento brasileiro e, mais do que isso, um sentimento de perda imensur\u00e1vel do corpo jur\u00eddico e do Direito nacional.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 12/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, PEQUENA EMPRESA, MICRO EMPRESA, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Oportunidade da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Agradecimento ao Relator Luis Miranda pelo acolhimento da Emenda n\u00ba 12 apresentada pelo orador \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei muito breve. O nosso Deputado Silvio encaminhou, pelo Republicanos, favoravelmente ao projeto de lei.\r\nQueria apenas acrescentar que esse projeto chega em boa hora. Ele traz algumas facilidades para v\u00e1rias obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias que tinham prazo para serem apresentadas por todos n\u00f3s, como Imposto de Renda e v\u00e1rias outras declara\u00e7\u00f5es. Esse projeto nos d\u00e1 um prazo melhor. Com a interven\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, modificaram-se os prazos bem na linha daquilo que o Governo desejava.\r\nQuero aproveitar a oportunidade ainda para agradecer ao Relator por ter acatado tamb\u00e9m a minha emeda, a Emenda n\u00ba 12, que estende esses mesmos benef\u00edcios para o microempres\u00e1rio, para o empres\u00e1rio individual e para o pequeno empres\u00e1rio. J\u00e1 que estamos preocupados com a pessoa f\u00edsica neste momento t\u00e3o dif\u00edcil, n\u00f3s temos tamb\u00e9m que nos preocupar com o pequeno empres\u00e1rio.\r\nQuero agradecer muito ao Relator por ter acatado essa nossa emenda. Quero dizer que esse projeto \u00e9 realmente bastante importante para o Brasil. Neste momento em que todos n\u00f3s estamos de quarentena, em que as pessoas n\u00e3o est\u00e3o podendo ir trabalhar, esse projeto que trata das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias realmente ameniza a todos n\u00f3s.\r\nReitero meus agradecimentos ao Relator por ter acatado nossa emenda. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida por ter apresentado esse projeto. Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados por ter aprovado esse t\u00e3o importante projeto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, PARTIDO POL\u00cdTICO, REDU\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que este \u00e9 um momento muito importante. O Congresso Nacional - a C\u00e2mara dos Deputados - est\u00e1 dando ao Governo a oportunidade de fazer aquele gabinete de crise. Ao criarmos esse \"or\u00e7amento de guerra\", em que h\u00e1 um gabinete de crise presidido pelo Presidente da Rep\u00fablica, com os seus principais Ministros, finalmente, poderemos ter a\u00e7\u00f5es do Governo coordenadas, integradas, e n\u00e3o cada \u00e1rea do Governo fazendo as suas a\u00e7\u00f5es, todas elas na melhor das inten\u00e7\u00f5es, mas, muitas vezes, descoordenadas. Ent\u00e3o, isso vai ser importante para as pol\u00edticas p\u00fablicas no combate ao coronav\u00edrus.\r\nPor fim, Sr. Presidente, nestes \u00faltimos segundos que me restam, eu queria dizer que n\u00e3o cabe aqui demagogia. Essas emendas demag\u00f3gicas n\u00e3o s\u00e3o para este momento. Lamentavelmente, alguns partidos querem ter likes, curtidas de Facebook, fazendo emendas demag\u00f3gicas que nada acrescentam ao combate do coronav\u00edrus. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel querer cortar 25% do sal\u00e1rio do servidor que ganha 3.800 reais. H\u00e1 uma massa imensa de trabalhadores no Brasil inteiro, e n\u00f3s n\u00e3o vamos cortar o sal\u00e1rio deles.\r\nPortanto, Sr. Presidente, parab\u00e9ns ao Congresso Nacional, mais uma vez. \u00c9 important\u00edssima essa PEC que institui o \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nO Governo, finalmente, poder\u00e1 ter a\u00e7\u00f5es coordenadas em uma dire\u00e7\u00e3o s\u00f3 para combater o coronav\u00edrus.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRESEN\u00c7A VIRTUAL, REGISTRO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de registro da presen\u00e7a do orador no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha favoravelmente ao projeto, que \u00e9 important\u00edssimo, pois as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos s\u00e3o os que carregam, nas costas, o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Pelo que podemos ver, est\u00e1 avan\u00e7ando a epidemia do coronav\u00edrus, e temos que dar condi\u00e7\u00f5es para que eles trabalhem.\r\nN\u00f3s sabemos que os hospitais filantr\u00f3picos e as Santas Casas trabalham sempre no vermelho. Os pre\u00e7os do SUS s\u00e3o sempre abaixo dos custos. Todos os meses, suas d\u00edvidas acabam aumentando e, consequentemente, aumenta a dificuldade que eles t\u00eam em atender bem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, por mais que seus profissionais se esforcem.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1ria que este projeto seja aprovado. O Republicanos vota favoravelmente.\r\nPara concluir, gostaria de dizer que, por alguma raz\u00e3o no meu aplicativo, n\u00e3o estou conseguindo registrar nem a minha presen\u00e7a no plen\u00e1rio, nem meu voto. \r\nEu voto favoravelmente ao projeto, voto com o Republicanos.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que minha presen\u00e7a seja registrada no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO, ALEXIS FONTEYNE, DEPUTADO FEDERAL. \r\nPL 1720/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, INDENIZA\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA, MEMBRO, C\u00c2MARA DE COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (CCEE), ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, CONTRATO, GERADOR DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Discord\u00e2ncia com o posicionamento do Deputado Alexis Fonteyne, favor\u00e1vel \u00e0 pereniza\u00e7\u00e3o de cadastros de cr\u00e9dito. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas em prol do sistema energ\u00e9tico brasileiro. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.720, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o da C\u00e9dula de Cr\u00e9dito de Energia nos termos especificados, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.438, de 2002, e 10.848, de 2004, durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou falar sobre duas coisas muito brevemente.\r\nA primeira \u00e9 sobre a quest\u00e3o desse projeto do cadastro. Com o m\u00e1ximo de respeito, eu queria discordar do Deputado Alexis Fonteyne, que defende que esse cadastro seja permanente.\r\nOcorre que vamos viver agora, pelos pr\u00f3ximos 3 meses, momentos inteiramente at\u00edpicos. Ent\u00e3o, at\u00e9 mesmo para a s\u00e9rie hist\u00f3rica, o que vai acontecer nesses pr\u00f3ximos 3 meses n\u00e3o serve como par\u00e2metro de cadastro. Portanto, voc\u00ea inserir agora dados que n\u00e3o s\u00e3o reais, neste momento, tamb\u00e9m n\u00e3o serve para nada.\r\nDe modo que \u00e9 interessante, sim, a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. Muita gente simples, humilde, que luta para n\u00e3o ser negativado neste momento, necessariamente ser\u00e1. Acho que n\u00f3s devemos proteg\u00ea-los, sim, aprovando esse projeto, que impede que, nesses pr\u00f3ximos 3 meses, as pessoas sejam negativadas nos cadastros de SERASA, SPC etc. \r\nSr. Presidente, quero fazer uma reflex\u00e3o sobre um outro aspecto da crise, que as pessoas n\u00e3o est\u00e3o vendo, no sistema de energia principalmente no mercado livre. Vou explicar rapidamente para aqueles que n\u00e3o s\u00e3o muito conhecedores do tema.\r\nQuase metade do consumo de energia, quase metade n\u00e3o, mais de um ter\u00e7o, 35%, 40%, do consumo de energia do Pa\u00eds \u00e9 feito no mercado livre, \u00e9 feito pelas ind\u00fastrias de um modo geral. As ind\u00fastrias, diferentemente de n\u00f3s consumidores do dia a dia, que \u00e9 o mercado regulado, elas compram, antecipadamente, a energia no leil\u00e3o e fazem contratos de longo prazo, contratos de 2 anos, 3 anos, 5 anos, para a geradora fornecer a elas mensalmente aquela quantidade de energia. \r\nAcontece que as ind\u00fastrias agora est\u00e3o desaceleradas, e v\u00eam da\u00ed dois problemas sociais, at\u00e9 tr\u00eas, que s\u00e3o: o desemprego, muitas delas est\u00e3o tendo que demitir seus funcion\u00e1rios, mas, mais do que isso, elas n\u00e3o est\u00e3o utilizando toda aquela energia que foi contratada das geradoras e est\u00e3o sem recursos, sem dinheiro mesmo, para pagar esse contrato mensal que fizeram com as geradoras. Isso est\u00e1 gerando um colapso no sistema no mercado livre. As ind\u00fastrias n\u00e3o est\u00e3o conseguindo, e isso \u00e9 um efeito domin\u00f3, acaba atingido todo o sistema. \r\nAs ind\u00fastrias n\u00e3o conseguem pagar os seus contratos, o que est\u00e1 gerando um sem-n\u00famero de a\u00e7\u00f5es judiciais. \u00c0 medida que n\u00e3o conseguem pagar os seus contratos de energia, porque est\u00e3o \"sobrecontratadas\", elas est\u00e3o funcionando abaixo da sua capacidade, o que vai gerar crise nas pr\u00f3prias geradoras, que v\u00e3o perder o fluxo de capital, causando um colapso em todo esse sistema. E n\u00f3s, que somos consumidores residenciais, e os consumidores do com\u00e9rcio, dos servi\u00e7os, seremos tamb\u00e9m afetados, porque as geradoras n\u00e3o ter\u00e3o capacidade para gerar energia, porque n\u00e3o est\u00e3o recebendo o dinheiro da venda de energia feita em contratos antigos, principalmente com as ind\u00fastrias.\r\n\u00c9 preciso que o Governo entre tamb\u00e9m nesse setor. Foi feito uma \u00f3tima coisa ao se defender o pequenininho, aquele que est\u00e1 no cadastro \u00fanico, isentando-o de pagar sua continha de energia, mas, mais do que isso, n\u00f3s agora temos que tentar defender o colapso do sistema. Uma coisa \u00e9 uma ind\u00fastria quebrar, pode acontecer, lamentavelmente, mas n\u00e3o podemos deixar o sistema quebrar, como aconteceu com o PROER, no Governo Fernando Henrique Cardoso, que foi obrigado a alimentar os bancos para defender o sistema. A quest\u00e3o n\u00e3o era deixar um banco ou outro quebrar, mas o sistema financeiro n\u00e3o podia ruir. Agora, n\u00f3s temos que ter esse mesmo cuidado com o sistema energ\u00e9tico brasileiro. Precisamos arranjar uma alternativa para defender todo o sistema. \r\nApresentei um projeto de lei, ontem, nesse sentido, um projeto muito estudado, um projeto profundo, que cria a C\u00e9dula de Cr\u00e9dito de Energia para salvar o sistema. O projeto foi protocolado ontem, e pe\u00e7o urg\u00eancia, para os L\u00edderes analis\u00e1-lo, para que seja colocado em pauta logo, sob pena de termos um colapso no sistema de energia no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica Federal pela viabiliza\u00e7\u00e3o do acesso de trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes ao aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido em face da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um registro neste in\u00edcio de sess\u00e3o. N\u00f3s estamos vivendo um momento de intranquilidade, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, e h\u00e1 um esfor\u00e7o por parte do Governo, da C\u00e2mara e da sociedade como um todo para garantir uma renda m\u00ednima para aut\u00f4nomos e pessoas que est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de auferir recursos financeiros advindos do seu trabalho. Inclusive, trataremos desse tema hoje. Eu queria ent\u00e3o fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal e parabenizar a institui\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, n\u00f3s a criticamos, mas ela est\u00e1 viabilizando o acesso a essa renda emergencial a todos os brasileiros que fazem jus a ela.\r\nPara V.Exa. ter ideia, Sr. Presidente, tive not\u00edcia de que nos Estados Unidos tamb\u00e9m pretendem fazer algo semelhante e dar uma renda m\u00ednima para as pessoas, mas n\u00e3o est\u00e3o sabendo como fazer, est\u00e3o batendo cabe\u00e7a. Est\u00e3o pensando em fazer cheque nominal para entregar pelo correio, de casa em casa. Ou seja, eles n\u00e3o t\u00eam a estrutura que temos aqui. E quem est\u00e1 viabilizando isso no nosso Pa\u00eds \u00e9 a Caixa Econ\u00f4mica Federal. J\u00e1 s\u00e3o mais de 37 milh\u00f5es de pessoas cadastradas e j\u00e1 houve mais de 270 milh\u00f5es de acessos ao site da Caixa. Isso n\u00e3o \u00e9 pouca coisa.\r\nPor tudo isso, eu gostaria de fazer este registro e parabenizar a Caixa Econ\u00f4mica Federal, na pessoa do seu Presidente, o Sr. Pedro Guimar\u00e3es, que tem dado muita agilidade \u00e0quela institui\u00e7\u00e3o. Parabenizo tamb\u00e9m todos os servidores, os Vice-Presidentes e toda a Diretoria, porque, realmente, o trabalho que a Caixa est\u00e1 fazendo em prol do povo brasileiro \u00e9 monumental.\r\nEram essas as minhas palavras, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, VALOR, INSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELATORIA, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSETOR ENERG\u00c9TICO, SETOR EL\u00c9TRICO, CRISE, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR EL\u00c9TRICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEBATE.\r\nPL 1720/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SETOR EL\u00c9TRICO, CR\u00c9DITO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Joice Hasselmann pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Imin\u00eancia de colapso do sistema energ\u00e9tico nacional. Reexame da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, sobre as medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.720, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o da C\u00e9dula de Cr\u00e9dito de Energia e altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.438, de 2002, e 10.848, de 2004, durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero elogiar a postura da Deputada Joice Hasselmann na confec\u00e7\u00e3o desse parecer importante para a micro e pequena empresa. \u00c9 um alento que n\u00f3s precisamos para quem efetivamente d\u00e1 emprego no Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que a pequena empresa e a microempresa t\u00eam grande capilaridade e capacidade de produzir emprego no Brasil. Portanto, precisamos auxili\u00e1-las, e o Republicanos votar\u00e1 favoravelmente.\r\nSr. Presidente, em segundo lugar, eu quero aqui trazer uma reflex\u00e3o importante que est\u00e1 \u00e0 margem deste debate, mas que est\u00e1 no centro da retomada do desenvolvimento do Brasil, que \u00e9 sobre a quest\u00e3o energ\u00e9tica.\r\nAs pessoas n\u00e3o est\u00e3o compreendendo, n\u00e3o est\u00e3o percebendo o que est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s estamos muito pr\u00f3ximos de um colapso do sistema de energia brasileiro.\r\nEu tenho visto nos notici\u00e1rios que o Governo pretende fazer empr\u00e9stimos junto ao BNDES para as distribuidoras. Isso \u00e9 important\u00edssimo neste momento em que haver\u00e1 grande inadimpl\u00eancia e as distribuidoras estar\u00e3o sobrecontratadas, porque est\u00e1 sendo utilizado menos energia do que efetivamente foi encomendado.\r\nIsso tamb\u00e9m est\u00e1 acontecendo com a ind\u00fastria. A ind\u00fastria nacional est\u00e1 toda sobrecontratada. O que \u00e9 isso? As ind\u00fastrias compram energia por longo prazo; elas compram um montante de energia. As geradoras fornecem essa energia para elas. Existe um contrato de longo prazo em que as geradoras fornecem um tanto de energia por m\u00eas para as ind\u00fastrias.\r\nOcorre que as empresas n\u00e3o est\u00e3o funcionando a pleno vapor, muitas est\u00e3o at\u00e9 fechadas, e esses contratos est\u00e3o vigorando. Isso est\u00e1 fazendo surgir um sem-n\u00famero, uma infinidade de a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a, em que a ind\u00fastria, de maneira clara, objetiva e muito justa, est\u00e1 pedindo que os encargos sejam cobrados dela somente referentes ao montante de energia utilizada, e n\u00e3o daquela energia contratada, ao mesmo tempo em que \u00e9 preciso que haja um reequil\u00edbrio desses contratos das ind\u00fastrias com as geradoras. Isso tudo est\u00e1 desarrumado, isso tudo est\u00e1 gerando uma inadimpl\u00eancia, uma inseguran\u00e7a, e o sistema energ\u00e9tico brasileiro \u00e9 uma corrente: um elo que se quebra destr\u00f3i todo o sistema. E n\u00f3s estamos na beira disso. \r\nO Governo enviou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, em que ele tira o baixa renda da cobran\u00e7a pela energia, semelhante a esse recurso que est\u00e1 sendo oferecido, de 600 reais, para aqueles de baixa renda. Mas, de acordo com a medida provis\u00f3ria, ele est\u00e1 empurrando essa conta para o resto da sociedade, para n\u00f3s, outros consumidores, para as ind\u00fastrias, para o com\u00e9rcio, ou seja, \u00e9 aquela velha historinha: \"Eu te quebro as pernas, mas depois eu te falo, eu sou bonzinho, e vou te emprestar uma muleta\". N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso adotarmos medidas em que o Governo efetivamente entre contribuindo - contribuindo. \u00c9 isso que se espera agora. Se isso n\u00e3o for feito, haver\u00e1 um colapso no sistema de energia, e todos sofreremos isso. Se formos utilizar a sistem\u00e1tica que o Governo adotou da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, isso vai ser muito ruim para todos os demais consumidores. Corre-se o risco de termos um aumento muito em breve de 20%, 30% da nossa conta de luz, de todos os brasileiros. \r\nPortanto, Sr. Presidente, estou dizendo que esse debate precisa ser enfrentado. Eu, estudando com entendidos do setor el\u00e9trico, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.720, para, de alguma forma, contribuir para enfrentar esse debate. O projeto n\u00e3o \u00e9 perfeito, merece cr\u00edticas, merece observa\u00e7\u00f5es, vamos melhor\u00e1-lo, mas ele \u00e9 a espinha dorsal de um debate que precisa ser feito - o PL 1.720. Estou solicitando aos L\u00edderes que o coloquem na lista daqueles projetos a serem debatidos com urg\u00eancia, antes que o pior aconte\u00e7a com o sistema energ\u00e9tico brasileiro. \r\nQuero apenas trazer a minha preocupa\u00e7\u00e3o e dizer que estamos prontos para contribuir, prontos para debater, mas est\u00e1 acontecendo esse colapso. Ele est\u00e1 vindo devagarzinho, o tsunami est\u00e1 para acontecer, ningu\u00e9m est\u00e1 percebendo isso, e na hora em que percebermos isso, o sistema entrou em colapso, e a\u00ed n\u00e3o adianta produzir mais respiradores para os hospitais, n\u00e3o, porque n\u00e3o vai haver luz para fazer os respiradores funcionarem. N\u00e3o adianta as escolas quererem fazer programinhas de ensino a dist\u00e2ncia, porque n\u00e3o vai ter luz para oferecer a Internet, nem mesmo poderemos nos reunir mais se tivermos o colapso do sistema energ\u00e9tico no Brasil.\r\nSr. Presidente, mais uma vez, reitero a minha preocupa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o de todo o setor, \u00e9 um debate que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo, est\u00e1 muito raso, muito fora da contextualizar\u00e3o, mas que est\u00e1 na espinha dorsal do nosso desenvolvimento.\r\nPrecisamos dar a ele a seriedade necess\u00e1ria que n\u00e3o estamos dando. \r\nEsse \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o. Apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.720, que serve como o in\u00edcio, a espinha dorsal para o debate, mas um debate que precisa ser enfrentado.\r\nNo mais, Sr. Presidente, parabenizo V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Eu quero aqui me solidarizar com V.Exa. quanto \u00e0s ofensas absolutamente injustas que t\u00eam sido feitas pelas redes sociais, porque o Parlamento est\u00e1 funcionando, e funcionando bem a favor da P\u00e1tria, do nosso Brasil, com seriedade e serenidade. E V.Exa. deve ser exaltado nesse momento.\r\nE, mais uma vez, o Republicanos reitera que votar\u00e1 \"sim\" ao projeto que apoia a micro e a pequena empresa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" ao adiamento, at\u00e9 porque a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC \u00e9 fundamental para aquela ajuda que foi votada no Senado na semana passada e que votaremos hoje ou amanh\u00e3. Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 por que fazer o adiamento.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota favoravelmente.\r\n\u00c9 importante n\u00f3s avan\u00e7armos com essa mat\u00e9ria para que o Governo tenha instrumentos, tenha possibilidade de socorrer os Munic\u00edpios, de socorrer os Estados, de socorrer as pessoas, de socorrer as empresas, de socorrer o Brasil.\r\nN\u00f3s precisamos de a\u00e7\u00f5es firmes, de a\u00e7\u00f5es concretas, e \u00e9 preciso que o Governo tenha armas para isso, que tenha meios para isso. E \u00e9 justamente essa PEC que dar\u00e1 esses instrumentos ao Governo Federal. Portanto, n\u00f3s temos que votar favoravelmente, sem procrastinar.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos mant\u00e9m o texto do Relator, ao mesmo tempo em que parabeniza o eminente Deputado Hugo Motta, uma das grandes figuras do Republicanos, pelo texto que fez.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"n\u00e3o\", ou seja, vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos orienta \"n\u00e3o\", mas eu lembro que este destaque de agora tem exatamente o mesmo teor do Destaque n\u00ba 8, que n\u00f3s j\u00e1 votamos e rejeitamos com 349 votos favor\u00e1veis. Portanto, o Republicanos orienta \"n\u00e3o\" a esta emenda, que tem o mesmo teor do Destaque n\u00ba 8, que n\u00f3s j\u00e1 votamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 8\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. N\u00f3s achamos que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o nesses \u00f3bices que est\u00e3o sendo apresentados pelos partidos de esquerda, da forma como V.Exa. j\u00e1 bem explicou quando subiu \u00e0 tribuna.\r\nPortanto, o Republicanos vota com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos, renovando a admira\u00e7\u00e3o pelo eminente Deputado Arnaldo Jardim e pela boa inten\u00e7\u00e3o apresentada pelo Cidadania, vota \"sim\", favoravelmente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator Hugo Motta.\r\nE, pela Maioria, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 liberar a bancada, uma vez que cada um dos partidos que comp\u00f5e a Maioria, neste momento, tem uma posi\u00e7\u00e3o diferente com refer\u00eancia a esse destaque.\r\nO Republicanos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARGARET THATCHER, EX-PRIMEIRA-MINISTRA, INGLATERRA, LIBERALISMO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio da assun\u00e7\u00e3o, pela Sra. Margaret Thatcher, do cargo de Primeiro-Ministro da Inglaterra. Dever do Congresso Nacional de direcionamento do voto ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos, em reuni\u00e3o interna, entendeu por votar \"sim\", mantendo o texto do Relator.\r\nParticularmente, eu concordo com a quest\u00e3o levantada pelo Deputado Enrico Misasi. Eu acho que, do ponto de vista jur\u00eddico, a melhor forma seria o Executivo encaminhar para c\u00e1 os atos que deseja convalidar. Entretanto, a maioria do partido preferiu voltar favoravelmente.\r\nO Republicanos, portanto, orienta \"sim\".\r\nA Maioria tamb\u00e9m orienta \"sim\".\r\nSr. Presidente, para concluir sem ter que pedir o meu tempo de L\u00edder, eu vou falar apenas mais 30 segundos, s\u00f3 para fazer o registro de que hoje, exatamente no dia de hoje, faz 41 anos que a D. Margaret Thatcher assumiu o cargo de Primeiro-Ministro na Inglaterra. Ela iniciou o liberalismo no mundo, deu grande impulso ao liberalismo. Eu quero trazer uma frase dela, para encerrar as minhas palavras. Ela diz que n\u00e3o existe o dinheiro p\u00fablico, n\u00e3o existe o dinheiro do Governo; o que existe \u00e9 o dinheiro do contribuinte.\r\nPortanto, n\u00f3s devemos ter responsabilidade quando votamos aqui, sempre direcionando nosso voto ao povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, muito obrigado.\r\nO Republicanos, ent\u00e3o, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nMPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nPL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, acerca a flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais exigidas para a fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei breve.\r\nPrimeiro, quero fazer uma homenagem aos enfermeiros e \u00e0s enfermeiras. Hoje \u00e9 o Dia da Enfermagem. \u00c9 importante fazermos este registro sobre esses trabalhadores que neste momento da pandemia est\u00e3o sendo os grandes her\u00f3is do Brasil, juntamente com os m\u00e9dicos e todo o corpo de sa\u00fade. \u00c9 necess\u00e1rio que no dia de hoje fa\u00e7amos uma homenagem muito especial a esses her\u00f3is que est\u00e3o trabalhando pelo povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, com refer\u00eancia a esta MP, n\u00f3s achamos que \u00e9 absolutamente justo e oportuno utilizar os recursos desse fundo na sa\u00fade, no momento da pandemia. Temos que lembrar que \u00e9 um fundo que n\u00e3o existe mais, para o qual n\u00e3o se arrecada mais. \u00c9 um recurso que sobrou, vamos dizer assim, que est\u00e1 l\u00e1 sem utilidade. \u00c9 necess\u00e1ria a sua utiliza\u00e7\u00e3o neste momento, \u00e9 fundamental, porque \u00e9 mais recurso. O Brasil vai precisar de dinheiro, o Brasil vai precisar de recursos. Esses recursos estavam paralisados no Tesouro. Ent\u00e3o, veio em boa hora esta MP.\r\nConcluo, Sr. Presidente, lembrando que, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, parece-me que j\u00e1 chegamos a um entendimento sobre o seu texto. \u00c9 aquele que simplifica, junto \u00e0 ANVISA, os procedimentos para a homologa\u00e7\u00e3o de aparelhos respiradores. O Brasil est\u00e1 precisando disso. Estamos acompanhando pela imprensa que j\u00e1 existe colapso em algumas cidades. \u00c9 necess\u00e1rio darmos resposta r\u00e1pida. Eu faria um apelo a V.Exa. e aos demais L\u00edderes para que, t\u00e3o logo seja poss\u00edvel, o mais breve poss\u00edvel, coloquem esse projeto na pauta de vota\u00e7\u00f5es.\r\nEram essas as minhas palavras, Sr. Presidente. Muito obrigado. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Luis Miranda, que fez um excelente trabalho neste substitutivo, que realmente \u00e9 important\u00edssimo para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 5.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos cumprimenta o Relator, o Deputado Luis Miranda. Acho que o texto final est\u00e1 perfeito, de acordo com o que o Brasil precisa neste momento. Portanto, o Republicanos vota favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 sobre a mesa o Destaque n\u00ba 5, do Republicanos. N\u00f3s o estamos retirando, porque o Relator incorporou a emenda do Deputado Hugo Motta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, M\u00d3DULO RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero falar na linha do que disse o Deputado Marcelo Ramos. O Relator e L\u00edder Deputado Z\u00e9 Silva \u00e9 um homem que conhece esta mat\u00e9ria, \u00e9 um homem experimentado, um homem sensato, um Deputado s\u00e9rio, que todos n\u00f3s conhecemos. Ele se debru\u00e7ou exaustivamente sobre esse tema, conversou com as bancadas, conversou com as minorias, conversou com os ambientalistas. O seu texto \u00e9 absolutamente diferente do original. E \u00e9 uma medida necess\u00e1ria. N\u00f3s precisamos fazer a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Brasil!\r\nEnt\u00e3o, iniciamos a vota\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para interrompermos esse processo. A diverg\u00eancia que existe \u00e9 de alguns Deputados que, na sua maioria, n\u00e3o conhecem o texto novo. Quem pegar o texto novo para ver, ler com calma, com cautela ver\u00e1 que o texto mudou da \u00e1gua para o vinho e est\u00e1 um texto bom. N\u00e3o temos mais raz\u00e3o para adiar esta discuss\u00e3o. \r\nEu acho que precisamos seguir em frente. Vamos votar. Esse \u00e9 um texto bom. Se n\u00f3s adiarmos a vota\u00e7\u00e3o para a semana que vem, em acordo com todas as Lideran\u00e7as, com todas as bancadas, dificilmente teremos um texto melhor do que este. Esta \u00e9 a grande verdade. N\u00f3s apenas perderemos 1 semana ou 10 dias, mas n\u00e3o vamos conseguir um texto melhor do que este. \r\nO Deputado Z\u00e9 Silva conhece a mat\u00e9ria, conversou com todo mundo. Esta que \u00e9 a grande quest\u00e3o: conversou, dialogou, houve os convencimentos necess\u00e1rios. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta. Se n\u00f3s formos postergar - admito que haja diverg\u00eancia ideol\u00f3gica de alguns Deputados -, se houver qualquer atraso, estaremos apenas adiando. \r\nO texto que foi constru\u00eddo muito pouco vai ser alterado. Ele \u00e9 um texto bom, volto a insistir. \r\nPortanto, Sr. Presidente, o Republicanos \u00e9 favor\u00e1vel a mantermos a vota\u00e7\u00e3o. Vamos continuar e encerrar isso hoje. Isso \u00e9 importante para o Brasil. O Brasil precisa disso. \r\nEsta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Republicanos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESCIS\u00c3O DO CONTRATO, RESOLU\u00c7\u00c3O DO CONTRATO, REVIS\u00c3O DO CONTRATO, RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, LOCA\u00c7\u00c3O, IM\u00d3VEL URBANO, MEDIDA LIMINAR.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Elogio ao Deputado Enrico Misasi pelo substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Sugest\u00e3o ao Relator da mat\u00e9ria de manuten\u00e7\u00e3o dos incisos V e VIII, art. 9\u00ba, da proposi\u00e7\u00e3o original. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, a respeito da flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais, com vista \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou ser muito breve.\r\nPrimeiro, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e tamb\u00e9m o eminente Relator, o Deputado Enrico Misasi, que, de maneira muito competente, conhecedor do direito que \u00e9, fez um bel\u00edssimo trabalho \u00e0 frente deste relat\u00f3rio, \u00e0 frente deste projeto.\r\nS\u00f3 quero consignar, voltando a um tema que j\u00e1 passou, uma importante reflex\u00e3o. O art. 9\u00ba do projeto, voltando \u00e0 quest\u00e3o das loca\u00e7\u00f5es, pro\u00edbe liminares em v\u00e1rios casos de loca\u00e7\u00f5es. Dentre eles, o caso do inciso V e o caso do inciso VIII, que s\u00e3o loca\u00e7\u00f5es cujo contrato terminou. Findou o contrato, e n\u00e3o tem nada a ver com a pandemia, n\u00e3o tem nada a ver com a dificuldade moment\u00e2nea pela qual a pessoa est\u00e1 passando em fun\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. \u00c9 contrato j\u00e1 estabelecido, 1 ano antes, 2 anos antes. Sabe-se em qual dia vai acabar. N\u00f3s estamos aqui proibindo liminar que estabele\u00e7a o fim do contrato quando o contrato acabou. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma reflex\u00e3o que eu gostaria que o Relator fizesse, quanto aos incisos V e VIII, os quais, eu acho, n\u00e3o deveriam constar desse texto.\r\nNo mais, Sr. Presidente, eu queria novamente fazer um apelo no sentido de que seja colocado em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 2.294, que simplifica os procedimentos para produ\u00e7\u00e3o de respiradores pela ind\u00fastria nacional. N\u00f3s estamos vendo nos notici\u00e1rios que come\u00e7am a faltar respiradores nos hospitais. No Brasil, v\u00e1rias ind\u00fastrias se prop\u00f5em a fabricar respiradores, mas est\u00e3o impedidas pela burocracia. \u00c9 necess\u00e1rio que a C\u00e2mara rapidamente vote esse projeto, para simplificar os processos, para que comecemos logo a produzir respiradores, e n\u00e3o tenhamos que depender do envio de respiradores de fora, como aconteceu com a leva de respiradores importados da China, defeituosos. Vamos produzir aqui. A ind\u00fastria nacional tem compet\u00eancia, tem capacidade para isso, quer fazer, mas n\u00e3o pode ser obstaculizada por procedimentos meramente burocr\u00e1ticos.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Muito obrigado e parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, acerca do regime extraordin\u00e1rio e tempor\u00e1rio de autoriza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais simplificadas da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, com vista \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares e equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial durante a pandemia da Covid-19; e do procedimento simplificado de certifica\u00e7\u00e3o pela ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabou de chegar a \u00faltima emenda. A assessoria est\u00e1 fazendo um parecer breve sobre esta \u00faltima emenda. No entanto, eu queria aproveitar para fazer alguns esclarecimentos sobre o texto deste projeto que julgo importantes.\r\nEste projeto \u00e9 de autoria do Sr. Carlos Chiodini e tem por objetivo facilitar a produ\u00e7\u00e3o de respiradores e de um equipamento chamado AMBU, um respirador emergencial. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 impulsionar sua fabrica\u00e7\u00e3o pela ind\u00fastria nacional, principalmente por ind\u00fastrias que originalmente n\u00e3o s\u00e3o fabricantes de respiradores. Dada a falta de respiradores no Pa\u00eds hoje, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia e do colapso que est\u00e1 come\u00e7ando a acontecer em alguns hospitais de algumas cidades, este projeto flexibiliza no sentido de que ind\u00fastrias que n\u00e3o s\u00e3o originalmente produtoras de respiradores tamb\u00e9m possam produzir estes equipamentos.\r\nQual a vis\u00e3o geral do projeto?\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao equipamento, ao respirador, o projeto \u00e9 muito rigoroso. No que se refere \u00e0s normas t\u00e9cnicas, aos par\u00e2metros t\u00e9cnicos quanto ao respirador, o projeto \u00e9 muito r\u00edgido. Exige que sejam feitos v\u00e1rios testes: teste cl\u00ednico, teste do prot\u00f3tipo, teste de seguran\u00e7a em instituto devidamente autorizado, credenciado, teste em hospital. Tem que haver atestado de m\u00e9dico intensivista que trabalhe nessa \u00e1rea, confirmando que o equipamento \u00e9 bom, que o equipamento funciona adequadamente. O projeto, portanto, \u00e9 muito r\u00edgido quanto ao equipamento.\r\nNo que diz respeito \u00e0s normas de credenciamento da empresa, por\u00e9m, ele estabelece uma flexibiliza\u00e7\u00e3o. Originalmente, a ANVISA, com muito zelo, antes de certificar ou de homologar algum equipamento, verifica tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es da empresa. Ela exige v\u00e1rios certificados - certificado sanit\u00e1rio, certificado de boas pr\u00e1ticas - para que possa homologar a empresa fabricante. Depois de homologada a empresa fabricante, a\u00ed sim ela vai fazer o estudo e certificar ou n\u00e3o o equipamento. Neste projeto estamos flexibilizando essa burocracia referente \u00e0 empresa. Lembro que estamos em regime de guerra. Na guerra, fabricante de panela passou a fazer capacete. O que se prop\u00f5e agora \u00e9 exatamente que empresas que fabricam outros equipamentos possam tamb\u00e9m fabricar respiradores.\r\nEm s\u00edntese, o projeto, em linhas gerais, \u00e9 muito rigoroso quanto aos par\u00e2metros do respirador e estabelece um prazo maior para que a empresa possa adequar-se \u00e0queles par\u00e2metros exigidos pela ANVISA paralelamente. Quando est\u00e1 demostrado que o equipamento \u00e9 bom, funciona e j\u00e1 est\u00e1 certificado ap\u00f3s v\u00e1rios testes, a empresa j\u00e1 inicia a fabrica\u00e7\u00e3o. Paralelamente a isso, ela vai buscando as certifica\u00e7\u00f5es da empresa junto \u00e0 ANVISA. Em linhas gerais, esse \u00e9 o texto do projeto.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de mencionar algumas contribui\u00e7\u00f5es que foram muito importantes no processo de elabora\u00e7\u00e3o do substitutivo final. Pegamos o texto original do Deputado Carlos Chiodini e fizemos um substitutivo considerando v\u00e1rias emendas, v\u00e1rias propostas que nos chegaram e que aperfei\u00e7oaram muito o projeto.\r\nQuero destacar a participa\u00e7\u00e3o do NOVO. A equipe, a assessoria do NOVO participou e apresentou contribui\u00e7\u00f5es. O PSL participou, apresentou contribui\u00e7\u00f5es que, ao final, foram apresentadas como emendas pela Deputada Joice Hasselmann. A equipe do PSDB tamb\u00e9m colaborou e apresentou v\u00e1rios aperfei\u00e7oamentos importantes.\r\nN\u00e3o posso deixar de registrar o imenso esfor\u00e7o e a imensa contribui\u00e7\u00e3o do Deputado, do Ministro Alexandre Padilha, que realmente tem sido um gigante no processo de combate \u00e0 COVID; do Deputado Dr. Luizinho, que \u00e9 o Presidente da Comiss\u00e3o sobre a COVID; da Deputada Adriana Ventura. Toda a Comiss\u00e3o sobre a COVID se interessou muito pelo projeto e o aperfei\u00e7oou. Quero agradecer muito a essa Comiss\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Tiago Dimas, que apresentou algumas sugest\u00f5es; ao Deputado Diego Andrade; ao Deputado Efraim Filho, que apresentou v\u00e1rias sugest\u00f5es; ao Deputado Eduardo Costa; ao Deputado Jos\u00e9 Rocha, que, falando muitas vezes em nome do Governo, tamb\u00e9m teve participa\u00e7\u00e3o efetiva; ao Deputado Celso Russomanno, que mostrou v\u00e1rias preocupa\u00e7\u00f5es e deu algumas contribui\u00e7\u00f5es.\r\nTivemos alguns contatos com a pr\u00f3pria ANVISA, que fez suas pondera\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o a algumas delas, concordamos, em rela\u00e7\u00e3o a outras, n\u00e3o, mas o di\u00e1logo foi muito respeitoso. A ANVISA contribuiu tamb\u00e9m em certos aspectos.\r\nObviamente, agrade\u00e7o ao autor, o Deputado Carlos Chiodini, que sempre acompanhou esse procedimento.\r\nSr. Presidente, vou agora, de maneira breve, ler o parecer de plen\u00e1rio referente ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, que disp\u00f5e sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e normas t\u00e9cnicas e operacionais, relativizando as exig\u00eancias previstas pela ANVISA. O autor do projeto \u00e9 o Deputado Carlos Chiodini. E o Relator sou eu, o Deputado Lafayette de Andrada.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de projeto de lei de autoria do Deputado Carlos Chiodini que tem o objetivo de simplificar as exig\u00eancias t\u00e9cnicas atualmente aplic\u00e1veis ao registro sanit\u00e1rio de equipamentos definidos como ventiladores pulmonares e equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial e transit\u00f3rio do tipo AMBU automatizado, para facilitar o pedido de registro, a fabrica\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o uso desses produtos durante a pandemia da COVID-19. A ideia principal \u00e9 que qualquer empresa ou projetista, independentemente de seu objeto social original e desde que possua condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, possa solicitar o registro do equipamento, fabricar e comercializar tais equipamentos. Para tanto, sugere processo simplificado, desde que o projetista, fabricante e empresa comercializadora cumpram requisitos tais como a apresenta\u00e7\u00e3o de projeto t\u00e9cnico, credenciais para fabrica\u00e7\u00e3o e a comprova\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e seguran\u00e7a do equipamento por meio de testes antes da homologa\u00e7\u00e3o.\r\nApensado ao PL principal encontra-se o Projeto de Lei n\u00ba 2.331, de 2020, de teor similar, apresentado pelo mesmo autor. A diferen\u00e7a \u00e9 que, nessa segunda proposi\u00e7\u00e3o, o autor sugere que os dispositivos sejam inseridos na Lei n\u00ba 13.979, (...) de 2020 (...). O projeto original traz os dispositivos em uma lei aut\u00f4noma.\r\nAs mat\u00e9rias foram distribu\u00eddas, inicialmente, para a aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva das Comiss\u00f5es de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEIC, de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, para an\u00e1lise do m\u00e9rito, e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nFoi aprovado o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 898, de 2020, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nEntendemos oportunas e merit\u00f3rias as sugest\u00f5es apresentadas nos projetos de lei em an\u00e1lise. A pandemia de COVID-19 tem apresentado desafios a todos os pa\u00edses ao redor do mundo, e os sistemas de sa\u00fade, por mais preparados que estivessem para enfrentar demandas corriqueiras, n\u00e3o estavam adequados para responder, a contento, a um aumento vertiginoso e repentino na demanda por aten\u00e7\u00e3o especializada de m\u00e9dia e alta complexidade.\r\n(...)\r\n(...) Com o ritmo de contamina\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio crescente, a demanda pelo uso dos ventiladores ou equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial tamb\u00e9m aumentar\u00e1, o que torna necess\u00e1rio o aumento imediato da fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o, em altas quantidades, destes equipamentos. Tal provid\u00eancia \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia para o salvamento de muitos pacientes.\r\nEm que pese a proposta de simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos, as sugest\u00f5es n\u00e3o eximem as empresas interessadas na produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de tais equipamentos da obriga\u00e7\u00e3o de apresentar condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o, as quais dever\u00e3o ser aferidas pela autoridade sanit\u00e1ria por ocasi\u00e3o do pedido de registro no rito simplificado. Os dispositivos sugeridos n\u00e3o isentam os fabricantes da comprova\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a (...).\r\nBuscou-se no substitutivo diferenciar as normas para equipamentos menos sofisticados das normas para equipamentos Ventiladores Pulmonares, mais complexos.\r\nSabemos que a ANVISA j\u00e1 se adiantou e tem buscado priorizar a an\u00e1lise das solicita\u00e7\u00f5es que envolvam produtos \u00fateis no combate da COVID-19 e no tratamento de sua sintomatologia. (...)\r\nNada obstante, algumas ressalvas ao projeto original merecem ser destacadas. A primeira diz respeito \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o sobre o que \u00e9 um ventilador pulmonar\". Entendemos que n\u00e3o devemos atacar defini\u00e7\u00f5es cient\u00edficas. \"(...) Por essa raz\u00e3o, entendemos de bom alvitre a exclus\u00e3o da referida conceitua\u00e7\u00e3o no texto legal.\r\nAdemais, tamb\u00e9m considero adequadas algumas altera\u00e7\u00f5es nos textos apresentados de modo a acrescer alguns requisitos para a obten\u00e7\u00e3o do registro de novos equipamentos. O intuito \u00e9 garantir a seguran\u00e7a na utiliza\u00e7\u00e3o do equipamento, sem deixar de lado a sua qualidade. Entendemos prudente a realiza\u00e7\u00e3o de testes pr\u00e9-cl\u00ednicos antes que o interessado submeta o projeto a laudo m\u00e9dico e an\u00e1lise laboratorial, garantindo uma seguran\u00e7a extra a essa etapa.\r\nOutra altera\u00e7\u00e3o que entendemos prudencial diz respeito ao prazo para obten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a sanit\u00e1ria e da certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas, mantendo-se a possibilidade de fabrica\u00e7\u00e3o para qualquer empresa, independentemente do seu objeto social.\r\nAl\u00e9m disso, tendo em vista o regime atual de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria que tem assegurado a efic\u00e1cia e seguran\u00e7a de produtos que possam representar riscos \u00e0 sa\u00fade humana, consideramos adequado que os equipamentos produzidos com fundamento na simplifica\u00e7\u00e3o ora proposta devam ser classificados como 'de car\u00e1ter experimental', sendo fornecidos e utilizados em condi\u00e7\u00f5es restritas e espec\u00edficas (...). Nesse contexto, o registro ter\u00e1 um car\u00e1ter transit\u00f3rio, com validade durante o per\u00edodo da pandemia, na forma do (...) Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020 (...).\r\nPor fim, algumas modifica\u00e7\u00f5es foram realizadas para aprimoramento da t\u00e9cnica legislativa e incorpora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias sugest\u00f5es que me foram encaminhadas por meus pares, o que, em conjunto com as citadas altera\u00e7\u00f5es, nos levou \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de um substitutivo.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEIC, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto na forma do substitutivo em anexo.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na forma do substitutivo apresentado na CDEIC.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria.\r\nSala das Sess\u00f5es.\r\nDeputado Lafayette de Andrada,\r\nRelator.\"\r\nSr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio que eu fa\u00e7a a leitura do substitutivo, porque (falha na transmiss\u00e3o) acatar v\u00e1rias emendas que foram protocoladas ao longo do dia de hoje e do de ontem. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos estabelecer modifica\u00e7\u00f5es. J\u00e1 temos o texto do novo substitutivo, que ser\u00e1 apresentado em cima desse (falha na transmiss\u00e3o) leitura do substitutivo original.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Lafayette, V.Exa. j\u00e1 distribuiu o texto? Ele j\u00e1 \u00e9 do conhecimento de todos? Se for, passamos essa etapa.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - O texto j\u00e1 foi protocolado na Mesa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Consulto os L\u00edderes se podemos...(Pausa.)\r\nO.k. Vamos ent\u00e3o superar essa etapa.\r\nN\u00e3o precisa fazer a leitura, n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Pois n\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, passarei a ler agora o segundo substitutivo, em que j\u00e1 est\u00e3o contempladas as emendas que foram protocoladas ao longo do dia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Isso acontecer\u00e1 daqui a pouquinho, quando V.Exa. for chamado a dar o parecer relativo \u00e0s emendas, est\u00e1 bem?\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Perfeito. \u00c9 necess\u00e1rio ler o primeiro substitutivo, o anterior?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - N\u00e3o, s\u00f3 o segundo, daqui a pouco, quando V.Exa. for dar o parecer sobre as emendas.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - O.k. J\u00e1 estou apto a apresentar o parecer relativo \u00e0s emendas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Est\u00e1 bem, mas temos que fazer a discuss\u00e3o primeiro, seguindo o rito do processo legislativo.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Perfeitamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA, PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 16, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, acerca do regime extraordin\u00e1rio e tempor\u00e1rio de autoriza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais simplificadas da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, com vista \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares e equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial durante a pandemia da Covid-19; e do procedimento simplificado de certifica\u00e7\u00e3o pela ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao longo do processo, foram apresentadas 16 emendas. Ao elaborar um novo substitutivo, eu praticamente incorporei quase todas. N\u00e3o foram inclu\u00eddas ipsis litteris, eu incorporei a mensagem, incorporei a ideia. O meu parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o delas; entretanto, quero deixar bem claro que, aproveitei a ideia, uma por uma. N\u00e3o copiei o texto delas, mas a ideia est\u00e1 incorporada ao substitutivo que eu tinha apresentado originalmente.\r\nA Emenda n\u00ba 1 \u00e9 do Deputado Efraim Filho. Ele apresentou sugest\u00f5es que j\u00e1 estavam contempladas nos arts. 2\u00ba e 6\u00ba do substitutivo. A emenda foi apresentada antes do substitutivo. As Emendas n\u00bas 2 e 6, tamb\u00e9m do Deputado Efraim, s\u00e3o id\u00eanticas e apresentam altera\u00e7\u00f5es para que a ANVISA analise os pedidos dentro de um prazo mais dilatado do que o proposto pelo projeto.\r\nCabe uma explica\u00e7\u00e3o. O projeto prop\u00f5e que a ANVISA tenha 72 horas para apreciar os projetos de respiradores apresentados a ela. Alguns Deputados vieram ponderar - uma dessas emendas era do Deputado Efraim Filho -, perguntaram se esse prazo n\u00e3o era muito ex\u00edguo para a ANVISA. Demonstrei ent\u00e3o, e ele acabou concordando, que todos os processos de certifica\u00e7\u00e3o, os processos de testes v\u00e3o ser feitos fora da ANVISA, por institui\u00e7\u00f5es credenciadas, por hospitais, por laborat\u00f3rios. A ANVISA, portanto, vai receber apenas o protocolo com o conjunto desses laudos feitos por laborat\u00f3rios externos. Assim, n\u00e3o haver\u00e1 um grande trabalho para a ANVISA.\r\nPor isso, esse prazo de 72 horas foi mantido. Rejeitamos ent\u00e3o as Emendas n\u00bas 2 e 6, do Deputado Efraim Filho.\r\nA proposta contida na Emenda n\u00ba 3, tamb\u00e9m do Deputado Efraim, j\u00e1 estava contemplada no substitutivo. Est\u00e1 no art. 2\u00ba e no art. 6\u00ba.\r\nNesse mesmo sentido, a Emenda n\u00ba 4, igualmente de autoria do Deputado Efraim Filho, est\u00e1 incorporada, quanto ao m\u00e9rito, no substitutivo, no art. 11.\r\nA Emenda n\u00ba 5, tamb\u00e9m do Deputado Efraim, prop\u00f5e a modifica\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia. O projeto original propunha a vig\u00eancia de 180 dias, e a proposta \u00e9 de que a vig\u00eancia dessa lei ocorra durante o transcurso da pandemia. Ent\u00e3o, n\u00f3s acatamos isso e o incorporamos ao substitutivo.\r\nA Emenda n\u00ba 7 trata de benef\u00edcios fiscais. H\u00e1 uma emenda nesse sentido, do Deputado Diego Andrade, do Deputado Efraim e tamb\u00e9m do PSL, subscrita pela L\u00edder Joice Hasselmann. N\u00f3s incorporamos essas sugest\u00f5es. Est\u00e3o no art. 13 do substitutivo, que passarei a apresentar.\r\nA Emenda n\u00ba 8 \u00e9 do Deputado Eduardo Costa. N\u00f3s rejeitamos essa emenda. Ela prop\u00f5e interven\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico em f\u00e1bricas, para determinar, se for o caso, que essas f\u00e1bricas passem a produzir equipamentos exigidos pelo poder p\u00fablico. N\u00f3s achamos que ainda n\u00e3o \u00e9 o momento de se fazer isso. N\u00e3o chegamos ainda a esse ponto. Fazemos uma homenagem ao Deputado Eduardo Costa, mas deixamos de acatar essa emenda. Tamb\u00e9m n\u00e3o acatamos emenda nesse mesmo sentido apresentada pela Deputada Erika Kokay. N\u00f3s achamos que n\u00e3o cabe neste projeto, que \u00e9 um projeto de simplifica\u00e7\u00e3o de processos pela ANVISA.\r\nA Emenda n\u00ba 9, do Deputado Tiago Dimas, sugere a fixa\u00e7\u00e3o de um prazo para que a ANVISA fa\u00e7a verifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de insumos para diagn\u00f3stico in vitro, testes. N\u00f3s, em di\u00e1logo com a ANVISA, estabelecemos sim um prazo, mas um prazo que a pr\u00f3pria ANVISA achou razo\u00e1vel, de 15 dias. Est\u00e1 contemplada aqui a Emenda n\u00ba 9, do Deputado Tiago Dimas.\r\nA Emenda n\u00ba 10, na mesma linha da Emenda n\u00ba 7 e da Emenda n\u00ba 11, sugere isen\u00e7\u00e3o de taxas. N\u00f3s a incorporamos no art. 13.\r\nA Emenda n\u00ba 12 sugere acr\u00e9scimo ao art. 3\u00ba para salientar que a lei ser\u00e1 v\u00e1lida tanto para empresas nacionais quanto para empresas estrangeiras. Como no texto do projeto estamos falando para empresas em geral, n\u00e3o acatamos essa parte, mas acatamos a segunda parte dessa emenda, que trata da vig\u00eancia da lei.\r\nPor fim, Sr. Presidente, passo \u00e0s Emendas n\u00bas 13, 14 e 15, que foram as \u00faltimas.\r\nA Emenda n\u00ba 13 \u00e9 da Deputada Erika Kokay e vai na mesma linha da emenda do Deputado Tiago Dimas que imp\u00f5e obrigatoriedade \u00e0s empresas. A Emenda n\u00ba 14, tamb\u00e9m da Deputada Erika Kokay, tem o mesmo teor da Emenda n\u00ba 13. Ela a repetiu.\r\nA Emenda n\u00ba 15, do Deputado Alessandro Molon, na verdade prop\u00f5e um grande substitutivo, que, em linhas gerais, parece muito com o texto que estamos apresentando, com algumas pequenas diverg\u00eancias. A primeira delas \u00e9 quanto ao prazo, e ela tamb\u00e9m remete \u00e0quela exig\u00eancia anterior, a de as empresas terem certifica\u00e7\u00e3o para solicitar a homologa\u00e7\u00e3o do produto. Nesse aspecto, n\u00f3s a recha\u00e7amos. Mas, no conjunto, a emenda do Deputado Molon \u00e9 muito semelhante ao corpo deste projeto.\r\nPasso \u00e0 leitura do parecer, Sr. Presidente.\r\n\"Parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020.\r\nVoto do Relator.\r\nAs emendas de Plen\u00e1rio apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria e que foram consideradas merit\u00f3rias para o objetivo proposto, quais sejam as Emendas n\u00bas 1, 3, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 15 e 16, j\u00e1 foram incorporadas, parcialmente ou integralmente, no texto do substitutivo. Dessa forma, considero que a mat\u00e9ria foi exaustivamente debatida, chegando-se ao consenso em torno do texto apresentado como substitutivo final, que acolheu diversas sugest\u00f5es dos Parlamentares, tanto por meio da incorpora\u00e7\u00e3o de emendas, quanto por sugest\u00f5es feitas diretamente pelos partidos junto \u00e0 relatoria da mat\u00e9ria.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio.\r\nNo \u00e2mbito das Comiss\u00f5es de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEIC e de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, somos, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas de Plen\u00e1rio\", porque incorporamos todas elas no texto do substitutivo.\r\nDestaco que est\u00e3o rejeitadas as Emendas n\u00bas 13 e 14, da Deputada Erika Kokay, que s\u00e3o id\u00eanticas. A Emenda n\u00ba 15 foi acolhida no substitutivo.\r\n\u00c9 esse o parecer, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado Lafayette.(Pausa.)\r\nDeputado Lafayette, a Mesa orienta aqui que o parecer de V.Exa. a respeito das emendas tem que ser pela rejei\u00e7\u00e3o de todas elas.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Exato. Foi isso que eu li. Rejeito todas as emendas. Foi o que eu li aqui.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (REPUBLICANOS - SP) - O.k. Muito obrigado.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Perfeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, SUBSTITTUTIVO, PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre t\u00f3picos do substitutivo apresentado pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, acerca do regime extraordin\u00e1rio e tempor\u00e1rio de autoriza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais simplificadas da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, com vista \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares e equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial durante a pandemia da Covid-19; e do procedimento simplificado de certifica\u00e7\u00e3o pela ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como o substitutivo \u00e9 longo e n\u00e3o tivemos a oportunidade de ler o texto, eu s\u00f3 queria tranquilizar os Deputados que n\u00e3o acompanharam a tramita\u00e7\u00e3o do projeto e dizer que, como par\u00e2metros t\u00e9cnicos exigidos para a produ\u00e7\u00e3o desses ventiladores, est\u00e3o inclu\u00eddas as normas t\u00e9cnicas de gabarito internacional - normas internacionalmente aceitas.\r\nVou ler aqui o caput do art. 2\u00ba, porque \u00e9 importante que todos saibam:\r\n\"Art. 2\u00ba O registro na ANVISA de Equipamentos Ventiladores pulmonares ser\u00e1 autorizado, em regime extraordin\u00e1rio, na modalidade de registro simplificado, a qualquer empresa, independentemente de seu objeto social, desde que cumpridos, cumulativamente, os seguintes requisitos:\"\r\nS\u00e3o doze requisitos, mas quero ler apenas o primeiro deles.\r\n\"I - Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto t\u00e9cnico do equipamento, devendo observar consenso m\u00ednimo de desempenho do Ventilador Pulmonar, subsidiada nas normas t\u00e9cnicas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS ou da Medicine Healthcare Products Regulatory Agency - MHRA (Ag\u00eancia Reguladora de Medicamentos e Produtos), naquilo que for indicado pela AMIB - Associa\u00e7\u00e3o de Medicina Intensiva Brasileira para o uso na situa\u00e7\u00e3o de excepcionalidade (...)\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Lafayette de Andrada, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a as considera\u00e7\u00f5es finais, porque n\u00f3s j\u00e1 votamos e aprovamos o projeto.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Queria apenas dar aos Deputados tranquilidade sobre a seguran\u00e7a dos produtos.\r\nPor fim, apenas agrade\u00e7o muito ao conjunto dos Deputados e a todos os que colaboraram.\r\nAcho que \u00e9 um passo important\u00edssimo que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 dando no sentido de facilitar a produ\u00e7\u00e3o de respiradores pela ind\u00fastria nacional. A ind\u00fastria que, originalmente, n\u00e3o \u00e9 fabricante de respiradores, poder\u00e1 fabricar respiradores para sustentar e abastecer os nossos hospitais e salvar as vidas dos brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Obrigado aos Deputados que votaram favoravelmente ao nosso substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A, DENUNCIA\u00c7\u00c3O CALUNIOSA, INQU\u00c9RITO POLICIAL, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, LEI DE ABUSO DE AUTORIDADE (2019), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passo a ler o parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, que altera o art. 339 do C\u00f3digo Penal, para dar nova reda\u00e7\u00e3o. A autoria \u00e9 do Deputado Arthur Lira.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, que objetiva alterar o art. 339 (...) do C\u00f3digo Penal, para dar nova reda\u00e7\u00e3o ao crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para an\u00e1lise do m\u00e9rito, da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio. \r\nII - Voto do Relator\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, visa alterar o art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para dar nova reda\u00e7\u00e3o ao crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa constitucional da proposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bices, uma vez que se verifica integral respeito aos requisitos constitucionais formais, competindo \u00e0 Uni\u00e3o Federal legislar sobre o tema e sendo a iniciativa parlamentar leg\u00edtima, fundada no que disp\u00f5e o art. 61 da Carta da Rep\u00fablica (...).\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, n\u00e3o se vislumbram tamb\u00e9m quaisquer discrep\u00e2ncias entre ela e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que diz respeito \u00e0 juridicidade, nada h\u00e1 a se objetar, j\u00e1 que o texto da proposta inova no ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contraria os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nJ\u00e1 a t\u00e9cnica legislativa empregada no \u00e2mbito da proposi\u00e7\u00e3o legislativa se encontra integralmente de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nNo tocante ao m\u00e9rito, h\u00e1 de se reconhecer a pertin\u00eancia e conveni\u00eancia da mat\u00e9ria, tendo em vista que faltam maior clareza e precis\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o vigente do tipo penal inscrito no art. 339 do C\u00f3digo Penal. Entretanto, data v\u00eania ao texto sugerido pelo ilustre autor da proposta legislativa sub examine, entendo ser mais adequado ajustar o texto do tipo penal do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa a mens legis da Nova Lei de Abuso de Autoridade, Lei n\u00ba 13.869, de 5 de setembro de 2019.\r\nIsto \u00e9, minha sugest\u00e3o \u00e9 que a conduta t\u00edpica do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa seja dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, procedimento investigat\u00f3rio criminal, processo judicial, processo administrativo disciplinar, inqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime, infra\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar ou ato \u00edmprobo de que o sabe inocente.\r\nPelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do Substitutivo que se segue.\"\r\nPasso a ler o substitutivo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, V.Exa. n\u00e3o precisa ler o substitutivo. Basta ir ao voto final.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Perfeitamente.\r\n\"Pelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do Substitutivo que se segue.\" \r\n\u00c9 este o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, TEXTO LEGISLATIVO, PL 2810/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUBSTITUTIVO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.810, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 339 do Decreto-Lei n\u00ba  2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, a respeito do crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos vota a favor do texto do Relator. Por qu\u00ea? \u00c9 importante explicar o seguinte: existe um conjunto de condutas t\u00edpicas que foram sendo incorporadas ao nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico que n\u00e3o estavam protegidas antes pela denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. Quando se fala em improbidade, em ato \u00edmprobo, \u00e9 ato de improbidade. \u00c9 preciso ler o final do texto, \u00e9 contra algu\u00e9m sabidamente inocente. Esse que \u00e9 o crime, esse que \u00e9 o tipo, \u00e9 instaurar um inqu\u00e9rito, instaurar algum tipo de procedimento contra algu\u00e9m sabidamente inocente.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante manter esse texto no substitutivo. Esta \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos ao texto do substitutivo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, serei muito breve.\r\nTrata-se aqui de alguns fundos das For\u00e7as Armadas, e a grande maioria deles - prestem aten\u00e7\u00e3o nisso - \u00e9 formada por recursos de entes privados. Os recursos do sal\u00e1rio dos militares formam fundos como, por exemplo, o fundo de sa\u00fade e o fundo de preparo dos militares. Ent\u00e3o, trata-se de fundos formados n\u00e3o por recursos p\u00fablicos, mas por recursos retirados do soldo dos militares. Portanto, n\u00e3o faz sentido incluir fundos que n\u00e3o s\u00e3o formados por recursos p\u00fablicos.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos Srs. L\u00edderes que pensem nisso. Esses fundos s\u00e3o important\u00edssimos para as For\u00e7as Armadas. A supress\u00e3o deles causaria um preju\u00edzo imenso. E o mais grave \u00e9 que esses fundos s\u00e3o fruto de arrecada\u00e7\u00e3o de entes privados. N\u00e3o faz sentido o Governo meter a m\u00e3o em recursos de origem privada que s\u00e3o todos os meses depositados pelos pr\u00f3prios militares e por parentes de militares, ou seja, em uma arrecada\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablica.\r\nPortanto, pe\u00e7o aos Srs. L\u00edderes e demais Srs. Deputados que meditem sobre isso e encaminhem favoravelmente a este destaque, que \u00e9 fundamental para as For\u00e7as Armadas. N\u00e3o podemos retirar esses fundos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO) , VOTO CONTRARIO.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por quatro sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de maneira muito breve, o Republicanos votar\u00e1 \"n\u00e3o\", mas entende que \u00e9 preciso tornar clara a narrativa que est\u00e3o construindo e que n\u00e3o \u00e9 verdadeira. Esta PEC n\u00e3o est\u00e1 conferindo nenhum direito a mais que j\u00e1 n\u00e3o exista na Constitui\u00e7\u00e3o atualmente.\r\nN\u00f3s estamos apenas delineando fronteiras. N\u00f3s estamos apenas esclarecendo procedimentos. N\u00e3o h\u00e1 um direito a mais que j\u00e1 n\u00e3o exista atualmente na Constitui\u00e7\u00e3o e que esteja sendo ampliado por meio dessa PEC. Portanto, precisamos vot\u00e1-la sim, rapidamente, porque \u00e9 a PEC que vai mostrar como deve funcionar o mandato parlamentar, para votarmos medidas contra a COVID, medidas na sa\u00fade, medidas na educa\u00e7\u00e3o, medidas na infraestrutura e medidas na seguran\u00e7a. Mas \u00e9 preciso delinear as fronteiras do mandato parlamentar.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\", para, depois, votarmos \"sim\", a favor do m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vai encaminhar \"sim\".\r\nQuero deixar registrado, de maneira muito clara, mais uma vez, que n\u00e3o est\u00e1 havendo, por meio desta PEC, nenhuma mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos direitos que j\u00e1 existem hoje. Esta PEC, diferente do que muitas pessoas est\u00e3o dizendo, n\u00e3o \u00e9 uma reforma do C\u00f3digo Penal. \"E o Deputado que agredir? E o Deputado que for preso por colarinho branco?\" N\u00e3o estamos tratando disso. Estamos tratando de um artigo que j\u00e1 existe na Constitui\u00e7\u00e3o em todos os pa\u00edses democr\u00e1ticos do Ocidente, que trata da imunidade parlamentar sobre as opini\u00f5es.\r\nO Parlamentar precisa ter imunidade para criticar e acusar, inclusive, o Governo. O Parlamentar precisa ter imunidade e liberdade para agir. \u00c9 sobre isso que n\u00f3s estamos legislando. Esta PEC \u00e9 para tornar claros os limites. N\u00e3o h\u00e1 um direito novo inserido nesta PEC.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, DEFESA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MANDATO PARLAMENTAR, DECORO PARLAMENTAR, CRIME, CR\u00cdTICA, IMPRENSA, IMPUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do caput do art. 53 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Deslealdade da denomina\u00e7\u00e3o da propositura de PEC da Impunidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que V.Exa. volte o meu tempo.\r\nEu quero aqui, de novo, na linha do que disse o Deputado Enrico Misasi, esclarecer algo sobre o caput do art. 53, que n\u00e3o inova em nada em rela\u00e7\u00e3o ao que j\u00e1 existe.\r\nO que diz o caput do art. 53?\r\nArt. 53. Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.\r\nIsso j\u00e1 \u00e9 assim - e j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o - em todos os lugares.\r\nE se completa:\r\n(...) cabendo, exclusivamente, responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por procedimento (...)\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma inova\u00e7\u00e3o, ou seja, no caso de opini\u00e3o, votos e palavras, n\u00e3o \u00e9 crime. O Parlamentar est\u00e1 acobertado pela imunidade parlamentar, como existe em todo o lugar do mundo. \u00c9 preciso que haja isso. \u00c9 preciso que o Parlamentar, para exercer seu mandato, tenha esse manto de prote\u00e7\u00e3o para poder acusar, para poder criticar. Isso \u00e9 assim em todas as democracias. \r\nNesses casos, muitas vezes acobertado por essa imunidade, por esse manto, ele exagera. E, exagerando, embora n\u00e3o seja crime, porque tem imunidade, ele est\u00e1 cometendo uma conduta \u00e9tico-disciplinar, que \u00e9 incompat\u00edvel com o decoro. Poder\u00e1 at\u00e9 ser cassado, mas n\u00e3o ser\u00e1 punido penal e civilmente. Ent\u00e3o, \u00e9 isso o que o artigo est\u00e1 dizendo. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma novidade no art. 53. Eu vi aqui algu\u00e9m, um ou outro Deputado, levantar alguma quest\u00e3o.\r\nPara concluir o meu pronunciamento, Sr. Presidente, eu quero dizer o seguinte. Ouvi falas de alguns eminentes Deputados que diziam: \"Olha, parece que esse texto aqui est\u00e1 acobertando, est\u00e1 dando um ar de aumento de impunidade\". Quem l\u00ea o texto com calma v\u00ea que ele n\u00e3o est\u00e1 acobertando nada. Pode at\u00e9 parecer para quem n\u00e3o conhece o direito; pode dar esse ar para quem n\u00e3o leu o texto com calma; mas, ao l\u00ea-lo com calma, ver\u00e1 que o texto desta PEC n\u00e3o est\u00e1 aumentando nenhum direito sequer dos Parlamentares. Ao contr\u00e1rio: est\u00e1 at\u00e9 restringindo, est\u00e1 diminuindo direitos. O que esta PEC est\u00e1 fazendo? Est\u00e1 clareando limites, dizendo at\u00e9 onde o Supremo pode ir, at\u00e9 onde a C\u00e2mara pode ir.\r\n\"Aqui \u00e9 o seu campo, aqui \u00e9 o meu campo.\" \u00c9 isso que essa PEC faz, n\u00e3o aumenta em nada. \r\nEu vi alguns \u00f3rg\u00e3os de imprensa, de maneira desleal, chamarem de PEC da impunidade, dizerem que se est\u00e1 aumentando absurdamente a imunidade parlamentar, mas isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo. \u00c9 preciso restaurar a verdade. O que est\u00e1 sendo feito aqui \u00e9 apenas clarear o que j\u00e1 existe na Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nESCLARECIMENTO, DISPOSITIVO LEGAL,  PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, AFASTAMENTO CAUTELAR, EDUARDO CUNHA, DEPUTADO FEDERAL, JUIZ DE DIREITO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nQuero fazer um esclarecimento, com todo o respeito \u00e0 fala do Deputado que me antecedeu.\r\nO \u00a7 9\u00ba trata de afastamento cautelar. Cautelar \u00e9 provis\u00f3rio, n\u00e3o tem nada a ver com a pris\u00e3o do Cunha ou de ningu\u00e9m. Ele pro\u00edbe que juiz de primeira inst\u00e2ncia, de primeiro grau e de segundo grau fa\u00e7a afastamento cautelar de Congressista. \u00c9 assim em todos os pa\u00edses. Somente ao Supremo Tribunal Federal compete algum tipo de afastamento cautelar. Ali\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 afastamento cautelar na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Mas aqui a proposta diz que, contra o mandato de Deputados, somente o Supremo Tribunal o faz. Afastamento cautelar n\u00e3o existe na nossa Constitui\u00e7\u00e3o atual, e n\u00f3s n\u00e3o estamos inovando em nada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero conclam\u00e1-los para fazermos uma avalia\u00e7\u00e3o justa e serena do que est\u00e1 sendo votado efetivamente aqui. \r\nAlgumas narrativas foram constru\u00eddas, algumas por ignor\u00e2ncia, outras por m\u00e1-f\u00e9, e criou-se um pano de fundo, criou-se uma fuma\u00e7a em cima da verdade. \r\nA\u00e7odadamente, aqueles que correm atr\u00e1s das curtidas nas redes sociais come\u00e7aram a nominar esta PEC de \"PEC da Impunidade\". E eu ouvi aqui alguns Deputados esclarecidos, ligados ao direito dizerem que, em fun\u00e7\u00e3o desta PEC, n\u00e3o se poder\u00e1 mais prender cautelarmente membros do Parlamento. Opa! Opa! Opa! Em fun\u00e7\u00e3o desta PEC?! \r\nEu desafio qualquer Deputado, desafio qualquer doutrinador, desafio qualquer jurista a mostrar na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira onde h\u00e1 permiss\u00e3o de afastamento cautelar de Deputado, de Senador, de Congressista. N\u00e3o existe essa previs\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1! \r\nExistem, sim, alguns mandados judiciais ilegais, fruto daquilo que chamamos de ativismo judici\u00e1rio, que, aproveitando-se de um sil\u00eancio eloquente da Constitui\u00e7\u00e3o - que n\u00e3o permite, volto a insistir, o afastamento cautelar de Deputado, de Senador, enfim, de Congressista -, que, para fazer gracinha para a imprensa e para a grande m\u00eddia, emitem ordem nesse sentido.\r\nEst\u00e3o dizendo que esta PEC inova na impunidade ou mesmo nas imunidades parlamentares. Eu vou ler aqui o que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o atual, n\u00e3o \u00e9 na PEC! O art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o atual diz:\r\nArt. 53. Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.\r\n\u00c9 o que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o! Esta PEC s\u00f3 faz disciplinar aquilo que j\u00e1 existe, aquilo que j\u00e1 est\u00e1 previsto. \r\n\u00a7 1\u00ba Os Deputados e Senadores, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento pelo Supremo Tribunal Federal. \r\n\u00c9 daqui que decorre que nenhum juiz de outra esfera pode editar nenhum tipo de medida cautelar contra Parlamentar, porque - volto a insistir -, est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o atual, e n\u00e3o na PEC, que \"Os Deputados e Senadores, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, ser\u00e3o submetidos a julgamento pelo Supremo Tribunal Federal\". \u00c9 disso que a PEC trata. \r\nVejo, com tristeza, alguns Deputados falarem: \"Agora, por causa da PEC, n\u00e3o pode mais isso, n\u00e3o pode mais aquilo.\" A PEC s\u00f3 est\u00e1 disciplinando as lacunas que a Constitui\u00e7\u00e3o deixa de maneira subliminar, mas que alguns ju\u00edzes insistem em n\u00e3o querer compreender. Aquilo que tem um sil\u00eancio eloquente, a PEC passa a escrever com todas as letras. Como diz o ditado popular, ela est\u00e1 desenhando: isso pode, isso n\u00e3o pode; isso aqui \u00e9 voc\u00ea, isso aqui sou eu. \u00c9 isso o que a PEC faz.\r\nCassa\u00e7\u00e3o de mandato parlamentar compete ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, quando se trata de Deputados, e ao Senado Federal, quando se trata de Senadores. As pessoas est\u00e3o confundindo neste debate o que \u00e9 quebra de decoro e o que \u00e9 crime. O Deputado pode ser cassado por quebra de decoro mesmo que essa quebra de decoro n\u00e3o constitua um crime. Um Deputado se dirigir de maneira abrupta, com palavras de baixo cal\u00e3o, a um membro do Supremo Tribunal Federal constitui, sim, quebra de decoro, embora ele esteja protegido pela imunidade parlamentar.\r\nA imunidade parlamentar me d\u00e1 prote\u00e7\u00e3o para eu emitir a minha opini\u00e3o, sim. Todos os doutrinadores, inclusive em livros reconhecidos, em livros de alt\u00edssimo gabarito, cujas autorias s\u00e3o de alguns dos atuais membros do Supremo Tribunal Federal, dizem claramente que a imunidade parlamentar afasta o crime de inj\u00faria, o crime de opini\u00e3o. \u00c9 para isso que existe a imunidade parlamentar. Isso j\u00e1 existe na Constitui\u00e7\u00e3o atual. Ocorre que o crime de inj\u00faria, o crime de cal\u00fania, que afasta a criminalidade, n\u00e3o afasta a falta de conduta, a falta de \u00e9tica. \r\nPor isso que, em muitos casos, a conduta de um Parlamentar que n\u00e3o constitui crime pode, sim, ser motivo de cassa\u00e7\u00e3o, ser motivo de algum tipo de repreens\u00e3o pelo Parlamento. Somente o Parlamento pode tirar o mandato parlamentar, porque o mandato parlamentar foi conferido pelo povo. A vontade do povo \u00e9 soberana e tem que ser respeitada. N\u00e3o \u00e9 um mandato judicial que ir\u00e1 afastar, mesmo que cautelarmente, um Parlamentar no uso das suas atribui\u00e7\u00f5es. \u00c9 assim a democracia, e ela precisa ser respeitada. Sem as imunidades parlamentares, a democracia n\u00e3o sobrevive.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero aqui conclamar os Srs. Deputados a votar favoravelmente a esta PEC, pois ela disciplina processualmente como acontece a imunidade parlamentar, mostrando de maneira muito clara o que \u00e9 compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio e o que \u00e9 compet\u00eancia do Poder Legislativo, quando se trata da conduta dos Parlamentares. \u00c9 isso que estamos a fazer. N\u00e3o estamos a aumentar nenhum direito que j\u00e1 n\u00e3o exista hoje na Constitui\u00e7\u00e3o. Estamos apenas disciplinando-os.\r\nPara concluir, voltando a insistir e sublinhar, o \u00a7 9\u00ba impede o afastamento cautelar, porque a Constitui\u00e7\u00e3o atual n\u00e3o o permite, embora alguns magistrados que tresleem a Constitui\u00e7\u00e3o insistam em n\u00e3o compreender isso. Ent\u00e3o, agora colocamos de maneira expl\u00edcita, desenhada, o que pode e o que n\u00e3o pode.\r\nEram essas as minhas palavras. Conclamo, mais uma vez, os Deputados a votarem \"sim\", a favor da PEC.\r\nSr. Presidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, estamos aqui com o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, de autoria do Deputado Silas C\u00e2mara, sobre o qual apresentamos um texto substitutivo.\r\nPasso a ler o Relat\u00f3rio.\r\n\"I  RELAT\u00d3RIO\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, de autoria do Deputado Silas C\u00e2mara, tem por objetivo alterar a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, a fim de instituir o marco legal da minigera\u00e7\u00e3o e microgera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda no Brasil.\r\nApensado ao principal, encontram-se os Projetos de Lei n\u00ba 2.215, de 2020, de autoria do Deputado Beto Pereira, que altera a Lei n\u00ba 9.074, de 1995, para estabelecer o Sistema de Compensa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica (SCEE); e o Projeto de Lei n\u00ba 1.894, de 2021, de autoria do Deputado Eduardo da Fonte, que permite a venda do excedente de energia el\u00e9trica proveniente de microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nOriginalmente sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva pelas Comiss\u00f5es e ao regime de tramita\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, a proposi\u00e7\u00e3o principal, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.756, de 2020, (...), agora est\u00e1 sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio e ao regime de urg\u00eancia, nos termos do art. 155 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda, inicialmente, \u00e0s Comiss\u00f5es de Minas e Energia; Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (...) e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (...).\r\nNa Comiss\u00e3o de Minas e Energia, foi apresentado um substitutivo pelo ilustre Deputado Benes Leoc\u00e1dio, que n\u00e3o chegou a ser deliberado pela Comiss\u00e3o.\r\nEm 4 de maio de 2021, o PL 5.829/19 foi redistribu\u00eddo \u00e0s Comiss\u00f5es de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel; Defesa do Consumidor; Minas e Energia; Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (...) e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (...). Ato cont\u00ednuo, em raz\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o a mais de tr\u00eas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito, o excelent\u00edssimo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados determinou a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para analisar a mat\u00e9ria, conforme o inciso II do art. 34 do RICD.\r\n\u00c9 o Relat\u00f3rio.\r\nII  VOTO DO RELATOR \r\nA cria\u00e7\u00e3o de um marco regulat\u00f3rio da minigera\u00e7\u00e3o e microgera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda no Brasil \u00e9 urgente. Na falta de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a ANEEL regulou tais atividades por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 482, de 2012, institu\u00edda quando ainda praticamente inexistia esse tipo de gera\u00e7\u00e3o de energia no Brasil.\r\nDesde ent\u00e3o, o crescimento da micro e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda em nosso Pa\u00eds vem aumentando exponencialmente, mas sem uma legisla\u00e7\u00e3o que traga seguran\u00e7a jur\u00eddica, clareza e previsibilidade para este segmento. \r\nDesde 2012, a micro e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda foi respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de mais de 140 mil postos de trabalho, e a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria neste mesmo per\u00edodo foi da ordem de R$ 5,9 bilh\u00f5es.\r\nNo ano de 2020, somente a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda solar foi respons\u00e1vel por investimentos da ordem de R$ 11 bilh\u00f5es no Brasil em pequenos e m\u00e9dios sistemas instalados em telhados, fachadas e pequenos terrenos (...).\r\nO Brasil possui atualmente mais de 14.700 empresas integradoras fotovoltaicas (...). A GD trouxe renda e desenvolvimento para 5.255 Munic\u00edpios em todo o Pa\u00eds. \r\n(...)\r\nEm dezembro de 2020, o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica  CNPE, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da pol\u00edtica energ\u00e9tica do Brasil, composto por dez Minist\u00e9rios, publicou a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, trazendo cinco diretrizes fundamentais (...).\r\n(...)\r\nBaseados nessas diretrizes do CNPE, e ap\u00f3s amplo debate e com apoio das principais associa\u00e7\u00f5es representativas da micro e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda em suas diversas matrizes energ\u00e9ticas, tais como fotovoltaica, e\u00f3lica, PCHs, biomassa, biog\u00e1s e tamb\u00e9m em constante dialogo com a ANEEL e o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, apresentamos um substitutivo que, acreditamos, ser\u00e1 um passo important\u00edssimo para o desenvolvimento da micro e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda no Pa\u00eds.\r\nAp\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do terceiro substitutivo, tivemos diversas reuni\u00f5es com L\u00edderes partid\u00e1rios e outros Parlamentares, a fim de apresentar e discutir amplamente o referido texto. Em consequ\u00eancia dessas reuni\u00f5es, foram recebidas contribui\u00e7\u00f5es que motivaram a elabora\u00e7\u00e3o (...)\" de mais outro substitutivo, cujo parecer com algumas pequenas altera\u00e7\u00f5es para o aperfei\u00e7oamento do substitutivo apresentava importantes caracter\u00edsticas.\r\n\"Ao longo do m\u00eas de julho do ano corrente, o Minist\u00e9rio de Minas e Energia promoveu um conjunto de reuni\u00f5es com a presen\u00e7a de t\u00e9cnicos da ANEEL, do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio, de associa\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 energia solar e da ABRADEE com intuito de ajustar o texto do substitutivo apresentado de forma a atingir um consenso. \r\nAo final, o consenso foi conquistado, tendo as seguintes premissas principais: a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 gera\u00e7\u00e3o solar, por meio da retirada da cobran\u00e7a da taxa de disponibilidade; a garantia da remunera\u00e7\u00e3o do pagamento do uso do fio para as concession\u00e1rias; e, por fim, a valoriza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos atributos positivos da MMGD, incluindo os locacionais, bem como os seus custos sist\u00eamicos, e a posterior compensa\u00e7\u00e3o entre ambos para a constru\u00e7\u00e3o de nova tarifa\u00e7\u00e3o que passar\u00e1 a vigorar ap\u00f3s um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o de 6 anos.\r\n(...)\r\nPor todo o exposto, nosso voto \u00e9:\r\nPela Comiss\u00e3o Especial, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa; pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos Projetos de Lei n\u00ba 5.829, de 2019; n\u00ba 2.215, de 2020, e n\u00ba 1.894, de 2021, os \u00faltimos, apensados, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 5.829, de 2019; n\u00ba 2.215, de 2020, e n\u00ba 1.894, de 2021, nos termos do substitutivo que ora apresento.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 18 de agosto de 2021.\"\r\nSr. Presidente, esses s\u00e3o o parecer e o relat\u00f3rio.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO LAFAYETTE DE ANDRADA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um esclarecimento. Quem fala \u00e9 o Relator. S\u00f3 quero fazer um esclarecimento.\r\nTodos esses destaques que est\u00e3o a\u00ed apresentados s\u00e3o antigos, s\u00e3o anteriores ao texto consensuado que n\u00f3s estamos apresentando hoje.\r\nEnt\u00e3o, eu pediria aos L\u00edderes a compreens\u00e3o de que esse texto \u00e9 superveniente, \u00e9 posterior aos destaques apresentados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - \u00c9 por isso que eu estou fazendo essa ressalva, Relator, porque, at\u00e9 iniciar a vota\u00e7\u00e3o, os destaques podem ser retirados.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Perfeitamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vamos ao parecer sobre as emendas.\r\nSr. Presidente, ao longo do processo, foram apresentadas 55 emendas. Posteriormente a essas 55 emendas, foi feito esse exerc\u00edcio de consenso, e chegamos a um texto que \u00e9 superveniente a todas as emendas apresentadas.\r\nDiante disso, eu rejeito todas as emendas, ressalvando que as Emendas n\u00bas 4 e 7, do Deputado Marcelo Brum; 10, 11, 14, 21 e 32, do Deputado Rodrigo Agostinho; 16, do Deputado Roman; 17, do Deputado Luis Miranda; 19 e 54, do Deputado Marcelo Ramos; 30, do Deputado Joaquim Passarinho; 31, do Deputado Otto Alencar Filho; 33, dos Deputados Bohn Gass e Carlos Zarattini; 44, do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo; 5, do Deputado L\u00e9o Moraes; e 13, do Deputado Rodrigo Agostinho, todas elas, em certo aspecto, est\u00e3o contempladas no texto de consenso que foi superveniente a sua apresenta\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o nosso parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas, na forma do parecer substitutivo aqui apresentado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO LAFAYETTE DE ANDRADA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 apenas uma retifica\u00e7\u00e3o ao parecer sobre as emendas.\r\nEu havia dito que sobre o texto haviam chegado 55 emendas, e, na verdade, s\u00e3o 59 emendas. E sobre todas elas meu parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Lafayette de Andrada",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer, brevemente, para os Deputados presentes no plen\u00e1rio e para aqueles que est\u00e3o nos acompanhando de maneira remota, o que n\u00f3s estamos votando agora e por que eu estou encaminhando pela rejei\u00e7\u00e3o de todos os destaques.\r\nPrimeiro, \u00e9 fundamental dizer que o projeto est\u00e1 assentado sobre tr\u00eas pilares important\u00edssimos para o Brasil hoje. O primeiro deles \u00e9 a democratiza\u00e7\u00e3o, a populariza\u00e7\u00e3o do uso de energia solar. A energia solar \u00e9 uma energia barata, e est\u00e1 a\u00ed. O Brasil \u00e9 o Pa\u00eds do sol. Entretanto, somente aqueles com maior poder aquisitivo t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de utilizar em suas resid\u00eancias energia solar. Por esse projeto, n\u00f3s vamos conseguir finalmente popularizar, democratizar a energia solar no Brasil, e isso \u00e9 fundamental.\r\nO segundo pilar, important\u00edssimo, \u00e9 que, depois de muita discuss\u00e3o, ap\u00f3s muitos debates, n\u00f3s conseguimos que a ANEEL e o Minist\u00e9rio de Minas e Energia reconhecessem os benef\u00edcios que a microgera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda traz para todo o sistema, n\u00e3o s\u00f3 para aquele que tem uma plaquinha solar na sua resid\u00eancia, mas para todos os demais. Aquele que tem uma plaquinha solar em sua resid\u00eancia gerando energia el\u00e9trica est\u00e1 fazendo com que todo o sistema integrado economize recursos da compra de energia termoel\u00e9trica, car\u00edssima, principalmente no momento que estamos vivendo, de crise h\u00eddrica, em que as fontes dessa energia est\u00e3o todas rodando a todo vapor a um pre\u00e7o alt\u00edssimo. Portanto, a energia solar, muito mais barata, vai trazer economia para todos os brasileiros. \r\nPor \u00faltimo, quero dizer que n\u00e3o concordo com aqueles que trouxeram aqui a tese de que a energia solar, de que a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda vai contribuir para o empobrecimento ou trar\u00e1 algum tipo de preju\u00edzo para quem n\u00e3o tem energia solar. Ao contr\u00e1rio, aqueles que t\u00eam gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda contribuem para diminuir o pre\u00e7o da tarifa de quem n\u00e3o a tem, porque o sistema todo \u00e9 integrado. Quando estamos injetando energia barata, energia solar, o sistema est\u00e1 deixando de comprar de termoel\u00e9tricas, que s\u00e3o car\u00edssimas.\r\nQuero ainda, Sr. Presidente, de maneira r\u00e1pida, primeiro, agradecer ao Deputado Silas C\u00e2mara, que, quando Presidente da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, foi quem prop\u00f4s o projeto original, sobre o qual hoje estamos apresentando este substitutivo.\r\nH\u00e1 um conjunto de Deputados que sempre esteve conosco, fortalecendo-nos e nos acompanhando. Quero citar alguns deles: o Deputado Beto Pereira; o Deputado Roman; o Deputado Igor Timo; o Deputado Christino Aureo, que tem sido valente; o Deputado Carlos Zarattini, que contribuiu muito com as discuss\u00f5es; o Deputado Rubens Bueno, sempre nos incentivando; o Deputado Renildo Calheiros; o Deputado General Gir\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o muito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que colaboraram e participaram ativamente desse projeto. Cito aqui o INEL  Instituto Nacional de Energia Limpa, a ABSOLAR  Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica e a ABGD  Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gera\u00e7\u00e3o Distribu\u00edda. \r\nMas n\u00e3o posso deixar de destacar a presen\u00e7a ativa e grandiosa do Deputado Marcelo Ramos, do Deputado Edio Lopes, do Deputado Rodrigo de Castro e do Deputado Danilo Forte. Todos participaram da constru\u00e7\u00e3o desse texto, que hoje \u00e9 de consenso.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, eu queria fazer aqui dois apelos, ambos referentes aos destaques. A maioria dos destaques foram apresentados antes do texto que n\u00f3s estamos votando, portanto, s\u00e3o destaques que hoje est\u00e3o, eu diria, prejudicados. Grande parte deles foram absorvidos, ainda que parcialmente, pelo texto ou est\u00e3o inteiramente deslocados. \u00c0s vezes, o destaque que era do art. 3\u00ba \u00e9 um tema que hoje est\u00e1 sendo tratado no art. 26. O texto de agora \u00e9 um texto novo. \r\nPor fim, se os partidos quiserem manter os seus destaques, esse \u00e9 um direito democr\u00e1tico que todos t\u00eam, obviamente. E a\u00ed eu conclamaria todos os Srs. Deputados para rejeitarmos os destaques, a fim de mantermos o texto integral, porque, repito, \u00e9 um texto fruto de consenso de lados opostos, em que cada um concordou em ceder um pouco. De maneira serena, consciente e patri\u00f3tica, foi elaborado um texto comum, que ser\u00e1 ben\u00e9fico para todo o Brasil.\r\nPortanto, Sr. Presidente, agrade\u00e7o muito as palavras e quero dizer que o Brasil ganha hoje um grande projeto. Como disse um astronauta l\u00e1 atr\u00e1s, \u00e9 \"um pequeno passo para um homem, mas um grande salto para a humanidade\". Neste caso, estamos dando um passo gigantesco para a energia limpa, energia sustent\u00e1vel, no Brasil, que gera empregos, recursos e economia para todos n\u00f3s. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]