[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades p\u00fablicas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (AVANTE - AP) - Boa noite a todos.\r\nSr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, agrade\u00e7o a V.Exa. a presen\u00e7a.\r\nQuero come\u00e7ar a minha fala dizendo que todos aqui presentes, conhecendo a hist\u00f3ria das nossas universidades, sabemos da import\u00e2ncia e da contribui\u00e7\u00e3o delas para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Nossas universidades fazem pesquisa, t\u00eam envolvimento com a comunidade, com as pessoas. H\u00e1 pesquisas de ponta com destaque internacional, Sr. Ministro.\r\nPara a maioria dos brasileiros, as universidades p\u00fablicas representam a principal oportunidade. Por isso, temos que ter responsabilidade quando tomamos qualquer decis\u00e3o, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas universidades p\u00fablicas. As universidades s\u00e3o as maiores indutoras do nosso desenvolvimento.\r\nPois bem, acredito que todos n\u00f3s - Poder Executivo e Poder Legislativo - devemos, sim, ter um olhar de inclus\u00e3o. Sr. Ministro, n\u00e3o estou aqui para discutir um ato discricion\u00e1rio, mas digo a V.Exa. que precisamos dar maior esclarecimento principalmente \u00e0 classe mais interessada. As metas fiscais devem ser observadas. A popula\u00e7\u00e3o como um todo precisa saber o que \u00e9 uma conting\u00eancia. Estamos diante de uma pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria que n\u00e3o foi elaborada por esta gest\u00e3o nem aprovada por esta Casa, da qual fa\u00e7o parte. Com certeza, n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis e deixar de tomar as medidas cab\u00edveis para que possamos, com propriedade, executar o Or\u00e7amento.\r\nEnt\u00e3o, proponho que V.Exa. convoque as classes interessadas para explicar o que \u00e9 uma reserva de conting\u00eancia. Quero dizer a V.Exa. que continuo otimista. Acredito que em breve teremos, sim, um ingresso de receita, em breve teremos um excesso de arrecada\u00e7\u00e3o e essas conting\u00eancias voltar\u00e3o a ser aplicadas com propriedade.\r\nAinda hoje recebi uma comitiva aflita do meu Estado do Amap\u00e1, da UNIFAP, do campus do Oiapoque. Conversei e expliquei a todos da comitiva o que era uma pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como auditora em aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, para estarmos trabalhando essas pe\u00e7as com mais propriedade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente; bom dia, Casa.\r\nPrimeiramente, quero parabenizar todos os Parlamentares, que diariamente est\u00e3o trabalhando para o bem-estar e o enfrentamento dessa calamidade.\r\nO partido Avante vota \"sim\", Sr. Presidente, por entender que o PLN \u00e9 uma mat\u00e9ria de suma import\u00e2ncia para destravar e dar melhores condi\u00e7\u00f5es para atividades tanto da LOA quanto da LDO. Ent\u00e3o, o Avante vota \"sim\".\r\nMuito obrigada.\r\nParab\u00e9ns, Parlamentares brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar a oportunidade, porque anteriormente eu n\u00e3o o fiz, para parabeniz\u00e1-lo e dizer que estou orgulhosa de V.Exa. por conduzir t\u00e3o bem esta Casa.\r\nO Avante orienta \"sim\" por se tratar de suspens\u00e3o retroativa e impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es no Serasa e no SPC durante a pandemia do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estamos diante de uma mat\u00e9ria muito importante, na medida em que ela amplia a rede de apoio ao combate e ao enfrentamento da COVID-19.\r\nPortanto, o Avante orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero parabenizar esta Corte de Leis, que diariamente vem mostrando fant\u00e1stica humanidade, vem mostrando fant\u00e1stica a\u00e7\u00e3o humana colocando o ato solid\u00e1rio e comunit\u00e1rio diante da Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Avante vota \"sim\", para garantir \u00e0s fam\u00edlias mais carentes acesso ao programa da Tarifa Social da conta de energia.\r\nQuero concluir, Sr. Presidente, deixando aqui um desejo a todos, a toda a sociedade brasileira, de que tenham uma Semana Santa e uma aben\u00e7oada semana, unificada pela ora\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODIVALDO SANCHES MEDEIROS, EX-COMUNICADOR DE R\u00c1DIO, AMAP\u00c1, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Falecimento do comunicador Rodivaldo Sanches Medeiros, do Estado do Amap\u00e1, v\u00edtima da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero informar que a comunica\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1 est\u00e1 em luto. Perdemos o comunicador Sanches para a COVID-19.\r\nQuero dizer que ...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu me sinto representada como muitos brasileiros. Tenho tr\u00eas irm\u00e3os portadores de doen\u00e7a degenerativa.\r\nPortanto, \u00e9 isso que requer este momento, e o AVANTE orienta \"sim\". \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite. Primeiramente, quero agradecer a Deus.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que concedeu a toda a bancada feminina a gra\u00e7a de se tornar coautora de um projeto de lei t\u00e3o importante. \r\nQuero parabeniz\u00e1-la, Deputada Fernanda, e dizer que fico feliz ao ver uma mulher presidindo esta sess\u00e3o, numa noite t\u00e3o importante e hist\u00f3rica para as mulheres brasileiras.\r\nO Avante encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAMAP\u00c1, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APREENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Apelo \u00e0s autoridades pol\u00edticas de aux\u00edlio ao Estado do Amap\u00e1 para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente eu quero parabenizar V.Exa. por sua fala na abertura desta sess\u00e3o, mostrando que esta Casa tem compromisso com os anseios e as afli\u00e7\u00f5es da sociedade brasileira.\r\nQuero parabenizar a Relatora do projeto, a Deputada Jandira, uma mulher guerreira que a cada dia conquista mais minha admira\u00e7\u00e3o. Quero parabenizar a Deputada Benedita e a Deputada Aline Gurgel, minha conterr\u00e2nea.\r\nDeputada Jandira, \u00e9 impressionante a mobiliza\u00e7\u00e3o dos grupos da cultura. E percebemos que o Parlamento brasileiro \u00e9 cultural, que os brasileiros retratam a cultura, porque todos os dias n\u00f3s temos que inovar e nos reinventar, e isso \u00e9 cultura.\r\nA mobiliza\u00e7\u00e3o desses grupos foi impressionante, em meio \u00e0 pandemia e ao isolamento social. \u00c9 a classe mais prejudicada, porque \u00e9 uma classe que vai demorar a voltar \u00e0 normalidade. Seus representantes v\u00eam em busca desse pedido, trazendo paz e alegria para dentro das nossas almas. Ent\u00e3o, mediante a situa\u00e7\u00e3o, o Avante orienta \"sim\".\r\nSr. Presidente, eu queria aproveitar esta oportunidade para falar sobre a situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, de calamidade que o Amap\u00e1 atravessa, como o Brasil teve a oportunidade de ver ontem, atrav\u00e9s do Conex\u00e3o Rep\u00f3rter. D\u00f3i a alma. \u00c9 como se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos isolados, \u00e9 como se o Amap\u00e1 n\u00e3o fizesse parte desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o a esta Casa, que diariamente luta para amenizar as afli\u00e7\u00f5es e os anseios da sociedade brasileira: ajude-nos. O Amap\u00e1 precisa da uni\u00e3o de todas as autoridades pol\u00edticas do Pa\u00eds, porque a maioria das fam\u00edlias amapaenses j\u00e1 est\u00e3o com marcas profundas na alma. E desde agora deixo meu muito obrigada.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Jandira! Parab\u00e9ns a toda a classe da cultura! Esta Casa representa todos os artistas brasileiros, todos que fazem cultura, literatura, dan\u00e7a, teatro, cinema e todos os gestores e diretores da \u00e1rea.\r\nO Avante encaminha \"sim\".\r\nMuito obrigada, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, inicialmente, parabenizo a todos por esta iniciativa. \r\nGarantir a continuidade das atividades, atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o do emprego e da renda, \u00e9 dever de todos.\r\nO AVANTE encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Rodrigo Maia, cumprimento V.Exa., as Deputadas, os Deputados, as fam\u00edlias brasileiras e, mais especialmente, a m\u00e3e, a mulher, a provedora. \r\nQuero parabenizar nossa Relatora e coordenadora Deputada Professora Dorinha pelo projeto de lei. Ele \u00e9 de suma import\u00e2ncia, porque assegura a concess\u00e3o do benef\u00edcio. \r\nO Avante, em nome das mulheres, da Deputada Greyce Elias, da Deputada Leda Sadala, com certeza orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.  Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente, minha Coordenadora.\r\nNessa mat\u00e9ria, o Avante orienta \"sim\".\r\nPor\u00e9m, quero fazer um apelo: n\u00f3s precisamos garantir o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pautemos o FUNDEB.\r\nMuito obrigada.\r\nParab\u00e9ns! Fico feliz por v\u00ea-la a\u00ed!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Apoio incondicional da oradora \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputadas, Deputados. Boa tarde a todos.\r\nHoje, estamos aqui falando da educa\u00e7\u00e3o, Presidente, e de investimento. Mais de 43 milh\u00f5es de alunos t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de dizer que a Deputada Dorinha \u00e9 uma fortaleza em defesa da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero parabenizar o Presidente Bacelar e agradecer n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Rosa Neide, porque muito me engrandeceu a conviv\u00eancia com ambos.\r\nParabenizo tamb\u00e9m a autora, a Deputada Raquel Muniz, e, na pessoa da Deputada Tabata, quero agradecer a toda a Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB e parabeniz\u00e1-la.\r\nPresidente, quero agradecer mesmo por esta vit\u00f3ria. Tenho certeza absoluta de que sairemos desta Casa com essa PEC aprovada, porque foram muitas reuni\u00f5es, debates, audi\u00eancias p\u00fablicas, um trabalho \u00e1rduo.\r\nParabenizo os profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, em especial os profissionais do meu Estado do Amap\u00e1.\r\nReitero a minha fala do dia 14 de novembro de 2019, quando levamos o debate para o meu Estado do Amap\u00e1, l\u00e1 no Munic\u00edpio de Santana. Agrade\u00e7o a todo o nosso Estado, que esteve presente naquele debate.\r\nReitero a minha fala do dia 11 de mar\u00e7o, Sr. Presidente, \u00e0s 22h40min, quando a Comiss\u00e3o Especial do novo FUNDEB ainda estava terminando as \u00faltimas reuni\u00f5es .\r\nReitero tamb\u00e9m que apoiei totalmente a reuni\u00e3o que tivemos ontem, virtualmente, com o Senador Randolfe Rodrigues, com o Deputado Camilo Capiberibe e com todos os nossos profissionais, sindicatos para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1.\r\nQuero deixar aqui o meu apoio incondicional a esta PEC, de cuja Comiss\u00e3o eu fiz parte. Estive presente em todas as discuss\u00f5es, construindo. \r\nEste \u00e9 um momento \u00edmpar, um momento de festa, em que nos emocionamos. \u00c9 um momento que vai ficar na hist\u00f3ria do Brasil. Tenho certeza de que, sens\u00edvel que \u00e9 este Parlamento, vamos sair daqui com o FUNDEB aprovado.\r\nPresidente, quero agradecer a V.Exa. porque, nos momentos mais dif\u00edceis, a Comiss\u00e3o Especial do novo FUNDEB se sentiu segura com o seu apoio. Muito obrigada por todo o apoio que nos deu.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sra. Presidente Deputada Tabata Amaral. Num final de noite t\u00e3o relevante para o Brasil, estar com V.Exa. na Presid\u00eancia \u00e9 muito importante. Durante toda a sess\u00e3o de hoje, ver o semblante feliz da nossa querida Deputada Professora Rosa Neide me deixa feliz tamb\u00e9m.\r\nO Avante n\u00e3o teve oportunidade de falar, quanto ao segundo turno, pelos professores do Brasil, por todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Aprovar o novo FUNDEB \u00e9 garantir um fundo de investimento permanente, maior, mais justo e igualit\u00e1rio. Quero abra\u00e7ar os professores e todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o do meu Estado, o Amap\u00e1, na pessoa do Prof. Ofirney Sadala e da Profa. Odineia Mendes.\r\nO Avante encaminha \"sim\" ao texto da Deputada Professora Dorinha.\r\nQuanto ao destaque do NOVO, o Avante \u00e9 contra, por entender que a regulamenta\u00e7\u00e3o do CAQ depende de uma lei complementar e, neste momento, n\u00e3o surtir\u00e1 efeito.\r\nBoa noite e obrigada.\r\nO Brasil \u00e9 festa!\r\nSalvem os professores! Salve a educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Aqui \u00e9 a Deputada Leda Sadala, do Amap\u00e1.\r\nPrimeiramente, Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de registrar a aus\u00eancia da Deputada Greyce Elias, do Avante de Minas Gerais, que foi acometida pela COVID. O Avante deseja melhoras. Quero dizer que essa Parlamentar encontra-se de atestado m\u00e9dico e justificar suas aus\u00eancias.\r\nO Avante encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AC\u00c1CIO FAVACHO, DEPUTADO FEDERAL, DAVI ALCOLUMBRE, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BENEF\u00cdCIO, AMAP\u00c1.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ACORDO, TRANSFER\u00caNCIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, AMAP\u00c1. \r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE,",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Empenho do Deputado Ac\u00e1cio Favacho e do Senador Davi Alcolumbre na aprova\u00e7\u00e3o de propostas de interesse do Estado do Amap\u00e1. Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pelo cumprimento de acordo acerca da transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio do Estado do Amap\u00e1. Apelo ao Senado Federal de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, nobres Parlamentares. Bom dia, Brasil, em especial, meu Amap\u00e1.\r\nHoje eu venho aqui, Sr. Presidente, falar diretamente com o meu Estado do Amap\u00e1. A bancada do Amap\u00e1 tem bem representado aquela popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Deputado Federal Ac\u00e1cio Favacho, que foi Relator de uma mat\u00e9ria muito importante para o nosso Estado. Obrigado pelo empenho, Deputado Ac\u00e1cio.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso Senador Davi Alcolumbre. \r\nQuero tamb\u00e9m fazer uma refer\u00eancia ao nosso Presidente Jair Messias, pela sensibilidade de conceder o di\u00e1logo e, consequentemente, trazer o nosso acordo, que hoje \u00e9 uma realidade para o nosso Estado: o dom\u00ednio das terras do Amap\u00e1. \r\nIlha de Santana, o nosso sonho est\u00e1 bem pr\u00f3ximo de tornar aquela ilha o maior polo tur\u00edstico do Norte! \r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, Congresso Nacional, tamb\u00e9m fa\u00e7o uso hoje da tribuna para representar a classe dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Pedidos e reivindica\u00e7\u00f5es t\u00eam vindo de todo o Brasil, especialmente do nosso Estado do Amap\u00e1.\r\nEm nome de todos os profissionais do Estado do Amap\u00e1, eu fa\u00e7o um apelo ao Senado: que aprovem aquela PEC, aquela pe\u00e7a que a Deputada Professora Dorinha construiu com tanta determina\u00e7\u00e3o, de cuja constru\u00e7\u00e3o n\u00f3s fizemos parte. Que essa pe\u00e7a possa ser aprovada na \u00edntegra, Senadores. N\u00f3s fazemos esse apelo em nome de todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado. E, mais uma vez, parab\u00e9ns a todo o Parlamento brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya, mais uma vez, dizer \"sim\" ao veto \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o clara do compromisso e da responsabilidade do Parlamento com a Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nA fala do Deputado Samuel Moreira e a do nosso Presidente Rodrigo Maia apresentam todo o esclarecimento desse veto. \r\nO Avante vota \"sim\", por entender que esse veto possibilita o equil\u00edbrio fiscal que neste momento \u00e9 necess\u00e1rio fazer. O Avante orienta o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Congratula\u00e7\u00f5es aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Avante vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAproveito para dizer, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que estamos aqui para fazer trabalhos que venham a trazer uma influ\u00eancia para a sociedade brasileira.\r\nParab\u00e9ns a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL,   APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nAGRESS\u00c3O, POLICIAL MILITAR, AMAP\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Parlamento brasileiro pela aprova\u00e7\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas cab\u00edveis a respeito da agress\u00e3o praticada por policial militar contra cidad\u00e3 amapaense.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nNa verdade, eu gostaria muito de ter falado na mat\u00e9ria que passou, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, e parabenizar o nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro pela sensibilidade, at\u00e9 porque \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que reflete muito na nossa for\u00e7a de seguran\u00e7a aqui do nosso Estado, o Amap\u00e1. Quero agradecer a todo o Parlamento brasileiro pelo empenho.\r\nMas, na verdade, hoje tamb\u00e9m quero fazer refer\u00eancia a um ocorrido ontem aqui no nosso Estado, a um fato isolado. Um policial militar agrediu covardemente uma cidad\u00e3. Atitudes como essa envergonham as for\u00e7as de seguran\u00e7a aqui no Estado do Amap\u00e1. A pol\u00edcia do nosso Estado \u00e9 historicamente reconhecida pelo cidad\u00e3o amapaense. O amapaense tem respeito pela pol\u00edcia. Foi um fato isolado, que n\u00e3o reflete a atua\u00e7\u00e3o desses militares, pais e m\u00e3es, que todos os dias se fardam para lutar pela prote\u00e7\u00e3o da sociedade amapaense.\r\nMas eu quero pedir aqui neste Plen\u00e1rio, nesta fala, provid\u00eancias urgentes, que os fatos sejam apurados, para que cenas como essas n\u00e3o sejam toleradas e n\u00e3o se repitam n\u00e3o s\u00f3 no Estado do Amap\u00e1, mas em todo o Pa\u00eds.\r\nMais uma vez, obrigada a todo o Parlamento brasileiro pela sensibilidade e pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4157/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANULA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, DESCUMPRIMENTO, OBRIGA\u00c7\u00c3O, ENTREGA, GUIA DE RECOLHIMENTO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, ANULA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA ATIVA DA UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.157, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o de multas de pequeno valor oriundas de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, como contadora, eu venho pedir, em nome de toda a classe cont\u00e1bil do Pa\u00eds, que pautemos o Projeto de Lei n\u00ba 4.157, de 2019, o mais breve poss\u00edvel. Eu venho fazer este apelo a esta Casa.\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o, o Avante orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, AMAP\u00c1, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Contrariedade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para institui\u00e7\u00f5es educacionais filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, Presidente Tabata Amaral. \u00c9 com muita alegria que a vejo a\u00ed neste momento muito importante para o Brasil, V.Exa. que representa a renova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e principalmente a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero parabenizar o Senado, na pessoa do Senador Davi Alcolumbre, e fazer uma refer\u00eancia \u00e0s Deputadas Raquel Muniz e Professora Dorinha Seabra Rezende. Quando se fala de FUNDEB, n\u00f3s nos voltamos para essas pessoas, que t\u00eam maestria.\r\nEm especial, quero fazer uma refer\u00eancia aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica, aos professores, aos pais, aos alunos e aos sindicatos.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o refer\u00eancia \u00e0 rede de profissionais da educa\u00e7\u00e3o do meu Estado, o Amap\u00e1, atrav\u00e9s do Prof. Sitiano, da Prof\u00aa Ibaneia e do Prof. Aildo Silva de Santana.\r\nEu, Leda Sadala, Deputada Federal do Amap\u00e1, entendo a necessidade de garantir um padr\u00e3o de qualidade do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Este Parlamento precisa assegurar que os recursos p\u00fablicos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sejam integralmente aplicados nas redes do ensino p\u00fablico, com tranquilidade. \r\nBaseada em estudos e pareceres exarados por estudiosos e por peritos em educa\u00e7\u00e3o, eu deixo registrada aqui a minha solidariedade a todos os profissionais e demais pessoas que fizeram as reivindica\u00e7\u00f5es enviadas em nossos WhatsApps, em nossas redes sociais e em nossos e-mails. E, representando todos os professores e alunos da rede p\u00fablica do Amap\u00e1, quero declarar neste Parlamento minha sensibilidade e meu posicionamento favor\u00e1vel ao texto do Senado.\r\nO Parlamento \u00e9 democr\u00e1tico. No Parlamento se faz discuss\u00e3o, se conversa, se faz entendimento e di\u00e1logo franco e aberto. Ent\u00e3o, no meu entendimento, poderemos, sim, tratar dessa pauta, que tamb\u00e9m \u00e9 muito louv\u00e1vel, em outro momento, mas n\u00e3o no FUNDEB. O FUNDEB, em si, j\u00e1 prev\u00ea outros conveniamentos. N\u00f3s podemos pautar um aprimoramento, uma qualidade maior para as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas. Mas por que n\u00e3o falarmos dentro dos 25% e n\u00e3o comprometendo o FUNDEB?\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a minha fala.\r\nEu quero deixar aqui registrado o pedido, o clamor do povo amapaense e de toda a classe dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:42",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, inicialmente eu quero parabenizar o Deputado Arnaldo Jardim e dizer que esse projeto \u00e9 muito importante, porque traz benef\u00edcio para toda a sociedade brasileira.\r\nPortanto, o Avante orienta, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento do encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, Parlamento brasileiro.\r\nO Avante encaminha \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria que prev\u00ea medidas necess\u00e1rias para a aquisi\u00e7\u00e3o da vacina contra a COVID-19.\r\nO Avante encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, BANCADA FEMININA, SAUDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Parlamentares e \u00e0s mulheres brasileiras, na pessoa da Primeira-Dama do Brasil, Michelle Bolsonaro, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Fl\u00e1via Arruda, na sua pessoa, quero parabenizar todo o Parlamento brasileiro e tamb\u00e9m, na pessoa da nossa Primeira-Dama do Brasil, Michelle Bolsonaro, mulher sens\u00edvel, lutadora, abra\u00e7ar todas as mulheres. Metade do mundo s\u00e3o mulheres. A outra metade, os filhos delas.\r\nO Avante nesta mat\u00e9ria com certeza orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Parlamento.\r\nSr. Presidente, essa mat\u00e9ria \u00e9 de suma import\u00e2ncia, principalmente, para n\u00f3s amapaenses. S\u00e3o pequenos reparos a serem feitos, os quais n\u00e3o se comparam aos danos \u00e0 nossa dignidade e \u00e0s perdas de patrim\u00f4nio que tivemos.\r\nEsperamos que a mat\u00e9ria n\u00e3o seja retirada de pauta e que o Parlamento seja sens\u00edvel a tudo o que o Amap\u00e1 passou nesse tempo de apag\u00e3o.\r\nO Avante orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (Bloco/AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, gostaria primeiramente de agradecer ao Poder Executivo pela medida provis\u00f3ria e de parabenizar o Deputado Ac\u00e1cio, que muito nos representa, o Amap\u00e1, por ter acatado tamb\u00e9m as dificuldades dos Estados do Norte.\r\nO Avante orienta \"sim\", com toda a solidariedade por tudo o que n\u00f3s passamos no nosso Estado.\r\nMuito obrigada, Parlamento.\r\nTenho certeza de que este Parlamento vai dizer \"sim\" e aprovar esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leda Sadala",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LEDA SADALA (AVANTE - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Avante encaminha \"sim\".\r\nA educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue proporciona a inclus\u00e3o dos educandos surdos.\r\nO Avante reafirma o seu compromisso com a pol\u00edtica de inclus\u00e3o e parabeniza a Deputada Soraya Santos, a Deputada Greyce Elias, a bancada feminina e a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nE quero externar, principalmente, os meus parab\u00e9ns e mandar um abra\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Primeira-Dama, Michelle Bolsonaro, que tem sido muito sens\u00edvel a essa mat\u00e9ria.\r\nO Avante encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]