[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, RETORNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITO, VEREADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, ACRE.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, REELEI\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PREFEITO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPA, ACRE. \r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, RESULTADO, EXTREMA DIREITA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Retorno do orador \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Principais linhas de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Sauda\u00e7\u00f5es aos candidatos do PT nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Reelei\u00e7\u00e3o de Prefeitos Municipais do partido no Estado do Acre. Fracasso da extrema-direita no pleito municipal realizado no Pa\u00eds em 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo do Brasil, povo do meu Estado do Acre, primeiramente quero dizer da minha satisfa\u00e7\u00e3o de retornar a esta Casa. Retorno com a mesma combatividade, com o mesmo esp\u00edrito p\u00fablico, em defesa das grandes causas do povo brasileiro. Defendo a educa\u00e7\u00e3o, particularmente a universidade, que \u00e9 de onde venho, pois sou professor universit\u00e1rio. Defendo uma universidade p\u00fablica, gratuita e de qualidade.\r\nTamb\u00e9m estou aqui na defesa de uma sa\u00fade p\u00fablica para todos e sou intransigente contra os retrocessos sociais que v\u00eam acontecendo desde o Governo Temer e agora com o Governo Bolsonaro. Defendo a luta pela soberania nacional, pela Amaz\u00f4nia - eu venho de um Estado amaz\u00f4nico -, contra o autoritarismo e o fascismo representados pelo Governo Bolsonaro. Tamb\u00e9m vamos fiscalizar o Governo local do Governador Gladson Cameli, que, infelizmente, depois de 2 anos, ainda n\u00e3o disse a que veio.\r\nQuero agora fazer um registro especial. Quero parabenizar toda a popula\u00e7\u00e3o por mais uma festa da democracia ocorrida no \u00faltimo dia 15 de novembro. Em especial no Estado do Acre, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a todos os companheiros e companheiras do meu partido, o Partido dos Trabalhadores, que foram candidatos a Prefeito e Vereador, na pessoa do companheiro Deputado Estadual Daniel Zen, candidato a Prefeito do Munic\u00edpio de Rio Branco e que cumpriu muito bem o papel de fazer uma campanha limpa, propositiva e que teve o reconhecimento de grande parte do eleitorado do Munic\u00edpio. Parabenizo todos aqueles que j\u00e1 conseguiram ser eleitos.\r\nO PT elegeu quatro Prefeitos, num recome\u00e7o depois da reelei\u00e7\u00e3o de 2018, sendo tr\u00eas reeleitos, dando um atestado da popula\u00e7\u00e3o de que o modo petista de governar funciona. Foram reeleitos os companheiros Isaac Lima, no Munic\u00edpio de M\u00e2ncio Lima; Fernanda Hassem, em Brasil\u00e9ia; Bira Vasconcelos, em Xapuri. Tamb\u00e9m foi eleito o novo Prefeito da regi\u00e3o do Alto Acre, regi\u00e3o do Chico Mendes, do Wilson Pinheiro, do companheiro Jerry Correia, no Munic\u00edpio de Assis Brasil. Quero parabeniz\u00e1-los e dizer que o meu mandato estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desses prefeitos.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, quero dizer que a esperan\u00e7a volta ao Brasil com essa fragorosa derrota da extrema-direita, a exemplo do que aconteceu nos Estados Unidos e do que vem acontecendo em pa\u00edses como a Bol\u00edvia e o Chile. Vamos dar um basta ao discurso do \u00f3dio, um basta \u00e0 incompet\u00eancia que est\u00e1 instalada no nosso Pa\u00eds, a exemplo do abandono e do sofrimento que popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1 est\u00e1 passando. \u00c9 um sentimento de esperan\u00e7a que se renova inclusive com candidaturas que foram para o segundo turno, como \u00e9 o caso da companheira Mar\u00edlia Arraes, em Recife, do companheiro Edmilson Rodrigues, em Bel\u00e9m, da companheira Manuela d'\u00c1vila, em Porto Alegre, e do companheiro Boulos, em S\u00e3o Paulo. Portanto, o povo est\u00e1 dando uma resposta, e n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso ir\u00e1 ressoar na elei\u00e7\u00e3o de 2022.\r\n\u00c9 um prazer estar de volta a esta Casa. No segundo turno n\u00f3s vamos ter a esperan\u00e7a se renovando mais uma vez.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu discurso seja publicado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O. MPV1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos assiste hoje pela TV C\u00e2mara, evidentemente, esta mat\u00e9ria relacionada \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do INCRA \u00e9 muito importante.\r\nReconhecemos a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria, tanto \u00e9 que n\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores somos favor\u00e1veis a ela. Mas \u00e9 de conhecimento desta Casa que estamos em obstru\u00e7\u00e3o, e o povo brasileiro precisa saber o porqu\u00ea.\r\nTemos um grande respeito pelo povo que neste momento est\u00e1 sofrendo com a pandemia, mas infelizmente o Governo Bolsonaro decidiu reduzir o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais.\r\nEstive agora no interior do meu Estado do Acre, no Munic\u00edpio de Feij\u00f3, e vi o quanto as pessoas, com essa redu\u00e7\u00e3o de 300 reais, est\u00e3o sentindo muito a mudan\u00e7a na sua vida, as dificuldades, at\u00e9 porque a carestia est\u00e1 grande. O g\u00e1s de cozinha este ano aumentou sete vezes, os combust\u00edveis est\u00e3o aumentando. E as pessoas, infelizmente, n\u00e3o est\u00e3o tendo condi\u00e7\u00e3o de manter as suas fam\u00edlias. \r\n\u00c9 por isso que estamos em obstru\u00e7\u00e3o, porque queremos, Sr. Presidente, que seja colocada imediatamente em pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, porque a bancada do Partido dos Trabalhadores quer restabelecer os 600 reais. N\u00e3o d\u00e1, num momento como este, em que o que est\u00e1 acontecendo \u00e9 um aumento de casos de COVID-19, em que o desemprego est\u00e1 alt\u00edssimo, em que a mis\u00e9ria est\u00e1 tomando conta da nossa popula\u00e7\u00e3o, que tenhamos a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \r\nEssa mat\u00e9ria relativa aos contratos do INCRA \u00e9 importante e somos favor\u00e1veis a ela. Mas temos que deixar bem claro que ela n\u00e3o \u00e9 prioridade neste momento. A prioridade neste momento para o povo brasileiro \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. E vot\u00e1-la significa dar as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias para o povo desempregado, para o povo que est\u00e1 passando fome, para o povo que infelizmente est\u00e1 sofrendo com a carestia, a fim de que eles possam passar por essa pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES( PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nCANDIDATO A CARGO ELETIVO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESULTADO.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Fracasso dos candidatos apoiados pelo Presidente Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de restabelecimento do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias vulner\u00e1veis diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil viu, no \u00faltimo dia 15 de novembro, uma derrota fragorosa do Governo Bolsonaro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo Bolsonaro n\u00e3o v\u00e1 fazer uma autocr\u00edtica neste momento!\r\nVejam o que est\u00e1 acontecendo com a popula\u00e7\u00e3o, com a carestia batendo \u00e0 porta, com o desemprego batendo \u00e0 porta, com a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s queremos a retirada de pauta desta mat\u00e9ria, embora entendamos a sua import\u00e2ncia, e vamos ser favor\u00e1veis a esse projeto, porque h\u00e1 uma mat\u00e9ria muito importante a ser votada, que tem que ser colocada em pauta, que \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para que possamos restabelecer os 600 reais do aux\u00edlio emergencial.\r\nFa\u00e7o este apelo \u00e0 base do Governo, \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 Presid\u00eancia da Casa.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s votamos \"sim\" ao adiamento da discuss\u00e3o por duas sess\u00f5es. Na verdade, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s mantemos a obstru\u00e7\u00e3o por entendermos que \u00e9 necess\u00e1rio e urgente, sim, votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. \r\nO povo brasileiro est\u00e1 sofrendo neste momento. Mais de 166 mil fam\u00edlias foram atingidas porque tiveram seus entes queridos mortos por causa da COVID-19. Esta Casa aprovou o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, o que salvou muitas vidas, mas, infelizmente, o Governo Bolsonaro, numa insensibilidade, o reduziu para 300 reais.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s queremos que seja votada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. O PT \u00e9 a favor desta mat\u00e9ria, mas est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RESTABELECIMENTO, DEFESA.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Fracasso dos candidatos apoiados pelo Presidente Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Defesa, pela Oposi\u00e7\u00e3o, de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos ouve, no \u00faltimo dia 15 de novembro, o povo mandou um recado muito claro a este desgoverno Bolsonaro, marcado pela incompet\u00eancia, pelo obscurantismo, por mentiras, inclusive em reuni\u00f5es de organismos internacionais, como na da ONU e na do BRICS. O Governo, que est\u00e1 abrindo a porteira para a boiada passar na quest\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o de madeira, agora diz que vai denunciar os pa\u00edses que est\u00e3o importando madeira ilegal. \r\nO recado foi bem claro para aqueles que est\u00e3o dizendo que o Bolsonaro venceu esta elei\u00e7\u00e3o. Vejam o que aconteceu em S\u00e3o Paulo. O Deputado Russomanno assume o Bolsonaro como o seu padrinho, e o que aconteceu com a candidatura dele? Derreteu. O Crivella, no Rio de Janeiro, Deputado Alessandro Molon, era candidato do Bolsonaro, e o que acontece com a candidatura dele? Derreteu, com 70% de rejei\u00e7\u00e3o do eleitorado da cidade do Rio de Janeiro. A Delegada Patr\u00edcia, no Recife, assumiu o Bolsonaro como o seu padrinho, e o que aconteceu com a candidatura dela? Derreteu. Os candidatos que colocaram Bolsonaro em seu sobrenome n\u00e3o foram eleitos. Nem a Wal do A\u00e7a\u00ed foi eleita no Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta trazer toda essa eloqu\u00eancia aqui para defender o que n\u00e3o \u00e9 defens\u00e1vel. Por que isso est\u00e1 acontecendo? \r\nN\u00f3s queremos o adiamento dessa vota\u00e7\u00e3o. Esse Governo n\u00e3o tem sensibilidade nenhuma para com o povo. Esse Governo \u00e9 antipovo. O aux\u00edlio emergencial de 600 reais s\u00f3 aconteceu, diante de uma pandemia que j\u00e1 matou mais 166 mil brasileiros, porque esta Casa, sobretudo a Oposi\u00e7\u00e3o, teve sensibilidade para com o povo e para que houvesse distanciamento social. Por isso, com certeza, milhares de vidas foram salvas. A pandemia n\u00e3o acabou, e o Governo n\u00e3o teve sensibilidade de manter, como n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o estamos querendo, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais e o baixou para 300 reais. Isso est\u00e1 prejudicando muitas fam\u00edlias. Agora muitas pessoas ter\u00e3o que sair para trabalhar para complementar a sua renda e v\u00e3o estar expostas ao coronav\u00edrus. \r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s mantemos a obstru\u00e7\u00e3o e queremos o adiamento da vota\u00e7\u00e3o desta MP por duas sess\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo precisa acordar, porque n\u00e3o existe nada mais urgente neste momento de pandemia. Milhares de pessoas morreram, outras tantas est\u00e3o perdendo sua renda, outras est\u00e3o passando fome, e a carestia toma conta do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o d\u00e1 para n\u00e3o votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s queremos o adiamento desta vota\u00e7\u00e3o especificamente, relacionada \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do INCRA, para que o Presidente, a Mesa Diretora desta Casa, inclua imediatamente a MP 1.000, para que n\u00f3s possamos restituir ao povo brasileiro, sofrido, neste momento de pandemia, os 600 reais. Trezentos reais n\u00e3o d\u00e1! N\u00e3o d\u00e1! E o Governo quer tirar no ano que vem.\r\nN\u00f3s precisamos ter um compromisso s\u00e9rio, com responsabilidade, com o povo brasileiro.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nBLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMAP\u00c1, SOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DEMISS\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para garantia da retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19. In\u00e9rcia do Governo Jair Bolsonaro diante da crise no abastecimento de energia el\u00e9trica no Estado do Amap\u00e1. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s temos que adiar esta vota\u00e7\u00e3o, sim, porque precisamos colocar na pauta imediatamente a MP 1.000, que vai garantir o retorno, para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nEste Governo, al\u00e9m de ser um governo insens\u00edvel, \u00e9 um governo cuja marca \u00e9 a incompet\u00eancia. Eu quero, neste momento, como amaz\u00f4nida, como acriano, solidarizar-me com a popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, depois de 2 anos da detec\u00e7\u00e3o dos problemas que geraram a trag\u00e9dia que aconteceu no Amap\u00e1, o Governo Federal, do Sr. Bolsonaro, ainda n\u00e3o tenha tomado uma provid\u00eancia sequer. H\u00e1 2 semanas aquela popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 na pen\u00faria. Isso demonstra a incompet\u00eancia deste Governo. O Sr. Ministro de Minas e Energia, num governo s\u00e9rio, j\u00e1 estaria demitido.\r\nO nosso voto \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, PREFEITURA, VIT\u00d3RIA (ES), RECIFE (PE), SEGUNDO TURNO. \r\nIMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nMILITAR, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O, BACIA DE CAMPOS (RJ), PETR\u00d3LEO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Jo\u00e3o Roma. Inconsist\u00eancia de discurso de Deputado a respeito do desempenho do PT nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. N\u00e3o concretiza\u00e7\u00e3o de promessas dos defensores do impeachment  da Presidenta Dilma Rousseff. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Consequ\u00eancias negativas sobre a economia popular provocadas pela privatiza\u00e7\u00e3o de refinarias da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, inicialmente quero parabeniz\u00e1-lo pelo anivers\u00e1rio.\r\nSras. e Srs. Deputados, quero repor aqui a verdade. Um Deputado que me antecedeu disse que o Partido dos Trabalhadores, nesta elei\u00e7\u00e3o do dia 15 de novembro, tinha eleito s\u00f3 124 Prefeituras, quando, na verdade, foram 189 Prefeituras. Diga-se de passagem, a vota\u00e7\u00e3o nominal aos candidatos do Partido dos Trabalhadores cresceu da elei\u00e7\u00e3o de 2016 para esta, de 2020. Mais do que isso, n\u00f3s estamos disputando duas Capitais, Vit\u00f3ria e Recife, e estamos no segundo turno em 15 dos maiores col\u00e9gios eleitorais. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio ressaltar isso. O partido est\u00e1 fazendo um trabalho importante de retomada.\r\n\u00c9 importante dizer que j\u00e1 faz 4 anos que deram um golpe na Presidenta Dilma nesta Casa e no Senado Federal. Venderam um para\u00edso que seria constru\u00eddo no Pa\u00eds, que viria com a reforma trabalhista, a qual geraria milh\u00f5es de empregos, e o que estamos vendo \u00e9 muito desemprego; que viria com a reforma da Previd\u00eancia, a qual de fato iria resolver o problema das contas p\u00fablicas no Pa\u00eds, e o que estamos vendo \u00e9 uma verdadeira pen\u00faria; que viria com mais oportunidades para os brasileiros. Na verdade, o que aconteceu, se perguntarmos para cada um dos brasileiros e brasileiras, \u00e9 que a vida piorou - e piorou muito!\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o de n\u00f3s que queremos neste momento que a mat\u00e9ria seja votada artigo por artigo para uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo. Eu vejo alguns colegas militares, que lutam tanto pela P\u00e1tria - temos todo o respeito pelos militares -, mas o entreguismo, que se iniciou no Governo Temer, com a venda das refinarias, agora se aprofundou no Governo Bolsonaro, com mais vendas de refinarias. Quem est\u00e1 sofrendo no bolso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, com o aumento do g\u00e1s de cozinha, com o aumento do combust\u00edvel. No meu Estado, h\u00e1 Munic\u00edpios em que a gasolina est\u00e1 custando 7 reais e o g\u00e1s de cozinha, 100 reais. Isso est\u00e1 literalmente matando a popula\u00e7\u00e3o, as esperan\u00e7as e as expectativas dela.\r\nAgora n\u00f3s temos a not\u00edcia de que o Polo Marlim, na Bacia de Campos, no Rio de Janeiro, est\u00e1 sendo vendido, para o interesse, mais uma vez, das petroleiras internacionais, sobretudo as dos Estados Unidos.\r\n\u00c9 um Governo que fala de p\u00e1tria, um Governo que fala de pa\u00eds, de pa\u00eds grande, mas, na verdade, \u00e9 um Governo que nada mais \u00e9 do que entreguista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Continuidade da obstru\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio pelo PT, at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, e consequente restabelecimento do pagamento do aux\u00edlio emergencial 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores entendemos que esta mat\u00e9ria, relativa \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do INCRA, \u00e9 muito importante sobretudo para a Amaz\u00f4nia. N\u00f3s sabemos o papel que os funcion\u00e1rios do INCRA t\u00eam exercido na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria da Amaz\u00f4nia. O papel que eles exercem \u00e9 muito importante, mas n\u00f3s temos uma prioridade neste momento - n\u00f3s, n\u00e3o; a Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o; o Pa\u00eds, sim. E a prioridade, neste momento de pandemia, quando o povo est\u00e1 sofrendo com a carestia e precisando renovar as esperan\u00e7as at\u00e9 que venha a vacina contra a COVID-19, \u00e9 votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para que sejam restabelecidos os 600 reais do aux\u00edlio emergencial.\r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, evidentemente somos a favor desta importante mat\u00e9ria, sobre prorroga\u00e7\u00e3o de contratos de funcion\u00e1rios do INCRA.\r\nRessalto que defendemos, como disse a Deputada Erika Kokay, o concurso p\u00fablico. Entendemos que o Estado cumpre um papel importante, o servi\u00e7o p\u00fablico cumpre um papel importante, sobretudo de inclus\u00e3o social, quando se trata de programas de reforma agr\u00e1ria.\r\nNesse sentido, estamos mudando a orienta\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos pareceres, para votarmos \"sim\" a esta mat\u00e9ria, entendendo a import\u00e2ncia que ela tem. Ressaltamos tudo o que dissemos antes a respeito da necessidade de votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o dos pareceres, a bancada do Partido dos Trabalhadores registra o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO, VACINA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Politiza\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus pelo Presidente da Rep\u00fablica. Apoio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vamos votar \"sim\", a favor do parecer da Comiss\u00e3o Mista, entendendo a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. N\u00f3s cumprimos o papel de obstru\u00e7\u00e3o nesta sess\u00e3o.\r\nEu quero dizer uma coisa importante. O discurso terraplanista s\u00f3 prejudicou o Pa\u00eds. Foram mais de 166 mil v\u00edtimas no nosso Pa\u00eds e n\u00e3o existe rem\u00e9dio hoje contra a COVID-19. O Brasil fez o contr\u00e1rio do que os pa\u00edses que deram certo nesse combate fizeram, que foi a uni\u00e3o do povo. Agora a pergunta que se faz \u00e9: quem desuniu o povo? Quem politizou? Foi simplesmente o Sr. Presidente da Rep\u00fablica. As outras for\u00e7as pol\u00edticas todas se orientaram pela ci\u00eancia, pelo bom senso e trabalharam para unir o Pa\u00eds contra o inimigo comum, que \u00e9 a COVID-19. O Presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 hoje est\u00e1 politizando, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. N\u00f3s queremos qualquer vacina para que o nosso povo esteja prevenido contra a COVID-19.\r\nO voto do PT \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um destaque muito importante.\r\nN\u00f3s entendemos que a pol\u00edtica de reforma agr\u00e1ria e de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria deve ser uma pol\u00edtica de Estado. Estamos vivendo um momento em que h\u00e1 precariza\u00e7\u00e3o e enfraquecimento do servi\u00e7o p\u00fablico, representado, sobretudo, pela chamada reforma administrativa que foi encaminhada pelo Governo Bolsonaro para esta Casa, e queremos fortalecer o INCRA. E fortalecer o INCRA \u00e9 aprovar esta medida provis\u00f3ria no que diz respeito \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos e ir al\u00e9m disso - de manter esse corpo de trabalhadores tempor\u00e1rios -, para que seja feito um concurso p\u00fablico.\r\nN\u00f3s estamos defendendo, atrav\u00e9s deste destaque, que, depois da prorroga\u00e7\u00e3o desses contratos tempor\u00e1rios, o INCRA, o Governo Federal realize concurso p\u00fablico para ocupar esses cargos, a fim de que possamos fortalecer uma pol\u00edtica n\u00e3o de Governo, que \u00e9 passageiro - e esperamos que esse Governo possa, assim como aconteceu com o Trump, l\u00e1 nos Estados Unidos, sair do Pal\u00e1cio do Planalto ao final de 2022 -, mas de Estado, uma pol\u00edtica que, de fato, contemple as diretrizes b\u00e1sicas de um programa de reforma agr\u00e1ria que possa dar conta da necessidade que n\u00f3s temos de reduzir essa concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Brasil, que possa dar oportunidades para a agricultura familiar, que possa dar vez e voz aos trabalhadores rurais, que tanto precisam, bem como aos sem-terra, que tanto precisam de uma pol\u00edtica firme de reforma agr\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos defendendo o concurso p\u00fablico. Prorroguemos os contratos, como est\u00e1 previsto na medida provis\u00f3ria, mas o concurso p\u00fablico \u00e9 fundamental. \r\nEu pediria, inclusive, o apoio da base do Governo para esse pleito, que \u00e9 t\u00e3o importante para n\u00f3s fortalecermos um \u00f3rg\u00e3o t\u00e3o importante como o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", para que n\u00f3s reforcemos uma pol\u00edtica de Estado para a reforma agr\u00e1ria e o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria e para que possamos dar mais oportunidade para os trabalhadores que querem ter acesso \u00e0 terra e \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o de suas posses.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, RIO BRANCO (AC), TI\u00c3O BOCALOM, PREFEITO, SOCORRO NERI, CANDIDATA, GLADSON CAMELI, GOVERNADOR, MAJOR ROCHA, VICE-GOVERNADOR, ACRE, GOVERNO ESTADUAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, HOSPITAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRUZEIRO DO SUL (AC), POL\u00cdCIA FEDERAL.\r\nREQUERIMENTO, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, ACRE, AMAP\u00c1, CRISE ENERG\u00c9TICA, BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Prefeito eleito Ti\u00e3o Bocalom, da Capital Rio Branco, Estado do Acre. Derrota do Governador Gladson Cameli no pleito eleitoral. Envolvimento do governo acriano em esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro de Minas e Energia de esclarecimento sobre a possibilidade da ocorr\u00eancia de colapso no abastecimento de energia el\u00e9trica no Estado do Acre. Preju\u00edzos causados \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Estados do Amap\u00e1 e do Acre pela privatiza\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar aqui sobre o resultado das elei\u00e7\u00f5es do \u00faltimo dia 29 no Munic\u00edpio de Rio Branco, na nossa Capital Rio Branco.\r\nPrimeiro, quero cumprimentar o Prefeito eleito, Ti\u00e3o Bocalom, bem como sua advers\u00e1ria Socorro Neri e dizer que o grande derrotado nesta elei\u00e7\u00e3o de 2020 em Rio Branco foi o Governador Gladson Cameli. O Governador Gladson Cameli, que literalmente traiu a sua base, a base que o elegeu nas elei\u00e7\u00f5es 2018, apoiou a atual Prefeita e levou uma derrota fragorosa, assim como o pr\u00f3prio Vice-Governador Major Rocha, cujo candidato a Prefeito n\u00e3o foi sequer para o segundo turno.\r\n\u00c9 importante dizer que j\u00e1 \u00e9 um governo fracassado, um governo que at\u00e9 agora n\u00e3o disse a que veio, que n\u00e3o tem plano, que n\u00e3o tem projeto, que n\u00e3o tem um rumo para o Estado do Acre. E o Estado do Acre precisa desse rumo. \u00c9 um governo que est\u00e1 envolvido em uma s\u00e9rie de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 vimos problemas referentes \u00e0 merenda escolar, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, ao superfaturamento. Inclusive, h\u00e1 v\u00e1rias den\u00fancias feitas pelo pr\u00f3prio Vice-Govenador do Estado do Acre. Hoje mesmo tivemos uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal no Munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul que resultou no afastamento do diretor do Hospital do Juru\u00e1, por conta de desmandos administrativos tamb\u00e9m dentro da atual gest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 tomando conta do atual Governo do Acre.\r\nEu quero tamb\u00e9m aqui comunicar uma preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao meu Estado do Acre. Na semana passada, encaminhei \u00e0 Mesa, para que seja encaminhado ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, um pedido de explica\u00e7\u00e3o, Deputado Florence. N\u00f3s vimos como foi aquela situa\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1, a calamidade que se abateu sobre o Estado do Amap\u00e1, e o Ministro de Minas e Energia disse que o pr\u00f3ximo Estado que pode ter um apag\u00e3o \u00e9 o Estado do Acre.\r\nN\u00f3s sabemos que os processos de privatiza\u00e7\u00e3o, como aconteceram no Amap\u00e1 e no Estado do Acre, do setor energ\u00e9tico t\u00eam trazido s\u00e9rios preju\u00edzos para a popula\u00e7\u00e3o: redu\u00e7\u00e3o de investimentos, problemas nas linhas de energia, carestia e aumento fabuloso das contas de energia, prejudicando a popula\u00e7\u00e3o como um todo. Agora, h\u00e1 essa amea\u00e7a de apag\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o queremos viver essa mesma calamidade. Por isso, n\u00f3s cobramos explica\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Suspens\u00e3o, pelo PT, da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, dada a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, porque j\u00e1 estamos nos \u00faltimos dias e sabemos da import\u00e2ncia da concess\u00e3o desse cr\u00e9dito, porque entendemos que foi muito importante o desenvolvimento da vacina para a COVID-19 e, agora, a incorpora\u00e7\u00e3o das tecnologias relacionadas \u00e0 vacina, o Partido dos Trabalhadores retira o kit obstru\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos dar celeridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSUSPENS\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores, no in\u00edcio desta sess\u00e3o deliberativa, anunciamos a nossa retirada do kit obstru\u00e7\u00e3o, por entendermos a relev\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria, sobre concess\u00e3o de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio \u00e0 FIOCRUZ, institui\u00e7\u00e3o que parabenizamos neste momento.\r\nQuero aqui me solidarizar com as mais de 174 mil fam\u00edlias que perderam entes queridos por conta da pandemia do novo coronav\u00edrus. Deputada Perp\u00e9tua, vimos a forma irrespons\u00e1vel com que o Governo Bolsonaro, sobretudo o Presidente da Rep\u00fablica, conduziu esse enfrentamento, um enfrentamento que \u00e9 necess\u00e1rio e requer uni\u00e3o de todos n\u00f3s, Deputado Florence.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica tratou essa quest\u00e3o como uma quest\u00e3o de segundo plano, como uma gripezinha, inclusive dando maus exemplos, muitos maus exemplos, ao longo desse per\u00edodo, em que j\u00e1 foram perdidas centenas de milhares de vidas.\r\nNo momento em que aprovarmos esse cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, estaremos premiando a ci\u00eancia, premiando aqueles que est\u00e3o fazendo o trabalho que deve ser feito - \u00e9 o caso da FIOCRUZ, em parceria com a Universidade de Oxford e a AstraZeneca - para que tenhamos a t\u00e3o esperada vacina.\r\nO povo quer a vacina, e o Governo apresenta um plano de imuniza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o contempla, no nosso entender, a popula\u00e7\u00e3o. Queremos que haja a obrigatoriedade da imuniza\u00e7\u00e3o, queremos que toda a popula\u00e7\u00e3o seja imunizada. O risco de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito alto. Sabemos que a COVID-19 se apresenta de maneira diferenciada, inclusive em pessoas jovens. Queremos que haja essa imuniza\u00e7\u00e3o, mas, infelizmente, o Governo tem tratado esse assunto, mais uma vez, de maneira irrespons\u00e1vel, n\u00e3o quer ter gastos maiores no que diz respeito a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEm v\u00e1rias sess\u00f5es, no Congresso Nacional, temos obstru\u00eddo os trabalhos, pedindo a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 - deve vigorar at\u00e9 que tenhamos a vacina, porque a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 padecendo, inclusive por conta da redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial, de 600 para 300 reais -, mas, neste momento, como eu disse no in\u00edcio, n\u00f3s retiramos o kit obstru\u00e7\u00e3o para que seja votada esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), VACINA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, entendemos que a concess\u00e3o desse cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio \u00e9 urgente e relevante. \r\nO Pa\u00eds clama pela vacina, pela vacina que venha de qualquer que seja o pa\u00eds, porque n\u00f3s queremos imunizar a nossa popula\u00e7\u00e3o. Nossa popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 sofrida, inclusive, agora, sofre com a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial - n\u00f3s queremos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 para repor os 600 reais - e com a perda dos seus entes queridos. O Pa\u00eds precisa voltar \u00e0 normalidade.\r\nParabenizo a FIOCRUZ e parabenizo a Comiss\u00e3o Externa pelo trabalho que foi feito. E n\u00f3s, com certeza, longe desses desmandos do Governo Bolsonaro, somos a favor da aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, porque quem vai ganhar \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nESPIONAGEM, JORNALISTA, INFLUENCIADOR DIGITAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Den\u00fancia de pr\u00e1tica de espionagem contra jornalistas, intelectuais e influenciadores pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s j\u00e1 manifestamos anteriormente a nossa conformidade com esta medida provis\u00f3ria, pela import\u00e2ncia que tem a vacina.\r\nEu quero aproveitar este momento para fazer um registro de algo grav\u00edssimo que aconteceu e tem acontecido nos \u00faltimos dias: o Ministro da Economia, Paulo Guedes, investiu quase 3 milh\u00f5es de reais num servi\u00e7o de arapongagem contra jornalistas, intelectuais e influenciadores. Isso \u00e9 grav\u00edssimo!\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos esse filme nas ditaduras. O Ministro Paulo Guedes j\u00e1 serviu \u00e0 ditadura do Pinochet, l\u00e1 no Chile. \r\nNesta elei\u00e7\u00e3o, o Brasil refutou e derrotou Bolsonaro, essa pr\u00e1tica autorit\u00e1ria, essa escalada autorit\u00e1ria, essa forma autorit\u00e1ria de governar.\r\nO PT vota \"sim\". Mas esse registro precisa ser feito nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO DOS TRABALHAODORES  (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19. \r\n AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s, da bancada do Partido dos Trabalhadores e tamb\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o, somos a favor da retirada de pauta desse projeto porque, primeiro, por mais que entendamos a import\u00e2ncia da cabotagem em nosso Pa\u00eds, inclusive a import\u00e2ncia de tal atividade econ\u00f4mica em termos de sustentabilidade, n\u00f3s entendemos que esse projeto de lei prejudica a ind\u00fastria nacional, precariza a rela\u00e7\u00e3o com os trabalhadores, faz com que as grandes empresas ganhem no processo, pois reduz a competitividade, e certamente tamb\u00e9m aumentar\u00e1 os pre\u00e7os, por conta da redu\u00e7\u00e3o dessa competitividade. \r\nContudo, \u00e9 importante dizer que, mesmo que n\u00f3s tenhamos retirado a obstru\u00e7\u00e3o na \u00faltima mat\u00e9ria, referente \u00e0 vacina do Instituto FIOCRUZ - refiro-me ao cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, que foi aprovado por unanimidade por esta Casa -, n\u00f3s temos uma quest\u00e3o de fundo: a obstru\u00e7\u00e3o que estamos fazendo ao longo desses meses, por conta da redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial que foi feita pelo Governo Bolsonaro, de 600 reais para 300 reais. \r\nQuem anda no dia a dia pelas cidades do Brasil e conversa com as pessoas tem percebido que muitas pessoas t\u00eam passado por grandes necessidades, por conta dessa redu\u00e7\u00e3o. Os comerciantes tamb\u00e9m t\u00eam visto o movimento nos seus com\u00e9rcios reduzir, tem circulado menos dinheiro na economia, e n\u00f3s ainda n\u00e3o temos a imuniza\u00e7\u00e3o plena, n\u00e3o temos vacina plena. Portanto, essas pessoas ainda se encontram expostas.\r\nO que n\u00f3s queremos, e por isso n\u00f3s vamos obstruir esta mat\u00e9ria, \u00e9 justamente que seja pautada, Sr. Presidente Rodrigo Maia - dirijo-me a V.Exa., que est\u00e1 aqui \u00e0 mesa -, a vota\u00e7\u00e3o da MP 1.000, para que n\u00f3s possamos restabelecer o valor de 600 reais e, assim, dar um m\u00ednimo de dignidade a essas pessoas neste momento, em que ainda passamos por uma pandemia.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos querendo a retirada de pauta desse PL. N\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o. O kit obstru\u00e7\u00e3o volta, mais uma vez, para a mesa. Ao longo desse tempo, vamos fazer a obstru\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, porque n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o temos acordo, sobretudo, em rela\u00e7\u00e3o a esses pontos que foram colocados no in\u00edcio da minha fala.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARTIDO DOS TRABALHAODORES  (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos restabelecendo o kit obstru\u00e7\u00e3o. Entendemos que \u00e9 priorit\u00e1rio para o povo brasileiro, neste momento de pandemia, que sejam restabelecidos os 600 reais do aux\u00edlio emergencial, que foi reduzido para 300 reais, mesmo tendo sido aprovado o cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio referente \u00e0 vacina. \r\nObviamente, temos problemas s\u00e9rios com esse PL da cabotagem, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o nas grandes empresas, aos interesses internacionais que est\u00e3o em jogo e \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Por isso, n\u00f3s consideramos importante que esse projeto seja retirado de pauta e que seja trazido \u00e0 pauta, sim, aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio e urgente para o povo brasileiro: a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020.\r\nEspero que o Governo Bolsonaro, que se mostrou t\u00e3o insens\u00edvel ao longo desta pandemia, tenha a sensibilidade de olhar para o povo, que est\u00e1 sofrendo muito, neste momento, com a quest\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nNosso voto \u00e9 obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FONTE DE RECEITA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O INTERGOVERNAMENTAL DE FINANCIAMENTO PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, B\u00c1SICA DE QUALIDADE, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, CONTRARIO, ACRE.\r\nPDL 490/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA INTERMINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR ANUAL POR ALUNO (VAAF), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nNOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 migra\u00e7\u00e3o de recursos para entidades privadas, preconizada no parecer oferecido pelo Relator Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Retirada, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica acriana no \u00e2mbito do FUNDEB. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 490, de 2020, de autoria do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria Interministerial n\u00ba 3, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros operacionais do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, para o exerc\u00edcio de 2020. Car\u00e1ter arbitr\u00e1rio da nomea\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de Reitores para  universidades federais e Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos ouve ou nos assiste neste momento, h\u00e1 um clamor na sociedade brasileira depois da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, o novo FUNDEB, para que esta Casa vote imediatamente a regulamenta\u00e7\u00e3o deste que, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 um dos instrumentos mais importantes para o desenvolvimento social e humano e, consequentemente, do Pa\u00eds. \r\nNeste momento, h\u00e1 na Internet uma mobiliza\u00e7\u00e3o muito grande sobre o tema, e esta Casa n\u00e3o pode se furtar a votar a mat\u00e9ria. N\u00f3s estamos preocupados inclusive com a forma como est\u00e1 sendo conduzido o relat\u00f3rio, porque entendemos que os recursos do FUNDEB, t\u00e3o necess\u00e1rios, devem ser investidos para fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para fortalecer a qualidade do ensino, para fortalecer o trabalho dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o que esses recursos sejam migrados para entidades privadas. Ent\u00e3o, n\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores entendemos que \u00e9 importante a vota\u00e7\u00e3o imediata do FUNDEB e que os recursos sejam aportados para o setor p\u00fablico.\r\nTrago aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o. Na \u00faltima sexta-feira, estive reunido com entidades sindicais, como o sindicato dos professores do Acre, o SINTEAC e o sindicato dos funcion\u00e1rios administrativos do Estado. N\u00f3s vimos recentemente o Governo Bolsonaro baixar uma portaria em que retira da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado do Acre 130 milh\u00f5es de reais do FUNDEB. E os profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, desde que o Partido dos Trabalhadores de Ti\u00e3o Viana saiu do governo, n\u00e3o tiveram aumento - nos \u00faltimos 2 anos. A retirada desses recursos tamb\u00e9m vai prejudicar a pr\u00f3pria rede de ensino.\r\nH\u00e1 um projeto de decreto legislativo do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es que precisa vir \u00e0 pauta, para que n\u00f3s possamos derrubar essa medida, que \u00e9 nefasta n\u00e3o s\u00f3 para as redes de educa\u00e7\u00e3o do Estado do Acre, mas para as redes de educa\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro tem lutado para destruir a educa\u00e7\u00e3o superior no Pa\u00eds. Esta Casa precisa ouvir os 19 reitores e reitoras dos institutos federais e das universidades federais que foram legitimamente eleitos pelas comunidades universit\u00e1rias. Na verdade, o que aconteceu \u00e9 que foram nomeados interventores, pessoas que, simplesmente por terem algum tipo de rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com o Governo Bolsonaro, agora est\u00e3o \u00e0 frente dos institutos federais e das universidades federais.\r\nReitor eleito tem que ser reitor empossado, Presidente. \u00c9 assim na democracia, e \u00e9 assim que funciona a chamada autonomia universit\u00e1ria. Eles precisam ser recebidos por esta Casa, assim como devem ir at\u00e9 o Supremo Tribunal Federal, para que a democracia prevale\u00e7a e a educa\u00e7\u00e3o superior possa ser respeitada pelo grau de m\u00e1ximo de import\u00e2ncia que ela tem.\r\nEnt\u00e3o, a luta pela educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma luta deste mandato, pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Na qualidade de professor universit\u00e1rio, tamb\u00e9m quero que a educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, que a educa\u00e7\u00e3o superior, seja devidamente respeitada, o que o atual Governo n\u00e3o est\u00e1 fazendo.\r\nPe\u00e7o o registro do meu pronunciamento em A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), MULHER, ESQUERDA POL\u00cdTICA, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, AUTOR (DIREITO PENAL).\r\nSOLIDARIEDADE, DEPUTADA FEDERAL, OFENSA, VIOL\u00caNCIA MORAL, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL. \r\nSOLIDARIEDADE, MARINA BELANDI, VICE-PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB)_ CONSELHO SECCIONAL, ACRE, VIOL\u00caNCIA MORAL, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos em solidariedade \u00e0s mulheres, aos Parlamentares do PSOL e \u00e0 Esquerda, ao ensejo do transcurso dos mil dias do assassinato da Vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Pedro Gomes, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es em solidariedade \u00e0s Parlamentares da Casa, diante de ofensa desferida por Deputado no plen\u00e1rio. Solidariedade \u00e0 Vice-Presidenta da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, Se\u00e7\u00e3o Acre, Marina Belandi, diante de insulto de policiais nas depend\u00eancias da Delegacia de Flagrantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto. Quero associar-me aos demais colegas na solidariedade a todas as mulheres, aos colegas do PSOL, da esquerda brasileira, em rela\u00e7\u00e3o aos mil dias das mortes de Marielle e Anderson. Na verdade, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que ainda est\u00e1 sendo investigada. N\u00f3s queremos saber, a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer saber, a pol\u00edtica brasileira quer saber - afinal, trata-se de um crime pol\u00edtico - quem foram os mandantes desse crime b\u00e1rbaro contra uma mulher e contra um pai de fam\u00edlia, mas sobretudo contra a cidadania brasileira.\r\nAo mesmo tempo, quero associar-me em rela\u00e7\u00e3o a outras situa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s vimos recentemente, neste plen\u00e1rio, Deputadas mulheres sendo desrespeitadas por um Deputado. E na \u00faltima semana, no meu Estado do Acre - e quero solidarizar-me tamb\u00e9m com a Vice-Presidente da OAB do Acre -, Marina Belandi foi insultada por policiais dentro da delegacia de flagrantes, quando estava exercendo suas prerrogativas como advogada. \r\nAs mulheres merecem respeito onde quer que estejam, por isso \u00e9 fundamental que n\u00f3s todos nos solidarizemos com as mulheres, que s\u00e3o grandes profissionais e atuam sempre dignamente onde quer que estejam.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nENERGIA EL\u00c9TRICA, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 24 da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Gravidade da den\u00fancia apresentada pelo Deputado Fausto Pinato sobre a inser\u00e7\u00e3o no texto da proposi\u00e7\u00e3o de dispositivos em benef\u00edcio de empresas internacionais. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Protesto contra o reajuste das tarifas de energia el\u00e9trica e do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os partidos que comp\u00f5em a Minoria votam \"sim\" ao texto. Todos n\u00f3s acompanhamos, no dia de ontem, as den\u00fancias grav\u00edssimas que foram feitas aqui pelo Deputado Fausto Pinato exatamente relacionadas a essas empresas que monopolizam o sistema de cabotagem no Brasil. S\u00e3o den\u00fancias muito graves. Este destaque s\u00f3 favorece essa situa\u00e7\u00e3o. Por isso somos \"sim\" ao texto.\r\nMas eu quero dizer, Sr. Presidente, que hoje se iniciou a vacina\u00e7\u00e3o no Reino Unido, e v\u00e1rios outros pa\u00edses est\u00e3o anunciando a vacina\u00e7\u00e3o. Aqui no Brasil n\u00f3s queremos vacina para todos. Temos defendido isso, mas queremos muito mais: queremos comida na mesa e que cesse esta carestia de g\u00e1s de cozinha, de aumento de energia. \u00c9 um presente de grego de Natal que o Presidente Jair Bolsonaro tem dado ao povo sofrido brasileiro.\r\nO voto \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARLAMENTO, EUROPA, INVESTIMENTO,  EMPRESA NACIONAL, COMPROVA\u00c7\u00c3O, PRODUTO AGROPECU\u00c1RIO, PROCED\u00caNCIA, AUS'\u00cbNCIA, DEGRADA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 22, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. An\u00fancio de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento Europeu, de medidas contra a importa\u00e7\u00e3o de produtos de empresas brasileiras provenientes de \u00e1reas degradadas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Os partidos que comp\u00f5em a Minoria, Sr. Presidente, votam \"n\u00e3o\" ao texto. N\u00f3s acompanhamos este destaque do PSB, entendendo que ele moraliza e d\u00e1 mais transpar\u00eancia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do setor.\r\nEu queria aproveitar este momento, j\u00e1 que o Deputado do PSL falou sobre meio ambiente, para chamar a aten\u00e7\u00e3o para a uma situa\u00e7\u00e3o que envolve o agroneg\u00f3cio brasileiro.\r\nO Parlamento europeu pretende apreciar, em 2021, medidas rigorosas quanto aos investimentos em empresas brasileiras. Essas empresas v\u00e3o precisar comprovar que os seus produtos n\u00e3o s\u00e3o provenientes de \u00e1reas degradadas de biomas como o Pantanal e a Amaz\u00f4nia. Isso pode trazer um preju\u00edzo imenso para n\u00f3s.\r\nInfelizmente, hoje, os \u00edndices de desmatamento s\u00f3 t\u00eam aumentado no Brasil. Eu j\u00e1 fiz um requerimento para que o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e o Ministro do Meio Ambiente venham aqui se explicar. E o agroneg\u00f3cio que faz um trabalho correto est\u00e1 sendo prejudicado com essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO voto da Minoria \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 88, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, os partidos da Minoria votam \"n\u00e3o\", rejeitando esta emenda.\r\nComo n\u00f3s j\u00e1 estamos finalizando a vota\u00e7\u00e3o deste projeto da cabotagem, reitero o apelo que foi feito pelo L\u00edder da Minoria, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, para que votemos a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, a Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, que foi aprovada quase por unanimidade nesta Casa. N\u00f3s temos necessidade de avan\u00e7ar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na qualidade do ensino, na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais, em todas as regi\u00f5es de nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s fazemos o apelo para que todas as pautas sejam secundarizadas, para que possamos priorizar esta, que de fato \u00e9 a pauta mais importante para o Estado brasileiro.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a maioria dos partidos que comp\u00f5em a Minoria \u00e9 a favor da urg\u00eancia, por entender que a Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sem sombra de d\u00favidas, foi uma das maiores conquistas que n\u00f3s tivemos para a educa\u00e7\u00e3o e para a cidadania brasileira nos \u00faltimos anos. O FUNDEB permanente \u00e9 a garantia da qualidade, da universaliza\u00e7\u00e3o e da equidade do ensino obrigat\u00f3rio, levando em considera\u00e7\u00e3o inclusive as disparidades regionais. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s consideramos a relev\u00e2ncia de votarmos essa regulamenta\u00e7\u00e3o. Isso tem sido dito por diversos Parlamentares e L\u00edderes aqui na tribuna.\r\n\u00c9 claro que h\u00e1 muitas e profundas diverg\u00eancias com o relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni. Como o PSOL se manifestou contra essa urg\u00eancia, a Minoria libera os seus Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CELEBRA\u00c7\u00c3O, ENCERRAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE_ DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID_19.\r\nPRE\u00c7O, ALIMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO. \r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ACRE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com o clamor do povo brasileiro pela vacina contra a Covid-19. Comemora\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, do fim do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pelo coronav\u00edrus. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos e reajuste das tarifas de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Questionamento sobre as raz\u00f5es do aumento nas contas de energia no Estado do Acre, autorizado pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos assiste pela TV C\u00e2mara.\r\nEu ouvi atentamente a fala de um Deputado do PSL sobre not\u00edcias de Natal.\r\nInfelizmente, a maior not\u00edcia de Natal vem do Governo que ele defende. O verdadeiro presente de grego de Natal ao povo brasileiro \u00e9 representado por esse desgoverno que \u00e9 o Governo Jair Bolsonaro. \r\nN\u00f3s estamos vendo o povo clamando por vacina no momento em que as UTIs est\u00e3o enchendo, o n\u00famero de mortos est\u00e1 crescendo, o n\u00famero de pessoas infectadas est\u00e1 aumentando, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade encontra-se simplesmente perdido.\r\nComo se n\u00e3o bastasse isso, n\u00f3s estamos vendo essa crise social imensa que est\u00e1 vivendo a nossa popula\u00e7\u00e3o. Hoje, o Ministro Paulo Guedes vem \u00e0 imprensa comemorar o fim do aux\u00edlio emergencial. Vejam que presente de grego foi apresentado \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nComo se n\u00e3o bastasse a alta dos pre\u00e7os dos alimentos - carne, arroz, \u00f3leo de soja - e do g\u00e1s de cozinha, agora vemos o aumento das tarifas de energia. \r\nEu quero falar especificamente sobre a energia, porque \u00e9 algo que nos preocupa muito. Vimos recentemente a crise no Amap\u00e1, com os processos de privatiza\u00e7\u00e3o, e a incompet\u00eancia do Governo Federal em lidar com essa crise. Tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o ao meu Estado do Acre.\r\nRecentemente, o Ministro de Minas e Energia disse que, provavelmente, um dos Estados que poderia passar pelo apag\u00e3o seria o Estado do Acre, mas hoje o povo do meu Estado est\u00e1 se deparando com todos esses problemas, com toda essa carestia, e, agora, com o fim do aux\u00edlio emergencial, teve mais uma p\u00e9ssima not\u00edcia. Al\u00e9m do aumento de energia j\u00e1 anunciado, recentemente a ANEEL fez uma revis\u00e3o de tarifas e - pasmem - no Estado de Rond\u00f4nia houve uma redu\u00e7\u00e3o de tarifas de 11,29% e no Estado do Acre, um aumento de 2,95%.\r\nEu quero saber qual foi o crit\u00e9rio utilizado pela ANEEL para que dois Estados pr\u00f3ximos, amaz\u00f4nicos, da Regi\u00e3o Norte, muito parecidos, tenham tido tratamento t\u00e3o diferente: em um, houve uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica na tarifa, enquanto no outro, um Estado pobre, onde h\u00e1 apag\u00f5es, onde t\u00eam acontecido problemas s\u00e9rios nas redes, em v\u00e1rios bairros, em v\u00e1rios Munic\u00edpios, e, ainda, os investimentos que estavam previstos, como um linh\u00e3o para Cruzeiro do Sul, n\u00e3o foram feitos, n\u00f3s temos esse problema das tarifas, que j\u00e1 v\u00eam desde a privatiza\u00e7\u00e3o da energia.\r\nN\u00f3s estamos pedindo explica\u00e7\u00f5es. \r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. \r\nO SR. LEO DE BRITO (PT - AC) - Sim, Sr. Presidente. \r\nN\u00f3s estamos pedindo provid\u00eancias.\r\nO povo do Acre n\u00e3o pode continuar sofrendo, nem o setor produtivo do Estado, com essas tarifas alt\u00edssimas de energia que tanto prejudicam a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM. \r\nDESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, REDU\u00c7\u00c3O. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nPRORROGA\u00c7\u00c3O, LEI ORDIN\u00c1RIA, INCENTIVO,  CULTURA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Transcurso do 73\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Agravamento da situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do Pa\u00eds ap\u00f3s o impeachment  da ex-Presidenta da Rep\u00fablica. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19. Apelo ao Governo Federal de prorroga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, (a chamada Lei Aldir Blanc).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos assistem pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, inicialmente eu queria fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial\u00edssima \u00e0 mulher honrada e guerreira, ao nosso cora\u00e7\u00e3o valente, Dilma Rousseff, nossa ex-Presidenta da Rep\u00fablica, que infelizmente foi golpeada aqui neste plen\u00e1rio no dia 17 de abril de 2016.\r\nMuita gente dizia que o Brasil iria melhorar. J\u00e1 se passaram mais de 4 anos, e o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 nosso Pa\u00eds sendo literalmente destru\u00eddo; o desemprego tomando conta; o Brasil voltando ao Mapa da Fome, \u00e0 mis\u00e9ria. N\u00f3s estamos vendo que a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista foi literalmente destru\u00edda, com a promessa de novos empregos, e esses empregos n\u00e3o chegaram. N\u00f3s estamos vendo a carestia tomando conta do Brasil. E n\u00f3s estamos vendo este verdadeiro desgoverno que \u00e9 o Governo Bolsonaro. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns, Presidenta Dilma, pelos seus 73 anos!\r\nEu venho aqui, Sr. Presidente, fazer um apelo em nome dos artistas e em nome dos estudantes brasileiros. N\u00f3s temos aqui, reiteradas vezes, colocado a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que restabelece o aux\u00edlio emergencial. Ele vai acabar agora no fim do m\u00eas para toda a popula\u00e7\u00e3o. No entanto, h\u00e1 quest\u00f5es espec\u00edficas tanto dos artistas como tamb\u00e9m dos estudantes universit\u00e1rios. Eu me refiro \u00e0 Lei Aldir Blanc. \r\nA Deputada Benedita e a Deputada Jandira Feghali, inclusive, conversaram com o ex-Ministro Marcelo \u00c1lvaro, para que o Governo Federal editasse uma medida provis\u00f3ria para prorrogar a Lei Aldir Blanc. Esta lei tem sido uma t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para toda a classe art\u00edstica, que tem sofrido grandemente neste momento da pandemia.\r\nN\u00f3s sabemos que a pandemia, mesmo com toda essa dificuldade - n\u00f3s estamos vendo uma dificuldade imensa do Governo, at\u00e9 com falsifica\u00e7\u00e3o do plano que foi encaminhado ao STF - n\u00e3o termina. Ent\u00e3o, os resultados, as consequ\u00eancias da pandemia continuam. Por isso, \u00e9 fundamental fazer este apelo ao Governo para que prorrogue a Lei Aldir Blanc.\r\nDa mesma maneira, para aos estudantes do FIES que tiveram a car\u00eancia de seu financiamento, para n\u00e3o pagarem as parcelas durante este per\u00edodo, \u00e9 fundamental essa prorroga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos que houve aumento da inadimpl\u00eancia neste per\u00edodo. Em torno de 200 mil contratos, desde o in\u00edcio da pandemia, est\u00e3o em inadimpl\u00eancia. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m que seja prorrogada esta car\u00eancia porque o Brasil, depois da pandemia, ainda vai ter que retomar os empregos, ainda vai ter que retomar a atividade econ\u00f4mica. \r\nSr. Presidente, concluo dizendo que estes estudantes, no momento, ainda n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de retomar estes pagamentos. E n\u00f3s fazemos um apelo ao Governo Federal para que olhe para toda a popula\u00e7\u00e3o, para os artistas e tamb\u00e9m para os estudantes que fizeram seus financiamentos estudantis.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nREJEI\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DE DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, ANT\u00d4NIO PALOCCI, EX-MINISTRO DE ESTADO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.\r\nRejei\u00e7\u00e3o, pela Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal, de dela\u00e7\u00e3o premiada do ex-Ministro Ant\u00f4nio Palocci contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a maioria dos partidos da Minoria \u00e9 a favor dessa mat\u00e9ria. Portanto, rejeita as emendas e acompanha o Relator.\r\nEsta \u00e9 uma quest\u00e3o que j\u00e1 debatemos h\u00e1 d\u00e9cadas, muito importante para os Estados e Munic\u00edpios. S\u00e3o 58 bilh\u00f5es! N\u00f3s j\u00e1 temos os acordos do STF e tamb\u00e9m do pr\u00f3prio CONFAZ.\r\nMas aproveito este momento para registrar que agora h\u00e1 pouco a 2\u00aa Turma do STF retirou, rejeitou a dela\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Ant\u00f4nio Palocci no processo contra o ex-Presidente Lula relativo \u00e0 compra do terreno para o Instituto Lula.\r\nEssa \u00e9 mais uma vit\u00f3ria do ex-Presidente Lula contra as injusti\u00e7as. Ele j\u00e1 conseguiu que sete a\u00e7\u00f5es contra ele fossem arquivadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das de Curitiba, que n\u00f3s sabemos que foram feitas por um juiz absolutamente suspeito.\r\nCom exce\u00e7\u00e3o do PSOL, a Minoria libera nesta mat\u00e9ria e faz este registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE INTELIG\u00caNCIA (ABIN), GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT.\r\nDILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, ANIVERSARIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, pelo PT, de investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN e do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional - GSI em favor do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, envolvido no esc\u00e2ndalo das rachadinhas. Pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade pelo Presidente Jair Bolsonaro. Transcurso do 73\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Exist\u00eancia na Casa de elevado n\u00famero de pedidos de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero informar que a bancada do Partido dos Trabalhadores entrou com uma representa\u00e7\u00e3o na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica contra os atos nefastos da ABIN e do GSI no sentido de ajudar o Sr. Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro no esc\u00e2ndalo das rachadinhas. A ABIN produziu relat\u00f3rios para ajudar a defesa do filho do Sr. Presidente da Rep\u00fablica em mais um ato. \r\nEm qualquer pa\u00eds civilizado do mundo, o Sr. Heleno e tamb\u00e9m o Ministro Ramagem j\u00e1 teriam sido demitidos. \u00c9 um verdadeiro absurdo! Mais um crime de responsabilidade!\r\nLembro que o Presidente Bolsonaro j\u00e1 praticou in\u00fameros crimes de responsabilidade, Deputada S\u00e2mia, tanto em apoio a atos antidemocr\u00e1ticos, na tentativa de golpe contra poderes, na condu\u00e7\u00e3o genocida e irrespons\u00e1vel da pandemia, na interven\u00e7\u00e3o na Pol\u00edcia Federal, e agora mais essa a\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. \r\nO SR. LEO DE BRITO (PT - AC) - Ent\u00e3o n\u00f3s estamos pedindo provid\u00eancias. \r\nHoje, a Presidente Dilma faz 73 anos e foi condenada sem crime de responsabilidade. E temos a\u00ed todos os fundamentos jur\u00eddicos, mais de 50 pedidos aqui na C\u00e2mara dos Deputados, mas, infelizmente, at\u00e9 hoje n\u00e3o se abriu o processo de impeachment, com toda essa fartura de fundamentos. \r\nPe\u00e7o o registro deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADA FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DOA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA ELEITORAL, EMPRESA, COMPROMETIMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPROMETIMENTO, FAM\u00cdLIA. \r\nAUXILIO EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, ACRE, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Conduta irretoc\u00e1vel da Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Conveni\u00eancia de esclarecimento, pelo Deputado Eduardo Bolsonaro, de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o no seio de sua fam\u00edlia. Alcance social do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Conclama\u00e7\u00e3o, ao Governo Federal e ao Governo do Estado do Acre, para implanta\u00e7\u00e3o de amplo programa de investimentos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho um tema importante para falar, mas n\u00e3o poderia deixar, depois da fala do Deputado Eduardo Bolsonaro, que me antecedeu, de me solidarizar com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que tem d\u00e9cadas de vida p\u00fablica com uma conduta irretoc\u00e1vel. Nunca chegou perto da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuem tem que se explicar a respeito da corrup\u00e7\u00e3o dentro da sua fam\u00edlia \u00e9 a fam\u00edlia Bolsonaro. \u00c9 o esc\u00e2ndalo das rachadinhas do Sr. Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, s\u00e3o os 89 mil, a pergunta que n\u00e3o quer calar sobre os 89 mil que o Queiroz depositou na conta da primeira-dama, e o uso da ABIN e do GSI para produzir relat\u00f3rios para proteger o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, al\u00e9m dessa hist\u00f3rica rela\u00e7\u00e3o com o crime organizado no Rio de Janeiro, que s\u00e3o as mil\u00edcias.\r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas t\u00eam que se explicar. N\u00e3o estou fazendo ju\u00edzo nenhum. Expliquem-se! Voc\u00eas t\u00eam todo o espa\u00e7o para se explicar!\r\nEu quero falar aqui, Sr. Presidente, sobre a preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s aqui da Oposi\u00e7\u00e3o temos colocado de maneira muito clara a import\u00e2ncia de o aux\u00edlio emergencial ser prorrogado. N\u00f3s tivemos um papel aqui importante na C\u00e2mara dos Deputados para aprovar o aux\u00edlio emergencial, quando o Presidente mandou para c\u00e1 uma proposta de 200 reais, pelo impacto que esse aux\u00edlio tem, sobretudo nos Estados mais pobres.\r\nEu venho de um Estado, o Estado do Acre, em que o aux\u00edlio emergencial cumpriu um papel important\u00edssimo. Para se ter uma ideia, foram injetados mais de 900 milh\u00f5es de reais na economia acriana em 2020. Foram mais de 130 mil as fam\u00edlias beneficiadas, mais de 300 mil pessoas, portanto, 44% da popula\u00e7\u00e3o. Isso teve um forte impacto na economia, no consumo. Ent\u00e3o o aux\u00edlio cumpriu um papel muito importante.\r\nPara se ter uma ideia, em alguns Munic\u00edpios, como Assis Brasil, Manoel Urbano, Brasileia, Porto Acre, Bujari, Capixaba, Jord\u00e3o, M\u00e2ncio Lima, o percentual de atendimento \u00e0s fam\u00edlias foi acima de 50%, enquanto em Rio Branco, mais de 40%.\r\nEstamos falando de um incremento importante no PIB do Estado do Acre. Agora, n\u00f3s queremos saber o que vem depois do aux\u00edlio emergencial. O povo precisa de emprego, precisa de um grande programa de investimentos.\r\nVenho conclamar, neste momento, n\u00e3o s\u00f3 o Governo do Estado do Acre, mas tamb\u00e9m o Governo Federal, a fazerem um grande programa de investimentos p\u00fablicos em obras, para que tenhamos diversos investimentos; para que, de fato, as pessoas possam ter oportunidade de acessar os empregos; possam ter, de fato, as oportunidades. Por isso, eu os estou conclamando neste momento.\r\nO ano de 2021 precisa ser de retomada. As pessoas precisam sair da mis\u00e9ria, da condi\u00e7\u00e3o social nefasta em que est\u00e3o vivendo neste momento. Por isso, o Governo Federal precisa se preocupar, do ponto de vista do Or\u00e7amento do ano que vem, com esse tema t\u00e3o importante, assim como o Governo do Estado.\r\nPe\u00e7o o registro, Sr. Presidente, pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PETRONILO LOPES, PELEZINHO, MILITANTE POL\u00cdTICO, EX-SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ACRE.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao militante petista e ex-Secret\u00e1rio de Estado do Acre, Petronilo Lopes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer neste momento o registro triste da perda de um grande companheiro nosso do Partido dos Trabalhadores, no Acre, o Petronilo Lopes, conhecido como Pelezinho. Eu queria me solidarizar aqui a esposa dele, a Maria Jos\u00e9, conhecida como Nena, e os filhos Nilo, Tainara e Tamires. \r\nNeste momento em que n\u00f3s estamos votando a import\u00e2ncia das vacinas para o nosso Pa\u00eds, e, infelizmente, da forma como o Governo Federal vem conduzindo o combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus, ele \u00e9 mais uma das quase 185 mil v\u00edtimas do coronav\u00edrus.\r\nO companheiro Pelezinho era sapateiro e, com a milit\u00e2ncia pol\u00edtica, ele se afirmou como um grande l\u00edder nas comunidades. Ao mesmo tempo, foi uma pessoa que construiu uma carreira importante como assessor parlamentar do ent\u00e3o Senador Ti\u00e3o Viana e se tornou inclusive Secret\u00e1rio de Estado no Governo Ti\u00e3o Viana recentemente. Tamb\u00e9m foi Coordenador do Luz para Todos aqui no Estado do Acre. \r\nEu queria fazer este registro e pedir tamb\u00e9m a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil desta homenagem a esse companheiro t\u00e3o importante que nos deixou no fim da noite de ontem e que deixa muitos amigos, mas, sobretudo, essa mem\u00f3ria viva de algu\u00e9m que lutou pelos que n\u00e3o t\u00eam, pelos que n\u00e3o podem, pelos que n\u00e3o sabem. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ACRE, AUMENTO.\r\nC\u00c9SAR SOUZA, MEMBRO, MOVIMENTO SOCIAL, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ENCERRAMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Alcance da casa de 186 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Avan\u00e7o da doen\u00e7a no Brasil e no mundo. Condu\u00e7\u00e3o desastrosa da crise sanit\u00e1ria pelo Presidente Jair Bolsonaro. Avan\u00e7o do coronav\u00edrus no Estado do Acre. Falecimento do membro do Movimento Nacional de Meninos e Meninas de Rua, C\u00e9sar Souza, em decorr\u00eancia da Covid-19. Consequ\u00eancias do encerramento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial sobre as fam\u00edlias de baixa renda. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos chegando ao fim de mais um ano, mas com muita preocupa\u00e7\u00e3o, evidentemente. O Brasil registrou no \u00faltimo s\u00e1bado a mais alta taxa de incid\u00eancia da COVID-19 desde o in\u00edcio da pandemia. J\u00e1 s\u00e3o mais de 186 mil pessoas que se foram, v\u00edtimas dessa pandemia que nos tem atingido. E, o pior, o estado de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria encerra-se no dia 31 de dezembro, exatamente no momento em que estamos vivendo a segunda onda. Obviamente esta Casa tem feito todos os esfor\u00e7os para que n\u00f3s tenhamos vacina para todos.\r\nOs senhores devem estar observando o que acontece na Europa, inclusive, com a segunda onda, em que v\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o voltando a decretar lockdown.\r\nMas o que nos preocupa \u00e9 a condu\u00e7\u00e3o desastrosa tanto do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, que tem sido um mau exemplo para toda a popula\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m do seu Governo. Isso n\u00e3o sou eu nem a Oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 falando, mas o pr\u00f3prio Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que, em sua auditoria, afirmou de maneira muito clara que, em 11 meses de pandemia, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o tem um plano estrat\u00e9gico para atacar ou para dar conta dessa pandemia.\r\nOlhem o exemplo que n\u00f3s estamos tendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seringas. O Governo Federal perdeu a licita\u00e7\u00e3o das compras com a China, e agora ela ser\u00e1 feita de forma escalonada at\u00e9 o fim de 2021. Isso vai prejudicar sensivelmente o processo de vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e vai prejudicar a economia, inclusive, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, estou muito preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o e, em especial, com o meu Estado do Acre. Entre os dias 6 e 19 de dezembro, foram 2.592 novos casos. S\u00e3o mais de 40 mil casos aqui no Estado, Presidente, sendo 772 \u00f3bitos. Entre eles, temos amigos, companheiros nossos de luta, como o companheiro Pelezinho, que eu j\u00e1 citei aqui, e, ontem, fiquei sabendo do falecimento de um grande militante do Movimento Nacional de Meninos e Meninas de Rua e do movimento cultural, C\u00e9sar Souza. Portanto, \u00e9 muito preocupante o momento que estamos vivendo, e n\u00f3s precisamos superar isso.\r\nE o que dizer do fim do aux\u00edlio emergencial? S\u00f3 aqui, no Acre, mais de 121 mil fam\u00edlias ser\u00e3o atingidas nesse processo, mais de 325 mil pessoas ser\u00e3o atingidas nesse processo. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos vencer. \r\nPresidente, 2021 tem que ser o ano da vit\u00f3ria. Temos que vencer o v\u00edrus do coronav\u00edrus e o v\u00edrus que est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto, que tem prejudicado tanto a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nUm feliz Natal a todos e todas e que 2021 seja um ano de grandes vit\u00f3rias!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui me posicionar a favor do presente projeto. \r\nN\u00f3s sabemos a import\u00e2ncia que t\u00eam os servi\u00e7os ambientais. O Brasil, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, vinha se posicionando como uma pot\u00eancia ambiental, mas, infelizmente, tem perdido isso. Basta ver a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica no meio de 80 autoridades que estavam reunidas para discutir a quest\u00e3o do clima recentemente. Foi uma verdadeira vergonha para a diplomacia nacional. Se n\u00f3s queremos, de fato, voltar a ser uma pot\u00eancia ambiental, se n\u00f3s queremos, de fato, apontar um caminho para uma economia do s\u00e9culo 21, uma economia verde, uma economia vi\u00e1vel, mas socialmente justa e ambientalmente sustent\u00e1vel, \u00e9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto como este.\r\nE quem est\u00e1 dando o tom, neste momento, \u00e9 exatamente o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados, que conseguiu aprovar o projeto que foi encaminhado ao Senado, o qual, agora, retorna a esta Casa com o substitutivo do Senado. N\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, entendemos a import\u00e2ncia do projeto, mas temos os destaques que foram apresentados. Est\u00e1 sendo feito a\u00ed um di\u00e1logo, tanto pelo nosso L\u00edder, o Deputado Nilto Tatto, como tamb\u00e9m pelo L\u00edder da Minoria, o Deputado Afonso Florence, para que o Relator Arnaldo Jardim possa acatar esses destaques, que s\u00e3o importantes, porque n\u00e3o podemos beneficiar as pessoas que cometem infra\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s multas. \r\nMas o que \u00e9 fundamental neste momento \u00e9 este entendimento: se, por um lado, o Governo Bolsonaro tem feito uma pol\u00edtica antiambiental, uma pol\u00edtica que abriu a porteira para passar a boiada, abriu a porteira para o fogo tomar conta dos nossos biomas, como aconteceu este ano na Amaz\u00f4nia e no Pantanal, e tem trabalhado na desregulamenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas ambientais, que, ao longo de d\u00e9cadas, vinham sido incrementadas - s\u00f3 vinha havendo conquistas ao longo de d\u00e9cadas -, por outro lado, n\u00f3s estamos vendo, da nossa parte, da parte da C\u00e2mara dos Deputados, da parte do Senado Federal, um entendimento entre os diversos partidos - exceto aqueles que, neste momento, se apresentam de maneira absolutamente contr\u00e1ria ao meio ambiente, obstruindo a vota\u00e7\u00e3o - que nos permite dar um aceno n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil inteiro, mas para o exterior e para a nossa pr\u00f3pria economia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLIBERDADE DE IMPRENSA, LUIS NASSIF, JORNALISTA, SOLIDARIEDADE, CONTRA, PODER JUDICI\u00c1RIO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, ressalvados os destaques. Solidariedade ao jornalista Luis Nassif, diante de persegui\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, evidentemente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nEu queria fazer um registro importante, em solidariedade ao jornalista Luis Nassif, que tem toda uma trajet\u00f3ria de atua\u00e7\u00e3o \u00e9tica no jornalismo brasileiro. Na \u00faltima semana, ele fez a seguinte declara\u00e7\u00e3o: \"Estou juridicamente marcado para morrer\". \u00c9 inadmiss\u00edvel que, em pleno s\u00e9culo XXI, com todas as garantias que n\u00f3s temos \u00e0 liberdade de imprensa, seja feito esse processo de sufocamento econ\u00f4mico contra o jornalista, por meio de a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a, a\u00e7\u00f5es por danos morais, seja de pol\u00edticos, seja de membros do Judici\u00e1rio que est\u00e3o sendo denunciados. Ent\u00e3o, eu quero aqui registrar, como Parlamentar federal, minha solidariedade a ele, assim como v\u00e1rios jornalistas j\u00e1 o fizeram. O Judici\u00e1rio n\u00e3o pode cumprir o papel de cercear a liberdade jornal\u00edstica!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHICO MENDES, FRANCISCO ALVES MENDES FILHO, AMBIENTALISTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPOL\u00cdTICA AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do  ambientalista Francisco Alves Mendes Filho, o Chico Mendes, ao ensejo do transcurso dos 32 anos do seu assassinato. Desconstru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ambiental brasileira pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Parlamentar do Estado do Acre, queria registrar neste dia 22 de dezembro os 32 anos do assassinato do companheiro Chico Mendes.\r\nChico Mendes se foi, mas a sua luta continua viva, os seus ideais continuam vivos e expandiram-se pelo mundo inteiro. \r\nInfelizmente, hoje, n\u00f3s temos uma pol\u00edtica antiambiental com o Governo Bolsonaro. Certamente, se Chico Mendes estivesse vivo estaria envergonhado do que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds, mas os ideais persistem. Ontem aprovamos aqui a lei de servi\u00e7os ambientais. Esta Casa est\u00e1 muito atenta \u00e0 pauta socioambiental, e avan\u00e7aremos cada vez mais, honrando esse legado t\u00e3o importante, que \u00e9 o legado de Chico Mendes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ACRE, PROVID\u00caNCIAS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Colapso do sistema de sa\u00fade do Estado do Acre em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Maior transpar\u00eancia no processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a no Estado. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acriana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos assiste, eu venho falar de uma situa\u00e7\u00e3o realmente tr\u00e1gica, calamitosa: a sa\u00fade no Estado do Acre. \r\nN\u00e3o sei se \u00e9 do conhecimento de V.Exa., Sr. Presidente, e tamb\u00e9m do povo brasileiro, mas o sistema de sa\u00fade do Estado do Acre entrou em colapso por conta da pandemia da COVID-19, e a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito cr\u00edtica. \r\nN\u00f3s da bancada federal do Acre est\u00e1vamos reunidos com o coordenador de nossa bancada, o Senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o, e estaremos agora \u00e0 tarde com o Sr. Ministro da Sa\u00fade, para pedir provid\u00eancias imediatas de apoio, porque n\u00f3s n\u00e3o queremos que o que aconteceu nos Estados do Amazonas e de Rond\u00f4nia tamb\u00e9m aconte\u00e7a no Acre.\r\nEu tenho acompanhado essa situa\u00e7\u00e3o de perto, desde que assumi o mandato.\r\nNas \u00faltimas semanas, tenho agido de maneira muito forte, cobrando a vacina\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, temos cobrado transpar\u00eancia na vacina\u00e7\u00e3o que se iniciou no Acre, para que haja a divulga\u00e7\u00e3o da lista das pessoas vacinadas e a que grupo priorit\u00e1rio elas pertencem. Inclusive, eu entrei com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a, para que se determine aos gestores que fa\u00e7am isso, at\u00e9 porque ontem mesmo a mulher de um dos figur\u00f5es da pol\u00edtica do Acre se vacinou, enquanto pessoas idosas, Deputado Gilberto Nascimento, ainda nem come\u00e7aram a ser vacinadas. H\u00e1 idosos acima de 90 anos falecendo no Estado do Acre, e eles poderiam ter sido vacinados. Com a falta de UTIs e de leitos, v\u00e1rias pessoas est\u00e3o morrendo sem o m\u00ednimo atendimento m\u00e9dico. \r\nO caos est\u00e1 chegando. Vamos alertar o Sr. Ministro da Sa\u00fade para isso. Ali\u00e1s, eu j\u00e1 fiz esse alerta, h\u00e1 2 semanas. No dia 26, n\u00f3s detectamos a ocupa\u00e7\u00e3o de praticamente 95% dos leitos de UTI e, no dia 27, solicitamos provid\u00eancias ao Ministro da Sa\u00fade. Fizemos o alerta h\u00e1 2 semanas! Queremos o apoio do Governo. N\u00e3o vamos deixar que a popula\u00e7\u00e3o morra \u00e0 m\u00edngua. Estamos tomando provid\u00eancias e, \u00e0 tarde, estaremos com o Ministro, cobrando sempre muita transpar\u00eancia. O Acre hoje \u00e9 o \u00faltimo colocado no ranking de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s sabemos que a bancada unida vai poder atuar fortemente a favor da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 um alerta que estou fazendo. \u00c9 um momento cr\u00edtico porque h\u00e1 tamb\u00e9m surtos de mal\u00e1ria em alguns Munic\u00edpios da regi\u00e3o do Juru\u00e1 e epidemia de dengue muito forte na Capital Rio Branco. Portanto, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que requer muitos cuidados, tanto do Governo Federal como das Prefeituras e do Governo Estadual. Nossa bancada est\u00e1 atenta a isso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. \r\nGOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MELHORIA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O. REDU\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, FASCISMO, AUTORITARISMO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Relev\u00e2ncia do legado dos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Luta do partido contra o fascismo e o autoritarismo, pela vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19, pela retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e dos investimentos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos assiste neste momento pela TV C\u00e2mara, hoje, dia 10 de fevereiro, n\u00f3s comemoramos 41 anos do Partido dos Trabalhadores, que surge de uma constru\u00e7\u00e3o coletiva de trabalhadores do campo e da cidade, de intelectuais, de setores progressistas da Igreja Cat\u00f3lica. O partido construiu no Brasil um legado de lutas no movimento sindical e nos movimentos do campo, de luta por moradia. Tamb\u00e9m demonstrou o seu potencial, sua capacidade de representar os que n\u00e3o t\u00eam, os que n\u00e3o podem e os que n\u00e3o sabem dentro dos Parlamentos, das Prefeituras, do Governo Federal.\r\nOs Governos do Presidente Lula e da Presidente Dilma trouxeram legados importantes para o povo brasileiro. Foram criados programas importantes, como o Mais M\u00e9dicos, o SAMU, a Farm\u00e1cia Popular; houve o fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, com o FUNDEB e programas como o FIES e o PROUNI; houve a amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao ensino universit\u00e1rio para o filho e a filha do trabalhador; foram criados programas como o Minha Casa, Minha Vida, voltado para a moradia, e o Bolsa Fam\u00edlia; dezenas de milh\u00f5es de empregos foram gerados; e mais de 40 milh\u00f5es de pessoas sa\u00edram da mis\u00e9ria nesses Governos, per\u00edodo em que o Brasil foi valorizado na sua inser\u00e7\u00e3o soberana no mundo. \r\nPortanto, quero parabenizar o partido, neste momento, e parabenizar o seu fundador, o ex-Presidente Lula, que agora est\u00e1 tendo a oportunidade de ter um julgamento justo, depois de ter sido v\u00edtima de uma verdadeira cassada feita pela Lava-Jato de Curitiba.\r\nQuero dizer que o partido est\u00e1 firme, continua firme nas suas lutas: luta contra o fascismo e contra o autoritarismo representado por este Governo Bolsonaro; luta para que, neste momento da pandemia, tenhamos vacina e aux\u00edlio emergencial; luta para que novos investimentos p\u00fablicos sejam feitos, a fim de gerar emprego para a nossa popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sofrendo tanto neste momento; luta contra a carestia - n\u00f3s estamos vendo a\u00ed o pre\u00e7o do g\u00e1s, mais de 100 reais em muitos lugares, e o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, dos alimentos, da energia el\u00e9trica.\r\nPortanto, o partido est\u00e1 firme e vai se apresentar para voltar a governar este nosso Pa\u00eds. O PT vai apresentar um programa firme, progressista, de esquerda, buscando alian\u00e7as com outros partidos, para que voltemos, sim, a governar este Pa\u00eds.\r\nO PT \u00e9 um legado importante para a democracia brasileira. Viva o Partido dos Trabalhadores por estes 41 anos! Viva o povo brasileiro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, a Minoria orienta o voto \"sim\" \u00e0 vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta, porque n\u00f3s consideramos que esta n\u00e3o \u00e9 a mat\u00e9ria de momento. A mat\u00e9ria do momento consiste na discuss\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. O Brasil precisa da vacina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mais de 230 mil mortos por esta pandemia. E o que estamos colocando na pauta hoje? Estamos colocando o aux\u00edlio-banqueiro, para os banqueiros tomarem conta do Banco Central do Brasil. S\u00e3o os interesses dos banqueiros tomando conta do Banco Central do Brasil. Portanto, esta n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria que interessa neste momento.\r\nN\u00f3s poder\u00edamos pautar temas importantes, como a prorroga\u00e7\u00e3o dos pagamentos do FIES e a prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos, por exemplo, da Lei Aldir Blanc, j\u00e1 discutidas nesta Casa. No entanto, o que est\u00e1 sendo pautado \u00e9 exatamente esta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s da Minoria consideramos que esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 pertinente. \r\nPortanto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, imagine V.Exa. se um Parlamentar estrangeiro viesse ao Brasil - desemprego, vacina\u00e7\u00e3o lenta, 230 mil mortos, alto pre\u00e7o de g\u00e1s de cozinha e energia el\u00e9trica, aumento de pre\u00e7o de combust\u00edvel, mis\u00e9ria tomando conta do Brasil - e perguntasse qual seria a pauta da C\u00e2mara dos Deputados. A autonomia do Banco Central, sem discuss\u00e3o, \u00e9 uma pauta antidemocr\u00e1tica, porque n\u00e3o cria uma conjun\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Presidente eleito pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o faz sentido tratarmos agora deste tema. N\u00f3s somos a favor da retirada desta mat\u00e9ria da pauta. N\u00f3s temos pautas importantes! Podemos tratar da Lei Aldir Blanc, ampliar os prazos do FIES, tratar do aux\u00edlio emergencial, que todos est\u00e3o pedindo neste momento. Por que n\u00e3o valorizar a enfermagem? H\u00e1 enfermeiros morrendo nesta pandemia e que precisam do piso salarial. \r\nPrecisamos, sim, retirar essa mat\u00e9ria da pauta. \r\nA Minoria vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACRE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, VIAGEM, CRITICA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Decreta\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica em municipalidades acrianas, diante de alagamentos decorrentes das cheias. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado do Acre provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Improficuidade da visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado, para verifica\u00e7\u00e3o in loco  dos efeitos de transbordamentos. Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o acriana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estou trabalhando remotamente hoje, aqui no Munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul, no interior do Estado do Acre.\r\nAo longo de toda esta semana e da semana anterior eu acompanhei a situa\u00e7\u00e3o delicada das pessoas atingidas por alagamentos no nosso Estado. J\u00e1 visitei os Munic\u00edpios de Rio Branco, Sena Madureira, Feij\u00f3, Tarauac\u00e1 e, agora, Cruzeiro do Sul.\r\nO Brasil acompanha com muita aten\u00e7\u00e3o esta situa\u00e7\u00e3o do Acre, em que h\u00e1 uma converg\u00eancia de muitos problemas. Al\u00e9m dos 120 mil atingidos por alagamentos e de 10 Munic\u00edpios j\u00e1 terem decretado estado de calamidade p\u00fablica, hoje os casos de COVID-19 explodem no Estado. S\u00e3o muitos casos, s\u00e3o quase mil mortes aqui no Estado. As unidades de sa\u00fade que est\u00e3o tratando da COVID-19 entraram em colapso, porque faltam leitos e UTIs, h\u00e1 casos de dengue e tamb\u00e9m uma crise migrat\u00f3ria. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 dura e requer aten\u00e7\u00e3o do Estado do Acre, das Prefeituras e do Governo, al\u00e9m do apoio fundamental do Governo Federal.\r\nEst\u00e1 hoje aqui no Estado o Presidente Jair Bolsonaro. Ele veio ver a situa\u00e7\u00e3o de perto, mas, infelizmente, como \u00e9 de praxe, o Presidente Bolsonaro se apresenta aqui como se estivesse no palanque eleitoral: promove aglomera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o utiliza m\u00e1scara e, pasmem, n\u00e3o convidou sequer os membros da sua base. Vieram dois avi\u00f5es presidenciais, mas ele n\u00e3o convidou sequer os membros da sua base na C\u00e2mara dos Deputados, e simplesmente n\u00e3o trouxe grandes novidades. Havia a expectativa, diante da necessidade de prioriza\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o em massa - e \u00e9 o que eu tenho pedido desde o dia 10; j\u00e1 encaminhei indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que, diante desta situa\u00e7\u00e3o do Acre, n\u00f3s tenhamos a vacina\u00e7\u00e3o em massa -, de que o Presidente traria mais de 400 mil doses de vacina. O pr\u00f3prio Governador esperava por isso. Mas foram trazidas s\u00f3 21 mil doses de vacina. Estamos preocupados com o que vai ser feito concretamente, porque as pessoas est\u00e3o sofrendo neste momento. Quais s\u00e3o as medidas?\r\nO Presidente, numa entrevista coletiva no Aeroporto de Rio Branco,...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. LEO DE BRITO (PT - AC) - Na terceira pergunta, sobre a situa\u00e7\u00e3o, no STJ, do seu filho...\r\nQueremos saber quais s\u00e3o as medidas concretas que o Governo vai adotar, por exemplo, para as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas que perderam...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACRE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INUNDA\u00c7\u00c3O, MIGRA\u00c7\u00c3O, HAITI, DENGUE, ESGOTAMENTO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS P\u00daBLICOS, V\u00cdTIMA, ENCHENTE, COMUNIDADE RIBEIRINHA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CRISE HUMANIT\u00c1RIA, FRONTEIRA, PERU (PA\u00cdS), JERRY CORREIA, PREFEITO, ASSIS BRASIL (AC), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ACRE, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNADOR, ALAN RICK, DEPUTADO FEDERAL, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Situa\u00e7\u00e3o calamitosa reinante no Estado do Acre, em face das enchentes, da crise migrat\u00f3ria e do avan\u00e7o da dengue e da Covid-19. Promo\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es, pelo Presidente Jair Bolsonaro, durante a sua visita ao Estado. Visita do orador aos Munic\u00edpios de Assis Brasil, Brasileia, Epitaciol\u00e2ndia e Xapuri, situados na regi\u00e3o do Alto Acre. Destina\u00e7\u00e3o pelo Parlamentar de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0s municipalidades. Desinteresse do Governo Federal na solu\u00e7\u00e3o da crise humanit\u00e1ria reinante na fronteira do Acre com o Peru, decorrente da imigra\u00e7\u00e3o haitiana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria saudar todas as pessoas que nos assistem neste momento pela TV C\u00e2mara e dizer que, nas \u00faltimas semanas, estive em nove Munic\u00edpios do Estado do Acre. Todos voc\u00eas t\u00eam acompanhado a situa\u00e7\u00e3o calamitosa que est\u00e1 vivendo o Acre, com crise migrat\u00f3ria, com dengue, com alaga\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m com o colapso no sistema de sa\u00fade, decorrente da COVID-19, que se alastra por todo o Brasil.\r\nNa semana passada, o Presidente Jair Bolsonaro esteve aqui no Acre sem m\u00e1scara, promovendo aglomera\u00e7\u00f5es. Inclusive dois membros da sua comitiva, um Deputado Federal, o Deputado Alan Rick, e o pr\u00f3prio Governador do Estado foram acometidos pela COVID-19 depois dessa visita do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nE n\u00f3s estamos cobrando o aux\u00edlio para os alagados. N\u00f3s estamos cobrando que as pessoas que tiveram perdas tenham o FGTS liberado. Estamos cobrando que os ribeirinhos, que perderam as suas safras, possam ter recursos facilitados diante dessas perdas.\r\nNo dia de ontem, eu estive na regi\u00e3o do Alto Acre, nos Munic\u00edpios de Assis Brasil, Brasileia, Epitaciol\u00e2ndia, Xapuri, onde anunciamos 14 milh\u00f5es de reais em emendas parlamentares para investimento em diversas \u00e1reas, como sa\u00fade, infraestrutura, agricultura.\r\nTamb\u00e9m tive a oportunidade de ir \u00e0 fronteira com o Peru, onde est\u00e1 acontecendo aquela crise humanit\u00e1ria com os haitianos. Eles est\u00e3o querendo sair do nosso Pa\u00eds, mas est\u00e3o sendo barrados na fronteira com o Peru. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tratamos nas \u00faltimas semanas, inclusive com a presen\u00e7a do pr\u00f3prio Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, mas me parece que o Governo brasileiro n\u00e3o tem interesse em resolver a situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Prefeito da cidade de Assis Brasil, Jerry Correia, est\u00e1 tentando tratar dessa situa\u00e7\u00e3o da melhor forma, mas a \u00fanica a\u00e7\u00e3o que o Governo Federal tem feito ultimamente \u00e9 uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse e retirada dos haitianos, sem resolver o problema. O Governo brasileiro pode, numa a\u00e7\u00e3o conjunta com o Governo do Peru, do Equador, fazer com que essas pessoas possam sair do Pa\u00eds e buscar uma vida melhor em outros pa\u00edses, j\u00e1 que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 nesta situa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o Presidente da Rep\u00fablica, al\u00e9m de ser um promotor do coronav\u00edrus - e aqui, no Acre, entrei com uma representa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 PGR -, \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o tem contribu\u00eddo, como disse hoje Miguel Roberto Jorge, do Estad\u00e3o, para facilitar a situa\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENSURA, CONTROLADORIA-GERAL DA UNI\u00c3O (CGU) (2003-2016), PEDRO RODRIGUES CURI HALLAL, EX-REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DE PELOTAS (UFPEL), ERALDO DOS SANTOS PINHEIRO, PR\u00d3-REITOR, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 censura imposta pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o ao ex-Reitor da Universidade Federal de Pelotas, Pedro Rodrigues Curi Hallal, e ao pr\u00f3-Reitor de Extens\u00e3o e Cultura, Eraldo dos Santos Pinheiro, por cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, se h\u00e1 alguma coisa de que eu me orgulho estando neste Parlamento \u00e9 de ser professor, desde 2007, da Universidade Federal do Acre no curso de Direito. Fiquei estarrecido, absolutamente estarrecido, ao ter not\u00edcia, ontem, do que se sucede na escalada autorit\u00e1ria que este Governo Bolsonaro tem perpetrado diante da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, a CGU - Controladoria-Geral da Uni\u00e3o promoveu um Termo de Ajustamento de Conduta - TAC, que na verdade \u00e9 uma verdadeira morda\u00e7a, a dois professores da Universidade de Pelotas, com quem eu quero neste momento me solidarizar: o Prof. Pedro Hallal e o Prof. Eraldo dos Santos. Eles est\u00e3o proibidos de falar, de dar opini\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro. H\u00e1 uma censura a esses professores. Depois, vem um membro do MPF, bolsonarista, e faz uma recomenda\u00e7\u00e3o ao MEC e \u00e0s universidades para que promovam essa ca\u00e7a, como uma morda\u00e7a, \u00e0s opini\u00f5es que s\u00e3o contr\u00e1rias ao Governo Federal, ao Presidente da Rep\u00fablica. A\u00ed, o MEC faz um of\u00edcio circular em todas as universidades federais.\r\nEu quero dizer que essa a\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria afronta diretamente a decis\u00e3o do STF na ADPF 548, do Distrito Federal, que garantiu naquele momento a liberdade de express\u00e3o, a liberdade cient\u00edfica, a liberdade de c\u00e1tedra e a autonomia universit\u00e1ria. Por essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, eu acabo de entrar com uma reclama\u00e7\u00e3o constitucional junto ao Supremo Tribunal Federal e tamb\u00e9m estou entrando com um pedido de convoca\u00e7\u00e3o do Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nA ditadura militar acabou no Brasil h\u00e1 mais de 30 anos, mas infelizmente as vi\u00favas est\u00e3o querendo ressuscit\u00e1-la. Eu quero repudiar esse tipo de a\u00e7\u00e3o. J\u00e1 n\u00e3o bastam as quase 2 mil mortes que n\u00f3s estamos tendo por conta deste Governo negacionista? J\u00e1 n\u00e3o basta este desgoverno que est\u00e1 instalado no Brasil? J\u00e1 n\u00e3o basta a escalada autorit\u00e1ria contra as institui\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos? Agora, querem calar professores, querem calar as universidades? N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar isso de forma alguma.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Fracasso da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sa\u00fado todos aqui e quem est\u00e1 nos assistindo hoje pela TV C\u00e2mara.\r\nQuero dizer que, quando a verdade chega, a mentira vai embora, e a verdade vem exatamente para trazer justi\u00e7a. Foi isso o que n\u00f3s vimos acontecer ontem com a decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin.\r\nEu e tantos outros companheiros queremos fazer uma homenagem ao companheiro e ex-Deputado Wadih Damous, ao companheiro Deputado Paulo Pimenta, que faz parte da nossa bancada hoje, e \u00e0 companheira Deputada Gleisi Hoffmann, Presidente do nosso partido, companheiros que sempre estiveram no front da luta para mostrar a verdade sobre o caso Lula. E, hoje, depois de 5 anos, n\u00f3s temos essa decis\u00e3o do Ministro Fachin, uma decis\u00e3o que restabelece o Estado Democr\u00e1tico de Direito, que devolve restabelece a democracia, que devolve os direitos pol\u00edticos ao ex-Presidente Lula.\r\nLula foi massacrado ao longo de tanto tempo, sem que houvesse nenhuma prova contra ele. Mas as provas de que esse processo era um jogo de cartas marcadas sempre estiveram a\u00ed, sempre estiveram \u00e0s claras. As arbitrariedades que foram cometidas sempre estiveram \u00e0s claras: os escrit\u00f3rios de advocacia que foram grampeados; a condu\u00e7\u00e3o coercitiva ilegal que foi feita; o massacre que foi feito aos familiares do ex-Presidente Lula, a seus filhos; a morte da sua esposa; a morte do seu irm\u00e3o; a morte do seu neto. Por 1 ano e meio, o ex-Presidente Lula ficou dentro de uma cadeia, e ele poderia - as pesquisas mostravam isso - ganhar facilmente a elei\u00e7\u00e3o de 2018 na disputa contra qualquer advers\u00e1rio. Ent\u00e3o \u00e9 muita injusti\u00e7a. E eu quero saber quem vai reparar tanta injusti\u00e7a cometida contra o ex-Presidente Lula. Mas ele se manteve firme, resiliente e sempre preocupado com o Brasil.\r\nE dou um recado aos bolsonaristas aqui: preocupem-se em governar o Brasil! Preocupem-se em governar o Brasil, porque hoje a carestia est\u00e1 tomando conta, com aumentos no g\u00e1s de cozinha, nos combust\u00edveis, nos alimentos, na energia el\u00e9trica. Hoje, o povo est\u00e1 pedindo vacina, e o Governo n\u00e3o consegue vacina para a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mais de 265 mil mortos no nosso Pa\u00eds, e o Presidente n\u00e3o tem sensibilidade nenhuma com esse problema, despreza as vidas humanas, um Presidente incompetente, um Presidente cuja fam\u00edlia est\u00e1 envolvida em um monte de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo hoje no Brasil, quando n\u00f3s poder\u00edamos ter na Presid\u00eancia, sim, um grande estadista, como foi o Lula, um grande Presidente. Mas o Lula est\u00e1 voltando em 2022. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o a Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero encaminhar contra esta PEC porque considero, primeiro, que ela \u00e9 a PEC da engana\u00e7\u00e3o, \u00e9 a PEC da chantagem contra o povo brasileiro, que tem lutado e precisa, sim, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que \u00e9 o que n\u00f3s estamos defendendo.\r\nN\u00f3s defendemos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, e o que estamos vendo claramente \u00e9 que o Governo colocou um pacote fiscal que, na verdade, vai prejudicar o povo brasileiro, vai prejudicar o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, vai prejudicar os Estados e Munic\u00edpios brasileiros, principalmente o servidor p\u00fablico.\r\nEstamos vendo que os gatilhos que foram colocados nesta PEC trazem o congelamento de sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico, trazem a quest\u00e3o do fim das promo\u00e7\u00f5es, das progress\u00f5es, de concursos p\u00fablicos. E V.Exa., Presidente, que \u00e9 de um Estado do Norte, assim como eu, sabe a dificuldade que n\u00f3s vamos ter, que o servi\u00e7o p\u00fablico vai ter, que os servidores p\u00fablicos v\u00e3o ter numa situa\u00e7\u00e3o como essa.\r\nO Governo Federal poderia, sim, mandar uma medida provis\u00f3ria espec\u00edfica para essa situa\u00e7\u00e3o, para o aux\u00edlio emergencial. H\u00e1 consenso aqui na Casa de que n\u00f3s devemos aprovar o aux\u00edlio emergencial, mas o Governo Federal, na verdade, traz essa situa\u00e7\u00e3o querendo fazer uma grande reforma administrativa.\r\nN\u00f3s n\u00e3o concordamos com isso. \u00c9 preciso lembrar aqui o que j\u00e1 foi feito no passado, esse conto do vig\u00e1rio, essa engana\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos visto nos discursos ao longo de tantos anos, desde o golpe de 2016, quando se dizia que a reforma trabalhista traria gera\u00e7\u00e3o de empregos. Ela n\u00e3o trouxe gera\u00e7\u00e3o de empregos. Em 2017 foi votada a chamada PEC do Teto, que seria uma panaceia para as contas p\u00fablicas no Brasil, e, na verdade, o que n\u00f3s estamos vendo a\u00ed \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o dos investimentos em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. A vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia n\u00f3s vimos em 2019.\r\nEnt\u00e3o, este Governo \u00e9 doutor em produzir fake news, e esta PEC 186 \u00e9 exatamente isso. Vamos ter o comprometimento de fundos que s\u00e3o estrat\u00e9gicos, como o Fundo dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e o de Meio Ambiente, para pagar d\u00edvidas, ou seja, para beneficiar banqueiros.\r\nN\u00f3s vamos ter um aux\u00edlio emergencial p\u00edfio. Eu j\u00e1 disse aqui que n\u00f3s defendemos os 600 reais. Sabemos que, no ano passado, o Governo gastou mais de 300 bilh\u00f5es de reais com o aux\u00edlio emergencial, e agora v\u00e3o ser gastos 44 bilh\u00f5es de reais, ou seja, muita gente vai ficar fora. Num momento em que a pandemia est\u00e1 cada vez mais forte, em que o Governo n\u00e3o d\u00e1 respostas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina, n\u00f3s vamos continuar com a nossa popula\u00e7\u00e3o desamparada.\r\nE, a pretexto de tudo isso, o Governo traz essa medida, que, na verdade, \u00e9 um verdadeiro massacre ao servidor p\u00fablico. Ela vai, sim, ajudar banqueiros, comprometer fundos e, \u00e9 claro, atingir, sobretudo, os servidores p\u00fablicos, que est\u00e3o mobilizados neste momento, que j\u00e1 n\u00e3o aguentam tanta persegui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o aguentam esse massacre que est\u00e1 sendo promovido pelo Governo Bolsonaro.\r\nSe o Governo Bolsonaro quer o aux\u00edlio emergencial, vamos discutir s\u00f3 o aux\u00edlio emergencial. Uma medida provis\u00f3ria j\u00e1 resolveria isso. Mas, se quer discutir o massacre que quer que seja feito aos servidores p\u00fablicos e aos Estados e aos Munic\u00edpios, ent\u00e3o vamos fazer com que essa PEC tramite na CCJ. L\u00e1 faremos o debate sem sombra de d\u00favida, Sr. Presidente.\r\nPor isso, o meu voto \u00e9 contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTR\u00c1RIO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BANCO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, SETOR P\u00daBLICO, REFORMA ADMINISTRATIVA, SERVIDOR P\u00daBLICO.\r\nDADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nMEDIDA PROVIS\u00d3RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, GASOLINA, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa da edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre o restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me manifestar contrariamente ao relat\u00f3rio, contrariamente \u00e0 PEC 186, entendendo, primeiro, que o Governo teria condi\u00e7\u00e3o de fazer o que deveria ser feito e que o povo brasileiro est\u00e1 pedindo.\r\nTodos os 513 Deputados t\u00eam se manifestado ao longo desse tempo. O Governo, diga-se de passagem, deixou \u00e0 m\u00edngua, a partir do m\u00eas de janeiro, o povo - povo que n\u00e3o tem aux\u00edlio emergencial, povo que est\u00e1 entrando na mis\u00e9ria, povo que est\u00e1 come\u00e7ando a passar fome, povo que est\u00e1 passando dificuldades no pior momento da pandemia.\r\nHoje, infelizmente, quase 2 mil pessoas faleceram no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos vendo a situa\u00e7\u00e3o das UTIs. Pessoas est\u00e3o morrendo por falta de UTI, m\u00e9dicos est\u00e3o tendo que escolher quem vai morrer e quem vai viver, e o povo est\u00e1 sem o aux\u00edlio emergencial.\r\nO Governo Federal, que n\u00e3o tem sensibilidade nenhuma com as pessoas mais pobres, mas tem compromisso com os banqueiros - nessa PEC, ele mostra que tem compromisso com os banqueiros, na medida em que utiliza recursos de fundos muito importantes para o nosso Pa\u00eds para pagar a d\u00edvida; portanto, para pagar aos banqueiros -, simplesmente virou as costas para o povo e agora nos entrega um verdadeiro cavalo de troia. \r\nO Governo Federal est\u00e1 enganando, est\u00e1 chantageando os Deputados, na medida em que n\u00f3s poder\u00edamos estar votando s\u00f3 o aux\u00edlio emergencial, que interessa ao Brasil, e ele est\u00e1 querendo fazer uma reforma fiscal; uma reforma administrativa; uma reforma que prejudica os servidores p\u00fablicos, que v\u00e3o ficar sem aumento salarial, sem promo\u00e7\u00f5es, sem progress\u00f5es, que v\u00e3o ficar dentro de quadros enxutos, porque n\u00e3o haver\u00e1 concurso p\u00fablico. A PEC Emergencial prejudica, ainda, o pr\u00f3prio servi\u00e7o p\u00fablico, na medida em que investimentos n\u00e3o poder\u00e3o ser feitos, quando se atingirem 95% da receita corrente l\u00edquida.\r\nOra, o que est\u00e1 acontecendo nos outros pa\u00edses? Nos outros pa\u00edses, como os Estados Unidos, trilh\u00f5es de d\u00f3lares - recursos p\u00fablicos - est\u00e3o sendo investidos para retomar a economia. E o Brasil est\u00e1 agarrotando, o Brasil est\u00e1 fazendo o movimento contr\u00e1rio. Essa pol\u00edtica n\u00e3o leva a lugar nenhum!\r\nOs discursos que j\u00e1 foram feitos l\u00e1 atr\u00e1s sobre a reforma trabalhista, sobre a PEC do Teto de Gastos, que era a PEC do Fim do Mundo, e sobre a reforma da Previd\u00eancia deram no que deram: eram discursos para ingl\u00eas ver; eram discursos para enganar os Deputados que votaram de boa vontade naquele momento, pois os resultados simplesmente n\u00e3o vieram para a economia e para o nosso povo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para votar esta PEC.\r\nPresidente Arthur Lira, fa\u00e7a um apelo ao Presidente Bolsonaro para que ele mande uma medida provis\u00f3ria amanh\u00e3 tratando do aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s vamos vot\u00e1-la, com todo o prazer, e tentar restituir os 600 reais. \r\nNo ano passado, houve mais de 300 bilh\u00f5es de reais em investimentos, e agora, s\u00f3 44 bilh\u00f5es de reais, que n\u00e3o d\u00e3o conta do desafio colocado neste momento. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo n\u00e3o s\u00f3 com a falta do aux\u00edlio emergencial, mas tamb\u00e9m com a carestia que est\u00e1 a\u00ed: o g\u00e1s de cozinha custa mais de 100 reais; o pacote de 5 quilos de arroz custa mais de 40 reais; a gasolina, em alguns Munic\u00edpios do Estado do Acre, custa 7 reais. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito ruim. O pre\u00e7o da energia el\u00e9trica est\u00e1 alto. O povo est\u00e1 sofrendo demais! \r\n\u00c9 preciso haver aux\u00edlio emergencial, mas sem prejudicar servidores, sem retirar direitos e, sobretudo, com investimento que possa fazer com que o nosso povo volte a viver bem e a nossa economia seja retomada.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Inadmissibilidade de retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos, no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me dirigir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de modo geral, aos servidores p\u00fablicos e, de forma especial, aos servidores p\u00fablicos do meu Estado do Acre.\r\nEu tenho conversado, nos \u00faltimos dias, com servidores da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a. Tenho conversado com gestores p\u00fablicos tanto dos Munic\u00edpios quanto do Governo do Estado do Acre. A preocupa\u00e7\u00e3o de todos \u00e9 muito grande. Eu conversei tamb\u00e9m com servidores do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico e com servidores federais de outras \u00e1reas. Todos demonstraram preocupa\u00e7\u00e3o com a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019.\r\nOs servidores p\u00fablicos do Estado do Acre, h\u00e1 pelo menos 2 anos, n\u00e3o t\u00eam qualquer tipo de aumento salarial. Inclusive, v\u00e1rias vantagens v\u00eam sendo retiradas desses servidores p\u00fablicos. Com os servidores p\u00fablicos federais, isso ocorre da mesma maneira. Esse \u00e9 o tratamento dado pelo Sr. Paulo Guedes.\r\nPara a surpresa de todos, aparece essa PEC 186, sob a relatoria do Senador Marcio Bittar, no Senado, agora tramitando aqui na C\u00e2mara dos Deputados. De emergencial, essa PEC n\u00e3o tem nada. O que \u00e9 emergencial neste momento \u00e9 o aux\u00edlio, que n\u00f3s queremos que seja de 600 reais. E o Governo est\u00e1 com a proposta de um aux\u00edlio emergencial que n\u00e3o d\u00e1 para comprar uma cesta b\u00e1sica e um botij\u00e3o de g\u00e1s. N\u00f3s queremos o aux\u00edlio emergencial, mas n\u00e3o queremos esse massacre aos servidores p\u00fablicos.\r\nEu fa\u00e7o um apelo \u00e0 bancada dos Deputados Federais acrianos, que inclusive t\u00eam base nos servidores p\u00fablicos: n\u00e3o traiam os servidores p\u00fablicos acrianos, que est\u00e3o sofrendo tanto neste momento, que v\u00e3o ter congelamento de sal\u00e1rio, que n\u00e3o v\u00e3o ter progress\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o sofrer com a falta de concursos p\u00fablicos! Isso \u00e9 grav\u00edssimo. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.\r\nO Governo Federal, que est\u00e1 patrocinando o genoc\u00eddio que est\u00e1 acontecendo neste momento, est\u00e1 cumprindo o que foi prometido pelo Sr. Paulo Guedes naquela fat\u00eddica reuni\u00e3o do dia 22 de abril de 2020: est\u00e1 colocando uma granada no bolso do servidor p\u00fablico. E ela vai explodir logo, logo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu manifesto a minha solidariedade e ressalto que estou junto com os servidores p\u00fablicos.\r\nPe\u00e7o o registro da minha fala no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Registro de 2.286 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Colapso do sistema nacional de sa\u00fade provocado pela doen\u00e7a.  Incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, obrigado.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao L\u00edder Florence.\r\nSr. Presidente, acabamos de receber uma not\u00edcia tr\u00e1gica para o nosso Pa\u00eds: 2.286 pessoas, em 24 horas, mortas por conta da pandemia do coronav\u00edrus, um recorde no Brasil.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um verdadeiro pesadelo, e esse pesadelo tem nome e sobrenome: Jair Bolsonaro, pela forma incompetente com que o Presidente conduziu essa quest\u00e3o. H\u00e1 pessoas que est\u00e3o morrendo por falta de UTI. H\u00e1 m\u00e9dicos que est\u00e3o tendo de escolher quem vive e quem n\u00e3o vive. H\u00e1 falta de oxig\u00eanio em unidades de sa\u00fade.\r\nHoje o ex-Presidente Lula fez um discurso de estadista. Depois desse discurso, o Presidente Jair Bolsonaro j\u00e1 disse que \"a nossa arma \u00e9 a vacina\", j\u00e1 come\u00e7ou a utilizar m\u00e1scara e diz ser contra o tratamento precoce.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o excetuadas aquelas que implicarem provimento de cargo ou emprego anteriormente ocupado por outro agente, constante do art. 167-A, inciso II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterada pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse destaque. Primeiro, esse destaque n\u00e3o tem nada a ver com privil\u00e9gio, como foi discursado. Segundo, n\u00f3s nos posicionamos, ao longo de todo esse tempo, a favor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, mas tamb\u00e9m contra esse arrocho imposto a todos os servidores p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s progress\u00f5es e \u00e0s promo\u00e7\u00f5es. \r\nO texto, na forma como est\u00e1, n\u00e3o produz nenhum acr\u00e9scimo de despesas fiscais. Numa situa\u00e7\u00e3o em que um agente p\u00fablico se aposenta, por exemplo, outro \u00e9 promovido ou progride, podendo ocupar o lugar do antigo agente p\u00fablico. A\u00ed vem o NOVO e quer retirar inclusive essa exce\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra o destaque. Votamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PT \u00e9 a favor desse destaque do PSB.\r\nEssa \u00e9 a PEC do arrocho, a PEC do arrocho contra os servidores, a PEC que retira recursos dos fundos - n\u00f3s conseguimos derrubar isso -, a PEC que prejudica os servi\u00e7os p\u00fablicos, a PEC que arrocha os Estados e Munic\u00edpios. \r\nEsse destaque do PSB \u00e9 importante nesse sentido, exatamente para n\u00e3o garrotear, n\u00e3o reduzir a capacidade dos Estados de fazerem investimentos, quando o n\u00edvel da despesa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita chegar a 95%.\r\n\u00c9 por isso que o Partido dos Trabalhadores \u00e9 a favor desse destaque do PSB. Vamos votar, portanto, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, PANDEMIA, CRISE, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI).",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos no Estado do Acre provocados pela Covid-19. Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, de fornecimento de oxig\u00eanio e habilita\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTIs no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o, por favor, que meu tempo seja resposto, porque o som n\u00e3o tinha sido liberado. Obrigado.\r\nPresidente Arthur Lira, Sras. e Srs. Deputados, a situa\u00e7\u00e3o do Estado do Acre \u00e9 cr\u00edtica. N\u00f3s j\u00e1 temos quase 1.100 mortos aqui no Estado, sendo que, nesta segunda onda, s\u00f3 neste in\u00edcio de ano, agora, quase 300 pessoas morreram. \r\nE o que \u00e9 pior: depois do colapso da falta de UTIs e da falta de leitos nas \u00faltimas semanas - eu avisei isso anteriormente ao Sr. Ministro da Sa\u00fade -, agora n\u00f3s estamos com o problema da falta de oxig\u00eanio. Inclusive, est\u00e1 faltando oxig\u00eanio nas empresas fornecedoras aqui, no Munic\u00edpio de Rio Branco. J\u00e1 tivemos falta de oxig\u00eanio nos Munic\u00edpios de Feij\u00f3 e de Tarauac\u00e1, a ponto de pessoas serem levadas desses Munic\u00edpios para o Munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul.\r\nPortanto, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito delicada esta que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEu quero fazer um apelo ao Sr. Ministro da Sa\u00fade, Pazuello, para que n\u00e3o aconte\u00e7a a mesma neglig\u00eancia, que hoje est\u00e1 sendo investigada, que aconteceu no Munic\u00edpio de Manaus, onde as pessoas estavam falecendo por falta de oxig\u00eanio.\r\nAqui, no Acre, j\u00e1 h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que pessoas faleceram por falta de UTI e tamb\u00e9m por falta de oxig\u00eanio. N\u00f3s n\u00e3o queremos que a mesma trag\u00e9dia que se abateu sobre o Munic\u00edpio de Manaus, Estado do Amazonas, tamb\u00e9m aconte\u00e7a aqui, no Estado do Acre.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o esse apelo, Sr. Presidente.\r\nPrecisamos ficar atentos para que a vacina chegue mais r\u00e1pido, e n\u00f3s possamos resolver esses problemas, para atender \u00e0 sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s somos pela n\u00e3o retirada de pauta desta medida provis\u00f3ria. Essa mat\u00e9ria \u00e9 muito importante, sobretudo, para o Estado do Amap\u00e1, e a\u00ed est\u00e3o inclu\u00eddos tamb\u00e9m o Estado do Par\u00e1 e o Estado do Amazonas, por conta dos d\u00e9ficits existentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s distribuidoras. \r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria importante, sobretudo, para o Amap\u00e1, porque n\u00f3s vimos a pen\u00faria que viveu a popula\u00e7\u00e3o do Estado. Foram muitas perdas, tanto do com\u00e9rcio como da popula\u00e7\u00e3o de um modo geral, devido \u00e0 leni\u00eancia do Governo Federal em atender, em resolver aquela situa\u00e7\u00e3o que se abateu sobre o Amap\u00e1.\r\nEvidentemente esta medida provis\u00f3ria vem em boa hora, porque isenta os consumidores das tarifas de energia, de modo a permitir que o Pa\u00eds venha a arcar com esses custos. \r\nO PT quer continuar discutindo a mat\u00e9ria. Portanto, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\", entendendo a import\u00e2ncia que tem essa medida provis\u00f3ria com a amplia\u00e7\u00e3o que foi dada inclusive aos Estados do Amazonas e do Par\u00e1, entendendo que a medida provis\u00f3ria n\u00e3o cobre todos os preju\u00edzos materiais e imateriais que sofreu aquela popula\u00e7\u00e3o durante aqueles 20 dias e diante da neglig\u00eancia do pr\u00f3prio Governo Federal. Na verdade essa medida provis\u00f3ria trata de um mea-culpa por toda a neglig\u00eancia que o Governo Federal teve naquele momento.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s consideramos que o parecer est\u00e1 completo e n\u00f3s votamos \"sim\" ao parecer, para que possamos dar as isen\u00e7\u00f5es aos usu\u00e1rios de energia el\u00e9trica do Amap\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBOCALONA, PREFEITO, RIO BRANCO (AC), ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Rep\u00fadio \u00e0 a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar contra servidores da Secretaria Municipal de Zeladoria do Munic\u00edpio de Rio Branco, Estado do Acre. Rep\u00fadio \u00e0s pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias reinantes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores vota \"sim\" tamb\u00e9m.\r\nAproveito a oportunidade para repudiar um fato que aconteceu ontem, aqui em Rio Branco. O Prefeito Bocalom mandou a Pol\u00edcia Militar, que \u00e9 comandada pelo Governador Gladson Cameli, massacrar trabalhadores da zeladoria municipal, os quais t\u00e3o somente reivindicavam, nas ruas de Rio Branco, que os sal\u00e1rios deles de 3 meses fossem pagos.\r\n\u00c9 um momento de autoritarismo que se instala no Pa\u00eds. Os servidores s\u00e3o massacrados pelo Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara dos Deputados com a PEC 186, como n\u00f3s vimos na semana passada, e blogueiros, como Felipe Neto, s\u00e3o literalmente perseguidos pelo Presidente Jair Bolsonaro. N\u00f3s vimos ontem a intima\u00e7\u00e3o que chegou ao Felipe Neto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMAP\u00c1, ACRE, VALOR, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ressalvado o posicionamento do nosso Deputado do Par\u00e1, o Deputado Airton Faleiro, n\u00f3s acompanhamos o mesmo entendimento do PSOL. Portanto, somos favor\u00e1veis a este destaque, votando \"n\u00e3o\" ao texto, porque n\u00f3s tamb\u00e9m consideramos que esta situa\u00e7\u00e3o favorece a privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nA pr\u00e1tica tem demonstrado que os processos de privatiza\u00e7\u00e3o t\u00eam sido nefastos. Vejam o caso do pr\u00f3prio Amap\u00e1, em que uma empresa privada foi ineficiente, e quem teve que socorr\u00ea-la foi exatamente a ELETROBRAS. Vejam o caso do Acre: as contas de energia, que eram de 400 reais, foram para 700 reais, sem falar nas perdas de investimentos, na precariza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, enfim, nas falhas do sistema.\r\nPortanto, este processo de privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 nefasto ao Pa\u00eds. \r\nPor isso, n\u00f3s acompanhamos o PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros que nos acompanham hoje pela TV C\u00e2mara, esse destaque do Partido dos Trabalhadores visa exatamente evitar que aquelas empresas, sobretudo as privatizadas recentemente, como foi a distribuidora do Amazonas, que tem em torno de 40% de preju\u00edzo, sejam premiadas em um processo como esse - a premia\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos o caso do Amap\u00e1, em que empresas privadas demonstraram a total inefici\u00eancia, o que gerou o famigerado apag\u00e3o que tivemos no ano passado, as quais tiveram que ser socorridas pela ELETROBRAS.\r\nO que acontece? Existem situa\u00e7\u00f5es em que essas empresas promovem uma sobrecontrata\u00e7\u00e3o, portanto uma contrata\u00e7\u00e3o superior \u00e0 demanda dos consumidores, como pode ocorrer, por exemplo, em uma pandemia agora. E a\u00ed, por conta da sua pr\u00f3pria inefici\u00eancia, inefici\u00eancias comerciais ou t\u00e9cnicas, essas empresas acabam tendo algum tipo de preju\u00edzo, sem terem condi\u00e7\u00f5es de conseguir, via tarifa, resolver as suas demandas financeiras. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um caso de inefici\u00eancia nesses processos de privatiza\u00e7\u00e3o, como aconteceu em Manaus, no Amazonas, sua terra, Sr. Presidente.\r\nE a\u00ed, qual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada por esse artigo? Nessas situa\u00e7\u00f5es em que as empresas ter\u00e3o preju\u00edzos, portanto mais um processo de facilita\u00e7\u00e3o de privatiza\u00e7\u00f5es, quem paga a conta \u00e9 o consumidor.\r\nEnt\u00e3o, visando proteger os consumidores brasileiros desse tipo de inefici\u00eancia decorrente do processo de privatiza\u00e7\u00f5es, o Partido dos Trabalhadores apresentou esse destaque.\r\nRepito, como j\u00e1 falou o nosso colega de Goi\u00e1s agora h\u00e1 pouco - est\u00e1 a\u00ed o caso do Amap\u00e1 para mostrar, o caso do Acre -, que n\u00f3s tivemos contas de energia depois da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROACRE que aumentaram quase 40% de uma vez s\u00f3; os investimentos reduziram-se, trabalhadores foram demitidos ou precarizados, os apag\u00f5es continuam.\r\nInclusive, o Ministro de Minas e Energia, ano passado, disse que h\u00e1 risco de o mesmo apag\u00e3o que aconteceu no Amap\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, \u00c1LCOOL GEL, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, CONTRA, IVERMECTINA, CLOROQUINA, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto, conforme j\u00e1 defendi, mas quero aqui colocar as coisas em seus devidos lugares.\r\n\u00c9 absolutamente rid\u00edculo querer trazer qualquer justificativa acerca de uma poss\u00edvel efici\u00eancia do Presidente Bolsonaro nessa pandemia.\r\nOra, o Presidente Bolsonaro, desde o in\u00edcio, tem sido o maior aliado do coronav\u00edrus no Brasil. O Presidente desestimula o distanciamento social entre as pessoas, a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras. O Presidente poderia ter comprado milh\u00f5es de vacinas. N\u00f3s j\u00e1 poder\u00edamos ter milh\u00f5es, muitos milh\u00f5es, dezenas de milh\u00f5es de brasileiros vacinados. O Presidente estimulou as pessoas a tomarem um placebo chamado Ivermectina e outro chamado Cloroquina, que n\u00e3o servem para nada, para absolutamente nada.\r\n\u00c9 por isso que repito o que disse Felipe Neto: o Bolsonaro cumpriu...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, REDU\u00c7\u00c3O, ACRE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORNAVIRUS, COMPRA, VACINA, GLADSON CAMELI, GOVERNADOR, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Protesto contra o baixo n\u00famero de vagas destinadas ao Estado Acre no edital de contrata\u00e7\u00e3o de novos profissionais para o Programa Mais M\u00e9dicos. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a \u00e1rea de sa\u00fade no Estado. Colapso do sistema de sa\u00fade acriano em decorr\u00eancia da Covid-19. An\u00fancio da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a pelo Governador Gladson Cameli. Alcance da marca de 290 mil mortes no Pa\u00eds pela epidemia de coronav\u00edrus. Colapso do sistema de sa\u00fade nos Estados brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 8 de mar\u00e7o, foi lan\u00e7ado o edital do Programa Mais M\u00e9dicos. O Estado do Acre, que vive um momento dif\u00edcil com esta pandemia, solicitou ao Governo Federal a abertura de 184 vagas. Pasmem: foram oferecidas nesse edital apenas 3 vagas. Isso \u00e9 um exemplo de como o Governo do Presidente Bolsonaro, que teve quase 80% dos votos aqui no Estado do Acre, trata o Estado do Acre. Ele est\u00e1 de costas para o Estado do Acre, ele est\u00e1 de costas para a sa\u00fade do Estado do Acre.\r\nO Governador Gladson Cameli, que prefere seguir o Presidente Bolsonaro, est\u00e1 praticamente desesperado com a situa\u00e7\u00e3o de colapso no sistema de sa\u00fade. Doentes est\u00e3o sendo transferidos para outros Estados, e j\u00e1 s\u00e3o mais de 1.140 mortos aqui. Quando abrimos as redes sociais, o que vemos parece um obitu\u00e1rio. Foram 345 mortes s\u00f3 este ano. Ontem o Governador confessou que vai procurar o Governador Fl\u00e1vio Dino. O Governador Gladson Cameli est\u00e1 autorizado pela Assembleia Legislativa, desde o ano passado, a comprar vacinas e a fazer tratativas, inclusive com laborat\u00f3rios, e n\u00e3o fez, esperando o Presidente Bolsonaro e esse sistema de vacina\u00e7\u00e3o a passos de tartaruga. Quem est\u00e1 perdendo com isso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do Acre. Desde janeiro alertei o Sr. Ministro da Sa\u00fade sobre o colapso do sistema de sa\u00fade, que era preciso haver vacina\u00e7\u00e3o em massa aqui no Acre. Ontem a bancada reiterou ao Presidente da Rep\u00fablica essa reivindica\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o adianta os \"bolsonaristas\" ficarem incomodados com o fato da neglig\u00eancia do Governo Federal, porque ela est\u00e1 clara, e com os discursos a respeito do genoc\u00eddio que est\u00e1 acontecendo, porque est\u00e1 cada vez mais evidente. S\u00e3o quase 290 mil mortos. Faz 19 dias que cresce a m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes no Brasil, que j\u00e1 est\u00e1 em 2 mil mortos por dia. Estamos falando de 15 Estados que est\u00e3o com 90% das UTIs ocupadas - em 24 Estados, o \u00edndice \u00e9 de 80%. A vacina\u00e7\u00e3o nem chegou a 10%. Imaginem se o Presidente da Rep\u00fablica tivesse contratado aquelas 70 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer. N\u00f3s ter\u00edamos pelo menos 35 milh\u00f5es de pessoas vacinadas neste momento. Ent\u00e3o, \u00e9 neglig\u00eancia pura. Este Presidente tem puls\u00e3o pela morte, ele tem amor \u00e0 morte. \u00c9 incr\u00edvel isso. Por isso n\u00f3s o chamamos de genocida.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE SANITARIA, ACRE, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, CRITICA.\r\nREAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PROTESTO.\r\nPROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, POLITICA SOCIAL.\r\nFECHAMENTO, AGENCIA, BANCO DO BRASIL (BB), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ACRE, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a crise sanit\u00e1ria reinante no Estado do Acre em decorr\u00eancia da Covid-19. Baixo \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o acriana contra a doen\u00e7a viral. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de medidas de revers\u00e3o da crise da sa\u00fade p\u00fablica no Estado. Elevado pre\u00e7o de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha no Acre. Corte de recursos da \u00e1rea social pelo Relator do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Sacrif\u00edcios impostos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acriana pelo fechamento de ag\u00eancias do Banco do Brasil e do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro, nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, teve quase 80% dos votos aqui no meu querido Estado do Acre. Mas, depois de 2 anos de Governo, o que d\u00e1 para perceber \u00e9 que literalmente ele est\u00e1 de costas para o povo do Acre. E por que isso? Primeiro, pela quest\u00e3o da pandemia. N\u00f3s temos hoje no Estado do Acre 1.240 mortos. Est\u00e3o faltando UTIs - h\u00e1 mais de vinte pessoas aguardando leitos em UTI, e n\u00e3o h\u00e1 UTI. Est\u00e1 faltando oxig\u00eanio em alguns lugares. O Presidente veio aqui para espalhar o v\u00edrus, para cometer um crime contra a sa\u00fade p\u00fablica, que foi denunciado por mim na PGR. \r\nE aqui no Estado do Acre o \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 abaixo, inclusive, da m\u00e9dia nacional, quando n\u00f3s solicitamos que houvesse vacina\u00e7\u00e3o em massa, porque este \u00e9 um Estado pequeno, e que se encontrava na mesma situa\u00e7\u00e3o da cidade de Manaus e do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Mesmo nessa situa\u00e7\u00e3o, o Presidente poderia ajudar a sa\u00fade p\u00fablica do Acre, porque o sistema de sa\u00fade solicitou 184 vagas para o edital do Mais M\u00e9dicos, e s\u00f3 vieram tr\u00eas vagas. \r\nO Governo Bolsonaro tem ao seu lado tanto o Governador quanto o Vice-Governador, seis Deputados, dos oito Deputados Federais do Acre, e tamb\u00e9m os tr\u00eas Senadores que fazem parte da sua base. E o Estado est\u00e1 sofrendo, com a popula\u00e7\u00e3o mendigando nas ruas, porque j\u00e1 faz 3 meses que n\u00e3o h\u00e1 aux\u00edlio emergencial. \u00c9 um Estado onde a carestia \u00e9 imensa. O pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha em alguns Munic\u00edpios, como no de Marechal Thaumaturgo, chega a 130 reais; o combust\u00edvel chega a 8 reais. \u00c9 um absurdo o massacre que est\u00e1 acontecendo com esse povo. \r\nE agora, na discuss\u00e3o do Or\u00e7amento, o Relator, o Senador Marcio Bittar, que \u00e9 do Acre, al\u00e9m de retirar os recursos do Seguro-Desemprego, da Previd\u00eancia, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, inviabilizando, inclusive, o Instituto Federal e a universidade federal daqui do Acre, retirando recursos do PAA, com as emendas de Relator, destinou zero, n\u00e3o destinou nada para o Estado do Acre.\r\nN\u00f3s temos outras situa\u00e7\u00f5es, como o fechamento de ag\u00eancias do Banco do Brasil em sete Munic\u00edpios. O atendimento do INSS est\u00e1 prec\u00e1rio. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que pessoas deficientes t\u00eam que sair de um Munic\u00edpio, deslocar-se por 300 quil\u00f4metros, para fazer per\u00edcia em outros Munic\u00edpios, como acontece com as pessoas com defici\u00eancia de Cruzeiro do Sul que v\u00e3o at\u00e9 Tarauac\u00e1.\r\nEu lembro que, na \u00e9poca do Presidente Lula, aqui era um canteiro de obras, era um canteiro de obras o Acre. E hoje n\u00e3o existe nenhuma grande obra no Estado.\r\nPe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACRE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nCRISE SOCIAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRE\u00c7O, G\u00c1S NATURAL, FOME, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MEDICAMENTO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC).",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Pedido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de investiga\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a entre as vacinas recebidas e aplicadas pelo Governo do Estado do Acre. Gravidade da crise social brasileira. Aumento do custo de vida no Brasil. Convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, para esclarecimento de reajuste nos pre\u00e7os de medicamentos e da redu\u00e7\u00e3o do valor pago \u00e0s farm\u00e1cias credenciadas junto ao Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero comunicar ao Congresso Nacional e tamb\u00e9m a todo o Brasil que, aqui no Estado do Acre, n\u00f3s recebemos mais de 160 mil vacinas, mas s\u00f3 pouco mais de 60 mil pessoas foram vacinadas. Ontem eu solicitei ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que investigue aonde \u00e9 que foram parar essas outras 100 mil vacinas.\r\nQuero externar tamb\u00e9m a minha preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise social que se abate sobre o Brasil. Ontem, a PETROBRAS anunciou um aumento de 39% no pre\u00e7o do g\u00e1s natural, que vai acontecer no m\u00eas de maio. As pessoas est\u00e3o passando fome. A carne est\u00e1 cara, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 cara, o combust\u00edvel est\u00e1 caro. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai aumentar o pre\u00e7o dos medicamentos em 10%, al\u00e9m de reduzir o Programa Farm\u00e1cia Popular. Por isso, n\u00f3s convocamos o Ministro para vir \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMEDICAMENTO, AIDS.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC) - Sr. Presidente A\u00e9cio Neves, Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da C\u00e2mara, quero saudar V.Exa. e todos os Deputados e Deputadas.\r\nQuero saudar a Deputada Alice Portugal por ter apresentado o requerimento de realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral e falar da import\u00e2ncia da sua realiza\u00e7\u00e3o.\r\nTodos os esfor\u00e7os, sem d\u00favida, devem ser envidados neste momento, para que possamos tratar desta verdadeira guerra mundial. Na verdade, a guerra contra a pandemia \u00e9 uma guerra mundial, porque a pandemia atinge a todos n\u00f3s, e todas as medidas que puderem ser adotadas, do ponto de vista legislativo, do ponto de vista das a\u00e7\u00f5es dos Estados nacionais, s\u00e3o muito bem-vindas.\r\nComo j\u00e1 foi dito aqui pelos especialistas, quanto mais o v\u00edrus circular, quanto mais esta pandemia avan\u00e7ar no mundo, como aconteceu aqui no Brasil, mais muta\u00e7\u00f5es do v\u00edrus poder\u00e1 haver, cada vez mais surgir\u00e3o novas cepas do v\u00edrus, o que vai dificultar cada vez mais o combate \u00e0 pandemia e, obviamente, vai resultar em muitas mortes, com preju\u00edzo tamb\u00e9m para a economia nacional e mundial, como est\u00e1 ocorrendo. Por isso, essa iniciativa da quebra de patentes \u00e9 fundamental neste momento, como foi atestado aqui pela grande maioria dos especialistas convidados para esta Comiss\u00e3o Geral e pela maioria dos L\u00edderes partid\u00e1rios, que tamb\u00e9m demonstraram o apoio a essa iniciativa.\r\nPresidente, tamb\u00e9m ela exp\u00f5e os erros, a forma incompetente como o Governo brasileiro, sobretudo o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, conduziu essa situa\u00e7\u00e3o - infelizmente, n\u00f3s temos que falar isso. Ela exp\u00f5e a forma como o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores lidou com pa\u00edses que eram importantes na quest\u00e3o da vacina, com a pr\u00f3pria China; a forma como o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores seguiu uma orienta\u00e7\u00e3o do Trump, para que o Brasil n\u00e3o adquirisse a vacina Sputnik V; a neglig\u00eancia do Governo Federal em conseguir as 70 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer, que j\u00e1 poderiam garantir que 35 milh\u00f5es de brasileiros a mais fossem vacinados; e tamb\u00e9m o apoio que o Brasil n\u00e3o deu para essa iniciativa mundial da quebra de patentes.\r\nAs empresas n\u00e3o v\u00e3o ter preju\u00edzo com essa situa\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, elas j\u00e1 tiveram lucros absurdos. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que, assim como foi feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 AIDS, n\u00f3s tamb\u00e9m aprovemos uma legisla\u00e7\u00e3o que quebre as patentes e garanta a vacina no bra\u00e7o do brasileiro.\r\nEu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA, AUS\u00caNCIA, CRISE SANIT\u00c1RIA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DESEMPREGO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, FECHAMENTO, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nPL 1336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, UNIDADE SA\u00daDE, EX\u00c9RCITO, MARINHA, AERON\u00c1UTICA, HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS (HFA), DESTINA\u00c7\u00c3O, LEITO HOSPITALAR, ENFERMARIA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, POPULA\u00c7\u00c3O, CIVIL, VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBICA, LEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), RETOMADA, DEFESA.\r\nMPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, TECNOLOGIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, ACRE, DIFICULDADE, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, FOME, ALUNO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Alcance da marca de 360 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Falta de vacinas contra a doen\u00e7a viral no Pa\u00eds. Agravamento do desemprego e fechamento de pequenas e microempresas no Brasil. Colapso do sistema nacional de sa\u00fade provocado pela Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.336, de 2021, sobre a obrigatoriedade de destina\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o civil, pelas unidades de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas brasileiras, de leitos de enfermaria e UTI em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica e emerg\u00eancia de sa\u00fade. Necessidade de retomada do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial 2021 para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Apoio ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Voca\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para a gera\u00e7\u00e3o de crises e conflitos. Dificuldades enfrentadas pelos professores do Estado do Acre e do Brasil, com rela\u00e7\u00e3o ao uso de recursos tecnol\u00f3gicos. Quadro de inseguran\u00e7a alimentar enfrentado pelo alunato durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todas as pessoas que assistem \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara neste momento, estamos acompanhando no Parlamento todos os dias a evolu\u00e7\u00e3o desta pandemia.\r\nPraticamente j\u00e1 chegamos a 360 mil mortos no Brasil, uma m\u00e9dia m\u00f3vel superior a 3 mil pessoas mortas por dia aqui em nosso Pa\u00eds, sem vacinas, com uma dificuldade enorme para avan\u00e7ar na vacina\u00e7\u00e3o - inclusive o Ministro da Sa\u00fade hoje deu uma declara\u00e7\u00e3o de que 1,5 milh\u00e3o de pessoas podem ficar sem a segunda dose da vacina, e ele vai \u00e0 CFFC amanh\u00e3 prestar esclarecimentos para n\u00f3s -, o aux\u00edlio emergencial p\u00edfio do jeito que est\u00e1, o desemprego batendo \u00e0 porta, as pequenas empresas quebrando, o colapso no sistema de sa\u00fade.\r\nEu apresentei agora, Sr. Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 1.336, de 2021, para que os hospitais das For\u00e7as Armadas sejam utilizados de maneira complementar ao SUS. N\u00f3s precisamos de solu\u00e7\u00f5es concretas. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um projeto de lei importante. A quest\u00e3o do PRONAMPE, o apoio \u00e0s pequenas empresas \u00e9 importante para que elas n\u00e3o quebrem neste momento, h\u00e1 a quebra das patentes, \u00e9 preciso colocar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039 para ser votada no plen\u00e1rio, porque queremos um aux\u00edlio emergencial n\u00e3o de 150 reais, mas de 600 reais, e o Governo s\u00f3 cria crises.\r\nAgora h\u00e1 uma crise com o STF, com a abertura da CPI da COVID, por decis\u00e3o do Ministro Barroso, uma crise por causa da grava\u00e7\u00e3o do Senador Kajuru contra o Ministro Alexandre de Moraes, contra Governadores e contra Prefeitos. O Governo s\u00f3 sabe criar crises, infelizmente.\r\nNeste momento, tamb\u00e9m quero me solidarizar com os educadores do Pa\u00eds. Ontem fiz uma live com o Deputado Estadual Daniel Zen e com diretores da rede municipal e estadual, e a situa\u00e7\u00e3o, Deputada Professora Rosa Neide, est\u00e1 muito complicada para os educadores aqui no meu Estado, como est\u00e1 em todo o Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos recursos tecnol\u00f3gicos de que precisam, eles usam os seus pr\u00f3prios recursos, e os Governos n\u00e3o est\u00e3o pagando hora extra, porque est\u00e3o extrapolando as cargas hor\u00e1rias.\r\nH\u00e1 um problema grave de seguran\u00e7a alimentar, os alunos passando fome, embora muitos Governos, como \u00e9 o Governo do Acre, tenham caixa para resolver essa situa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 alunos que n\u00e3o conseguem assistir \u00e0s aulas remotas, h\u00e1 uma baixa procura do EJA. Ent\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 prec\u00e1ria.\r\n\u00c9 nesse sentido que eu quero registrar aqui...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REVIS\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CRIME CIBERN\u00c9TICO. \r\nCRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, ATRASO, COMPRA, VACINA.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, AULA PRESENCIAL,  SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Imediata instala\u00e7\u00e3o pela Casa das Comiss\u00f5es Especiais destinadas \u00e0 revis\u00e3o do C\u00f3digo Penal e do C\u00f3digo de Processo Penal. Participa\u00e7\u00e3o do orador na CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de crimes cibern\u00e9ticos. Colapso do sistema nacional de sa\u00fade provocado pela Covid-19. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por milhares de mortes decorrentes do coronav\u00edrus no Pa\u00eds. N\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os brasileiros que nos assistem pela TV C\u00e2mara, primeiro, quero me associar ao Deputado Vicentinho e tamb\u00e9m a V.Exa, Sr. Presidente. Eu sei que V.Exa., como Presidente desta Casa e Deputado de muita intelig\u00eancia, que conhece bem os problemas brasileiros, sabe que n\u00f3s precisamos urgentemente instalar Comiss\u00f5es Especiais para tratar dos problemas relacionados ao processo penal brasileiro, ao C\u00f3digo de Processo Penal e ao C\u00f3digo Penal, para que n\u00f3s possamos, de fato, atualizar essa legisla\u00e7\u00e3o. Mas precisamos fazer isso olhando para o todo, como disse o Deputado Vicentinho, porque, infelizmente, essas solu\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas pontuais geram incoer\u00eancias, o que n\u00f3s precisamos evitar.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que eu, que j\u00e1 participei da CPI dos Crimes Cibern\u00e9ticos, sei a import\u00e2ncia do combate aos crimes cibern\u00e9ticos. Mas eu acho que devemos fazer esse debate em um contexto muito mais amplo, at\u00e9 porque a legisla\u00e7\u00e3o penal protege os bens jur\u00eddicos fundamentais, inclusive o bem maior, que \u00e9 a vida.\r\nEu queria, inclusive, fazer um coment\u00e1rio sobre a fala de um Deputado que me antecedeu que literalmente minimizou as 360 mil mortes que aconteceram no nosso Pa\u00eds. \u00c9 muito grave o que est\u00e1 acontecendo.\r\nNo Rio de Janeiro, ontem, uma enfermeira relatou que as pessoas n\u00e3o est\u00e3o tendo acesso ao kit intuba\u00e7\u00e3o, est\u00e3o sendo amarradas. Elas est\u00e3o pedindo para n\u00e3o morrer. Elas est\u00e3o sofrendo com dores. Imaginem esse tipo de situa\u00e7\u00e3o.\r\nEstudo muito s\u00e9rio da revista Science atestou a responsabilidade do Governo brasileiro por esse genoc\u00eddio. Se n\u00f3s estamos vivendo isso hoje \u00e9 porque n\u00e3o temos vacina, pois o Sr. Presidente Jair Bolsonaro negou as vacinas - 70 milh\u00f5es de vacinas - em agosto do ano passado. N\u00f3s poder\u00edamos ter mais de 35 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 vacinadas no Pa\u00eds. Quantas mortes n\u00e3o seriam salvas neste processo?\r\nO que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 literalmente um colapso no sistema de sa\u00fade, em que pessoas est\u00e3o morrendo. \u00c9 um verdadeiro genoc\u00eddio o que est\u00e1 acontecendo, infelizmente, no nosso Pa\u00eds. \r\nEu estou dizendo que uma vida importa. Pensem nos parentes e nos amigos dessas pessoas que morreram! Esta nova cepa do coronav\u00edrus atinge at\u00e9 mesmo as crian\u00e7as, no entanto n\u00f3s vamos discutir a abertura imediata das escolas aqui?! Este \u00e9 um tema que deve ser imediatamente retirado da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO \u00cdNDIO, HOMENAGEM.\r\nPOL\u00cdTICA INDIGENISTA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, C\u00daPULA DO CLIMA, RAONI, \u00cdNDIO, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nVETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), DERRUBADA DE VETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Transcurso do Dia do \u00cdndio. Apoio \u00e0 resist\u00eancia dos povos ind\u00edgenas contra os ataques promovidos pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, eu lhe agrade\u00e7o a reposi\u00e7\u00e3o do meu tempo. Assim como o Deputado Helder Salom\u00e3o, tive de lidar aqui com um problema t\u00e9cnico, infelizmente.\r\nQuero dizer que este \u00e9 um dia especial - 19 de abril, Dia do \u00cdndio -, que est\u00e1 sendo tratado como um dia de resist\u00eancia, um dia de reflex\u00e3o pelas vit\u00f3rias que os povos ind\u00edgenas tiveram quanto ao seu reconhecimento, sobretudo pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que lhes assegurou a condi\u00e7\u00e3o de povos origin\u00e1rios e tamb\u00e9m de povos sujeitos de direitos. T\u00eam direito \u00e0s suas terras, \u00e0 sua cultura e sobretudo \u00e0 sua perpetua\u00e7\u00e3o como povos reconhecidos por todo o povo brasileiro.\r\nEles vivem hoje um momento de resist\u00eancia, de pura resist\u00eancia. Os povos ind\u00edgenas, que, depois da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tiveram grande parte das suas terras demarcadas, que foram reconhecidos por pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas, principalmente nos Governos democr\u00e1ticos e populares, no Governo Lula, no Governo da Presidenta Dilma, hoje est\u00e3o sendo v\u00edtimas de um verdadeiro ataque a esses direitos conquistados, referentes \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 cultura e, sobretudo, ao acesso pleno a suas terras.\r\nA invas\u00e3o de suas terras vem sendo incentivada pelo Governo Bolsonaro, que tem afrouxado a fiscaliza\u00e7\u00e3o, tem incentivado a presen\u00e7a de mineradoras em terras ind\u00edgenas, de garimpeiros em terras ind\u00edgenas, de grileiros e madeireiros, que t\u00eam invadido terras ind\u00edgenas.\r\nN\u00e3o foi \u00e0 toa que, na semana passada, uma das maiores lideran\u00e7as ind\u00edgenas, reconhecida mundialmente, o Cacique Raoni, deu um aviso ao Presidente Joe Biden, que vai coordenar a C\u00fapula do Clima agora no dia 22. Alertou Joe Biden, para que n\u00e3o confie no Presidente Bolsonaro, porque o Presidente Bolsonaro e v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do atual Governo agem para massacrar os povos ind\u00edgenas.\r\nO momento agora \u00e9 de resist\u00eancia. N\u00f3s estamos ao lado dos povos ind\u00edgenas, para resistirmos junto com eles. Este Parlamento n\u00e3o pode deixar que haja qualquer tipo de retrocesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas ind\u00edgenas, n\u00e3o pode deixar que haja qualquer tipo de retrocesso a respeito da legisla\u00e7\u00e3o que protege os povos ind\u00edgenas.\r\nAproveito este momento, Presidente, para fazer um apelo a todos os Parlamentares, a fim de que derrubemos o Veto n\u00ba 10, de 2021. Este Parlamento aprovou o PL 3.477/20, um projeto de lei muito importante neste per\u00edodo de pandemia, em que pais, alunos e professores est\u00e3o tendo muita dificuldade de acesso \u00e0 Internet. Pais relatam que t\u00eam de disponibilizar o celular para que quatro filhos assistam \u00e0s aulas.\r\nN\u00f3s do Parlamento fizemos a nossa parte, aprovamos esse projeto de lei t\u00e3o importante, mas, infelizmente, o Sr. Presidente da Rep\u00fablica vetou esse projeto, que tem um custo de 3,5 bilh\u00f5es. Vetou esse projeto, sob o argumento de quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. Mas, na mesma semana, o COPOM aumentou os juros, e a d\u00edvida do Brasil cresceu mais de 20 bilh\u00f5es. O Governo favorece os banqueiros, e ao mesmo tempo tira recursos da educa\u00e7\u00e3o, dos professores, dos pais de alunos, que est\u00e3o tentando ajudar na educa\u00e7\u00e3o dos filhos neste momento.\r\nTemos que derrubar esse veto. O Governo poderia ter ajustado, inclusive por meio do PLOA, essa situa\u00e7\u00e3o. Tinha todas as condi\u00e7\u00f5es. H\u00e1 a quest\u00e3o dos recursos do FUST. O que falta neste momento \u00e9 vontade pol\u00edtica do atual Governo para implementar esse programa.\r\nTenho certeza de que todos os Deputados e as Deputadas v\u00e3o derrubar esse veto, e a Internet vai chegar aos professores e aos alunos neste per\u00edodo de pandemia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T08:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, POL\u00cdTICA AMBIENTAL. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REDU\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA,",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro na C\u00fapula Mundial de Lideres pelo Clima 2021. Desmantelamento da pol\u00edtica ambiental brasileira. Aumento do desmatamento no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje ser\u00e1 realizada a C\u00fapula dos l\u00edderes mundiais do Clima, e o Presidente Bolsonaro representar\u00e1 nosso Pa\u00eds nessa c\u00fapula. Eu tenho a certeza de que, por tudo que vem sendo constru\u00eddo, pelo desmonte que vem sendo feito na pol\u00edtica ambiental do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s vamos passar por mais um vexame na nossa pol\u00edtica internacional e na pol\u00edtica ambiental do Brasil perante o mundo.\r\nO Brasil em outros tempos j\u00e1 foi protagonista e j\u00e1 foi um grande l\u00edder nessa discuss\u00e3o. O Brasil que, de 2004 a 2015, nos Governos do Partido dos Trabalhadores, reduziu o desmatamento da Amaz\u00f4nia em 79%; o Brasil que, em 2009, na Confer\u00eancia de Copenhague, apresentou metas volunt\u00e1rias que, inclusive, incentivaram outros pa\u00edses a apresentarem metas volunt\u00e1rias de redu\u00e7\u00e3o de desmatamento e de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es, que redundaram no Acordo do Clima de 2015; hoje \u00e9 considerado um p\u00e1ria mundial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do meio ambiente.\r\nN\u00f3s queremos o financiamento, sim, para a Amaz\u00f4nia. N\u00f3s estamos pensando nos 30 milh\u00f5es de pessoas que hoje vivem na Amaz\u00f4nia. N\u00f3s queremos zerar o desmatamento at\u00e9 2030, sim. Mas isso \u00e9 verdadeiro. O que o Presidente Bolsonaro vai apresentar hoje \u00e9 pura mentira. \u00c9 puro jogo de ret\u00f3rica, porque, na verdade, o que n\u00f3s temos hoje no Governo \u00e9 a pol\u00edtica de passar a boiada. S\u00e3o as vergonhas pelas quais o Governo est\u00e1 passando neste momento, inclusive com a exonera\u00e7\u00e3o do Superintendente da Pol\u00edcia Federal no Amazonas e as restri\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es do fiscais do IBAMA, que paralisaram a fiscaliza\u00e7\u00e3o, por conta da pol\u00edtica do Sr. Salles. A taxa de desmatamento no m\u00eas de mar\u00e7o agora foi a maior dos \u00faltimos 10 anos, Sr. Presidente. Queimadas aconteceram no ano passado, queimadas massivas, na Amaz\u00f4nia e no Pantanal. O aumento do desmatamento vem acontecendo desde 2016, mas se intensifica agora. O desmantelamento da agenda clim\u00e1tica brasileira, inclusive com a redu\u00e7\u00e3o das metas brasileiras no Acordo do Clima, isso at\u00e9 mesmo tem redundado em preju\u00edzos comerciais para o nosso Pa\u00eds - a OCDE atesta isso, a Uni\u00e3o Europeia atesta isso -, prejudicando o acordo entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia.\r\nEnt\u00e3o, Bolsonaro n\u00e3o vai enganar ningu\u00e9m.\r\nEu pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, ACRE.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, FOME, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CORONAVAC, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CHINA, INSUMO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nLUIZ EDUARDO RAMOS, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Expectativa da popula\u00e7\u00e3o do Estado do Acre quanto ao avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Economia, Paulo Guedes, acerca da import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o para o enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Perplexidade com a revela\u00e7\u00e3o pelo Ministro-Chefe da Casa Civil, Luiz Eduardo Ramos, sobre a orienta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica para a n\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o por assessores e autoridades do Governo Federal da participa\u00e7\u00e3o na campanha de vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Alexandre Leite, obrigado pela oportunidade de estar falando. Eu tive um problema aqui anteriormente.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, eu quero falar dessa ansiedade que a nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivendo hoje - eu estou aqui no Estado do Acre e vivo isso tamb\u00e9m - em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. O povo est\u00e1 querendo se vacinar. O povo quer muito se imunizar, para voltar \u00e0 vida normal, para ver a economia funcionar novamente. Para isso, n\u00f3s precisamos da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nAqui em Rio Branco, por exemplo, h\u00e1 pelo menos 10 dias, a vacina\u00e7\u00e3o estacionou nas pessoas de 60 anos de idade. Estou dizendo isso porque vejo com muita perplexidade o que tem acontecido com o nosso Governo. Refiro-me ao negacionismo do Presidente da Rep\u00fablica desde o in\u00edcio dessa pandemia, negando a doen\u00e7a, dizendo que era uma gripezinha, sabotando os governadores, sabotando a vacina. N\u00f3s chegaremos, nesta semana, a 400 mil mortos pela COVID-19.\r\nO Governo, al\u00e9m de ser incompetente para lidar com essa quest\u00e3o, faz trapalhadas e at\u00e9 gera um certo esc\u00e1rnio na popula\u00e7\u00e3o. Esse epis\u00f3dio do Ministro Paulo Guedes ontem negando a import\u00e2ncia da Coronavac e dizendo inclusive que esse v\u00edrus \u00e9 chin\u00eas prejudica, mais uma vez, as rela\u00e7\u00f5es entre Brasil e China. O Brasil precisa dos insumos da China. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nAl\u00e9m disso, ainda disse que a longevidade do brasileiro \u00e9 muito grande. Parece que o plano do Paulo Guedes est\u00e1 dando certo, porque mais de 400 mil pessoas morreram em decorr\u00eancia da COVID no Brasil. Isso \u00e9 uma vergonha! Este \u00e9 o Governo da morte! O Sr. Bolsonaro hoje \u00e9 o senhor da morte! \r\nO Ministro Ramos, em mais um epis\u00f3dio de \"sinceric\u00eddio\", de maneira muito correta, disse: \"Eu quero viver! Mas eu tive que me esconder num shopping quando fui me vacinar, porque o Presidente n\u00e3o quer a gente apare\u00e7a se vacinando\". Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nEu acho que o Governo deveria ter o m\u00ednimo de sensibilidade. Bolsonaro e seus Ministros deveriam ter o m\u00ednimo de sensibilidade neste momento em que tantos brasileiros est\u00e3o sofrendo com a fome e a falta de vacinas. \r\nEu pe\u00e7o que seja feito o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nVETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), DERRUBADA DE VETO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, MERENDA ESCOLAR, RECURSOS, DESVIO, ESCOLA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, XAPURI (AC), GLADSON CAMELI, GOVERNADOR, GEST\u00c3O, DEN\u00daNCIA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Senado Federal, Rodrigo Pacheco, de concess\u00e3o de audi\u00eancia a representantes de entidades ligadas \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o destinada ao debate sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e da educa\u00e7\u00e3o superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais e sobre o estabelecimento de diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Raz\u00f5es da contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Apelo aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Descaso do Governador Gladson Cameli com a manuten\u00e7\u00e3o da Escola Esperan\u00e7a do Povo, localizada na regi\u00e3o do Seringal da Cachoeira, Munic\u00edpio de Xapuri, Estado do Acre. Den\u00fancia de desvios de recursos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o pelo Governo acriano. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, com preju\u00edzo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa., Senador Rodrigo Pacheco, pela condu\u00e7\u00e3o do nosso Senado Federal e parabeniz\u00e1-lo por, nesses dias, ter recebido 113 entidades ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. \r\nEssa sensibilidade \u00e9 pr\u00f3pria de V.Exa., que ouviu os nossos educadores e as diversas entidades educacionais a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que infelizmente foi aprovado na C\u00e2mara dos Deputados. De maneira arbitr\u00e1ria, o projeto permite que nossos professores e alunos voltem para a sala de aula, sem a vacina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a luta de todos n\u00f3s aqui no Congresso Nacional. N\u00f3s queremos vacina j\u00e1! N\u00f3s queremos vacina para todos. \r\nPor isso, foi importante V.Exa. ouvir os educadores e, com certeza, ter\u00e1 sensibilidade para tratar do tema. N\u00f3s queremos a volta \u00e0s aulas, sim, mas com seguran\u00e7a, para que as nossas crian\u00e7as possam aprender.\r\nNeste momento de pandemia, n\u00f3s estamos vendo de forma cada vez mais clara as dificuldades dos nossos professores, dos nossos alunos e tamb\u00e9m dos pais de alunos. \r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso, porque est\u00e1 na pauta o Veto n\u00ba 10, de 2021. N\u00f3s aprovamos aqui o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, que estabelecia um programa de acesso \u00e0 Internet tanto dos professores quanto dos alunos, neste momento da pandemia. E, pasmem, infelizmente, o Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, Deputado Afonso Florence e Deputado Carlos Zarattini, vetou integralmente esse programa, que custaria t\u00e3o somente 3,5 bilh\u00f5es de reais. O Presidente vetou o PL, e queremos derrubar esse veto.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o aqui de todos os Deputados. Quero pedir para que todos os Deputados, que aprovaram esse projeto por unanimidade aqui, derrubem esse veto. Assim, permitiremos que os nossos professores e que os nossos alunos possam ter acesso \u00e0 Internet neste momento t\u00e3o delicado, em que eles est\u00e3o tendo s\u00e9rias dificuldades de aprendizagem. \r\nTamb\u00e9m quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para os problemas educacionais que est\u00e3o acontecendo l\u00e1 na ponta. Eu estive recentemente, Deputado Afonso Florence, l\u00e1 no Seringal Cachoeira, em Xapuri, onde nasceu e viveu Chico Mendes. Infelizmente, vi o descaso do Governo do Estado com uma escola que tem 200 estudantes e que se chama Esperan\u00e7a do Povo. Esse nome n\u00e3o \u00e9 por acaso. A escola est\u00e1, praticamente, desabando pelo descaso do atual Governo Estadual, do Governador Gladson Cameli.\r\nO que vemos, infelizmente, no meu Estado \u00e9 um verdadeiro descaso com a educa\u00e7\u00e3o. A maior marca da educa\u00e7\u00e3o hoje no Estado do Acre, na atual gest\u00e3o, \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o. S\u00f3 de opera\u00e7\u00f5es que foram feitas tanto pela Pol\u00edcia Civil quanto pela Pol\u00edcia Federal foram quatro, para apurar desvios de merenda escolar, desvios de computadores, desvios de cestas b\u00e1sicas. Mais recentemente, houve uma den\u00fancia inclusive relacionada ao Vice-Governador de desvios de livros did\u00e1ticos. N\u00e3o por acaso a Assembleia Legislativa do Estado do Acre criou uma CPI para apurar os desmandos do atual Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para convivermos com esse tipo de situa\u00e7\u00e3o. O Secret\u00e1rio caiu ontem, e agora foi nomeada uma nova Secret\u00e1ria. N\u00f3s vamos estar firmes para garantir que as nossas crian\u00e7as voltem com seguran\u00e7a para a sala de aula e os nossos educadores voltem vacinados para a sala de aula, a fim de garantir que a educa\u00e7\u00e3o possa avan\u00e7ar, Deputado Rog\u00e9rio Correia, em todos os Estados. \r\nPor conta desse descaso do Governo Federal de n\u00e3o conseguir vacina, de boicotar vacinas, de n\u00e3o comprar milh\u00f5es de vacinas j\u00e1 no ano passado, as nossas crian\u00e7as est\u00e3o sofrendo, com os males relacionados \u00e0 dificuldade de ter acesso a esse que \u00e9 um direito fundamental, o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, o registro do meu discurso no programa A Voz do Brasil e nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. Quero parabenizar V.Exa. pela sensibilidade com o tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HONAGEM P\u00d3STUMA, LAZINHO DINIS, MILITANTE POL\u00cdTICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CLEILTON CASTELO, PROFESSOR, ACRE. \r\nLEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, VISITA, XAPURI (AC), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. \r\nGOVERNO ESTADUAL, ACRE, AUS\u00caNCIA, APOIAMENTO, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), PREFEITURA, XAPURI (AC).",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento do fundador do PT no Estado do Acre Lazinho Diniz, e do professor Cleilton Castelo. Visita do orador ao Munic\u00edpio de Xapuri, Estado do Acre. An\u00fancio de destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas parlamentares para a municipalidade. Falta de apoio do Governo do Estado do Acre para projetos rurais e para a Escola Esperan\u00e7a do Povo, no Munic\u00edpio de Xapuri.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, eu gostaria de fazer uma homenagem a dois companheiros que faleceram na semana passada: Lazinho Diniz, fundador do Partido dos Trabalhadores no Estado do Acre, e o companheiro Cleilton, de Xapuri, que morreu de COVID-19. \r\n Quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao povo de Xapuri, terra de Chico Mendes. Eu tenho a honra de ter o t\u00edtulo de cidad\u00e3o daquele Munic\u00edpio, que visitei na \u00faltima sexta-feira e no \u00faltimo s\u00e1bado. Fui \u00e0 cidade de Xapuri para anunciar a destina\u00e7\u00e3o de mais de 5 milh\u00f5es de reais em emendas parlamentares para a sa\u00fade, para a infraestrutura urbana e para v\u00e1rias \u00e1reas importantes naquele Munic\u00edpio.\r\nNaquela cidade, visitei v\u00e1rias Secretarias: Secretaria de Cultura, Secretaria de Agricultura, Secretaria de Sa\u00fade, Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, Secret\u00e1ria de Esportes, Secretaria de Assist\u00eancia Social. Foi uma visita muito importante.\r\nEstive com o Prefeito Bira, que, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, teve mais de 43% dos votos, uma vota\u00e7\u00e3o expressiva, que lhe deu o terceiro mandato. Este j\u00e1 \u00e9 o terceiro mandato do Prefeito Bira. E essas a\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser muito importantes.\r\nEu tive a oportunidade de visitar tamb\u00e9m a zona rural do Munic\u00edpio. Visitei o Seringal Cachoeira, onde viveu Chico Mendes, e pude ver que os projetos que foram implantados nos Governos da Frente Popular deram muito certo. Vi pessoas com uma boa qualidade de vida, como \u00e9 o caso do Duda Mendes, do Sr. Miguel, do Assis, do chamado Neguinho Maia, que s\u00e3o exemplos de trabalhadores rurais que est\u00e3o dando certo na produ\u00e7\u00e3o, mas que tamb\u00e9m reclamam da falta de apoio do atual Governo do Estado, da Secretaria de Estado de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio - SEPA e do INCRA.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental vir a esta tribuna e denunciar esse descaso. H\u00e1 descaso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escola Esperan\u00e7a do Povo, que est\u00e1 praticamente ca\u00edda. Foi constru\u00edda e reformada nos Governos de Binho Marques e Ti\u00e3o Viana, mas n\u00e3o \u00e9 dada a devida aten\u00e7\u00e3o neste momento no Governo do Sr. Gladson Cameli.\r\nEu desejo muito sucesso e muita felicidade para o povo de Xapuri. Sou um parceiro do Munic\u00edpio de Xapuri. Como campe\u00e3o de emendas para Xapuri, vou continuar dando o apoio necess\u00e1rio para que o Munic\u00edpio se desenvolva cada vez mais.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente, e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de revoga\u00e7\u00e3o da chamada Lei de Seguran\u00e7a Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, gostaria de parabenizar V.Exa. por pautar essa mat\u00e9ria, que, no meu entender, \u00e9 uma das mais importantes neste momento. \r\nA revoga\u00e7\u00e3o da famigerada Lei de Seguran\u00e7a Nacional \u00e9 urgente. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter mais esse verdadeiro entulho da \u00e9poca da ditadura militar vigorando e sendo utilizado para perseguir, sobretudo, inimigos pol\u00edticos do atual Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito deve ser sagrada para n\u00f3s. E este Parlamento, que um dia j\u00e1 foi fechado, deve prezar por isso. N\u00e3o vamos ter mais manifesta\u00e7\u00f5es a favor de AI-5, de interven\u00e7\u00e3o militar, de ditadura, porque o Brasil \u00e9 uma grande democracia, e n\u00f3s precisamos consolid\u00e1-la.\r\nPor isso, quero parabenizar todos os partidos, que, neste momento, juntam-se para aprovar legisla\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PAULO GUSTAVO, ATOR, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALECIMENTO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ator Paulo Gustavo, v\u00edtima da Covid-19. Comprova\u00e7\u00e3o, pela CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus, da responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo excessivo n\u00famero de mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e todas as pessoas que nos assistem pela TV C\u00e2mara neste momento, eu quero prestar uma homenagem ao humorista e ator Paulo Gustavo, que veio a falecer v\u00edtima de COVID-19 no dia de ontem. Talvez, de todas as mais de 410 mil mortes que n\u00f3s tivemos no Pa\u00eds, esta tenha sido a que gerou a maior como\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Quero sugerir \u00e0 Mesa que fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio.\r\nO importante \u00e9 que a como\u00e7\u00e3o e a solidariedade a uma pessoa que fez tanto bem para o nosso Pa\u00eds, que fez muitas pessoas rirem - e chorarem tamb\u00e9m, em momentos de emo\u00e7\u00e3o -, transformem-se em indigna\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 que \u00e9 fundamental. Eu digo isso, Presidente, porque n\u00f3s tivemos perdas equivalentes \u00e0 cidade de Rio Branco, que \u00e9 a minha cidade, Capital do Estado do Acre, e essa mortandade toda tem um respons\u00e1vel. Ela tem nome e sobrenome: Jair Bolsonaro. Ele \u00e9 o respons\u00e1vel por esse genoc\u00eddio.\r\nIsso est\u00e1 cada vez mais claro, Sr. Presidente, com a CPI da COVID. Nunca antes uma CPI teve tantas e t\u00e3o fartas provas, como estamos vendo na CPI da COVID. Vejam os depoimentos de ontem do ex-Ministro Mandetta e hoje do ex-Ministro Teich na CPI, atestando que o Presidente Jair Bolsonaro foi o maior aliado do coronav\u00edrus aqui, ao longo da pandemia, atestando que o Presidente Bolsonaro apostou que houvesse a chamada imunidade de rebanho, em que o v\u00edrus contaminasse boa parte da popula\u00e7\u00e3o. O Presidente inclusive teria cogitado, Deputado Alencar, mudar a bula da cloroquina. O Ministro Teich saiu do Minist\u00e9rio - ele afirmou hoje - porque o Presidente queria empurrar a cloroquina, que \u00e9 um rem\u00e9dio que n\u00e3o serve para a COVID-19. Falou-se da interfer\u00eancia dos filhos do Presidente Bolsonaro e da exist\u00eancia de um gabinete paralelo, que sabotava as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Foi a crise ideol\u00f3gica que causou s\u00e9rio problemas diplom\u00e1ticos com a China, inclusive que evitou insumos.\r\nTudo isso foi dito ontem, Sr. Presidente, na CPI da COVID. S\u00e3o grav\u00edssimas den\u00fancias que v\u00e3o ser apuradas. A verdade vai aparecer, e o grande respons\u00e1vel \u00e9 o Presidente Jair Bolsonaro. Ent\u00e3o, eu conclamo a popula\u00e7\u00e3o para que se mobilize, porque este Governo \u00e9 o Governo da morte.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, AUTONOMIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s somos a favor do adiamento dessa vota\u00e7\u00e3o, inclusive porque queremos ter acesso ao texto da subemenda substitutiva do Relator, porque n\u00e3o tivemos at\u00e9 agora. \r\nSe observarmos este projeto, a atual legisla\u00e7\u00e3o a respeito do licenciamento estabelece 23 tipos de atividades que devem ser licenciadas. Eu li os 60 artigos do relat\u00f3rio. Sabe quantos tipos, Deputado Nilto Tatto, de atividades est\u00e3o previstas para serem licenciadas nesse substitutivo? Zero! Nenhuma! \u00c9 tudo repassado aos Estados e Munic\u00edpios, que podem fazer o que quiserem. Isso se chama anarquia. E, para quem est\u00e1 falando em seguran\u00e7a jur\u00eddica, anarquia \u00e9 justamente o contr\u00e1rio.\r\nPor isso, somos contra este projeto e queremos o adiamento dessa vota\u00e7\u00e3o agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RACISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, NEGROS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.\r\nABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), HOMENAGEM.\r\nIMPEACHMENT, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, GOLPE DE ESTADO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O,  GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 entidade Coaliz\u00e3o Negra por Direitos pela realiza\u00e7\u00e3o de atos contra o racismo no Brasil e em resist\u00eancia ao Governo Jair Bolsonaro, ao ensejo do transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura (13 de maio). Descaso do Governo Federal com a popula\u00e7\u00e3o negra, especialmente em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso dos 5 anos do golpe contra a ex-Presidenta Dilma Rousseff. Expectativa quanto aos resultados da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds (CPI da Pandemia). Retorno \u00e0 vida p\u00fablica do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 13 de maio, um dia de lutas do povo negro por direitos. \r\nEu quero aqui parabenizar a Coaliz\u00e3o Negra por Direitos, que est\u00e1 realizando atos no Brasil inteiro, atos de resist\u00eancia, de resist\u00eancia sobretudo a esse Governo que est\u00e1 a\u00ed, cujo Presidente, sentado na cadeira presidencial, \u00e9 o maior representante da casa-grande. \u00c9 um Presidente que profere discursos racistas e n\u00e3o tem vergonha disso. \r\nNeste momento, quem tem mais sofrido em consequ\u00eancia da pandemia \u00e9 exatamente a popula\u00e7\u00e3o negra, que est\u00e1 morrendo de COVID-19, que est\u00e1 sem vacina, que est\u00e1 sem aux\u00edlio emergencial, que est\u00e1 passando fome. As \u00fanicas pol\u00edticas p\u00fablicas deste Governo s\u00e3o para fazer um licenciamento que vai poluir os territ\u00f3rios quilombolas, fazer a regulariza\u00e7\u00e3o de terras griladas em territ\u00f3rios quilombolas, fazer o encarceramento da popula\u00e7\u00e3o negra e fazer chacinas como a que aconteceu no Jacarezinho. Portanto, \u00e9 um Governo que n\u00e3o tem compromisso nenhum com as popula\u00e7\u00f5es negras.\r\nOntem foi 12 de maio. Eu quero registrar, Presidente, que, no dia 12 de maio de 2016, houve o golpe. Foi quando come\u00e7ou tudo isso. Faz 5 anos que tiraram a Presidenta Dilma, que tiraram o Partido dos Trabalhadores do poder, Deputado Pedro Uczai.\r\nEu pergunto para as pessoas que est\u00e3o em casa agora nos assistindo: o que melhorou na sua vida? \r\nEles diziam que iria haver uma ponte para o futuro, mas essa ponte foi, na verdade, uma ponte para o abismo, porque a vida do nosso povo s\u00f3 piorou de l\u00e1 para c\u00e1, s\u00f3 piorou. As pessoas est\u00e3o mais pobres. A classe m\u00e9dia derreteu. As pessoas est\u00e3o passando fome, est\u00e3o sofrendo com a pandemia. O desemprego est\u00e1 atingindo n\u00edveis alarmantes. Os programas sociais importantes para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil, Deputado Vicentinho, foram todos destru\u00eddos. Os direitos dos trabalhadores foram retirados. A popula\u00e7\u00e3o s\u00f3 perdeu nesses 5 anos.\r\nMas a esperan\u00e7a est\u00e1 a\u00ed. A pesquisa de ontem \u00e9 um alento. A popula\u00e7\u00e3o acordou e quer Lula de volta, quer a esperan\u00e7a de volta, quer ter dias melhores, quer ter comida na mesa, quer ter emprego, quer ter sa\u00fade de qualidade, educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Lula est\u00e1 voltando. Ontem a pesquisa mostrou que Lula, com tr\u00eas pontos, pode ganhar a elei\u00e7\u00e3o no primeiro turno. E o Governo Bolsonaro est\u00e1 deteriorando, como n\u00f3s vimos na CPI da COVID no dia de ontem. \r\nViva Lula!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, PODER EXECUTIVO, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, ESCLARECIMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO, OCULTA\u00c7\u00c3O, COMPROMETIMENTO, M\u00c1RCIO BITTAR, SENADOR, ACRE. \r\nGOVERNO ESTADUL, ACRE, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nPREFEITURA, RIO BRANCO (AC), GOVERNO ESTADUAL, ACRE, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, SERVIDOR P\u00daBLICO.\r\nPREFEITURA, RIO BRANCO (AC), TRATAMENTO DE RES\u00cdDUO S\u00d3LIDO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de requerimentos ao Poder Executivo para esclarecimento da cria\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento paralelo no \u00e2mbito do Governo Federal. Convoca\u00e7\u00e3o do Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, para esclarecimento do assunto perante ao \u00f3rg\u00e3o. Envolvimento do Senador M\u00e1rcio Bittar e de outros Parlamentares no esc\u00e2ndalo do or\u00e7amento paralelo. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo do Estado do Acre. Transforma\u00e7\u00e3o, pelo Prefeito Municipal de Rio Branco, da Unidade de Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos - UTRS em lix\u00e3o. Persegui\u00e7\u00e3o praticada contra servidores p\u00fablicos pelo Governo acriano e pelo gestor municipal rio-branquense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho aqui falar sobre a situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria que est\u00e1 vivendo o povo do Acre, sobretudo, por estar sendo comandado por governantes corruptos, incompetentes, perseguidores.\r\nHoje de manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, aprovamos um conjunto de pedidos de explica\u00e7\u00e3o a respeito do esc\u00e2ndalo chamado \"Bolsol\u00e3o\", que envolve um or\u00e7amento paralelo de 3 bilh\u00f5es de reais. Tamb\u00e9m convocamos o Ministro Marinho para que venha dar explica\u00e7\u00f5es.\r\nPara nossa surpresa, nesses esc\u00e2ndalos, depois das revela\u00e7\u00f5es da revista Cruso\u00e9 e tamb\u00e9m do Estad\u00e3o, n\u00f3s temos como principal envolvido um Parlamentar do Acre, o Senador Marcio Bittar, que destinou mais de 50 milh\u00f5es de reais em emendas extras para Estados como, pasmem, Cear\u00e1 e Goi\u00e1s, al\u00e9m de haver outros Parlamentares envolvidos nesse esquema.\r\nNo Governo do Acre n\u00f3s temos essa rela\u00e7\u00e3o. O Governo do Acre n\u00e3o gosta nem de licita\u00e7\u00f5es nem de empresas locais. Agora mesmo contratou equipamentos e m\u00e1quinas de uma empresa de Luzi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s. Ent\u00e3o, existe um conjunto de conex\u00f5es do Governo com Manaus, com o Cear\u00e1, com Goi\u00e1s. E h\u00e1 dentro da m\u00e1quina administrativa, Deputada Professora Rosa Neide, corrup\u00e7\u00e3o em praticamente todos os \u00f3rg\u00e3os: na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social, na SECOM, no DERACRE e no DEPASA. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos uma verdadeira organiza\u00e7\u00e3o criminosa formando-se no Estado do Acre, al\u00e9m da incompet\u00eancia.\r\n\u00c9 um Governo que n\u00e3o consegue executar emendas parlamentares. Agora, ele ter\u00e1 de devolver m\u00e1quinas que foram concedidas pela SUDAM. O Prefeito da Capital do Acre, Rio Branco, transformou a Unidade de Tratamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos - UTRE, projeto do ex-Prefeito Raimundo Argemiro, premiado nacionalmente, em um lix\u00e3o.\r\nEu quero terminar a minha fala me solidarizando com os servidores p\u00fablicos que est\u00e3o sendo perseguidos por este Governo, assim como os camel\u00f4s que foram massacrados agora pelo Prefeito Bocalom, os garis. Os servidores do DERACRE e os da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo perseguidos inclusive por n\u00e3o compactuarem com a corrup\u00e7\u00e3o deste Governo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, RIO BRANCO (AC), \u00d4NIBUS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPENDENTE QU\u00cdMICO.\r\nCR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nCORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), UNIVERSIDADE FEDERAL DE S\u00c3O PAULO (UNIFESP), UNIVERSIDADE FEDERAL DO ACRE (UFAC), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, SAL\u00c1RIO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus para a Comunidade Terap\u00eautica Eben\u00e9zer, com recursos de emenda parlamentar de autoria do orador, instalada no Munic\u00edpio de Rio Branco, Estado do Acre. Rep\u00fadio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da grave situa\u00e7\u00e3o das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia em decorr\u00eancia do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia. Inicialmente, gostaria de falar da felicidade de hoje estar entregando \u00e0 Comunidade Terap\u00eautica Eben\u00e9zer do Munic\u00edpio de Rio Branco um \u00f4nibus que \u00e9 fruto do investimento de emenda parlamentar de minha autoria, ainda do ano de 2017, quando estava no meu primeiro mandato. Quero parabenizar o ex-Vereador Ismael e a Cacilda, que \u00e9 respons\u00e1vel por essa institui\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante que trata de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de drogadi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero falar do meu rep\u00fadio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de ontem. O Brasil perdeu muito com essa privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Foi um crime de lesa-p\u00e1tria. O Brasil est\u00e1 abrindo m\u00e3o da sua soberania energ\u00e9tica, do potencial que temos, de uma empresa lucrativa como a ELETROBRAS, para servir meramente a interesses esp\u00farios do mercado. Com certeza, quem vai pagar essa conta \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, que vai ter, sim, mais uma vez, aumento de energia e vai sofrer com a qualidade do servi\u00e7o. \r\nSra. Presidenta, ainda sobre a quest\u00e3o do desmonte, quero falar da situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima que vivem as universidades e os institutos federais em nosso Pa\u00eds. Eu solicitei \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle que seja feita uma audi\u00eancia p\u00fablica nesse sentido, porque \u00e9 inacredit\u00e1vel que tenhamos esse corte de 1 bilh\u00e3o de reais. H\u00e1 5 anos, desde o golpe que atingiu o nosso Pa\u00eds contra a Presidenta Dilma, tanto recursos de custeio quanto recursos de investimento t\u00eam sido reduzidos drasticamente nessas institui\u00e7\u00f5es, que est\u00e3o correndo o risco de fechar. Foi o que vimos recentemente na Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ e na Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP. \r\nNo meu Estado do Acre n\u00e3o \u00e9 diferente. A Universidade Federal do Acre teve uma redu\u00e7\u00e3o de 12 milh\u00f5es de reais nos seus recursos, o que inviabiliza completamente o servi\u00e7o. Estamos falando de uma universidade de quase 60 anos, que tem 50 cursos e 13 mil alunos, de uma universidade que oferece cursos de qualidade e foi atingida, assim como o instituto federal, que tem 6 mil alunos e 49 cursos e teve um corte de 4 milh\u00f5es de reais.\r\nA juventude est\u00e1 perdendo muito. O Governo continua massacrando as universidades e os institutos federais, mas tem dinheiro para aumento do sal\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica e para comprar Deputados do \"bolsol\u00e3o\".\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para essa situa\u00e7\u00e3o no Estado do Acre, que n\u00e3o poderia estar vivendo isso. O Relator do Or\u00e7amento do ano passado, o Senador Marcio Bittar, do Estado do Acre, destinou 20 milh\u00f5es de reais para um Munic\u00edpio de Goi\u00e1s. Esses 16 milh\u00f5es de reais poderiam...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fico impressionado com a falta de sensibilidade social e de empatia mesmo dos atuais governantes do Brasil e do Acre.\r\nVamos olhar o que aconteceu no \u00faltimo domingo. O Presidente da Rep\u00fablica, junto com o ex-Ministro da Sa\u00fade Pazuello, sem m\u00e1scara, causou aglomera\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro, comemorando sei l\u00e1 o qu\u00ea, talvez esses 450 mil mortos que n\u00f3s tivemos no Brasil, uma verdadeira marcha f\u00fanebre. E \u00e9 o mesmo Governo que abandona um programa importante como o Programa de Prote\u00e7\u00e3o a Crian\u00e7as e Adolescentes Amea\u00e7ados de Morte, um programa que protege testemunhas em processos judiciais.\r\nAqui no Estado do Acre, o programa n\u00e3o recebeu, no m\u00eas de maio, 35 mil reais. \r\nEu quero falar, em especial, Sr. Presidente, da falta de sensibilidade do Governo do Estado do Acre para com a Casa de Acolhida Souza Ara\u00fajo, que trata de pessoas com hansen\u00edase. O Governo do Estado tem obriga\u00e7\u00e3o sobre essa casa desde 1966, portanto, h\u00e1 55 anos, e, num processo, cedeu a administra\u00e7\u00e3o para a Diocese de Rio Branco, para que ela trabalhasse de maneira suplementar no cuidado \u00e0 sa\u00fade daquelas pessoas. Ocorre que, at\u00e9 2019, as obras sociais da Diocese recebiam uma subven\u00e7\u00e3o social de 220 mil reais, aprovada pela Assembleia Legislativa, para esse cuidado. E o que aconteceu? O atual Governo, com falta de empatia, com falta de sensibilidade social, a partir de 2020 cortou essa subven\u00e7\u00e3o, que era muito importante para custear a alimenta\u00e7\u00e3o, a limpeza, a manuten\u00e7\u00e3o, para pagar servi\u00e7os terceirizados, servi\u00e7os administrativos, medicamentos e material hospitalar. Ent\u00e3o, eu quero repudiar essa situa\u00e7\u00e3o!\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s estamos falando de 20 pessoas com hansen\u00edase que est\u00e3o dentro dessa casa de acolhida, que est\u00e3o impossibilitadas, inclusive, de voltar ao conv\u00edvio familiar. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Al\u00e9m desses 20 internos, que s\u00e3o atendidos com assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, com assist\u00eancia social, com conviv\u00eancia comunit\u00e1ria, h\u00e1 tamb\u00e9m outras pessoas que frequentam a Casa de Acolhida Souza Ara\u00fajo. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo, extremamente lament\u00e1vel! Isso \u00e9 uma falta de sensibilidade completa em rela\u00e7\u00e3o a pessoas que foram abandonadas pela sociedade. Abandonar essas pessoas \u00e9 um ato de desumanidade do Governador Gladson Cameli, que segue o exemplo do seu Presidente Jair Bolsonaro.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGLOMERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RIO DE JANEIRO (RJ), AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ABANDONO, PROGRAMA DE PROTE\u00c7\u00c3O A CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES AMEA\u00c7ADOS DE MORTE (PPCAAM), CRITICA.\r\nGLADSON CAMELI, GOVERNADOR, ACRE, CORTE, SUBVEN\u00c7\u00c3O, IGREJA CATOLICA, COMBATE, HANSEN\u00cdASE, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Provoca\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es pelo Presidente Jair Bolsonaro. Indiferen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica diante da marcha f\u00fanebre da Covid-19. Abandono, pelo Governo Federal, do Programa de Prote\u00e7\u00e3o a Crian\u00e7as e Adolescentes Amea\u00e7ados de Morte. Corte pelo Governador do Estado do Acre, Gladson Cameli, da subven\u00e7\u00e3o social concedida \u00e0 Diocese de Rio Branco para custeio da Casa de Acolhida Souza Ara\u00fajo, entidade de amparo aos portadores de hansen\u00edase.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fico impressionado com a falta de sensibilidade social e de empatia mesmo dos atuais governantes do Brasil e do Acre.\r\nVamos olhar o que aconteceu no \u00faltimo domingo. O Presidente da Rep\u00fablica, junto com o ex-Ministro da Sa\u00fade Pazuello, sem m\u00e1scara, causou aglomera\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro, comemorando sei l\u00e1 o qu\u00ea, talvez esses 450 mil mortos que n\u00f3s tivemos no Brasil, uma verdadeira marcha f\u00fanebre. E \u00e9 o mesmo Governo que abandona um programa importante como o Programa de Prote\u00e7\u00e3o a Crian\u00e7as e Adolescentes Amea\u00e7ados de Morte, um programa que protege testemunhas em processos judiciais.\r\nAqui no Estado do Acre, o programa n\u00e3o recebeu, no m\u00eas de maio, 35 mil reais. \r\nEu quero falar, em especial, Sr. Presidente, da falta de sensibilidade do Governo do Estado do Acre para com a Casa de Acolhida Souza Ara\u00fajo, que trata de pessoas com hansen\u00edase. O Governo do Estado tem obriga\u00e7\u00e3o sobre essa casa desde 1966, portanto, h\u00e1 55 anos, e, num processo, cedeu a administra\u00e7\u00e3o para a Diocese de Rio Branco, para que ela trabalhasse de maneira suplementar no cuidado \u00e0 sa\u00fade daquelas pessoas. Ocorre que, at\u00e9 2019, as obras sociais da Diocese recebiam uma subven\u00e7\u00e3o social de 220 mil reais, aprovada pela Assembleia Legislativa, para esse cuidado. E o que aconteceu? O atual Governo, com falta de empatia, com falta de sensibilidade social, a partir de 2020 cortou essa subven\u00e7\u00e3o, que era muito importante para custear a alimenta\u00e7\u00e3o, a limpeza, a manuten\u00e7\u00e3o, para pagar servi\u00e7os terceirizados, servi\u00e7os administrativos, medicamentos e material hospitalar. Ent\u00e3o, eu quero repudiar essa situa\u00e7\u00e3o!\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s estamos falando de 20 pessoas com hansen\u00edase que est\u00e3o dentro dessa casa de acolhida, que est\u00e3o impossibilitadas, inclusive, de voltar ao conv\u00edvio familiar. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Al\u00e9m desses 20 internos, que s\u00e3o atendidos com assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, com assist\u00eancia social, com conviv\u00eancia comunit\u00e1ria, h\u00e1 tamb\u00e9m outras pessoas que frequentam a Casa de Acolhida Souza Ara\u00fajo. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo, extremamente lament\u00e1vel! Isso \u00e9 uma falta de sensibilidade completa em rela\u00e7\u00e3o a pessoas que foram abandonadas pela sociedade. Abandonar essas pessoas \u00e9 um ato de desumanidade do Governador Gladson Cameli, que segue o exemplo do seu Presidente Jair Bolsonaro.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PROTESTO.\r\nPROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ACRE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do  requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa. Solidariedade ao movimento grevista dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nAproveito esta oportunidade para me solidarizar com os servidores e as servidoras do Pa\u00eds. Infelizmente, hoje - eu estava na CCJ -, foi aprovada a famigerada reforma administrativa, que acaba com a estabilidade do servidor p\u00fablico. \u00c9 mais uma fal\u00e1cia deste Governo. \u00c9 um Governo que trabalha com mentiras. \r\nQuero me solidarizar tamb\u00e9m com os trabalhadores e as trabalhadoras em educa\u00e7\u00e3o do Estado do Acre, que est\u00e3o em greve e foram apunhalados pelas costas pelo atual Governador, Gladson Cameli. Infelizmente, h\u00e1 2 anos, esses trabalhadores sequer s\u00e3o recebidos em suas pautas. \r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que somos favor\u00e1veis a essa greve e somos solid\u00e1rios aos nossos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SOCIAL, FOME, AUMENTO, PRE\u00c7O, ALIMENTO, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, COPA AMERICA, FUTEBOL, CRISE SANITARIA, REPUDIO.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL.\r\nEDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, DESRESPEITO, EXERCITO BRASILEIRO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI ALDIR BLANC.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Pa\u00eds, do movimento denominado 29M contra o Governo Jair Bolsonaro. Recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19. Responsabilidade do Chefe da Na\u00e7\u00e3o pela grave crise social reinante no Pa\u00eds. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha. Riscos da ocorr\u00eancia de apag\u00e3o de energia el\u00e9trica no Brasil. Fechamento de universidades brasileiras provocado pelo corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. Prop\u00f3sito do Presidente Jair Bolsonaro de realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Brasil, em meio \u00e0 grave crise sanit\u00e1ria decorrente da Covid-19. Prote\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, envolvido com organiza\u00e7\u00e3o criminosa, e do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, acusado de pr\u00e1tica de crime contra as For\u00e7as Armadas brasileiras. Derrota do Governo Federal na rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura, bem como \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo s\u00e1bado, realizou-se, em mais de 200 pontos do Brasil, o movimento 29M, por p\u00e3o, vacina, educa\u00e7\u00e3o e trabalho. N\u00e3o foi \u00e0 toa que isso aconteceu. \r\nHoje, infelizmente, o Governo que est\u00e1 a\u00ed, o Governo Bolsonaro, \u00e9 mais perigoso para o Brasil do que o pr\u00f3prio coronav\u00edrus. Por isso muitas pessoas sa\u00edram \u00e0s ruas. Foram de m\u00e1scara, tomaram cuidados, buscaram manter o distanciamento social, mas tiveram que sair. N\u00e3o viram outra op\u00e7\u00e3o sen\u00e3o ir \u00e0s ruas protestar. \r\nAt\u00e9 hoje, o Presidente Bolsonaro n\u00e3o disse a que veio. O Presidente Bolsonaro, at\u00e9 hoje, n\u00e3o saiu do palanque. Age na cadeira de Presidente da Rep\u00fablica como um adolescente irrespons\u00e1vel - para n\u00e3o dizer outra palavra. \r\nEm meio a 465 mil mortos desta pandemia, negou a vacina 11 vezes, de acordo com a CPI da COVID, apostou em tratamentos ineficazes, apostou na chamada imunidade de rebanho, construiu gabinetes paralelos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Hoje n\u00f3s vivemos uma crise social profunda, com mais de 14% de desempregados - recorde de desemprego - e quase 15 milh\u00f5es de fam\u00edlias, mais de 50 milh\u00f5es de brasileiros, vivendo em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza. O Brasil est\u00e1 voltando para o Mapa da Fome. A carestia est\u00e1 tomando conta do Pa\u00eds. S\u00f3 este ano, mais de 40% de aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis. A gasolina, na maioria dos lugares do Brasil, est\u00e1 custando mais de 6 reais; em alguns lugares, 8 reais. S\u00f3 agora no m\u00eas de maio, vimos 40% de aumento no pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. A comida tamb\u00e9m est\u00e1 mais cara. Estamos sob risco iminente de um apag\u00e3o energ\u00e9tico. Nossas universidades est\u00e3o se fechando, porque foram retirados mais de 1 bilh\u00e3o de reais do or\u00e7amento das universidades. Enquanto isso, o Presidente da Rep\u00fablica quer fazer a Copa Am\u00e9rica aqui no Brasil, n\u00e3o sei em que circunst\u00e2ncias. \r\nIsso tudo \u00e9 um absurdo. A popula\u00e7\u00e3o do nosso Pais est\u00e1 ao relento, abandonada. E o Governo, infelizmente, passa a m\u00e3o na cabe\u00e7a de criminosos. O Sr. Ricardo Salles, que \u00e9 chefe de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, est\u00e1 no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. O Sr. Pazuello, que cometeu um crime contra as For\u00e7as Armadas um domingo atr\u00e1s, agora foi agraciado com o cargo de Secret\u00e1rio de Assuntos Estrat\u00e9gicos neste Governo. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. \r\nMas ontem o Governo foi derrotado aqui, porque derrubamos o veto da Lei Aldir Blanc e tamb\u00e9m a da Internet para professores e alunos. \r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, UNIVERSIDADE FEDERAL DO ACRE (UFAC), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate dos cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais. Pedido ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de recomposi\u00e7\u00e3o das verbas das universidades federais, especialmente da  Universidade Federal do Acre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, Sras. e Srs. Deputados, ainda no esteio do que disse a nobre Deputada Benedita da Silva, eu gostaria de falar sobre a situa\u00e7\u00e3o das universidades federais.\r\nSou professor da Universidade Federal do Acre. Na semana passada, fizemos uma importante audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle desta Casa a respeito dos cortes or\u00e7ament\u00e1rios. Foram mais de 1 bilh\u00e3o de reais de cortes or\u00e7ament\u00e1rios, com bloqueio inclusive nos or\u00e7amentos existentes das universidades federais.\r\nEstamos numa situa\u00e7\u00e3o de precariedade. Muitas universidades est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de funcionar, de pagar as despesas b\u00e1sicas de custeio.\r\nFoi muito importante a realiza\u00e7\u00e3o dessa audi\u00eancia na semana passada porque o representante do MEC, da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Superior, comprometeu-se com o desbloqueio desses recursos e tamb\u00e9m com a recomposi\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, o que \u00e9 fundamental.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s quer\u00edamos. N\u00f3s queremos o aumento dos investimentos, Deputada Nat\u00e1lia, como aconteceu na \u00e9poca do Presidente Lula e da Presidenta Dilma, quando dezenas de novas universidades e novos campi universit\u00e1rios foram criados, dando oportunidades para a nossa juventude.\r\nEu queria falar aqui da minha universidade federal, a Universidade Federal do Acre, que tem quase 60 anos, \u00e9 a \u00fanica universidade p\u00fablica do Estado e hoje, Deputado Hildo Rocha, est\u00e1 com or\u00e7amento no patamar do que era em 2014. Infelizmente, os or\u00e7amentos das universidades federais t\u00eam sido reduzidos sensivelmente. As bolsas de assist\u00eancia estudantil t\u00eam ca\u00eddo, tirando oportunidades da nossa juventude, causando inclusive evas\u00e3o nas universidades. O mesmo tem acontecido com as bolsas de pesquisa e com o aux\u00edlio-moradia. Enfim, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que precisa de um bom tratamento do Governo Federal, mas ele, infelizmente, vira de costas para a ci\u00eancia e tem tratado as universidades como espa\u00e7os de balb\u00fardia, sendo que, na verdade, s\u00e3o espa\u00e7os de muita produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, de projetos de extens\u00e3o que chegam \u00e0 sociedade e de forma\u00e7\u00e3o de profissionais que t\u00eam atuado de maneira muito importante nas comunidades, levando cidadania e bons servi\u00e7os para o nosso povo.\r\nQuero aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o para esse tema e dizer que estamos firmes. Vamos amanh\u00e3 cobrar do Ministro Paulo Guedes, que dever\u00e1 estar na mesma Comiss\u00e3o, um prazo para que seja recomposto esse or\u00e7amento das universidades federais, que s\u00e3o t\u00e3o importantes para o nosso Pa\u00eds, especialmente a Universidade Federal do Acre, que \u00e9 muito importante para o desenvolvimento do Estado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro deste pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, GOVERNO FEDERAL, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID_19, VACINA\u00c7\u00c3O COLETIVA, SARAMPO, POLIOMIELITE, FEBRE AMARELA, VACINA DA JANSSEN, CRISE SANIT\u00c1RIA, PRAZO DE VALIDADE VENCIDO, ACRE, DEN\u00daNCIA, DANIEL ZEN, DEPUTADO ESTADUAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19 e outras doen\u00e7as. Apelo ao Governador Gladson Cameli por ado\u00e7\u00e3o de campanha de vacina\u00e7\u00e3o massiva do povo acriano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos n\u00f3s continuamos muito preocupados com a pandemia da COVID-19, que, muito provavelmente, em breve, ter\u00e1 causado mais de meio milh\u00e3o de mortes no nosso Pa\u00eds.\r\nTemos visto a presen\u00e7a de v\u00e1rios representantes do Governo na CPI literalmente mentir sobre v\u00e1rios aspectos, sobre a vacina e as estrat\u00e9gias err\u00f4neas que foram adotadas por esse Governo que despreza a vida das pessoas. \r\nE \u00e9 claro que a quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o continua sendo uma preocupa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Eu estou muito preocupado porque o Governo tem procurado aumentar a vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID no Pa\u00eds, mas est\u00e1 deixando descoberta, no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, a vacina\u00e7\u00e3o para outras doen\u00e7as. J\u00e1 estamos vendo a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as como sarampo, poliomielite, febre amarela, dentre outras. Preocupa-me tamb\u00e9m agora essa not\u00edcia de que a vacina da Janssen vai chegar ao Pa\u00eds com prazo de validade para o dia 27 de junho, e n\u00f3s podemos ter perda de vacina.\r\nQuero ainda aqui falar sobre a preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao meu Estado do Acre. Ontem, na Assembleia Legislativa, o Deputado Daniel Zen fez uma den\u00fancia grav\u00edssima. Primeiro, o Estado do Acre \u00e9 o \u00faltimo colocado em vacina\u00e7\u00e3o, com pouco mais de 6% da popula\u00e7\u00e3o vacinada, Deputado Hildo Rocha. Faz tempo que estamos oscilando entre os \u00faltimos colocados. Ocorre que o Estado recebeu mais de 359 mil vacinas, mas s\u00f3 foram aplicadas 202 mil. N\u00f3s estamos falando de 157 mil vacinas que n\u00e3o foram aplicadas, e n\u00f3s estamos vendo o aumento das mortes.\r\nO Governo Estadual, que est\u00e1 gastando rios de dinheiro que est\u00e3o indo pelo ralo da corrup\u00e7\u00e3o, deveria fazer uma busca ativa para saber o que est\u00e1 acontecendo. Deveria fazer propaganda massiva para convencer as pessoas e reunir-se com comunidades, lideran\u00e7as religiosas e da sociedade civil, para que seja feito um grande movimento de vacina\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m pessoas inclu\u00eddas nos grupos priorit\u00e1rios est\u00e3o morrendo, est\u00e3o perdendo a sua vida neste momento, no Estado do Acre.\r\nEu estou muito preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o. A partir de 14 de julho, j\u00e1 foi anunciado que come\u00e7a a ser vacinada a popula\u00e7\u00e3o em geral a partir de 59 anos, mas n\u00f3s queremos que todo mundo se vacine.\r\nPor isso, deixo este apelo para que o Governo fa\u00e7a uma campanha massiva e vacine todos no Estado do Acre. \r\nPresidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAPA DA FOME, DESEMPREGO, BOLSA FAM\u00cdLIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nPL 198/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DO BOTIJ\u00c3O DE G\u00c1S DE COZINHA - G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO - GLP, CRIT\u00c9RIO, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, INSCRI\u00c7\u00c3O, CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO), RECEBIMENTO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CUSTEIO, LEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nBLECAUTE, AMAP\u00c1.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Quadro de mis\u00e9ria e desemprego reinante no Pa\u00eds. Elevado contingente de exclu\u00eddos do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 150 reais concedido pelo Governo Federal. Reajuste nos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 198, de 2021, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o da tarifa social do botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha. Paradoxo entre o anunciado racionamento de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds e a abund\u00e2ncia dos nossos recursos h\u00eddricos. Contrariedade \u00e0 venda das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Ocorr\u00eancia de novos apag\u00f5es no Estado do Amap\u00e1. Vincula\u00e7\u00e3o entre o registro de meio milh\u00e3o de \u00f3bitos no Pa\u00eds decorrentes da Covid-19, e a falta de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Incompet\u00eancia e mentiras como marcas do Governo Jair Bolsonaro. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica pela vida do povo brasileiro. Realiza\u00e7\u00e3o de novas manifesta\u00e7\u00f5es populares contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Rosangela Gomes, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vivemos hoje no Brasil, infelizmente, alguns paradoxos.\r\nO Brasil hoje, apesar de ser o segundo maior produtor de alimentos do mundo e ser um grande exportador de alimentos, chamado de celeiro mundial, tem em frente aos supermercados, nas ruas e na porta das nossas casas milh\u00f5es de pessoas passando fome. O Brasil est\u00e1 voltando para o Mapa da Fome, estamos vendo a mis\u00e9ria campando em todos os lugares, e h\u00e1 um desemprego recorde - mais de 15 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o desempregadas.\r\nEsta semana saiu uma not\u00edcia de que mais de 400 mil pessoas est\u00e3o na fila do Bolsa Fam\u00edlia e n\u00e3o foram contempladas pelo programa. O aux\u00edlio emergencial de 150 reais em muitos lugares s\u00f3 d\u00e1 para pagar o g\u00e1s de cozinha, cujo pre\u00e7o, diga-se de passagem, no in\u00edcio desta semana, aumentou em 6%. J\u00e1 houve 24% de eleva\u00e7\u00e3o, em 14 aumentos no pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, s\u00f3 no per\u00edodo da pandemia. N\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade.\r\nEu tenho um projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 198, de 2021, que prev\u00ea a tarifa social do g\u00e1s. Espero que ele venha para o plen\u00e1rio da Casa para que possamos apreci\u00e1-lo, a fim de que as pessoas tenham acesso ao g\u00e1s de cozinha de maneira diferenciada, porque muita gente est\u00e1 voltando a usar lenha.\r\nOutro paradoxo que vive o Brasil, Sra. Presidenta, \u00e9 que hoje, apesar de deter 12% dos recursos h\u00eddricos do mundo, da \u00e1gua doce do mundo, o nosso Pa\u00eds vai ter racionamento de energia, com a possibilidade de haver aumento de at\u00e9 20% no pre\u00e7o da energia el\u00e9trica. Enquanto isso, o Governo quer vender a ELETROBRAS, que \u00e9 uma empresa lucrativa. N\u00f3s j\u00e1 estamos tendo apag\u00f5es, como tivemos mais uma vez agora no Amap\u00e1. \u00c9 um absurdo isso que est\u00e1 acontecendo!\r\nE outro paradoxo \u00e9 que n\u00f3s temos o maior programa de vacina\u00e7\u00e3o do mundo, mas a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil est\u00e1 nessa lentid\u00e3o, fruto da incompet\u00eancia e da omiss\u00e3o, inclusive na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, o que est\u00e1 sendo comprovado pela CPI da COVID. O resultado disso tudo \u00e9 meio milh\u00e3o de mortes no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos um Governo incompetente, um Governo mentiroso, que mente todos os dias. S\u00e3o mais de 3 mil as mentiras que foram contadas desde que o Presidente Bolsonaro assumiu. E ele despreza - literalmente despreza, infelizmente - a vida das pessoas. Enquanto o povo morre, o Presidente faz essas marchas f\u00fanebres, como a que fez no Rio de Janeiro e a que fez em S\u00e3o Paulo recentemente.\r\n\u00c9 por isso, Sra. Presidenta e povo brasileiro, que n\u00f3s temos que dar um basta nisso. N\u00f3s precisamos no dia 19, s\u00e1bado, reunir todo o mundo, com \u00e1lcool em gel nas m\u00e3os, m\u00e1scara no rosto, mantendo o distanciamento social, para tomar as ruas e dizer: \"Basta! Fora, Bolsonaro!\" \r\nO Brasil n\u00e3o aguenta mais tanta mis\u00e9ria, tanto desemprego e tanto desprezo pela vida das pessoas.\r\nEu pe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil deste meu pronunciamento, Sra. Presidenta.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nINVESTIMENTO ESTRANGEIRO, BEM-ESTAR, BRASIL, QUEDA, INFLA\u00c7\u00c3O, CUSTO DE VIDA, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, FECHAMENTO, EMIGRA\u00c7\u00c3O, JUVENTUDE, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ABERTURA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Alcance pelo Pa\u00eds da funesta marca de meio milh\u00e3o de mortes pela Covid-19. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pelos \u00f3bitos decorrentes da doen\u00e7a viral. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica pela vida do povo brasileiro. Fechamento de f\u00e1bricas das empresas automobil\u00edsticas Wolkswagen e Hyundai no Pa\u00eds. Queda vertiginosa dos investimentos externos no Brasil. Emigra\u00e7\u00e3o de jovens brasileiros por falta de perspectivas no Pa\u00eds. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia para lamentarmos profundamente. No s\u00e1bado, n\u00f3s atingimos o n\u00famero de 500 mil pessoas, meio milh\u00e3o de brasileiros, que perderam suas vidas pela neglig\u00eancia, pela incompet\u00eancia, pela omiss\u00e3o de um Governo que despreza a vida.\r\nPasmem! Depois de um dia como esse, em que a popula\u00e7\u00e3o foi \u00e0s ruas se manifestar contra este Governo, n\u00f3s temos hoje, numa segunda-feira, chamada uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para vender um dos maiores patrim\u00f4nios que o Brasil tem: a ELETROBRAS. \u00c9 uma empresa lucrativa e estrat\u00e9gica, como v\u00e1rias outras empresas do setor el\u00e9trico s\u00e3o estrat\u00e9gicas em outros pa\u00edses, a exemplo dos Estados Unidos, mas o Brasil quer se livrar da ELETROBRAS.\r\nE quem vai pagar essa conta, inclusive a de jabutis que foram colocados na proposta aqui na C\u00e2mara e no Senado, \u00e9 a nossa popula\u00e7\u00e3o, que vai sofrer com os aumentos da energia e com a baixa qualidade dos servi\u00e7os.\r\nIsso j\u00e1 aconteceu na privatiza\u00e7\u00e3o das distribuidoras. Aqui, no Estado do Acre, para se ter uma ideia, em 2 anos, a distribuidora que comprou a Eletroacre por 50 mil reais j\u00e1 est\u00e1 tendo um lucro de 50 milh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 desta forma que este Governo trata o povo brasileiro: com muito desprezo. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19, tem a ver tamb\u00e9m com os rumos que o Pa\u00eds toma na nossa economia.\r\nSr. Presidente, hoje os jornais estampam a not\u00edcias de que as f\u00e1bricas da Volkswagen e da Hyundai est\u00e3o indo embora do Pa\u00eds, assim como aconteceu com as da Ford. Os investimentos no nosso Pa\u00eds est\u00e3o retrocedendo ao patamar de 20 anos atr\u00e1s. Metade dos jovens brasileiros n\u00e3o tem mais esperan\u00e7a, e inclusive aqueles que se formaram em universidades est\u00e3o querendo ir embora do Brasil. Eles n\u00e3o acreditam mais no seu pr\u00f3prio Pa\u00eds, Sr. Presidente. N\u00f3s estamos vendo o Brasil em segundo lugar no \u00edndice de mal-estar, gerado por esse desemprego e essa infla\u00e7\u00e3o que atingem o nosso povo com aumento de g\u00e1s, de gasolina, de energia el\u00e9trica - e a tarifa vai aumentar, dizem os especialistas, 60% -, e este Congresso \u00e9 negligente.\r\nO Brasil n\u00e3o tem mais rumo. O Brasil est\u00e1 desgovernado!\r\nPor isso, Presidente Arthur Lira, n\u00f3s precisamos avaliar, apreciar esses pedidos de impeachment. \u00c9 o apelo que as ruas fizeram no \u00faltimo s\u00e1bado, e, por isso, eu o fa\u00e7o aqui.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INCONSTITUCIONALIDADE, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, REGISTRO DE IM\u00d3VEIS, CONTRATO IMOBILI\u00c1RIO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DELIBERA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, \r\nGRUPO IND\u00cdGENA,  MOVIMENTO DE PROTESTO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, REPRESS\u00c3O,  REP\u00daDIO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nTERRAS IND\u00cdGENAS, GARIMPO, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nDIREITO DO TRABALHO, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Inconstitucionalidade do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Rep\u00fadio \u00e0 repress\u00e3o policial \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas contr\u00e1rios a aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Raz\u00e3o da baixa credibilidade do Congresso Nacional junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica. Incentivo do Governo Jair Bolsonaro \u00e0s invas\u00f5es de terras ind\u00edgenas por garimpeiros. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pelo Governo Federal. Protesto contra a venda das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 3 semanas venho acompanhando aqui em Bras\u00edlia os companheiros ind\u00edgenas que est\u00e3o acampados neste momento, manifestando-se, pacificamente, diga-se de passagem - \u00e9 importante que isso fique claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira -, contra o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, que est\u00e1 na CCJ.\r\n\u00c9 uma verdadeira aberra\u00e7\u00e3o esse projeto. Na verdade, \u00e9 um projeto que foi feito para sepultar qualquer possibilidade de se consolidar, de acordo com o art. 231 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os direitos dos povos ind\u00edgenas \u00e0s suas terras, \u00e0 sua cultura. De fato, \u00e9 um projeto inconstitucional. Mas, infelizmente, a Presidenta da CCJ insiste em colocar esse projeto na pauta. O que aconteceu hoje aqui na frente da C\u00e2mara, quase um verdadeiro banho de sangue, foi por essa insist\u00eancia.\r\nEu estava na audi\u00eancia com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, no Plen\u00e1rio 2, e de repente ouvi as bombas. Servidores foram feridos, policiais da Pol\u00edcia Legislativa, e Parlamentares, como foi dito aqui pelo Deputado Reginaldo Lopes, quase foram atingidos por balas.\r\nIsso se deve, em grande parte, \u00e0 arrog\u00e2ncia deste Governo e \u00e0 arrog\u00e2ncia, inclusive, deste Congresso Nacional. Se n\u00f3s verificarmos as pesquisas que s\u00e3o feitas hoje, veremos que o Congresso Nacional est\u00e1 l\u00e1 embaixo em credibilidade, porque assumiu a \u00fanica agenda que este Governo tem, que \u00e9 a agenda do massacre - do massacre! -, como est\u00e1 acontecendo com as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.\r\n\u00c9 um Governo que incentiva garimpeiros a invadirem terras ind\u00edgenas, como aconteceu l\u00e1 na terra dos ianom\u00e2mis, Deputada Gleisi Hoffmann, e meterem bala nos ind\u00edgenas, nas suas pr\u00f3prias terras. E aqui na frente do Congresso Nacional, a Casa do Povo, eles s\u00e3o recebidos \u00e0 bala. \u00c9 um Governo que massacra trabalhadores, retirando-lhes direitos. \u00c9 um Governo que vende as empresas brasileiras, e quem vai pagar a conta, como no caso da ELETROBRAS, Deputado Rog\u00e9rio, \u00e9 o povo, com o aumento da conta de energia, o povo que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo com o aumento do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, o povo que j\u00e1 est\u00e1 sofrendo com o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\nEnt\u00e3o, a \u00fanica agenda que este Governo tem \u00e9 a agenda de massacre ao povo brasileiro. E querem que o povo n\u00e3o venha aqui protestar? Este Congresso virou um carimbador, que s\u00f3 chancela esse massacre ao povo.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, REFORMA, BANCO, SISTEMA FINANCEIRO, JUROS, CONSUMIDOR, FINANCIAMENTO.\r\nLUTO, FAM\u00cdLIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMUNIDADE COLETIVA, VACINA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma banc\u00e1ria. Realiza\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, de ato simb\u00f3lico na C\u00e2mara dos Deputados ao ensejo do registro de 500 mil mortes provocadas pela Covid-19 no Brasil. Neglig\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra o coronav\u00edrus. Defesa do afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria cumprimentar a Relatora, Deputada Joice Hasselmann, e dizer, primeiro, que esse projeto \u00e9 merit\u00f3rio. N\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores vamos votar a favor dele. \r\n\u00c9 um projeto que reduz a d\u00edvida p\u00fablica. Esses dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios s\u00e3o mais um instrumento de pol\u00edtica monet\u00e1ria, portanto, importante, sobretudo para fazer o equacionamento na quest\u00e3o dos juros e tamb\u00e9m da infla\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s vamos apoiar esse projeto.\r\nMas, obviamente, a grande preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, do cidad\u00e3o brasileiro, no dia a dia, \u00e9 exatamente que os juros praticados ao consumidor, os juros que est\u00e3o no mercado, realmente baixem.\r\nEssa \u00e9 uma realidade que est\u00e1 longe do brasileiro, daquele cidad\u00e3o simples, que paga presta\u00e7\u00e3o, que toma um empr\u00e9stimo e paga juros muito altos. Esse problema nunca foi resolvido no Brasil.\r\nPor isso, \u00e9 importante e necess\u00e1rio que nos debrucemos e fa\u00e7amos uma reforma banc\u00e1ria, inclusive para aumentar a competi\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es financeiras, a fim de que esse problema possa ser resolvido.\r\nA segunda parte do meu pronunciamento ser\u00e1 para falar do ato, Deputado Henrique Fontana, que n\u00f3s tivemos hoje na C\u00e2mara. \u00c9 muito importante registrarmos este momento doloroso que vivem as fam\u00edlias brasileiras, com mais de 500 mil mortos, e por neglig\u00eancia. Isso ficou muito n\u00edtido na CPI da COVID, que est\u00e1 mostrando com clareza solar a neglig\u00eancia do Governo Federal. \r\nO Presidente Bolsonaro apostou na imunidade de rebanho, n\u00e3o adquiriu as vacinas quando deveria adquiri-las, e o resultado infelizmente est\u00e1 a\u00ed. O Brasil \u00e9 uma vergonha internacional nessa situa\u00e7\u00e3o, motivo de tristeza para todos n\u00f3s, motivo de tristeza para os brasileiros do Oiapoque ao Chu\u00ed, infelizmente, Deputada Erika Kokay. \r\nPor isso, n\u00f3s fizemos aqui um ato simb\u00f3lico. Agora ele deve ser sucedido por atitudes mais concretas, e a principal delas \u00e9 tirar o Sr. Presidente Jair Bolsonaro da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. O Brasil n\u00e3o aguenta mais.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), RECEBIMENTO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO REMUNERADO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO A PRAZO, DEP\u00d3SITO VOLUNT\u00c1RIO \u00c0 VISTA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ENTIDADE, SISTEMA DE PAGAMENTOS BRASILEIRO (SBP), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, ROG\u00c9RIO CARVALHO, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REDU\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto, que veio do Senado, de autoria do Senador Rog\u00e9rio Carvalho, do Partido dos Trabalhadores, \u00e9 muito importante, porque estabelece um novo instrumento de controle da pol\u00edtica monet\u00e1ria. \u00c9 importante para controlar os juros, a infla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vai haver emiss\u00e3o de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica e tamb\u00e9m aquele mercado dos t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. Vai ainda reduzir a d\u00edvida p\u00fablica brasileira.\r\nPor isso, este \u00e9 um projeto merit\u00f3rio, um projeto de grande import\u00e2ncia, que a bancada do Partido dos Trabalhadores apoia neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 147/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEFINI\u00c7\u00c3O, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00b0 147, de 2019, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00b0 123, de 2006, (Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o e do funcionamento do Comit\u00ea Gestor do Simples Nacional; \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o de seu regime tribut\u00e1rio; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), para redefini\u00e7\u00e3o do figura do empres\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores tem algumas diverg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, quanto a transformar algumas categorias profissionais em MEIs, mas entendemos que algumas categorias s\u00e3o importantes, como \u00e9 o caso da categoria dos caminhoneiros. Por isso, n\u00f3s queremos discutir posteriormente o m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria.\r\nNeste momento, votamos a favor da urg\u00eancia. O voto do PT \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s devemos - V.Exa. j\u00e1 disse isso v\u00e1rias vezes no plen\u00e1rio desta Casa - evitar o a\u00e7odamento em discuss\u00f5es sobre quest\u00f5es penais. Inclusive, v\u00e1rias Comiss\u00f5es foram criadas para tratar, de maneira sistem\u00e1tica, desse assunto. \r\nEste tema, especificamente, \u00e9 muito sens\u00edvel, porque este projeto pode gerar, inclusive, dificuldades para a progress\u00e3o de regime, que \u00e9 importante para a ressocializa\u00e7\u00e3o dos reeducandos no sistema penal. N\u00f3s entendemos que ele tem que ser discutido no contexto dessas Comiss\u00f5es que foram criadas e n\u00e3o ser trazido, por conta de um fato grave que est\u00e1 acontecendo hoje, aqui para o Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia deste projeto, que deve ser debatido, mas n\u00e3o deve ter essa urg\u00eancia. O Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel com configura\u00e7\u00e3o de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s somos a favor da urg\u00eancia desse projeto, porque, na verdade, ele vai consolidar aquilo que j\u00e1 tem sido decidido nos Tribunais Eleitorais: os atos dolosos de improbidade administrativa. Temos situa\u00e7\u00f5es em que gestores, que s\u00e3o pessoas honestas, honradas, por meras irregularidades, s\u00e3o multados pelos Tribunais de Contas dos Estados. Por causa disso, Deputada Soraya, deixam de ser candidatos - s\u00e3o pessoas honradas, probas. Por isso \u00e9 muito injusto n\u00e3o poderem ser candidatos.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto corrige e consolida aquilo que j\u00e1 est\u00e1 na jurisprud\u00eancia dos Tribunais Eleitorais.\r\nPortanto, somos a favor da urg\u00eancia desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA, JOE BIDEN, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS.\r\nSUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica. Posicionamento do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden, favor\u00e1vel \u00e0 quebra de patente de vacinas contra a Covid-19. Ind\u00edcios de superfaturamento na compra da vacina indiana Covaxin pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a vida est\u00e1 acima do lucro. \u00c9 muito importante este projeto que trata da concess\u00e3o de licen\u00e7as compuls\u00f3rias, da quebra de patentes principalmente relacionadas, por exemplo, a vacinas contra a COVID-19, a medicamentos importantes, como o remdesivir. \r\n\u00c9 importante dizer tamb\u00e9m que o Governo Bolsonaro foi contra a quebra de patentes e que o governo norte-americano, que antes era contra a quebra de patentes, agora, com o Presidente Joe Biden, \u00e9 a favor. \r\nE foi nesse mesmo Governo Bolsonaro que o Minist\u00e9rio P\u00fablico identificou ind\u00edcios de crime na compra da vacina indiana Covaxin por 1,6 bilh\u00e3o de reais. Vai ser investigado por que a dose da Covaxin foi comprada a 80 reais, enquanto que a da AstraZeneca foi comprada a 19 reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MORTALIDADE, HOMENAGEM, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, GOVERNO, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN,  IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, de ato simb\u00f3lico em respeito aos 500 brasileiros falecidos pela Covid-19. Decis\u00f5es equivocadas e irrespons\u00e1veis do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Apura\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da den\u00fancia de compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Possibilidade de instaura\u00e7\u00e3o de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica por prevarica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a CPI da COVID est\u00e1 entrando num momento crucial. Fizemos aqui um protesto, um ato de rep\u00fadio quanto \u00e0s mais de meio milh\u00e3o de mortes no nosso Pa\u00eds decorrentes dessa doen\u00e7a. Nunca antes na hist\u00f3ria do Pa\u00eds houve uma CPI no Congresso Nacional que tivesse tantas provas. H\u00e1 muitas provas! Ali\u00e1s, este Governo \u00e9 profissional em produzir provas contra si mesmo.\r\nMuitas coisas j\u00e1 est\u00e3o claras na primeira fase dessa CPI. A primeira \u00e9 que o Governo apostou, e apostou errado, que, se as pessoas pegassem logo o coronav\u00edrus, a pandemia cessaria. Na verdade, houve uma grande trag\u00e9dia no Pa\u00eds, essa mortandade sem precedentes. A segunda \u00e9 que o Governo negou diversas vezes a vacina. Se n\u00e3o a tivesse negado, Deputado Afonso, teria salvado milhares de vidas. A terceira \u00e9 que o Governo apostou em tratamentos que n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia alguma, como foi o caso da cloroquina, da ivermectina.\r\nS\u00f3 que havia uma coisa estranha nessa hist\u00f3ria toda. Agora a CPI est\u00e1 come\u00e7ando a investigar algo muito importante. O Governo Jair Bolsonaro transformou a pandemia em um neg\u00f3cio, para ajudar compadres. Procurou insumos da \u00cdndia para laborat\u00f3rios como EMS e Apsen. Alguns ganharam muito nessa hist\u00f3ria. E ganharam mesmo!\r\nAgora h\u00e1 essa situa\u00e7\u00e3o da empresa Precisa. O custo \u00e9 de 1 bilh\u00e3o e 600 milh\u00f5es de reais, no caso de uma vacina que n\u00e3o estava autorizada pela ANVISA e foi superfaturada em mais de 1.000%. Vejam, o pre\u00e7o da vacina da Oxford est\u00e1 em torno de 19 reais, e essa vacina superfaturada est\u00e1 custando cerca de 80 reais. Ent\u00e3o, existe alguma coisa a\u00ed. Mas agora a CPI vai atr\u00e1s dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos ficar atentos, porque pessoas est\u00e3o morrendo, e h\u00e1 muita gente ganhando dinheiro com isso, infelizmente. Precisamos apurar as responsabilidades do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, que, inclusive, foi avisado pelo irm\u00e3o do Deputado Luis Miranda de ocorr\u00eancia de ato ilegal, e n\u00e3o tomou provid\u00eancia. Pode sofrer impeachment por causa disso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, PREVARICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DENUNCIA, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, OBSTRU\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A, ONYX LORENZONI,  MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA-GERAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Solidariedade ao povo brasileiro diante do alcance do patamar de 510 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Neglig\u00eancia do Governo Federal no enfrentamento \u00e0 doen\u00e7a viral. Revela\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da exist\u00eancia de esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina indiana Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica, diante da omiss\u00e3o sobre a den\u00fancia apresentada pelo Deputado Luis Miranda. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do caso pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pela Pol\u00edcia Federal. Tentativa de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a pelo Ministro-Chefe da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Onyx Lorenzoni. Apoio ao superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho, nesta tarde, dizer que continuamos solid\u00e1rios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que vem sofrendo muito, neste momento, infelizmente, com a forma como o Governo Federal vem tratando a pandemia - esse verdadeiro exterm\u00ednio da popula\u00e7\u00e3o brasileira, com mais de 510 mil mortes -, com neglig\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina, com a forma desdenhosa como o Presidente da Rep\u00fablica tratou essa situa\u00e7\u00e3o, com os tratamentos que n\u00e3o servem para nada. \r\nAgora, descobriu-se, pela CPI da COVID, um grande esquema de corrup\u00e7\u00e3o. Tem gente ganhando dinheiro, fazendo um grande neg\u00f3cio com as vacinas. O Governo, que recusou a oferta de v\u00e1rias vacinas, achou um esquema pes ado, nesse caso da vacina indiana Covaxin. Isso foi comunicado pelo Deputado Luis Miranda e por seu irm\u00e3o servidor p\u00fablico, Luis Ricardo Miranda, ao Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o tomou as provid\u00eancias cab\u00edveis e ainda falou sobre o envolvimento do L\u00edder do Governo nesse esquema criminoso. \r\nEu j\u00e1 dei entrada a duas PFCs relacionadas a esse caso e tamb\u00e9m \u00e0 empresa Precisa. N\u00f3s precisamos investigar tanto no TCU como no Minist\u00e9rio P\u00fablico. A Pol\u00edcia Federal tem que entrar em campo. \r\nQuero prestar minha solidariedade ao Deputado Luis Miranda, que teve coragem de denunciar isso na CPI. \r\nAgora, convocamos o Ministro Onyx Lorenzoni, que na verdade est\u00e1 abusando do seu poder para tentar pressionar, inclusive, obstruir a Justi\u00e7a.\r\nPor isso, somos a favor do superpedido de impeachment que ser\u00e1 feito na pr\u00f3xima quarta-feira. Vamos engrossar as manifesta\u00e7\u00f5es no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 3 de julho.\r\nEu, como membro titular da Comiss\u00e3o da Reforma Administrativa, quero dizer que \u00e9 importante destacar que, se o servidor Luis Ricardo Miranda n\u00e3o fosse um servidor est\u00e1vel, n\u00e3o haveria essa den\u00fancia, porque ele cederia \u00e0s press\u00f5es que foram feitas naquele momento, para que fosse pago, inclusive, antecipadamente um contrato reconhecidamente superfaturado. \r\nN\u00f3s vamos para cima da reforma administrativa!\r\nO Partido dos Trabalhadores j\u00e1 apresentou emendas, inclusive retirando privil\u00e9gios, acabando com os privil\u00e9gios, como a aposentadoria compuls\u00f3ria de ju\u00edzes, e vamos derrubar a reforma administrativa.\r\nPe\u00e7o o registro do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Apoio ao superpedido deimpeachment  do Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por partidos oposicionistas, organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica pela vida dos brasileiros. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Governo Federal. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Luis Miranda pela apresenta\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pedido ao Presidente Arthur Lira de abertura de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui manifestar o meu total apoio ao superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, de v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es. N\u00f3s tivemos v\u00e1rias iniciativas de pedidos de impeachment que agora se unificam. N\u00e3o d\u00e1, o povo brasileiro n\u00e3o aguenta mais o Governo Jair Bolsonaro!\r\nEu quero me solidarizar com milh\u00f5es de pessoas. Milh\u00f5es de pessoas acreditavam que n\u00f3s ter\u00edamos um Presidente da Rep\u00fablica que poderia cuidar das pessoas. E votaram nele.\r\nMas na verdade viram um Presidente que desprezou a vida, que promoveu um verdadeiro genoc\u00eddio durante esta pandemia. Muita s pessoas que votaram no Presidente achando que ele era uma pessoa honesta, que n\u00e3o roubava e n\u00e3o deixava roubar, agora est\u00e3o vendo a corrup\u00e7\u00e3o que est\u00e1 carcomendo este Governo. Isso est\u00e1 muito claro com a CPI da COVID neste momento. O povo est\u00e1 acordando, e n\u00f3s vamos \u00e0s ruas novamente no pr\u00f3ximo s\u00e1bado.\r\nSr. Presidente, \u00e9 de causar perplexidade o que est\u00e1 acontecendo. As den\u00fancias que foram feitas pelo Deputado Luis Miranda, que agora est\u00e1 sendo perseguido, inclusive no Conselho de \u00c9tica, pelo bandido do Roberto Jefferson, ex-Deputado, condenado aqui na Casa, bem como pelo Ministro, Secret\u00e1rio-Geral Onyx Lorenzoni, s\u00e3o grav\u00edssimas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin. E ele chegou at\u00e9 o Sr. Presidente da Rep\u00fablica dizendo dessas den\u00fancias, e o que o Presidente fez? Nada. o Presidente simplesmente passou a m\u00e3o, disse que quem estava envolvido nesse caso era o L\u00edder do Governo nesta Casa. E o que o Presidente da Rep\u00fablica fez sabendo da corrup\u00e7\u00e3o? N\u00e3o fez nada, absolutamente nada. Agora este esc\u00e2ndalo: 1 d\u00f3lar para cada vacina vendida. Ali\u00e1s, o que est\u00e1 claro \u00e9 que esse Governo s\u00f3 aceitaria comprar vacinas se estivesse dentro do esquema da propina. Ainda tentaram calar o Deputado Luis Miranda, oferecendo 6 centavos de d\u00f3lar ao Deputado, se ele calasse a boca.\r\nE eu quero parabenizar o Deputado Luis Miranda, porque teve coragem de denunciar esse esquema criminoso que causou tantas mortes e agora uma sangria nos cofres p\u00fablicos brasileiros.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que n\u00f3s precisamos, todos os Parlamentares aqui precisam, de fato, pedir ao Presidente Arthur Lira que abra esse processo de impeachment, pelo bem do Brasil, porque o Brasil n\u00e3o aguenta mais um Presidente genocida e corrupto.\r\nFora, Bolsonaro!\r\nPe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, BRASIL\u00c9IA (AC),  XAPURI (AC), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 111\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Brasil\u00e9ia, no Estado do Acre. Inaugura\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a do Turismo na municipalidade. Constru\u00e7\u00e3o da sede da Defensoria P\u00fablica e inaugura\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas no Munic\u00edpio de Xapuri. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a municipalidades acrianas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de fazer uma sauda\u00e7\u00e3o muito especial, porque, no dia 3 de julho, vamos comemorar o anivers\u00e1rio de 111 anos do Munic\u00edpio de Brasil\u00e9ia. \r\nTrata-se de importante Munic\u00edpio do Acre, Munic\u00edpio hist\u00f3rico, terra de Wilson Pinheiro, um dos fundadores da luta do movimento socioambiental aqui no Estado, no Brasil e na fronteira com a Bol\u00edvia.\r\nEstamos tendo ao longo desses \u00faltimos dias toda uma programa\u00e7\u00e3o comemorativa, comandada pela Prefeita Fernanda Hassem. E quero fazer aqui um registro: sou o Deputado, em meu \u00faltimo mandato, campe\u00e3o de emendas, que destinou mais recursos para o Munic\u00edpio de Brasil\u00e9ia. Ontem mesmo, n\u00f3s tivemos a entrega da Pra\u00e7a do Turismo. Foi mais uma importante obra realizada pela Prefeita Fernanda Hassem que vem valorizar a hist\u00f3ria, valorizar esse Munic\u00edpio, que \u00e9 um dos mais belos do Acre, e tamb\u00e9m valorizar a juventude, todas as pessoas, toda a popula\u00e7\u00e3o de l\u00e1. \r\nTamb\u00e9m aproveito este momento para registrar o trabalho que n\u00f3s temos feito pela regi\u00e3o do Alto Acre. Hoje mesmo eu assinarei, junto com o Governador do Acre, Gladson Cameli, o Prefeito de Xapuri, Bira Vasconcelos, e a nossa Defensora-Geral do Estado do Acre, Simone Jaques, uma ordem de servi\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o da sede da Defensoria P\u00fablica no Munic\u00edpio de Xapuri. \r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s teremos tamb\u00e9m a entrega da Pra\u00e7a Get\u00falio Vargas no Munic\u00edpio de Xapuri. Trata-se de mais uma vit\u00f3ria do nosso mandato. Xapuri tem sido um Munic\u00edpio muito beneficiado, assim como toda a regi\u00e3o de Assis Brasil, Brasil\u00e9ia e Epitaciol\u00e2ndia. Esses Munic\u00edpios t\u00eam tido esse olhar muito especial por parte do nosso mandato. \r\nNo mandato anterior foram mais de 10 milh\u00f5es de reais em investimentos e agora, s\u00f3 para 2021, estamos falando em mais de 14 milh\u00f5es de reais para novos investimentos, tanto para a \u00e1rea da agricultura, da educa\u00e7\u00e3o, da constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os importantes para o lazer nesses Munic\u00edpios como tamb\u00e9m para a sa\u00fade, que \u00e9 t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o desses Munic\u00edpios do Estado do Acre. \r\n\u00c9 por isso que eu quero aqui parabenizar o Prefeito Bira, a Prefeita Fernanda, e tamb\u00e9m dizer que essa semana n\u00f3s tivemos a entrega de maquin\u00e1rio, resultado ainda da legislatura passada, do esfor\u00e7o da bancada da legislatura passada, do Deputado Sib\u00e1 Machado, do Deputado Angelim, do Senador Jorge Viana. Foram entregues noventa m\u00e1quinas para auxiliar na cobertura dos ramais aqui no Estado do Acre.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.\r\nPL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1374/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, AQUISI\u00c7\u00c3O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nAUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Inconstitucionalidade do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios). Acerto da retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta. Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico, ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional. Aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica destinada ao aux\u00edlio das fam\u00edlias de baixa renda na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - Desconto G\u00e1s. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, referente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Alcance da marca funesta de 530 mil mortes no Brasil pela Covid-19. Evid\u00eancias de conhecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do esquema de corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para compra de imunizantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, durante esses dias, n\u00f3s estivemos aqui na C\u00e2mara dos Deputados votando projetos que eu considero relevantes.\r\nPrimeiramente, eu acho importante dizer que o Presidente Arthur Lira retirou o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios da pauta. Essa \u00e9 uma vit\u00f3ria importante para o Brasil. Inclusive, a pr\u00f3pria Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica tem se posicionado contra. Esse projeto \u00e9 inconstitucional e n\u00e3o deve voltar \u00e0 pauta. N\u00f3s esperamos que n\u00e3o volte \u00e0 pauta.\r\nFoi importante tamb\u00e9m, no dia de ontem, a aprova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes de insumos, vacinas e medicamentos relacionados \u00e0 COVID-19. Sem as patentes, fazendo um licenciamento compuls\u00f3rio, o Brasil poder\u00e1 iniciar a produ\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, essa \u00e9 mais uma vit\u00f3ria desta Casa. \r\nTivemos ainda a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do PL do g\u00e1s. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, do Deputado Carlos Zarattini, que \u00e9 semelhante a um projeto de minha autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 205, de 2021. O g\u00e1s teve mais um aumento, dessa vez em torno de 6%. Ningu\u00e9m aguenta mais essa situa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, esta Casa tem que dar uma resposta urgente.\r\nE agora precisamos votar o projeto que trata dos supersal\u00e1rios no funcionalismo p\u00fablico. \u00c9 uma verdadeira vergonha o que acontece no Brasil: h\u00e1 pessoas recebendo sal\u00e1rio de 80 mil reais, de 100 mil reais. E n\u00f3s temos que moralizar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Deputado da Amaz\u00f4nia, eu quero me posicionar tamb\u00e9m, assim como o Deputado Nilto Tatto, contra esse projeto da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que configura tamb\u00e9m mais uma forma de passar da boiada.\r\nSr. Presidente, neste minuto que me resta, quero dizer que cada vez mais o nome do Presidente Bolsonaro est\u00e1 implicado - e isso est\u00e1 sendo mostrado pela CPI da COVID. Chegamos a 530 mil mortos hoje no Brasil, e aconteceram situa\u00e7\u00f5es inimagin\u00e1veis, como a de o Governo terceirizar a negocia\u00e7\u00e3o de vacinas. H\u00e1, inclusive, o caso de um reverendo que \u00e9 presidente de uma ONG, como foi denunciado pelo Fant\u00e1stico, estar autorizado pelo poder p\u00fablico para tratar de uma quest\u00e3o importante como essa da vacina. Cada vez mais os \u00e1udios e as quebras de sigilo t\u00eam mostrado que o Presidente Bolsonaro sabia desse esquema, assim como foi denunciado pelo Deputado Luis Miranda e por seu irm\u00e3o l\u00e1 na CPI. O Presidente prevaricou.\r\nEst\u00e1 cada vez mais claro que o Presidente, al\u00e9m de ter sido negligente quanto \u00e0 vida das pessoas que morreram por falta de vacinas e de cuidados, tamb\u00e9m fez da pandemia um neg\u00f3cio.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o o registro do meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.\r\nDESEMPREGO, FOME, FALTA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR, REAJUSTE, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CRITICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, DENUNCIA, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, IMPEACHMENT.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  PRIS\u00c3O,  ROBERTO DIAS, SERVIDOR PUBLICO, SUSPEITO, FRAUDE, COMPRA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle para debate de assuntos pertinentes \u00e0 sua Pasta, e na Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa. Distanciamento entre o Brasil visto sob a \u00f3tica de Paulo Guedes e a realidade do Pa\u00eds. Quadro de fome, desemprego e inseguran\u00e7a alimentar reinante no Brasil. Apelo ao Presidente Arthur Lira de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 2021. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, do g\u00e1s de cozinha, de combust\u00edveis e de materiais de constru\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica destinada ao aux\u00edlio das fam\u00edlias de baixa renda na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo - Desconto G\u00e1s. Reajuste da bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica em 52%. Privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Promessa do Ministro Paulo Guedes de implementa\u00e7\u00e3o de leis aprovadas pelo Congresso Nacional. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das propostas governamentais de reforma administrativa, e de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Fracasso do Governo Jair Bolsonaro, notadamente quanto ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privadas de liberdade; e 12, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, para a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional. Envolvimento do Governo Jair Bolsonaro em grande esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas contra a Covid-19. Envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica e seus filhos no esquema criminoso das chamadas rachadinhas, apropria\u00e7\u00e3o de parte dos sal\u00e1rios de assessores e funcion\u00e1rios. Gastos exorbitantes de recursos p\u00fablicos pelo Presidente Jair Bolsonaro no gozo de f\u00e9rias, e reajuste nos seus pr\u00f3prios vencimentos. Defesa da extin\u00e7\u00e3o de supersal\u00e1rios no servi\u00e7o p\u00fablico. Determina\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da pris\u00e3o do Sr. Roberto Dias envolvido em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas. N\u00e3o ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de provid\u00eancias a respeito da den\u00fancia do Deputado Luis Miranda de superfaturamento da compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Governo Federal. Apelo ao Presidente Arthur Lira de vota\u00e7\u00e3o do superpedido de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar a todos aqueles que est\u00e3o presentes no plen\u00e1rio e tamb\u00e9m no sistema remoto.\r\nHoje, ao longo de todo o dia, esteve aqui presente o Ministro Paulo Guedes, Ministro da Economia, \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, por meio de requerimento de minha autoria, para falar sobre diversos assuntos relacionados \u00e0 Pasta da Economia, e agora \u00e0 tarde \u00e0 Comiss\u00e3o da PEC 32, que trata da reforma administrativa. \r\nParticularmente, Presidente, eu n\u00e3o sei em que Brasil o Ministro Paulo Guedes est\u00e1 vivendo, porque ele vem trazendo uma ideia fantasiosa de Brasil, t\u00edpica de algu\u00e9m que n\u00e3o sai das quatro paredes dos gabinetes de Bras\u00edlia. N\u00e3o conhece o Brasil real do interior do Acre, do interior da Para\u00edba, do interior do Amap\u00e1, do interior do Rio Grande do Sul. O Brasil real, Presidente, infelizmente, \u00e9 um Brasil duro, \u00e9 um Brasil em que as pessoas est\u00e3o sofrendo muito, Deputado Enio Verri. \u00c9 um Brasil de 15 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desempregados, \u00e9 um Brasil em que a fome est\u00e1 voltando - j\u00e1 voltou na verdade. \u00c9 s\u00f3 ir aos supermercados e v\u00ea que as pessoas est\u00e3o pedindo, \u00e0s resid\u00eancias, aos sinais. As pessoas est\u00e3o passando fome no nosso Pa\u00eds. \u00c9 o Brasil que voltou para o Mapa da Fome. \u00c9 o Brasil da inseguran\u00e7a alimentar. Inclusive, 15% das pessoas que est\u00e3o na informalidade encontram-se em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar; 3,7% das pessoas que t\u00eam emprego formal tamb\u00e9m est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. Imaginem os desempregados: 22,7% dos desempregados tamb\u00e9m est\u00e3o passando fome, est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de subnutri\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nEnquanto isso, n\u00f3s temos uma fila imensa do Bolsa Fam\u00edlia, e o aux\u00edlio emergencial \u00e9 baixo. \r\nQuero aqui corroborar a opini\u00e3o do meu L\u00edder Bohn Gass, que acabou de fazer um apelo a V.Exa., Presidente Arthur Lira, para trazemos para c\u00e1 a MP do aux\u00edlio emergencial, a fim de que ele volte aos 600 reais. \r\nO que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 que todo mundo est\u00e1 sofrendo com a alta dos alimentos. Por exemplo, o feij\u00e3o teve aumento de 69%; o arroz teve aumento de 61%; a carne teve aumento de 25%, e isso pode variar. O pre\u00e7o do material de constru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aumentou no Pa\u00eds. Olhem o que aconteceu com o g\u00e1s de cozinha! J\u00e1 existe um acumulado durante a pandemia de 30%. \r\nHoje mesmo tivemos a not\u00edcia de pessoas que morreram porque se utilizaram de \u00e1lcool para produzir seus alimentos. E n\u00f3s tivemos o aumento de 6%, no in\u00edcio da semana, para o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Para os combust\u00edveis \u00e0 gasolina, esse aumento foi de 6,3%, no in\u00edcio da semana; para o diesel, de 3,7%. E o que diz o Ministro Paulo Guedes? Isso \u00e9 problema dos pre\u00e7os internacionais. Quer dizer que o Governo n\u00e3o vai fazer nada?\r\nN\u00f3s estamos aqui, foi colocada na pauta, foi votada a urg\u00eancia da tarifa social do g\u00e1s, projeto do Deputado Carlos Zarattini, e eu tenho um projeto com o mesmo teor. E n\u00f3s queremos que ele seja aprovado. O Governo precisa olhar para essa situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pessoas que precisam do g\u00e1s de cozinha para sobreviver. \r\nA energia el\u00e9trica teve 52 % de aumento, e ainda privatizaram a ELETROBRAS. E quem vai pagar a conta, todos n\u00f3s sabemos, \u00e9 o consumidor. \r\nO Ministro n\u00e3o consegue dar respostas. As universidades est\u00e3o para fechar, e o Ministro n\u00e3o estabeleceu prazo para a recomposi\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos dessas institui\u00e7\u00f5es. Leis que foram aprovadas aqui no Congresso Nacional, como o descontingenciamento do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico, o Ministro n\u00e3o diz se vai cumprir. Uma lei complementar aprovada por este Congresso Nacional, a Lei da Internet para os alunos e professores, tamb\u00e9m o Ministro n\u00e3o fala se vai cumprir. Ent\u00e3o, para que se tem Ministro da Economia? \r\nEnquanto isso, est\u00e1 a\u00ed a pauta dos Correios, que s\u00f3 interessa ao mercado, n\u00e3o interessa aos pequenos Munic\u00edpios, que s\u00e3o servidos pelo Correio. Est\u00e1 a\u00ed a pauta da reforma administrativa, que \u00e9 um verdadeiro massacre aos servidores p\u00fablicos e ao servi\u00e7o p\u00fablico, que precisa chegar com qualidade ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu considero que essa vinda do Ministro Paulo Guedes \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados s\u00f3 demonstra uma coisa: esse Governo \u00e9 um fracasso. Esse Governo, al\u00e9m de ter fracassado na economia, \u00e9 um Governo que fracassou na pandemia, porque, gra\u00e7as \u00e0s omiss\u00f5es, gra\u00e7as ao negacionismo, gra\u00e7as \u00e0 falta de empatia do Presidente da Rep\u00fablica, o Sr. Jair Bolsonaro, n\u00f3s tivemos 530 mil mortes neste Pa\u00eds. \r\nEle despreza a vida das pessoas e dos familiares dessas pessoas que morreram. Ele negou a vacina - 80 e-mails da PFIZER n\u00e3o foram respondidos. Apostou na imunidade coletiva, um total erro. \r\nEu fico feliz quando vejo esta Casa aprovar, como n\u00f3s aprovamos aqui, a prioriza\u00e7\u00e3o das gr\u00e1vidas, das pu\u00e9rperas e das lactantes no PNI, ao mesmo tempo em que n\u00f3s tamb\u00e9m aprovamos a quebra de patentes para produzir vacina, insumos e medicamentos, mas, infelizmente, esta n\u00e3o foi a a\u00e7\u00e3o do Governo. Pelo contr\u00e1rio, o Presidente saiu espalhando o v\u00edrus pelo Brasil, cometendo crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica em v\u00e1rios Estados da Federa\u00e7\u00e3o, infelizmente.\r\nAgora, o pior disto tudo \u00e9 a sina deste Governo. Al\u00e9m da cloroquina, da ivermectina, n\u00f3s temos agora a propina da vacina. Um Governo que dizia que n\u00e3o roubava e n\u00e3o deixava roubar est\u00e1 metido em um grande esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos vendo a ex-cunhada do Presidente da Rep\u00fablica dizer que ele \u00e9 o pai dos esquemas de rachadinha e que ensinou aos filhos. \r\nN\u00f3s estamos vendo os gastos exorbitantes, em plena pandemia, do Presidente da Rep\u00fablica com f\u00e9rias nababescas; o aumento do pr\u00f3prio sal\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica, de pouco mais de 30 mil para 41 um mil; n\u00f3s estamos vendo supersal\u00e1rios. \u00c9 importante votarmos a quest\u00e3o dos supersal\u00e1rios para a C\u00e2mara dos Deputados dar uma demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s n\u00e3o compactuamos com privil\u00e9gios. Isto sim \u00e9 a verdadeira reforma administrativa que n\u00f3s queremos.\r\nN\u00f3s vimos agora a pris\u00e3o do Sr. Roberto Dias, na CPI da COVID, um cara que pediu 1 d\u00f3lar por vacina de propina. A vida das pessoas, a vacina\u00e7\u00e3o das pessoas foi transformada em um neg\u00f3cio pelo Governo do nosso Pa\u00eds. Isto \u00e9 um verdadeiro absurdo! O Presidente, que ficou sabendo dessas maracutaias que estavam acontecendo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nada fez. Inclusive, indicou, segundo o Deputado Luis Miranda, a participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do seu Governo. \r\nPor isso, as pessoas est\u00e3o tomando as ruas. Por isso, foram milhares de pessoas, j\u00e1 foram tr\u00eas manifesta\u00e7\u00f5es de rua, e v\u00e3o crescer cada vez mais. As pessoas n\u00e3o aguentam mais este Governo do Bolsonaro. \r\nPor esta raz\u00e3o, eu quero fazer um apelo aqui. Presidente Arthur Lira, um Presidente que sempre teve posi\u00e7\u00f5es firmes - V.Exa. sempre teve posi\u00e7\u00f5es firmes ao longo da sua vida -, este Governo \u00e9 desaprovado por 63% dos brasileiros, dois ter\u00e7os dos brasileiros desaprovam este Governo. Foi apresentado, na semana passada, um superpedido de impeachment, apontando 23 crimes do Presidente Bolsonaro. \r\nEnt\u00e3o, Presidente Arthur Lira, n\u00e3o seja c\u00famplice deste descaso com o povo brasileiro. Abra o pedido de impeachment, decida pelo menos. Se vai decidir contrariamente, pelo menos decida! \r\nO mais importante de tudo isso, para finalizar a minha fala, \u00e9 que a esperan\u00e7a est\u00e1 de volta. Est\u00e3o a\u00ed as pesquisas mostrando que o ex-Presidente Lula, depois de ter sido perseguido e absolvido em praticamente todos os processos, \u00e9 o l\u00edder das pesquisas, pode ganhar essa elei\u00e7\u00e3o no primeiro turno. \r\nAs pessoas lembram que o Lula tirou mais de 40 milh\u00f5es de pessoas da mis\u00e9ria. Elas lembram que o Presidente Lula gerou mais de 20 milh\u00f5es de empregos, que o Brasil tinha crescimento, que o Brasil tinha democracia, que o Brasil respeitava as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o tirava direito de ningu\u00e9m, n\u00e3o, e o Brasil era respeitado no exterior. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, REP\u00daDIO, BRAGA NETO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, POSI\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nMOVIMENTO POL\u00cdTICO, CONTR\u00c1RIO, MIKE MULLEN, CHEFE DO ESTADO-MAIOR CONJUNTO DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, FOR\u00c7AS ARMADAS, DONALD TRUMP, EX-PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Nota assinada pelo Ministro da Defesa e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, em rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, acerca do envolvimento de militares em suposto esquema de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Presidente do Senado Federal contra a tentativa do Ministro da Defesa, General Braga Neto, de intimida\u00e7\u00e3o da CPI da Covid. Defesa de investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI, de civis e militares envolvidos nos crimes de genoc\u00eddio e corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o dia de ontem marcou uma situa\u00e7\u00e3o que, no meu modo de entender, \u00e9 da mais extrema gravidade. O Ministro da Defesa e os tr\u00eas comandantes das For\u00e7as Armadas fizeram uma nota de rep\u00fadio ao Senador Omar Aziz, Presidente da CPI da COVID-19, que est\u00e1 fazendo um trabalho importante para o Pa\u00eds a respeito das investiga\u00e7\u00f5es deste genoc\u00eddio que est\u00e1 acontecendo no Brasil e, agora, da transforma\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o em neg\u00f3cio. Obviamente, no meio disso, n\u00f3s estamos vendo integrantes da ativa e tamb\u00e9m da reserva das For\u00e7as Armadas serem investigados. \r\nO conte\u00fado da nota \u00e9 como se o Presidente da Comiss\u00e3o tivesse falado das For\u00e7as Armadas como um todo, sem separar o joio do trigo. Eu gostaria de me reportar \u00e0 fala do Presidente Omar Aziz. Ele disse: \"Eu vou dizer uma coisa, as For\u00e7as Armadas, os bons das For\u00e7as Armadas devem estar muito envergonhados com algumas pessoas que hoje est\u00e3o na m\u00eddia, porque fazia muito tempo que o Brasil n\u00e3o via membros do lado podre das For\u00e7as Armadas envolvidos com falcatrua dentro do Governo. Fazia muitos anos!'' Esta foi a fala do Presidente.\r\nPortanto, a nota, que foi desproporcional, denota a politiza\u00e7\u00e3o, infelizmente, do Minist\u00e9rio da Defesa. O Ministro Braga Netto foi colocado l\u00e1 pelo Presidente Bolsonaro para politizar as For\u00e7as Armadas brasileiras. O Ministro Braga Netto, ao manifestar esse tipo de posi\u00e7\u00e3o, fez crer que as For\u00e7as Armadas tivessem seus corruptos e seus genoc\u00eddios de estima\u00e7\u00e3o.\r\nAs For\u00e7as Armadas n\u00e3o t\u00eam corruptos nem genocidas de estima\u00e7\u00e3o. Todo militar sabe que quartel n\u00e3o combina com pol\u00edtica.\r\nEm junho do ano passado, o Chefe do Estado-Maior das For\u00e7as Armadas dos Estados Unidos, o Sr. Mike Mullen, apareceu com o Presidente Trump na Igreja St. John nos atos do black lives matter e pediu desculpas \u00e0 na\u00e7\u00e3o por ter participado de algo que ele considerou um ato pol\u00edtico.\r\nPortanto, o Presidente do Senado precisa tomar uma posi\u00e7\u00e3o firme sobre esta situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para o Sr. Braga Netto tentar intimidar a CPI.\r\nTodo o nosso apoio \u00e0 CPI! \r\nQue sejam investigados civis e militares que estiverem envolvidos em genoc\u00eddio e corrup\u00e7\u00e3o! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.\r\nLEO DE BRITO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EMENDA DE RELATOR, MARCIO BITTAR, SENADOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOI\u00c1S, CEAR\u00c1.\r\nONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, VACINA.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, ACRE, DANIEL ZEN, DEPUTADO ESTADUAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, PUBLICIDADE, FRAUDE, RECURSOS P\u00daBLICOS, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, SECRETARIA DE ESTADO, EDUCA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO INTERNACIONAL DE CRUZEIRO DO SUL MARMUD CAMELI, SUPERFATURAMENTO, HOSPITAL DE CAMPANHA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda ao projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, sobre extin\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento paralelo. Conveni\u00eancia de esclarecimento, pelo Ministro-Chefe da Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Onyx Lorenzoni, de amea\u00e7as a denunciantes de esquema de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Federal. Sucess\u00e3o de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o no Governo do Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, Sras. e Srs. Deputados, pessoas que nos acompanham agora no Brasil pela TV C\u00e2mara, pela R\u00e1dio C\u00e2mara e por outros \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, inicialmente, eu venho aqui parabenizar esta Casa e comemorar o fim dos supersal\u00e1rios, que \u00e9 exatamente uma das bandeiras do meu mandato. Deputado C\u00e9lio Moura, os supersal\u00e1rios s\u00e3o uma verdadeira imoralidade existente no nosso Pa\u00eds, que hoje est\u00e1 convivendo com a pandemia, com a mis\u00e9ria e com o desemprego.\r\nQuero dizer ainda que apresentei uma emenda \u00e0 LDO para acabar com a patifaria que \u00e9 o or\u00e7amento paralelo de 3 bilh\u00f5es de reais, pelo qual, inclusive, o ex-Relator do Or\u00e7amento, o Senador Marcio Bittar, Senador do Acre, destinou recursos para Goi\u00e1s, Cear\u00e1 - ele \u00e9 o quarto Senador de outros Estados. Ent\u00e3o, temos que acabar com isso, com essa verdadeira patifaria.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que o Ministro Onyx Lorenzoni vai ter que explicar por que ele quer perseguir quem est\u00e1 denunciando a corrup\u00e7\u00e3o no Governo Federal, como os irm\u00e3os Miranda, no caso das vacinas.\r\nEu estou dizendo tudo isso porque, l\u00e1 no meu Estado, infelizmente, o Governo Estadual virou um antro de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos agido, eu e o Deputado Estadual Daniel Zen, e temos inclusive representado, junto aos \u00f3rg\u00e3os de controle - Minist\u00e9rio P\u00fablico, Tribunal de Contas do Estado, Tribunal de Contas da Uni\u00e3o -, contra os v\u00e1rios esc\u00e2ndalos. S\u00e3o muitos os esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nNo dia de hoje, Deputado C\u00e9lio, n\u00f3s tivemos uma opera\u00e7\u00e3o chamada Busdoor, que fez uma s\u00e9rie de apreens\u00f5es. Suspeita-se da exist\u00eancia de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa para contrata\u00e7\u00e3o fraudulenta de empresas de publicidade. Mas isso \u00e9 s\u00f3 um desses esc\u00e2ndalos.\r\nOntem mesmo, n\u00f3s tivemos um esc\u00e2ndalo relacionado \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de recursos do MAPA - Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento num ramal de 2,5 milh\u00f5es de reais. Tamb\u00e9m houve a pr\u00e1tica de improbidade administrativa, porque o irm\u00e3o do dono da empresa vencedora da licita\u00e7\u00e3o estava dentro do processo licitat\u00f3rio. Isso \u00e9 uma imoralidade.\r\nAssim os esc\u00e2ndalos v\u00e3o se sucedendo. Houve, na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, o esc\u00e2ndalo da merenda, o esc\u00e2ndalo da compra dos livros did\u00e1ticos, o esc\u00e2ndalo dos computadores. Agora, gastaram 14 milh\u00f5es de reais para fazer paradas de \u00f4nibus onde n\u00e3o passa transporte coletivo. Houve esc\u00e2ndalo no DEPASA - Departamento Estadual de \u00c1gua e Saneamento. Houve agora esc\u00e2ndalos no DERACRE - Departamento de Estradas de Rodagens do Acre, inclusive por favorecimento, Presidente, da empresa do Diretor do DERACRE.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio DERACRE, h\u00e1 uma suspeita grande agora contra uma empresa que foi contratada para fazer a pista do Aeroporto de Cruzeiro do Sul. A execu\u00e7\u00e3o foi feita pelo Departamento de Estradas de Rodagens do Estado. N\u00f3s queremos saber onde foi parar o dinheiro.\r\nAl\u00e9m disso, houve o superfaturamento do Hospital de Campanha de Cruzeiro do Sul.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o muitos esc\u00e2ndalos se sucedendo, e n\u00f3s vamos agir.\r\nPe\u00e7o registro do meu pronunciamento do programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, FOME, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEPUTADA FEDERAL, NAZISTA, INC\u00caNDIO, CINEMATECA BRASILEIRA, CULTURA (ARTES), INFLA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00d5ES,  INTIMIDA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, DESEMPREGO, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), POPULARIDADE, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, DEFESA, SISTEMA ELEITORAL, URNA ELETR\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Reinclus\u00e3o do Pa\u00eds no Mapa da Fome. Vincula\u00e7\u00e3o entre a morte de 500 mil brasileiros pela Covid-19, e \u00e0 neglig\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro no combate \u00e0 doen\u00e7a. Responsabilidade do Governo Jair Federal pelo inc\u00eandio ocorrido no galp\u00e3o da Cinemateca Brasileira, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e cultura. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego, bem como dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha no Pa\u00eds. Prioridade dada pelo Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, em detrimento das a\u00e7\u00f5es de amparo e assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Intimida\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro ao Supremo Tribunal Federal e \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral. Reconhecimento mundial do sistema eleitoral brasileiro. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o dos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal contra intimida\u00e7\u00f5es do Ministro da Defesa, general Walter Braga Nego, no tocante \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es de 2022.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil est\u00e1 abandonado! O Presidente da Rep\u00fablica - que recentemente, diga-se de passagem, fora da agenda do Pal\u00e1cio do Planalto, recebeu uma Deputada neonazista - literalmente n\u00e3o se sentou ainda na cadeira da Presid\u00eancia: n\u00e3o governa. A popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds est\u00e1 abandonada, literalmente abandonada! H\u00e1 fome. O Brasil est\u00e1 voltando para o Mapa da Fome. E mais de 500 mil pessoas morreram, devido \u00e0 neglig\u00eancia deste Governo Federal. \r\nVejam o que aconteceu agora com a Cinemateca. \u00c9 um crime de um Governo que negligencia a cultura, Deputada Alice Portugal, de um Governo que negligencia a educa\u00e7\u00e3o, retirando recursos das universidades federais. O desemprego impera em nosso Pa\u00eds. A carestia est\u00e1 a\u00ed, com os aumentos sucessivos do g\u00e1s de cozinha, os aumentos da energia el\u00e9trica, os aumentos dos combust\u00edveis, dos alimentos. O povo est\u00e1 abandonado! E o Presidente s\u00f3 pensa em fazer campanha, s\u00f3 pensa em fazer bravata. O Presidente s\u00f3 pensa em tentar intimidar - intimidar! - as institui\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de atitude! O Presidente, que deveria ter compostura, age, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica, como verdadeiro moleque - moleque! \u00c9 uma pessoa que fica intimidando Ministros do Supremo Tribunal Federal, que intimida a Justi\u00e7a Eleitoral! \r\nEu quero aqui parabenizar o TSE pela decis\u00e3o que foi tomada ontem. Foi uma decis\u00e3o corajosa. N\u00e3o d\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o podemos mais aceitar um Presidente da Rep\u00fablica que todos os dias, Deputada Jandira Feghali, todos os dias vem dizer que n\u00e3o vai haver elei\u00e7\u00e3o no ano que vem. Vamos ver se n\u00e3o vai haver elei\u00e7\u00e3o! \r\nE esse pessoal que foi para a rua, nessas manifesta\u00e7\u00f5es p\u00edfias, tem que saber disto: o sistema eleitoral brasileiro \u00e9 um sistema que \u00e9 reconhecido mundialmente. Nunca tivemos fraudes aqui, em d\u00e9cadas de elei\u00e7\u00f5es no nosso Pa\u00eds. Todos n\u00f3s estamos aqui, e inclusive o Presidente foi eleito por esse sistema. Agora, se ele est\u00e1 com uma popularidade em que, de cada tr\u00eas pessoas, duas o rejeitam, ele est\u00e1 querendo criar um \u00e1libi, porque sabe que vai perder a elei\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o governa. \r\nPresidente Jair Bolsonaro, cuide de governar o Pa\u00eds, e n\u00e3o de ficar fazendo bravatas e picuinhas com os outros Poderes! \r\nE eu quero pedir aqui uma atitude do Presidente desta Casa e do Presidente do Senado. O que vai ser feito? N\u00f3s vamos ficar com essa intimida\u00e7\u00e3o do Ministro da Defesa, que fica mandando recado de que n\u00e3o vai haver elei\u00e7\u00e3o no ano que vem? N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar intimida\u00e7\u00e3o! \r\nPortanto, Presidente Arthur Lira e Presidente Rodrigo Pacheco, tomem uma atitude, como o TSE e o Supremo Tribunal fizeram ontem! O Brasil n\u00e3o merece esse tipo de coisa. \r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUDNDIARIA, PL 3729/2004, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO FLORESTAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, AUMENTO, DESMATAMENTO, \u00c1REA DESMATADA, PREJU\u00cdZO, MEIO AMBIENTE. \r\nPA\u00cdS ESTRANGEIRO, INCENTIVO, FINANCIAMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, EMISS\u00c3O, G\u00c1S CARB\u00d4NICO, ADES\u00c3O, ACRE, PAR\u00c1, AMAZONAS, EXPECTATIVA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao meio ambiente pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, a respeito da concess\u00e3o de licenciamento ambiental, e do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Aumento do desmatamento no Estado do Acre. Suspens\u00e3o, por pa\u00edses do primeiro mundo, do financiamento de Estados da Amaz\u00f4nia diante da retomada do desmatamento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu inicio a minha fala com uma pergunta: em que mundo vive mesmo este Parlamento? \r\nOntem foi aprovado aqui o PL da Grilagem. H\u00e1 alguns meses, foi aprovado o PL do Licenciamento. Ambos s\u00e3o PLs para deixar a boiada passar, Deputada Erika Kokay. S\u00e3o projetos contra o meio ambiente. \r\nDepois que Joe Biden assumiu a Presid\u00eancia dos Estados Unidos, aquele pa\u00eds voltou para o acordo sobre o clima. Os Estados Unidos, junto com o Reino Unido e a Noruega, est\u00e3o com uma iniciativa chamada Leaf, uma iniciativa de acelera\u00e7\u00e3o do financiamento da baixa emiss\u00e3o de carbono em florestas. E, exatamente neste momento, o Parlamento brasileiro aprova esse tipo de lei aqui. \u00c9 como se o Parlamento brasileiro estivesse renunciando, rasgando dinheiro, rasgando financiamento, o mesmo Parlamento que aprovou a Lei dos Servi\u00e7os Ambientais. \r\nEu estou dizendo isso, Presidente, porque o meu Estado do Acre, de 2013 a 2022, conseguiu, atrav\u00e9s do mecanismo REM/KFW, junto aos Governos da Noruega e do Reino Unido, 55 milh\u00f5es de euros para trabalhar com atividade sustent\u00e1vel e reduzir o desmatamento. E conseguiu fazer isso!\r\nAgora, o que n\u00f3s estamos vendo no Estado \u00e9 um aumento do desmatamento. S\u00f3 para terem uma ideia, neste m\u00eas de mar\u00e7o, o desmatamento foi 360% maior do que em mar\u00e7o do ano passado.\r\nQuando se desmata, \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos jogando dinheiro fora. As pessoas e o pr\u00f3prio mercado global n\u00e3o aceitam pol\u00edticas de alta emiss\u00e3o de carbono. \u00c9 um caminho sem volta! O financiamento dos pa\u00edses ricos aos pa\u00edses que t\u00eam florestas, aos pa\u00edses em desenvolvimento \u00e9 um caminho sem volta. O Brasil precisa abra\u00e7ar essa oportunidade. Os Estados da Amaz\u00f4nia precisam abra\u00e7ar essa oportunidade. \r\nOntem, o Par\u00e1 anunciou que vai entrar nesse mecanismo. Espero que o Governador do Acre tamb\u00e9m entre nessa onda, porque n\u00f3s precisamos, de fato, ter um agroneg\u00f3cio forte, que respeite o meio ambiente nas \u00e1reas que j\u00e1 est\u00e3o desmatadas, mas n\u00e3o d\u00e1 para ficarmos abrindo porteira para o desmatamento.\r\nComo eu disse, o mercado de carbono \u00e9 uma realidade. V\u00e3o sair agora os dados do desmatamento relativos ao per\u00edodo de 2020 a 2021. Calcula-se que houve 10 mil quil\u00f4metros quadrados de desmatamento na Amaz\u00f4nia. Isso \u00e9 rasgar dinheiro. \r\nPor isso, \u00e9 fundamental que este Parlamento acorde para essa realidade mundial.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nSISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ELOGIO, VALORIZA\u00c7\u00c3O. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, COMPRA, VACINA, CORRUP\u00c7\u00c3O. \r\nNOVO REGIME FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria primeiro cumprimentar o Deputado Odorico por estar realizando esta Comiss\u00e3o Geral. Este foi um dos momentos da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds em que, de fato, n\u00f3s tivemos a maior trag\u00e9dia da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. \r\nPrimeiro, \u00e9 importante nos solidarizarmos com as mais de 560 mil fam\u00edlias que perderam seus familiares. Segundo, quero parabenizar aqueles e aquelas que foram os grandes her\u00f3is desta pandemia: os profissionais da sa\u00fade, m\u00e9dicos, enfermeiros, fisioterapeutas, pessoas de apoio, que ajudaram tanto a salvar milh\u00f5es de vidas.\r\nCom a bandeira do SUS, n\u00f3s estamos refor\u00e7ando a import\u00e2ncia que o SUS teve ao salvar milh\u00f5es de fam\u00edlias, milh\u00f5es de pessoas, neste momento da pandemia, diante inclusive das omiss\u00f5es do Governo Federal. \r\n\u00c9 importante, neste momento, por exemplo, que n\u00f3s possamos trazer projetos - V.Exa. \u00e9 um dos grandes Deputados que defende a sa\u00fade p\u00fablica - que s\u00e3o importantes a este plen\u00e1rio, como \u00e9 o caso do projeto da valoriza\u00e7\u00e3o - h\u00e1 v\u00e1rios projetos aqui, inclusive o meu - dos profissionais da enfermagem, das 30 horas, do piso nacional da enfermagem. \u00c9 fundamental que isso seja feito.\r\nAo mesmo tempo, \u00e9 preciso cobrar as responsabilidades, as responsabilidades de um Governo que foi omisso. A CPI est\u00e1 vendo isso. H\u00e1 os casos de corrup\u00e7\u00e3o, as omiss\u00f5es na compra de vacina, os casos relacionados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de tratamentos que n\u00e3o servem para nada. N\u00f3s temos, sim, que responsabilizar aqueles que s\u00e3o respons\u00e1veis, infelizmente, pelo pranto e pela dor de tantas fam\u00edlias.\r\nAo mesmo tempo, Deputado Odorico Monteiro, n\u00f3s precisamos rever erros que foram cometidos por esta Casa. Aprovar a Emenda Constitucional n\u00ba 95 foi um verdadeiro crime contra a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Foi muito debatida, nesta Comiss\u00e3o Geral, a falta de financiamento. E o SUS j\u00e1 comprovou que \u00e9 um dos melhores sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, Deputada Joenia Wapichana. Por isso, precisa ser bem financiado. Ao contr\u00e1rio, o que est\u00e3o querendo fazer aqui \u00e9 um verdadeiro crime: querem desvincular, Deputado Leonardo Monteiro, as receitas da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos aceitar isso!\r\nEssa crise da COVID-19, este momento de dor que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo nos mostrou que temos uma grande oportunidade de consolidar o SUS como uma verdadeira pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nFinalizo, dizendo o seguinte: n\u00e3o d\u00e1 para ter sa\u00fade p\u00fablica quando as pessoas est\u00e3o morrendo de fome, quando as pessoas est\u00e3o sofrendo com inseguran\u00e7a alimentar. S\u00e3o mais de 50 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar, sofrendo com o aumento do g\u00e1s, dos alimentos, da energia el\u00e9trica, sofrendo com o desemprego. N\u00f3s precisamos, inclusive, investir na sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 debilitada neste momento.\r\nE, obviamente, temos tamb\u00e9m que olhar para as pessoas que hoje t\u00eam ainda sequelas da COVID-19.\r\nVai ser necess\u00e1rio um esfor\u00e7o concentrado desta Casa para que n\u00f3s possamos pensar nas pol\u00edticas relacionadas \u00e0s sequelas da COVID-19, que precisam ser devidamente incorporadas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES,  OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, REJEI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRIMEIRO-VICE-PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao 1\u00ba Vice-Presidente da Casa, Deputado Marcelo Ramos, pela rea\u00e7\u00e3o contra a escalada autorit\u00e1ria do Governo Jair Bolsonaro. Perplexidade ante a indaga\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica, pelo Presidente Arthur Lira, sobre o cumprimento da decis\u00e3o da Casa a respeito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, relativa \u00e0  obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o  nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Natureza autorit\u00e1ria do desfile realizado pelas For\u00e7as Armadas brasileiras na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica por pr\u00e1tica de crimes comuns e de responsabilidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria inicialmente parabenizar o 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa, o Deputado Marcelo Ramos, pela firmeza diante dessa escalada autorit\u00e1ria que n\u00f3s infelizmente estamos vivendo hoje no nosso Pa\u00eds sob o Governo do Bolsonaro. Diga-se de passagem que o Presidente Arthur Lira ligou para o Presidente da Rep\u00fablica, Bolsonaro, falou que pautaria a chamada PEC do Voto Impresso hoje nesta Casa e perguntou ao Presidente se ele se contentaria e cumpriria o que fosse definido pelo Plen\u00e1rio se a PEC fosse derrubada.\r\nN\u00f3s chegamos a um ponto, Deputada Gleisi Hoffmann, em que o Presidente de uma Casa tem que perguntar ao Presidente da Rep\u00fablica, que jurou a Constitui\u00e7\u00e3o, se a decis\u00e3o do Parlamento dever\u00e1 ser cumprida. \r\n\u00c9 realmente surreal, porque esse ato, essa \u00f3pera-bufa que n\u00f3s vimos hoje aqui na frente do Pal\u00e1cio do Planalto, esse ato pat\u00e9tico, com a presen\u00e7a de tanques, nos lembra que o Brasil sob Bolsonaro literalmente est\u00e1 se transformando numa Rep\u00fablica das Bananas. \u00c9 um Presidente que n\u00e3o governa, um Presidente que ganhou a elei\u00e7\u00e3o e n\u00e3o sai do palanque, um Presidente cuja agenda \u00e9 uma agenda de retrocesso para o Pa\u00eds, um Presidente que est\u00e1 destruindo todas as conquistas que n\u00f3s tivemos nos Governos do Lula e da Dilma, um Presidente que tem como principal pr\u00e1tica a realiza\u00e7\u00e3o de crimes, crimes comuns, crimes de responsabilidade, e que, infelizmente, n\u00e3o foram julgados at\u00e9 hoje nesta Casa. At\u00e9 hoje n\u00e3o se abriu o processo de impeachment. O Presidente Bolsonaro, al\u00e9m de praticar crimes, o faz \u00e0 luz do dia. \u00c9 um Presidente delinquente num Governo de aloprados.\r\nEu fico preocupado com as For\u00e7as Armadas brasileiras, que passaram 30 anos depois da ditadura militar para recuperar alguma credibilidade.\r\nEu me lembrei daquele epis\u00f3dio que ocorreu em junho do ano passado, nos Estados Unidos, em que o General Chefe do Estado-Maior das For\u00e7as Armadas dos Estados Unidos, Mark Milley, participou de um ato daquele movimento Black Lives Matter, com o Presidente Trump, e pediu desculpas \u00e0 na\u00e7\u00e3o porque foi um ato pol\u00edtico. As For\u00e7as Armadas n\u00e3o podem ser politizadas e utilizadas dessa forma. O Presidente Bolsonaro est\u00e1 levando os militares para o buraco com ele.\r\nPresidente, para finalizar, eu quero repudiar mais esse ato autorit\u00e1rio. O Brasil n\u00e3o pode virar uma Rep\u00fablica das Bananas. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds respeitado, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds grande e n\u00e3o merece esse Presidente que est\u00e1 a\u00ed. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, CREDIBILIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, POPULA\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO.. \r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Baixa credibilidade do Congresso Nacional perante a opini\u00e3o p\u00fablica. Contrariedade \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19 no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o alem\u00e3o Otto Bismarck dizia que, se as pessoas soubessem como s\u00e3o feitas as salsichas e as leis, elas n\u00e3o comeriam salsichas e n\u00e3o cumpririam as leis, Deputada Benedita.\r\nO Congresso Nacional tem aparecido nas pesquisas como um dos \u00faltimos colocados em credibilidade como institui\u00e7\u00e3o na Rep\u00fablica brasileira. Quero fazer este discurso aqui para dar raz\u00e3o a isso, porque neste Congresso t\u00eam acontecido infelizmente verdadeiros absurdos.\r\nEm 2017, Presidente, n\u00f3s fizemos uma reforma pol\u00edtica para moralizar a situa\u00e7\u00e3o, a anarquia que n\u00f3s temos hoje, com 30 partidos, com a venda de votos para o Poder Executivo, essa loucura que virou. Ent\u00e3o, acabamos com as coliga\u00e7\u00f5e s proporcionais e h\u00e1 um fundo eleitoral. N\u00f3s tentamos racionalizar a cl\u00e1usula de barreira para reduzir o n\u00famero de partidos. E agora, mais uma vez, vem uma reforma pol\u00edtica. Diga-se de passagem, \u00e9 uma reforma pol\u00edtica em que os Deputados est\u00e3o legislando em causa pr\u00f3pria. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 uma vergonha. Querem aprovar um sistema chamado \"distrit\u00e3o\" porque facilita a reelei\u00e7\u00e3o dos atuais Deputados, facilita a elei\u00e7\u00e3o de personalidades, facilita a elei\u00e7\u00e3o de rica\u00e7os. Isso \u00e9 um absurdo. \u00c9 um sistema que existe em Tuvalu, na Jord\u00e2nia e no Afeganist\u00e3o.\r\nA popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode aceitar isso. N\u00f3s s\u00f3 vamos reduzir o valor do fundo eleitoral se testarmos o atual sistema, que \u00e9 bom. Foi a melhor reforma pol\u00edtica feita. Portanto, n\u00e3o d\u00e1 para termos Deputados legislando em causa pr\u00f3pria. Por que isso acontece? Porque eles n\u00e3o conseguem fazer uma chapa de Deputado Federal. Os Deputados n\u00e3o conseguem fazer uma chapa de Deputado Federal e querem votar amanh\u00e3, no plen\u00e1rio, essa verdadeira aberra\u00e7\u00e3o antidemocr\u00e1tica chamada \"distrit\u00e3o\".\r\nMas tamb\u00e9m pudera: de um Parlamento como este, em que a principal pauta \u00e9 retirar direitos dos trabalhadores, como estamos vendo na MP 1.045, que est\u00e1 trazendo uma minirreforma trabalhista, que j\u00e1 retirou direitos de aposentados, que tem uma pauta absolutamente atrasada, n\u00e3o podemos esperar muita coisa. Agora, a popula\u00e7\u00e3o tem que ficar de olho.\r\nEu quero ver amanh\u00e3 quem vai botar o dedo e votar essa aberra\u00e7\u00e3o chamada \"distrit\u00e3o\", que s\u00f3 serve para eleger os atuais Deputados. V\u00e3o legislar em causa pr\u00f3pria, Srs. Deputados? \r\nEu pe\u00e7o o registro de meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos assiste neste momento, meus cumprimentos.\r\nSr. Presidente Deputado Arthur Maia, em 2017, n\u00f3s e v\u00e1rios outros Deputados que est\u00e3o aqui, depois um grande debate, inclusive conduzido pela Deputada Sh\u00e9ridan, a ent\u00e3o Relatora, conseguimos gestar, num acordo importante entre v\u00e1rios partidos, a Emenda Constitucional n\u00ba 97, que foi, sem sombra de d\u00favida, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a melhor reforma pol\u00edtica feita no Parlamento brasileiro, porque n\u00f3s demos uma racionalidade ao processo pol\u00edtico brasileiro com o fim das coliga\u00e7\u00f5es. N\u00f3s t\u00ednhamos, nas elei\u00e7\u00f5es, verdadeiros absurdos: uma pessoa votava num candidato do PT que estava coligado com um partido de direita e elegia um candidato do partido de direita. Isso era uma verdadeira irracionalidade, tanto que o Supremo Tribunal j\u00e1 estava, naquele momento, prestes a derrubar as chamadas coliga\u00e7\u00f5es proporcionais.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estabelecemos as cl\u00e1usulas de barreira, porque o nosso Pa\u00eds \u00e9 ingovern\u00e1vel com este n\u00famero de partidos, com esta grandiosidade de representa\u00e7\u00e3o, que, na verdade, n\u00e3o tem sedimento, n\u00e3o tem subst\u00e2ncia. N\u00f3s queremos partidos pol\u00edticos que de fato representem as ideologias pol\u00edticas que est\u00e3o presentes na sociedade, que uma pessoa, ao votar em determinado candidato, saiba exatamente o que vai ser defendido dentro do Parlamento. E as cl\u00e1usulas de barreira t\u00eam ajudado nisso.\r\nN\u00f3s aprovamos naquele momento inclusive o aproveitamento das sobras, porque aqui no Parlamento, ao contr\u00e1rio do que ocorre no Senado Federal e tamb\u00e9m no Poder Executivo, os votos t\u00eam que ser aproveitados, uma vez que esta \u00e9 uma Casa de pluralidade. Nesta Casa tem que haver ind\u00edgenas, negros, mulheres, trabalhadores. \r\nS\u00f3 que, depois de aprovarmos, em 2017, a melhor reforma pol\u00edtica que n\u00f3s j\u00e1 tivemos, n\u00e3o teremos sequer a chance de, na elei\u00e7\u00e3o geral seguinte, a de 2022, testar esse modelo que n\u00f3s aprovamos em 2017. Como \u00e9 que n\u00f3s queremos fortalecer, amadurecer a nossa democracia sem amadurecer o modelo que n\u00f3s estabelecemos naquele momento?\r\nO que fica parecendo para a popula\u00e7\u00e3o, Presidente, \u00e9 que, em todo ano \u00edmpar, os Deputados re\u00fanem-se nesta Casa para fazer projeto de reforma pol\u00edtica para se darem bem na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito feio!\r\nOntem, houve a apresenta\u00e7\u00e3o dos tanques, que fez com que o Brasil fosse visto internacionalmente como uma rep\u00fablica bananeira. Se aprovarmos aqui esse distrit\u00e3o, um modelo de democracias consolidadas como Vanuatu, Afeganist\u00e3o, Jord\u00e2nia, n\u00f3s j\u00e1 podemos fazer uma PEC para mudar o nome do Brasil para Rep\u00fablica Bananeira do Brasil, porque, com esse modelo, n\u00f3s vamos ter um verdadeiro Big Brother aqui neste Plen\u00e1rio: s\u00f3 vai haver jogador de futebol e grandes personalidades. Esse \u00e9 um modelo que boa parte dos Deputados est\u00e3o querendo, parece, porque ele os ajudar\u00e1 na elei\u00e7\u00e3o de 2022.\r\nEnt\u00e3o, eu quero colocar de maneira muito clara: sou contra o distrit\u00e3o, que \u00e9 um retrocesso absoluto, \u00e9 um modelo de retrocesso, \u00e9 um modelo de rep\u00fablica bananeira mesmo, e sou contra as coliga\u00e7\u00f5es. Acho que precisamos testar e consolidar o modelo que n\u00f3s aprovamos em 2017. Quero colocar isso de maneira muito clara, porque n\u00f3s precisamos dar racionalidade ao processo e ajudar a governabilidade. Imaginem a situa\u00e7\u00e3o com o distrit\u00e3o: 513 entidades aqui no Parlamento, na C\u00e2mara dos Deputados, negociando com o Governo. N\u00e3o d\u00e1, Presidente! N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar na nossa democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, d\u00e1 para entender perfeitamente o desespero que se abate sobre Bolsonaro e seus Deputados aqui na C\u00e2mara. N\u00e3o d\u00e1, de fato, para negar que o desespero tomou conta deles. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que eles querem fechar o STF, pedir o impeachment de Ministros do STF, fazer esses atos antidemocr\u00e1ticos que eles t\u00eam feito. \u00c9 o desespero de um Presidente que comete crime toda semana, \u00e0 luz do dia, como faz o Presidente Bolsonaro. O Presidente, na verdade, vive de crises, vive de futricas e n\u00e3o governa, como eu j\u00e1 disse in\u00fameras vezes aqui. \r\nA pesquisa XP/IPESPE divulgada hoje demonstra exatamente isso. A avalia\u00e7\u00e3o negativa do Governo Bolsonaro subiu para 54%. A desaprova\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o Bolsonaro est\u00e1 em 63%. A expectativa negativa da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao restante do Governo Bolsonaro subiu tamb\u00e9m. A expectativa de que a corrup\u00e7\u00e3o, Deputado Afonso Florence, vai aumentar subiu para 46%, por conta do esc\u00e2ndalo da propina da vacina, que desmascarou o mito que n\u00e3o rouba e n\u00e3o deixa roubar. \u00c9 um mito, meramente um mito.\r\nA percep\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 solu\u00e7\u00e3o para o problema da viol\u00eancia e da criminalidade, que iam ser detonados, resolvidos, no Governo Bolsonaro  com armas, inclusive , tamb\u00e9m caiu. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 com a sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nA popula\u00e7\u00e3o considera tamb\u00e9m que o caminho que a economia est\u00e1 tomando, Deputado Frei Anastacio Ribeiro, \u00e9 um caminho errado. Tamb\u00e9m pudera: aumento no pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis, aumento na conta da energia el\u00e9trica, desemprego, fome e venda das estatais lucrativas.\r\nAgora o Governo est\u00e1 desesperado. Em todas as avalia\u00e7\u00f5es, com todos os candidatos que est\u00e3o colocados na disputa  com Lula, \u00e9 uma verdadeira surra , o Presidente Bolsonaro perde, porque tem uma rejei\u00e7\u00e3o acima de 50%. O atual Presidente perde para todos os candidatos que est\u00e3o colocados na disputa para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \r\nE o que o Presidente Bolsonaro faz? Inventa um calote nos precat\u00f3rios para dar uma inflada no Programa Bolsa Fam\u00edlia. O Presidente Bolsonaro despreza os pobres! O Presidente Bolsonaro s\u00f3 est\u00e1 fazendo isso  e quero falar com a dona de casa, com as pessoas pobres que est\u00e3o no vendo em casa  para se reeleger e continuar massacrando os trabalhadores, massacrando as pessoas pobres.\r\nO Lula est\u00e1 vindo a\u00ed, sim! O Lula est\u00e1 vindo a\u00ed! E \u00e9 o Lula que tirou mais de 40 milh\u00f5es de pessoas da mis\u00e9ria, o Lula que gerou mais de 22 milh\u00f5es de empregos, o Lula em cujo Governo n\u00f3s t\u00ednhamos democracia, n\u00f3s t\u00ednhamos institui\u00e7\u00f5es fortalecidas, n\u00f3s t\u00ednhamos crescimento econ\u00f4mico com inclus\u00e3o social, e o Brasil n\u00e3o era motivo de chacota, n\u00e3o era chamado de Rep\u00fablica de Bananas, como \u00e9 chamado hoje, porque tem um Presidente inepto, um Presidente que n\u00e3o tem moral nenhuma.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "LEO DE BRITO",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEO DE BRITO (PT - AC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu queria anunciar que, no \u00faltimo s\u00e1bado, o Governo do Estado assinou uma ordem de servi\u00e7o, fruto de uma emenda parlamentar minha, para a constru\u00e7\u00e3o de uma quadra de esportes na Escola Nanzio Magalh\u00e3es, no Munic\u00edpio de Feij\u00f3. Existem mais outras duas quadras, no Munic\u00edpio de Epitaciol\u00e2ndia e no Munic\u00edpio de Manoel Urbano.\r\nComo eu sou professor da Universidade Federal do Acre, o meu mandato est\u00e1 voltado para a educa\u00e7\u00e3o, para a juventude. Eu gosto disso e quero reafirmar o meu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o e com o servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade, que deve chegar \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje n\u00f3s vimos as ruas de todo o Pa\u00eds, inclusive na Assembleia Legislativa do meu Estado, o Acre, tomadas por servidores p\u00fablicos dando um recado muito claro: o povo brasileiro n\u00e3o vai aceitar a precariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, o povo brasileiro n\u00e3o vai aceitar o massacre dos servidores p\u00fablicos. O povo brasileiro quer sa\u00fade, quer seguran\u00e7a, quer educa\u00e7\u00e3o, quer assist\u00eancia social, quer os servi\u00e7os p\u00fablicos chegando a contento. E o povo brasileiro n\u00e3o aceita fal\u00e1cias, como as diversas que t\u00eam aparecido aqui, de tempos em tempos, durante as vota\u00e7\u00f5es, na tribuna desta Casa.\r\nIsso ocorreu no debate das terceiriza\u00e7\u00f5es, da reforma trabalhista, que prometeu milh\u00f5es de empregos, e eu nunca vi algo gerar tanto desemprego quanto as discuss\u00f5es no plen\u00e1rio desta Casa. At\u00e9 hoje ningu\u00e9m viu esses empregos. Foi assim em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congela os investimentos em sa\u00fade e em educa\u00e7\u00e3o. E hoje est\u00e3o a\u00ed as universidades sofrendo como est\u00e3o, est\u00e1 a\u00ed o subfinanciamento do SUS. Tamb\u00e9m foi assim em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, que prometia equilibrar as contas p\u00fablicas, mas as contas p\u00fablicas brasileiras est\u00e3o desequilibradas. Ent\u00e3o, s\u00e3o fal\u00e1cias em cima de fal\u00e1cias. \r\nEssa reforma administrativa, a PEC 32, de cuja Comiss\u00e3o eu fa\u00e7o parte, \u00e9 outra fal\u00e1cia. Essa hist\u00f3ria de que ela n\u00e3o atinge os atuais servidores p\u00fablicos \u00e9 para enganar os Parlamentares aqui. S\u00e3o mais de nove as medidas que atingem os atuais servidores p\u00fablicos, seja no que diz respeito \u00e0s quest\u00f5es previdenci\u00e1rias, seja no que diz respeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, seja no que diz respeito ao fim das escolas de governo.\r\nEnt\u00e3o, vamos parar de dizer fal\u00e1cias! \r\nEspero  e o povo brasileiro tamb\u00e9m  que a PEC 32 seja enterrada de uma vez por todas. O projeto de Guedes e Bolsonaro \u00e9 um projeto nefasto para o Pa\u00eds, e as pesquisas, Presidente, j\u00e1 est\u00e3o mostrando isso. O povo acordou. Os mitos est\u00e3o caindo, Deputado Helder. E Lula est\u00e1 voltando para botar ordem na casa a partir de 2023.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]