[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de trag\u00e9dia provocada pela queda de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o dos fatos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (Bloco/PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu gostaria de dar como lido pronunciamento que preparei sobre Brumadinho.\r\nNo dia 25 de janeiro, deu in\u00edcio o grande rompimento da barragem da mineradora Vale, l\u00e1 em Brumadinho. Eu gostaria de me solidarizar com todas as v\u00edtimas desse crime, dessa grande trag\u00e9dia humana. Em nome da minha conterr\u00e2nea, a engenheira de minas e valadarense Izabela Barroso, quero expressar a todos os trabalhadores e a todas as trabalhadoras, aos familiares e ao povo de Brumadinho o nosso sentimento de dor, revolta e pesar.\r\nEstamos propondo tamb\u00e9m, Sra. Presidenta, uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito Mista, do Senado e da C\u00e2mara dos Deputados, para que possamos aprofundar toda a apura\u00e7\u00e3o desse crime em Brumadinho e toda a situa\u00e7\u00e3o das barragens em Minas Gerais e em outros Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), REVIS\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE, VALE (EMPRESA), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de trag\u00e9dia provocada pelo rompimento de barragem da mineradora Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para a investiga\u00e7\u00e3o dos fatos. Necessidade de altera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens. Falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o da barragens no Brasil. Efeitos nocivos da privatiza\u00e7\u00e3o de empresas do setor de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, dia 25 de janeiro de 2019, era in\u00edcio da tarde em Brumadinho, em Minas Gerais, quando o rompimento de uma barragem da mineradora Vale e um mar de lama levou casas, refeit\u00f3rio, escrit\u00f3rio, vidas, transformando para sempre a vida do Munic\u00edpio.\r\nEsse foi mais um crime ambiental que assolou Minas Gerais. Faz 3 anos e 3 meses que o Distrito de Bento Rodrigues, em Mariana, ainda chora a devasta\u00e7\u00e3o humana, ambiental e ecol\u00f3gica que devastou o nosso Rio Doce.\r\nAl\u00e9m de ter sido a mesma Vale a respons\u00e1vel pelas duas trag\u00e9dias, sabe o que as trag\u00e9dias t\u00eam em comum? A gan\u00e2ncia do capitalismo e a farra que as mineradoras ditam no Brasil, colocando em risco milhares de pessoas e matando trabalhadores, gente simples que luta at\u00e9 hoje por indeniza\u00e7\u00f5es na lenta Justi\u00e7a brasileira - lenta para os poderosos, \u00e9 claro, pois para Lula, por exemplo, \u00e9 r\u00e1pida, implac\u00e1vel, cruel e parcial.\r\nPrimeiro, eu gostaria de me solidarizar com todas as v\u00edtimas desse crime e dessa grande trag\u00e9dia humana. Em nome da minha conterr\u00e2nea, a engenheira de minas valadarense Izabela Barroso, quero expressar a todos os trabalhadores, familiares e povo de Brumadinho o nosso sentimento de dor, revolta e pesar.\r\nSegundo, quero dizer eu muitos t\u00eam falado da necessidade de altera\u00e7\u00e3o na atual Lei da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens. Eu sou o autor dessa lei, a Lei n\u00ba 12.334, de 2010, que foi sancionada no Governo do Presidente Lula e constru\u00edda como fruto de diversos semin\u00e1rios e audi\u00eancias p\u00fablicas, com a participa\u00e7\u00e3o dos segmentos acad\u00eamico, t\u00e9cnico, governamental, de empres\u00e1rios do setor de barragens e do movimento social e ambiental. Essas consultas p\u00fablicas proporcionaram um texto legal que, ao nosso ver, representa um avan\u00e7o na rela\u00e7\u00e3o entre as barragens, a sua seguran\u00e7a e o movimento social.\r\nNo entanto, apesar de a Lei regulamentar a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a a serem adotadas nas fases de planejamento, projeto, constru\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o, desativa\u00e7\u00e3o, e de usos futuros de barragens em todo o territ\u00f3rio nacional, a realidade \u00e9 que todo esse conjunto n\u00e3o vem sendo cumprido. A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 falha e vai contra o objetivo da lei, que \u00e9 fomentar a cultura de seguran\u00e7a de barragens e gest\u00e3o de riscos. \r\nInfelizmente, a situa\u00e7\u00e3o de risco em que se encontrava a Barragem do Feij\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente da situa\u00e7\u00e3o em que se encontrava a Barragem de Fund\u00e3o, em Mariana, rompida em 2015, e de outras que ainda se encontram em situa\u00e7\u00e3o de alto ou baixo risco. Segundo dados da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), das 17.259 barragens cadastradas entre 2014 e 2015, apenas 4% foram fiscalizadas pelo \u00f3rg\u00e3o.\r\nUma das raz\u00f5es apontadas pela Ag\u00eancia \u00e9 a falta de estrutura, apesar de o Governo de Bolsonaro minimizar a fun\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia dos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores. \u00c0 \u00e9poca da trag\u00e9dia em Mariana, que deixou 19 mortos, a \u00faltima vistoria na barragem havia sido feita em 2012. Ap\u00f3s o acidente, relat\u00f3rio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) j\u00e1 apontava que a fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguiu fazer com que a empresa cumprisse os padr\u00f5es exigidos pela Lei n\u00ba 12.334, de 2010.\r\nDados ainda da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o mostram que 73% de barragens de rejeito no Pa\u00eds deixaram de ser fiscalizadas em 2017. Esse \u00e9 um dos ingredientes para essas trag\u00e9dias anunciadas. Para ter uma ideia, das 790 barragens de rejeito existentes no Brasil, somente 200 foram alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso coloca em risco todos os trabalhadores, a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o e o meio ambiente. A legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprida. Temos uma legisla\u00e7\u00e3o eficaz, o problema \u00e9 o seu n\u00e3o cumprimento, a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o, de estrutura, e do rigor nas puni\u00e7\u00f5es previstas.\r\nOutro ponto importante \u00e9 o impacto das privatiza\u00e7\u00f5es nessas empresas, que agora seguem a m\u00e1xima do capitalismo selvagem. N\u00e3o importam vidas. Colocam o lucro acima de qualquer coisa, do meio ambiente e das pessoas. E os impactos econ\u00f4micos, sociais e ambientais s\u00e3o imensos. \r\nMariana sofre at\u00e9 hoje com a impunidade que ainda reina. Muitas fam\u00edlias sequer foram indenizadas. Da mesma forma, sobre a vida econ\u00f4mica de toda a regi\u00e3o. Pescadores, ribeirinhos e toda uma cadeia produtiva prejudicada, meio ambiente desolado por d\u00e9cadas, fam\u00edlias destro\u00e7adas.\r\nEsse Governo mostra, em ess\u00eancia, descaso com o meio ambiente e com a popula\u00e7\u00e3o de forma geral. Falas anteriores \u00e0 posse presidencial j\u00e1 davam o alerta do tom que seria em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os ambientais: descr\u00e9dito do trabalho dos servidores, redu\u00e7\u00e3o da estrutura, facilita\u00e7\u00e3o para o capital e, \u00e9 claro, a consequente queda na fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA farra da explora\u00e7\u00e3o est\u00e1 aberta. Enquanto os interesses do mercado estiverem acima da vida humana e do meio ambiente, desastres assim continuar\u00e3o acontecendo. E agora, com a promessa de mais privatiza\u00e7\u00f5es, essa l\u00f3gica s\u00f3 cresce.\r\nExigimos que as investiga\u00e7\u00f5es sejam r\u00e1pidas, n\u00e3o se arrastem por anos, como aconteceu na trag\u00e9dia de Mariana!\r\nApresentamos na C\u00e2mara dos Deputados requerimento para a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhar os trabalhos de investiga\u00e7\u00e3o, apura\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis, cobrando a repara\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e0s v\u00edtimas e aos danos ambientais e de infraestrutura. Seremos favor\u00e1veis e assinaremos, junto com outros Parlamentares, qualquer pedido para instala\u00e7\u00e3o da CPI das Mineradoras.\r\nA m\u00eddia e a sociedade possuem um papel primordial n\u00e3o s\u00f3 para ajudar os movimentos sociais que apoiam os atingidos por barragens, numa grande corrente de doa\u00e7\u00f5es e solidariedade, mas tamb\u00e9m para cobrar agilidade da Justi\u00e7a no processo. Infelizmente, se o poder p\u00fablico e o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o se empenharem na resolu\u00e7\u00e3o dessa trag\u00e9dia, muitas outras continuar\u00e3o a acontecer. A flexibiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o alimento para que mais desastres voltem a ocorrer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEONARDO MONTEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGOVERNADOR VALADARES (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM\r\nGOVERNADOR VALADARES (MG), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 81\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Governador Valadares, no Estado de Minas Gerais. A\u00e7\u00f5es empreendidas pelo orador em prol da municipalidade. Empenho na inclus\u00e3o de Governador Valadares na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, em meu primeiro pronunciamento nesta nova legislatura, quando inicio meu quinto mandato nesta Casa Legislativa, quero destacar o anivers\u00e1rio  de Governador Valadares, minha cidade natal e onde vivo at\u00e9 hoje. \r\nNo dia 30 de janeiro, comemoramos 81 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da nossa Princesa do Vale do Rio Doce, que n\u00e3o para de crescer e se desenvolver. Meu compromisso, minha luta cotidiana, \u00e9 para que esse crescimento aconte\u00e7a, com inclus\u00e3o e qualidade de vida para todas e para todos.\r\nE, com muito orgulho, Governador Valadares tem muito o que comemorar. Como Parlamentar e como valadarense, tenho a honra de estar trabalhando para transformar Governador Valadares em um importante polo de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Nossa cidade, hoje, tem um instituto t\u00e9cnico federal e um campus da Universidade Federal de Juiz de Fora, com cursos na \u00e1rea de sa\u00fade, inclusive o de Medicina, que ajudamos a implantar, ainda no Governo do Presidente Lula. Tenho destinado recursos de emendas parlamentar para equipamentos e amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Bom Samaritano, al\u00e9m de muitas obras de infraestrutura em v\u00e1rias regi\u00f5es do Munic\u00edpio. \r\nEstamos trabalhando para incluir nossa cidade e regi\u00e3o na \u00e1rea mineira da SUDENE, criando as condi\u00e7\u00f5es para impulsionar o desenvolvimento, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. O projeto de lei que aprova a inclus\u00e3o de Valadares na \u00e1rea mineira da SUDENE j\u00e1 foi aprovado na C\u00e2mara dos Deputados e tramita no Senado Federal.\r\nNosso compromisso nesta Casa, Sr. Presidente, al\u00e9m da defesa intransigente dos valores da democracia e dos direitos dos trabalhadores, \u00e9 o de garantir desenvolvimento para todas e para todos em nossa terra, de forma inclusiva, com cada vez mais qualidade de vida para nossa gente: \"Incluir para desenvolver\". \r\nParab\u00e9ns, Governador Valadares! Parab\u00e9ns para n\u00f3s, valadarenses! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA,  IZABELA BARROSO, ENGENHEIRO, V\u00cdTIMA, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, CRIME, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), DEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do rompimento de barragem da empresa Vale, ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPMI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (Bloco/PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero tratar, mais uma vez, de Brumadinho. No dia 25 de janeiro, sexta-feira \u00e0 tarde, houve o rompimento da barragem de Brumadinho, um crime cometido pela mineradora Vale que trouxe transtorno ambiental, econ\u00f4mico, humano e social para toda aquela regi\u00e3o. Em nome de Izabela Barroso, minha conterr\u00e2nea, engenheira, funcion\u00e1ria da Vale, eu quero trazer a minha solidariedade a todos os funcion\u00e1rios, a todos os familiares das v\u00edtimas, a todos os que sofrem com esse crime ambiental.\r\nNeste pronunciamento confirmo tamb\u00e9m a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito, do Senado e da C\u00e2mara, para apurar os danos provocados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Abertura de CPMI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em face do rompimento de barragem da mineradora Vale.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s da bancada de Minas Gerais j\u00e1 coletamos as assinaturas para a CPMI de Brumadinho tanto na C\u00e2mara quanto no Senado.\r\nPortanto, eu queria pedir a V.Exa. e tamb\u00e9m ao Presidente do Senado que pudessem agilizar isso. Neste fim de semana, eu estive l\u00e1 no M\u00e9dio Piracicaba, na regi\u00e3o do Vale do A\u00e7o, e a popula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias cidades est\u00e1 assustada - Jo\u00e3o Monlevade, Itabira, Bar\u00e3o de Cocais, Nova Lima. Enfim, n\u00f3s em Minas estamos sofrendo muito com a Vale. Portanto, \u00e9 preciso que n\u00f3s tomemos uma posi\u00e7\u00e3o firme em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Vale. N\u00f3s sabemos que para tomar essa decis\u00e3o \u00e9 preciso ser instalada aqui na Casa a CPMI composta de Deputados e Senadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDMAR, Z\u00c9 PIRES, RIVALDO, TI\u00c3O FARIA, VEREADOR, BELO ORIENTE (MG), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VISITANTE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 comitiva de Vereadores do Munic\u00edpio de Belo Oriente, Estado de Minas Gerais, em visita ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar a presen\u00e7a em Bras\u00edlia, em visita ao Congresso Nacional, dos Vereadores de Belo Oriente, Minas Gerais. A cidade de Belo Oriente est\u00e1 entre o Vale do A\u00e7o e o Vale do Rio Doce. Gostaria de registrar a presen\u00e7a dos Vereadores Edmar, Z\u00e9 Pires, Rivaldo e Ti\u00e3o Faria. Eles est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia e estiverem em nosso gabinete reivindicando mais recursos para a cidade de Belo Oriente para melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu quero, como Deputado, desejar boas-vindas aos Vereadores na C\u00e2mara dos Deputados, no Distrito Federal, na perspectiva de que possam melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o da nossa cidade de Belo Oriente.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nMULHER, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, especialmente \u00e0s do Estado de Minas Gerais. Participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com os direitos da classe feminina.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, \u00e9 com grande orgulho que parabenizo as mulheres brasileiras, especialmente as de Minas Gerais, meu Estado. S\u00e3o mulheres que v\u00eam cumprindo um papel essencial de transformar nossa sociedade e tornar o Brasil um pa\u00eds mais justo para todos e todas. As mulheres s\u00e3o na hist\u00f3ria s\u00edmbolo de luta e organiza\u00e7\u00e3o. Por isso, o 8 de Mar\u00e7o \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o de conquistas sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas das mulheres, as que tanto conquistaram e ainda t\u00eam muito a conquistar. \r\nNo entanto, Presidente, infelizmente os n\u00fameros n\u00e3o s\u00e3o animadores. A cada 9 minutos, uma mulher \u00e9 agredida no Brasil. Segundo o Datafolha, em 2018, 16 milh\u00f5es de mulheres sofreram algum tipo de agress\u00e3o, n\u00famero equivalente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o inteira do Equador. Os n\u00fameros apresentados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2016 s\u00e3o ainda mais assustadores: a cada 2 horas e meia no Brasil houve um estupro coletivo. Trata-se de uma estat\u00edstica lament\u00e1vel, que assombra mulheres e precisa ser incorporada na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, para sanar esse feminic\u00eddio que tanto cresce no Brasil. Sabemos que elas merecem rosas, mas merecem muito mais a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento em suas pautas.\r\nQuando falamos no tocante ao poder, vemos que o avan\u00e7o caminha em passos pequenos. No Brasil temos apenas uma mulher governando um estado, nossa companheira F\u00e1tima Bezerra, do Partido dos Trabalhadores, que governa o Rio Grande do Norte. Aqui na C\u00e2mara apenas 15% das cadeiras s\u00e3o ocupadas por mulheres. O n\u00famero aumentou 51% desde 2014, mas ainda \u00e9 baixo e insatisfat\u00f3rio. O Senado manteve os 13% da pen\u00faltima elei\u00e7\u00e3o, n\u00famero igualmente insatisfat\u00f3rio. E ainda vemos homens utilizando um esquema de laranjas para fraudar o Fundo Partid\u00e1rio exclusivo para mulheres, que seria um elemento a mais para garantir a participa\u00e7\u00e3o delas na pol\u00edtica.\r\nE n\u00e3o para por a\u00ed! Os ataques desse desgoverno Bolsonaro vai muito al\u00e9m do laranjal. Atacam os direitos das mulheres de se aposentarem! Querem acabar com a aposentadoria depois de anos de labuta e dupla, at\u00e9 tripla jornada da maioria das mulheres brasileiras. \u00c9 a crueldade dessa proposta de reforma com as trabalhadoras rurais, com as dom\u00e9sticas. \u00c9 essa terr\u00edvel reforma trabalhista, que est\u00e1 jogando milh\u00f5es de mulheres na informalidade, \u00e0 margem do Estado brasileiro, e que esse Governo pretende ampliar. Sem falar na tentativa de aprovar gr\u00e1vidas - mulheres gr\u00e1vidas, senhores - para trabalharem em ambiente insalubre! \u00c9 retirando direitos que vamos garantir igualdade de g\u00eanero no Brasil? \r\nMulheres n\u00e3o precisam de homens abrindo portas ou dando flores! Mulheres querem a garantia de seus direitos e liberdades previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00f3s do Partido dos Trabalhadores vamos lutar nas ruas e no Parlamento contra essa pauta conservadora, esse fanatismo lun\u00e1tico que impede, deseja impedir a igualdade entre homens e mulheres, com essa agenda de retirada de direitos que querem impor no Parlamento brasileiro.\r\nTemos a clareza que somente teremos uma democracia plena, quando homens e mulheres forem \"socialmente iguais, humanamente diferentes e totalmente livres\".\r\nParab\u00e9ns a todas as mulheres! Estaremos lado a lado, na luta pelos nossos direitos. Para al\u00e9m das nossas homenagens, fica aqui nosso compromisso de luta!\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1368/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDOS, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.368, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Postais - FUSP.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero registrar que dei entrada ontem ao Projeto de Lei n\u00ba 1.368, de 2019, que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Postais - FUSP.\r\nN\u00f3s estamos dando uma contribui\u00e7\u00e3o para que a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos continue vi\u00e1vel, sobretudo as ag\u00eancias nas cidades pequenas, nas vilas e nos distritos. Sabemos que, muitas vezes, \u00e9 dada a justificativa de que elas s\u00e3o invi\u00e1veis do ponto de vista financeiro.\r\nPortanto, com esta proposta, n\u00f3s vamos tornar vi\u00e1veis todas as ag\u00eancias dos Correios, seja as grandes, seja, sobretudo, as pequenas e as m\u00e9dias, nas cidades do nosso Pa\u00eds. \r\nEsta \u00e9 uma grande contribui\u00e7\u00e3o que estamos dando \u00e0 Empresa Brasileira de Correios, uma empresa importante, da qual temos que cuidar, para que possa continuar sendo uma empresa p\u00fablica, prestadora de servi\u00e7o \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TUMIRITINGA (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 70\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Tumiritinga, localizado no Vale do Rio Doce, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quero registrar o transcurso dos 70 anos da cidade de Tumiritinga, no Vale do Rio Doce, no leste de Minas, uma cidade que tem uma atua\u00e7\u00e3o produtiva importante na pecu\u00e1ria, na agricultura e na agricultura familiar.\r\nO Prefeito Jos\u00e9 Paulo organizou, para este final de semana, de sexta-feira at\u00e9 segunda-feira, uma celebra\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios eventos importantes, entre eles, a celebra\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do trabalho, da for\u00e7a produtiva da cidade de Tumiritinga.\r\nParabenizo o Prefeito Jos\u00e9 Paulo, que administra a cidade com muito cuidado, com muito carinho, cuidando da coisa p\u00fablica e preservando a nossa cidade!\r\nParab\u00e9ns, Tumiritinga! Parab\u00e9ns, Prefeito Jos\u00e9 Paulo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, muito obrigado.\r\nEu quero registrar, mais uma vez, a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, uma reforma que prejudica todos os trabalhadores e todas as trabalhadoras, sobretudo a mulher, o idoso, a pessoa com defici\u00eancia, os mais pobres. Na verdade, \u00e9 uma injusti\u00e7a social, tanto que ningu\u00e9m assume neste Plen\u00e1rio e no Governo quem \u00e9 o pai da crian\u00e7a. O L\u00edder do PSL n\u00e3o assume, o Governo se esquiva, inclusive o Presidente. O Ministro, que \u00e9 o bambamb\u00e3, n\u00e3o vem \u00e0 C\u00e2mara para participar do debate e fazer a defesa da reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, continuamos fazendo aqui a nossa resist\u00eancia, contr\u00e1rios \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 uma injusti\u00e7a social muito grande para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEONARDO MONTEIRO, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), PROTESTO, DEFESA, COMPET\u00caNCIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POPULAR, AUTONOMIA, PODER LEGISLATIVO, CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ANULA\u00c7\u00c3O, CONVOCA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEBATE, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, \r\nAPOIO POL\u00cdTICO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, V\u00cdTIMA, OFENSA, REDE SOCIAL DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra o cancelamento, pelo Presidente Rodrigo Maia, da decis\u00e3o da Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Participa\u00e7\u00e3o Legislativa de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para debate do projeto anticrime junto ao \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta, solicito que seja dado como lido e divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa pronunciamento que preparei, na verdade, um protesto, como Deputado e Presidente da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, contra o ato do Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, de cancelar, nessa \u00faltima sexta-feira, uma decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, tomada na quarta-feira da semana passada, convocando para o plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o o Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro. Depois de um encontro entre os dois, num caf\u00e9 que tomaram juntos na sexta-feira \u00e0 noite, o Presidente Rodrigo Maia cancelou a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, diminuindo, portanto, esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG) - N\u00f3s entendemos que temos autonomia para ouvir Ministros, ouvir o Executivo, fiscalizar o Executivo. Essa \u00e9 uma prerrogativa nossa, de Deputadas e Deputados, sobretudo de todas as Comiss\u00f5es Permanentes desta Casa.\r\nEsse \u00e9 o nosso protesto.\r\nQuero dar como lido o pronunciamento que preparei, e gostaria que fosse divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, vivemos uma das maiores crises pol\u00edticas da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nH\u00e1 descr\u00e9dito da popula\u00e7\u00e3o frente \u00e0 pr\u00e1tica da chamada \"velha pol\u00edtica\", essa que muitos de n\u00f3s, Sr. Presidente, j\u00e1 fomos veementemente acusados.\r\nNo entanto, fica dif\u00edcil rebater esse conceito quando a imagem que se passa \u00e9 de um Parlamento apequenado, acovardado, um verdadeiro puxadinho do Poder Executivo. Este Parlamento n\u00e3o pode ser moeda de troca das barganhas nem de negocia\u00e7\u00f5es menores.\r\nVenho a esta tribuna porque, na semana passada, aprovamos na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, da qual tenho a honra de ser Presidente, por indica\u00e7\u00e3o do meu partido e pelo voto dos colegas Deputados membros, a convoca\u00e7\u00e3o do Sr. Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, por unanimidade, em requerimento do Sr. Glauber Braga, do PSOL.\r\nA convoca\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela necessidade de se discutir um projeto que tramita nesta Casa chamado \"pacote anticrime\", uma proposta que altera o atual regramento penal e, segundo pareceres produzidos pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, \"representa um salto no combate \u00e0 criminalidade, surgindo em momento de grande clamor p\u00fablico pela atua\u00e7\u00e3o estatal mais en\u00e9rgica e contundente contra a corrup\u00e7\u00e3o, a criminalidade organizada e os crimes violentos praticados contra a pessoa\". O parecer ainda diz que a popula\u00e7\u00e3o \"contar\u00e1 com mecanismos eficientes de combate \u00e0 viol\u00eancia que assola todo o pa\u00eds\".\r\nMat\u00e9ria da Folha de S.Paulo traz ainda que o plano de Moro foi debatido em 23 dias, \"em ritmo acelerado, sem amparar suas propostas em evid\u00eancias cient\u00edficas, nem debat\u00ea-las com a academia, a sociedade civil ou especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica\", em reportagem publicada no dia 1\u00ba de abril.\r\nSabemos que participa\u00e7\u00e3o social n\u00e3o \u00e9 um conceito muito arraigado no seio deste Governo autorit\u00e1rio. O Sr. Presidente diz que a Comiss\u00e3o n\u00e3o possui fun\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Parece-nos que j\u00e1 nascem com a prerrogativa de que est\u00e3o errados e, por isso, o sentimento de persegui\u00e7\u00e3o.\r\nPois, vejam, \u00e9 um tema de interesse p\u00fablico que afeta diretamente a vida da popula\u00e7\u00e3o e que, segundo Moro, atende a grande clamor do p\u00fablico. No entanto, parece que debater e dialogar com a sociedade n\u00e3o \u00e9 o forte em um governo que se esconde atr\u00e1s do Twitter, ou, como sugere nossa colega parlamentar Carla Zambelli, que far\u00e1 debates unilaterais pelo Youtube. Bem tentou, apoiada por mensagens de WhatsApp com orienta\u00e7\u00f5es de sua assessoria t\u00e9cnica, utilizar argumentos para convencer os colegas. Em v\u00e3o, o Governo foi derrotado na Comiss\u00e3o e a convoca\u00e7\u00e3o do Sr. S\u00e9rgio Moro para discutir o pacote anticrime foi aprovada.\r\nPara nossa surpresa, o Sr. Presidente resolveu anular a convoca\u00e7\u00e3o.\r\nInclusive, um par\u00eantese, Sr. Presidente, nosso apoio pelos duros ataques que V.Exa. sofreu ao longo das \u00faltimas 2 semanas orquestrados nas redes sociais. Estamos em lados opostos na luta pol\u00edtica, no entanto, condenaremos sempre o desrespeito daqueles que tentam apequenar o Parlamento.\r\nA anula\u00e7\u00e3o da convoca\u00e7\u00e3o aprovada na CLP se d\u00e1 com base no art. 32, inciso XII, do Regimento Interno desta Casa, que estabelece os pap\u00e9is das 25 Comiss\u00f5es Permanentes. Argumentou ainda o art. 58, \u00a7 2\u00ba, inciso III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que estabelece tamb\u00e9m o papel das Comiss\u00f5es Permanentes e Tempor\u00e1rias da C\u00e2mara.\r\nSegundo interpreta\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente, n\u00e3o cabe \u00e0 CLP convocar Ministros de Estado para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos inerentes as suas atribui\u00e7\u00f5es.\r\nPois, vejam, n\u00e3o cabe, na interpreta\u00e7\u00e3o do Presidente desta Casa, que \u00e9 a Casa do Povo brasileiro, a participa\u00e7\u00e3o popular no papel de fiscalizar o Poder Executivo, e o tema do pacote anticrime e do decreto de armas n\u00e3o s\u00e3o assuntos relevantes \u00e0 sociedade civil organizada.\r\nO Regimento Interno regulamenta o papel de cada Comiss\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 58, \u00a7 2\u00ba, inciso III, estabelece a compet\u00eancia das Comiss\u00f5es para \"Convocar Ministros de Estado para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos inerentes a suas atribui\u00e7\u00f5es\". A CLP \u00e9 uma das Comiss\u00f5es Permanentes desta Casa, e, apesar do tema participa\u00e7\u00e3o popular n\u00e3o ter relev\u00e2ncia neste Governo, \u00e9 uma Comiss\u00e3o como as outras.\r\n\u00c9 importante destacar ainda que a Comiss\u00e3o debate qualquer tema proposto pela sociedade. Tanto \u00e9 assim que, ao longo de sua exist\u00eancia, desde 2001, foram 63 sugest\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es sociais referentes a temas de seguran\u00e7a p\u00fablica, mudan\u00e7as no c\u00f3digo penal e de armas, todas presentes tanto no pacote quanto no decreto ora em pauta.\r\n\u00c9 importante ressaltar ainda, Sr. Presidente, ademais, o fato de, sim, o tema estar na pauta dessa Comiss\u00e3o e nos anseios de debates da sociedade civil organizada. Houve, em 2017, igual requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Sr. Ministro do Desenvolvimento Social, Osmar Terra, hoje Ministro da Cidadania, aprovado na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, apresentados pelos companheiros Luiza Erundina e Chico Lopes.\r\nO requerimento tinha como objetivo esclarecer quest\u00f5es sobre o servi\u00e7o social do INSS, com base no debate \u00e0 \u00e9poca em torno de poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es, mudan\u00e7as, para restringir o atendimento ao trabalhador. O requerimento foi apresentado em 26 de setembro e votado em 3 de outubro, e o Ministro atendeu \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o no dia 31 de outubro. Ali\u00e1s, o Presidente desta Casa, bem lembrando, era o Sr. Rodrigo Maia.\r\nO que nos causa estranheza, Sr. Presidente, \u00e9, num ato unilateral, V.Exa. tomar uma decis\u00e3o sem nem sequer consultar a Comiss\u00e3o, o que representa por si s\u00f3 um desrespeito a esta Casa, principalmente por ter se dado logo ap\u00f3s encontro de V.Exa. com o Ministro S\u00e9rgio Moro.\r\nEste Parlamento deve ser respeitado, bem como a sua autonomia. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter um Presidente da Casa que se comporte como L\u00edder do Governo. Precisamos fortalecer esta Casa e os Parlamentares em suas prerrogativas de legislar e fiscalizar. Essa decis\u00e3o de V.Exa. fragiliza n\u00e3o apenas a Comiss\u00e3o, mas todo o Parlamento. Vamos tomar todas as medidas cab\u00edveis para reverter essa medida arbitr\u00e1ria que afronta todos n\u00f3s e, principalmente, a sociedade civil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROMEU ZENA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, RETALIA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, REIVINDICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade aos trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, diante de a\u00e7\u00e3o do Governador Romeu Zena prejudicial \u00e0 categoria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu quero registrar o meu apoio e solidariedade aos trabalhadores e trabalhadoras em educa\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais, sobretudo ao Sind-UTE, e tamb\u00e9m protestar e denunciar a a\u00e7\u00e3o do Governo do Estado de Minas Gerais, do Governador Zema, que mandou cortar o dia dos trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o fazendo reivindica\u00e7\u00f5es para receber sal\u00e1rios, como fez no \u00faltimo 23 de mar\u00e7o. E agora, na pr\u00f3xima quinta-feira, quando o sindicato articula nova paralisa\u00e7\u00e3o para receber os sal\u00e1rios atrasados, ele est\u00e1 amea\u00e7ando n\u00e3o s\u00f3 as professoras e os professores, como tamb\u00e9m os diretores de escolas, que t\u00eam cargo comissionado, mas que s\u00e3o eleitos diretamente pela categoria.\r\nPortanto ficam registradas a minha solidariedade aos professores e professaras do Estado de Minas Gerais e a den\u00fancia, o meu protesto contra a a\u00e7\u00e3o do Governo Zema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), L\u00cdDER DO GOVERNO, PORTE DE ARMA, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero mais uma vez manifestar minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, at\u00e9 porque esteve aqui, na semana passada, o Ministro Paulo Guedes, que n\u00e3o conseguiu responder \u00e0s perguntas dos Deputados no grande debate que fizemos. \r\nInclusive, ainda ontem, quando da discuss\u00e3o do relat\u00f3rio, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, foi necess\u00e1rio um dos Deputados, o L\u00edder do Governo, aparecer armado em plen\u00e1rio para pressionar a C\u00e2mara dos Deputados a votar. \r\nPortanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a essa reforma da Previd\u00eancia, que, na verdade, \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de outra previd\u00eancia, a previd\u00eancia de capitaliza\u00e7\u00e3o, privatizando a nossa Previd\u00eancia, colocando-a nas m\u00e3os de banqueiros e de donos de fundos de pens\u00e3o, um dos quais tem como propriet\u00e1rio o Ministro Paulo Guedes. \r\nN\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, BALAN\u00c7O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro. Transcurso do 1\u00ba ano da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                                                                                                                                               telespectadores da TV C\u00e2mara, na mesma semana que o desgoverno de Jair Bolsonaro faz 100 dias, Lula completa 1 ano como preso pol\u00edtico no Brasil. H\u00e1 1 ano, o melhor Presidente que o Brasil j\u00e1 teve sofre na pele a crueldade de um estado de exce\u00e7\u00e3o, a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica por parte daqueles que n\u00e3o aguentaram ver o povo progredir neste Pa\u00eds.\r\n O Ministro da Economia Paulo Guedes, numa fala acertada, disse que Lula n\u00e3o roubou um tost\u00e3o. Todo mundo sabe que Lula est\u00e1 preso porque era candidato \u00e0 Presid\u00eancia e n\u00e3o tinha nenhum candidato com chances de derrot\u00e1-lo.\r\nO golpe em Dilma Rousseff deu in\u00edcio \u00e0 uma agenda de ataques \u00e0 soberania nacional e \u00e0s riquezas naturais que aprendemos a explorar de forma respons\u00e1vel e sustent\u00e1vel. Estou falando do pr\u00e9-sal, descoberto por n\u00f3s, explorado por n\u00f3s, que hoje dar\u00e1 lucro \u00e0s multinacionais que participaram do leil\u00e3o organizado pelo Governo Temer. A concretiza\u00e7\u00e3o desse modelo veio com a elei\u00e7\u00e3o fraudulenta de Jair Bolsonaro, que se deu por dois motivos: Lula foi mantido preso para n\u00e3o concorrer e formou-se uma ind\u00fastria de fake news no submundo da Internet, a servi\u00e7o de Bolsonaro e sua trupe.\r\nHoje, completam-se 100 dias desse desgoverno baseado no golpe e na mentira. Desmonte, corrup\u00e7\u00e3o e barb\u00e1rie. E o povo brasileiro vai percebendo qual o mote desse projeto: pesquisas mostram que \u00e9 o in\u00edcio de governo mais mal avaliado j\u00e1 visto no Brasil, e agora o Vox Populi mostra que 70% est\u00e3o insatisfeitos com o futuro do Pa\u00eds. O desemprego galopante atinge quase 13 milh\u00f5es de pessoas, a mis\u00e9ria volta a gritar para 43,5 milh\u00f5es de brasileiros! O povo n\u00e3o \u00e9 bobo!\r\nJ\u00e1 no primeiro dia de governo, a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e o decreto do aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo abaixo do definido na lei or\u00e7ament\u00e1ria eram pren\u00fancios da prioridade que dariam para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Brasil. A Ministra Damares foi uma das estrelas deste in\u00edcio de governo. Com declara\u00e7\u00f5es sobre g\u00eanero e costumes, chamou a aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia, enquanto o Governo se articulava para atacar a soberania nacional e os direitos do povo.\r\nEnquanto governam pelo Twitter, pai e filhos tentam sanar os problemas de m\u00e1 articula\u00e7\u00e3o com o Legislativo, inclusive com a pr\u00f3pria base do Governo. A articula\u00e7\u00e3o dessa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 escandalosa, um jogo de conchavos e barganhas em que s\u00f3 o povo pagar\u00e1 o pre\u00e7o. Essa reforma \u00e9 extremamente nociva para os que dependem do INSS para sobreviver. Ela desconstitucionaliza o direito \u00e0 seguridade. Se aprovada, estaremos admitindo que teremos uma legi\u00e3o de idosos miser\u00e1veis muito em breve.\r\nN\u00e3o podemos nos esquecer ainda, nesses 100 dias, de Gustavo Bebianno, Presidente do PSL e Secret\u00e1rio-Geral do Governo, que chegou a dizer que Bolsonaro \u00e9 um desequilibrado. Num esquema de laranjas, den\u00fancias de uso ilegal do fundo partid\u00e1rio, Bebianno sumiu. Assim como o Juiz-Ministro S\u00e9rgio Moro, em rela\u00e7\u00e3o ao laranjal e ao envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro com as mil\u00edcias!\r\nFalando em barb\u00e1rie, n\u00e3o podemos deixar de lembrar do estado policialesco e genocida que pintam no Rio de Janeiro. Os 80 tiros dados por homens do Ex\u00e9rcito Brasileiro contra o carro de uma fam\u00edlia \u00e9 o retrato das arbitrariedades de um Governo que tem como premissa a viol\u00eancia, o preconceito e o racismo.\r\nTamb\u00e9m estrelaram nesses 100 dias os cortes em \u00e1reas sociais essenciais como educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia e sa\u00fade. Ricardo V\u00e9lez caiu ap\u00f3s profunda crise no MEC que acarretou a sa\u00edda de mais de 15 pessoas de cargos de confian\u00e7a. No centro do problema, o ENEM. Assumiu a educa\u00e7\u00e3o um economista cuja experi\u00eancia se resume \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no mercado financeiro: Abraham Weintraub foi escalado para continuar o projeto de desmonte da educa\u00e7\u00e3o brasileira em benef\u00edcio do setor privado.\r\nComo militante da \u00e1rea ambiental e defensor da agroecologia, n\u00e3o poderia deixar de falar do envenenamento da popula\u00e7\u00e3o, que ganhou for\u00e7a neste desgoverno. Foi liberado o uso de mais de 80 agrot\u00f3xicos proibidos no restante do mundo. E a Amaz\u00f4nia segue sob amea\u00e7a. Nossa maior riqueza nacional est\u00e1 sendo entregue de m\u00e3os beijadas por Bolsonaro aos EUA, num ato de subservi\u00eancia sem tamanho.\r\n\u00c9 o Brasil na guia do descaso, do deboche, da incompet\u00eancia, da subservi\u00eancia, da viol\u00eancia, da pobreza e do subdesenvolvimento. \u00c9 o Governo de Bolsonaro que completa apenas 3 meses com rastros que mostram retrocessos incalcul\u00e1veis! Vai ficando claro que este novo Brasil que pintaram e prometeram aos brasileiros n\u00e3o passa de uma farsa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANIEL SUCUPIRA, PREFEITO, TE\u00d3FILO OTONI (MG), DR. ARMANDO, ARA\u00c7UA\u00cd (MG), VISITA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REIVINDICA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA DO PREFEITO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Visita, ao gabinete parlamentar do orador, dos Prefeitos Daniel Sucupira e Armando Jardim Paix\u00e3o, o Dr. Armando, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Te\u00f3filo Otoni e Ara\u00e7ua\u00ed, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente e Deputado Molon.\r\nSra. Presidente, eu quero neste momento registrar a presen\u00e7a em Bras\u00edlia do Prefeito Daniel Sucupira, da cidade de Te\u00f3filo Otoni, e do Prefeito Dr. Armando, da cidade de Ara\u00e7ua\u00ed, ambas em Minas Gerais. Neste momento, eles est\u00e3o no meu gabinete.\r\nAproveito a presen\u00e7a dos dois aqui em Bras\u00edlia, para participar da Marcha dos Prefeitos e reivindicar recursos para suas respectivas cidades, e os parabenizo. Como hoje \u00e9 o Dia do Prefeito, ao parabeniz\u00e1-los eu parabenizo tamb\u00e9m todos os Prefeitos de Minas Gerais e do Brasil. Sejam felizes e sejam bem-vindos a Bras\u00edlia! \r\nTe\u00f3filo Otoni \u00e9 a cidade em que eu tive a oportunidade de ser o Deputado mais bem votado. Portanto, fui majorit\u00e1rio l\u00e1.\r\nQuero parabenizar os Prefeitos e desejar que sejam felizes aqui em suas reivindica\u00e7\u00f5es. Podem contar com nosso mandato de Deputado Federal para melhorarmos a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o de Te\u00f3filo Otoni, no Vale do Mucuri, e, sobretudo, da popula\u00e7\u00e3o de Ara\u00e7ua\u00ed, no Vale do Jequitinhonha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA F\u00cdSICA. \r\nMPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, PAGAMENTO, BOLETO BANC\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 871 e 873, de 2019, respectivamente, sobre o combate a irregularidades na concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e sobre o impedimento do desconto em folha da contribui\u00e7\u00e3o sindical.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputados e Deputadas, quero aqui trazer o meu protesto contra as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 871 e 873, ambas de 2019, sobretudo contra a MP 871/19, que provoca uma injusti\u00e7a muito grande. \u00c9 um ato de covardia com as pessoas que est\u00e3o doentes e que, muitas vezes, nasceram com determinada defici\u00eancia. \r\nA MP 871/19 \u00e9 um ato do Governo Bolsonaro que, desde janeiro, convoca todas as pessoas doentes ou com defici\u00eancia ao INSS, para cortarem o benef\u00edcio que elas recebem. Cada funcion\u00e1rio do Governo recebe 57 reais ou 63 reais por corte que faz. Portanto, isso \u00e9 um ato de covardia muito grande. N\u00f3s queremos aqui protestar contra isso e pedir uma provid\u00eancia desta Casa, de todos os Deputados, para que possamos reprovar essa medida provis\u00f3ria aqui no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, n\u00f3s queremos fazer um protesto contra o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, anunciado ontem pelo Presidente Bolsonaro. Essa medida interrompe a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo institu\u00edda pelo Presidente Lula, que possibilita o aumento real do sal\u00e1rio.\r\nO Presidente Bolsonaro cumpre aquilo que disse quando foi aos Estados Unidos e vai desconstruir tudo o que foi constru\u00eddo neste Pa\u00eds. Isso est\u00e1 prejudicando o povo brasileiro, prejudicando os trabalhadores e as trabalhadoras.\r\nPortanto, Sra. Presidenta, fica registrado aqui o nosso protesto contra esse ato injusto do Presidente, que interrompe a pol\u00edtica de corre\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Empenho do orador na rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar minha posi\u00e7\u00e3o mais uma vez contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia proposta pelo Governo Bolsonaro. \r\nTrata-se de uma proposta que, ao inv\u00e9s de combater privil\u00e9gios, muito pelo contr\u00e1rio, ataca os mais necessitados e mais pobres. Quem n\u00e3o conhece uma velhinha ou um velho que recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada? O BPC, em alguns lugares chamado de LOAS, representa um sal\u00e1rio m\u00ednimo para pessoas com mais 65 anos comprar rem\u00e9dio e ter alguma dignidade.\r\nEsta proposta da reforma da Previd\u00eancia visa reduzir para 400 reais ou at\u00e9 mesmo mudar o fator de corre\u00e7\u00e3o, que \u00e9 baseado no sal\u00e1rio m\u00ednimo, prejudicando as mulheres, sobretudo as trabalhadoras rurais. Portanto, esta proposta atinge o sexo feminino e, sem d\u00favida nenhuma, ir\u00e1 provocar uma desigualdade social ainda maior no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s vamos ver ressurgir, novamente, as casas de miseric\u00f3rdia e asilos.\r\nSra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, apesar de a proposta ter sido aprovada ontem na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, vamos trabalhar para derrot\u00e1-la na Comiss\u00e3o Especial e, sobretudo, no Plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE. \r\nPL 7638/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS POSTAIS, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), UTILIZA\u00c7\u00c3O, ORG\u00c3O P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DIRETA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA INDIRETA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 7.638, de 2017, sobre a presta\u00e7\u00e3o preferencial de servi\u00e7os postais da ECT pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da privatiza\u00e7\u00e3o da ECT.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, os dias do Governo s\u00e3o um revezamento de vergonhas e entreguismos. Recentemente voltaram a falar que os Correios est\u00e3o na lista de empresas que o Ministro Paulo Guedes quer privatizar. O desmonte das estatais entra em uma nova e perigosa fase: entregar a mem\u00f3ria e a efici\u00eancia de uma empresa que est\u00e1 em todos os Munic\u00edpios do Brasil, atacando a integra\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e a soberania nacional mais uma vez. Trata-se de mais um golpe contra a capilaridade dessa empresa que presta servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 355 anos, promovendo a inclus\u00e3o banc\u00e1ria e comunica\u00e7\u00e3o entre milh\u00f5es de brasileiros. Os Correios tiveram e t\u00eam papel essencial para o desenvolvimento nacional.\r\nPrivatiza\u00e7\u00e3o esta que at\u00e9 o pr\u00f3prio Presidente dos Correios, Juarez Cunha, reconhece que existem outras alternativas. Ele, que conhece de perto a realidade da empresa, ressaltou os diversos casos malsucedidos de privatiza\u00e7\u00e3o de Correios pelo mundo, onde n\u00e3o se obteve uma melhora no servi\u00e7o, apenas o aumento de taxas. Ele tamb\u00e9m ressaltou o valor estrat\u00e9gico da empresa, que precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o. Disse que a t\u00e3o cobrada moderniza\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 acontecendo: a empresa acumula 2 anos seguidos de lucro. Em 2017, com 667 milh\u00f5es de reais e em 2018 com 161 milh\u00f5es de reais.\r\nEssa pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal de entregar as estatais ao capital privado tem que cessar. H\u00e1 anos estamos tentando, apesar dos seguidos ataques, garantir aos Correios oportunidades para ajustar desafios que se colocam e criar alternativas para mant\u00ea-lo sustent\u00e1vel e p\u00fablico.\r\nEmpenhados em garantir o servi\u00e7o estatal, eu, a companheira Maria do Ros\u00e1rio e outros Parlamentares elaboramos o PL 7638/2017 - que institui a fideliza\u00e7\u00e3o dos Correios em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais, o que geraria uma receita importante para a sobreviv\u00eancia da empresa. Essa proposta j\u00e1 foi aprovada na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia (CCT) aqui da C\u00e2mara e tem como objetivo a economia, a efici\u00eancia e mais ganhos que podem alcan\u00e7ar 20 bilh\u00f5es de reais. Um projeto essencial para a defesa do servi\u00e7o p\u00fablico, assim como o projeto que institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Postais - FUSP.\r\nEste PL de numero 1638/2019, de minha autoria, visa levar os servi\u00e7os postais a \u00e1reas remotas e grot\u00f5es onde eles n\u00e3o s\u00e3o rent\u00e1veis. O projeto de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais foi inspirado no j\u00e1 vigente Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), que busca financiar a implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do setor - especialmente para a popula\u00e7\u00e3o mais carente - que n\u00e3o seriam normalmente prestados pelas companhias privadas em raz\u00e3o de custos e do baixo retorno.\r\nO FUSP, somado ao Projeto de Fideliza\u00e7\u00e3o dos Correios, geraria uma arrecada\u00e7\u00e3o extra aos Correios que lhe asseguraria equil\u00edbrio financeiro para empresa, descartando de vez a hip\u00f3tese de privatiza\u00e7\u00e3o, com a desculpa de a empresa ser um problema que o Estado carrega.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa dos Correios, acompanho essa luta e alerto: \u00e9 preciso entender que a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios n\u00e3o tem a pretens\u00e3o de melhorar os servi\u00e7os. O que o Governo quer \u00e9 dar segmento \u00e0 sua linha neoliberal que abre as riquezas nacionais para a invas\u00e3o de investidores que usurpam nossos servi\u00e7os e produtos para vender para n\u00f3s mesmos. N\u00e3o est\u00e3o a servi\u00e7o do povo brasileiro, nem t\u00e3o pouco dos trabalhadores dos Correios, que trabalham de sol a sol para entregar tudo dentro do prazo. \u00c9 um boicote e sucateamento sist\u00eamico a servi\u00e7o do mercado financeiro, das multinacionais. \u00c9 vergonhoso o que querem fazer com os Correios!\r\nNesse sentido estamos aprovando na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, da qual sou Presidente, requerimento de audi\u00eancia publica, com a dire\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, dire\u00e7\u00e3o dos Correios e das entidades representativas dos trabalhadores da empresa, para debatermos alternativas que existem \u00e0 intens\u00e3o do Governo de privatiza\u00e7\u00e3o dessa institui\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria.\r\nResistiremos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, CORTE, CONTINGECIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), REGI\u00c3O NORTE, MINAS GERAIS, UNIVERSIDADE FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, especialmente no Estado de Minas Gerais.  Desestrutura\u00e7\u00e3o de universidades p\u00fablicas e de escolas t\u00e9cnicas federais pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e Servidoras da Casa e dos Gabinetes Parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o falar das atrocidades que esse desgoverno est\u00e1 fazendo com a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. O sucateamento de universidades, dos institutos federais, a mentira de que isso n\u00e3o se estenderia ao ensino b\u00e1sico: uma gest\u00e3o completamente atrapalhada e que contempla em cheio a ignor\u00e2ncia daqueles que n\u00e3o entendem que sem educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 futuro.\r\nPor isso eu gostaria de me solidarizar com a grave situa\u00e7\u00e3o que vivem hoje os estudantes e professores e funcion\u00e1rios dos campi dos institutos federais da nossa Minas Gerais, sobretudo os do Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG), do qual participei ativamente da implanta\u00e7\u00e3o ainda na gest\u00e3o do Governo da Presidenta Dilma. S\u00e3o R$ 15 milh\u00f5es a menos no or\u00e7amento desta institui\u00e7\u00e3o, o que pode inviabilizar por completo o funcionamento das atividades e deixar mais de 25 mil alunos sem aula. Outros institutos vivem o mesmo drama: a tesourada de Bolsonaro afeta diretamente o pagamento de despesas b\u00e1sicas com \u00e1gua, energia el\u00e9trica, limpeza, seguran\u00e7a, al\u00e9m de compra de equipamentos e materiais, e pagamentos de aux\u00edlios a estudantes e bolsas de pesquisa e extens\u00e3o. O Governo declarou guerra ao conhecimento, uma verdadeira barb\u00e1rie!\r\nO ataque aos institutos, que oferecem cursos de qualifica\u00e7\u00e3o, ensino m\u00e9dio integrado, cursos superiores de tecnologia e licenciaturas, mostra que Bolsonaro n\u00e3o enxerga al\u00e9m de sua clara limita\u00e7\u00e3o. Esse modelo de educa\u00e7\u00e3o, o qual tive a oportunidade e orgulho de ajudar a construir em v\u00e1rias regi\u00f5es de Minas Gerais, vem sofrendo com ataques constantes na redu\u00e7\u00e3o de verbas. Em 2017, o corte foi de 40%, o que fez com que v\u00e1rias unidades deixassem de abrir vagas e cursos. Durante todo o ano de 2014, o MEC comemorava a expans\u00e3o da rede federal de ensino tecnol\u00f3gico, com investimentos superiores a R$ 1,38 bilh\u00e3o. Nessa \u00e9poca, o total de campus da rede s\u00f3 aumentava, chegando a 644 em todo o Pa\u00eds.\r\nBolsonaro destr\u00f3i a Rede Federal de Ensino Tecnol\u00f3gico, que, mesmo apesar dos cortes rotineiros, conta com um corpo docente extremamente competente e alunos dedicados que por muitas vezes lideraram nota do ENEM na maioria dos Estados brasileiros. Ele est\u00e1 deixando sem aula gente esfor\u00e7ada, que quer crescer junto com o Brasil. Para se ter uma ideia, de acordo com o Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (PISA), a rede internacional de avalia\u00e7\u00e3o de jovens, as m\u00e9dias da rede federal s\u00e3o semelhantes a de pa\u00edses como o Canad\u00e1 e Austr\u00e1lia e est\u00e3o acima da m\u00e9dia das demais redes de educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nQuando Bolsonaro disse nos Estados Unidos que o projeto era desconstruir o Brasil, ele falava a verdade! Ele est\u00e1 conseguindo em 4 meses retroceder d\u00e9cadas! N\u00e3o h\u00e1 futuro sem educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 soberania sem universidades, sem pesquisa. Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 gasto, \u00e9 investimento!\r\nOlha o exemplo: Lula e Dilma criaram 422 escolas t\u00e9cnicas, 18 universidades federais, 173 novos campi universit\u00e1rios e colocaram mais de 7,1 milh\u00f5es de estudantes em universidades. Bolsonaro quer caminhar para tr\u00e1s e acabar com cada avan\u00e7o conquistado. O que ele quer \u00e9 elitizar mais uma vez o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Quer formar m\u00e3o de obra barata e uma popula\u00e7\u00e3o subserviente, que atenda facilmente o patr\u00e3o sem raciocinar, sem questionar, sem pensar.\r\nO que Bolsonaro faz \u00e9 um crime contra o Brasil, contra o povo! Parece que de fato a calculadora deste desgoverno s\u00f3 subtrai direitos do povo brasileiro! Denunciaremos mais esse absurdo e lutaremos para evitar o fechamento das portas dos Institutos Federais no Brasil e em Minas Gerais!\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=410&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DANIEL SUCUPIRA, PREFEITO, TE\u00d3FILO OTONI (MG), PREMIO, RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRESO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Daniel Sucupira, do Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, Estado de Minas Gerais, pelo recebimento do Pr\u00eamio Selo Resgata, em face do \u00eaxito na implanta\u00e7\u00e3o de programa de ressocializa\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o de presos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero parabenizar a nossa cidade de Te\u00f3filo Otoni e cumprimentar o Prefeito Daniel Sucupira pelo trabalho importante que tem feito, por ter implantado um programa, em parceria com a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, para a ressocializa\u00e7\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o de presos, de detentos, possibilitando a eles, em Te\u00f3filo Otoni, trabalharem, prestarem servi\u00e7o em mutir\u00f5es de limpeza p\u00fablica, em opera\u00e7\u00f5es de tapa-buraco e em obras de infraestrutura. \u00c9 um programa que gera emprego para a popula\u00e7\u00e3o de detentos, para os presos da cidade de Te\u00f3filo Otoni. \r\nEsse trabalho importante foi homenageado ontem, dia 7, aqui em Bras\u00edlia, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. O Prefeito recebeu o Pr\u00eamio Selo Resgata. Poucas cidades do Brasil tiveram a oportunidade de receber essa homenagem. Te\u00f3filo Otoni recebeu essa importante homenagem gra\u00e7as ao trabalho que o nosso Prefeito Daniel Sucupira tem feito na cidade, um trabalho de reintegra\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o de presos. \r\nParab\u00e9ns, Te\u00f3filo Otoni! Parab\u00e9ns, Prefeito Daniel Sucupira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GILBERTINHO, JORGINHO, VEREADOR, JANA\u00daBA (MG), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VISITA, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 comitiva de Vereadores do Munic\u00edpio de Jana\u00faba, Estado de Minas Gerais, presente no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, muito obrigado.\r\nQuero registrar a presen\u00e7a entre n\u00f3s, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, dando-lhes boas-vindas, do Vereador Gilbertinho, do Vereador Jorginho e do ex-Vereador Ti\u00e3o da Goiaba, que s\u00e3o de Jana\u00faba, norte de Minas Gerais. Eles vieram a Bras\u00edlia reivindicar recursos para melhorar a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o de Jana\u00faba.\r\nPortanto, parab\u00e9ns aos tr\u00eas Vereadores! Quero dar boas-vindas ao Jorginho, ao Gilbertinho e ao Ti\u00e3o. Espero que possam ter sucesso aqui em Bras\u00edlia e que levem melhorias para nossa popula\u00e7\u00e3o de Jana\u00faba.\r\nMuito obrigado, pela presen\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade aos participantes na mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra a reforma da Previd\u00eancia Social e o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero trazer nossa solidariedade a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, que marcou para amanh\u00e3, dia 15, uma greve geral, uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em protesto contra a reforma da Previd\u00eancia, essa reforma injusta proposta pelo Governo Bolsonaro, e sobretudo em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de boa qualidade e contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o.\r\nNosso Estado de Minas Gerais sofrer\u00e1 muito com esses cortes. O Estado conta com a Universidade Federal de Minas Gerais, a Universidade de Vi\u00e7osa, a Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, entre v\u00e1rias outras. Sentir\u00e3o, sobretudo, as universidades institu\u00eddas h\u00e1 poucos anos e que ainda est\u00e3o em fase de consolida\u00e7\u00e3o, como a Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e do Mucuri, que est\u00e1 em implanta\u00e7\u00e3o e possui campus em Una\u00ed, no noroeste e no norte de Minas Gerais, assim como o campus da Universidade Federal de Juiz de Fora, em Governador Valadares. Todas essas universidades e os institutos federais ficar\u00e3o inviabilizados com esses cortes.\r\nContem com nosso apoio e nossa solidariedade, para que possamos garantir nas nossas universidades federais e nos institutos federais uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de boa qualidade.\r\nContra os cortes na educa\u00e7\u00e3o!\r\nTodo o apoio ao dia 15, dia de manifesta\u00e7\u00e3o e de solidariedade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de boa qualidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA, RIO DOCE, MINAS GERAIS, DESMATAMENTO, QUEIMADA, EROS\u00c3O, ENCOSTA, PECU\u00c1RIA, HIST\u00d3RIA (CI\u00caNCIA), HARUF SALMEN ESPINDOLA, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Mat\u00e9ria de autoria do Prof. Haruf Salmen Spindola sobre as pr\u00e1ticas agr\u00edcolas na regi\u00e3o do Rio Doce, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                                                                                                                                               telespectadores da TV C\u00e2mara, \"a agricultura foi a base da ocupa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o do Rio Doce na primeira fase, pois a pecu\u00e1ria somente ganharia f\u00f4lego depois de 1930. Era uma agricultura itinerante, pois o manejo da terra e das lavouras determinava um deslocamento constante em busca de novas terras, com o abandono das antigas \u00e1reas de lavouras depois de alguns anos. Essa agricultura contava basicamente com a fertilidade resultante da cobertura que a floresta havia deixado nos milhares de anos que ocupou as terras, combinada com queima da mata derrubada, que fornecia f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio, al\u00e9m de outras vantagens \u00e0 terra. Independentemente das propriedades intr\u00ednsecas do solo, a terra boa era aquela coberta de mata. Planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 e banana eram cultivadas em encostas de at\u00e9 quase 60 graus, sem qualquer cuidado em conter o escoamento e evitar a eros\u00e3o.\r\nA tradi\u00e7\u00e3o era plantar nas vertentes dos morros, deixando sem uso as terras dos vales. Depois de esgotar as propriedades do solo, o lavrador ia em busca de novas terras de mata. As terras abandonadas eram denominadas de terras fracas. Os terrenos abandonados pela agricultura eram ocupados por pastos ou, se estavam muito esgotados, eram invadidos por samambaia (indicadora de solos \u00e1cidos e imprest\u00e1veis). As terras baixas, mais pr\u00f3ximas do Rio Doce, de algumas d\u00e9cadas para c\u00e1, foram invadidas pela aroeirinha. Essa \u00e1rvore de pequeno a m\u00e9dio porte, capaz de alcan\u00e7ar de 5 a 9 metros de altura, pode ser vista em toda a encosta da Ibituruna. Na \u00e9poca das chuvas fica verde, mas nas secas perde completamente as folhas. Como acontece com a samambaia, onde a aroeirinha coloniza, n\u00e3o nasce mais nada.\r\nA pr\u00e1tica de derrubar a mata, queimar e semear (coivara) \u00e9 antiga. Pode se ler na obra do naturalista franc\u00eas Saint-Hilaire, escrita h\u00e1 200 anos, quando descreveu o que viu no caminho que percorreu entre o Serro e Pe\u00e7anha: \"terreno que se acaba de semear s\u00f3 apresenta a imagem da destrui\u00e7\u00e3o e do caos\". S\u00e3o observa\u00e7\u00f5es feitas h\u00e1 dois s\u00e9culos: o lavrador desmatava o terreno, deixava secar por alguns dias, colocava fogo e, finalmente, realizava a planta\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s duas colheitas, o terreno repousava e, ent\u00e3o, brotavam \u00e1rvores mais delgadas e de \"natureza diferente\", a que se denominavam \"capoeiras\". Limpava-se outra \u00e1rea para plantar, e assim sucessivamente, at\u00e9 que, depois de 5, 6 ou 7 anos, conforme a \u00e1rea, voltava-se \u00e0 primeira e cortavam-se as \u00e1rvores, queimava-se e fazia-se novo cultivo nas cinzas. Com mais uma colheita, deixava-se o solo repousar de novo, repetindo-se o processo at\u00e9 que o solo ficasse inteiramente esgotado, n\u00e3o nascendo outra vegeta\u00e7\u00e3o al\u00e9m do capim-gordura ou samambaia. Ent\u00e3o, os propriet\u00e1rios diziam que o terreno estava perdido: \"\u00e9 terra acabada\".\r\nO autor conclui que, desse modo, \"os agricultores terminam na Prov\u00edncia das Minas o que come\u00e7aram os homens que iam \u00e0 cata do ouro, a funesta destrui\u00e7\u00e3o das matas\". Para o naturalista franc\u00eas, \"toda a sabedoria do lavrador consiste em queimar as matas e semear na \u00e9poca favor\u00e1vel\".\r\nCento e quarenta anos depois de Saint-Hilaire, o ge\u00f3grafo Ney Strauch (IBGE) relata as mesmas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas e o mesmo quadro de desola\u00e7\u00e3o e de eros\u00e3o das vertentes, depois de abandonadas pela agricultura. Em 1958, uma das excurs\u00f5es de campo dos participantes do Congresso Internacional de Geografia, que acontecia no Rio de Janeiro, foi pela regi\u00e3o do Rio Doce. A recomenda\u00e7\u00e3o era para observarem a paisagem. Eles viram terras com matas devastadas ou em acelerado processo de devasta\u00e7\u00e3o, extensos e as mesmas t\u00e9cnicas de queimada para limpar os terrenos, com os primitivos instrumentos utilizados.\r\nPortanto, esse modo de ocupa\u00e7\u00e3o marca a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do territ\u00f3rio. As consequ\u00eancias ambientais das pr\u00e1ticas agr\u00edcolas marcaram sua presen\u00e7a desde o primeiro momento da ocupa\u00e7\u00e3o das vertentes da Bacia do M\u00e9dio Rio Doce, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, e prosseguiram at\u00e9 o \u00faltimo terreno ter os solos esgotados, no s\u00e9culo XX. O que mudou foi a intensidade com que ocorreu a devasta\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 abertura das vias de comunica\u00e7\u00e3o e a penetra\u00e7\u00e3o do capital. Na fase de acelera\u00e7\u00e3o da industrializa\u00e7\u00e3o brasileira (d\u00e9cada de 1940 e 1950) ocorreram, simultaneamente, o r\u00e1pido povoamento e a intensifica\u00e7\u00e3o do desmatamento e degrada\u00e7\u00e3o ambiental da regi\u00e3o do Rio Doce.\r\nAs \u00e1reas de baixa, pr\u00f3ximas do Rio Doce, foram ocupadas por agricultura de subsist\u00eancia. As pr\u00e1ticas foram as mesmas utilizadas para as encostas. Nessas faixas, depois das primeiras chuvas, os propriet\u00e1rios ou posseiros buscavam controlar o capim \"coloni\u00e3o\", considerado uma praga para as planta\u00e7\u00f5es, inclusive de arroz. Ap\u00f3s a colheita, o capim dominava o terreno, ent\u00e3o soltava-se o gado. Antes das chuvas, no final da esta\u00e7\u00e3o das secas, ateava fogo, esperando as \u00e1guas para o rein\u00edcio do ciclo agr\u00edcola. Como as sementes do capim resistiam, brotavam primeiro, dando muito trabalho para o agricultor.\r\nEm poucos anos os solos se esgotavam, apesar de os terrenos aluviais serem bastante f\u00e9rteis, ricos em mat\u00e9ria org\u00e2nica, periodicamente depositada pelas cheias do Rio Doce. A agricultura terminava por dar lugar definitivo \u00e0 pecu\u00e1ria ou a solos completamente esgotados. No primeiro caso, os pastos de coloni\u00e3o, com o tempo, produziram solos tamb\u00e9m est\u00e9reis, ocupados pela aroeirinha ou completamente pelados\".\r\n(*) Prof. Dr. Haruf Salmen Espindola, Professor do Curso de Direito da UNIVALE, Professor do Programa de Mestrado em Gest\u00e3o Integrada do Territ\u00f3rio - GIT Doutor em Hist\u00f3ria pela USP",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), MINERA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, AMEA\u00c7A, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BAR\u00c3O DE COCAIS (MG), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Descaso da empresa Vale com a  popula\u00e7\u00e3o mineira atingida por rompimento de barragens. Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, Minas Gerais, pela imin\u00eancia do rompimento de barragens nas suas proximidades.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero cumprimentar a todos os Deputados e Deputadas.\r\nNeste minuto, quero registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o, o meu protesto contra a Vale, empresa que desrespeita a popula\u00e7\u00e3o do Brasil e de Minas Gerais sobretudo, principalmente na rela\u00e7\u00e3o com os atingidos pela minera\u00e7\u00e3o e pelas barragens.\r\nNesta oportunidade, quero manifestar a minha solidariedade, o meu apoio \u00e0 comunidade do Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, l\u00e1 na regi\u00e3o do M\u00e9dio Piracicaba. A popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o est\u00e1 tensa, amedrontada com a possibilidade de rompimento de mais uma barragem, que atingir\u00e1 o M\u00e9dio Piracicaba e sobretudo o nosso sofrido Vale do Rio Doce. \r\nPortanto, Sra. Presidenta, deixo aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o e o nosso protesto contra a Vale, pela forma como trata a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O,.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es dos estudantes e dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o contra cortes de recursos destinados ao ensino p\u00fablico e contra a proposta governista de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu quero cumprimentar todos os estudantes, profissionais da educa\u00e7\u00e3o, pela convoca\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo dia 30. Sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o e em favor da Previd\u00eancia p\u00fablica. Portanto, n\u00f3s queremos aqui parabenizar todos os estudantes, todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, em defesa da educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o inclusiva, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de boa qualidade, e, sem d\u00favida nenhuma. Tamb\u00e9m quero manifestar o nosso apoio aos manifestantes contra a reforma da Previd\u00eancia do Presidente Bolsonaro, que, sem d\u00favida nenhuma, vai provocar injusti\u00e7a social no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, parab\u00e9ns a toda a juventude! Sucesso na manifesta\u00e7\u00e3o do dia 30.\r\nMuito obrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE SOBRE MUDAN\u00c7AS CLIM\u00c1TICAS (CMMC), REABERTURA, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (1992), ACORDO, PARIS (FRAN\u00c7A), CLIMA, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, CR\u00cdTICA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, ALIMENTO ORG\u00c2NICO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PARLAMENTO, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o com a n\u00e3o previs\u00e3o pelo Congresso Nacional de reabertura, na atual legislatura, da Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Rep\u00fadio \u00e0 pretens\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de retirada do Brasil da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a do Clima, o chamado Acordo de Paris. Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o indiscriminada, pelo Governo brasileiro, do uso de agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                                                                                                                 telespectadores da TV C\u00e2mara, um assunto de relev\u00e2ncia mundial est\u00e1 sendo suprimido pelo Congresso Nacional. Sem harmonia clim\u00e1tica n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, n\u00e3o h\u00e1 riqueza e tampouco comida para as pessoas. Para pautar este assunto no Legislativo brasileiro foi criada, em 2008, a Comiss\u00e3o Mista Permanente Sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, que n\u00e3o tem previs\u00e3o de reabertura para esta Legislatura, uma omiss\u00e3o do Parlamento brasileiro ao tema. Estamos expostos ao capitalismo predat\u00f3rio, sem nenhuma reflex\u00e3o acerca do uso do planeta.\r\nParece, na verdade, que esta \u00e9 exatamente a inten\u00e7\u00e3o do Governo de Bolsonaro e de seu Ministro que \u00e9 contra o Meio Ambiente. Desde o Governo Temer, quando decidiram n\u00e3o sediar evento da ONU com esta tem\u00e1tica, tiraram o Brasil da centralidade da discuss\u00e3o. Ora, logo n\u00f3s, que temos as maiores reservas, que precisam de um olhar atento quanto \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o! Logo o Brasil, que assinou acordos ambientais para a redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de carbono, de preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, do Cerrado e da Mata Atl\u00e2ntica! \r\nAgora, o Presidente fala em sair do acordo de Paris, o que representa mais uma vergonha internacional. Com isso, o Governo de Bolsonaro mostra sua verdadeira face, em defesa daqueles que querem explorar e destruir nossas riquezas naturais. Querem, com essa pol\u00edtica predat\u00f3ria, comprometer a vida das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Est\u00e3o comprometendo a nossa \u00e1gua, o nosso solo e o nosso alimento.\r\nOutro ponto escandaloso que precisa ser questionado \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, que bateu recorde. \u00c9 o Governo assumindo o envenenamento da popula\u00e7\u00e3o. A R\u00fassia avisou que, se n\u00e3o diminu\u00edrem os \u00edndices de glifosato na produ\u00e7\u00e3o de soja, vai parar de comprar produtos brasileiros. O Brasil est\u00e1 indo na contram\u00e3o do mundo! Est\u00e1 se alimentando pior, enquanto o mundo se inclina para a produ\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos org\u00e2nicos, produzidos por agricultura familiar.\r\nEstou aqui hoje nesta tribuna fazendo um apelo ao Parlamento brasileiro, pelas gera\u00e7\u00f5es futuras, pela qualidade da \u00e1gua e de vida de seres humanos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Parlamento brasileiro se exima de discutir e tornar realidade a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas neste assunto, que o Governo quer deixar por baixo dos panos, porque quer explorar e quer destruir!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=351&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, HOMENAGEM.\r\nPRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nAGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O CONTR\u00c1RIO.\r\nMUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com os recursos naturais e com pautas de interesse mundial relacionadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, hoje \u00e9 celebrado o Dia Mundial do Meio Ambiente, uma data de reflex\u00e3o acerca do uso respons\u00e1vel dos recursos do nosso planeta. Infelizmente, no Brasil n\u00e3o temos nada a comemorar. Bolsonaro n\u00e3o reflete sobre nada, muito menos sobre o meio ambiente - o Presidente queria at\u00e9 acabar com o Minist\u00e9rio, mas depois de tantos rep\u00fadios voltou atr\u00e1s. O respons\u00e1vel pela Pasta ent\u00e3o passou a ser Ricardo Salle, algu\u00e9m que passou anos dizendo que estudou em universidade conceituada, mas colocou o p\u00e9 l\u00e1 como estudante - uma vergonha!\r\nAs medidas do Governo revelam desprezo, descaso, omiss\u00e3o e irresponsabilidade quanto ao que lhe compete fazer, segundo o art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, que imp\u00f5e ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defender e preservar o meio ambiente. S\u00e3o mais de 100 pontos em que podemos acusar o Governo n\u00e3o s\u00f3 de neglig\u00eancia, mas tamb\u00e9m de m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o ao querer revisar todas 334 unidades de conserva\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, desde o Parque Nacional de Itatiaia, criado em 1934, at\u00e9 o Ref\u00fagio da Vida Silvestre da Ararinha Azul, criado em 2018. Segundo o Ministro, as unidades foram feitas \"sem crit\u00e9rio t\u00e9cnico\" e poder\u00e3o ter os tra\u00e7ados revistos ou at\u00e9 serem extintas.\r\nS\u00e3o absurdos atr\u00e1s de absurdos. Afrouxam a fiscaliza\u00e7\u00e3o e liberam a ilegalidade ambiental. De janeiro a maio, o n\u00famero de multas aplicadas pelo IBAMA por desmatamento ilegal foi o mais baixo em 11 anos - a queda foi de 34%. Em diferentes situa\u00e7\u00f5es, a fiscaliza\u00e7\u00e3o vem sendo desprestigiada pelo Governo. Agora o IBAMA anuncia onde fiscais v\u00e3o reprimir os crimes ambientais.\r\nN\u00e3o podemos deixar de falar tamb\u00e9m do caso do ICMBio: os diretores se demitiram por n\u00e3o concordar com a linha predat\u00f3ria do Governo, e o Ministro nomeou policiais de S\u00e3o Paulo em lugar de especialistas em biodiversidade.  O ICMBio administra quase 10% do territ\u00f3rio brasileiro e \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o estrat\u00e9gico. \r\nA libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos em escala jamais vista antes no Brasil tamb\u00e9m choca. S\u00f3 neste ano, at\u00e9 maio, foram liberados mais de 170 produtos qu\u00edmicos, que v\u00eam envenenando o solo, os alimentos e os animais, causando imenso desequil\u00edbrio. Envenenam a popula\u00e7\u00e3o e comprometem a qualidade dos alimentos que exportamos. Estamos na contram\u00e3o do mundo, que est\u00e1 deixando de usar pesticidas para concentrar-se em alimentos org\u00e2nicos, por meio da agricultura familiar.\r\nO atual Governo rejeita pautas de interesse mundial, como a das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Classificam o tema como \"acad\u00eamico\" e \"n\u00e3o priorit\u00e1rio\", al\u00e9m de n\u00e3o honrarem tratos feitos por governantes anteriores, como o Acordo de Paris, ocasi\u00e3o em que nos comprometemos a controlar a emiss\u00e3o de gases para o n\u00e3o agravamento do efeito estufa, que vem derretendo geleiras e provocando estragos em todo mundo. Ele vem promovendo o desmantelamento da pol\u00edtica clim\u00e1tica que vinha sendo constru\u00edda por sucessivos governos nos \u00faltimos 27 anos - cortou 95% da verba que era destinada a essas pol\u00edticas. Aqui na C\u00e2mara dos Deputados lutamos para a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista Sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, que ainda n\u00e3o foi reaberta nesta legislatura.  \r\nAl\u00e9m disso, Ricardo Salles causou enorme constrangimento aos financiadores do Fundo Amaz\u00f4nia (Noruega e Alemanha contribuem com 95% dos recursos, que somam mais de R$ 3 bilh\u00f5es) ao convocar uma entrevista coletiva para criticar o modelo de gest\u00e3o do projeto, com a finalidade de mexer nos recursos. \r\nS\u00e3o muitas as gafes cometidas, e muitas as vergonhas que estamos passando internacionalmente pela incapacidade deste Governo de determinar \u00e1reas priorit\u00e1rias e de expor o Brasil \u00e0 uma explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria que n\u00e3o visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do planeta mas sim ao lucro imediato.\r\nQue esta Semana do Meio Ambiente sirva para denunciarmos o desrespeito deste Governo com os recursos naturais que tornam o Brasil um pa\u00eds t\u00e3o rico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOSE PAULO BRETAS CABRAL, PREFEITO, TUMIRITINGA (MG), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a na Casa do Prefeito Jose Paulo Bretas Cabral, do Munic\u00edpio de Tumiritinga, Estado de Minas Gerais, acompanhado de Vereadores da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Benedita da Silva, que agora est\u00e1 na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o, eu quero lhe agradecer e tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Jandira Feghali, que j\u00e1 est\u00e1 na tribuna, pela paci\u00eancia.\r\nEu quero registrar a presen\u00e7a entre n\u00f3s neste momento do Prefeito Jos\u00e9 Paulo, da cidade de Tumiritinga, no Vale do Rio Doce. Apesar do contraste da contamina\u00e7\u00e3o do nosso rio, a cidade inclusive tem praia. H\u00e1 belas praias l\u00e1 no Vale do Rio Doce. O Prefeito est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, acompanhado do Vereador Mauricio, do Vereador Adilson, o Dil, e tamb\u00e9m do diretor de esportes, para reivindicar recursos, para garimpar recursos para melhorar cada vez mais a vida da popula\u00e7\u00e3o da nossa cidade de Tumiritinga.\r\nPortanto, sejam bem-vindos \u00e0 nossa cidade, Jos\u00e9 Paulo, nosso Prefeito, e Vereadores, para garimpar recursos e melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o da nossa cidade. Sejam bem-vindos a Bras\u00edlia. Que n\u00f3s possamos trabalhar para cada vez mais melhorar a nossa cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGENTE SOCIOEDUCATIVO, ASSISTENTE SOCIAL, DEBATE, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Impacto da proposta de reforma previdenci\u00e1ria sobre a sociedade brasileira. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do debate a respeito do tema pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                             telespectadores da TV C\u00e2mara, a proposta de reforma da Previd\u00eancia tem por objetivo alterar de maneira significativa o regime de pens\u00f5es e aposentadorias de brasileiros e brasileiros, acentuando desigualdade e mantendo privil\u00e9gios. \u00c9 imposs\u00edvel imaginar um futuro com uma \"reforma\" que significa, na pr\u00e1tica, o fim da Previd\u00eancia Social, o maior programa de prote\u00e7\u00e3o social do Brasil. No novo modelo apresentado, o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o acaba com a aposentadoria social e solid\u00e1ria. Nesse modelo, o Estado e o empregador n\u00e3o contribuem com a Previd\u00eancia, que passa a ter apenas a contribui\u00e7\u00e3o individual, impossibilitando que a parcela mais pobre da sociedade tenha o direito garantido a envelhecer com dignidade.\r\nNo que se refere aos trabalhadores das carreiras do Sistema Socioeducativo e da Assist\u00eancia Social, categoria com que tivemos um importante debate ontem aqui na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa (CLP), eles ser\u00e3o duplamente afetados. Primeiro, porque a reforma trar\u00e1 impactos diretos nos programas, projetos, servi\u00e7os e benef\u00edcios, que comp\u00f5em as pol\u00edticas de assist\u00eancia social e sistema socioeducativo. Segundo, com o impacto nas carreiras em si, e respectivas aposentadorias e benef\u00edcios sociais dos trabalhadores da classe que ser\u00e3o colocados em regime geral sem levar em considera\u00e7\u00e3o as diversidades de local e atendimento que esses profissionais tem.\r\nTal situa\u00e7\u00e3o ilustra claramente a tentativa de afastamento do Estado de sua responsabilidade constitucional diante da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, risco social. E \u00e9 autora de pr\u00e1ticas infracionais, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o e piora das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e vida dos trabalhadores e trabalhadoras que contribuem, dia ap\u00f3s dia, para sua recupera\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia.\r\nO Congresso n\u00e3o pode se furtar ao debate do tema e de seus impactos na sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, JUAREZ APARECIDO DE PAULA CUNHA, PRESIDENTE, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Demiss\u00e3o do Presidente da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, general Juarez Aparecido de Paula Cunha, por discord\u00e2ncia com a pol\u00edtica governamental de privatiza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                                                                                                                                               telespectadores da TV C\u00e2mara, eu gostaria de falar hoje sobre a demiss\u00e3o de um militar que ocupava cargo de chefia do Governo e foi descartado por n\u00e3o compactuar com o entreguismo e desmonte das estatais e riquezas do Brasil. Especialmente, quero falar do General Juarez Cunha, at\u00e9 sexta-feira Presidente dos Correios, que se posicionava contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa por entender que v\u00e3o entregar a mem\u00f3ria e a efici\u00eancia de uma empresa que est\u00e1 em todos os Munic\u00edpios do Brasil, atacando a integra\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e a soberania nacional mais uma vez. Trata-se de mais um golpe contra a capilaridade dessa empresa que presta servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 355 anos, sendo um fator da verdadeira integra\u00e7\u00e3o nacional, promovendo a inclus\u00e3o banc\u00e1ria e comunica\u00e7\u00e3o entre milh\u00f5es de brasileiros, que teve e tem papel essencial para o desenvolvimento. \r\nJuarez Cunha assumiu os Correios em 2017, ainda no Governo Michel Temer. E j\u00e1 apontava que a estatal registraria lucro de R$ 667 milh\u00f5es em 2017, acabando portanto com o falso argumento de que a empresa gera preju\u00edzo ao Estado brasileiro. Em apresenta\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa - CLP, Juarez Cunha apresentou dados que comprovam a efici\u00eancia dos Correios enquanto empresa fundamental para o acesso de pessoas a servi\u00e7os que s\u00f3 a empresa faz. Questionou: \"Qual o custo social prestado pelos Correios aos cidad\u00e3os brasileiros?\" e foi aplaudido pelo audit\u00f3rio Nereu Ramos, lotado de profissionais que garantem esse servi\u00e7o de sol a sol. \r\n\r\nNo m\u00ednimo estranho, em 2 dias depois da audi\u00eancia p\u00fablica, tr\u00eas assessores do departamento de comunica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito solicitarem pessoalmente na CLP fotos do evento para o acervo do Ex\u00e9rcito. \r\n\"General que n\u00e3o \u00e9 nacionalista e defenda nossas riquezas e nosso patrim\u00f4nio n\u00e3o merece ser general\", j\u00e1 dizia Lula. E o que enfurece esse Governo \u00e9 encontrar quem pense diferente dele. Presidente autorit\u00e1rio, n\u00e3o admite o contradit\u00f3rio e o conflito de ideias. E ainda tem a cara de pau de falar em comportamento sindical. Que democracia tutelada \u00e9 essa? A verdade \u00e9 que o que est\u00e1 acontecendo com o Governo Bolsonaro \u00e9 que avan\u00e7a em seu interior, a extrema Direita em dire\u00e7\u00e3o ao radicalismo, ao \u00f3dio, ao entreguismo, ao ataque \u00e0 pauta das minorias e das mulheres, \u00e0 retirada de direitos e \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o do trabalho. Querem entregar as riquezas e o patrim\u00f4nio nacional. Querem destruir os avan\u00e7os civilizat\u00f3rios da sociedade brasileira conquistados pelo povo brasileiro ao longo de muitas d\u00e9cadas. \r\nSeremos resist\u00eancia!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DO LEITE (4:2019, TE\u00d3FILO OTONI (MG)).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do IV Festival do Leite, na comunidade do Brej\u00e3o, Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero cumprimentar o Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, na pessoa do Prefeito Daniel Sucupira, pela realiza\u00e7\u00e3o do IV Festival do Leite, na comunidade do Brej\u00e3o. Cumprimento a comiss\u00e3o organizadora, na pessoa do Vereador Gilson Dentista, pela promo\u00e7\u00e3o de mais um Festival do Leite, que, sem d\u00favida nenhuma, promove a for\u00e7a do trabalho daquela comunidade no Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito Daniel Sucupira, a toda a comiss\u00e3o organizadora, a toda a comunidade, ao administrador Jo\u00e3o Pequeno. Mando um abra\u00e7o a todos. Quero, de cora\u00e7\u00e3o, agradecer a acolhida que recebi nesse final de semana a\u00ed no IV Festival do Leite.\r\nUm grande abra\u00e7o ao Brej\u00e3o, ao Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, ao Prefeito Daniel Sucupira e \u00e0 comiss\u00e3o organizadora do IV Festival do Leite, na pessoa do Vereador Gilson Dentista.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria rapidamente dizer porque continuo sendo contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, do Governo Bolsonaro.\r\nN\u00f3s fizemos um comparativo do sal\u00e1rio de um vendedor, de um comerci\u00e1rio que tem 62 anos de idade e 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, ou seja, que fez 240 contribui\u00e7\u00f5es. Se ele se aposentasse pelo Regime Geral da Previd\u00eancia Social, o atual regime, ele se aposentaria com 1.583 reais. Se Esse mesmo comerci\u00e1rio, esse mesmo vendedor, aposentar-se pelo projeto do Governo Bolsonaro, pela PEC 06/19, ele vai se aposentar somente com 1.030 reais, ou seja, o comerci\u00e1rio vai perder 34% do seu sal\u00e1rio no seu benef\u00edcio. \u00c9 esse o privilegiado? Esse \u00e9 o privil\u00e9gio que eles querem tirar. Eles querem tirar os recursos do sal\u00e1rio do trabalhador que ganha menos, daquele que ganha abaixo de 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos questionar aqui o seguinte: ser\u00e1 que o vendedor que contribuiu durante 23 anos e que se aposentaria aos 65 anos com 1.500 reais tem algum privil\u00e9gio, Sr. Presidente? Essa \u00e9 a pergunta que eu quero colocar aqui para todos n\u00f3s Deputados e Deputadas que iremos votar contra ou a favor da PEC 06/19.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa entender isso. Um comerci\u00e1rio que, ao se aposentar pelo atual sistema da Previd\u00eancia, teria uma aposentadoria de 1.500 reais, se passar a PEC 06/19, a proposta do Bolsonaro, ele vai se aposentar com um pouco mais de 1.000 reais. Ele perde 34% do seu benef\u00edcio.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu quero colocar essa interroga\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s Deputados e Deputadas deste Plen\u00e1rio diante da nossa responsabilidade com o nosso Pa\u00eds, com o trabalhador e com a trabalhadora.\r\nE \u00e9 bom que toda a popula\u00e7\u00e3o, todos aqueles que est\u00e3o me escutando, atentem-se para isto: essa proposta da Previd\u00eancia colocada pelo Governo Bolsonaro \u00e9 para destruir a possibilidade de aposentadoria da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, fiquemos atentos! Temos que continuar resistentes aqui em Bras\u00edlia contr\u00e1rios a essa proposta de reforma da Previd\u00eancia do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, APOSENTADORIA, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumpriment\u00e1-lo, agradec\u00ea-lo pela oportunidade e cumprimentar todos os Deputados.\r\nQuero trazer mais uma preocupa\u00e7\u00e3o aqui para o Plen\u00e1rio. N\u00f3s Deputados temos a responsabilidade de, daqui a alguns dias, votar a favor ou contra essa tal proposta de reforma da Previd\u00eancia que est\u00e1 a\u00ed. Outro dia, na Comiss\u00e3o Especial da reforma da Previd\u00eancia, com a contribui\u00e7\u00e3o da nossa assessoria, n\u00f3s preparamos uma f\u00f3rmula que mostra que um operador, um pedreiro que tem 62 anos de idade e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, soma um total de 360 contribui\u00e7\u00f5es. Se essa pessoa fosse se aposentar hoje, com o atual sistema da Previd\u00eancia que n\u00f3s temos, ela iria se aposentar com 2.358 reais. Se a PEC 6, que \u00e9 a proposta do Governo, for aprovada, ela vai aposentar com 24% a menos no seu benef\u00edcio, com apenas 1.700 reais.\r\nMostrei tamb\u00e9m, hoje de manh\u00e3, aqui, no plen\u00e1rio, na abertura da sess\u00e3o, que um comerci\u00e1rio, um vendedor no com\u00e9rcio, que tem 62 anos de idade e 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, totaliza 240 contribui\u00e7\u00f5es, no regime atual, ele vai se aposentar com 1.563 reais. Se a PEC for aprovada, ele vai se aposentar s\u00f3 com mil reais! Est\u00e1 aqui!\r\nDa mesma forma, Sr. Presidente, eu queria mostrar agora outro exemplo, o do porteiro do pr\u00e9dio, que tem 62 anos de idade, faltando 3 anos para 65 anos, com 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Se ele se aposentar hoje, com o atual sistema, ele se aposenta com 2.112 reais. Se a PEC 6 passar, a proposta do Bolsonaro, ele vai se aposentar s\u00f3 com 1.400 reais. Ele vai perder 31% do seu benef\u00edcio! Esses s\u00e3o os privilegiados, Sr. Presidente, que esta tal proposta de nova Previd\u00eancia quer pegar!\r\nPor isso, eu queria pedir a todas as Sras. Deputadas e Srs. Deputados: fa\u00e7amos um estudo sobre isso, pois h\u00e1 muita gente dizendo que vai votar sem saber em que est\u00e1 votando. \u00c9 importante saber o que n\u00f3s vamos votar, porque a proposta que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 para prejudicar a maioria dos trabalhadores e trabalhadoras, a maioria da popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s temos que votar contra esta PEC 6, a chamada nova Previd\u00eancia, que de nova n\u00e3o tem nada; pelo contr\u00e1rio, \u00e9 o antigo, e quer retroceder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CONVOCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra a tentativa do Governo Jair Bolsonaro de impedimento da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, a Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa novamente \u00e9 alvo de atos arbitr\u00e1rios que limitam o papel fiscalizador que o Parlamento deve ter.\r\nAo fazer o recurso contra o requerimento da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Juristas pela Democracia, a base do desgoverno Bolsonaro al\u00e9m de blindar o Ministro S\u00e9rgio Moro, tenta tamb\u00e9m esvaziar o papel da CLP e diminuir a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil no Congresso Nacional.\r\nJ\u00e1 em outra ocasi\u00e3o, com base em recurso da Deputada Carla Zambeli, o Presidente desta Casa, Rodrigo Maia, usou da prerrogativa do cargo para afrontar o nosso Regimento e interpretar e barrar a convoca\u00e7\u00e3o de Moro ao bel prazer, atendendo a interesses.\r\nDiferentemente daquela ocasi\u00e3o, a sugest\u00e3o de convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 de autoria de entidade da sociedade civil. N\u00e3o podem impedir que seus membros, Deputados eleitos pela vontade popular, exer\u00e7am em sua totalidade as prerrogativas constitucionalmente asseguradas. Lembramos que na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 50, est\u00e1 escrito:\r\nArt. 50. A C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal, ou qualquer de suas comiss\u00f5es, poder\u00e3o convocar Ministro de Estado ou quaisquer titulares de \u00f3rg\u00e3os diretamente subordinados \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para prestarem, pessoalmente, informa\u00e7\u00f5es sobre assunto previamente determinado, importando em crime de responsabilidade a aus\u00eancia sem justifica\u00e7\u00e3o adequada.\r\nTamb\u00e9m no regimento interno da C\u00e2mara no seu art. 24:\r\n\u00c0s Comiss\u00f5es Permanentes, em raz\u00e3o da mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, e \u00e0s demais Comiss\u00f5es, no que lhes for aplic\u00e1vel, cabe:\r\n......................................................................................................................\r\nIV - convocar Ministro de Estado para prestar, pessoalmente, informa\u00e7\u00f5es sobre assunto previamente determinado, ou conceder-lhe para expor assunto de relev\u00e2ncia de seu minist\u00e9rio;\r\n\t\tOu seja, a CLP \u00e9 uma das 25 Comiss\u00f5es Permanentes da C\u00e2mara e tem as mesmas atribui\u00e7\u00f5es das demais. Assim, qualquer mat\u00e9ria trazida \u00e0 pauta da Comiss\u00e3o por meio de entidades da sociedade civil dever\u00e1 ser apreciada pelo Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o, sendo desarrazoada e infundada qualquer tentativa de limita\u00e7\u00e3o dessa prerrogativa que constituiria falta de respeito \u00e0 toda a sociedade civil, que n\u00e3o pode ter sua legitimidade e soberania diminu\u00eddas dessa maneira, ferindo os anseios populares que chegam a essa Comiss\u00e3o, apequenando o pr\u00f3prio Parlamento.\r\nVale lembrar que j\u00e1 tivemos precedentes na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o. No ano de 2017, foi aprovado o Requerimento, de autoria da Deputada Luiza Erundina, e do Deputado Chico Lopes, do PCdoB do Cear\u00e1, que tratava da convoca\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Ministro do Desenvolvimento Social, Osmar Terra. Esse requerimento foi aprovado por unanimidade em reuni\u00e3o deliberativa ordin\u00e1ria da CLP, ocorrida em 03 de outubro de 2017, tendo a reuni\u00e3o de comparecimento do Ministro ocorrido em 31 de outubro de 2017.\r\nApesar de respeitarmos, entendemos que a Presid\u00eancia da C\u00e2mara errou. A CLP n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o ser\u00e1 uma Comiss\u00e3o com menor prerrogativa que as demais. Nos \u00faltimos anos, a Comiss\u00e3o recebeu dezenas de sugest\u00f5es sobre mat\u00e9rias ligadas \u00e0 tem\u00e1tica de seguran\u00e7a p\u00fablica, investiga\u00e7\u00f5es e crimes em geral, o que demonstra sua compet\u00eancia para tratar de assuntos sobre os quais devem responder o Ministro da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica. O que teme Moro e esse desgoverno? Por que Moro foge do Parlamento?\r\nEssa Comiss\u00e3o \u00e9 e continuar\u00e1 sendo uma porta aberta \u00e0 participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 no processo legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMANCIPA\u00c7\u00c3O, COMUNIDADE, QUILOMBOLAS, PERIQUITO (MG), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Emancipa\u00e7\u00e3o da comunidade quilombola de Ilha Funda, no Munic\u00edpio de Periquito, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero neste momento fazer o registro da importante luta da comunidade de Ilha Funda, no Munic\u00edpio de Periquito, no Vale do Rio Doce e pr\u00f3ximo ao Vale do A\u00e7o, que, no \u00faltimo s\u00e1bado, comemorou a sua emancipa\u00e7\u00e3o como comunidade quilombola, sempre demonstrando muita luta, resist\u00eancia e perseveran\u00e7a para conquistar esse t\u00edtulo.\r\nQueria aqui registrar as Lideran\u00e7as como a Fizica, a Madalena e o Ant\u00f4nio e tamb\u00e9m da D. Ana, que representa as fam\u00edlias ancestrais, aquelas que vieram e que formaram a comunidade de Ilha Funda.\r\nHouve ali uma celebra\u00e7\u00e3o muito importante, com a participa\u00e7\u00e3o do Padre Gustavo, que fez importante reflex\u00e3o sobre este momento dif\u00edcil que estamos vivendo e que muitas vezes celebra a dureza, celebra a morte, celebra a pris\u00e3o, celebra o momento de dificuldade da comunidade. Aquele momento foi uma oportunidade de celebrar a paz, a confraterniza\u00e7\u00e3o e a alegria daquele comunidade de Ilha Funda, no Munic\u00edpio de Periquito, juntamente com outras comunidades do entorno e com a presen\u00e7a inclusive de ind\u00edgenas que t\u00eam uma aldeia pr\u00f3ximo \u00e0 comunidade de Ilha Funda.\r\nPortanto, quero parabenizar, mais uma vez, a comunidade quilombola de Ilha Funda pela luta, resist\u00eancia e perseveran\u00e7a para se consolidar definitivamente como uma comunidade quilombola na regi\u00e3o do Vale do Rio Doce.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 comunidade de Ilha Funda! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO, VAZAMENTO, MENSAGEM, CORRUP\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS JU\u00cdZES FEDERAIS DO BRASIL (AJUFE), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a no Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, na C\u00e2mara dos Deputados para esclarecimento de di\u00e1logos escusos divulgados por \u00f3rg\u00e3o da m\u00eddia no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, eu queria mais uma vez alertar a todo o Plen\u00e1rio e a todos os que est\u00e3o nos vendo e nos ouvindo que n\u00f3s estamos recebendo neste momento, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, o Ministro Moro. O ex-Juiz foi convidado - a convoca\u00e7\u00e3o foi transformada em convite - a estar presente na Comiss\u00e3o de Trabalho, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos. Portanto, ele est\u00e1 neste momento sendo ouvido aqui na C\u00e2mara dos Deputados, sendo questionado sobre os di\u00e1logos vazados entre ele, que era o Juiz, tinha a responsabilidade de julgar, e os Procuradores, que tinham a fun\u00e7\u00e3o de acusar.\r\nNesses di\u00e1logos, t\u00e3o divulgados nos \u00faltimos dias por toda a imprensa, fica provado que o Ministro Moro prevaricou, Presidenta; que o Ministro Moro cometeu um crime. Ele organizou um conluio durante esse processo.\r\nEu queria rapidamente destacar a conversa dele, quando ainda era Juiz, com dois Procuradores, o Procurador Dallagnol e a Procuradora Carol. Vejam o que a Procuradora disse: \"Ando muito preocupada com uma poss\u00edvel volta do PT, mas tenho rezado muito para Deus iluminar nossa popula\u00e7\u00e3o, para que um milagre nos salve\". Vejam o que o Procurador Dallagnol disse, Presidenta: \"Valeu, Carol, reza sim\".\r\nO Ministro Moro, em outro momento, disse: \"O que acha dessas notas malucas do Diret\u00f3rio Nacional do PT? Dever\u00edamos rebater oficialmente ou pela AJUFE?\" . A AJUFE \u00e9 a Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Brasil. Eles est\u00e3o convocando a AJUFE para agir. Essa \u00e9 a a\u00e7\u00e3o do Ministro Moro, que tinha a fun\u00e7\u00e3o de julgar, e dos Procuradores, que tinham a fun\u00e7\u00e3o acusat\u00f3ria. Est\u00e3o envolvidos no di\u00e1logo e, inclusive, se socorriam da AJUFE. Isso mostra claramente que foi organizado um conluio, foi cometido um crime em rela\u00e7\u00e3o ao julgamento do Presidente Lula.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos hoje nos manifestando aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, neste momento em que o Moro est\u00e1 na C\u00e2mara, sendo ouvido e questionado por n\u00f3s, porque a sociedade brasileira precisa ser esclarecida.\r\nFala-se tanto em corrupto - n\u00f3s somos contra, sim, a corrup\u00e7\u00e3o e os corruptos -, e o Ministro Moro se corrompeu; cometeu um ato de corrup\u00e7\u00e3o, um ato criminoso, cometeu um crime de conluio.\r\n\u00c9 preciso que a C\u00e2mara tome uma atitude. \r\nMuito obrigada, Sra. Presidenta.\r\nEu espero que as minhas palavras sejam divulgadas nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL, MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da caravana Lula Livre em Munic\u00edpios do Vale do Mucuri, Estado de Minas Gerais. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, quero cumprimentar V.Exa., que est\u00e1 dirigindo os trabalhos da C\u00e2mara, e todos os Deputados e Deputadas.\r\nPresidenta, quero comunicar que realizamos neste final de semana, no s\u00e1bado e no domingo, uma caravana Lula Livre, contra a reforma da Previd\u00eancia, l\u00e1 no Vale do Mucuri, em Minas Gerais.\r\nN\u00f3s percorremos as cidades de Novo Oriente de Minas, Pav\u00e3o, Fronteira dos Vales, \u00c1guas Formosas, Cris\u00f3lita, Santa Helena de Minas, Umburatiba, Bert\u00f3polis.\r\nEm v\u00e1rias delas, n\u00f3s percorremos bairros, distritos, feiras livres, fazendo campanha sobre o Presidente Lula. Percebemos e sentimos que a popula\u00e7\u00e3o do Vale do Mucuri reconhece que o Presidente Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico, que foi preso para evitar que ele ganhasse as elei\u00e7\u00f5es.\r\nAgora, n\u00f3s estamos vendo todos os di\u00e1logos, comprovando que, na verdade, o Presidente Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico. Essa caravana teve a virtude de homenagear o nosso Presidente Lula, relembrar sobretudo o trabalho que ele fez na regi\u00e3o.\r\nFizemos um debate importante sobre a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s vimos na C\u00e2mara dos Deputados a vota\u00e7\u00e3o ontem. O Di\u00e1rio Oficial, toda a imprensa, os grandes jornais e telejornais est\u00e3o anunciando que o Governo garantiu a maioria aqui, liberando 40 milh\u00f5es de reais para cada Deputado que votar a favor da proposta. \u00c9 vergonhoso!\r\nOra, se fosse uma proposta boa, n\u00e3o precisaria comprar os Deputados. Eu tenho certeza de que, se o Governo mandar uma proposta para aumentar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos, todo mundo vai votar a favor. N\u00f3s precisamos esclarecer isso tamb\u00e9m, pois estou vendo o lobby acontecendo.\r\nN\u00f3s vimos como foi a reforma trabalhista. Falava-se que a reforma trabalhista ia tirar o Brasil do fundo do po\u00e7o, ia tirar o Brasil da lama. Agora est\u00e3o falando que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. A mesma pessoa que foi o Relator da reforma trabalhista, o ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho, agora \u00e9 o articulador da reforma da Previd\u00eancia, uma reforma que vai sacrificar a maioria dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nPor isso, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a essa reforma da Previd\u00eancia, que prejudica a maioria dos trabalhadores, sobretudo quem ganha de tr\u00eas sal\u00e1rios para baixo. Ela prejudica a vi\u00fava, prejudica a maioria daqueles e daquelas que precisam de uma previd\u00eancia p\u00fablica, solid\u00e1ria, que possa, de fato, atender a maioria da nossa popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), CONGRESSO DA UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (57:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 57\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m trazer a minha manifesta\u00e7\u00e3o de apoio ao congresso da UNE, que reuniu aqui em Bras\u00edlia mais de 18 mil estudantes, para se manifestar em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de boa qualidade e, sobretudo, contra os cortes de recursos na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEles fizeram hoje, na parte da manh\u00e3, uma grande manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica na Esplanada dos Minist\u00e9rios, chegando at\u00e9 pr\u00f3ximo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 uma pena que eles n\u00e3o podem entrar aqui. Mas eles fizeram a sua manifesta\u00e7\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia, uma reforma que, sem d\u00favida nenhuma, prejudica a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, prejudica os trabalhadores, as trabalhadoras e, sobretudo, a juventude, que ficar\u00e1 sem perspectiva de aposentadoria, ou ent\u00e3o com uma aposentadoria muito menor.\r\nPor isso, parab\u00e9ns \u00e0 UNE por este grande congresso! Este \u00e9 um dos maiores congressos realizados pela UNE. Ali\u00e1s, depois da redemocratiza\u00e7\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 o maior congresso realizado pelos estudantes da UNE no nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns! Sejam bem-vindos e bem-vindas a Bras\u00edlia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), FILIA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, PARTIDO POLITICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ENCAMINHAMENTO, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA-GERAL DA UNI\u00c3O (PGU).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica praticada contra funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT filiados a partidos oposicionistas. Encaminhamento, pelo PT, de Representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                           telespectadores da TV C\u00e2mara, os Correios v\u00eam sofrendo com constantes ataques desse desgoverno nos \u00faltimos meses. Al\u00e9m da tentativa de privatiza\u00e7\u00e3o da estatal, que desempenha papel estrat\u00e9gico na nossa soberania, querem implantar persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica t\u00edpica de governos autorit\u00e1rios. Fato \u00e9 que tivemos conhecimento de que de memorando interno de Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Comunica\u00e7\u00f5es, datado de 29/07/2019, encaminhado ao Chefe do Departamento de Gest\u00e3o de Pessoas - DEGEP, sob o assunto filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, solicitava \u00e0 ECT a emiss\u00e3o de subs\u00eddios para posicionar e atender a pedido da Deputada Federal Beatriz Kicis Torrents de Sordi, Bia Kicis, do PSL do Distrito Federal.\r\nO memorando, Sr. Presidente, trazia uma rela\u00e7\u00e3o nominal de empregados dos Correios, lotados na Superintend\u00eancia Estadual de Opera\u00e7\u00f5es do Rio de Janeiro, filiados em diversos partidos pol\u00edticos, contendo os seguintes dados: sigla e nome do partido; matr\u00edcula e nome do empregado p\u00fablico filiado; cargo e sua especialidade; lota\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o nos correios; dados de registros eleitorais: n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no partido, UF, zona e se\u00e7\u00e3o eleitoral, data da filia\u00e7\u00e3o e situa\u00e7\u00e3o do registro no partido.\r\nO levantamento de dados foi extra\u00eddo do site do TSE e da ECT, portanto s\u00e3o dados p\u00fablicos. No entanto, o memorando tinha como objetivo solicitar avalia\u00e7\u00e3o do DEGEP, setor dos Correios, no sentido de avaliar o contexto apresentado, solicitando ainda o envio de manifesta\u00e7\u00f5es sobre o assunto at\u00e9 o prazo do dia 05/08/2019.\r\nNo anexo da mensagem eletr\u00f4nica de empregado da ECT, ainda de 16/07/2019, foi encaminhada a rela\u00e7\u00e3o nominal para conhecimento da citada Deputada, \"considerando a forte oposi\u00e7\u00e3o feita pelos Partidos PT, PSOL, PCdoB e PDT, inclusive utilizando meios antidemocr\u00e1ticos para atacar o atual governo e, considerando que a m\u00e1quina p\u00fablica ainda est\u00e1 dominada por membros destes partidos\", segundo relato do citado expediente.\r\nMais adiante o autor do expediente informa que verificou que os Correios do Rio de Janeiro possu\u00edam aproximadamente 12 mil empregados e, destes existiam 2.315 empregados filiados a partidos pol\u00edticos, dentre esses 1.273 s\u00e3o filiados ao PT, PSOL, PDT e PCdoB. Em ato cont\u00ednuo, informa ainda que dentre os filiados existem 749 fun\u00e7\u00f5es gerenciais e t\u00e9cnicas, sendo que 399 fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o ocupadas por membros filiados ao PT, PSOL, PDT e PCdoB. Outros partidos do campo da esquerda tamb\u00e9m s\u00e3o citados como PSTU, PCB e PCO na rela\u00e7\u00e3o de empregados filiados aos partidos pol\u00edticos.\r\nDa tal lista, podemos identificar entre os empregados relacionados na coluna Fun\u00e7\u00e3o nos Correios que alguns s\u00e3o carteiros motorizados, operadores de empilhadeiras, atendentes com quebra de caixa, por esses motivos recebem pequenas gratifica\u00e7\u00f5es garantidas em portarias emitidas ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em que os mesmos concorreram em igualdades de condi\u00e7\u00f5es. Outros s\u00e3o supervisores, coordenadores, gerentes de ag\u00eancias, CDDs e CTCs.\r\nTrata-se, senhores, de esp\u00e9cie de macarthismo nos Correios. Querem usar a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT para tratar seus funcion\u00e1rios de maneira seletiva, querendo perseguir e \"condenar\" profissionalmente aqueles trabalhadores filiados \u00e0s agremia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Presidente, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores, junto ao meu L\u00edder, Deputado Paulo Pimenta, entraremos com uma representa\u00e7\u00e3o na Procuradoria Geral da Rep\u00fablica com pedido de abertura de investiga\u00e7\u00e3o em face da Sra. Deputada Bia Kicis, do Ministro Marcos Pontes e do atual Presidente dos Correios, General Floriano Peixoto Vieira Neto, para que se identifique eventual responsabilidade por il\u00edcitos administrativos, c\u00edveis, criminais e trabalhistas.\r\nSolicitamos ainda, Sr. Presidente, que sejam adotadas medidas cautelares para assegurar que os empregados dos Correios possam exercer, sem quaisquer inger\u00eancias esp\u00farias ou retalia\u00e7\u00f5es, suas prefer\u00eancias pol\u00edtico-ideol\u00f3gicas.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que esse desgoverno utilize da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta para vingan\u00e7as pol\u00edticas ou persegui\u00e7\u00f5es mesquinhas a advers\u00e1rios, pensamentos e opini\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quelas que hoje est\u00e3o, por ora, no poder.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 deixa clara a liberdade democr\u00e1tica, e qualquer tentativa de controle ideol\u00f3gico dos caminhos pol\u00edticos que o conjunto dos servidores e empregados p\u00fablicos abracem dentro das suas individualidades \u00e9 atacar a pluralidade democr\u00e1tica que (ainda) temos hoje no Brasil.\r\n\tE \u00e9 essa diversidade de pensamentos que permite a oxigena\u00e7\u00e3o das ideias e a continuidade do pr\u00f3prio aperfei\u00e7oamento na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, evitando ideias e decis\u00f5es retr\u00f3gradas e obscurantistas, ali\u00e1s, t\u00edpica dos novos atores pol\u00edticos que galgaram ao poder nas elei\u00e7\u00f5es do ano passado.\r\nPortanto, vamos combater qualquer monitoramento das posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dos empregados dos Correios no Estado do Rio de Janeiro e nos demais Estados da Federa\u00e7\u00e3o e no Distrito Federal. Que fique claro que esse ato que a Deputada e demais envolvidos certamente responder\u00e3o configura grave abuso de poder que deve ser combatido para assegurar que os relacionamentos da administra\u00e7\u00e3o com seus servidores sejam pautados pela lisura e isonomia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRASILIA (DF)), MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRASILIA (DF)).\r\nBARRAGEM DE REJEITO, PARACATU (MG).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas e da Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 Marcha das Margaridas. Promo\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, de audi\u00eancia p\u00fablica no Munic\u00edpio de Paracatu, Estado de Minas Gerais, para debate da situa\u00e7\u00e3o de barragens de rejeitos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade e pela apresenta\u00e7\u00e3o de parte do nosso curr\u00edculo.\r\nEu quero registrar a Marcha das Margaridas, organizada pela CONTAG e pelas federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras rurais, como a de Minas Gerais, a FETAEMG. A marcha re\u00fane trabalhadoras rurais, agricultoras da agricultura familiar que v\u00eam a Bras\u00edlia realizar uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, sobretudo contra a reforma da Previd\u00eancia. \r\nHoje de manh\u00e3, aqui no plen\u00e1rio da Casa, fizemos uma solenidade, mas o evento oficial da Marcha das Margaridas ser\u00e1 hoje \u00e0 noite, \u00e0s 19 horas. Amanh\u00e3 acontece a grande marcha, aqui na Esplanada dos Minist\u00e9rios.\r\nMas, precedendo a Marcha das Margaridas, hoje foi realizada aqui em Bras\u00edlia uma grande manifesta\u00e7\u00e3o das mulheres ind\u00edgenas. A caminhada se iniciou de manh\u00e3 e terminou agora no in\u00edcio da tarde, coincidindo com a manifesta\u00e7\u00e3o contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o. A manifesta\u00e7\u00e3o das entidades dos trabalhadores e das trabalhadoras em educa\u00e7\u00e3o e dos estudantes reuniu um grande n\u00famero de pessoas na Esplanada dos Minist\u00e9rios e, junto com a Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, fez um ato p\u00fablico contra este desgoverno, que ataca os \u00edndios, que ataca o nosso meio ambiente e, sobretudo, amea\u00e7a a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds com o corte de verbas importantes em especial para as universidades.\r\nSr. Presidente, essa foi uma grande manifesta\u00e7\u00e3o na luta pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de boa qualidade em nosso Pa\u00eds.\r\nRegistro a nossa solidariedade e o nosso apoio \u00e0 Marcha das Margaridas e \u00e0 Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas. Apoiamos tamb\u00e9m a manifesta\u00e7\u00e3o por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de boa qualidade e contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o promovidos pelo Governo Bolsonaro, por este desgoverno que cada vez mais desmonta pol\u00edticas p\u00fablicas conquistadas ao longo da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de aproveitar a oportunidade para registrar tamb\u00e9m que, na \u00faltima sexta-feira, na cidade de Paracatu, noroeste de Minas, a Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa desta Casa, da qual tenho a honra de ser Presidente, promoveu um semin\u00e1rio. Estivemos l\u00e1 eu e o Deputado Padre Jo\u00e3o debatemos com a comunidade de Paracatu, que se encontra assustada diante do tamanho das duas barragens de rejeitos oriundos da explora\u00e7\u00e3o de ouro pela empresa Kinross. Sem d\u00favida nenhuma, a cidade de Paracatu encontra-se amea\u00e7ada. Os rejeitos est\u00e3o contaminados com ars\u00eanio, um mineral letal. Se houver o rompimento das barragens, pode ser contaminada toda a bacia do Rio S\u00e3o Francisco, o rio da unidade nacional, important\u00edssimo para o nosso Pa\u00eds. Amanh\u00e3, acontecer\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, na C\u00e2mara dos Deputados, na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, outra audi\u00eancia p\u00fablica sobre a situa\u00e7\u00e3o das barragens de rejeitos de Paracatu. Convido todas as Deputadas e todos os Deputados que tiverem oportunidade a participar conosco dessa audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 6385/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DIRETA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O INDIRETA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, PRIORIDADE, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados, especialmente aos membros da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.385, de 2016, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os postais aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente e Sr. Deputado que est\u00e1 na tribuna.\r\nSr. Presidente, eu queria comunicar que amanh\u00e3, dia 21, estar\u00e1 em pauta na CTASP - Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico o Projeto de Lei n\u00ba 6.385, de 2016, que est\u00e1 apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 7.638, de 2017. Estar\u00e1 em pauta e ser\u00e1 votado o projeto da fideliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais dos Correios. A autoria desse projeto \u00e9 do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, da Deputada Maria do Ros\u00e1rio e minha. \u00c9 uma articula\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Correios. Com certeza, com esse projeto aprovado, vamos definitivamente viabilizar os Correios financeiramente.\r\nPor isso, eu queria pedir o apoio de todos os membros da CTASP e da C\u00e2mara dos Deputados para aprovarmos esse projeto, que \u00e9 muito importante para garantirmos os Correios como empresa p\u00fablica, prestadora de servi\u00e7os para nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALTA, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), EDUCA\u00c7\u00c3O, DESCUMPRIMENTO, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "N\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o no setor educacional do percentual m\u00ednimo de 10% do Produto Interno Bruto - BIP, aprovado no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE de 2014/2024. Necessidade de cumprimento de metas tra\u00e7adas no PNE em prol da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. Inviabiliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica; da produ\u00e7\u00e3o de pesquisas e da garantia do acesso e perman\u00eancia de crian\u00e7as e jovens nas respectivas institui\u00e7\u00f5es educacionais, diante dos recentes contingenciamentos or\u00e7ament\u00e1rios promovidos pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quer pedir que seja considerado como lido pronunciamento que preparei, em defesa da educa\u00e7\u00e3o, contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de boa qualidade do nosso Pa\u00eds.\r\nPreparamos esse nosso pronunciamento para que ele seja considerado como lido e seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, que tratar hoje do desmonte da educa\u00e7\u00e3o. \r\nO Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE 2014-2024 aprovou a aplica\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 10% do PIB em educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 2024. Nunca foram ultrapassados os 6%, e ap\u00f3s a Emenda Constitucional n\u00ba 95 h\u00e1 ainda mais limites para que a Meta 20 do PNE seja garantida. Apresenta-se um cen\u00e1rio de grandes e severas preocupa\u00e7\u00f5es no que se refere \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e que atenda a maioria da juventude, na sociedade brasileira.\r\nOs recentes contingenciamentos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - cerca de 40% na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de 30% na educa\u00e7\u00e3o superior - acabam por inviabilizar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a produ\u00e7\u00e3o de pesquisas e a garantia do acesso e da perman\u00eancia de crian\u00e7as e jovens nas respectivas institui\u00e7\u00f5es educacionais. \r\nDe acordo com pesquisa realizada pela ANDIFES - Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior, foi poss\u00edvel provar que esses cortes atingem, principalmente, os mais pobres e n\u00e3o brancos, j\u00e1 que s\u00e3o esses que comp\u00f5em a maioria das universidades federais hoje. Segundo o levantamento, 26,61% dos alunos t\u00eam renda de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo; 26,93%, de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo; e 16,61%, de at\u00e9 um sal\u00e1rio e meio, totalizando 70,2%. Em 2014, quando foi feita a \u00faltima pesquisa, eles eram 66,2%. A pesquisa mostrou que 30% dos alunos participavam de algum programa de incentivo, como de assist\u00eancia em alimenta\u00e7\u00e3o, bolsa perman\u00eancia, transporte e moradia. \r\nO levantamento refor\u00e7a que \u00e9 errada a vis\u00e3o de que as universidades federais s\u00e3o frequentadas majoritariamente pelos mais ricos. \r\nNo que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, apesar do discurso de que se quer privilegiar essa etapa da forma\u00e7\u00e3o, em detrimento do ensino superior, somente do programa de apoio \u00e0 infraestrutura de escolas do ensino b\u00e1sico foram congelados R$ 273,3 milh\u00f5es, cerca de 30% do total destinado. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), ROMPIMENTO, BARRAGEM, PARACATU (MG).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, sobre o estabelecimento da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, origin\u00e1ria de projeto de lei de autoria do orador. Apreens\u00e3o ante a possibilidade de rompimento de barragens da minera\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Paracatu, Estado de Minas Gerais. Reuni\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa e da C\u00e2mara Municipal de Paracatu para debate do tema.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos Gabinetes Parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara. \r\nPreocupados com as consequ\u00eancias do rompimento da barragem de rejeitos existente na Fazenda Bom Destino, em Cataguases, no ano de 2003, propusemos um projeto que se tornou a Lei n\u00ba 12.334, de 2010, que estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens.\r\nEm Paracatu, Minas Gerais, a preocupa\u00e7\u00e3o com novos desastres \u00e9 constante. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00fanica pelo gigantismo.\r\n\u00c9 nesta cidade que est\u00e1 instalada uma das maiores minas de ouro do Brasil, a mina Morro do Ouro, explorada pela mineradora canadense Kinross Gold Corporation, e a maior barragem de rejeitos do Brasil, a Barragem Santo Ant\u00f4nio, al\u00e9m da Barragem Eust\u00e1quio.\r\nA gigante Barragem Santo Ant\u00f4nio, com 32 anos de opera\u00e7\u00e3o, tem um estoque de aproximadamente 400 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos. Al\u00e9m dela, a Barragem Eust\u00e1quio, em opera\u00e7\u00e3o desde 2010, j\u00e1 est\u00e1 com 143 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos utilizados, de um potencial total de 750 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos.\r\nPara que se tenha uma no\u00e7\u00e3o do gigantismo dessa constru\u00e7\u00e3o, a Barragem de Fund\u00e3o, em Mariana, tinha 56 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos e Barragem do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, tinha 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos. \r\nA mina Morro do Ouro come\u00e7ou a operar em 1987, bem ao lado da cidade de Paracatu. A sua rela\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o sempre foi marcada por crises e danos \u00e0 cidadania. In\u00fameros conflitos se desenvolveram ao longo dos anos, especialmente a partir das expans\u00f5es da produ\u00e7\u00e3o, com a expuls\u00e3o de comunidades quilombolas, ataques a garimpeiros tradicionais, expuls\u00e3o de moradores de bairros vizinhos \u00e0 zona de lavra, perturba\u00e7\u00f5es aos moradores da cidade com poeira e explos\u00f5es e v\u00e1rios conflitos com propriet\u00e1rios e posseiros na zona rural. \r\nAs barragens de rejeitos trazem riscos n\u00e3o apenas pelo volume de material estocado, mas tamb\u00e9m por serem os maiores dep\u00f3sitos de ars\u00eanio de que se tem not\u00edcia. \r\nO ouro explorado em Paracatu est\u00e1 contido em rocha rica em ars\u00eanio, um elemento t\u00f3xico, que \u00e9 letal em pequenas doses e que, em doses m\u00ednimas, provoca uma s\u00e9rie de doen\u00e7as. Para se extrair 1 grama de ouro, s\u00e3o necess\u00e1rias 2,5 toneladas de min\u00e9rio. Essas mesmas 2,5 toneladas de min\u00e9rio teriam 2,7 quilos de ars\u00eanio. \r\nA cada ano, portanto, levando-se em conta que a mineradora movimenta 61 milh\u00f5es de toneladas de min\u00e9rio, ela libera para o meio ambiente mais de 67 mil toneladas de ars\u00eanio em sua forma t\u00f3xica. S\u00f3 nos \u00faltimos 10 anos, estima-se que 670 mil toneladas de ars\u00eanio devem ter sido liberadas no meio ambiente, a maior parte estocada nas barragens de rejeitos.\r\nPasmem! Um grama de ars\u00eanio \u00e9 veneno suficiente para matar sete pessoas adultas. Tanto o ars\u00eanio inorg\u00e2nico quanto o org\u00e2nico n\u00e3o d\u00e3o nenhum sinal de sua presen\u00e7a. Os compostos de ars\u00eanio s\u00e3o p\u00f3s brancos ou incolores sem nenhum gosto ou odor espec\u00edficos.\r\n Dada a pequena quantidade necess\u00e1ria para produzir um efeito letal, a aus\u00eancia de sinais de alerta torna essas subst\u00e2ncias muito mort\u00edferas.\r\nAl\u00e9m de oferecer riscos potenciais de rompimento, essa barragem lan\u00e7a a sua drenagem t\u00f3xica a jusante (sentido da correnteza, num curso de \u00e1gua, da nascente para a foz) da mina, atingindo as \u00e1guas subterr\u00e2neas e superficiais da bacia hidrogr\u00e1fica, onde se encontram muitos moradores, comunidades e variadas propriedades com atividades econ\u00f4micas. \r\nNesse contexto, as comunidades do Munic\u00edpio e da regi\u00e3o t\u00eam demandado espa\u00e7os de debate e coopera\u00e7\u00e3o, em busca de seguran\u00e7a, tranquilidade e qualidade de vida. \r\nCom essa reuni\u00e3o proposta pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa da C\u00e2mara dos Deputados, em parceria com a C\u00e2mara Municipal de Paracatu, esperamos contribuir para o alcance desse justo sonho do povo de Paracatu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOSTRA EMPRESARIAL DO NORDESTE MINERIO (EXPONOR) (2019, TE\u00d3FILO OTONI (MG)).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Mostra Empresarial do Nordeste Mineiro - EXPONOR, no Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, no Vale do Mucuri, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Quero nesta oportunidade registrar aqui na C\u00e2mara dos Deputados e pedir que seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa comunicado que fa\u00e7o sobre a EXPONOR, uma exposi\u00e7\u00e3o realizada no Vale do Mucuri, na cidade de Te\u00f3filo Otoni.\r\nQuero, portanto, parabenizar a Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial da cidade pela promo\u00e7\u00e3o do evento e, sobretudo, parabenizar o nosso Prefeito, Daniel Sucupira, pelo apoio a esse grande empreendimento, a essa festa popular, que demonstra a for\u00e7a do trabalho da popula\u00e7\u00e3o de Te\u00f3filo Otoni e de todo o Vale do Mucuri. \r\nQuero convidar todas e todos para a abertura, na pr\u00f3xima quinta-feira, na cidade de Te\u00f3filo Otoni, da EXPONOR, que ser\u00e1 realizada na sexta, no s\u00e1bado e no domingo. Portanto, todos est\u00e3o convidados para participar conosco da EXPONOR, em Te\u00f3filo Otoni, no Vale do Mucuri.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO CARLO, VEREADOR, GOVERNADOR VALADARES (MG), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Vereador Ant\u00f4nio Carlos, do Munic\u00edpio de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero agradecer ao Deputado Joseildo Ramos.\r\nQuero registrar a presen\u00e7a do nosso colega Ant\u00f4nio Carlos, nosso companheiro, Vereador do Partido dos Trabalhadores na minha cidade de Governador Valadares, que veio participar de uma audi\u00eancia p\u00fablica aqui na C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m reivindicar recursos para melhorias da nossa cidade de Governador Valadares.\r\nSeja bem-vindo!\r\nMuito obrigado, Joseildo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA DE MUDAN\u00c7AS CLIM\u00c1TICAS, INSTALA\u00c7\u00c3O, DAVI  ALCOLUMBRE, SENADOR, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nMEIO AMBIENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi  Alcolumbre, de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidenta.\r\nQuero fazer uma comunica\u00e7\u00e3o. Na verdade, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, e n\u00e3o s\u00f3 a da C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m a do Senado.\r\nPresidenta, n\u00f3s temos neste Congresso Nacional uma Comiss\u00e3o de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, formada por Deputados e Senadores. Contudo, gra\u00e7as \u00e0s amea\u00e7as do Presidente, desde a sua posse - amea\u00e7a o meio ambiente, amea\u00e7a os fiscais do IBAMA, amea\u00e7a colocar fogo -, esta Comiss\u00e3o n\u00e3o foi constitu\u00edda at\u00e9 hoje. \u00c9 da compet\u00eancia do Presidente do Senado instituir a Comiss\u00e3o de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. N\u00f3s estamos no m\u00eas de agosto, o ano est\u00e1 praticamente acabando, e at\u00e9 hoje n\u00e3o foi constitu\u00edda essa Comiss\u00e3o, que tem a tarefa central de fazer a discuss\u00e3o sobre o clima, sobre a quest\u00e3o ambiental. Estava marcada para hoje a constitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, mas foi desmarcada de novo.\r\nPortanto, chamo a aten\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e do Presidente do Senado. Que se institua a Comiss\u00e3o de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, sobretudo no momento em que n\u00f3s estamos vivendo. O Brasil est\u00e1 pegando fogo! Cad\u00ea a Comiss\u00e3o de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas do Congresso Nacional?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, DESMATAMENTO, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nINSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE SOBRE MUDAN\u00c7AS CLIM\u00c1TICAS, INSTALA\u00c7\u00c3O, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, SENADOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nEXPONOR (2019,TE\u00d3FILO OTONI (MG)).\r\nLEI DA ANISTIA, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas queimadas na Amaz\u00f4nia. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Realiza\u00e7\u00e3o da Mostra Empresarial do Nordeste Mineiro -  EXPONOR 2019, no Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, Estado de Minas Gerais. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.683, de 1979, a Lei da Anistia Pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu j\u00e1 fiz at\u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o mais cedo aqui no Plen\u00e1rio, mas quero insistir de novo em que, gra\u00e7as \u00e0s amea\u00e7as do Presidente Bolsonaro desde a campanha e, sobretudo, depois da posse em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o como o IBAMA - ele diz claramente que tem que acabar com os fiscais do IBAMA, reduzir o n\u00famero de fiscais do IBAMA -, gra\u00e7as \u00e0 amea\u00e7a de tocar fogo no nosso Pa\u00eds, n\u00f3s estamos vendo a Amaz\u00f4nia queimando, o Brasil em chamas.\r\nN\u00f3s temos aqui no Congresso Nacional a Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Ali\u00e1s, o Congresso Nacional s\u00f3 tem duas Comiss\u00f5es congressuais: a do Or\u00e7amento e a de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Gra\u00e7as \u00e0s amea\u00e7as do Presidente, do Poder Executivo, o Presidente do Senado, que \u00e9 o Presidente do Congresso, at\u00e9 hoje - n\u00f3s estamos em agosto - n\u00e3o instalou a Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Ela \u00e9 uma Comiss\u00e3o importante, fundamental neste momento, sobretudo para fazer a discuss\u00e3o sobre o meio ambiente, sobre a quest\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, ela \u00e9 uma Comiss\u00e3o para se discutir essa tema das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\r\nEnt\u00e3o, eu queria cobrar do Presidente do Senado, que instale rapidamente, imediatamente, a Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas.\r\nMas quero tamb\u00e9m, Sra. Presidenta, registrar que estive na semana passada, na quinta-feira, na abertura da EXPONOR, uma exposi\u00e7\u00e3o comercial e industrial realizada na cidade de Te\u00f3filo Otoni, no Vale do Mucuri, no nordeste mineiro.\r\nEssa exposi\u00e7\u00e3o foi um sucesso. A abertura aconteceu na quinta-feira, e a exposi\u00e7\u00e3o seguiu na sexta-feira e no s\u00e1bado, demonstrando a for\u00e7a do trabalho daquela regi\u00e3o.\r\nQuero parabenizar o Ricardo, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial, e sobretudo o Prefeito Daniel Sucupira, pelo apoio, pela organiza\u00e7\u00e3o, pelo sucesso da EXPONOR em Te\u00f3filo Otoni.\r\nParab\u00e9ns, Te\u00f3filo Otoni!\r\nParab\u00e9ns, Sucupira, Prefeito da nossa cidade, e Ricardo, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial!\r\nParab\u00e9ns a toda a popula\u00e7\u00e3o de Te\u00f3filo Otoni pelo sucesso de mais uma EXPONOR!\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, aprovada em 28 de agosto de 1979, a Lei n\u00ba 6.683 concedeu anistia a todos os que cometeram crimes pol\u00edticos ou eleitorais e \u00e0queles que sofreram restri\u00e7\u00f5es a seus direitos pol\u00edticos em virtude dos atos institucionais <https://www.infoescola.com/ditadura-militar/atos-institucionais/> (AI) e complementares <https://www.infoescola.com/ditadura-militar/atos-complementares/> do regime militar.\r\nAl\u00e9m disso, a Lei da Anistia permitiu o retorno \u00e0 vida pol\u00edtico-partid\u00e1ria dos anistiados, com o retorno ao Brasil de muitos exilados, entre eles, l\u00edderes de esquerda, como Brizola e Lu\u00eds Carlos Prestes <https://www.infoescola.com/biografias/luis-carlos-prestes/>. Por outro lado, tamb\u00e9m perdoou os crimes cometidos por autoridades civis e membros das For\u00e7as Armadas durante o regime militar.\r\nPassados tantos anos, \u00e9 necess\u00e1rio analisar com clareza alguns fatos que levaram \u00e0 assinatura da Lei da Anistia e o que ela representou para a sociedade brasileira e a da Am\u00e9rica do Sul. \r\nN\u00e3o restam d\u00favidas de que este fato contribuiu para o retorno da democracia no Pa\u00eds, mas isto s\u00f3 ocorreu porque os coron\u00e9is sentiram que era imposs\u00edvel lutar contra a vontade da nossa Na\u00e7\u00e3o. Agora, quem pensa que a Lei da Anistia foi a reden\u00e7\u00e3o de todas aquelas atrocidades do regime armado est\u00e1 enganado. Para que ela fosse assinada, foram inclu\u00eddos termos que deixaram margens contest\u00e1veis, como o disposto em sua s\u00famula, que a define como \"ampla, geral e irrestrita\".\r\nOra, a anistia n\u00e3o foi apenas para os exilados, perseguidos e torturados. A inclus\u00e3o da palavra \"irrestrita\", condi\u00e7\u00e3o para o Congresso Nacional aprovar a lei, levou anistia \u00e0queles militares que por muitos anos massacraram a popula\u00e7\u00e3o brasileira e todos aqueles que n\u00e3o se curvaram ao regime.\r\nS\u00f3 para ter uma ideia de como o regime militar se imp\u00f4s, apenas nos primeiros meses da ditadura, mais de 50 mil l\u00edderes sociais, sindicalistas, intelectuais, professores, estudantes, entre outros foram presos.\r\nEstima-se que mais de 15 mil brasileiros viveram por anos exilados no exterior e quase 400 pessoas foram oficialmente declaradas mortas ou desaparecidas em raz\u00e3o de graves viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos ocorridas ap\u00f3s o golpe militar de 1964.\r\nPor tudo isso, \u00e9 bom frisar que, passados 40 anos da Lei da Anistia, o debate permanece em aberto na agenda pol\u00edtica brasileira, e uma sequ\u00eancia de eventos tem contribu\u00eddo para isto.\r\nEm que pesem os avan\u00e7os conquistados, como a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial de Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos, institu\u00edda em 1995, a Comiss\u00e3o da Anistia, de 2001, e a Comiss\u00e3o Nacional da Verdade <https://tudo-sobre.estadao.com.br/comissao-nacional-da-verdade>, institu\u00edda em maio de 2012, vivemos um cen\u00e1rio de perigosos retrocessos capitaneados pelo Governo Federal e que pode ser exemplificado pelas recentes altera\u00e7\u00f5es promovidas na Comiss\u00e3o Especial de Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos.\r\nAssim, al\u00e9m de relembrar o hist\u00f3rico e patri\u00f3tico Movimento pela Anistia, este pronunciamento tem tamb\u00e9m o car\u00e1ter de reflex\u00e3o e balan\u00e7o das medidas implementadas, a fim de que se busque completar finalmente este ciclo de reencontro do Pa\u00eds consigo mesmo e de repara\u00e7\u00e3o a tantos brasileiros e brasileiras v\u00edtimas do regime militar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, POL\u00cdTICA, AUTORITARISMO, PATRIMONIALISMO, BRASIL, DESIGUALDADE SOCIAL, DESIGUALDADE ENTRE OS SEXOS, DESIGUALDADE ECON\u00d4MICA, IARA PIETRICOVSKY, ANTROP\u00d3LOGO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Texto intitulado Brasil, um pa\u00eds suicida?, de autoria da antrop\u00f3loga Iara Pietricovsky, publicado pelo jornal Folha de S.Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, registro texto da antrop\u00f3loga Iara Pietricovsky, publicado no jornal Folha de S.Paulo, em 22 de agosto de 2019, intitulado Brasil, um pa\u00eds suicida?\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Brasil, um pa\u00eds suicida?\r\n\r\nBrasil, um pa\u00eds suicida?\r\nA mentalidade colonial, que se perpetua no Brasil por meio de um Estado patrimonialista, prom\u00edscuo e autorit\u00e1rio, escancara uma sociedade com extrema desigualdade de classe, ra\u00e7a, g\u00eanero e etnia. Ainda que tenha sido poss\u00edvel experimentar momentos de melhora no per\u00edodo recente, esse passado nos mancha de forma indel\u00e9vel e, se n\u00e3o for enfrentado, vai continuar ampliando o ciclo vicioso da injusti\u00e7a social.\r\nPor que digo isso? Vamos aos fatos do Brasil de hoje. Segundo o Relat\u00f3rio Luz, elaborado por ONGs articuladas em torno da Agenda 2030, o Objetivo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)  n\u00famero 10, que trata da redu\u00e7\u00e3o da desigualdade dentro dos pa\u00edses e entre eles, caminha para tr\u00e1s. Foi esse mesmo relat\u00f3rio que nos trouxe a triste not\u00edcia de que o Brasil retornou ao Mapa da Fome da ONU, do qual sa\u00edra em 2014.\r\nPela primeira vez desde 2010, o Brasil manteve a mesma nota e a mesma posi\u00e7\u00e3o entre as 188 na\u00e7\u00f5es pesquisadas no ranking de desenvolvimento humano das Na\u00e7\u00f5es Unidas . Estamos estagnados no 79\u00ba lugar.\r\nEm decorr\u00eancia da emenda constitucional 95, pol\u00edticas p\u00fablicas que melhoraram indicadores da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo desmanteladas. O fim dos Mais M\u00e9dicos em \u00e1reas estrat\u00e9gicas do conhecimento cient\u00edfico, e uma pol\u00edtica deliberada de privatiza\u00e7\u00e3o dos sistemas p\u00fablicos, em especial na educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o alguns dos exemplos mais recentes.\r\nA desigualdade de renda entre homens e mulheres  aumentou nos \u00faltimos dois anos. De acordo com dados da Pnad Cont\u00ednua (Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua Trimestral), as mulheres ganhavam 72% do que recebiam os homens em 2016. Um ano depois, ganhavam 70%. Esse \u00edndice segue piorando. Recuou tamb\u00e9m a equipara\u00e7\u00e3o de renda entre negros e brancos isso \u00e9 especialmente problem\u00e1tico quando temos a maioria da popula\u00e7\u00e3o de mulheres e negros.\r\nN\u00e3o por coincid\u00eancia, as mulheres negras s\u00e3o as que mais pagam impostos proporcionalmente \u00e0 sua renda no Brasil. Nosso sistema tribut\u00e1rio regressivo \u00e9 um instrumento de manuten\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias sociais e, somado ao corte dos gastos p\u00fablicos e outras medidas de austeridade fiscal, vem castigando a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel.\r\nEssa desigualdade tamb\u00e9m se expressa no campo da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Homens brancos s\u00e3o maioria em todos os espa\u00e7os p\u00fablicos, em especial no Congresso e no Executivo. Cresce tamb\u00e9m a viol\u00eancia e a discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher, principalmente se for negra.\r\nEstamos diante de um sistema pol\u00edtico obsoleto, que promove a perpetua\u00e7\u00e3o de oligarquias no poder e facilita os mecanismos de corrup\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis. A criminaliza\u00e7\u00e3o das ONGs e movimentos sociais, a persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa e aos setores que expressam discord\u00e2ncias e vis\u00f5es cr\u00edticas nos levam ao retrocesso democr\u00e1tico rumo a um autoritarismo que namora o fascismo.\r\nAs novas gera\u00e7\u00f5es j\u00e1 come\u00e7am a pagar a conta: a mortalidade infantil  aumentou, o desemprego assusta  e a proposta de reforma da Previd\u00eancia, em discuss\u00e3o no Congresso, j\u00e1 acaba com o sonho de uma aposentadoria digna. \u00c9 verdade que existe uma necessidade de reforma, mas passa muito mais por acabar com privil\u00e9gios e por uma tributa\u00e7\u00e3o progressiva do 1% mais rico.\r\nO desmantelamento das politicas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e o retrocesso no combate ao aquecimento do clima tamb\u00e9m coloca em xeque o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nA conclus\u00e3o \u00e9 que existe uma dificuldade inequ\u00edvoca de nos pensarmos como uma na\u00e7\u00e3o justa, democr\u00e1tica e diversa. O obscurantismo doentio das elites, que se espalha tamb\u00e9m nos setores alienados, \u00e9 suicida. Sen\u00e3o, como justificar nosso rumo atual? Aos que acreditam que outro pa\u00eds \u00e9 poss\u00edvel, o que fazer?\r\nContinuar nossa luta e nossas mobiliza\u00e7\u00f5es pelo direito a existir em nossa diversidade. Educarmo-nos. Acreditar na ci\u00eancia e no conhecimento como forma de mudar a realidade em benef\u00edcio de um mundo melhor e plural, mais bonito, mais \u00e9tico. E acreditar que existe, sim, uma democracia participativa poss\u00edvel num mundo onde a solidariedade, a igualdade e a liberdade sejam compat\u00edveis e complementares, simplesmente porque n\u00e3o h\u00e1 outra sa\u00edda nem outro planeta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO, TERRA E TERRIT\u00d3RIOS: ALIMENTA\u00c7\u00c3O SAUD\u00c1VEL E REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Convite aos Deputados de participa\u00e7\u00e3o no Semin\u00e1rio Terra e Territ\u00f3rios: Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel e Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xico, realizado em depend\u00eancia da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero convidar todos os Deputados a participarem do semin\u00e1rio que est\u00e1 sendo realizado no Audit\u00f3rio Nereu Ramos com o tema Terra e territ\u00f3rios: alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e redu\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico. \r\nTrata-se, sem d\u00favida nenhuma, de um semin\u00e1rio muito importante, promovido pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, pela Frente Parlamentar da Agroecologia, por v\u00e1rias Comiss\u00f5es da C\u00e2mara do Deputados e por v\u00e1rias Frentes Parlamentares, no sentido de debater sobre a posse da terra, a soberania conquistada pelo agricultor na propriedade da terra e o alimento verdadeiramente saud\u00e1vel e a redu\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico. \r\nN\u00f3s queremos mostrar a esse Governo, que j\u00e1 liberou mais de 290 marcas de agrot\u00f3xicos, que \u00e9 poss\u00edvel produzir alimento saud\u00e1vel valorizando a vida.\r\nQuero convidar todos os Deputados e Deputadas para participarem conosco, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos, do semin\u00e1rio. O evento come\u00e7ou \u00e0s 9 horas da manh\u00e3 e continuar\u00e1 at\u00e9 \u00e0s 18 horas de hoje.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MATA ATL\u00c2NTICA, MINAS GERAIS, OCUPA\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, COLONIZA\u00c7\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO DOCE (MG), MINERA\u00c7\u00c3O, ESTRADA DE FERRO VIT\u00d3RIA A MINAS (EFVM), HIST\u00d3RIA DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Hist\u00f3rico da ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas da Floresta Atl\u00e2ntica no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, na primeira metade do s\u00e9culo XIX, iniciou-se a efetiva ocupa\u00e7\u00e3o das terras de Floresta Atl\u00e2ntica, em Minas Gerais, na parte que hoje correspondente \u00e0 Bacia do Rio Doce, a parte da Bacia do Rio Para\u00edba do Sul (Rios Pomba e Muria\u00e9), \u00e0 Bacia do Rio Mucuri, \u00e0 Bacia do Rio S\u00e3o Mateus e \u00e0 Bacia do Rio Jequitinhonha. Entre 1808 e 1810, essa enorme \u00e1rea foi dividida em sete circunscri\u00e7\u00f5es militares, e cada uma foi entregue a uma das sete Divis\u00f5es Militares do Rio Doce - DMRD, cuja miss\u00e3o era conquistar o territ\u00f3rio ind\u00edgena e garantir a ocupa\u00e7\u00e3o.\r\nA guerra ofensiva de exterm\u00ednio foi declara da em 1808; por\u00e9m, a falta de efic\u00e1cia em evitar a contraofensiva ind\u00edgena provocou a mudan\u00e7a na estrat\u00e9gia de dom\u00ednio. Em 1822, o \u00edndio passou a ser visto como elemento decisivo para o sucesso da ocupa\u00e7\u00e3o. Para alcan\u00e7ar o objetivo, foi colocada em pr\u00e1tica uma pol\u00edtica de civiliza\u00e7\u00e3o e catequese, cujo resultado foi a coloniza\u00e7\u00e3o da alma ind\u00edgena.\r\nAs for\u00e7as division\u00e1rias possibilitaram, a princ\u00edpio de modo t\u00edmido, mas progressivo, o avan\u00e7o da coloniza\u00e7\u00e3o das terras de floresta que antes serviam de espa\u00e7o vital para as comunidades ind\u00edgenas. Em 1825, o Comandante-Geral das Divis\u00f5es Militares do Rio Doce, o franc\u00eas Guido Thomaz Marli\u00e8re, informava que as margens do Rio Doce estavam sendo ocupadas por poaieiros desarmados, \"que tiram das matas colheitas abundantes do rico ramo de neg\u00f3cio da ipecacuanha: o que prova que ningu\u00e9m mais se receia dos outrora terr\u00edveis botocudos\". A prov\u00edncia mineira obtinha ganhos expressivos com o com\u00e9rcio das drogas do Sert\u00e3o retiradas das florestas do Rio Doce, principalmente com a poaia.\r\nCabia \u00e0s Divis\u00f5es Militares fazer a media\u00e7\u00e3o entre o colonizador e as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, por\u00e9m, sempre na perspectiva de facilitar a penetra\u00e7\u00e3o, como demonstra uma ordem dada ao Comandante da 6\u00aa Divis\u00e3o Militar do Rio Doce, determinando todo o apoio ao Capit\u00e3o Francisco Joaquim da Silva, fazendeiro que foi estabelecer-se pr\u00f3ximo ao Quartel de Lorena, atual Munic\u00edpio de Aimor\u00e9s. O processo de ocupa\u00e7\u00e3o, no entanto, foi mais lento, principalmente no Vale do Rio Doce, possibilitando a sobreviv\u00eancia da floresta e de diversas tribos botocudas, at\u00e9 a d\u00e9cada de 1920.\r\nO naturalista franc\u00eas Saint-Hilaire, que viajou por quase todos os Estados brasileiros na primeira metade do s\u00e9culo XIX, referiu-se \u00e0 fraqueza da sociedade frente \u00e0 natureza da zona do Rio Doce:\r\nA natureza a\u00ed conservou quase toda a sua pot\u00eancia; o homem isolado, lutando contra ela, mostra o quanto \u00e9 fraco, e, ap\u00f3s tantos esfor\u00e7os, apenas deixa ligeiros tra\u00e7os de seu trabalho sou testemunha das que se quiseram criar aqui a fim de tornar naveg\u00e1vel o Rio doce, de explorar o ouro e o ferro em Minas Gerais (...)\". \r\nNa primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XX, Nelson de Senna listou as riquezas da floresta tropical e os recursos minerais existentes na Bacia do Rio Doce, particularmente o min\u00e9rio de ferro. Ele disse: \"Sem temor de passarmos por exagerados, podemos afirmar que no Vale do Rio Doce dormem extraordin\u00e1rias riquezas, s\u00f3 esperando a energia e os capitais da ind\u00fastria extrativa\". Segundo Nelson de Senna, o \"lend\u00e1rio rio oferece ao homem as maiores opul\u00eancias e tesouros\".\r\nAt\u00e9 1930, a Estrada de Ferro Vit\u00f3ria a Minas (EFVM), iniciada em 1903, foi o principal fator de incremento do povoamento e transforma\u00e7\u00e3o da paisagem. A EFVM, fundada em 1901 por Pedro Nolasco e outros, tra\u00e7ou uma ferrovia com in\u00edcio no Porto de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, e t\u00e9rmino na cidade de Diamantina, em Minas Gerais, seguindo o Rio Doce at\u00e9 Figueira (atual Governador Valadares), onde avan\u00e7aria pelo Vale do Rio Sua\u00e7u\u00ed Grande, passando por Pe\u00e7anha, at\u00e9 atingir o ponto terminal em Diamantina. Em 1904, a regi\u00e3o do m\u00e9dio Rio Doce era coberta de \"luxuriante floresta\", habitada por popula\u00e7\u00f5es nativas esparsas e poucos n\u00facleos ocupados por brasileiros.\r\nA EFVM foi uma \"estrada de penetra\u00e7\u00e3o\" que abriu caminho dentro da floresta, margeando o Rio Doce. Nos primeiros 3 anos, tendo aberto 200 quil\u00f4metros ao tr\u00e1fego, a ferrovia mantinha-se completamente deficit\u00e1ria, porque a popula\u00e7\u00e3o e a atividade econ\u00f4mica eram incipientes. Um indicativo do progressivo adensamento demogr\u00e1fico foi o aumento do tr\u00e1fego ferrovi\u00e1rio. O caf\u00e9, a madeira de lei e o transporte de passageiros deram importante contribui\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o das receitas que sustentaram a companhia.\r\nT\u00edpica ferrovia de penetra\u00e7\u00e3o caracterizou-se pelo avan\u00e7o r\u00e1pido durante a primeira fase de constru\u00e7\u00e3o (1903-1910), tendo atingido o Rio Doce em 1906, onde hoje \u00e9 Colatina, no Esp\u00edrito Santo. Em 1907, a ferrovia penetra no Estado de Minas Gerais, chegando \u00e0 atual cidade de Governador Valadares (Esta\u00e7\u00e3o de Figueira), em 15 de agosto de 1910. Nesse ano, a EFVM contava com cerca de 300 quil\u00f4metros trafeg\u00e1veis, com a ponta dos trilhos no cora\u00e7\u00e3o da floresta. Figueira passou a atrair lavradores, madeireiros, criadores de gado, garimpeiros e comerciantes em quantidades crescentes. Em 1911, a ferrovia passou ao controle da Itabira Iron Ore Company, entrando em cena o empres\u00e1rio americano Percival Farquhar. Mas isso \u00e9 outra hist\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RIO DOCE, GOVERNADOR VALADARES (MG), HARUF SALMEN ESP\u00cdNDOLA, PROFESSOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Textos escritos pelo Prof. Dr. Haruf Salmen Esp\u00edndola sobre o Rio Doce e o Munic\u00edpio de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o para dar como lidos meus pronunciamentos, Presidente.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e telespectadores da TV C\u00e2mara, passo a ler texto escrito pelo Prof. Dr. Haruf Salmen Esp\u00edndola, Professor do Curso de Direito da UNIVALE, Professor do Programa de Mestrado em Gest\u00e3o Integrada do Territ\u00f3rio - GIT e Doutor em Hist\u00f3ria pela USP.\r\nO rio Doce n\u00e3o foi a via de penetra\u00e7\u00e3o e povoamento, mas uma barreira, principalmente na por\u00e7\u00e3o do m\u00e9dio e baixo curso do rio. At\u00e9 mesmo as popula\u00e7\u00f5es nativas evitavam o rio na \u00e9poca das chuvas. A insalubridade e as dificuldades de sobreviver na e da floresta eram fatores preponderantes. Para se ter uma ideia, at\u00e9 os anos de 1940 ainda havia extensas \u00e1reas cobertas pela Mata Atl\u00e2ntica, particularmente entre Ant\u00f4nio Dias e Governador Valadares. A floresta ainda dominava no baixo rio Doce, norte do Esp\u00edrito Santo, regi\u00e3o do Contestado (atuais microrregi\u00f5es de Mantena e de Barra de S\u00e3o Francisco) e o norte do rio Doce, que na \u00e9poca formava o extenso munic\u00edpio de Itambacuri. Essa \u00faltima por\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de Mata Atl\u00e2ntica foi uma das causas do conflito entre Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo, pois os dois estados reivindicavam o direito sobre essas terras. Isso causou o conflito que ficou conhecido como Contestado. Essa disputa perdurou at\u00e9 setembro de 1963, quando os dois estados assinaram o acordo definitivo de limites.\r\nSe recuarmos ao s\u00e9culo XVIII, no auge do ciclo do ouro e diamante, a Mata Atl\u00e2ntica era explora- da somente pr\u00f3xima dos n\u00facleos urbanos, para a extra\u00e7\u00e3o de lenha e a planta\u00e7\u00e3o de rocas. Pr\u00f3ximo das maiores cidades, como Ouro Preto, Sabar\u00e1 e outras, as c\u00e2maras municipais promulgaram leis proibindo queimadas e a derrubadas \"indiscriminadas\" das matas, para que n\u00e3o viesse a faltar o suprimento de lenha, do qual elas dependiam. Com o decl\u00ednio da minera\u00e7\u00e3o, no final do s\u00e9culo XVIII, a popula\u00e7\u00e3o que se concentrava na regi\u00e3o central da Capitania de Minas Gerais come\u00e7ou a migrar em dire\u00e7\u00e3o aos sert\u00f5es da capitania, mas de forma mais intensa na dire\u00e7\u00e3o do Sul de Minas. Na Bacia do Rio Doce, \u00e9 ocupada a parte alta, mais pr\u00f3ximo ao Rio de Janeiro (Zona da Mata), com atividade agropecu\u00e1ria. Isso exigiu um esfor\u00e7o de \"catequiza\u00e7\u00e3o e civiliza\u00e7\u00e3o dos \u00edndios\", para que deixassem a vida de n\u00f4mades, se fixassem, vives- sem da agricultura e fornecessem m\u00e3o de obra para as fazendas. Esse movimento de povoamento ficou restrito \u00e0 Zona da Mata.\r\nNo decorrer do s\u00e9culo XIX, pouca coisa mudou, como observou o aventureiro ingl\u00eas William John Steains (1863-1894), na viagem que realizou subindo o rio Doce da foz at\u00e9 a Ponte Queimada, localizada onde hoje \u00e9 o Parque Estadual do Rio Doce. Ele conta que por, volta de 28 de junho de 1885, j\u00e1 tinha comprado as canoas e \"posto a expedi\u00e7\u00e3o em funcionamento\", formada por homens que havia contratado: quatro brasileiros, um escoc\u00eas e um int\u00e9rprete portugu\u00eas. O relato da aventura foi lido na Royal Geographical Society de Londres, no dia 16 de janeiro de 1888. Ele tinha 22 anos quando realizou essa expedi\u00e7\u00e3o de sete meses, entre junho de 1885 e janeiro de 1886. S\u00e3o palavras extra\u00eddas do seu relato: \"O grande encanto dessa regi\u00e3o do Brasil est\u00e1 nas imensas florestas virgens que cobrem, com grandiosidade sem par, quase a totalidade da \u00e1rea banhada pelo rio Doce e seus numerosos afluentes\". \r\nO jovem aventureiro manifesta a cada instante seu deslumbramento pela Mata Atl\u00e2ntica: \"mir\u00edade de formas de vida vegetal\"; \"densa e confusa massa de opulenta e variada folhagem\"; \"mundo rodeado de luxuriante fertilidade\". Para o ingl\u00eas, no rio Doce se encontrava \"a natureza na sua mais pura forma, e ordenada em todas as suas mais escolhidas galas\". Esse deslumbramento n\u00e3o o impede de ver o potencial econ\u00f4mico, quando menciona ser a floresta rica do \"t\u00e3o procurado jacarand\u00e1\". A subsist\u00eancia do grupo se alternava entre ter \"comida at\u00e9 de sobra\" e a falta completa do que comer. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o comum \u00e0 vida na floresta. A expedi\u00e7\u00e3o penetrou afluentes e subafluentes. Nas matas do rio Itambacuri (Tambaquari) ele afirma que o palmito \"cresce em abund\u00e2ncia\" e serviu de alimento. Como a extra\u00e7\u00e3o do palmito exigia \"cortar a \u00e1rvore inteira\", ele contabilizou que derrubaram cerca de 450 palmeiras durante a explora\u00e7\u00e3o do Tambaquari. \r\nNos sete meses de expedi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do palmito, dependeram das ca\u00e7as, entre elas de macacos, pacas e cotias, que \"constitu\u00edam uma deliciosa alimenta\u00e7\u00e3o\". Tamb\u00e9m ca\u00e7aram patos selvagens, mutuns, jacus, jacutingas e jacupembas. As pesca- rias nem sempre eram boas, mas conseguiam \"\u00e0s vezes\" pescar surubim, piau, piaba e piabanha, \"os mais saborosos\". Em uma nota muito significativa, Steains comenta sobre a dificuldade futura que os \u00edndios teriam para obter alimento na floresta: \"A escassez de animais nos territ\u00f3rios \u00edndios ser\u00e1 sem d\u00favida a causa principal para o futuro desapareci- mento dos selvagens nessa regi\u00e3o do Brasil\". \r\nEle relata que \"imensos tratos de floresta virgem\" ainda n\u00e3o haviam sido tocados \"pela m\u00e3o do homem civilizado\". Segundo sua opini\u00e3o, a zona do rio Doce poderia dar ao Brasil, se fosse aberta \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o, \"uma das mais ricas zonas do seu vasto Imp\u00e9rio\". Entretanto, como isso ainda n\u00e3o tinha ocorrido, permanecia como \"um para\u00edso fechado\". Ele descreve o potencial econ\u00f4mico do \"imenso n\u00famero de valiosas madeiras que abundam nas vastas florestas virgens\". Entre as madeiras ele destaca o jacarand\u00e1, ip\u00ea, peroba, vinh\u00e1tico, entre outras. Na lista de plantas medicinais se encontram a copa\u00edba, salsaparrilha, sassafr\u00e1s, jurubeba, ipecacuanha ou poaia e a andiroba. O esp\u00edrito aventureiro de Steains o levou a falecer, aos 31 anos, em uma expedi\u00e7\u00e3o \u00e0s \"terras selvagens\" da \u00c1frica.\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e telespectadores da TV C\u00e2mara, passo a ler texto escrito pelo Prof. Dr. Haruf Salmen Esp\u00edndola, Professor do Curso de Direito da UNIVALE, Professor do Programa de Mestrado em Gest\u00e3o Integrada do Territ\u00f3rio - GIT e Doutor em Hist\u00f3ria pela USP.\r\nHoje vamos dedicar nossa coluna ao munic\u00edpio de Governador Valadares, que se encontra geograficamente no centro da bacia do rio Doce, onde o rio faz sua curva acentuada e toma a dire\u00e7\u00e3o do mar. Com uma extens\u00e3o aproximada de 2.500 km2, o munic\u00edpio de Valadares se encontra inteiramente no bioma Mata Atl\u00e2ntica. As partes mais elevadas e pr\u00f3ximas do rio Doce, originariamente, eram cobertas pela floresta do tipo densa, porque as \u00e1rvores n\u00e3o perdiam suas folhas na esta\u00e7\u00e3o seca.\r\nNa medida que a altitude diminu\u00eda, predominava a forma\u00e7\u00e3o estacional semidecidual, na qual parte das \u00e1rvores perdem as folhas com a estiagem; nas por\u00e7\u00f5es mais baixas e dissecadas, afastadas do rio Doce, predominava a floresta estacional decidual, na qual as \u00e1rvores perdem as folhas na esta\u00e7\u00e3o seca. O clima \u00e9 tropical, com temperaturas m\u00e9dias anuais em torno de 24\u00baC e baixa precipita\u00e7\u00e3o (900 - 1.000 mm/ano), com d\u00e9ficit h\u00eddrico, ou seja, chove pouco, com valores inferiores aos da evapora\u00e7\u00e3o e da transpira\u00e7\u00e3o das plantas. As varia\u00e7\u00f5es mais ou menos secas explicam as forma\u00e7\u00f5es florestais de car\u00e1ter mais dec\u00edduo.\r\nO munic\u00edpio, na sua por\u00e7\u00e3o noroeste (distritos de S\u00e3o Jos\u00e9 do Goiabal, Brejaubinha, Santo Ant\u00f4nio do Porto e partes de Chonin de Cima e de Chonin de Baixo), possui relevo elevado, de fortemente ondulado a montanhoso, e apresenta grande densidade de drenagem h\u00eddrica, favorecendo pequena produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, apesar de os solos, geralmente, serem de baixa fertilidade. A base da ocupa\u00e7\u00e3o humana foi a agricultura de subsist\u00eancia, por meio de clareiras abertas na mata e uso do fogo. No in\u00edcio do s\u00e9culo XX n\u00e3o se aproveitava a madeira de lei, por dificuldades de transporte; por\u00e9m, isso mudou com a abertura das estradas vicinais por particulares para a explora\u00e7\u00e3o da madeira e a entrada do caminh\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o de serrarias em Governador Valadares, nas d\u00e9cadas de 1930-1940. \r\nEntretanto, o transporte at\u00e9 Valadares, at\u00e9 a d\u00e9cada de 1960, ainda foi realizado por tropas de animais; antes da d\u00e9cada de 1930, era praticamente por tropas, que seguiam as trilhas abertas pelos primeiros ocupantes na mata densa. Apesar de ser a regi\u00e3o do munic\u00edpio mais preservada, a \u00e1rea apresenta ocorr\u00eancia de vo\u00e7orocas e solos expostos. Nessa \u00e1rea se concentra a agricultura familiar e as pequenas propriedades do munic\u00edpio (at\u00e9 80 hectares, com m\u00e9dia de 19 ha por propriedade). A pecu\u00e1ria leiteira, de pequena propor\u00e7\u00e3o, tomou o lugar da agricultura, que entrou em decad\u00eancia. No caso da cultura da banana, o motivo foi a ocorr\u00eancia da doen\u00e7a sigatoka, que atingiu os bananais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cobertura florestal, \u00e9 essa por\u00e7\u00e3o montanhosa do munic\u00edpio que apresenta maiores manchas de remanescentes de floresta e de capoeiras, apesar de ser a mais antiga \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o humana. Todavia, isso n\u00e3o evita a presen\u00e7a de eros\u00e3o acentuada, resultado do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, ocorrido historicamente. \r\nNo restante do munic\u00edpio (cerca de 2/3 do total) predominam as \u00e1reas de baixadas, principalmente constitu\u00edda das plan\u00edcies do rio Doce e do Sua\u00e7u\u00ed Grande. A proximidade do rio Doce e a retomada erosiva do Holoceno criou uma morfog\u00eanese que exp\u00f5e n\u00facleos rochosos resistentes (pont\u00f5es), inclusive no leito desses rios. A geologia \u00e9 do Arqueano e do Proterozoico, ou seja, de 3,85 bilh\u00f5es de anos e 2,5 bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s, e de 2,5 milh\u00f5es e 570 milh\u00f5es de anos, respectivamente. As terras baixas foram formadas pelos sedimentos depositados pelo rio Doce e outros rios, ao longo de centenas de milh\u00f5es de anos. Nessa \u00e1rea em que predomina a paisagem de ondula\u00e7\u00f5es variadas (mares de morros), com vertentes de formas diversas e com menor disponibilidade de \u00e1gua, a caracter\u00edstica dominante s\u00e3o os processos erosivos; por\u00e9m, foram estabilizados com o predom\u00ednio da Mata Atl\u00e2ntica, que colonizou a bacia do rio Doce h\u00e1 milhares de anos. O desmatamento foi quase completo das matas estacionais e os solos apresentam eros\u00e3o mec\u00e2nica acelerada, associada ao predom\u00ednio da atividade de pecu\u00e1ria bovina e \u00e0 press\u00e3o do pastejo. \r\nO capim coloni\u00e3o tomou o lugar da floresta e favoreceu o predom\u00ednio da concentra\u00e7\u00e3o de terras e da pecu\u00e1ria bovina de corte, com destaque para o gado Nelore, em propriedades m\u00e9dias e, principalmente, grandes propriedades. Na por\u00e7\u00e3o sudoeste, em dire\u00e7\u00e3o ao rio Doce, nos distritos de Baguari e Nova Floresta, al\u00e9m do predom\u00ednio das pastagens, ocorreu o reflorestamento de eucalipto. O desmatamento total da \u00e1rea ocupada pela pecu\u00e1ria de corte, o uso frequente de queimadas e o super pastejo provocaram forte degrada\u00e7\u00e3o ambiental, com extensas \u00e1reas de solos expostos, principalmente topos de morros e vertentes sem vegeta\u00e7\u00e3o e com vo\u00e7orocas. \r\nA maioria da \u00e1rea do munic\u00edpio \u00e9 ocupada por grandes fazendas de cria\u00e7\u00e3o de gado, com uma agricultura familiar de subsist\u00eancia nas margens do rio Doce e rio Sua\u00e7u\u00ed. Nas margens do rio Doce e na por\u00e7\u00e3o leste do munic\u00edpio, o desmatamento foi ligado principalmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o para a Companhia Sider\u00fargica Belgo Mineira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SUSTENTABILIDADE, DESMATAMENTO, RIO DOCE, AGRICULTURA, AGRICULTOR FAMILIAR, QUEIMADA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, POPULA\u00c7\u00c3O RURAL, SOLO URBANO, OCUPA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR VALADARES (MG), PESQUISA SOCIOECON\u00d4MICA, GUILHERME GIESBRECHT, ENGENHEIRO, RELAT\u00d3RIO, LANA MARA DE CASTRO SIMAN, PROFESSORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (UFMG), PESQUISA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Correla\u00e7\u00e3o entre o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo e as realidades dos ambientes locais de cada comunidade rural do Munic\u00edpio de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, nas d\u00e9cadas de 40 e 50 ocorreu uma acentuada e cont\u00ednua valoriza\u00e7\u00e3o da terra, fechando espa\u00e7o para o lavrador e desestruturando as comunidades de vizinhan\u00e7a baseadas na agricultura. O mercado tamb\u00e9m operou uma modifica\u00e7\u00e3o na economia do agricultor familiar, ao redirecionar a sua produ\u00e7\u00e3o para o circuito mercantil, for\u00e7ando-o a produzir excedente e, portanto, a intensificar os processos de queimada. \r\nO posseiro passa a destinar sua produ\u00e7\u00e3o milho, feij\u00e3o e, principalmente, arroz para o mercado. Entretanto, o desmatamento cresceu principalmente para dar lugar aos postos de capim coloni\u00e3o e atender \u00e0 pecu\u00e1ria de corte, que se torna dominante. Com a forma\u00e7\u00e3o do parque sider\u00fargico, a multiplica\u00e7\u00e3o das serrarias, a diversifica\u00e7\u00e3o da economia e crescimento da popula\u00e7\u00e3o urbana, o desmatamento se intensificou para atender \u00e0 demanda de carv\u00e3o vegetal, de madeira de lei e de lenha.\r\nNas margens do Rio Doce e na por\u00e7\u00e3o leste do Munic\u00edpio de Governador Valadares a produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o para a Companhia Sider\u00fargica Belgo-Mineira foi uma das principais causas do desmatamento. Entretanto, apesar de menos citado, a produ\u00e7\u00e3o de lenha, principal fonte de energia antes da chegada do g\u00e1s, foi um dos fatores principais do desmatamento generalizado, tanto para o uso dom\u00e9stico quanto para o industrial. \r\nOs problemas futuros do desmatamento j\u00e1 eram vislumbrados em 1936, pelo engenheiro alem\u00e3o Guilherme Giesbrecht, que veio para Valadares, contratado pelo Governo de Minas, com objetivo de construir a primeira estrada de rodagem do leste de Minas. Ele deixou escrito um relat\u00f3rio sobre o desmatamento e os problemas ambientais. Esse documento de enorme import\u00e2ncia para a hist\u00f3ria da Mata Atl\u00e2ntica e do Vale do Rio Doce foi doado para o Museu da Cidade de Valadares. A historiadora e professora da UFMG, Lana Mara de Castro Siman leu e utilizou esse documento, que cita em sua disserta\u00e7\u00e3o de mestrado (Guilherme Giesbrecht. Relat\u00f3rio dos servi\u00e7os executados na estrada de rodagem de Figueira-Itambacuri, durante o ano de 1936, s.n.t.). Esse documento foi retirado do Museu h\u00e1 alguns anos e n\u00e3o foi devolvido. Essa \u00e9 uma perda inestim\u00e1vel para a nossa hist\u00f3ria.\r\nEm muitas \u00e1reas do Munic\u00edpio de Valadares as ro\u00e7as desapareceram porque os moradores foram obrigados a vender suas terras para fazendeiros ou para as companhias Belgo-Mineira e Cobraice. Um dos melhores exemplos \u00e9 o que ocorreu nos distritos de S\u00e3o Vitor, Nova Bras\u00edlia e Alto do Santa Helena. Nas d\u00e9cadas 50 e 60, a Belgo-Mineira controlava grande parte das terras. Esses distritos viveram dias pr\u00f3speros em fun\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o. \r\nCom o fim das matas e a degrada\u00e7\u00e3o do solo, as fam\u00edlias foram embora e as vilas desses distritos praticamente pararam no tempo. Alto de Santa Helena parece com as cidades fantasmas dos antigos filmes de faroeste. Os moradores mais velhos ainda se lembram do movimento do com\u00e9rcio, que, segundo eles, naquela \u00e9poca era forte.\r\nO uso intensivo do fogo e o sobrepastejo em \u00e1reas de declive acentuado, aliados as caracter\u00edsticas de terem solos rasos e com camadas adensadas, resultaram em terrenos sem cobertura vegetal, eros\u00e3o e grave escassez de \u00e1gua. Assim, a vaz\u00e3o das nascentes diminui drasticamente e muitas secam por completo nas \u00e9pocas de estiagem. \r\nA atual cobertura vegetal do Munic\u00edpio de Valadares reflete o uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo. O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o predom\u00ednio da \u00e1rea ocupada por pastos sujos, abandonados e sem utiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (57% da \u00e1rea), bem como o expressivo percentual de 7% da \u00e1rea com solos expostos, isto \u00e9, com a aus\u00eancia completa de vegeta\u00e7\u00e3o. \r\nO diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico do Munic\u00edpio de Governador Valadares, realizado pela Univale, em 2002, com apoio do CNPq, permitiu identificar a correla\u00e7\u00e3o entre o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo e as realidades dos ambientes locais de cada comunidade rural do Munic\u00edpio. \r\nSr. Presidente, se os potenciais no in\u00edcio da ocupa\u00e7\u00e3o humana, favoreciam a sustentabilidade, atualmente o quadro \u00e9 de degrada\u00e7\u00e3o ambiental e estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. O reflexo \u00e9 a migra\u00e7\u00e3o de jovens da zona rural e, consequentemente, o envelhecimento do perfil et\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o. Isso porque a economia n\u00e3o \u00e9 capaz de sustentar a popula\u00e7\u00e3o, que hoje vive da aposentadoria. O pior \u00e9 que ainda s\u00e3o frequentes as queimadas.\r\nTermino com o depoimento do Prof. Dr. Haruf Salmen Espindola, colhido durante o diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico realizado em 2002: \r\nAntes a comunidade chamava Ferro Velho, mas devido a igreja receber a imagem de Santa Helena, ent\u00e3o passou a chamar Alto de Santa Helena. Quando eu cheguei no distrito havia muitas pessoas, mas com o passar do tempo o povo foi embora para Rond\u00f4nia [anos de 1970], em busca de novas culturas. Naquela \u00e9poca tinha lavouras de caf\u00e9, banana, feij\u00e3o, arroz... mas quando come\u00e7ou com a cria\u00e7\u00e3o de gado isso foi acabando. Para finalizar, \u00e9 importante dizer uma \u00faltima coisa. N\u00e3o adianta culpar as pessoas do passado, a quest\u00e3o \u00e9 o que vamos fazer juntos daqui para frente.\r\nProf. Dr. Haruf Salmen Espindola\r\nProfessor do Curso de Direito da Univale\r\nProfessor do Programa de Mestrado em Gest\u00e3o Integrada do Territ\u00f3rio - GIT\r\nDoutor em Hist\u00f3ria pela USP",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, TE\u00d3FILO OTONI (MG), HOMENAGEM, DANIEL SUCUPIRA, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Transcurso do 166\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Te\u00f3filo Otoni, Estado de Minas Gerais. Gest\u00e3o exitosa do Prefeito Daniel Sucupira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputados e Deputadas, venho parabenizar Te\u00f3filo Otoni, cidade do Vale do Mucuri, em Minas Gerais, que completou neste final de semana 166 anos. Quero parabenizar o Munic\u00edpio e toda a popula\u00e7\u00e3o, sobretudo o Prefeito, Daniel Sucupira, que vem fazendo um excelente trabalho, apesar de toda a crise que n\u00f3s estamos vivendo em Minas e no Brasil. Com sua juventude, com sua capacidade e compet\u00eancia administrativa, vem unindo todas as for\u00e7as pol\u00edticas da cidade e implementando um projeto audacioso de governar com participa\u00e7\u00e3o popular, envolvendo as for\u00e7as produtivas do Munic\u00edpio.\r\nParab\u00e9ns a Te\u00f3filo Otoni pelos 166 anos completados no \u00faltimo final de semana - a festa comemorativa coincidiu com o Sete de Setembro. Parab\u00e9ns ao jovem Prefeito Daniel Sucupira, que vem, com muito talento e capacidade administrativa, gerenciando e administrando muito bem nosso Munic\u00edpio, mesmo durante este per\u00edodo de crise que vive o Estado de Minas Gerais e o Pa\u00eds. Parab\u00e9ns a toda a popula\u00e7\u00e3o dessa cidade do Vale do Mucuri.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nMEIO AMBIENTE, QUEIMADA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na abertura na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o apoio do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s queimadas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar neste momento o discurso infeliz do nosso Presidente na ONU hoje. Foi um discurso rancoroso e provocativo. Ele provocou na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do nosso Pa\u00eds, provocou v\u00e1rios pa\u00edses, o que pode ter consequ\u00eancias dram\u00e1ticas, do ponto de vista das rela\u00e7\u00f5es internacionais, para o Brasil.\r\nE no que se refere ao meio ambiente, n\u00f3s estamos vendo o Pa\u00eds queimando. Olhe, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Amazonas, n\u00e3o! O meu Estado de Minas Gerais est\u00e1 queimando de uma forma dram\u00e1tica - muito diferente do que aconteceu anos anteriores - pela manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente a favor das queimadas! Isso tem que ser dito aqui nesta Casa.\r\nSr. Presidente, quero registrar esta minha manifesta\u00e7\u00e3o e solicitar que ela seja divulgada nos \u00f3rg\u00e3os comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nMEIO AMBIENTE, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nMUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, COMISS\u00c3O PERMANENTE, SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, RAONI, CACIQUE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Car\u00e1ter rancoroso e provocativo do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Presidente da Rep\u00fablica ao meio ambiente. Alerta \u00e0 sociedade brasileira pela Comiss\u00e3o Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas,  do Senado Federal, acerca dos retrocessos ambientais do Governo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero dar como lido pronunciamento que preparei sobre a reuni\u00e3o de l\u00edderes que est\u00e1 acontecendo na ONU, nos Estados Unidos, onde est\u00e3o l\u00edderes do mundo inteiro.\r\nQuero registrar aqui o meu protesto em rela\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Presidente do nosso Pa\u00eds, o Presidente Bolsonaro, que fez um discurso rancoroso, um discurso raivoso, um discurso provocativo. Ele provocou grande parte das na\u00e7\u00f5es do mundo inteiro contra o nosso Pa\u00eds, o que vai gerar com certeza dificuldades para as rela\u00e7\u00f5es internacionais de agora em diante do nosso Pa\u00eds com outras na\u00e7\u00f5es. \r\nEle provocou as na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas do Brasil, citando inclusive o Cacique Raoni, que est\u00e1 presente nesta Casa hoje. N\u00f3s queremos desejar boas-vindas ao Cacique Raoni e vamos receb\u00ea-lo na C\u00e2mara dos Deputados para que possa fazer a sua manifesta\u00e7\u00e3o, como um ind\u00edgena que \u00e9, na defesa do meio ambiente, na defesa da Amaz\u00f4nia, na defesa do nosso Pa\u00eds.\r\nEu sou de Minas Gerais e sou testemunha de que, gra\u00e7as \u00e0 provoca\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, Minas Gerais est\u00e1 em chamas tamb\u00e9m. Est\u00e3o queimando o nosso Estado de Minas, gra\u00e7as \u00e0 provoca\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro.\r\nPor isso, Sra. Presidente, eu queria dar como lido pronunciamento que preparei e solicitar a sua divulga\u00e7\u00e3o o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, l\u00edderes de todo o mundo est\u00e3o reunidos na sede da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, nos Estados Unidos. A pauta do momento \u00e9 a mudan\u00e7a clim\u00e1tica, e o Brasil n\u00e3o tem cumprido com os compromissos assumidos em tratados e acordos internacionais, trazendo ainda mais incertezas e sombras ao futuro do nosso Pa\u00eds, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente no mundo.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro fez o discurso da abertura da Assembleia Geral da ONU, mantendo a tradi\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o, e foi mais um vexame internacional. Ao inv\u00e9s de trazer solu\u00e7\u00f5es para o tema e abrir di\u00e1logo com pa\u00edses, o Presidente preferiu fazer um discurso ideol\u00f3gico vil, atacando partidos de esquerda e afirmando que as queimadas no Brasil, principalmente na Amaz\u00f4nia, s\u00e3o uma fal\u00e1cia implantada pela imprensa brasileira. Ainda usa da imagem de uma ind\u00edgena para propagar mais fake news. Usar individualmente uma mulher para criar representatividade de todo um movimento \u00e9 mais uma calhordice t\u00edpica desse desgoverno. E n\u00e3o se sabe a que pre\u00e7o verbalizou o discurso de Bolsonaro.\r\nEm que pa\u00eds Jair Bolsonaro vive? Estamos aqui em Bras\u00edlia, basta sair na rua para sentimos o ar pesado. O tempo cinzento em Belo Horizonte \u00e9 efeito dos focos de inc\u00eandio por todo lado. E a Amaz\u00f4nia ainda est\u00e1 em chamas, senhores! No meu Estado de Minas Gerais n\u00e3o \u00e9 diferente. Historicamente, vivemos a maior m\u00e9dia de focos ativos no Estado, e este setembro caminha para ser o m\u00eas com o maior n\u00famero de queimadas desde 2011. Em m\u00e9dia, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE, aquele que Bolsonaro diz que \u00e9 mentiroso, j\u00e1 detectou 158 focos ativos por dia no per\u00edodo. Caso as \u00e1reas verdes continuem queimando nesse ritmo, Minas terminaria o m\u00eas com 4.738 focos ativos. E s\u00f3 lembrando: o desmatamento aumentou 85%, entre 2018 a 2019, no Governo Bolsonaro. Nos Governos Lula e Dilma, entre 2004 e 2012, a redu\u00e7\u00e3o foi de 72%.\r\n\t Fal\u00e1cia, Sr. Presidente? N\u00e3o, fatos! Fal\u00e1cia \u00e9 o senhor negar a realidade que os dados mostram. E o mundo inteiro sabe que o desmatamento e as queimadas na Amaz\u00f4nia crescem em uma velocidade absurda no seu primeiro ano de administra\u00e7\u00e3o.\r\nTemos um Presidente que n\u00e3o representa o seu povo, que mente para o mundo e nos envergonha. Quatro anos depois dos acordos internacionais sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desenvolvimento sustent\u00e1vel e financiamento para o desenvolvimento, as a\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o avan\u00e7ando na velocidade ou escala necess\u00e1rias. Pelo contr\u00e1rio, estamos regredindo. De janeiro a agosto deste ano o n\u00famero de alertas de desmatamento na Amaz\u00f4nia aumentou 75% e os focos de calor cresceram 111%, ambos na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2018.\r\nA verdade \u00e9 que o Governo em curso no Brasil defende uma pol\u00edtica de desmonte da prote\u00e7\u00e3o ambiental que enfraquece os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, como o IBAMA e o ICMBio. Com or\u00e7amentos cada vez mais enxutos, este Presidente gastou rios de dinheiro em publicidade para tentar apagar as chamas de uma crise que n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua neste mundo que consiga apagar. Com os R$ 3 milh\u00f5es gastos em campanha publicit\u00e1ria veiculada no Brasil e no exterior, o Governo poderia garantir a presen\u00e7a de 250 brigadistas na Amaz\u00f4nia durante 6 meses. \r\nFa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, instalada recentemente no Senado. Estamos acompanhando de perto, monitorando e alertando a popula\u00e7\u00e3o dos retrocessos que o Governo faz na \u00e1rea. Como Presidente da Frente em Defesa da Agroecologia, tamb\u00e9m vamos combater mais um ataque ao meio ambiente, que \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos, a maior da hist\u00f3ria, em velocidade recorde, para afagar a bancada ruralista! N\u00e3o vamos permitir! Queremos prote\u00e7\u00e3o das nossas florestas, das nossas riquezas e alimenta\u00e7\u00e3o segura para o povo brasileiro!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS CORREIOS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, trago uma preocupa\u00e7\u00e3o e sobretudo a minha posi\u00e7\u00e3o como Coordenador da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Correios. N\u00f3s queremos nos manifestar contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, em defesa dos seus servidores, dos trabalhadores e trabalhadoras dessa importante empresa.\r\nA hist\u00f3ria dos Correios se confunde com a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Trata-se de uma empresa de mais de 300 anos, que est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios brasileiros e em alguns distritos. Muitas vezes, no pequeno distrito - por exemplo, no norte de Minas Gerais, no Vale do Jequitinhonha -, o poder p\u00fablico se faz presente atrav\u00e9s de uma ag\u00eancia dos Correios, que faz tamb\u00e9m o servi\u00e7o de correspondente banc\u00e1rio.\r\nPortanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e em defesa dos Correios e de todos os trabalhadores e trabalhadoras que prestam um servi\u00e7o importante para a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Mineira dos Agentes e Servidores Prisionais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das policias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui manifestar o meu apoio \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Servidores Prisionais de Minas Gerais, na pessoa do agente Meireles, pelo trabalho que ela tem feito no sentido de organizar os servidores naquele Estado. S\u00e3o mais de 20 mil agentes penitenci\u00e1rios em Minas Gerais.\r\nPortanto, registro a nossa solidariedade, o nosso apoio \u00e0 PEC 372, a PEC a Pol\u00edcia Penal, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMATRIZ ENERG\u00c9TICA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AN\u00c1LISE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 144/2003, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, NORMAS, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, (ANEEL), COMPRA E VENDA, ENERGIA, CONCESSION\u00c1RIA, PERMISSION\u00c1RIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O, CONSUMIDOR, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFAS, LEI, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Mineira dos Agentes e Servidores Prisionais do Estado de Minas Gerais e ao Sindicato dos Agentes de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1ria do Estado de Minas Gerais - AMASP/MG. Import\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2019, sobre cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Preponder\u00e2ncia da hidroeletricidade na matriz el\u00e9trica nacional. Papel das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, no planejamento, expans\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico brasileiro. Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 10.848, de 2004, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Rep\u00fadio ao an\u00fancio de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa da manuten\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS como empresa estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero, Sra. Presidenta, cumprimentar e saudar a Associa\u00e7\u00e3o Mineira dos Agentes e Servidores Prisionais do Estado de Minas Gerais e o Sindicato dos Agentes de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1ria do Estado de Minas Gerais. Na pessoa do agente Meireles, cumprimento e parabenizo todos pela luta em defesa da legaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o, sobretudo atrav\u00e9s da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, que prop\u00f5e regulamentar a profiss\u00e3o dos agentes penitenci\u00e1rios, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o a porte de armas.\r\nPortanto, sa\u00fado a luta deles e nossa aqui para colocar em pauta a vota\u00e7\u00e3o dessa PEC de fundamental import\u00e2ncia para garantir tranquilidade e seguran\u00e7a aos agentes penitenci\u00e1rios.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, inclusive pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Leonardo Monteiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, expectadores da TV C\u00e2mara, estamos vivendo o momento da quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, caracterizada, principalmente, pelo desenvolvimento e pela dissemina\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial e tamb\u00e9m por uma nova transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica cada vez menos dependente dos combust\u00edveis f\u00f3sseis, fazendo uso cada vez maior de fontes renov\u00e1veis de energia posicionadas de forma distribu\u00edda na rede el\u00e9trica.\r\nNo Brasil, vale real\u00e7ar a preponder\u00e2ncia da hidroeletricidade na matriz el\u00e9trica brasileira. Em 2009, 84% da energia el\u00e9trica produzida no Brasil foi de origem hidrel\u00e9trica, 16%, t\u00e9rmica e 0,9%, e\u00f3lica, fazendo do Brasil um dos pa\u00edses com a matriz el\u00e9trica mais limpa e renov\u00e1vel no mundo.\r\nEm 2018, a hidroeletricidade representou 65% da energia consumida no Pa\u00eds. A soma de energia e\u00f3lica e solar saltou para 9,0%. J\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o das t\u00e9rmicas saltou para 27%.\r\n\u00c9 digno de nota a import\u00e2ncia da ELETROBRAS, que \u00e9 respons\u00e1vel por um ter\u00e7o da energia gerada no Pa\u00eds, em sua maioria de origem hidrel\u00e9trica.\r\nAl\u00e9m disso, a ELETROBRAS possui cerca de 50% da rede b\u00e1sica de transmiss\u00e3o e \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em \u00e1reas estrat\u00e9gicas e que demandam pol\u00edticas p\u00fablicas, a exemplo da Amaz\u00f4nia e do Nordeste, e ainda controla nada mais nada menos do que 52% da \u00e1gua acumulada nos reservat\u00f3rios das hidrel\u00e9tricas brasileiras.\r\nPortanto, a garantia do parque energ\u00e9tico nacional \u00e9 estrat\u00e9gica, diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a nacional.\r\n\u00c9 nesse contexto que se insere a essencialidade da ELETROBRAS, tanto na gera\u00e7\u00e3o quanto na transmiss\u00e3o.\r\nNesse sentido o Governo Lula, a partir de 2003, formulou o Novo Modelo do Setor El\u00e9trico (Lei n\u00ba 10.848, de 2004, convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 144, de 2003) centrado exatamente no cumprimento dos objetivos do setor para seguran\u00e7a no atendimento do servi\u00e7o e ado\u00e7\u00e3o de investimentos para garantir tarifas m\u00f3dicas. Em contraponto, o atual Governo anuncia a retomada do processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nEnfatize-se, novamente, que, diferentemente de outras empresas citadas como exemplo de privatiza\u00e7\u00e3o, o car\u00e1ter de servi\u00e7o p\u00fablico provido pela ELETROBRAS, \u00e9 essencial n\u00e3o s\u00f3 para a popula\u00e7\u00e3o, mas como garantia do desenvolvimento nacional.\r\nPortanto, \u00e9 essencial a manuten\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS como estatal, inclusive voltando-se ao modelo de promo\u00e7\u00e3o dela como a principal respons\u00e1vel pelo planejamento, expans\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico brasileiro, preservando a soberania brasileira, com tarifas baseadas em custo, garantindo a seguran\u00e7a energ\u00e9tica, implementando pol\u00edticas p\u00fablicas e induzindo o desenvolvimento dos setores produtivos nacionais.\r\n\u00c9 preciso construir um novo projeto nacional de desenvolvimento, com soberania e justi\u00e7a social. Para isso, defender a ELETROBRAS e demais empresas estatais de engenharia e tecnologia \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), ATUA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBR\u00c1S. Import\u00e2ncia da empresa para o desenvolvimento nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados e Deputadas, eu quero dar como lido pronunciamento que preparei sobre o setor el\u00e9trico brasileiro no contexto da transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica mundial.\r\nN\u00f3s estamos demonstrando, Sr. Presidenta, que a ELETROBRAS \u00e9 uma empresa p\u00fablica importante para o nosso Pa\u00eds, estrategicamente importante do ponto de vista, inclusive, do desenvolvimento regional, do desenvolvimento do nosso Pa\u00eds enquanto Na\u00e7\u00e3o, e importante, inclusive, sobre a quest\u00e3o da defesa da nossa soberania nacional. Para continuarmos fortalecendo o nosso Pa\u00eds como Na\u00e7\u00e3o, conquistarmos de fato a nossa soberania nacional, \u00e9 importante a preserva\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas como a ELETROBRAS, como os Correios, como o Banco do Brasil, como a Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nOu seja, n\u00f3s estamos vivendo um momento em que este Governo Bolsonaro est\u00e1 na contram\u00e3o dos interesses do nosso Pa\u00eds enquanto Na\u00e7\u00e3o, quando estabelece um projeto de privatiza\u00e7\u00e3o, Deputado Reginaldo Lopes, que contraria todos os interesses nacionais do nosso Pa\u00eds. Portanto, estamos aqui dando como lido este pronunciamento sobre a quest\u00e3o da ELETROBRAS, at\u00e9 porque n\u00f3s temos uma matriz energ\u00e9tica limpa, que vem da \u00e1gua, ou seja, n\u00f3s produzimos a energia hidrel\u00e9trica. E tamb\u00e9m temos um potencial muito grande e forte na energia solar e na energia e\u00f3lica.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que fortalecer essa matriz energ\u00e9tica limpa que j\u00e1 \u00e9 a tradi\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds e priorizar a ELETROBRAS como uma empresa p\u00fablica. Fortalec\u00ea-la, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 e deve ser uma quest\u00e3o estrat\u00e9gica para o nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, esse Governo entreguista que est\u00e1 a\u00ed, esse Governo que est\u00e1 desmontando o nosso Pa\u00eds, \u00e9 um Governo que est\u00e1 na contram\u00e3o dos interesses da defesa da soberania nacional do nosso Pa\u00eds.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, estamos vivendo o momento da quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, caracterizada, principalmente, pelo desenvolvimento e pela dissemina\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial, e tamb\u00e9m por uma nova transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, cada vez menos dependente dos combust\u00edveis f\u00f3sseis e fazendo uso cada vez maior de fontes renov\u00e1veis de energia posicionadas de forma distribu\u00edda na rede el\u00e9trica. \r\nNo Brasil, vale real\u00e7ar a preponder\u00e2ncia da hidroeletricidade na matriz el\u00e9trica brasileira. Em 2009, 84% da energia el\u00e9trica produzida no Brasil foi de origem hidrel\u00e9trica, 16% t\u00e9rmica e 0,9% e\u00f3lica, fazendo do Brasil um dos pa\u00edses com a matriz el\u00e9trica mais limpa e renov\u00e1vel do mundo. \r\nEm 2018, a hidroeletricidade representou 65% da energia consumida no Pa\u00eds, e a soma de energia e\u00f3lica e solar saltou para 9,0%. J\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o das t\u00e9rmicas saltou para 27%. \r\n\u00c9 digna de nota a import\u00e2ncia da ELETROBRAS, que \u00e9 respons\u00e1vel por um ter\u00e7o da energia gerada no Pa\u00eds, em sua maioria de origem hidrel\u00e9trica.\r\nAl\u00e9m disso, a ELETROBRAS possui cerca de 50% da rede b\u00e1sica de transmiss\u00e3o e \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em \u00e1reas estrat\u00e9gicas e que demandam pol\u00edticas p\u00fablicas, a exemplo da Amaz\u00f4nia e do Nordeste, e ainda controla nada mais, nada menos que 52% da \u00e1gua acumulada nos reservat\u00f3rios das hidrel\u00e9tricas brasileiras. \r\nPortanto, a garantia do parque energ\u00e9tico nacional \u00e9 estrat\u00e9gica e diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a nacional.\r\n\u00c9 neste contexto que se insere a essencialidade da ELETROBRAS, tanto na gera\u00e7\u00e3o, como na transmiss\u00e3o.\r\nNeste sentido, o Governo Lula, a partir de 2003, formulou o Novo Modelo do Setor El\u00e9trico - Lei n\u00ba 10.848, de 2004, convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 144, de 2003 -, centrado exatamente no cumprimento dos objetivos do setor para seguran\u00e7a no atendimento do servi\u00e7o e ado\u00e7\u00e3o de investimentos para garantir tarifas m\u00f3dicas.\r\nEm contraponto, o atual Governo anuncia a retomada do processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \r\nEnfatiza-se, novamente, que, diferentemente de outras empresas citadas como exemplo de privatiza\u00e7\u00e3o, o car\u00e1ter de servi\u00e7o p\u00fablico provido pela ELETROBRAS \u00e9 essencial n\u00e3o s\u00f3 para a popula\u00e7\u00e3o, mas como garantia do desenvolvimento nacional. \r\nPortanto, \u00e9 essencial a manuten\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS como estatal, inclusive voltando-se ao modelo de promo\u00e7\u00e3o dela como a principal respons\u00e1vel pelo planejamento, expans\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico brasileiro, preservando a soberania brasileira, com tarifas baseadas em custo, garantindo a seguran\u00e7a energ\u00e9tica, implementando pol\u00edticas p\u00fablicas e induzindo o desenvolvimento dos setores produtivos nacionais.\r\n\u00c9 preciso construir um novo projeto nacional de desenvolvimento, com soberania e justi\u00e7a social. Para isso, defender a ELETROBRAS e demais empresas estatais de engenharia e tecnologia \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RIO DOCE (MG), ALTERA\u00c7\u00c3O, POLITICA ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Desbravamento do Sert\u00e3o do Rio Doce, chamado tamb\u00e9m de Sert\u00e3o do Cuiet\u00e9. Mudan\u00e7a da cultura da apar\u00eancia e extrativismo para a do trabalho produtivo e conhecimento como primeiro passo para a promo\u00e7\u00e3o da economia e do efetivo desenvolvimento.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, o Sert\u00e3o do Rio Doce permanecia um lugar do estranho, habitado por quem n\u00e3o participava da l\u00f3gica da coloniza\u00e7\u00e3o: \u00edndios, predadores de \u00edndios, aventureiros em busca de ouro, posseiros, quilombolas. O conceito de sert\u00e3o referia-se ao poder, mercado e civiliza\u00e7\u00e3o crist\u00e3, ou melhor, \u00e0 aus\u00eancia desses elementos. Grafando-se sert\u00e3o ou cert\u00e3o, o termo foi amplamente difundido com significado de \"terra sem f\u00e9, lei ou rei\". A principal motiva\u00e7\u00e3o para se aventurar no Sert\u00e3o do Rio Doce foi o mito de que existiam muitas riquezas a serem extra\u00eddas, localizadas em tr\u00eas lugares imaginados: Vapabu\u00e7u de Ouro, Sabarabu\u00e7u da Prata e a Serra das Esmeraldas.\r\nO sentimento de que havia algo encoberto pela floresta n\u00e3o chegou a evoluir at\u00e9 os elementos m\u00edticos comuns \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o ocidental. Os luso-brasileiros n\u00e3o foram al\u00e9m da vis\u00e3o estreita de que as matas escondiam riquezas materiais e de que bastaria derrubar a floresta para as riquezas aparecerem. Durante os s\u00e9culos XVI e XVII, ocorreram v\u00e1rias entradas a partir de Porto Seguro e do Esp\u00edrito Santo, mas n\u00e3o resultaram em descoberta de qualquer riqueza. Os padres jesu\u00edtas, diferentemente do que aconteceu em S\u00e3o Paulo, ficaram presos ao litoral do Esp\u00edrito Santo e do sul da Bahia. Fizeram algumas entradas em busca de \u00edndios, mas desistiram e passaram a evitar conscientemente o Rio Doce.\r\nAs minas de ouro descobertas pelos bandeirantes paulistas estavam compreendidas nos limites da carta de doa\u00e7\u00e3o da capitania do Esp\u00edrito Santo, por\u00e9m n\u00e3o ocorreu a ningu\u00e9m reclamar os direitos sobre elas. Os capixabas lamentavam-se por ser pobres, como t\u00e3o pouca gente, e por isso n\u00e3o podiam alargar os dom\u00ednios para o Sert\u00e3o. Coube aos mineiros penetrar a floresta que separava as capitanias de Minas e do Esp\u00edrito Santo.\r\nEntretanto, na aventura luso-brasileira pelos Sert\u00f5es do Vapabu\u00e7u, Sabarabu\u00e7u e Serra das Esmeraldas n\u00e3o se encontra nada de semelhante ao mito do Eldorado buscado pelos espanh\u00f3is (terra sem mal, de del\u00edcias e de prodigiosas riquezas). O Vapabu\u00e7u, aquela lagoa dourada que o portugu\u00eas Gabriel Soares de Souza (1540-1591) saiu a procurar, n\u00e3o tinha nada do mito do Eldorado, mas da cobi\u00e7a da riqueza f\u00e1cil, ouro e \"muytas pedreiras de pedras verdes, coalhadas, muy rijas\" (esmeraldas). Registrado em alguns mapas, citado por Frei Vicente do Salvador com o nome de Dourado ou Lagoa Dourada, que hoje se sup\u00f5e ser a lagoa com esse nome no Munic\u00edpio de Santa Maria do Sua\u00e7u\u00ed. Chamo a aten\u00e7\u00e3o, no entanto, para a aus\u00eancia completa dos motivos m\u00edticos e fant\u00e1sticos t\u00e3o presentes entre os espanh\u00f3is. Os motivos luso-brasileiros foram a cobi\u00e7a por riquezas f\u00e1ceis.\r\nNenhuma influ\u00eancia exerceu sobre os portugueses o mito que encontraram entre o povo tupinamb\u00e1, o da \"terra sem males e onde n\u00e3o se morre\", motivo das migra\u00e7\u00f5es desse povo na dire\u00e7\u00e3o do poente. Essa \u00e9 nossa heran\u00e7a lusitana, ou seja, somos prisioneiros do pragmatismo estreito e material, cujo foco e ganho podem ser tidos da forma mais f\u00e1cil poss\u00edvel. O \u00fanico motor da aventura pelos sert\u00f5es era encontrar riquezas f\u00e1ceis de serem exploradas. Essa foi a mentalidade do desbravamento do Sert\u00e3o do Rio Doce, chamado tamb\u00e9m de Sert\u00e3o do Cuiet\u00e9.\r\nO Governador Dom Ant\u00f4nio de Noronha (1775-1780) acreditava nisso quando fixou os limites entre as comarcas, pela parte do leste, para evitar que, naqueles lugares incultos e habitados por \u00edndios selvagens, viessem a ocorrer conflitos quando as riquezas fossem descobertas. Dom Rodrigo de Menezes (1780/1783) apoiou-se na ideia para realizar sua expedi\u00e7\u00e3o ao Sert\u00e3o do Cuiet\u00e9, pois encontraria ouro suficiente para levantar a capitania de Minas Gerais do abatimento em que se encontrava. Na verdade, a \u00fanica coisa que levou do Cuiet\u00e9 foi a mal\u00e1ria que contraiu.\r\nAo longo do s\u00e9culo XIX, a no\u00e7\u00e3o de riqueza foi ganhando um sentido de potencial dos \"recursos naturais\", mas sem perder o vi\u00e9s extrativista, como havia escrito Dom Rodrigo, quando constatou n\u00e3o existir o ouro do Cuiet\u00e9. Mesmo n\u00e3o existindo o ouro, Minas deveria garantir que o Sert\u00e3o ficasse no seu territ\u00f3rio, pois outros recursos eram abundantes: a) matas cheias de madeiras de lei, lenha e carv\u00e3o, produtos para tinturaria e farm\u00e1cia, animais de couro valioso e esp\u00e9cies vivas para comercializa\u00e7\u00e3o; b) solos f\u00e9rteis das terras desmatadas para as culturas comerciais, especialmente caf\u00e9; c) min\u00e9rios \"menos preciosos\" como o ferro, mangan\u00eas e outros \"que careciam ainda descobrir a exist\u00eancia\". Assim, formou-se o Territ\u00f3rio do Rio Doce no passado e continua a ser no presente.\r\nMudar a cultura da apar\u00eancia e extrativismo para a do trabalho produtivo e conhecimento \u00e9 o primeiro passo para promovemos a economia e o efetivo desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERSARIO, ROMPIMENTO, BARRAGEM , MARIANA (MG).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Governador Valares, pelo F\u00f3rum Permanente em Defesa do Rio Doce, de debate sobre os quatro anos do rompimento da Barragem de Fund\u00e3o, no Munic\u00edpio de Mariana, Estado de Minas Geais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar neste plen\u00e1rio o importante debate que acontecer\u00e1 em Governador Valadares, no F\u00f3rum Permanente em Defesa do Rio Doce, sobre os 4 anos do rompimento da Barragem de Fund\u00e3o, em Mariana.\r\nDe 31 de outubro a 8 de novembro pr\u00f3ximo, pesquisadores, membros do Governo, Frentes em Defesa do Rio Doce, universidades estar\u00e3o reunidos mostrando as causas e o que foi feito at\u00e9 o momento ap\u00f3s esse crime que matou, feriu e deixou cicatrizes irrepar\u00e1veis nas pessoas, no Estado de Minas Gerais e no Brasil.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil o pronunciamento que preparei e que gostaria que fosse divulgado sobre o F\u00f3rum Permanente em Defesa do Rio Doce, no dia 31 de outubro, pr\u00f3ximo ao dia 8 de novembro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                          telespectadores da TV C\u00e2mara, quero registrar aqui neste plen\u00e1rio, o importante debate que acontecer\u00e1 na cidade de Governador Valadares, organizado pelo F\u00f3rum Permanente em Defesa do Rio Doce, sobre os 4 anos do rompimento da Barragem de Fund\u00e3o, em Mariana.\r\nDe 31 de outubro a 8 de novembro, pesquisadores, membros do Governo e frentes em defesa do Rio Doce estar\u00e3o reunidos, mostrando as causas e o que foi feito at\u00e9 o momento ap\u00f3s este acidente que matou, feriu e deixou cicatrizes irrepar\u00e1veis nas pessoas, no Estado de Minas Gerais e no Brasil. \r\nO dia 5 de novembro de 2015 est\u00e1 na mem\u00f3ria de todos os moradores da regi\u00e3o. Como saldo do desastre, deixaram 19 mortos, centenas de pessoas desabrigadas e uma destrui\u00e7\u00e3o ambiental profunda, atingindo as comunidades de Bento Rodrigues, Paracatu de Baixo, Gesteira e uma bacia hidrogr\u00e1fica que chega a 230 Munic\u00edpios de Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.\r\nA morosidade da Justi\u00e7a para a repara\u00e7\u00e3o de bens parece estar longe de um desfecho para o maior acidente ambiental da hist\u00f3ria do Brasil. Aqui na C\u00e2mara dos Deputados, sigo incansavelmente, em uma luta di\u00e1ria, para dar de volta dignidade a essas pessoas que perderam tudo. Neste encontro, teremos muitos dados revelados mostrando a verdadeira situa\u00e7\u00e3o dessas pessoas e do Rio Doce.\r\nSegundo estimativas noticiadas, o desastre causou um preju\u00edzo inicial de R$ 1,2 bilh\u00e3o s\u00f3 em Minas Gerais. Dentre os danos ambientais configurados ap\u00f3s o desastre, podemos destacar os danos \u00e0 qualidade e \u00e0 disponibilidade de \u00e1gua, os danos \u00e0 qualidade e disponibilidade de solo, danos \u00e0 biodiversidade. S\u00e3o fam\u00edlias de trabalhadores que viviam de atividades econ\u00f4micas em torno do Rio Doce, comunidade ind\u00edgena que hoje n\u00e3o pode mais se alimentar do rio, esse belo rio e seus afluentes que trazem beleza, vida e fizeram parte da inf\u00e2ncia de tantas pessoas. A trag\u00e9dia de Mariana foi um crime contra pessoas, fam\u00edlias, meio ambiente e contra a economia da cidade e de toda a regi\u00e3o.\r\n\tA gan\u00e2ncia e a impunidade da Vale falam t\u00e3o alto que, pouco menos de 4 anos ap\u00f3s o crime de Mariana, novamente o descaso tra\u00e7ou nova trag\u00e9dia, a de Brumadinho, deixando 270 mortos e desaparecidos e uma devasta\u00e7\u00e3o ambiental sem tamanho. Outras barragens est\u00e3o em perigo eminente e at\u00e9 agora nada efetivo foi feito nem para punir efetivamente os respons\u00e1veis, nem para prevenir a situa\u00e7\u00e3o de medo e inseguran\u00e7a que muitas outras comunidades vivem hoje.\r\nComo autor da lei que instituiu uma Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, devemos fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o existente e garantir que a fiscaliza\u00e7\u00e3o seja rigorosa em empresas como a Vale.\r\nPortanto, Sr. Presidente, deixo o meu registro e pe\u00e7o a esta Casa que olhe com carinho para a nossa regi\u00e3o que ainda sofre depois deste acidente e que de fato essa CPI criada mais recentemente seja tamb\u00e9m mais um instrumento de press\u00e3o contra autoridades para que novas trag\u00e9dias n\u00e3o venham a assolar nosso Estado e o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, CORTE, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Professor. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Dificuldades impostas aos docentes brasileiros para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Prioridade dada ao setor educacional pelos governos do PT.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, hoje \u00e9 o Dia dos Professores, e lamentavelmente n\u00e3o temos muito a comemorar. Este 15 de outubro \u00e9 mais uma data para que lutemos em defesa dos professores, dos estudantes e de todos aqueles que querem o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o quanto a uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade.\r\nNo Dia dos Professores fazemos uma homenagem a esses profissionais que, apesar de todas as adversidades e retrocessos que vivem na educa\u00e7\u00e3o, com cortes de bilh\u00f5es do or\u00e7amento em infraestrutura de creches, escolas e universidades, bolsas e forma\u00e7\u00e3o, ainda conseguem manter viva a fome pelo saber, pelo conhecimento, pela cr\u00edtica e pela esperan\u00e7a. \r\nA prova dessa adversidade est\u00e1 no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para 2020, que prev\u00ea uma queda de 54% nos recursos destinados ao apoio \u00e0 infraestrutura para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, se comparada \u00e0 proposta apresentada em 2018 para o or\u00e7amento deste ano. Ser\u00e3o 230,1 milh\u00f5es de reais ante 500 milh\u00f5es de reais autorizados anteriormente. \u00c9 um verdadeiro esc\u00e1rnio.\r\nEsse desgoverno de Jair Bolsonaro diz que o ensino b\u00e1sico \u00e9 prioridade. Mas como prioriza um setor promovendo um dos maiores cortes da Esplanada na \u00e1rea? Isso \u00e9 um desrespeito para com os professores, com os alunos e com a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Como motivar professores sem dar condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de trabalho, sem oferecer um sal\u00e1rio decente, al\u00e9m de retirar o sonho da aposentadoria? Essa \u00e9 a realidade que esse desgoverno imp\u00f5e hoje aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, principalmente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. \r\nTemos hoje no Brasil 2,5 milh\u00f5es de professores e professoras, dos quais 2,2 milh\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Oitenta por cento da doc\u00eancia \u00e9 constitu\u00edda de mulheres, e metade delas tem mais de 40 anos. Ser\u00e1 que essa parcela da sociedade n\u00e3o merece mais respeito? Afinal, s\u00e3o os professores que transformam escolas em asas, instrumento para um Brasil de mais oportunidades, de mais direitos e de mais justi\u00e7a social. \r\nNos Governos de Lula e Dilma, a educa\u00e7\u00e3o foi reconhecida como fator fundamental para o desenvolvimento do Pa\u00eds e para a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades. Os profissionais foram valorizados e tiveram o piso nacional estabelecido. Dezenas de campi universit\u00e1rios foram implementados, interiorizando o ensino superior e democratizando o acesso dos jovens \u00e0 universidade. \r\nForam inaugurados mais de 400 institutos federais em todo o Pa\u00eds, o que possibilitou o aumento da oferta de ensino profissionalizante. Programas como PROUNI e FIES foram criados e/ou ampliados, aumentando significativamente a oferta de vagas, al\u00e9m do estabelecimento de cotas.\r\nEm nossa regi\u00e3o, Minas Gerais, podemos citar a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri, do Instituto Federal do Norte de Minas, com campi em v\u00e1rias cidades, e do Instituto Federal de Minas Gerais, campus Governador Valadares, assim como a expans\u00e3o da Universidade Federal de Juiz de Fora para minha cidade, Governador Valadares. Esse s\u00e3o exemplos vivos dessa pol\u00edtica de investimento na educa\u00e7\u00e3o como fator de amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento e da gera\u00e7\u00e3o de oportunidades. Houve ainda a libera\u00e7\u00e3o do curso de medicina da UNIVALE. \r\nPor isso, Sr. Presidente, deixamos aqui, claro, a nossa homenagem a esses guerreiros e guerreiras que fazem a educa\u00e7\u00e3o no dia a dia, mas refor\u00e7amos nosso protesto e nossa resist\u00eancia a esse desmonte que Bolsonaro e sua turma promovem na educa\u00e7\u00e3o brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, DIREITOS HUMANOS, SEMIN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, em tramita\u00e7\u00e3o na respectiva Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes Parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, apesar das conquistas sociais que o Brasil experimentou na \u00faltima d\u00e9cada quanto a quest\u00e3o do saneamento b\u00e1sico, ainda temos grandes desafios pela frente.\r\nSegundo a Declara\u00e7\u00e3o da ONU de 2010, \"o acesso \u00e0 \u00e1gua limpa e ao saneamento b\u00e1sico s\u00e3o direitos humanos fundamentais\", e deve ser considerado com um objetivo a ser alcan\u00e7ado por v\u00e1rios pa\u00edses, sobretudo os mais pobres, o que inclui o Brasil. Isto porque grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira ainda vive sem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de saneamento b\u00e1sico, notadamente abastecimento de \u00e1gua, coleta e tratamento de esgoto.\r\nNesse sentido, fortalecer o papel do Estado no provimento desses servi\u00e7os \u00e9 estrat\u00e9gico para a garantia do acesso de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira ao saneamento b\u00e1sico.\r\nAo mesmo tempo, colocar os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais, estaduais e municipais a servi\u00e7o da reforma urbana justa e democr\u00e1tica \u00e9 fundamental para o futuro das cidades e a garantia de uma melhor qualidade de vida para todas as pessoas.\r\nPortanto, o objetivo deste semin\u00e1rio \u00e9 garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e aos agentes que atuam no saneamento, a oportunidade de aprofundar o debate sobre os desafios colocados.\r\nO atual momento \u00e9 crucial, pois, o Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, que trata do Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico, tramita em Comiss\u00e3o Especial nesta Casa e j\u00e1 se encontra em fase conclusiva, com relat\u00f3rio final apresentado e pronto para vota\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, ao nosso ver, \u00e9 equivocada a concep\u00e7\u00e3o disposta no PL 3.261/19 quanto ao tratamento da \u00e1gua como mercadoria, e n\u00e3o como um direito humano fundamental.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 preocupante a possibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o ensejada pelo PL, podendo ocasionar aumento de tarifas, fim de subs\u00eddios, e consequente exclus\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mais pobre de acesso a \u00e1gua e a servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.\r\nAs consequ\u00eancias dessa poss\u00edvel privatiza\u00e7\u00e3o dever\u00e3o impactar principalmente cidades pequenas, uma vez que as empresas privadas n\u00e3o ter\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio cruzado.\r\nAs cidades que d\u00e3o lucro subsidiam o servi\u00e7o daquelas deficit\u00e1rias, o que faz com que empresas privadas optem por operar nas cidades superavit\u00e1rias, tornando insustent\u00e1vel para as estatais operarem somente em Munic\u00edpios menores.\r\nPrivatizar o saneamento, \u00e9 prejudicar e condenar os mais pobres. Deve o Parlamento buscar o m\u00e1ximo de subs\u00eddios, a fim de aprovar normas que garantam o desenvolvimento, mas com justi\u00e7a social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM DAS \u00c1GUAS DO RIO DOCE (2019, GOVERNADOR VALADARES (MG)).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum das \u00c1guas do Rio Doce, no Munic\u00edpio de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. pela presid\u00eancia dos trabalhos nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero registrar que ser\u00e1 realizado o F\u00f3rum do Rio Doce, no Vale do Rio Doce, em Minas Gerais. O f\u00f3rum \u00e9 fruto de uma articula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias entidades, dentre as quais est\u00e3o a C\u00e1ritas Brasileira, a Universidade Federal de Juiz de Fora - Campus Governador Valadares, a Universidade Vale do Rio Doce - UNIVALE, o CBH, a Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, a Uni\u00e3o Oper\u00e1ria e v\u00e1rias outras entidades. Todos se articularam em prol da realiza\u00e7\u00e3o de um f\u00f3rum a respeito dos 4 anos do crime ocorrido no Munic\u00edpio de Mariana, de responsabilidade da Samarco e da Vale.\r\nNesse grande f\u00f3rum, vamos discutir a quest\u00e3o ambiental e a responsabilidade das empresas Samarco e Vale em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Bacia do Rio Doce.\r\nO Rio Doce est\u00e1 praticamente morto. Para V.Exas. terem uma ideia, cidades grandes, como Colatina e Governador Valadares, al\u00e9m de v\u00e1rias outras cidades que comp\u00f5em a Bacia do Rio Doce, n\u00e3o coletam mais \u00e1gua na calha do rio para fins de alimenta\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o haver \u00e1gua pot\u00e1vel. H\u00e1 cidades que insistem em tratar essa \u00e1gua, mas a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consome mais a \u00e1gua do Rio Doce. Est\u00e3o consumindo \u00e1gua mineral.\r\nFoi um absurdo esse crime que aconteceu na Bacia do Rio Doce, l\u00e1 em Mariana. Isso atingiu drasticamente toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO f\u00f3rum acontecer\u00e1 do dia 31 de outubro, na semana que vem, ao dia 7 de novembro.\r\nEu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, a fim de aprofundarmos a discuss\u00e3o sobre os problemas e as consequ\u00eancias do crime ocorrido em Mariana, na Bacia do Rio Doce, sobretudo na nossa cidade de Governador Valadares.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO , PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, nestas Breves Comunica\u00e7\u00f5es, trago a minha preocupa\u00e7\u00e3o sobre o derramamento de \u00f3leo no litoral brasileiro, sobretudo no Nordeste.\r\nH\u00e1 poucos minutos, n\u00f3s ouvimos o L\u00edder do PSL, o filho do Presidente - olhem bem que absurdo! -, dizer que ningu\u00e9m sabe o que fazer em rela\u00e7\u00e3o a este crime ambiental de derramamento de \u00f3leo. Estamos percebendo e assistindo a um Governo inerte, inoperante, incapaz, incompetente. Cad\u00ea o Governo Federal? Cad\u00ea o Governo Bolsonaro? Cad\u00ea o Ministro de Meio Ambiente? E ainda aparece aqui o L\u00edder do PSL para dizer que n\u00e3o sabe o que fazer.\r\nOra, o Governo tem que ser respons\u00e1vel, tem que apurar as causas, socorrer o Nordeste e o litoral brasileiro, onde est\u00e3o pescadores, trabalhadores, moradores e turistas, que v\u00e3o \u00e0queles locais e s\u00e3o uma fonte de renda para o Brasil e para aquela regi\u00e3o. Portanto, cabe ao Governo assumir a sua responsabilidade. \r\nQuando vemos um Governo ausente, simplesmente inoperante, dizendo que n\u00e3o sabe o que fazer, alertamos que \u00e9 preciso que o Governo Federal assuma a sua responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o a esse crime ambiental absurdo que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds. Quando vemos a popula\u00e7\u00e3o participar da limpeza, enquanto alguns \u00f3rg\u00e3os do Governo ficam questionando onde est\u00e3o as ONGs, n\u00f3s pensamos que, pelo contr\u00e1rio, o Governo Federal deveria estar agradecendo, em vez de fazer o papel de atacar as ONGs e desmontar os conselhos, j\u00e1 que v\u00e1rios deles poderiam estar atuando na regi\u00e3o agora.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu queria registrar a minha manifesta\u00e7\u00e3o e solicitar que fosse divulgada nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ESPORTE CLUBE DEMOCRATA, TIME ESPORTIVO, GOVERNADOR VALADARES (MG), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Disputa, pelo Esporte Clube Democrata, da Segunda Divis\u00e3o do Campeonato Mineiro de Futebol de 2020, do Munic\u00edpio de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, funcion\u00e1rios desta Casa, profissionais da imprensa, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, meus cumprimentos ao Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, e aos demais componentes da Mesa Diretora, cumprimento tamb\u00e9m os nobres companheiros combativos da bancada do Partido dos Trabalhadores e dos demais partidos, uso a tribuna para informar que o Esporte Clube Democrata, principal time de futebol da minha cidade de Governador Valadares, se prepara para disputar e vencer a Segunda Divis\u00e3o do Campeonato Mineiro 2020.\r\nSou, com muito orgulho, membro do Conselho Deliberativo do Democrata mineiro, cujo mascote \u00e9 uma pantera negra, e apresentamos ontem, em entrevista coletiva \u00e0 imprensa, a nova comiss\u00e3o t\u00e9cnica que vai dirigir a equipe e, se Deus quiser, classificar o nosso Democrata para a primeira divis\u00e3o do Campeonato Mineiro.\r\nQuero saudar o Presidente do Clube, pela disposi\u00e7\u00e3o e garra, dar boas-vindas e desejar sorte ao novo Gerente de Futebol, Estefano Caetano, ao novo Treinador, Paulo C\u00e9sar Catanoce, que teve passagens pelo Botafogo e pelo S\u00e3o Caetano, ambos de S\u00e3o Paulo, e pelos clubes mineiros Tricordiano e Uberl\u00e2ndia.\r\nQuero dar boas-vindas tamb\u00e9m a Ricardo de Souza, auxiliar t\u00e9cnico trazido da Juventus, de S\u00e3o Paulo, e ainda a Wallison de Paula, o popular Manga, \u00f3timo preparador de goleiros, que esteve no Rio Verde, em Goi\u00e1s, e ainda no Montes Claros e no Boa Esporte, ambos em Minas Gerais.\r\nO Democrata aproveitou da temporada passada o preparador f\u00edsico e o auxiliar, o analista de desempenho, o roupeiro e o massagista.\r\nTamb\u00e9m foram eleitos ontem o Vice-Presidente do Conselho Deliberativo, Astrogildo Soares Val\u00e9rio, o 2\u00ba Vice-Presidente, Alan Dias Toledo, e o Secret\u00e1rio, Walter Silva Andrade.\r\n\u00c9 importante informar, senhoras e senhores, que o Democrata lan\u00e7a amanh\u00e3, dia 6 de novembro, e vai at\u00e9 o dia 29 de novembro, uma grande oportunidade para jovens atletas da regi\u00e3o leste de Minas Gerais. Nesse per\u00edodo os atletas amadores poder\u00e3o se inscrever, e, depois de avaliados, os melhores ser\u00e3o aproveitados pelo clube. Esses jovens participar\u00e3o da pr\u00e9-temporada, que acontece em dezembro, e, no dia 3 de janeiro, o clube apresentar\u00e1 o elenco oficial que vai disputar a S\u00e9rie B do Campeonato Mineiro 2020.\r\nO clube valadarense segue \u00e0 procura de novos nomes no mercado para refor\u00e7ar o elenco, al\u00e9m do gol. Os nomes dos atacantes Adriano Santos e Marinho, ex-Atl\u00e9tico Mineiro, que j\u00e1 passaram pelo clube, foram especulados, e pelo menos um deles poder\u00e1 ser apresentado. O zagueiro Weldis, revelado pelo Democrata em 2003, estar\u00e1 entre os refor\u00e7os do time.\r\nO Democrata foi fundado no dia 13 de fevereiro de 1932. A maior fa\u00e7anha de sua hist\u00f3ria foi o segundo lugar no Campeonato Mineiro de 1991. \u00c9 um dos clubes mais tradicionais de Minas Gerais, figurando entre os dez clubes do interior com maior n\u00famero de participa\u00e7\u00f5es no Campeonato Mineiro. O per\u00edodo de maior sucesso do Democrata no Campeonato Mineiro foi entre 1991 e 1994, quando foi o melhor time do interior mineiro (excluindo os clubes de Belo Horizonte: Atl\u00e9tico, Cruzeiro e Am\u00e9rica) por 4 anos consecutivos, conquistando o t\u00edtulo de Tetracampe\u00e3o do Interior.\r\nFoi nesse mesmo per\u00edodo que o Democrata conquistou o vice-campeonato mineiro de 1991, ficando atr\u00e1s apenas do campe\u00e3o Atl\u00e9tico e \u00e0 frente de Cruzeiro e Am\u00e9rica.\r\nNa temporada de 2020 o objetivo maior \u00e9 que o Democrata retorne \u00e0 elite do futebol mineiro, disputando a Primeira Divis\u00e3o, lugar de onde nunca deveria ter sa\u00eddo.\r\nAos novos contratados, aos eleitos e ao Democrata desejamos sucesso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE FUND\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, SAMARCO, MINERA\u00c7\u00c3O, MARIANA (MG), MANIFESTA\u00c7\u00c3O.\r\nCARLOS MARIGHELLA, EX-L\u00cdDER, EX-GUERRILHEIRO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es ao ensejo do  transcurso dos 4 anos da trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Mariana, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento da barragem de rejeitos da empresa Samarco Minera\u00e7\u00e3o S/A.Transcurso do cinquenten\u00e1rio da morte do guerrilheiro Carlos Marighella.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o primeiro pronunciamento que quero dar como lido - e pe\u00e7o que se lhe d\u00ea publica\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa - \u00e9 sobre o rompimento da Barragem de Fund\u00e3o, em Mariana, o crime que a Vale do Rio Doce cometeu, que destruiu o nosso Vale do Rio Doce. No \u00faltimo dia 5, completaram-se 4 anos do rompimento. Preparei um pronunciamento sobre isso, e pe\u00e7o que seja dado como lido.\r\nO outro pronunciamento trata dos 50 anos da morte de Marighella, um grande l\u00edder brasileiro, que resistiu tanto \u00e0 ditadura Vargas como, sobretudo, \u00e0 ditadura implantada em 1964. Sua morte completa 50 anos. Fiz um pronunciamento sobre isso e gostaria que fosse dado como lido.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, dirijo meus cumprimentos ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e aos demais componentes da Mesa Diretora.\r\nCumprimento tamb\u00e9m os nobres companheiros combativos da bancada do Partido dos Trabalhadores e dos demais partidos.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, uso a tribuna para registrar que na \u00faltima ter\u00e7a-feira, dia 5, completou 3 anos um dos maiores crimes ambientais do Brasil, que causou danos irrepar\u00e1veis ao Vale do Rio Doce, minha regi\u00e3o. No dia 5 de novembro de 2015, a Barragem do Fund\u00e3o, da Samarco, em Mariana, rompeu-se e devastou comunidades de 38 Munic\u00edpios ao longo do Rio Doce. Vinte pessoas morreram.\r\nAs manifesta\u00e7\u00f5es para relembrar a trag\u00e9dia e cobrar solu\u00e7\u00e3o das autoridades, sobretudo do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio, foram realizadas em v\u00e1rios Munic\u00edpios atingidos. Em Governador Valadares, o F\u00f3rum Permanente em Defesa do Rio Doce, do qual fazem parte a C\u00e1ritas e a Frente Brasil Popular, organizou v\u00e1rios atos.\r\nAs mobiliza\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a partir das 5h30min de ter\u00e7a-feira, com panfletagem perto da Ponte do S\u00e3o Raimundo, no Bairro Vila Isa. A partir das 9 horas, foi celebrado ato ecum\u00eanico na \u00e1rea da antiga Feira da Paz, no Centro, perto da ponte que d\u00e1 acesso \u00e0 Ilha dos Ara\u00fajos. Em seguida, ato p\u00fablico na Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria. Em todas as manifesta\u00e7\u00f5es, os participantes exibiram cartazes contra a Samarco e as mineradoras que a controlam, a Vale e a BHP Billiton.\r\nAt\u00e9 amanh\u00e3, os impactos sobre o rompimento da barragem ser\u00e3o discutidos durante a quarta edi\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Integrado do Rio Doce (4\u00ba SIRD), realizado pela Universidade Vale do Rio Doce (UNIVALE), em parceria com a Universidade Federal de Juiz de Fora - UFJF, o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais - IFMG, o F\u00f3rum Permanente da Bacia do Rio Doce e a Rede Terra \u00c1gua, entre outras organiza\u00e7\u00f5es.\r\nNos Munic\u00edpios de Santa Cruz do Escalvado e de Rio Doce, na Zona da Mata, distante 100 quil\u00f4metros de Mariana, as comiss\u00f5es de atingidos realizam atos desde a segunda-feira, em mem\u00f3ria ao despejo da lama de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Rio Doce.\r\nA Funda\u00e7\u00e3o Renova, criada para implementar e gerir os programas de repara\u00e7\u00e3o dos atingidos pelo rompimento da barragem em Mariana, afirma que at\u00e9 agosto deste ano foram destinados R$ 6,68 bilh\u00f5es para as a\u00e7\u00f5es integradas de recupera\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o socioambiental e socioecon\u00f4mica da Bacia do Rio Doce. Ainda de acordo com a Renova, foram recuperados 113 afluentes, pequenos rios que alimentam o Alto Rio Doce. Esses afluentes praticamente desapareceram da paisagem, ap\u00f3s o rompimento da Barragem de Fund\u00e3o. Por isso, tiveram que ser totalmente redesenhados, com base em informa\u00e7\u00f5es de geoprocessamento. A Funda\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m afirma que cerca de R$ 1,84 bilh\u00e3o foram pagos em indeniza\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios financeiros emergenciais para cerca de 320 mil pessoas.\r\nQue esse crime nunca seja esquecido por este Parlamento!\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, dirijo meus cumprimentos ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e aos demais componentes da Mesa Diretora.\r\n50 Anos da Morte de Carlos Marighella\r\nNo dia 4 de novembro de 1969, o principal opositor \u00e0 ditadura militar era assassinado em S\u00e3o Paulo, em uma emboscada, na altura do n\u00famero 800 da Alameda Casa Branca, regi\u00e3o do Jardim Paulista. Comandada pelo Delegado do Departamento de Ordem Pol\u00edtica e Social (DOPS) S\u00e9rgio Paranhos Fleury, a armadilha utilizou da rela\u00e7\u00e3o que Marighella tinha com os freis dominicanos para marcar um falso encontro. O baiano foi atingido por 5 tiros, um deles disparado a menos de 8 cent\u00edmetros de dist\u00e2ncia do peito.\r\nO homem simples, que n\u00e3o teve tempo para ter medo, recebeu em sua homenagem, no local do seu assassinato, uma pedra com os dizeres: \"Aqui tombou Carlos Marighella em 4 de novembro de 1969, assassinado pela ditadura militar\". Todos os anos, na Alameda Casa Branca, s\u00e3o realizadas homenagens a sua vida, luta e mem\u00f3ria.\r\nAntes de liderar a A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional, organiza\u00e7\u00e3o que enfrentou com a\u00e7\u00f5es armadas o regime militar, Carlos Marighella foi eleito Deputado Federal na Assembleia Constituinte de 1946, mas 1 ano depois voltou \u00e0 clandestinidade, ap\u00f3s a cassa\u00e7\u00e3o do Partido Comunista, ocorrida no Governo de Eurico Gaspar Dutra.\r\nSua atua\u00e7\u00e3o aproximou o partido da \u00e1rea sindical e da classe oper\u00e1ria, sendo um dos protagonistas da greve geral conhecida como Greve dos Cem Mil, em 1953, al\u00e9m de participar da campanha O petr\u00f3leo \u00e9 nosso, a partir de 1947.\r\nPassados 50 anos de sua morte, a audi\u00eancia aqui proposta busca resgatar do esquecimento uma \u00e9poca da vida nacional, em que a luta incans\u00e1vel deste homem contribuiu para a retomada da nossa democracia, que mais uma vez se encontra amea\u00e7ada por um Governo de fortes tra\u00e7os fascistas e autorit\u00e1rios, que atacam constantemente os direitos sociais conquistados \u00e0 base de vidas, como a de Marighella.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), PREJU\u00cdZO, AGRICULTURA FAMILIAR, OBRIGATORIEDADE, DESNECESSIDADE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, IZALCI, SENADOR, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2019, de autoria do Senador Izalci Lucas, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.424, de 1996; 9.766, de 1998; 11.947, de 2009; e 10.880, de 2004, com vista \u00e0 transfer\u00eancia da cota da Uni\u00e3o do Sal\u00e1rio Educa\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento, eu quero registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2019, do Senador Izalci, que prop\u00f5e acabar com a obrigatoriedade da compra da agricultura familiar pelo Governo. Esse projeto ataca o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.\r\nPara V.Exa. ter ideia, est\u00e3o previstos este ano 4,5 bilh\u00f5es do Or\u00e7amento para esse programa, que ir\u00e1 gerar desenvolvimento regional, fortalecer\u00e1 cada vez mais o produtor rural, a agricultura familiar, uma vez que garante a compra da produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar. E, sem d\u00favida nenhuma, melhora tamb\u00e9m a alimenta\u00e7\u00e3o escolar.\r\nPortanto, deixo aqui o nosso protesto. Espero que este Congresso Nacional, o Senado e a C\u00e2mara, possam se preparar para resistir e votar contra esse projeto que prejudica a agricultura familiar, prejudica o desenvolvimento, quando prop\u00f5e acabar ou atacar o PNAE, programa fundamental para garantir o desenvolvimento local.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP) (25:2019, MADRI, ESPANHA), BRASIL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o vergonhosa do Brasil na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - COP 25, realizada em Madri, Espanha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a realiza\u00e7\u00e3o em Madri, Espanha, da Confer\u00eancia do Clima. Trata-se de um evento muito importante, no qual nosso Pa\u00eds sempre teve posi\u00e7\u00e3o de destaque.\r\nNo entanto, nossos governantes, o que inclui o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o compareceram \u00e0 confer\u00eancia, envergonhados pelo crescimento dos desmatamentos na Amaz\u00f4nia: os desmatamentos cresceram 29,5% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de anos anteriores. Trata-se de um dado do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE, cujas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de 1\u00ba de agosto a 31 de julho deste ano, com o desmatamento atingindo 9.762 quil\u00f4metros quadrados.\r\nNosso Pa\u00eds sempre teve uma posi\u00e7\u00e3o importante e atuante em todas as confer\u00eancias anteriores, mas desta o Brasil participa envergonhado.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja aceito como lido e divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara,                                                                                     telespectadores da TV C\u00e2mara, quero registrar neste plen\u00e1rio o grande pesar que \u00e9 a participa\u00e7\u00e3o do Brasil na Confer\u00eancia do Clima da ONU, que come\u00e7ou nesta segunda-feira, em Madri, na Espanha.\r\nLogo o Brasil, que sempre teve posi\u00e7\u00e3o de destaque em eventos anteriores, agora ter\u00e1 que explicar a aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, o que resultou no crescimento de 29,5% dos desmatamentos na Amaz\u00f4nia em apenas 1 ano. Os dados s\u00e3o do INPE e foram avaliados com as informa\u00e7\u00f5es de 1\u00ba de agosto do ano passado a 31 de julho deste ano, com o desmatamento atingindo a marca de 9.762 quil\u00f4metros quadrados.\r\nSem Bolsonaro na comitiva brasileira, que deve estar envergonhado pela aus\u00eancia de efetividade do pr\u00f3prio trabalho, a comitiva ser\u00e1 liderada pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, que, ao vez de exaltar o Brasil e as pol\u00edticas p\u00fablicas, chegou ao encontro acuado, com o mal-estar daqueles que constroem uma pol\u00edtica externa de conflitos, agress\u00f5es e ataques constantes ao meio ambiente.\r\nDepois de negar dinheiro internacional para a agenda ambiental, Bolsonaro agora mudou de ideia e ordenou ao seu funcion\u00e1rio que pedisse uma parcela do financiamento de 100 bilh\u00f5es de d\u00f3lares anuais da ONU para distribuir em 2020 entre as na\u00e7\u00f5es em desenvolvimento que apresentarem pol\u00edticas clim\u00e1ticas consistentes.\r\nCom tanta irresponsabilidade na pauta, estamos sem cr\u00e9dito e n\u00e3o saberemos se o Brasil vai conseguir estes recursos. Estimativa feita pelo Observat\u00f3rio Clim\u00e1tico mostra que o Pa\u00eds ficar\u00e1 pelo menos 2% acima de objetivo para 2020 na redu\u00e7\u00e3o dos gases de efeito estufa, e n\u00e3o teremos nem sequer instrumentos para atingir o compromisso no Acordo de Paris. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEONARDO MONTEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CORONEL FABRICIANO (MG), HOMENAGEM, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Concess\u00e3o da Medalha de Honra ao M\u00e9rito ao orador pela C\u00e2mara Municipal de Coronel Fabriciano, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar toda a popula\u00e7\u00e3o de Coronel Fabriciano, l\u00e1 no Vale do A\u00e7o. Eu quero agradecer \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Coronel Fabriciano, na pessoa do Vereador Thiago Lucas, nosso companheiro, pela Medalha de Honra ao M\u00e9rito que me foi concedida. Eu a recebi no m\u00eas passado. Fiquei muito feliz, muito agradecido! Honra-me muito receber essa medalha em Coronel Fabriciano, no Vale do A\u00e7o. Portanto, muito obrigado! Podem contar conosco, com o nosso mandato de Deputado Federal, para contribuirmos cada vez mais para melhorar a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RIO VERMELHO (MG), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, HOMENAGEM.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \u00c1GUA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O UNIVERSAL DOS DIREITOS HUMANOS (DHDH) (1948), AN\u00c1LISE.\r\nDIREITOS HUMANOS, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Transcurso do 71\u00ba anivers\u00e1rio de proclama\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar toda a popula\u00e7\u00e3o da nossa cidade de Rio Vermelho, l\u00e1 nas nascentes do Rio Doce, nas divisas do Vale do Jequitinhonha. Quero agradecer, na pessoa do Vereador Gu\u00e9, \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Rio Vermelho, que me concedeu o t\u00edtulo de cidad\u00e3o honor\u00e1rio daquela cidade.\r\nPortanto, sou mais um filho de Rio Vermelho. Isso me d\u00e1 muito orgulho, muita alegria. Tamb\u00e9m cabe a mim muita responsabilidade. Tenho o compromisso de continuar trabalhando para melhorar cada vez mais a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o da nossa cidade de Rio Vermelho. Muito obrigado. Podem contar com nosso mandato.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, registrar minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, o projeto de lei da privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do saneamento. A \u00e1gua \u00e9 um bem comum, a \u00e1gua \u00e9 um bem natural!\r\n\u00c9 tradi\u00e7\u00e3o cultural no nosso Pa\u00eds oferecer \u00e1gua quando recebemos uma visita na nossa casa.\r\nO que estamos vendo \u00e9 a iniciativa do Governo Bolsonaro de vender cada vez mais caro a \u00e1gua. Sabemos que a popula\u00e7\u00e3o vai pagar cada vez mais caro ainda o saneamento, que ser\u00e1 privatizado. Portanto, se esse projeto passar, as cidades pequenas n\u00e3o ter\u00e3o nem \u00e1gua tratada nem saneamento.\r\nSem d\u00favida nenhuma, essa \u00e9 mais uma maldade deste Governo, que n\u00f3s sabemos que n\u00e3o gosta do trabalhador, n\u00e3o gosta do pequeno - ele quer inclusive acabar com v\u00e1rios Munic\u00edpios pequenos no nosso Pa\u00eds -, e a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do saneamento certamente ir\u00e1 prejudicar a maioria da popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s reafirmamos aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a esse projeto, e vamos lutar para que ele n\u00e3o seja aprovado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAo encerrar, Sr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para dar como lido um pronunciamento que preparei sobre o dia de ontem, dia 10 de dezembro, o Dia Internacional dos Direitos Humanos. Em contradi\u00e7\u00e3o, o nosso Presidente defende a tortura, defende a opress\u00e3o dos trabalhadores, defende a homofobia, defende o machismo. \r\nSr. Presidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Leonardo Monteiro. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidoras e servidores da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, no dia 10 de dezembro de 1948, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas  - ONU instituiu a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. Portanto, nesse dia comemora-se o Dia Internacional dos Direitos Humanos.\r\n   A ONU havia sido criada 3 anos antes, em 1945, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da Segunda Grande Guerra, per\u00edodo em que milh\u00f5es de pessoas foram mortas em combate, de fome ou em campos de concentra\u00e7\u00e3o. Para evitar trag\u00e9dias dessa magnitude, l\u00edderes mundiais de mais de 50 pa\u00edses se reuniram para criar uma organiza\u00e7\u00e3o que tivesse como premissa garantir a paz mundial.\r\n   A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos \u00e9 considerada o documento mais traduzido da hist\u00f3ria moderna e foi criada para servir como uma base para os direitos humanos em todo o mundo, como o ideal comum a ser atingido por todos os povos e todas as na\u00e7\u00f5es.\r\n   Infelizmente, no Brasil, tivemos em nossa hist\u00f3ria v\u00e1rios cap\u00edtulos em que os direitos humanos foram jogados em baixo do tapete. Entre 1964 e 1985, durante a ditadura militar, milhares de brasileiros e brasileiras foram presos, torturados, mortos e exilados por discordarem do regime e das atrocidades cometidas. \r\n   Mesmo nos dias atuais, vemos esses direitos humanos serem desrespeitados a todo o momento, na viol\u00eancia e trucul\u00eancia da PM nas periferias dos grandes centros urbanos contra jovens, negros e pobres. Fica evidente essa agress\u00e3o aos direitos humanos, quando crian\u00e7as s\u00e3o mortas por balas perdidas, jovens s\u00e3o massacrados por estarem se divertindo em bailes funk ou quando assassinatos s\u00e3o cometidos contra ind\u00edgenas, sem-terra, quilombolas ou contra lideran\u00e7as populares, como a Vereadora Marielle Franco, sem que os respons\u00e1veis por esses crimes sejam punidos. \r\n   Temos no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica um ex-militar que defende a tortura e os torturadores, que disse que a ditadura militar matou poucos opositores e que faz a todo o momento apologia de valores como o racismo, o machismo e a homofobia. \r\n   Portanto, nesse 10 de dezembro n\u00e3o temos muito o que comemorar. Mas celebramos essa data como uma refer\u00eancia para todos aqueles que acreditam e lutam para construir um mundo e um Pa\u00eds mais justo, onde as pessoas sejam respeitadas pelo que s\u00e3o, independentemente de sua cor, g\u00eanero, cren\u00e7a religiosa, origem social ou op\u00e7\u00e3o sexual. \r\n   Reafirmamos nessa data, nosso compromisso com os princ\u00edpios humanistas expressos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos humanos. Renovamos nossa cren\u00e7a na solidariedade e na generosidade humana. Fica a certeza de que n\u00e3o h\u00e1 mal que dure para sempre. Parafraseando o poeta Chico Buarque, amanh\u00e3 vai ser outro dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA AGR\u00c1RIA, GOVERNADOR VALADARES (MG), MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 2\u00aa Feira da Reforma Agr\u00e1ria no Assentamento Oziel Alves, do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, no Munic\u00edpio de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero neste minuto, comunicar a realiza\u00e7\u00e3o da II Feira da Reforma Agr\u00e1ria, no Assentamento Oziel Alves, do MST, em Governador Valadares. \r\nA feira foi um sucesso. Havia v\u00e1rias barracas com a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola dos assentamentos da regi\u00e3o do Vale do Rio Doce. Al\u00e9m da apresenta\u00e7\u00e3o do produto da for\u00e7a do trabalho dos assentados da regi\u00e3o, houve momentos culturais importantes, com a presen\u00e7a de Z\u00e9 Pinto, cantor tradicional do MST, e de Pereira da Viola. Foi um momento de confraterniza\u00e7\u00e3o, comemora\u00e7\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o pelo trabalho dos assentados do MST no Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais. \r\nAl\u00e9m disso, na segunda-feira, teve in\u00edcio um grande encontro estadual do MST no Vale do Rio Doce, no Assentamento Oziel Alves, em Governador Valadares. \r\nPortanto, parab\u00e9ns ao MST. Viva a reforma agr\u00e1ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, MINAS GERAIS, PREJU\u00cdZO.\r\nPREFEITURA, GOVERNADOR VALADARES (MG), ATUA\u00c7\u00c3O, CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Danos materiais e humanos causados pelas chuvas no Estado de Minas Gerais. In\u00e9rcia do poder p\u00fablico municipal de Governador Valadares na ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos das cheias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nEu preparei um pronunciamento - quero d\u00e1-lo como lido e pe\u00e7o que seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa - sobre as enchentes que atingiram a nossa Capital, Belo Horizonte, o leste de Minas Gerais e, sobretudo, a minha cidade de Governador Valadares.\r\nNa oportunidade, eu quero manifestar daqui a minha indigna\u00e7\u00e3o com o tratamento dado pela Prefeitura Municipal de Governador Valadares aos atingidos pelas enchentes em v\u00e1rios bairros da nossa cidade. A popula\u00e7\u00e3o de Governador Valadares, que j\u00e1 sofre com a qualidade da \u00e1gua desde o desastre ocorrido em Mariana, desde o crime praticado em Mariana, agora v\u00ea a lama, que estava submersa, alcan\u00e7ar a parte mais baixa da cidade. Os atingidos pelas enchentes sofrem com a lama, consequ\u00eancia do rompimento da barragem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG) - Pe\u00e7o mais 1 minuto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - V.Exa. tem mais 10 segundos, Deputado.\r\nO SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG) - A popula\u00e7\u00e3o sofre as consequ\u00eancias do desastre de Mariana, sofre com a lama, que faz a cidade feder. A cidade est\u00e1 fedendo! A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo muito.\r\nPortanto, manifesto o nosso protesto contra a administra\u00e7\u00e3o municipal de Governador Valadares, sobretudo contra as empresas Vale e Samarco, as respons\u00e1veis pelo sofrimento da popula\u00e7\u00e3o daquela cidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidoras e servidores da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, o m\u00eas de janeiro tem sido marcado por trag\u00e9dias no Estado de Minas Gerais. No dia 25 de janeiro de 2019, o povo mineiro assistiu, com o cora\u00e7\u00e3o partido, aos estragos provocados pelo rompimento da barragem da Vale conhecida como \"C\u00f3rrego do Feij\u00e3o\", em Brumadinho. Esse verdadeiro crime resultou na morte de 252 pessoas, al\u00e9m do desaparecimento de 18. O despejo de mais de 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama, cujos danos ambientais n\u00e3o podem ser mensurados, afetou a vida de toda a comunidade de forma irrevers\u00edvel.\r\nNo m\u00eas de janeiro de 2020, a nossa querida Minas Gerais foi mais uma vez v\u00edtima da for\u00e7a da natureza. Desta vez, das chuvas e da aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes, o que ocasionou um crescimento urbano desordenado e em total desrespeito ao meio ambiente.\r\nNossa Capital, Belo Horizonte, viu-se castigada pelos \"rios invis\u00edveis\" que ousou tentar domar e que, no contexto de uma cidade completamente impermeabilizada, n\u00e3o tiveram outro lugar para correr, sen\u00e3o carregando o asfalto, os carros e o que mais encontrasse pela frente.\r\nN\u00e3o somente Belo Horizonte, mas tamb\u00e9m o interior do nosso Estado se viu castigado pelas chuvas. J\u00e1 s\u00e3o quase 200 as cidades em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, 57 mortos e milhares de desabrigados, em decorr\u00eancia das chuvas.\r\nEm Governador Valadares, minha cidade natal, n\u00e3o foi diferente. O transbordamento do Rio Doce atingiu, em n\u00fameros oficiais, o n\u00edvel de 3,93 metros, mas a medi\u00e7\u00e3o oficial vem sendo questionada, pois causou mais estragos que a enchente ocorrida no ano de 2012, quando o transbordamento do rio atingiu 4,15 metros.\r\nO motivo de tamanha diferen\u00e7a? Desconfia-se ser o assoreamento do leito do rio, provocado pela lama proveniente do rompimento da Barragem de Fund\u00e3o, da Mineradora Vale, em Mariana, ocorrida em 5 de novembro de 2015, e que despejou mais de 43 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama no leito do Rio Doce, matou toda a fauna e a flora existentes no rio e deixou um rastro de lama e polui\u00e7\u00e3o por onde passou.\r\nSegundo relatos de diversos moradores, a lama que invadiu as casas na enchente deste ano tinha um cheiro forte, era viscosa e cheia de min\u00e9rio. Nas fotos publicadas pelos atingidos podemos perceber o \"brilho\" do min\u00e9rio e a cor mais escurecida da lama densa.\r\nSomente em Governador Valadares, cerca de 50 mil moradores de \u00e1reas ribeirinhas foram prejudicados, direta e indiretamente, e mais de 500 ficaram desabrigados. O n\u00famero de desalojados ultrapassou 15 mil pessoas.\r\nPlanta\u00e7\u00f5es, hortas e pastos existentes nas ilhas fluviais e \u00e1reas ribeirinhas foram completamente destru\u00eddos.\r\nAp\u00f3s a baixa das \u00e1guas, o que se viu foi a podrid\u00e3o, deixada n\u00e3o pelo rio em si, mas pela lama que veio \u00e0 superf\u00edcie, com o grande volume das \u00e1guas.\r\nAinda assim, o que nos causa mais indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 a quase in\u00e9rcia do poder p\u00fablico municipal de Governador Valadares at\u00e9 tomar as providencias necess\u00e1rias para a mitiga\u00e7\u00e3o dos danos da cheia. Apenas no dia 27 de janeiro a Prefeitura decretou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, que s\u00f3 foi reconhecida pelo Governo do Estado na quinta-feira, dia 30 de janeiro, o que atrasou a tomada de providencias e a chegada de ajuda aos atingidos.\r\nUma semana ap\u00f3s a baixa das \u00e1guas, os moradores ainda n\u00e3o conseguiram retomar sua vida normal.\r\nSem um plano de limpeza eficiente, o que se v\u00ea pela periferia \u00e9 o completo abandono do poder p\u00fablico local, que privilegiou as \u00e1reas centrais e nobres da cidade. H\u00e1 ruas em que a lama f\u00e9tida depositada ultrapassa 10 cent\u00edmetros, em que h\u00e1 sujeira e entulho por todos os lados, e o acesso de autom\u00f3veis a certos locais ainda \u00e9 imposs\u00edvel. Moradores est\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de caridade e doa\u00e7\u00f5es, tanto de produtos de limpeza quanto de itens b\u00e1sicos de alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nNos poucos locais em que o Governo local vem realizando a limpeza e a retirada da lama, recebemos diversas den\u00fancias de despejo de lama pelo centro da cidade, derramada por caminh\u00f5es de transporte, e de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua enlameada na limpeza de ruas.\r\nOra, nem \u00e9 preciso andar pelos bairros atingidos. Basta uma caminhada pelo centro da cidade para vermos e sentirmos a quantidade de poeira e sujeira espalhada. Os carros precisam manter baixa velocidade, ou a nuvem de poeira cobre tudo e todos, dificultando at\u00e9 mesmo a vis\u00e3o dos pr\u00f3prios motoristas.\r\nCaso provid\u00eancias n\u00e3o sejam tomadas em regime de urg\u00eancia, a lama acumulada, j\u00e1 seca em forma de poeira, poder\u00e1 se transformar em um problema de sa\u00fade p\u00fablica, com o aumento de casos de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e problemas respirat\u00f3rios.\r\nPor isso, nobres colegas, viemos a esta tribuna denunciar o descaso vivido pela popula\u00e7\u00e3o valadarense e exigimos das autoridades municipais, estaduais e federais verdadeiro apoio, al\u00e9m de ajuda para os atingidos pelas chuvas em nossa Minas Gerais e reconstru\u00e7\u00e3o das cidades afetadas, em especial de Governador Valadares.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que os valadarenses convivam por tanto tempo com a sujeira e o caos provocados pela enchente, enquanto o Governo Municipal pouco faz para atender a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 t\u00e3o castigada.\r\n\u00c9 preciso ainda que os respons\u00e1veis pelo crime de Mariana tomem provid\u00eancias e arquem com os preju\u00edzos causados pela lama contaminada derramada em nosso Rio Doce e hoje dentro da casa de milhares de valadarenses, levada pela cheia do rio e pelo ar, com a poeira que hoje domina toda a cidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores - PT.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEONARDO MONTEIRO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores e servidoras da Casa e dos gabinetes parlamentares, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, telespectadores da TV C\u00e2mara, no dia 10 de fevereiro de 1980, no Col\u00e9gio Sion, em S\u00e3o Paulo, nasceu o Partido dos Trabalhadores.\r\nNasceu do sentimento de mudan\u00e7a, trazido no cora\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras, estudiosos, religiosos, artistas, estudantes, militantes da resist\u00eancia \u00e0 ditadura e que mais tarde mudaria a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nAo completar 40 anos, o PT reafirma sua tradi\u00e7\u00e3o de partido democr\u00e1tico de esquerda, que luta por um processo cont\u00ednuo de reformas sociais e pol\u00edticas na busca da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades hist\u00f3ricas que marcam a sociedade brasileira.\r\nO PT nasceu, \u00e9, e dever\u00e1 continuar sendo um partido pluralista em termos doutrin\u00e1rios e de consci\u00eancia, refutando o dogmatismo do pensamento \u00fanico, afirmando a diversidade de opini\u00e3o e a liberdade de escolhas individuais nos mais diversos \u00e2mbitos da vida.\r\nAo se colocar como um partido de esquerda que luta por mais igualdade, o PT reafirma suas resolu\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas sobre o socialismo petista, entendido n\u00e3o como um ponto de chegada a uma sociedade determinada, mas como uma luta permanente por valores e pela constru\u00e7\u00e3o de um novo tipo de rela\u00e7\u00f5es humanas, sociais e econ\u00f4micas, fundadas na solidariedade, na igualdade de oportunidades, na democracia, na soberania e na distribui\u00e7\u00e3o das riquezas que a sociedade produz.\r\nO PT das greves do grande ABC, o PT da intelectualidade progressista, o PT da classe trabalhadora brasileira \u00e9 o PT que em 2002 elegeu Lula Presidente do Brasil.\r\nNum Pa\u00eds que tem uma elite med\u00edocre, ego\u00edsta, preconceituosa e subserviente, um torneiro mec\u00e2nico de um partido de esquerda, nordestino e sem curso superior ser eleito Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o foi tarefa f\u00e1cil. Entretanto, essa \u00e9 grande tarefa revolucion\u00e1ria que o PT encabe\u00e7a desde sua funda\u00e7\u00e3o.\r\nFalar que o Governo Lula foi o melhor governo que este Pa\u00eds j\u00e1 teve \u00e9 dizer pouco ou quase nada. O que fizemos foi uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o. O processo que o Brasil viveu a partir da elei\u00e7\u00e3o de Lula at\u00e9 o golpe sofrido pela Presidenta Dilma n\u00e3o tem outro nome sen\u00e3o revolu\u00e7\u00e3o.\r\nUma revolu\u00e7\u00e3o que tirou o Pa\u00eds do Mapa da Fome e que, segundo a ONU, reduziu a fome em 82% entre os anos de 2003 e 2014.\r\nUma revolu\u00e7\u00e3o que levou dignidade ao pobre. Somente o BPC, Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, saltou de 1,5 milh\u00e3o de benef\u00edcios, em 2003, para 4,2 milh\u00f5es, no final de 2015.\r\nUma revolu\u00e7\u00e3o educacional, que democratizou o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de 18 novas universidades 178 novos campi, da cria\u00e7\u00e3o de 422 novas escolas t\u00e9cnicas federais, da amplia\u00e7\u00e3o do FIES e do ProUni, da reformula\u00e7\u00e3o do ENEM e, em apenas 4 anos, garantiu 9,49 milh\u00f5es de matr\u00edculas nos cursos do PRONATEC.\r\nSomente a minha cidade, Governador Valadares, no interior de Minas Gerais, foi agraciada com um campus do Instituto T\u00e9cnico Federal e um campus avan\u00e7ado da Universidade Federal de Juiz de Fora, com direito, at\u00e9 mesmo, ao nosso sonhado curso de Medicina. Essas duas institui\u00e7\u00f5es somam juntas mais de 4 mil vagas atualmente.\r\nMas n\u00e3o apenas no ensino superior houve uma revolu\u00e7\u00e3o. Durante os Governos do PT, o Governo Federal promoveu uma revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assegurando recursos para a constru\u00e7\u00e3o de quase 9 mil novas creches e pr\u00e9-escolas, e s\u00f3 pelo programa Caminho da Escola foram entregues mais de 30 mil \u00f4nibus escolares.\r\nNo campo da sa\u00fade, a revolu\u00e7\u00e3o promovida pelo programa Mais M\u00e9dicos levou atendimento para 4.058 Munic\u00edpios e 34 distritos de sa\u00fade ind\u00edgena, garantindo aten\u00e7\u00e3o adequada \u00e0 sa\u00fade para 63 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras.\r\nJ\u00e1 o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia alcan\u00e7ou atua\u00e7\u00e3o em 98% dos Munic\u00edpios brasileiros, e o programa Brasil Sorridente foi implantado em mais de 5 mil Munic\u00edpios.\r\nQuando o Governo Dilma foi interrompido pelo golpe, havia 449 UPAs em funcionamento, e outras 586 estavam em fase de constru\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos.\r\nJ\u00e1 no campo da habita\u00e7\u00e3o e da moradia digna, o programa Minha Casa, Minha Vida possibilitou a mais de 3 milh\u00f5es de fam\u00edlias a oportunidade de sair do aluguel e ter acesso \u00e0 casa pr\u00f3pria, movimentando a ind\u00fastria do cimento e do a\u00e7o e gerando milh\u00f5es de empregos de carteira assinada.\r\nGovernador Valadares, mais uma vez, foi refer\u00eancia. Somente durante o Governo da ex-Prefeita do PT Elisa Costa foram entregues 4.349 moradias populares, e, ao final de seu mandato, mais de mil moradias estavam fase de constru\u00e7\u00e3o.\r\nCom o programa Luz para Todos os Governos do PT revolucionaram principalmente o campo e as pequenas localidades, levando energia el\u00e9trica a milh\u00f5es de lares que n\u00e3o tinham acesso ao direito b\u00e1sico da luz el\u00e9trica em pleno s\u00e9culo XXI. Isso possibilitou a aquisi\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de bens de consumo, como geladeiras, televisores e aparelhos de ar-condicionado, movimentando tamb\u00e9m nossa economia.\r\nEm 2007, a PETROBRAS descobriu o pr\u00e9-sal, uma das maiores jazidas de petr\u00f3leo do mundo, o que possibilitaria ao Pa\u00eds entrar no seleto grupo dos pa\u00edses produtores e garantiria mais recursos para investimentos na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade, com os royalties e o Fundo Soberano.\r\nEstabelecemos uma nova rela\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses vizinhos da Am\u00e9rica do Sul, com a \u00c1frica, com o Oriente M\u00e9dio e com a \u00c1sia, contribuindo no fortalecimento e na cria\u00e7\u00e3o do MERCOSUL, da UNASUL e dos BRICS, implementando uma pol\u00edtica externa denominada altiva e ativa, de coopera\u00e7\u00e3o multilateral, que se fundamentou na defesa da paz, da soberania, da autodetermina\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento.\r\nPortanto, em nossos 40 anos de exist\u00eancia e mais de 13 anos de Governo Federal, o PT promoveu uma verdadeira e ampla revolu\u00e7\u00e3o, sentida por cada brasileira e brasileiro, do campo e da cidade, ainda que de maneiras diferentes.\r\nHoje vivemos um dos piores momentos de nossa hist\u00f3ria. A pauta do retrocesso e da desconstru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, sobretudo sociais, segue a todo vapor. Esse desgoverno, liderado por Jair Bolsonaro, est\u00e1 destruindo todos os avan\u00e7os civilizat\u00f3rios que a sociedade brasileira conquistou ao longo do s\u00e9culo XX, e \u00e9 por isso que seguiremos resistindo ao arb\u00edtrio e aos ataques aos direitos de nosso povo, lutando dia ap\u00f3s dia pelo resgate da nossa democracia sequestrada.\r\nH\u00e1 40 anos tentam destruir nosso partido. No entanto, nossa trajet\u00f3ria, fundada sob a bandeira da justi\u00e7a social, da democracia, da liberdade e da defesa dos direitos, nos fez a maior legenda progressista da Am\u00e9rica Latina, e, em meio a tantos ataques e crises, continuamos mais fortes que nunca, na certeza de que estamos no caminho certo e na esperan\u00e7a de podermos fazer ainda mais.\r\nDeste modo, Sr. Presidente, deixo aqui o meu registro e desejo que, forjado na luta de classe, com a for\u00e7a das ruas e ao lado povo, o Partido dos Trabalhadores siga por mais 40 anos mudando os rumos deste nosso Pa\u00eds.\r\nHasta la victoria siempre, compa\u00f1eros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, DURVAL BARBOSA, MILITANTE POLITICO, PAV\u00c3O (MG), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o nas comemora\u00e7\u00f5es do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT e do centen\u00e1rio de nascimento do Sr. Durval Barbosa, fundador do partido no Munic\u00edpio de Pav\u00e3o, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste 1 minuto, eu queria registrar que ontem participei de uma festa na cidade de Pav\u00e3o, no Vale do Mucuri. Al\u00e9m de celebrar os 40 anos do Partido dos Trabalhadores, n\u00f3s fizemos uma grande festa para celebrar o anivers\u00e1rio de 100 anos do Sr. Durval Barbosa.\r\nO Sr. Durval Barbosa, que foi dos fundadores do nosso partido no Munic\u00edpio e foi o primeiro Presidente do partido, completou 100 anos. Ele \u00e9 um poeta, um cantador, um militante social importante para todos n\u00f3s, para o Vale do Mucuri, para Pav\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Durval! Parab\u00e9ns, Partido dos Trabalhadores! Viva o Sr. Durval!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENCHENTE, ALAGAMENTO, INUNDA\u00c7\u00c3O, CHUVA, GOVERNADOR VALADARES (MG).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Governador Valadares, Estado de Minas Gerais, pelo convite ao orador para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate de a\u00e7\u00f5es de revers\u00e3o dos danos causados por enchentes na municipalidade. Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o valadarense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero cumprimentar o Vereador Geremias Brito e o Vereador J\u00falio Avelar, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Governador Valadares, e agradecer pelo convite que recebi para participar de uma audi\u00eancia p\u00fablica que se iniciou hoje \u00e0 tarde, \u00e0s 14 horas, naquela Casa. O objetivo \u00e9 discutir os danos causados pelas enchentes, decorrentes das \u00faltimas chuvas em Minas Gerais, no Vale do Rio Doce, no leste do Estado e sobretudo na nossa cidade de Governador Valadares.\r\nV\u00e1rios bairros da cidade foram atingidos pelas enchentes, sobretudo por \u00e1guas que levaram grande quantidade de lama oriunda do crime de Mariana, lama contaminada com metais ferrosos, com metais pesados. Esse material atingiu boa parte de Governador Valadares. Quero contestar a forma como a Prefeitura Municipal est\u00e1 fazendo a limpeza da nossa cidade: quando carrega a lama, derrama a lama por v\u00e1rias ruas e avenidas. A Prefeitura deveria, isto sim, cobrar responsabilidades da Vale, responsabilidades da Samarco, sobretudo da Funda\u00e7\u00e3o Renova, que deveria assumir a limpeza da cidade de Governador Valadares.\r\nPortanto, quero agradecer o convite para estar presente \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica - foi imposs\u00edvel a minha participa\u00e7\u00e3o porque estou aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados - e quero manifestar a minha solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da cidade de Governador Valadares.\r\nVamos juntos cobrar da Vale do Rio Doce, da Samarco e da Renova a responsabilidade pela recupera\u00e7\u00e3o da nossa cidade!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de movimento grevista por petroleiros, em defesa de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e do cumprimento de acordo salarial pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem n\u00f3s tivemos a oportunidade de receber aqui na C\u00e2mara dos Deputados v\u00e1rios representantes da categoria dos petroleiros que est\u00e3o em greve h\u00e1 v\u00e1rios dias em defesa da soberania nacional, em defesa de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, pelo cumprimento do acordo salarial com a PETROBRAS, que n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido, e em defesa dos colegas e dos companheiros que est\u00e3o sendo amea\u00e7ados e demitidos.\r\nAl\u00e9m de receb\u00ea-los e de acompanh\u00e1-los ontem, aqui em Bras\u00edlia, junto com v\u00e1rios Deputados e Deputadas, tamb\u00e9m tivemos uma audi\u00eancia com o Ministro Ives Gandra, reivindicando dele a intermedia\u00e7\u00e3o no processo de negocia\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s conseguimos um avan\u00e7o importante, esperando que, com a press\u00e3o dos trabalhadores, das entidades representativas da categoria e com o bom senso do Tribunal Superior do Trabalho, n\u00f3s possamos fazer um acordo com a PETROBRAS no sentido de garantir a dignidade dos trabalhadores, das trabalhadoras e dos petroleiros.\r\nDeixamos aqui o nosso apoio \u00e0 categoria, que luta tamb\u00e9m pela soberania nacional do nosso Pa\u00eds e por uma empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGROECOLOGIA, PRODUTO ORG\u00c2NICO, FRENTE PARLAMENTAR PELO DESENVOLVIMENTO DA AGROECOLOGIA E PRODU\u00c7\u00c3O ORG\u00c2NICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Convoca\u00e7\u00e3o dos membros da Frente Parlamentar pelo Desenvolvimento da Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o do colegiado, destinada ao debate de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e da base agroecol\u00f3gica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Benedita da Silva, Deputados e Deputadas, quero convidar todos os Deputados que comp\u00f5em a Frente Parlamentar pelo Desenvolvimento da Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica para participarem, daqui a pouco, \u00e0s 10 horas, de uma reuni\u00e3o no sentido de buscarmos objetivos e estrat\u00e9gias a serem realizados em conjunto ao longo dos pr\u00f3ximos anos. \r\nA agroecologia e a produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica n\u00e3o utilizam agrot\u00f3xicos, insumos e produtos que matam organismos vivos do solo ou que contaminam a \u00e1gua, prejudicando tamb\u00e9m seres vivos que comp\u00f5em esse ecossistema. Pelo contr\u00e1rio, a agroecologia aprende com a pr\u00f3pria natureza seus segredos e como sobreviver mesmo em condi\u00e7\u00f5es cada vez menos favor\u00e1veis. Embora com dificuldades advindas principalmente da prioridade dada atualmente ao agroneg\u00f3cio e aos agrot\u00f3xicos, esse grande movimento da cidadania nacional n\u00e3o s\u00f3 produz alimentos saud\u00e1veis, como tem propostas concretas de desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas para um Brasil mais nutrido, mais forte e mais saud\u00e1vel. \r\nO Instituto Brasil Org\u00e2nico, por sua vez, \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o nacional que abrange toda a rede de integrantes do movimento org\u00e2nico brasileiro, desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o consumo. Criado no final de 2019, tem como intuito fomentar e apoiar a cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e da base agroecol\u00f3gica. \r\nCom esse objetivo, Sra. Presidenta, n\u00f3s estamos convocando todos para a reuni\u00e3o que realizaremos, \u00e0s 10 horas, com a Frente Parlamentar pelo Desenvolvimento da Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica. Quero aqui convidar todos os Deputados e Deputadas para participarem conosco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e ser\u00e1 realizada a contrata\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o termel\u00e9trica movida a g\u00e1s natural pelo Poder Concedente, na modalidade de leil\u00e3o de reserva de capacidade referida no art. 3\u00ba e no art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, no montante de 1.000 MW (mil megawatts) em Estado da Regi\u00e3o Nordeste que n\u00e3o possua ponto de suprimento de g\u00e1s natural na data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei, e no montante de 5.000 MW (cinco mil megawatts) repartidos igualmente entre as Regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste, com fator de capacidade de no m\u00ednimo 70% (setenta por cento), para entrega adicional de 1.000 MW (mil megawatts), 2.000 (dois mil megawatts) e 3.000 MW (tr\u00eas mil megawatts), nos anos de 2026, 2027 e 2028, respectivamente, com per\u00edodo de suprimento de 15 (quinze) anos, ao pre\u00e7o m\u00e1ximo equivalente ao pre\u00e7o teto para gera\u00e7\u00e3o a g\u00e1s natural do leil\u00e3o A-6 de 2019, sendo esse valor atualizado at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o do edital espec\u00edfico pelo mesmo crit\u00e9rio de corre\u00e7\u00e3o do Leil\u00e3o A-6 de 2019, e a prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos do Programa de Incentivos \u00e0s Fontes Alternativas de Energia El\u00e9trica - Proinfa por 20 (vinte) anos, assim como a contrata\u00e7\u00e3o nos Leil\u00f5es A-5 e A-6 de 2021 de no m\u00ednimo 50% (cinquenta por cento) da demanda declarada das distribuidoras, de centrais hidrel\u00e9tricas at\u00e9 50 MW (cinquenta megawatts), limitado a 2.000 MW (dois mil megawatts), ao pre\u00e7o m\u00e1ximo equivalente ao teto estabelecido para gera\u00e7\u00e3o de PCH do Leil\u00e3o A-6 de 2019, sendo esse valor atualizado at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o do edital espec\u00edfico pelo mesmo crit\u00e9rio de corre\u00e7\u00e3o do Leil\u00e3o A-6 de 2019, constante do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, Srs. Deputados.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS. Aprovar a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS \u00e9 diminuir o nosso Pa\u00eds, \u00e9 votar contra a soberania nacional.\r\nSobretudo n\u00f3s de Minas Gerais estamos conscientes de que, com a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS, perderemos Furnas. Furnas custou caro para Minas Gerais. Foi um peso social muito grande a constru\u00e7\u00e3o do Lago de Furnas.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS S/A (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, quero cumprimentar V.Exa., todos os Deputados e Deputadas. Sa\u00fado ainda os que est\u00e3o nos acompanhando pela TV C\u00e2mara.\r\nA noite passada foi de derrota para o Pa\u00eds. Acompanhamos o processo de vota\u00e7\u00e3o, ontem, durante o dia e at\u00e9 a madrugada, da privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS. Votei contra a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS, porque, sem d\u00favida, representa um ataque \u00e0 soberania nacional. \u00c9 diminuir o Pa\u00eds como Na\u00e7\u00e3o perder uma empresa lucrativa como a ELETROBRAS, que \u00e9 estrat\u00e9gica na produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, com uma hist\u00f3ria importante, sendo a sexta empresa que mais d\u00e1 lucro no Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, com certeza, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS provocar\u00e1 aumento de tarifa. Quem est\u00e1 dizendo isso n\u00e3o sou eu, como Deputado, mas a ANEEL, a empresa controladora, que j\u00e1 anunciou que haver\u00e1 aumento de tarifa de mais de 16%.\r\nIsso \u00e9 uma afronta para n\u00f3s em Minas Gerais. Furnas comp\u00f5e o sistema ELETROBRAS, e vamos perd\u00ea-la! A constru\u00e7\u00e3o do Lago de Furnas trouxe uma d\u00edvida social grande em Minas Gerais. Para construir Furnas, cidades inteiras e v\u00e1rios quil\u00f4metros de terras f\u00e9rteis ficaram submersos. Portanto, \u00e9 um preju\u00edzo muito grande para o Brasil e para Minas Gerais.\r\nPor isso, a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. E espero que possamos reunir for\u00e7as e resist\u00eancia para garantir os Correios como empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os a nossa popula\u00e7\u00e3o, pois tamb\u00e9m est\u00e3o amea\u00e7ados. Possivelmente, o Presidente da C\u00e2mara colocar\u00e1 a mat\u00e9ria em discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o ainda este m\u00eas, o que \u00e9 grave e muito ruim para todos os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios, sobretudo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, PARACATU (MG), BARRAGEM DE REJEITO, ALARME SONORO, EMPRESA, EMPREENDIMENTO MINER\u00c1RIO, DESASTRE AMBIENTAL, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Paracatu, Estado de Minas Gerais, diante de amea\u00e7as de rompimento da barragem de rejeitos da empresa Kinross Brasil Minera\u00e7\u00e3o S/A.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e Srs. Deputados, quero trazer a minha solidariedade, o meu apoio \u00e0 comunidade da cidade de Paracatu, que sofreu nesse final de semana um desconforto muito grande. Foi acionada a sirene, o alarme da barragem de minera\u00e7\u00e3o l\u00e1 em Paracatu, de responsabilidade da empresa Kinross do Brasil.\r\nManifesto aqui a nossa solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Paracatu, que pode contar com o nosso mandato. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar acontecer o que est\u00e1 acontecendo em Paracatu. V\u00e1rias vezes j\u00e1 foi acionada essa sirene, e a popula\u00e7\u00e3o fica muito assustada, sai correndo, com o risco de sofrer acidentes graves. Crian\u00e7as, velhos, adultos correm preocupados com a possibilidade de a barragem estar se rompendo. Na verdade, \u00e9 um alarme falso. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que a Kinross Brasil tome as provid\u00eancias necess\u00e1rias no sentido de reconstruir aquela enorme barragem, com milhares de toneladas de rejeitos provenientes da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio, de ouro, em Paracatu.\r\nManifesto a nossa solidariedade e o nosso apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Paracatu, que pode contar conosco aqui na C\u00e2mara dos Deputados para tomarmos as provid\u00eancias necess\u00e1rias no sentido de melhorar a qualidade de vida daquela popula\u00e7\u00e3o.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e Srs. Deputados, quero trazer a minha solidariedade, o meu apoio \u00e0 comunidade da cidade de Paracatu, que sofreu nesse final de semana um desconforto muito grande. Foi acionada a sirene, o alarme da barragem de minera\u00e7\u00e3o l\u00e1 em Paracatu, de responsabilidade da empresa Kinross do Brasil.\r\nManifesto aqui a nossa solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Paracatu, que pode contar com o nosso mandato. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar acontecer o que est\u00e1 acontecendo em Paracatu. V\u00e1rias vezes j\u00e1 foi acionada essa sirene, e a popula\u00e7\u00e3o fica muito assustada, sai correndo, com o risco de sofrer acidentes graves. Crian\u00e7as, velhos, adultos correm preocupados com a possibilidade de a barragem estar se rompendo. Na verdade, \u00e9 um alarme falso. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que a Kinross Brasil tome as provid\u00eancias necess\u00e1rias no sentido de reconstruir aquela enorme barragem, com milhares de toneladas de rejeitos provenientes da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio, de ouro, em Paracatu.\r\nManifesto a nossa solidariedade e o nosso apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Paracatu, que pode contar conosco aqui na C\u00e2mara dos Deputados para tomarmos as provid\u00eancias necess\u00e1rias no sentido de melhorar a qualidade de vida daquela popula\u00e7\u00e3o.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1021/2020, MEDIDA PROVISORIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o baixo \u00edndice de reajuste do piso salarial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e as Sras. e Srs. Deputados.\r\nTivemos uma noite triste. Com muita tristeza, votamos a proposta encaminhada pelo Governo Bolsonaro e Paulo Guedes de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Olhem que absurdo! Foi pouco mais de 5% o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo - \u00edndice muito menor do que a infla\u00e7\u00e3o. Vimos o arroz, o feij\u00e3o, a cesta b\u00e1sica serem reajustados, em m\u00e9dia, em 60%.\r\nEsta pol\u00edtica contribui com o empobrecimento da classe trabalhadora, o empobrecimento de todos e todas. J\u00e1 t\u00ednhamos superado esta pr\u00e1tica com a implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Veja bem, em 2011, o sal\u00e1rio m\u00ednimo chegou a quase 400 d\u00f3lares e o \u00edndice de desemprego, a 4%, ou seja, emprego. Agora, em 2021, no Governo Bolsonaro, temos o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 5%, o que vai dar 192 d\u00f3lares. Temos quase 15 milh\u00f5es de desempregados. Esta pol\u00edtica est\u00e1 equivocada, esta pol\u00edtica est\u00e1 errada, esta pol\u00edtica empobrece o povo brasileiro ao reduzir o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPortanto, Sra. Presidenta, quero deixar minha indigna\u00e7\u00e3o e meu protesto a esta proposta que votamos ontem. Votei contra. N\u00e3o concordo com o sal\u00e1rio m\u00ednimo ser reajustado apenas em 5%.\r\nObrigado, Sra. Presidenta. Grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLP 148/2017, SENADO FEDERAL, INCLUS\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), VALE DO RIO DOCE, VALE DO MUCURI, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Agradecimento aos Senadores e Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, acerca da inclus\u00e3o de Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce  e do Vale do Mucuri, Estado de Minas Gerais, na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer pela oportunidade. Quero tamb\u00e9m cumprimentar todos os Congressistas, Deputados, Deputadas, Senadores, Senadoras.\r\nSr. Presidente, a minha palavra neste momento aqui \u00e9 de gratid\u00e3o, de agradecimento a todas e todos que contribu\u00edram, sobretudo meus colegas de Congresso Nacional, para que pud\u00e9ssemos incluir a nossa regi\u00e3o de Minas Gerais, parte do Vale do Mucuri e parte do Vale do Rio Doce, na \u00e1rea mineira da SUDENE. Esse projeto para n\u00f3s \u00e9 muito importante, para contribuir com o desenvolvimento dessa regi\u00e3o, que est\u00e1 muito sofrida, praticamente nas condi\u00e7\u00f5es do Semi\u00e1rido brasileiro.\r\nLembro-me, Sr. Presidente, de que um dos primeiros projetos que apresentei aqui na C\u00e2mara dos Deputados, em 2003, foi para incluir essa regi\u00e3o na \u00e1rea da SUDENE. Depois, houve v\u00e1rias propostas. Mas, com a recria\u00e7\u00e3o da SUDENE pelo Presidente Lula, fizemos uma articula\u00e7\u00e3o e conseguimos desarquivar o projeto em 2007. Ele foi assinado por mim, pela ex-Deputada Brunny, pelo ex-Deputado Leonardo Quint\u00e3o e pelo Deputado Mauro Lopes. O desarquivamento possibilitou, ent\u00e3o, que n\u00f3s coloc\u00e1ssemos em vota\u00e7\u00e3o o projeto de autoria do Deputado Jos\u00e9 Fernando Aparecido de Oliveira.\r\nO projeto foi aprovado na Casa em 2007, quando n\u00f3s conseguimos, em sess\u00e3o presidida pelo Deputado F\u00e1bio Ramalho, com o Relator de Plen\u00e1rio Eros Biondini, a inclus\u00e3o da nossa regi\u00e3o na \u00e1rea mineira da SUDENE. Agora, gra\u00e7as \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos nossos Senadores de Minas Gerais, sobretudo sob a Presid\u00eancia do Senador Rodrigo Pacheco, o projeto foi aprovado tamb\u00e9m no Senado.\r\nTrata-se de uma grande vit\u00f3ria para Minas Gerais, especialmente para nossa regi\u00e3o, porque, com a inclus\u00e3o da nossa regi\u00e3o na \u00e1rea mineira da SUDENE, sem d\u00favida alguma, vislumbra-se uma perspectiva de mais desenvolvimento, de gera\u00e7\u00e3o de mais emprego e renda para nossa regi\u00e3o do leste de Minas Gerais, do Vale do Mucuri e do Vale do Rio Doce.\r\nPortanto, eu quero agradecer a todos e a todas que, ainda que de forma talvez indireta, tamb\u00e9m contribu\u00edram, vindo a Bras\u00edlia, fazendo mobiliza\u00e7\u00f5es e conversando com os Deputados e com os Senadores.\r\nLembro que, em conversa com o Deputado Evair de Melo, que hoje \u00e9 Vice-L\u00edder do Governo, disse: \"Leonardo, se forem inclu\u00eddos os 4 Munic\u00edpios do Esp\u00edrito Santo que faltam, n\u00f3s vamos abra\u00e7ar esta ideia\". N\u00f3s colocamos os 4 Munic\u00edpios do norte do Esp\u00edrito Santo que faltavam. Portanto, foram 78 Munic\u00edpios de Minas Gerais e 4 do Esp\u00edrito Santo.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos agradecer. Neste momento, minha palavra \u00e9 de gratid\u00e3o ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal, especialmente ao Senador Rodrigo Pacheco.\r\nEsta regi\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda na regi\u00e3o mineira da SUDENE. Com isso, vislumbra-se, sem d\u00favida alguma, uma perspectiva de desenvolvimento, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, facilitando \u00e0s pessoas que continuem morando na nossa regi\u00e3o do Vale do Rio Doce, do leste de Minas e do Vale do Mucuri.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PLP 148, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, \u00c1REA ATUA\u00c7\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), MUNIC\u00cdPIO, VALE DO RIO DOCE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Expectativa de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, (n\u00ba 76, de 2007, na C\u00e2mara dos Deputados), relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, para inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, Estado de Minas Gerais, e  de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero aqui, mais uma vez, registrar a nossa expectativa com a san\u00e7\u00e3o do projeto de lei que inclui a nossa regi\u00e3o na \u00e1rea mineira da SUDENE. N\u00f3s estamos na expectativa e esperando que a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica possa sancionar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, esse projeto de lei, que faz a inclus\u00e3o de uma regi\u00e3o importante de Minas Gerais.\r\nEssa regi\u00e3o j\u00e1 foi chamada de Sert\u00e3o do Rio Doce e \u00e9 compreendida entre o leste de Minas, o Vale do Rio Doce e o Vale do Mucuri. Essa regi\u00e3o foi explorada de uma forma indevida. Dali foi tirada a nossa madeira, que era jogada no Rio Doce e exportada para v\u00e1rios pa\u00edses da Europa pelo Porto de Vit\u00f3ria. Da nossa regi\u00e3o, foi tirado min\u00e9rio que abasteceu e alimentou a Segunda Guerra Mundial. \r\nDa nossa regi\u00e3o, foram tirados v\u00e1rios min\u00e9rios e pedras preciosas, o que contribuiu com a melhoria do PIB nacional e para o nosso Pa\u00eds crescer e se desenvolver. O Pa\u00eds, o nosso Brasil, portanto, tem uma d\u00edvida social e econ\u00f4mica importante com a nossa regi\u00e3o do Vale do Rio Doce, com o leste de Minas e com parte do Vale do Mucuri. \r\nEssa regi\u00e3o ficou empobrecida. A nossa regi\u00e3o est\u00e1 completamente devastada do ponto de vista ambiental. A nossa regi\u00e3o empobreceu. O IDH da regi\u00e3o se encontra em \u00edndices como os da \u00e1rea do Semi\u00e1rido brasileiro. Portanto, a inclus\u00e3o da nossa regi\u00e3o na SUDENE, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 uma repara\u00e7\u00e3o importante que o nosso Pa\u00eds deve e precisa fazer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa regi\u00e3o do leste de Minas, do Vale do Rio Doce e de parte do Vale do Mucuri.\r\nSra. Presidenta, quero agradecer a todos e a todas que contribu\u00edram para que pud\u00e9ssemos ter votado o projeto aqui em plen\u00e1rio. Recentemente, o projeto, que recebeu o n\u00ba 148 no Senado, foi votado. S\u00f3 falta, ent\u00e3o, o projeto ser sancionado pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Essa \u00e9 a nossa expectativa, e n\u00f3s queremos deixar isso registrado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. E, assim, poderemos atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o daquela regi\u00e3o importante ali de Minas Gerais. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, MOVIMENTO SOCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, GRUPO IND\u00cdGENA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, GENOC\u00cdDIO, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de protesto contra o Presidente Jair Bolsonaro. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com os povos origin\u00e1rios. Aumento do custo de vida no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Neucimar Fraga, eu quero parabeniz\u00e1-lo por estar na Presid\u00eancia dos trabalhos neste momento e trazer o meu apoio aos movimentos sociais e \u00e0 sociedade brasileira que se organizam para fazer uma grande manifesta\u00e7\u00e3o popular neste fim de semana, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 19.\r\n\u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, em favor da vida. \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o pela vacina, em favor da vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o em favor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. \u00c9 tamb\u00e9m uma manifesta\u00e7\u00e3o popular em defesa dos povos ind\u00edgenas, que est\u00e3o sendo massacrados por esse Governo genocida.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 acabando com os povos origin\u00e1rios. Isso \u00e9 verdade. Nesta semana, v\u00e1rios caciques, de v\u00e1rias partes do Brasil, viajaram quil\u00f4metros e quil\u00f4metros e est\u00e3o em Bras\u00edlia fazendo uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em defesa deles, em defesa dos povos origin\u00e1rios.\r\nNesta manifesta\u00e7\u00e3o de s\u00e1bado, no pr\u00f3ximo dia 19, todo o povo brasileiro vai se manifestar contra o aumento do g\u00e1s, contra o aumento da gasolina, contra o aumento do arroz, do feij\u00e3o. O povo n\u00e3o aguenta mais! Por isso, o povo est\u00e1 indo para rua.\r\nEu queria aqui, como Deputado Federal, manifestar o meu apoio a toda popula\u00e7\u00e3o brasileira, sobretudo \u00e0 classe trabalhadora, que ir\u00e1 para as ruas junto com os movimentos sociais no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 19.\r\nPortanto, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o Governo Bolsonaro. \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o pelo \"Fora, Bolsonaro!\", \"Fora, Governo genocida!\" \u00c9 uma manifesta\u00e7\u00e3o em favor da vida.\r\nVamos para as ruas no dia 19, pr\u00f3ximo s\u00e1bado!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO. \r\nPLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, VALE DO MUCURI, VALE DO RIO DOCE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de grande manifesta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds contra o Governo Jair Bolsonaro. Expectativa de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00b0 148, de 2017, sobre a inclus\u00e3o de Munic\u00edpios situados no Vale do Rio Doce, Estado de Minas Gerais, e Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez, eu quero dizer que acompanhei a participa\u00e7\u00e3o popular com a presen\u00e7a do povo brasileiro na grande manifesta\u00e7\u00e3o de rua que aconteceu nesse s\u00e1bado contra este Governo genocida. Esses manifestantes sa\u00edram \u00e0s ruas com todos os cuidados e com muita preocupa\u00e7\u00e3o. Perceb\u00edamos e v\u00edamos as pessoas usando m\u00e1scara, tentando garantir o distanciamento. Essas pessoas estavam se posicionando contra a pol\u00edtica do Governo Federal, a pol\u00edtica do aumento do g\u00e1s, do aumento do feij\u00e3o, do aumento do arroz, a pol\u00edtica que entrega a ELETROBRAS, que prop\u00f5e vender os Correios. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo press\u00e3o e resist\u00eancia, inclusive os trabalhadores dos Correios. Este Governo amea\u00e7a e amedronta as pessoas. Por isso, houve essa grande manifesta\u00e7\u00e3o nesse fim de semana.\r\nSr. Presidente, eu queria tamb\u00e9m registrar que estou esperando, com muita ansiedade, que o nosso projeto de lei seja sancionado. Refiro-me ao projeto de lei que inclui na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE parte do Vale do Mucuri, do Rio Doce, o sert\u00f5es do Rio Doce. Essa \u00e1rea foi muito devastada, foi explorada para contribuir para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, para contribuir para o PIB do Brasil. Essa \u00e1rea se empobreceu. Por isso, \u00e9 justo que essa regi\u00e3o seja inclu\u00edda hoje na \u00e1rea mineira da SUDENE.\r\nJ\u00e1 conseguimos votar o projeto na C\u00e2mara dos Deputados em 2017, depois de acompanh\u00e1-lo por v\u00e1rios anos. Desde 2013 eu acompanho a tramita\u00e7\u00e3o desse projeto aqui na C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente. Agora, em 2021, conseguimos aprov\u00e1-lo no Senado.\r\nPortanto, temos todas as condi\u00e7\u00f5es de ver sancionado o nosso projeto de lei, uma reivindica\u00e7\u00e3o antiga da nossa regi\u00e3o de Minas Gerais, de parte do Vale do Rio Doce e do Mucuri, que quer ver a nossa regi\u00e3o com mais perspectiva de desenvolvimento, sobretudo neste momento da pandemia.\r\nIncluir a nossa regi\u00e3o na SUDENE \u00e9, com certeza, abrir perspectiva de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a nossa popula\u00e7\u00e3o que vive nesta regi\u00e3o do Vale do Mucuri...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INCONSTITUCIONALIDADE, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, REGISTRO DE IM\u00d3VEIS, CONTRATO IMOBILI\u00c1RIO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DELIBERA\u00c7\u00c3O, GARIMPO, MIL\u00cdCIA, CONTRA, ALDEIA IND\u00cdGENA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, GRUPO IND\u00cdGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO,  \u00cdNDIO, ACAMPAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, BRAS\u00cdLIA (DF), REPRESS\u00c3O, REP\u00daDIO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o tratamento dispensado aos ind\u00edgenas acampados no Distrito Federal. Ataques de garimpeiros e milicianos a aldeias ind\u00edgenas. Apoio \u00e0 luta dos povos origin\u00e1rios contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Pedido ao Presidente da Casa de abertura de negocia\u00e7\u00f5es com lideran\u00e7as ind\u00edgenas a respeito da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero cumprimentar V.Exas. e tamb\u00e9m trazer minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento que os povos ind\u00edgenas est\u00e3o recebendo aqui em Bras\u00edlia.\r\nSemana passada, foram atacados na FUNAI, a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio, que tinha que proteg\u00ea-los. A institui\u00e7\u00e3o que foi criada para proteger os \u00edndios, os povos origin\u00e1rios, semana passada atacou as principais lideran\u00e7as ind\u00edgenas que est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia.\r\n\u00c9 preciso entender, Sr. Presidente, por que essa popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e essas lideran\u00e7as, esses caciques, est\u00e3o aqui. Primeiro, porque est\u00e3o sendo atacados l\u00e1 nas suas aldeias. Est\u00e3o sendo atacados por milicianos que se mascaram de garimpeiros, ou milicianos que se mascaram de latifundi\u00e1rios. Esses milicianos est\u00e3o atacando as aldeias dos \u00edndios. Ent\u00e3o, os ind\u00edgenas s\u00e3o obrigados a vir a Bras\u00edlia para fazer reivindica\u00e7\u00f5es \u00e0s autoridades, como as da FUNAI e as do Congresso Nacional. Al\u00e9m disso, eles est\u00e3o lutando contra o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007.\r\nEsse projeto de lei, defendido pelo Governo Federal, pelo Governo Bolsonaro, se for aprovado, vai modificar a forma como se realiza a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, ou seja, vai piorar a legisla\u00e7\u00e3o protetiva dos \u00edndios e facilitar a a\u00e7\u00e3o dos milicianos travestidos de garimpeiros que est\u00e3o l\u00e1 nas aldeias, matando os \u00edndios.\r\nOs \u00edndios est\u00e3o aqui querendo que n\u00f3s Deputados e o Governo Federal os ou\u00e7amos. Eles est\u00e3o aqui fazendo uma reivindica\u00e7\u00e3o justa, lutando contra o PL 490, que vai modificar a forma da demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas. Eles est\u00e3o fazendo uma reivindica\u00e7\u00e3o leg\u00edtima. Eles precisam ser ouvidos! No entanto, n\u00f3s vimos, hoje, h\u00e1 poucas horas, aqui no Congresso Nacional, eles serem agredidos pela pol\u00edcia, com bombas de g\u00e1s, com tiros. Pessoas sa\u00edram desmaiadas em ambul\u00e2ncias, em viaturas.\r\nSr. Presidente, eu, como Deputado Federal, quero externar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o que ocorreu com os ind\u00edgenas e cobrar do Presidente da C\u00e2mara que abra espa\u00e7o para negocia\u00e7\u00e3o com os povos ind\u00edgenas, abra espa\u00e7o para os povos ind\u00edgenas serem ouvidos. S\u00e3o os povos origin\u00e1rios. Eles est\u00e3o reivindicando um direito constitucional, o direito de sobreviver neste Pa\u00eds, quando os...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, VETO PRESIDENCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, para inclus\u00e3o de Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, quero registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao dia de ontem, dia 22, quando era grande a nossa expectativa aqui em Minas Gerais de ver sancionado o projeto de lei que inclui na \u00e1rea mineira da SUDENE a nossa regi\u00e3o, o leste de Minas, parte do Mucuri e, inclusive, alguns Munic\u00edpios importantes, entre eles, Governadores Valadares. A inclus\u00e3o da nossa regi\u00e3o na \u00e1rea mineira da SUDENE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o, para gerar empregos, para gerar renda, e, sem d\u00favida alguma, \u00e9 uma forma de o Estado brasileiro de compensar essa regi\u00e3o por toda a contribui\u00e7\u00e3o que ela j\u00e1 deu para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Essa era a nossa expectativa.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 148, de 2017, do Senado Federal, foi votado na C\u00e2mara ainda em 2017. Portanto, agora cabe a n\u00f3s articularmos a bancada de Minas Gerais, todos os Deputados Federais e os tr\u00eas Senadores, que est\u00e3o empenhados nessa mat\u00e9ria, para que possamos derrubar o veto do Bolsonaro.\r\nRegistro a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a insensibilidade do Governo Bolsonaro, com a insensibilidade do pr\u00f3prio Bolsonaro. Sem d\u00favida alguma, isso \u00e9 uma retalia\u00e7\u00e3o a Minas Gerais. Um Estado com a import\u00e2ncia do Estado de Minas, Sr. Presidente, para V.Exa. ter ideia, n\u00e3o tem nenhum Ministro no Governo Federal, no Governo Bolsonaro. E agora ele vetou o nosso projeto, um projeto da bancada de Minas Gerais, de Deputados e Senadores. Ele vetou projeto que \u00e9 muito importante para o Estado de Minas Gerais e para a nossa regi\u00e3o, sobretudo para Governador Valadares.\r\nRegistro nossa indigna\u00e7\u00e3o e nosso protesto. Vamos trabalhar juntos para derrotar o veto deste antigoverno, deste Governo insens\u00edvel, que \u00e9 o Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO 32/2021, VETO TOTAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, VALE DO RIO DOCE, MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTOS (ESTADO), INCLUS\u00c3O,  SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu quero cumprimentar V.Exa., cujo sobrenome tamb\u00e9m \u00e9 Monteiro, pela Presid\u00eancia desta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Odorico Monteiro. PSB - CE) - Dois Monteiros ao mesmo tempo.\r\nO SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG) - Presidente, n\u00f3s estamos na luta para incluir a nossa regi\u00e3o, parte do Vale do Mucuri e parte do Vale do Rio Doce, na \u00e1rea mineira de abrang\u00eancia da SUDENE. Essa \u00e9 uma luta antiga. Nela vimos trabalhando desde 2003. Conseguimos apensar v\u00e1rios projetos, que incluem algo em torno de 84 cidades do Estado de Minas Gerais e 4 cidades do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea mineira da SUDENE. Conseguimos aprovar o projeto em 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e depois ele foi para o Senado Federal. Isso foi no mandato passado, em 2017. No m\u00eas passado, ele foi aprovado no Senado. A nossa expectativa, Presidente, era a de que, no dia 22, agora, o projeto fosse sancionado pelo Governo Federal, mas houve um problema: alguns Ministros se posicionaram indevidamente, orientaram indevidamente o Presidente, e o projeto foi vetado.\r\nO que eu quero manifestar daqui? Que h\u00e1 uma unidade da bancada de Minas Gerais. Os 53 Deputados Federais est\u00e3o unidos para derrubar esse veto. N\u00f3s iremos trabalhar para derrubar o veto e garantir que a nossa regi\u00e3o seja inclu\u00edda na \u00e1rea mineira da SUDENE. Os 3 Senadores de Minas Gerais - tanto o Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, quanto o Senador Carlos Viana e o Senador Antonio Anastasia, e a bancada de Deputados Federais estamos todos juntos. N\u00f3s queremos contar com o apoio do restante dos Deputados, do conjunto dos Deputados, nossos colegas da C\u00e2mara dos Deputados, e tamb\u00e9m dos outros Senadores, para podermos, na pr\u00f3xima discuss\u00e3o de vetos, derrubar esse veto e garantir definitivamente a inclus\u00e3o dessas cidades na \u00e1rea mineira da SUDENE.\r\nIsso ser\u00e1 muito importante para alavancar o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da presen\u00e7a do Banco do Nordeste, sabemos da import\u00e2ncia dos investimentos, sabemos da import\u00e2ncia da gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda para a nossa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu queria manifestar o meu posicionamento.\r\nN\u00f3s estamos conversando com o Presidente do Congresso Nacional, o nosso colega de Minas Gerais, o Senador Rodrigo Pacheco. N\u00f3s estamos conversando com o Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Arthur Lira. N\u00f3s estamos conversando com v\u00e1rias lideran\u00e7as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ITAMARANDIBA (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM. \r\nVICENTINHO, VALDENIR SIQUEIRA, MARCINHO DO VALT\u00c3O, VEREADOR, ITAMARANDIBA (MG), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BRAS\u00cdLIA (DF).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Transcurso do 346\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Itamarandiba, localizado no Vale do Jequitinhonha, Estado de Minas Gerais. Presen\u00e7a no Distrito Federal dos Vereadores Vicentinho, Valdeni Siqueira e Marcinho do Valt\u00e3o, em busca da aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta oportunidade quero fazer uma homenagem \u00e0 nossa cidade de Itamarandiba, no Vale do Jequitinhonha, que no \u00faltimo dia 24 completou 346 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nItamarandiba, que significa ''pedra mi\u00fada que rola'', \u00e9 uma cidade importante, que se desenvolveu baseada na explora\u00e7\u00e3o do min\u00e9rio da regi\u00e3o, sobretudo das pedras preciosas.\r\nN\u00f3s tivemos a honra de receber, na semana passada, em Bras\u00edlia, tr\u00eas Vereadores de Itamarandiba: o Vicentinho, o Valdeni Siqueira e o Marcinho do Valt\u00e3o. Eles estiveram aqui em busca de recursos para melhorar ainda mais a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o dessa cidade.\r\nEu quero destacar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, a relev\u00e2ncia da cidade de Itamarandiba no Vale do Jequitinhonha e sua contradi\u00e7\u00e3o positiva, pois ela est\u00e1 no Semi\u00e1rido de Minas Gerais, mas tem v\u00e1rias nascentes e riachos que abastecem a bacia do Rio Jequitinhonha. Portanto, ela possui agricultura forte, produ\u00e7\u00e3o de eucalipto e, sobretudo, agricultura familiar, o que contribui muito com o desenvolvimento do Vale do Jequitinhonha. Inclusive, foi considerada pelo BDMG - Banco de Desenvolvimento de Minas Gerais uma das 80 cidades com mais capacidade para desenvolver o Estado. Isso refor\u00e7a o compromisso do meu mandato de Deputado Federal com a cidade de Itamarandiba.\r\nEu quero cumprimentar o Prefeito Luiz Fernando, o Vice-Prefeito Lete Monteiro e toda a C\u00e2mara Municipal, na pessoa dos tr\u00eas Vereadores do Partido dos Trabalhadores: o Vicentinho, o Valdeni Siqueira e o Guim Carneiro.\r\nUm grande abra\u00e7o ao nosso Munic\u00edpio de Itamarandiba! Parab\u00e9ns pelos seus 346 anos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, e a morte de 510 mil brasileiros provocada pela doen\u00e7a viral. Revela\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da exist\u00eancia de grande esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Apoio ao superpedido deimpeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que est\u00e3o nos assistindo e nos ouvindo, completam-se 2 meses da instala\u00e7\u00e3o da CPI da COVID-19, uma importante ferramenta que vem desnudando o despreparo, a inger\u00eancia e toda irresponsabilidade deste desgoverno Bolsonaro, frente a uma das piores e hist\u00f3ricas crises que o Brasil j\u00e1 passou nos \u00faltimos anos. \r\nEssa CPI revela \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que este Governo n\u00e3o fez o m\u00ednimo de esfor\u00e7o para que fossem poupadas as vidas das mais de 510 mil pessoas v\u00edtimas da COVID-19. Um Presidente que, ao contr\u00e1rio, desdenhou da mortalidade do v\u00edrus, da dor das fam\u00edlias e pauta como agenda nacional do Estado brasileiro o negacionismo. \u00c9 um absurdo, Sr. Presidente, a atua\u00e7\u00e3o deste desgoverno Bolsonaro diante da crise em meio \u00e0 pandemia que estamos atravessando no nosso Pa\u00eds.\r\nO que vem sendo desnudado nas \u00faltimas reuni\u00f5es da CPI \u00e9 grav\u00edssimo. Em um dos momentos mais dif\u00edceis por que a humanidade passa, h\u00e1 fortes ind\u00edcios de um grande \"esquem\u00e3o\" com vacinas. Negociaram a vacina que n\u00e3o estava aprovada pela ANVISA por pre\u00e7o superior aos das demais, com um superfaturamento de mais de 1.000%. Mas o cerco est\u00e1 se fechando cada vez mais.\r\nPor isso, refor\u00e7amos aqui o superpedido de impeachment desse que \u00e9 o grande mal do Pa\u00eds. Estamos mobilizados contra o autoritarismo, a corrup\u00e7\u00e3o, o descaso, a m\u00e1-f\u00e9, o \u00f3dio e todo o retrocesso causado por esse desgoverno Bolsonaro.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estamos juntos!\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Casa de superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, ontem n\u00f3s tivemos a oportunidade de participar da entrega do superpedido de impeachment contra esse desgoverno Bolsonaro.\r\nNa verdade, o que fizemos foi representar a vontade e a voz da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 nas ruas. Eu estou ouvindo em todos os cantos do Brasil e sobretudo aqui em Minas Gerais a popula\u00e7\u00e3o dizer que n\u00e3o aguenta mais esse Governo genocida, que j\u00e1 contribuiu com a morte de quase 520 mil pessoas.\r\nPortanto, Sra. Presidenta, o que n\u00f3s temos acompanhado? Com certeza, se o Governo tivesse administrado a pandemia, como poderia ter (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE ECONOMICA,  REAJUSTE, PRE\u00c7O, ALIMENTO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios). Vincula\u00e7\u00e3o entre o negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro e a morte de milhares de brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Crise econ\u00f4mica vigente no Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, do g\u00e1s de cozinha e de tarifas de energia el\u00e9trica. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Falta de moral do Governo Jair Bolsonaro para privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela presid\u00eancia dos trabalhos e cumprimentar todos os Deputados e todas as Deputadas.\r\nQuero tamb\u00e9m pedir, Sr. Presidente, que o meu pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nVenho aqui dizer da minha indigna\u00e7\u00e3o, do meu protesto contra o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. \u00c9 uma iniciativa desastrosa do Governo Federal, que \u00e9 completamente ileg\u00edtimo para fazer uma discuss\u00e3o t\u00e3o importante neste momento como a da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. O Governo est\u00e1  desautorizado em raz\u00e3o do que n\u00f3s estamos vendo com o desdobramento da pandemia e com a quantidade de mortos. S\u00e3o mais de 520 mil mortes, sendo que 80% delas poderiam ter sido evitadas se o Governo tivesse agido de forma s\u00e9ria, ouvindo a ci\u00eancia. Portanto, poderiam ter sido evitadas mais de 400 mil mortes em consequ\u00eancia da pandemia.\r\nTamb\u00e9m estamos vendo a crise da economia, a crise da carestia do arroz, do feij\u00e3o, da carne, do g\u00e1s de cozinha, da luz.\r\nO Governo est\u00e1 atolado na corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas atrav\u00e9s do militarismo colocado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Militarizaram o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com coron\u00e9is, generais, cabo - um cabo da nossa gloriosa Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais! O tal Cabo Dominguetti deveria estar trabalhando aqui em Minas, no interior, onde fica o batalh\u00e3o dele, mas estava em Bras\u00edlia fazendo intermedia\u00e7\u00f5es esp\u00farias para a compra de vacinas entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um vendedor de vacinas e uma produtora de vacinas dos Estados Unidos. \u00c9 um absurdo, que envolve inclusive o Governo, o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara!\r\nEste Governo n\u00e3o tem moral para propor discuss\u00e3o sobre a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, uma empresa p\u00fablica que presta servi\u00e7os \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o e est\u00e1 em todos os Munic\u00edpios de Minas Gerais e do Brasil. Em muitas cidades, a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica que n\u00f3s temos \u00e9 a ag\u00eancia dos Correios junto com o correspondente banc\u00e1rio. Ali as pessoas recebem a aposentadoria, recebem um dinheirinho e pagam as coisas delas.\r\nPortanto, este Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o moral...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DESEMPREGO, ELOGIO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MINAS GERAIS, EMPRESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Protesto contra o encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Governo Jair Bolsonaro, do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, relativo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT). Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela n\u00e3o inclus\u00e3o da propositura na pauta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas. \r\nSr. Presidente, quero manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o, meu protesto contra este Governo Bolsonaro, este antigoverno. Num momento dif\u00edcil da pandemia que estamos atravessando, em que precisamos gerar emprego, gerar renda no Pa\u00eds, o Governo encaminha e prop\u00f5e a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, uma empresa que gera em torno de 100 mil empregos. Se for aprovada essa proposta de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, 100 mil trabalhadores e trabalhadoras ficar\u00e3o desempregados.\r\nQuero cumprimentar o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Arthur Lira, por n\u00e3o ter inclu\u00eddo na pauta de vota\u00e7\u00e3o desta semana o projeto. Quero, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Correios, dialogar com o Presidente da C\u00e2mara para que tamb\u00e9m n\u00e3o votemos esse projeto na semana que vem.\r\nN\u00e3o votar o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios \u00e9 muito importante para o Brasil, Presidente da C\u00e2mara! Por isso, n\u00f3s contamos, Presidente Arthur Lira, com a sua compreens\u00e3o para n\u00e3o votarmos o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, que prop\u00f5e a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, encaminhado pelo Presidente Bolsonaro.\r\nTodos n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dos Correios, uma empresa p\u00fablica que est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios do Brasil. Sobretudo aqui em Minas Gerais, essa \u00e9 uma empresa que tem uma fun\u00e7\u00e3o social importante.\r\nPortanto, garantir a perman\u00eancia dos Correios como empresa p\u00fablica \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, tamb\u00e9m garantir a nossa soberania nacional, fortalecer a nossa soberania nacional, fortalecer nosso Pa\u00eds enquanto um projeto de Na\u00e7\u00e3o. Por isso, somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios!\r\nEm defesa dos Correios est\u00e1 o Deputado Leonardo Monteiro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS  (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos funcion\u00e1rios dos Correios participantes em manifesta\u00e7\u00e3o contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Contrariedade \u00e0 venda da empresa estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a V.Exa. a gentileza e a oportunidade. Cumprimento ainda todos os Deputados e Deputadas.\r\nPrimeiro, quero desejar boas-vindas e manifestar a minha solidariedade e o meu apoio a todos os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios, que ontem vieram de v\u00e1rias partes do Pa\u00eds, liderados pelo movimento sindical, atrav\u00e9s da FENTECT, da CUT, sindicatos, federa\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es, para uma manifesta\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia.\r\nEu tive a oportunidade de me encontrar com eles em frente \u00e0 Ag\u00eancia Nacional dos Correios, em um grande ato p\u00fablico para reivindicar, primeiro, melhores sal\u00e1rios e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, enfrentando esse desgoverno Bolsonaro. Eles est\u00e3o em Bras\u00edlia sobretudo para se manifestar contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Manter os Correios como empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. N\u00f3s sabemos como os servidores e as servidoras dos Correios ajudaram a construir essa empresa ao longo de toda a sua hist\u00f3ria. A hist\u00f3ria dos Correios confunde-se com a hist\u00f3ria do Pa\u00eds. S\u00e3o servidores e servidoras que v\u00eam trabalhando e construindo essa empresa, a qual fortalece a soberania nacional e engrandece o Pa\u00eds. Portanto, vender os Correios \u00e9 diminuir o Pa\u00eds, \u00e9 enfraquecer a soberania nacional.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar os trabalhadores e as trabalhadoras dos Correios que vieram de v\u00e1rias partes do Pa\u00eds, sobretudo do meu Estado, Minas Gerais. Eu estive presente, em cima do caminh\u00e3o, com o Presidente do Sindicato dos Correios de Minas Gerais, na manifesta\u00e7\u00e3o contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FABIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui trazer a minha insatisfa\u00e7\u00e3o e a minha indigna\u00e7\u00e3o com o processo da privatiza\u00e7\u00e3o, da venda dos Correios.\r\nN\u00f3s ouvimos anteontem a manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, que \u00e9 Deputado Federal aqui, conosco, e est\u00e1 tendo agora a oportunidade de ser Ministro. S.Exa. encaminha de uma forma muito infeliz e num momento inoportuno esse processo de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Quando ele usa a Rede Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica, televis\u00e3o e r\u00e1dio para tentar justificar a necessidade de privatizar os Correios, ao contr\u00e1rio, ele usa muitos argumentos que justificam manter os Correios como empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os no nosso Pa\u00eds. Isso acontece quando ele afirma que os Correios est\u00e3o inseridos em todos os Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds e quando tamb\u00e9m afirma que os Correios s\u00e3o uma empresa lucrativa e que, no per\u00edodo de 2020 a 2021, produziram e renderam para o Pa\u00eds 1,5 bilh\u00e3o de reais de lucro. \r\nOs Correios s\u00e3o uma empresa p\u00fablica, uma empresa que fortalece a nossa Na\u00e7\u00e3o enquanto Pa\u00eds, uma empresa que fortalece a nossa soberania nacional, uma empresa que tem quase 100 mil trabalhadores, mais de 90 mil trabalhadores. Justamente num momento de pandemia, num momento em que o Governo tinha que estar concentrado em encaminhar projetos \u00e0 C\u00e2mara para resolver o problema da sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds, para enfrentar a crise de sa\u00fade, para enfrentar a pandemia, n\u00e3o o faz. Num momento em que estamos realizando as nossas sess\u00f5es, como a de hoje, num misto de presencial e participa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia - a maioria dos colegas Deputados est\u00e3o nos seus Estados votando de l\u00e1 -, como \u00e9 que n\u00f3s vamos votar um projeto t\u00e3o importante como o da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios? Portanto, \u00e9 um momento inoportuno.\r\nPor isso, eu queria mais uma vez trazer a minha manifesta\u00e7\u00e3o de apoio aos Correios e aos trabalhadores e trabalhadoras que lutam para manter essa empresa como uma empresa p\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), SERVI\u00c7O POSTAL UNIVERSAL, SERVI\u00c7O PARAPOSTAL,PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNIC\u00d5ES, FAVOR\u00c1VEL, CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DESEMPREGO, COMBATE,  NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Inadequa\u00e7\u00e3o e inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Solidariedade aos trabalhadores da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da ECT. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias destinadas ao combate ao desemprego e \u00e0 Covid-19, e \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, cumprimento e agrade\u00e7o ao L\u00edder Bohn Gass por ter me indicado para falar em nome da nossa bancada do Partido dos Trabalhadores. Cumprimento tamb\u00e9m todos os Deputados e Deputadas da nossa bancada. \r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m falo como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Correios. Quero aqui me manifestar contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Que possamos garantir os Correios como empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7o \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o! Sei do empenho do Governo, atrav\u00e9s do Presidente Bolsonaro e do pr\u00f3prio Ministro da Economia e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, no sentido de encaminhar a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais. \r\nA vota\u00e7\u00e3o desse projeto, Sr. Presidente, sobretudo neste momento, \u00e9 inoportuna. \u00c9 inadequado votar um projeto t\u00e3o importante como esse, que disp\u00f5e sobre a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, numa reuni\u00e3o h\u00edbrida com um n\u00famero m\u00ednimo de Deputados e Deputadas em plen\u00e1rio, com a C\u00e2mara praticamente fechada, havendo inclusive dificuldade de acesso da popula\u00e7\u00e3o. A sociedade em geral est\u00e1 interessada nessa discuss\u00e3o t\u00e3o importante, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nSr. Presidente, quero aqui manifestar tamb\u00e9m a minha solidariedade a todos os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios, representados, sobretudo, pelas entidades, pelas associa\u00e7\u00f5es, pelos sindicatos, pelas federa\u00e7\u00f5es, que t\u00eam lutado, ao longo de muitos anos, em defesa dos Correios, construindo essa empresa, que est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, a fala do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, veiculada em r\u00e1dio e televis\u00e3o, em rede nacional, anteontem, para fazer um comunicado ao nosso Pa\u00eds, usando a rede p\u00fablica de comunica\u00e7\u00e3o, do nosso ponto de vista, \u00e9 usar o dinheiro p\u00fablico para convencer a sociedade da necessidade da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e tentar convencer a C\u00e2mara dos Deputados. O Ministro F\u00e1bio Faria, inclusive, \u00e9 um Parlamentar, colega nosso, aqui da C\u00e2mara. A fala ocorreu para que pud\u00e9ssemos votar a favor da privatiza\u00e7\u00e3o dessa empresa, que, como ele pr\u00f3prio disse, \u00e9 uma empresa lucrativa, \u00e9 uma empresa que d\u00e1 lucro, \u00e9 uma empresa que fortalece o nosso projeto de Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma empresa que fortalece a soberania do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, privatizar os Correios \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, enfraquecer o nosso Pa\u00eds e, sobretudo, enfraquecer a nossa Na\u00e7\u00e3o, a Na\u00e7\u00e3o soberana que devemos construir.\r\nVotar esse projeto neste momento, Sr. Presidente, em que temos um Governo que est\u00e1 sendo questionado inclusive na CPI no Senado, um Governo que est\u00e1 sendo denunciado por corrup\u00e7\u00e3o... N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos estar discutindo a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, neste momento, quanto mais votar um projeto dessa dimens\u00e3o.\r\nPor isso a nossa fala aqui, o nosso apelo para que esse projeto seja retirado de pauta. \u00c9 o apelo que fa\u00e7o: que se retire esse projeto de pauta e se construa uma discuss\u00e3o a posteriori, quando a C\u00e2mara pelo menos esteja funcionando plenamente e o projeto possa tramitar em todas as Comiss\u00f5es desta Casa. Da mesma forma que tem funcionado este plen\u00e1rio, V.Exa. sabe disso, todas as Comiss\u00f5es tamb\u00e9m est\u00e3o funcionando de forma h\u00edbrida, de forma prec\u00e1ria. \r\nPortanto, neste momento, ter\u00edamos que estar discutindo, sim, mais projetos para combater a crise de sa\u00fade que estamos vivendo, a pandemia.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo projetos que pudessem contribuir para encarar este momento dif\u00edcil que o Pa\u00eds est\u00e1 atravessando, um per\u00edodo de crise econ\u00f4mica, de desemprego. S\u00e3o mais de 15 milh\u00f5es de desempregados. N\u00f3s dever\u00edamos estar implementando e votando projetos neste momento, em plen\u00e1rio, que pudessem melhorar a vida das pessoas, que pudessem encaminhar solu\u00e7\u00f5es para o nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, V.Exa. sabe disso, assim como todos os que est\u00e3o me escutando, meus colegas Deputados e Deputadas, que na grande maioria dos pa\u00edses do mundo os sistemas postais s\u00e3o executados pelo poder p\u00fablico, inclusive pa\u00edses que se pode dizer que seriam a c\u00fapula do capitalismo no mundo, como, por exemplo, os Estados Unidos. Alguns pa\u00edses que privatizaram os sistemas postais est\u00e3o revertendo a privatiza\u00e7\u00e3o, para o servi\u00e7o voltar a ser p\u00fablico.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu uso a palavra neste momento pela Lideran\u00e7a do nosso partido. Quero agradecer ao L\u00edder Bohn Gass por colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o os 10 minutos que n\u00f3s temos do tempo da Lideran\u00e7a do nosso partido para fazer mais um empenho, para hipotecar a nossa palavra, o nosso compromisso, em nome de todos os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios, que v\u00eam construindo essa empresa ao longo da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. \u00c9 uma empresa que tem mais de 300 anos. Portanto, a hist\u00f3ria dos Correios se confunde com a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 uma empresa important\u00edssima que simboliza como a sociedade brasileira trata os funcion\u00e1rios dos Correios, inclusive os carteiros, que s\u00e3o recebidos com muito carinho nas resid\u00eancias. \u00c9 um profissional cujo trabalho o identifica. Fulano de tal \u00e9 carteiro. Ent\u00e3o, nas pequenas cidades e comunidades, sabemos que, se essa empresa for privatizada, elas v\u00e3o ficar sem servi\u00e7os postais. \r\nN\u00f3s queremos pedir a V.Exa. que n\u00e3o coloque em vota\u00e7\u00e3o o projeto de lei para privatizar os Correios. N\u00f3s queremos garantir os Correios como uma empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7o a toda popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAgrade\u00e7o ao nosso L\u00edder Bohn Gass e \u00e0 nossa bancada a confian\u00e7a, por me permitirem falar aqui em nome de todos os colegas da nossa bancada do Partido dos Trabalhadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Pedido ao Presidente Arthur Lira de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero cumpriment\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nManifesto, mais uma vez, a minha posi\u00e7\u00e3o contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, sobretudo contra o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, que afronta a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. No art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal est\u00e1 claro que os servi\u00e7os postais devem ser executados pelo poder p\u00fablico.\r\nPortanto, Sra. Presidente, eu quero dizer do momento inoportuno desta discuss\u00e3o, primeiro porque n\u00f3s estamos em plena pandemia, e a C\u00e2mara est\u00e1 funcionando parcialmente, est\u00e1 praticamente fechada. N\u00f3s aqui no plen\u00e1rio estamos funcionando de forma h\u00edbrida, com poucos Deputados e Deputadas presentes, a grande maioria votando a dist\u00e2ncia - as Comiss\u00f5es tamb\u00e9m est\u00e3o funcionando dessa forma. Portanto, o debate, a discuss\u00e3o sobre temas mais importantes e complicados est\u00e1 prejudicada. \r\nNo ano passado foi feito um acordo para votarmos nessas reuni\u00f5es projetos que tivessem a ver com a pandemia e com a sa\u00fade, com a crise de sa\u00fade que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nMais uma vez, quero pedir ao Presidente Lira, Presidente desta Casa, que \u00e9 o respons\u00e1vel pelo encaminhamento dos projetos em discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o aqui no plen\u00e1rio, e tamb\u00e9m aos L\u00edderes de todas as bancadas, inclusive aos L\u00edderes de partidos da base, que n\u00f3s retir\u00e1ssemos de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 591, que trata da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, at\u00e9 porque hoje \u00e9 quinta-feira, e, mesmo em condi\u00e7\u00f5es normais, n\u00e3o se votam projetos dessa dimens\u00e3o numa quinta-feira.\r\nEu queria, Sra. Presidente, reafirmar o que diz a Constitui\u00e7\u00e3o e o que o pr\u00f3prio Relator da mat\u00e9ria colocou no seu relat\u00f3rio sobre o Projeto de Lei n\u00ba 591:\r\nA previs\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal universal \"pela iniciativa privada, mediante atua\u00e7\u00e3o em regime privado\", conforme disciplinado pelo art. 4\u00ba do projeto, n\u00e3o pode subsistir, pois incompat\u00edvel com o regime de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos constante da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) (...) \r\nPortanto, ataca a Constitui\u00e7\u00e3o Federal no art. 175. \r\nEnt\u00e3o, eu queria pedir mais uma vez aqui, conclamar ao Presidente da Casa para que n\u00e3o votemos hoje esse Projeto de Lei n\u00ba 591, que trata da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, VOTO CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, j\u00e1 tive a oportunidade de me manifestar ontem e tamb\u00e9m hoje, em plen\u00e1rio, sobre o Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, que trata da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nNossa reivindica\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de que ele seja retirado de pauta. Para isso, Sr. Presidente, \u00e9 preciso que haja a compreens\u00e3o de V.Exa., como Presidente da Casa, e de todos os L\u00edderes das bancadas que comp\u00f5em esta Casa, inclusive dos partidos da base do Governo. N\u00f3s sabemos o quanto a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios vai atingir o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s todos moramos em Estados que t\u00eam Munic\u00edpios pequenos, de 3 mil, 4 mil, 5 mil habitantes, e sabemos que, com a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, essas cidades pequenas ficar\u00e3o desassistidas, n\u00e3o ter\u00e3o acesso aos servi\u00e7os postais como t\u00eam hoje.\r\nO sistema postal est\u00e1 garantido no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz que o mesmo tem que ser realizado pelo servi\u00e7o p\u00fablico, por uma empresa p\u00fablica. Um projeto de lei dessa dimens\u00e3o n\u00e3o deveria estar sendo discutido no momento em que temos que discutir solu\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia, para enfrentar a crise de sa\u00fade que estamos atravessando. Ali\u00e1s, Sr. Presidente, estranho muito a discuss\u00e3o desse projeto em plena quinta-feira, dia em que tradicionalmente, mesmo em condi\u00e7\u00f5es normais de funcionamento da Casa, n\u00e3o se vota ou se discute projeto dessa dimens\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. Sou Deputado h\u00e1 v\u00e1rios mandatos. \r\nPortanto, eu queria, mais uma vez, pedir a todos os pares, a todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o me ouvindo, assistindo e acompanhando a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, para votarmos a favor desse requerimento, a fim de adiar a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 591, de 2021, que trata da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque os Correios s\u00e3o uma empresa p\u00fablica importante.\r\nEste projeto est\u00e1 sendo votado num momento inadequado. N\u00f3s estamos em plena pandemia, numa reuni\u00e3o h\u00edbrida. N\u00f3s temos poucos Deputados e Deputadas em plen\u00e1rio, e h\u00e1 poucos participando desta reuni\u00e3o hoje, em plena quinta-feira.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, este projeto de lei \u00e9 inconstitucional. N\u00f3s n\u00e3o podemos alterar a Constitui\u00e7\u00e3o por meio de um projeto de lei. Deveria ter sido apresentada uma proposta de emenda constitucional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 12, e por decorr\u00eancia, do art. 28, ambos do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, este destaque, esta emenda pretende retirar do PL o verdadeiro crime que est\u00e1 sendo cometido contra o Pa\u00eds: a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nEntre os 20 maiores pa\u00edses do mundo, os servi\u00e7os postais s\u00e3o prestados por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. N\u00e3o se justifica fazermos uma discuss\u00e3o que \u00e9 inconstitucional. O Presidente, ao ler o relat\u00f3rio, n\u00e3o teve coragem de citar a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, citou uma lei de 1978. Dez anos depois, foi institu\u00eddo pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 que os sistemas postais t\u00eam que ser exercidos por servi\u00e7os p\u00fablicos. N\u00f3s estamos derrubando aqui um artigo da Constitui\u00e7\u00e3o ao votar este PL. Portanto, isso \u00e9 inconstitucional.\r\nN\u00f3s, ent\u00e3o, conclamamos todos os Deputados e Deputadas para, atrav\u00e9s deste destaque, desta emenda, corrigirmos um grave erro que estamos cometendo hoje aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Privatizar os Correios \u00e9 um crime contra o Pa\u00eds, \u00e9 diminuirmos a nossa soberania nacional, \u00e9 um ataque aos trabalhadores. S\u00e3o mais de 91 mil servidores e servidoras que trabalham nessa empresa, que, com certeza, com o fechamento de v\u00e1rias ag\u00eancias no interior deste Pa\u00eds, ser\u00e3o demitidos.\r\nPortanto, meus colegas Deputados e Deputadas, precisamos corrigir esse erro. Para corrigirmos esse erro, temos que votar a favor do Destaque n\u00ba 2, o nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),   VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" \u00e0 emenda, \"n\u00e3o\" ao texto, at\u00e9 porque n\u00f3s continuamos lutando em favor dos Correios, em favor dos trabalhadores e das trabalhadoras dos Correios. Portanto, garantir a estabilidade, como determina esta emenda, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a garantia da seguran\u00e7a para todos os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o PT est\u00e1 fazendo aqui um bom combate em defesa dos Correios, dos trabalhadores e trabalhadoras dos Correios, da popula\u00e7\u00e3o brasileira e sobretudo daqueles que moram nas cidades pequenas, que correm o risco de perder as ag\u00eancias dos Correios que h\u00e1 nelas.\r\nNessa emenda o PT vota \"sim\", at\u00e9 porque entende que h\u00e1 uma incoer\u00eancia muito grande entre os defensores desse projeto. Eles s\u00e3o contra a empresa estatal, como s\u00e3o os Correios hoje, mas defendem o monop\u00f3lio quando a empresa for privatizada. Olhem a incoer\u00eancia!\r\nPortanto, n\u00f3s somos a favor da emenda e contra o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nDIA NACIONAL DA SA\u00daDE. \r\nSISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), VALORIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O,  CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA. \r\nVOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Leonardo Monteiro",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, e da Empresa Brasileira Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Contrariedade \u00e0 discuss\u00e3o da retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Exibi\u00e7\u00e3o de aparato militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios para intimida\u00e7\u00e3o  do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG) - Sr. Presidente Odorico, eu quero cumpriment\u00e1-lo, Odorico Monteiro. Monteiro, Sr. Presidente, eu n\u00e3o sei se V.Exa. sabe, significa agricultores da montanha, trabalhadores da agricultura nas montanhas l\u00e1 de Portugal, trabalhadores que vieram para o Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Odorico Monteiro. PSB - CE) - E de Le\u00e3o e Castela, na Espanha!\r\nO SR. LEONARDO MONTEIRO (PT - MG) - Na fam\u00edlia Monteiro, somos todos parentes aqui no Brasil.\r\nEu quero saud\u00e1-lo, Sr. Presidente, por esta Comiss\u00e3o Geral sobre o Dia Nacional da Sa\u00fade. Sobretudo, sei do seu compromisso com a sa\u00fade p\u00fablica, com o SUS.\r\nComemorar e celebrar o Dia Nacional da Sa\u00fade, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 celebrar o SUS, \u00e9 fortalecer o SUS. Fortalecendo o SUS, sem d\u00favida nenhuma, n\u00f3s teremos sa\u00fade p\u00fablica para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, dos trabalhadores, das trabalhadoras, sobretudo os mais necessitados deste Pa\u00eds.\r\nJustamente num momento como este, quando n\u00f3s estamos vivendo uma crise econ\u00f4mica e uma crise de pandemia, seria justo que tiv\u00e9ssemos nesta Casa uma pauta para podermos fortalecer a sa\u00fade no nosso Pa\u00eds. Contudo, ao contr\u00e1rio, n\u00f3s estamos com uma pauta ruim para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, uma pauta ruim para o Pa\u00eds, quando votamos aqui a privatiza\u00e7\u00e3o das estatais, de empresas importantes, como a ELETROBRAS.\r\nAo votar a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, n\u00f3s estamos promovendo o encarecimento da tarifa de luz no nosso Pa\u00eds. Ao votar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, n\u00f3s estamos votando a possibilidade de aumento do desemprego no nosso Pa\u00eds, com a demiss\u00e3o de dezenas de trabalhadores e trabalhadoras que hoje trabalham nos Correios como uma empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os ao nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos votar aqui, Sr. Presidente, uma pauta positiva! N\u00f3s vamos discutir o voto impresso, discutir o retrocesso? Eu me lembro ainda, e talvez os mais novos n\u00e3o se lembrem. Esta quest\u00e3o do voto impresso \u00e9 uma ironia, \u00e9 uma forma de possibilitar aos coron\u00e9is o controle do voto da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma forma de permitir \u00e0s mil\u00edcias hoje controlar o voto das pessoas l\u00e1 nas periferias da cidade, l\u00e1 nas favelas. \r\nE o Presidente promove o desfile de tanques aqui em frente ao Congresso Nacional para poder intimidar o Congresso. Pelo contr\u00e1rio, a grande maioria do Congresso Nacional ir\u00e1 votar contra os tanques, contra o voto impresso!\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]