[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, CONTROLE ACION\u00c1RIO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, ELOGIO, PAULO AZI, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AUS\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, HOTEL-CASSINO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto em empresas a\u00e9reas brasileiras. Incoer\u00eancia do posicionamento dos Deputados do PT no tocante \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que meu tempo seja restabelecido. \r\nSras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna, primeiramente, parabenizar o Relator desta mat\u00e9ria, o Deputado Paulo Azi, que com muita compet\u00eancia traz este assunto desde a legislatura passada. Ouvimos todos os segmentos, houve amplos debates, em que tiveram a oportunidade de participar todo o trade tur\u00edstico e todos os Parlamentares interessados nesta que \u00e9 uma mat\u00e9ria de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento do turismo brasileiro.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Basta ler a ata, que n\u00f3s retomamos os trabalhos normalmente.\r\nVamos ler a ata, Sr. Presidente!\r\nO SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA) - Sras. e Srs. Parlamentares, vejo aqui Deputados do Partido dos Trabalhadores que ontem estavam neste mesmo plen\u00e1rio, neste mesmo Parlamento, defendendo esta mat\u00e9ria. Mas, como hoje os Deputados do Partido dos Trabalhadores n\u00e3o fazem mais parte do atual Governo, infelizmente resolvem ser contra um projeto bom para o Brasil e para o turismo brasileiro. \r\nEu fico a me perguntar: ser\u00e1 que os Deputados do Partido dos Trabalhadores est\u00e3o satisfeitos com a atual situa\u00e7\u00e3o em que se encontram as companhias a\u00e9reas brasileiras? Ser\u00e1 que est\u00e3o satisfeitos com as tarifas implementadas pelas companhias a\u00e9reas brasileiras? Ser\u00e1 que os Deputados do PT est\u00e3o satisfeitos com as multas exorbitantes cobradas pelas companhias a\u00e9reas brasileiras? \r\nOra, Sras. e Srs. Parlamentares, vamos pensar no Brasil! Vamos pensar no fortalecimento deste setor de extrema import\u00e2ncia para a economia brasileira! Tem que abrir, sim, o capital estrangeiro para as companhias a\u00e9reas. \u00c9 necess\u00e1rio concorr\u00eancia, para que novas empresas possam ser instaladas. O capital estrangeiro \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a melhoria dos servi\u00e7os prestados aos usu\u00e1rios das companhias a\u00e9reas e para o incremento do setor do turismo. Com isso, mais pessoas poder\u00e3o viajar e poder\u00e3o fazer o turismo interno e externo, aquecendo a economia e gerando milh\u00f5es de empregos para nosso Pa\u00eds.\r\nVamos deixar de lado aquela pol\u00edtica atrasada, revanchista! Vamos pensar no nosso Pa\u00eds!\r\nSras. e Srs. Parlamentares, fico triste por n\u00e3o ver nesta lei de moderniza\u00e7\u00e3o do nosso turismo outro assunto de fundamental import\u00e2ncia para o setor: a libera\u00e7\u00e3o dos cassinos no Brasil. Em praticamente todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, os jogos est\u00e3o liberados. Com isso, seriam gerados mais de 200 mil empregos para nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, da XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios, a favor da cria\u00e7\u00e3o de novo pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios - CNM estar\u00e1 realizando na pr\u00f3xima semana, de 8 a 11 de abril, a XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios, para debater com o novo Governo Federal e o Congresso Nacional um novo pacto federativo.\r\nEsse movimento visa promover o di\u00e1logo e mostrar ao Governo a vontade de participa\u00e7\u00e3o no debate, nas decis\u00f5es e nas solu\u00e7\u00f5es para a crise enfrentada pelos gestores municipais e, consequentemente, pela popula\u00e7\u00e3o. Todos n\u00f3s brasileiros sabemos o quanto sofremos com esta recess\u00e3o econ\u00f4mica, que se estendeu por anos, principalmente nos Munic\u00edpios de menor porte, que n\u00e3o t\u00eam grandes alternativas para gerar emprego e renda e dependem quase que unicamente de repasses federais, por meio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, ou de conv\u00eanios. T\u00eam visto suas arrecada\u00e7\u00f5es despencarem.\r\nSras. e Srs. Deputados, quando n\u00e3o estou aqui em Bras\u00edlia, cumprindo com minhas atividades parlamentares, estou em meu Estado reunindo com minhas bases. Em cada Munic\u00edpio que passo, tenho percebido o sofrimento de cada um deles, com obras paradas, desemprego e dificuldade de prestar o m\u00ednimo de assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nas necessidades mais b\u00e1sicas.\r\nO Governo est\u00e1 sens\u00edvel \u00e0s necessidades municipalistas, mas apenas estar sens\u00edvel n\u00e3o \u00e9 suficiente, diante dessa recess\u00e3o. \u00c9 preciso liberar os recursos, receber os l\u00edderes do movimento municipalista e debater a pauta. N\u00e3o h\u00e1 mais d\u00favida de que o melhor caminho para a redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos da Uni\u00e3o \u00e9 a revis\u00e3o do pacto federativo, o parcelamento das d\u00edvidas dos Munic\u00edpios, al\u00e9m da reforma da Previd\u00eancia, que tamb\u00e9m gera impacto na realidade desses Munic\u00edpios. \r\nA Marcha em Defesa dos Munic\u00edpios, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 o espa\u00e7o mais democr\u00e1tico em que os Prefeitos podem ser ouvidos. \u00c9 por isso que a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios ir\u00e1, juntamente com os representantes municipais, apresentar uma lista dos nove projetos considerados pelo movimento municipalista priorit\u00e1rios, que tramitam em Comiss\u00f5es ou aguardam aprecia\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio: a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es (Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, e apensados); a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) n\u00ba 391, de 2017, do 1% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios (FPM) de setembro; os Projetos de Lei n\u00bas 2.542, de 2015, e 2.543, de 2015, que estabelecem novas regras para cons\u00f3rcios; e o Projeto de Lei Complementar (PLP) n\u00ba 461, de 2017, que redistribui o Imposto Sobre Servi\u00e7os (ISS).\r\nPor fim, Sr. Presidente, tenho certeza de que a pauta do movimento municipalista para estes cem dias de Governo, que se completam no pr\u00f3ximo dia 10, \u00e9 a busca pelo crescimento, pela garantia do resgate dos compromissos assumidos com a popula\u00e7\u00e3o e pela melhoria de condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o de cada cidade brasileira.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V. Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRISE FINANCEIRA, CACAUICULTURA, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Dificuldades dos cacauicultores para acesso ao cr\u00e9dito novo, especialmente no Estado da Bahia, em face da n\u00e3o renegocia\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  aproveito esta oportunidade para abordar a dificuldade de acesso a cr\u00e9dito enfrentada pelos cacauicultores, especialmente os da Bahia, em virtude de n\u00e3o conseguirem renegociar d\u00edvidas passadas.\r\nEsse \u00e9 um problema grave, que j\u00e1 vem ocorrendo h\u00e1 alguns anos, e demanda provid\u00eancias urgentes, dada a import\u00e2ncia da cultura do cacau para a economia da Bahia e do Brasil. Nosso Estado \u00e9 o maior produtor nacional e nosso Pa\u00eds ainda \u00e9 um grande produtor mundial, respondendo por cerca de 5% da oferta global do fruto.\r\nContudo, tanto o Brasil quanto a Bahia j\u00e1 ocuparam posi\u00e7\u00e3o mais destacada nesse mercado. Infelizmente, a partir da d\u00e9cada de 1990, a lavoura cacaueira passou a sofrer enormes perdas ap\u00f3s ser atingida pela doen\u00e7a chamada vassoura-de-bruxa. Trata-se de doen\u00e7a provocada por um fungo que ataca os frutos, os brotos e as almofadas florais do cacaueiro. Tais perdas levaram \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva de nossa cacauicultura em at\u00e9 60% e fizeram o Pa\u00eds regredir da condi\u00e7\u00e3o de exportador \u00e0 de importador do produto.\r\nAlgumas medidas j\u00e1 v\u00eam sendo tomadas para reverter a situa\u00e7\u00e3o, como a introdu\u00e7\u00e3o de cultivares mais resistentes ao fungo. Al\u00e9m disso, est\u00e1 em andamento o projeto Genoma Vassoura-de-Bruxa, que visa estudar o fungo e elaborar estrat\u00e9gias mais eficazes para o seu controle biol\u00f3gico. Diversas institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o envolvidas nesse projeto: a Comiss\u00e3o Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira - CEPLAC, a Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA, al\u00e9m de laborat\u00f3rios de pesquisa de universidades da Bahia e de S\u00e3o Paulo. \r\nO fato de institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o s\u00e9rias estarem buscando uma solu\u00e7\u00e3o para o problema \u00e9 bastante alentador. Mas at\u00e9 que esses estudos e estrat\u00e9gias comecem a dar resultados \u00e9 preciso oferecer alternativas aos cacauicultores, possibilitando que continuem em atividade e at\u00e9 mesmo aumentem a capacidade de produ\u00e7\u00e3o.\r\nNa Bahia, as tradicionais perdas decorrentes da vassoura-de-bruxa foram agravadas por uma sequ\u00eancia de safras prejudicadas pela seca. Por essa raz\u00e3o, os produtores de cacau baianos acabaram se endividando e ficaram sem condi\u00e7\u00f5es de tomar novos empr\u00e9stimos para financiar a sua atividade. Assim, estabeleceu-se um tipo de c\u00edrculo vicioso, do qual ter\u00e3o dificuldades para sair se as atuais regras de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas forem mantidas.\r\nO endividamento tem reflexos muito negativos sobre a economia do sul do Estado, muito dependente da cadeia produtiva do cacau. E, segundo representantes do setor banc\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 como sanar o problema se n\u00e3o forem promovidas mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o. \r\nO que se vem observando, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, \u00e9 que as normas relativas \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o e \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas do cr\u00e9dito rural n\u00e3o atendem de forma efetiva o pequeno e o m\u00e9dio produtor. Uma das raz\u00f5es \u00e9 o fato de os descontos concedidos para a D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o n\u00e3o levarem em conta as desigualdades regionais no mesmo percentual para todo o Pa\u00eds. Outra \u00e9 o valor base de enquadramento para obten\u00e7\u00e3o de desconto da d\u00edvida, que se baseia no saldo devedor existente na data do alongamento, e n\u00e3o na data da origem. O montante alongado \u00e9 maior do que o originalmente contratado, e faz com que muitas d\u00edvidas ultrapassem o limite previsto para renegocia\u00e7\u00e3o, deixando os produtores sem alternativa de regularizar seus d\u00e9bitos.\r\nPortanto, \u00e9 preciso examinar esse problema com cuidado, visando possibilitar aos cacauicultores da Bahia e de outros Estados condi\u00e7\u00f5es de renegociar suas d\u00edvidas e desenvolver suas atividades, gerando trabalho e renda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita responsabilidade que venho a esta tribuna parabenizar esta Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, que permite ao capital estrangeiro controlar empresas a\u00e9reas com sede no Brasil e reformula dispositivos da Pol\u00edtica Nacional do Turismo.\r\nO texto aprovado permite que o capital social das companhias a\u00e9reas com sede no Brasil poder\u00e1 ser 100% estrangeiro, nos moldes do j\u00e1 acontece em outros pa\u00edses, tais como: Bol\u00edvia, \u00cdndia, Col\u00f4mbia e Argentina. J\u00e1 pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia, a Nova Zel\u00e2ndia e a Austr\u00e1lia s\u00f3 permitem 100% de capital estrangeiro para empresas que atuarem somente dentro de seu territ\u00f3rio.\r\nLembro aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, editada pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica Michel Temer, que est\u00e1 neste Congresso Nacional pendente de an\u00e1lise por Comiss\u00e3o Mista, j\u00e1 dava permiss\u00e3o de controle total por estrangeiros. E a Lei n\u00ba 7.565, de 1986, que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, previa apenas 20% de capital exterior. \r\nO Brasil hoje tem aproximadamente 210 milh\u00f5es de habitantes e conta com um n\u00famero insignificante de companhias a\u00e9reas em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero populacional. Pa\u00edses como a Argentina e a Col\u00f4mbia, \tque possuem um quarto de habitantes em compara\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o do Brasil, operam um n\u00famero bem superior ao nosso de companhias a\u00e9reas.\r\nH\u00e1 de se destacar que, h\u00e1 muito tempo, o setor produtivo almejava essas mudan\u00e7as que ocorreram na Lei Geral do Turismo, que projetam a desburocratiza\u00e7\u00e3o aos prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos, alavancam as parcerias p\u00fablico-privadas, al\u00e9m de fomentarem pesquisas, produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, servi\u00e7os \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e est\u00edmulo ao servi\u00e7o de hospedagem. \r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, estamos saindo de um per\u00edodo longo de crises econ\u00f4mica, pol\u00edtica e social, deixadas pelos Governos recentes, estamos aos poucos nos recuperando e precisamos olhar pra frente. \u00c9 um novo momento e cabe a n\u00f3s Deputados eleitos pelo povo dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados fez o seu papel, aprovamos uma mat\u00e9ria de grande import\u00e2ncia para o Pa\u00eds, agora ela ser\u00e1 apreciada pelo Senado Federal.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V. Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), REDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 07, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, acerca da redu\u00e7\u00e3o gradativa de descontos concedidos em tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara ou pela R\u00e1dio C\u00e2mara, aprovamos, por maioria quase absoluta no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 7, de 2019, que susta o Decreto presidencial n\u00ba 9.642, 2018, que \"altera o Decreto n\u00ba 7.891, de 23 de janeiro de 2013, para dispor sobre a redu\u00e7\u00e3o gradativa dos descontos concedidos em tarifa de uso do sistema de distribui\u00e7\u00e3o e tarifa de energia el\u00e9trica\".\r\nCabe ressaltar que o decreto prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o anual de 20% nos descontos concedidos nas contas de luz e elimina paulatinamente, ao longo de 5 anos, os subs\u00eddios aos produtores rurais, al\u00e9m de perspectiva de reajuste na conta de luz e o fim do cumulativo de descontos em irriga\u00e7\u00e3o e aquicultura.\r\nHoje os subs\u00eddios pagos pelos agricultores est\u00e3o entre 10% e 30%.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, a FAO - Food and Agriculture Organization of the United Nations publicou, no ano passado, relat\u00f3rio sobre o estado da pesca e aquicultura em \u00e2mbito mundial, o SOFIA 2018, onde demonstra que a aquicultura contribui mais que a pesca para o fornecimento de alimentos para consumo humano, atingindo, no mundo, esta rela\u00e7\u00e3o: 52% para a aquicultura e 48% para a pesca.\r\nLembro, Sr. Presidente, que a irriga\u00e7\u00e3o no Brasil se iniciou no fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, no Estado do Rio Grande do Sul, nas lavouras de arroz, que logo foi sendo seguido pelos demais Estados.\r\nCom a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de desenvolvimento, os Estados ampliaram suas \u00e1reas, mais expressivamente os Estados de Minas Gerais, Goi\u00e1s, Tocantins, S\u00e3o Paulo e a minha querida Bahia, al\u00e9m do Distrito Federal.\r\nOutro ponto importante \u00e9 que estamos entre os dez pa\u00edses com maior \u00e1rea de irriga\u00e7\u00e3o no mundo, com 6,95 milh\u00f5es de hectares. Segundo a FAO, a \u00e1rea irrigada no Brasil pode crescer at\u00e9 65% em 5 anos. Estima-se que o Pa\u00eds possua cerca de 4,5 milh\u00f5es de hectares j\u00e1 prontos para a agricultura irrigada.\r\nPor esses motivos, entendo que esse decreto assinado pelo ent\u00e3o Presidente Michel Temer em 27 de dezembro de 2018, que obriga os produtores rurais a pagar mais pela energia utilizada em sua propriedade, n\u00e3o deve vigorar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VICENTE GRILLO, AEROPORTO REGIONAL, JEQUI\u00c9 (BA), HOMOLOGA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, LEUR LOMANTO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Luta do orador pela homologa\u00e7\u00e3o do Aeroporto Vicente Grillo para aterrissagens noturnas, no Munic\u00edpio de Jequi\u00e9, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no final de semana, a minha querida cidade de Jequi\u00e9 foi manchete nos principais jornais do Pa\u00eds devido ao pouso for\u00e7ado do avi\u00e3o que transportava a equipe do cantor Amado Batista. Felizmente, n\u00e3o houve nenhum tipo de acidente, mas, devido \u00e0 falta de ilumina\u00e7\u00e3o no Aeroporto Vicente Grillo, da minha cidade de Jequi\u00e9, a popula\u00e7\u00e3o teve que se reunir e acender os far\u00f3is dos carros, para ajudar o piloto a pousar o avi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, desde que era Deputado Estadual, eu tenho cobrado do Governo do Estado, o respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Jequi\u00e9, uma explica\u00e7\u00e3o para o fato de a cidade, que \u00e9 uma das mais importantes da Bahia e tem quase 170 mil habitantes, n\u00e3o possuir homologa\u00e7\u00e3o para pousos noturnos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JEQUI\u00c9 (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O. \r\nLEUR LOMANTO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, JEQUI\u00c9 (BA), DEBATE, IND\u00daSTRIA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Transcurso do 122\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Jequi\u00e9, Estado da Bahia. Participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara Municipal destinada ao debate da situa\u00e7\u00e3o do distrito industrial da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara, para mim \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o subir \u00e0 tribuna para falar da \"Cidade Sol\", Jequi\u00e9, que neste ano de 2019 completar\u00e1 122 anos de funda\u00e7\u00e3o. Ali estive mais uma vez na \u00faltima sexta-feira, participando de uma audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara Municipal.\r\nDiscutimos na audi\u00eancia, proposta pelo Vereador Gutinha, a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o Distrito Industrial de Jequi\u00e9, que est\u00e1 abandonado h\u00e1 anos pelo poder p\u00fablico municipal e estadual, necessitando passar urgentemente por melhorias para atrair novos investimentos \u00e0 cidade.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, estamos falando de um distrito industrial que agrega mais de 50 empresas dos mais variados ramos, e gera milhares de empregos de forma direta e indireta.\r\nSou testemunha dos anos de descaso dos Governos do Estado com o local. Tenho lutado desde o meu primeiro mandato como Deputado Estadual, na Assembleia Legislativa da Bahia, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios para as empresas, potencializando, assim, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda em Jequi\u00e9.\r\nComungando com o anseio dos que ali geram emprego e renda \u00e0s fam\u00edlias jequieenses, comprometi-me, e aqui reafirmo o meu compromisso, em destinar 1 milh\u00e3o e 500 mil reais de emenda impositiva do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o para a reestrutura\u00e7\u00e3o do distrito industrial.\r\nPor fim, essa audi\u00eancia p\u00fablica, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, proposta pelo Vereador Gutinha, contou tamb\u00e9m com a presen\u00e7a do Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Jequi\u00e9, Ildo Britto, da classe empresarial, dos Vereadores, do Prefeito S\u00e9rgio da Gameleira, do VicePrefeito, Hassan Iossef, de Secret\u00e1rios Municipais, al\u00e9m de outros Parlamentares.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EMPRESA BAIANA DE \u00c1GUAS E SANEAMENTO (EMBASA), RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a precariedade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pela Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento - EMBASA. Descaso do Governador do Estado da Bahia, Rui Gosta, em rela\u00e7\u00e3o ao problema.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel ver o cidad\u00e3o baiano sofrer para ter a principal fonte de vida: \u00e1gua pot\u00e1vel. O que est\u00e3o fazendo em nosso Estado \u00e9 uma falta de respeito para com o cidad\u00e3o. A Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento - EMBASA, sem nenhum pudor, continua oferecendo servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua de m\u00e1 qualidade.\r\nComo todos puderam atestar, os principais meios de comunica\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - jornais, emissoras de r\u00e1dios e blogs -, divulgaram incansavelmente na semana passada que 21 bairros da cidade de Salvador tiveram os servi\u00e7os interrompidos.\r\nAl\u00e9m de esses bairros terem sido prejudicados pelo fornecimento de \u00e1gua, a EMBASA, n\u00e3o satisfeita, determinou a redu\u00e7\u00e3o no fornecimento para mais de 80 localidades da Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador e em Munic\u00edpios do Estado.\r\nMuitas vezes o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a falta do abastecimento de \u00e1gua, mas a qualidade dela. Hoje, uma reclama\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 a ard\u00eancia no corpo ap\u00f3s os banhos, al\u00e9m da condi\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria para o consumo e para o preparo dos alimentos di\u00e1rios.\r\nN\u00e3o bastasse esse descaso para com a cidade de Salvador e Munic\u00edpios baianos, fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar aqui a cidade de Aiquara, que \u00e9 pr\u00f3xima da cidade de Jequi\u00e9 e passa por uma situa\u00e7\u00e3o ainda pior: a \u00e1gua fornecida pela EMBASA sai das torneiras com a cor de barro.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00e3o restam d\u00favidas que o Governador Rui Costa est\u00e1 brincando de governar a Bahia. Ap\u00f3s quebrar o Estado e demonstrar fracasso em sua gest\u00e3o, agora fala em privatizar a EMBASA.\r\nApenas para lembrar aos senhores e \u00e0s senhoras, anos atr\u00e1s o Governo e a bancada do PT eram contra a privatiza\u00e7\u00e3o, e agora que o Estado est\u00e1 em fal\u00eancia por m\u00e1 gest\u00e3o \u00e9 conveniente privatizar?\r\nEspero sinceramente que, nesse conjunto de erros cometidos pelo Governador e por seus comandados durante esses longos anos, pelo menos para esse bem precioso que \u00e9 a \u00e1gua, o problema seja resolvido, porque a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o aguenta mais sentir sede.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, especialmente, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 2912/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AQUICULTURA E PESCA, DEFINI\u00c7\u00c3O, PESCA ESPORTIVA, PESQUE E SOLTE, LEUR LOMANTO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Crescimento da pr\u00e1tica de pesca esportiva e do impulsionamento do turismo representado por esse segmento esportivo. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.912, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, para acr\u00e9scimo de dispositivo de defini\u00e7\u00e3o da pesca esportiva como modalidade de pesca n\u00e3o comercial com a devolu\u00e7\u00e3o do pescado vivo a seu habitat. Riqueza do Brasil em diversidade, com grande potencial para desenvolvimento da pr\u00e1tica da pesca esportiva, atra\u00e7\u00e3o de praticantes do mundo todo e aumento do fluxo tur\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como todos aqui sabem sou um defensor da pr\u00e1tica esportiva e do turismo, que tenho como forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.\r\nVenho mais uma vez a esta tribuna para esclarecer aos Srs. Deputados e Sras. Deputadas que \u00e9 not\u00f3rio o crescimento da pr\u00e1tica de pesca esportiva e do impulsionamento desse segmento do turismo mundo afora.\r\n\u00c9 relevante registrar que os produtos e servi\u00e7os demandados pelos que praticam a pesca esportiva t\u00eam intensificado o dinamismo econ\u00f4mico de in\u00fameras localidades, gerando renda e ocupa\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o local.\r\nHoje a pesca no Brasil \u00e9 regida pela Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009, a Lei da Pesca. Como na lei n\u00e3o est\u00e1 estabelecido o conceito \"pesca esportiva\", apresentei Projeto de Lei n\u00ba 2.912, de 2019, acrescentando dispositivo que conceitua a pesca esportiva como modalidade de pesca n\u00e3o comercial em que ocorre a devolu\u00e7\u00e3o do pescado vivo a seu habitat.\r\nVale lembrar que o projeto de lei atribui ainda ao poder p\u00fablico o incentivo e a regulamenta\u00e7\u00e3o da pesca esportiva.\r\nSr. Presidente, nobres pares, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico em diversidade, com grande potencial para desenvolver a pr\u00e1tica da pesca esportiva, atraindo gente do mundo todo e, com isso, aumentando o fluxo tur\u00edstico.\r\nCom esse projeto de lei, busca-se reconhecer em lei pr\u00e1tica crescente entre pescadores amadores e refor\u00e7ar o aparato institucional voltado \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos recursos pesqueiros e ao desenvolvimento do turismo regional.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V. Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FESTA JUNINA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, BAHIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o das festas juninas no Estado da Bahia e na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no m\u00eas de junho, n\u00e3o apenas no meu Estado, a Bahia, mas tamb\u00e9m em todo o Nordeste e Brasil afora, \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o comemorar os festejos juninos em homenagem a Santo Ant\u00f4nio, no dia 13, S\u00e3o Jo\u00e3o, no dia 24, e S\u00e3o Pedro, no dia 29.\r\nAs festas juninas retratam o povo brasileiro, em especial o povo nordestino. Durante todo m\u00eas, o forr\u00f3, a quadrilha e as comidas t\u00edpicas tomam conta da Capital Salvador e dos mais de 400 Munic\u00edpios da Bahia.\r\nVale ressaltar, Sr. Presidente, que no interior essas comemora\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais intensas, como por exemplo, no Munic\u00edpio de Cruz das Almas, que tem como atrativo a tradicional guerra de espadas. \r\n\u00c9 relevante destacar ainda que os roteiros juninos mais procurados na Bahia s\u00e3o os Munic\u00edpios de Cachoeira, Cruz das Almas, Amargosa, Senhor do Bonfim, Juazeiro e Porto Seguro.\r\nSras. e Srs. Deputados, o S\u00e3o Jo\u00e3o movimenta a economia de forma significativa, aumentando a arrecada\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio local, na rede hoteleira, al\u00e9m de criar empregos diretos e indiretos.\r\nCabe relembrar que, nos \u00faltimos anos, apesar da crise instalada pelos Governos atrapalhados do Partido dos Trabalhadores, os Munic\u00edpios conseguiram driblar as dificuldades e realizar seus festejos.\r\nSra. Presidente, estamos falando da cultura popular que h\u00e1 anos \u00e9 celebrada pelo povo brasileiro e que hoje para muitos Munic\u00edpios do Brasil se transformou em grande neg\u00f3cio.\r\n\u00c9 preciso agora que esse Governo eleito trabalhe incansavelmente, corrigindo os erros do passado, colocando a economia nos eixos para que o Pa\u00eds volte a crescer.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V. Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEUR LOMANTO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DIA DE SANTO ANT\u00d4NIO, COMEMORA\u00c7\u00c3O, JEQUI\u00c9 (BA),",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia de Santo Ant\u00f4nio, no Munic\u00edpio de Jequi\u00e9, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi com muita emo\u00e7\u00e3o que participei, no \u00faltimo dia 13 de junho, da Festa de Santo Ant\u00f4nio em minha querida Jequi\u00e9, cidade especial em minha vida, ber\u00e7o de minha fam\u00edlia, na Bahia. H\u00e1 muitos anos participo dessa tradicional festa do padroeiro, costume que herdei do meu pai, Leur Lomanto, e do meu av\u00f4 Lomanto J\u00fanior, que, mesmo com as intensas atividades de Governador, nunca deixou de prestigiar os festejos.\r\nEste ano mais uma vez estive na principal celebra\u00e7\u00e3o, realizada na Catedral de Santo Ant\u00f4nio, e em seguida participei da prociss\u00e3o pelas ruas da cidade. Foi o momento n\u00e3o s\u00f3 de louvar, mas de reencontrar amigos e de receber o carinho da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 um momento muito importante para a cidade, quando centenas de pessoas fazem quest\u00e3o de expressar a f\u00e9 em Santo Antonio.\r\nAs comemora\u00e7\u00f5es come\u00e7aram no dia 31 com a tradicional corrida de Santo Ant\u00f4nio.\r\nA festa foi mais especial ainda este ano, pois, em 2019, a Catedral de Santo Ant\u00f4nio celebra os 120 anos da chegada do padroeiro - inicialmente, onde hoje se encontra a Pra\u00e7a Luiz Viana, cujo templo fora destru\u00eddo pela for\u00e7a das \u00e1guas do Rio das Contas, na enchente de 1914, e, depois dos anos 30, nesse local denominado Pra\u00e7a Castro Alves.\r\nVale ressaltar que o trezen\u00e1rio em Jequi\u00e9 \u00e9 um dos mais tradicionais do Estado e atrai devotos de toda a regi\u00e3o. A catedral, considerada uma das mais belas do Estado fica lotada de fi\u00e9is para louvar o santo que \u00e9 um dos mais queridos do Brasil.\r\nParabenizo o Bispo Dom Ruy, o Padre Roberto, o casal Juliano e Ma\u00edra, que presidiu a comiss\u00e3o organizadora, e todos que ajudaram na realiza\u00e7\u00e3o da linda festa este ano.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIVIDA, PRODUTOR RURAL, CACAU, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Urgente necessidade de renegocia\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de d\u00e9bitos dos produtores de cacau do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para mim \u00e9 sempre um motivo de orgulho falar da minha Bahia, terra de povo trabalhador, que n\u00e3o se amedronta diante dos percal\u00e7os da vida e que, como bom brasileiro que \u00e9, sempre encontra uma maneira de se reinventar para superar os obst\u00e1culos da vida.\r\nN\u00e3o obstante, nos \u00faltimos anos a Bahia e o Brasil t\u00eam sido administrados por governadores do Partido dos Trabalhadores. Esses governos n\u00e3o deram a devida aten\u00e7\u00e3o a um dos produtos mais importantes produzidos no Estado da Bahia por nossos agricultores, o cacau.\r\nLembro-me bem de que no in\u00edcio desta legislatura tive a oportunidade de subir \u00e0 tribuna e trazer \u00e0 tona o grande problema enfrentando pelos produtores de cacau do Estado da Bahia. Estou falando da dificuldade de acesso ao cr\u00e9dito pelos cacauicultores, em virtude de n\u00e3o conseguirem renegociar d\u00edvidas passadas.\r\nSomos o maior produtor de cacau do Pa\u00eds e sabemos de sua import\u00e2ncia na economia da Bahia e do Brasil. \u00c9 necess\u00e1rio que o Estado encontre uma solu\u00e7\u00e3o urgente para esses produtores, renegocie essas d\u00edvidas e lhes devolva o direito ao cr\u00e9dito.\r\nO produtor baiano, Sr. Presidente, \u00e9 incans\u00e1vel: apesar de sofrer desde a d\u00e9cada de 1990 com a praga vassoura-de-bruxa, que quase dizimou a cultura do cacau, com a n\u00e3o negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e com a falta de cr\u00e9dito, ele n\u00e3o abandona sua produ\u00e7\u00e3o, a qual tenta retomar desde ent\u00e3o.\r\nH\u00e1 dias o jornal Folha de S.Paulo publicou a mat\u00e9ria Cacau da Bahia se reinventa e aposta em novo ciclo ap\u00f3s vassoura-de-bruxa, em que mostra o qu\u00e3o trabalhador e esperan\u00e7oso \u00e9 o nosso povo. O jornal destacou ainda que nos anos de 1980 a produ\u00e7\u00e3o era de aproximadamente 400 mil toneladas e que no ano de 2018 foram produzidas apenas 122,8 mil toneladas.\r\nSr. Presidente, \u00e9 poss\u00edvel que o cacau e seus derivados voltem a ser produzidos em grande escala no Estado da Bahia, elevando a economia do setor ao patamar da d\u00e9cada de 80. O produtor est\u00e1 pronto para trabalhar e n\u00e3o aguenta mais esperar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V. Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PASSAGEM A\u00c9REA, PRE\u00c7O ABUSIVO, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, APROVA\u00c7\u00c3O, CORRELA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), ATUA\u00c7\u00c3O. AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Exig\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os reguladores da avi\u00e3o civil e de defesa do consumidor de fiscaliza\u00e7\u00e3o rigorosa contra abusos na cobran\u00e7a de passagens a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV e R\u00e1dio C\u00e2mara. Recentemente aprovamos nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, que permite ao capital estrangeiro controlar empresas a\u00e9reas com sede no Brasil.\r\nReflexo disso foi a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, j\u00e1 no m\u00eas de maio, aprovar a concess\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de passageiros pela Globalia Linhas A\u00e9reas Ltda.\r\nEssa \u00e9 a primeira empresa \u00e1rea a pleitear a outorga para operar o transporte regular de passageiros com 100% de capital estrangeiro.\r\nEsse Congresso atuou de forma ison\u00f4mica com um \u00fanico objetivo, atrair novas empresas para operarem no Brasil, abrindo a concorr\u00eancia como j\u00e1 \u00e9 de praxe em muitos pa\u00edses, e, com isso, proporcionar aos consumidores pre\u00e7os acess\u00edveis.\r\nSras. e Srs. Deputados, para efetivar o in\u00edcio de opera\u00e7\u00e3o, a empresa que recebeu a outorga leva algum tempo. Sabemos tamb\u00e9m que \u00e9 um mercado extremamente competitivo, hoje chegando a Globalia Linhas A\u00e9reas Ltda. ao mercado nacional, e a Avianca deixando de operar no Brasil.\r\n\u00c9 not\u00f3rio que, com a sa\u00edda da Avianca do mercado brasileiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o significativa da concorr\u00eancia, elevando claramente o aumento nos pre\u00e7os dos bilhetes.\r\nSras. e Srs. Deputados, todos n\u00f3s somos testemunhas dos abusos que as empresas est\u00e3o cometendo contra os cidad\u00e3os brasileiros, cobrando passagens a\u00e9reas a pre\u00e7os alt\u00edssimos, cobrando por bagagens e por assentos.\r\nO que me deixou mais perplexo foi, ao efetuar a compra de um bilhete com conex\u00e3o,  ser surpreendido com a cobran\u00e7a de assentos para cada trecho do voo. A empresa se justifica dizendo que a cobran\u00e7a dos assentos \u00e9 por trecho voado e n\u00e3o pela viagem completa, sendo que cada trecho o assento custa trinta e cinco reais. Ou seja, quem compra um bilhete de Bras\u00edlia para Salvador com conex\u00e3o em S\u00e3o Paulo paga duas tarifas de assento, uma de Bras\u00edlia a S\u00e3o Paulo e outra de S\u00e3o Paulo a Salvador, quando na realidade o bilhete \u00e9 de Bras\u00edlia a Salvador. A empresa \u00e9 que oferta uma conex\u00e3o em S\u00e3o Paulo e penaliza o usu\u00e1rio com a cobran\u00e7a indevida de assento no segundo trecho.\r\nPrecisamos, Sras. e Srs. Deputados, cobrar dos \u00f3rg\u00e3os reguladores e de defesa do consumidor uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais rigorosa e mais eficiente junto a essas empresas que est\u00e3o abusando do bolso do consumidor.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas para a retomada do crescimento econ\u00f4mico do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu diria que iniciamos uma das semanas mais importantes deste Parlamento e uma das mais importantes para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. A possibilidade de se votar a reforma da Previd\u00eancia nesta semana a torna, como disse, de suma import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.\r\nQueria, primeiramente, parabenizar pelo trabalho efetuado a Comiss\u00e3o Especial, na pessoa do Presidente, o Deputado Marcelo Ramos, e do Relator, o Deputado Samuel Moreira. Tivemos a possibilidade de debater amplamente todos os temas, de ouvir as categorias, de analisar as emendas apresentadas por todos os Parlamentares.\r\nSabemos que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um rem\u00e9dio amargo, mas necess\u00e1rio, extremamente necess\u00e1rio para combater e estancar de uma vez por todas esse rombo fiscal que se tornou a Previd\u00eancia brasileira.\r\nNa Comiss\u00e3o Especial houve avan\u00e7os importantes. N\u00f3s do Democratas apresentamos emendas para que n\u00e3o houvesse nenhum tipo de modifica\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o dos trabalhadores rurais e no BPC, que n\u00e3o foi mexido, manteve-se da forma como se encontra.\r\nSr. Presidente, quero dizer, de forma clara, que, infelizmente, ainda ouvimos alguns discursos cercados e cheios de demagogia, querendo simplesmente jogar para a plateia. Aqui encontro in\u00fameros Deputados nos corredores, Deputados da Esquerda, falando da necessidade de se aprovar a reforma da Previd\u00eancia, mas que, quando chegam ao plen\u00e1rio, fazem um discurso meramente populista, querendo jogar para a plateia.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, povo brasileiro, nesta semana, n\u00f3s teremos a oportunidade de virar essa p\u00e1gina, de aprovar uma reforma que est\u00e1 dentro de um texto que combate, sim, as desigualdades, que combate os privil\u00e9gios e que vai ser de fundamental import\u00e2ncia para a retomada do crescimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.\r\nVirando essa p\u00e1gina e aprovando a reforma da Previd\u00eancia, que possamos aprovar a reforma tribut\u00e1ria, discutir e aprovar as privatiza\u00e7\u00f5es t\u00e3o necess\u00e1rias para a retomada do crescimento do nosso Pa\u00eds. Dessa forma, este Parlamento poder\u00e1 dar uma demonstra\u00e7\u00e3o de responsabilidade com o Brasil, dar a demonstra\u00e7\u00e3o de que queremos um Brasil forte economicamente, um Brasil de economia pujante.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nGostaria que o nosso pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\", em respeito \u00e0 cultura nordestina, em respeito a uma tradi\u00e7\u00e3o que \u00e9, sem sombra de d\u00favida, de muita import\u00e2ncia para todos aqueles que praticam os esportes equestres, quer seja a vaquejada, o rodeio, o team penning, a prova de la\u00e7o, a prova de tambor. Ent\u00e3o, em respeito a essa cultura nordestina, que gera emprego, que gera renda, pe\u00e7o aos Deputados que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o desses esportes equestres que se sensibilizem. Hoje, os animais s\u00e3o bem tratados. Eu, que vivo no Nordeste, sou apaixonado por cavalo. Tenho certeza de que, de forma muito correta, as pessoas est\u00e3o tratando bem os animais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\" \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o dessa lei, para que se possa dar tranquilidade aos praticantes dos esportes equestres e eles n\u00e3o tenham mais o temor de o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Justi\u00e7a impedirem grandes eventos esportivos com tradi\u00e7\u00e3o no nosso Nordeste, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEUR LOMANTO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, DIA DE SANTO ANT\u00d4NIO, JEQUI\u00c9 (BA), DIA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE, FREIRA, SALVADOR (BA).",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nos festejos de Santo Ant\u00f4nio, no Munic\u00edpio de Jequi\u00e9, Estado da Bahia. Celebra\u00e7\u00e3o de missa solene por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia de Irm\u00e3 Dulce, na Capital Salvador. An\u00fancio de canoniza\u00e7\u00e3o da Bem-aventurada Dulce dos Pobres, a Irm\u00e3 Dulce.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara ou pela R\u00e1dio C\u00e2mara, n\u00f3s, brasileiros, somos agraciados por vivermos em um pa\u00eds laico, em que todos podem escolher onde querem ou n\u00e3o expressar a sua f\u00e9.\r\nSou de uma fam\u00edlia religiosa, cat\u00f3lica, devota de Santo Ant\u00f4nio. H\u00e1 poucos dias registrei desta tribuna minha participa\u00e7\u00e3o, no dia 13 de junho, em Jequi\u00e9, ber\u00e7o de minha fam\u00edlia na Bahia, das celebra\u00e7\u00f5es em homenagem a Santo Ant\u00f4nio, na catedral que leva seu nome, como tamb\u00e9m da prociss\u00e3o pelas ruas da cidade.\r\nComo cat\u00f3lico que sou, n\u00e3o poderia deixar de voltar a esta tribuna para registrar a import\u00e2ncia do evento religioso ocorrido hoje na cidade de Salvador.\r\nTodos os devotos do Brasil e principalmente da minha querida Bahia que estavam na cidade de Salvador puderam participar da missa solene celebrada pelo Arcebispo de Salvador e Primaz do Brasil, D. Murilo Krieger, em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia de Irm\u00e3 Dulce, comemorado hoje, 13 de agosto. Esteve presente na cerim\u00f4nia Maur\u00edcio Moreira, homem que foi agraciado com um milagre de Irm\u00e3 Dulce e que voltou a enxergar ap\u00f3s 14 anos.\r\nComo era previsto, uma quantidade incont\u00e1vel de fi\u00e9is acompanharam a homenagem \u00e0 beata Irm\u00e3 Dulce, cujo nome de batismo \u00e9 Maria Rita de Sousa Brito Lopes Pontes, nascida em Salvador, no dia 26 de maio de 1914, e falecida em 13 de mar\u00e7o de 1992.\r\nIrm\u00e3 Dulce sempre foi uma defensora dos pobres. Lutou incansavelmente pela cria\u00e7\u00e3o do Hospital Santo Ant\u00f4nio, inaugurado em 1983, que teve origem no ano de 1949, quando ela criou um abrigo improvisado no galinheiro do convento para acolher enfermos das ruas da cidade de Salvador.\r\nSr. Presidente, depois de Irm\u00e3 Dulce dedicar toda a sua vida \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os destinados aos pobres, atrav\u00e9s de suas obras sociais, e depois de o Papa Francisco reconhecer, ap\u00f3s a morte dela, os milagres que ela realizou, o Vaticano anunciou a canoniza\u00e7\u00e3o da beata, que ocorrer\u00e1 no dia 13 de outubro deste ano, em Roma, na It\u00e1lia. Irm\u00e3 Dulce ser\u00e1 chamada de Santa Dulce dos Pobres.\r\nSem d\u00favida, para n\u00f3s, brasileiros, e para os demais cidad\u00e3os do mundo, \u00e9 um incontest\u00e1vel orgulho poder testemunhar a canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce, a Santa Dulce dos Pobres.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PACTO FEDERATIVO, REVIS\u00c3O, DEBATE, NECESSIDADE.\r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, APROVA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE TURISMO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de relevantes proposi\u00e7\u00f5es de interesse do Pa\u00eds. Revis\u00e3o do pacto federativo em prol dos Estados e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara, quero aqui parabenizar o meu colega de partido e Presidente Rodrigo Maia, pela transpar\u00eancia com que conduz os trabalhos nesta Casa.\r\nO comprometimento da Presid\u00eancia desta Casa e dos Parlamentares com o povo brasileiro permitiu a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, que libera ao capital estrangeiro o controle de empresas a\u00e9reas com sede no Brasil e reformula dispositivos da Pol\u00edtica Nacional de Turismo.\r\nAssim como esse importante projeto, j\u00e1 aprovamos, aproximadamente: 13 medidas provis\u00f3rias, 5 Propostas de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, 2 projetos de lei complementar, 22 projetos de lei, 15 projetos de decreto legislativo e 6 projetos de resolu\u00e7\u00e3o - todas essas proposi\u00e7\u00f5es de grande relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, como municipalista que sou, quero demonstrar aqui o meu total apoio aos Munic\u00edpios do Brasil, em especial aos baianos, que tenho a honra de representar. Estou falando da import\u00e2ncia de discutirmos um novo pacto federativo, que se alinhe aos interesses da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios.\r\nN\u00e3o podemos deixar de lembrar que, no passar dos anos, a desigualdade foi crescendo, com o aumento das obriga\u00e7\u00f5es estaduais e municipais em rela\u00e7\u00e3o a \u00e1reas como educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, assist\u00eancia social e sa\u00fade, sem o devido crescimento de arrecada\u00e7\u00e3o destinada a esses entes federativos.\r\nTenho relatado em minhas conversas aqui no Congresso ou em minhas visitas pelo interior da Bahia que a gest\u00e3o fiscal irrespons\u00e1vel deixada pelos governos do PT foi, sem d\u00favida, o fator desencadeador da crise vivida pelo nosso Pa\u00eds, e que se alastra at\u00e9 hoje nos Estados e Munic\u00edpios. Ressalto ainda que temos um pacto federativo que concentra a maior parte das riquezas no Governo Federal, e quem mais sofre com essa crise s\u00e3o os Munic\u00edpios.\r\nVamos debater um novo pacto federativo, mas vamos ouvir os Estados e, principalmente, os Munic\u00edpios, porque foram transferidas atribui\u00e7\u00f5es para os Prefeitos sem os repasses correspondentes por parte do Governo Federal.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o sangrando. Se essa sangria n\u00e3o for estancada, haver\u00e1 um colapso total.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGRICULTURA, CACAU, CACAUICULTURA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas para recupera\u00e7\u00e3o da atividade cacaueira no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara, quero falar de um assunto importante para o Estado da Bahia: a luta em favor do cacau e a busca por uma solu\u00e7\u00e3o justa para os produtores. \r\nSabemos que o cacau foi respons\u00e1vel por muito tempo pelo crescimento econ\u00f4mico da regi\u00e3o do sul baiano, por\u00e9m h\u00e1 mais de 20 anos a lavoura amarga uma crise. O cacau j\u00e1 foi um grande sustent\u00e1culo para a economia, alcan\u00e7ando em determinados momentos, mais da metade do PIB do Estado.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o da crise da lavoura, a regi\u00e3o sul da Bahia, outrora uma pot\u00eancia em termos de influ\u00eancia econ\u00f4mica e cultural, perdeu tamb\u00e9m a sua for\u00e7a pol\u00edtica. Por causa disso, as suas principais reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam h\u00e1 alguns anos a aten\u00e7\u00e3o das autoridades.\r\nProdutores da regi\u00e3o e o Instituto Pensar Cacau, entidade ligada aos cacauicultores, querem mobilizar lideran\u00e7as para que defendam essa bandeira e os ajudem a encontrar solu\u00e7\u00f5es. Diante disso t\u00eam apelado aos Deputados, Ministros e ao Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro.\r\nVale lembrar as decis\u00f5es que atrapalharam o ciclo de riqueza do cacau.\r\nQuando a CEPLAC dava assist\u00eancia t\u00e9cnica e detinha de recursos oriundos dos pr\u00f3prios produtores, a Uni\u00e3o acabou com a taxa de exporta\u00e7\u00e3o que garantia receita a pr\u00f3pria entidade, transformando-a em tributo federal. Depois surgiu a praga da vassoura-de-bruxa e a queixa dos produtores \u00e9 de que faltou agilidade \u00e0 Uni\u00e3o para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apurando devidamente a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a nas planta\u00e7\u00f5es. Em seguida, a Uni\u00e3o lan\u00e7ou programas que n\u00e3o tiveram o efeito esperado e os produtores se endividaram;\r\nOs financiamentos foram se transformando em d\u00e9bito fiscal, sufocando ainda mais os devedores.\r\nAt\u00e9 os dias de hoje, a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a t\u00eam comprovado a responsabilidade da Uni\u00e3o no endividamento do setor, ao obrigar produtores a participar de programas invi\u00e1veis. Diante do exposto, faz-se necess\u00e1rio mais do que nunca a\u00e7\u00f5es reparadoras. Algumas ideias t\u00eam sido colocadas tais como: \r\n\tQue se suspenda temporariamente as a\u00e7\u00f5es em curso, a fim de que produtores possam fazer transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, chegando a acordos por meio de concess\u00f5es, para que assim retornem a produ\u00e7\u00e3o;\r\nQue seja criada imediatamente no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Agricultura uma comiss\u00e3o a fim de analisar a situa\u00e7\u00e3o da lavoura cacaueira;\r\n\tQue se aprofundam as pesquisas, com o objetivo de combater de forma mais eficiente a vassoura-de-bruxa, a fim de restabelecer a confian\u00e7a dos produtores;\r\n\tQue o patrim\u00f4nio da CEPLAC, constru\u00eddo com recursos dos produtores possa ser utilizado como medidas em favor da recupera\u00e7\u00e3o da lavoura e dos d\u00e9bitos.\r\n\u00c9 preciso que todos se sensibilizem. Estou aqui relatando os fatos que geraram a crise e apontando sugest\u00f5es para que possamos juntos contribuir com solu\u00e7\u00f5es, a fim de que a lavoura do cacau volte a ter rentabilidade e que a regi\u00e3o sul da Bahia volte a ter o destaque merecido por tudo que deu historicamente ao nosso Estado. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 4837/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), CRIME, VENDA, FORNECIMENTO, SUBST\u00c2NCIA, DANO \u00c0 SA\u00daDE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PENALIDADE, RECLUS\u00c3O, MULTA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.837, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vistas \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o da conduta de venda, fornecimento, ainda que gratuitamente, ou entrega, de qualquer forma, a crian\u00e7a ou adolescente de subst\u00e2ncia ou produto nocivo \u00e0 sa\u00fade, assim especificado em lei ou relacionado em listas atualizadas periodicamente pelo Poder Executivo da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o divulgaram, meses atr\u00e1s, a intoxica\u00e7\u00e3o sofrida por uma jovem pelo produto qu\u00edmico chamado b\u00f3rax. A jovem de apenas 12 anos, como muitas outras pelo Pa\u00eds afora, costumava criar as pr\u00f3prias gelecas com o uso de b\u00f3rax, um mineral utilizado para limpeza, mas tamb\u00e9m como \"ativador\" da massinha.\r\nPublica\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, em seu portal, diz:\r\nO b\u00f3rax \u00e9 um produto qu\u00edmico autorizado para diversas finalidades, como em fertilizantes, produtos de limpeza e at\u00e9 mesmo em medicamentos. Entretanto, se inalado ou ingerido, pode causar intoxica\u00e7\u00e3o. O uso inadequado do b\u00f3rax pode provocar n\u00e1useas, v\u00f4mitos, c\u00f3licas abdominais, diarreia com colora\u00e7\u00e3o azul/esverdeada, cianose (pele, unhas e l\u00e1bios azulados ou acinzentados) e queda de press\u00e3o, perda da consci\u00eancia e choque cardiovascular.\r\nOcorre que, assim como o b\u00f3rax, outros produtos com alto \u00edndice de intoxica\u00e7\u00e3o v\u00eam sendo comercializados de forma irrespons\u00e1vel a crian\u00e7as e adolescentes.\r\nA fim de buscar a seguran\u00e7a dessas crian\u00e7as e adolescentes, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 4.837, de 2019, alterando o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).\r\nO projeto tem por finalidade acrescer o art. 243-A ao ECA:\r\nArt. 243-A. Vender, fornecer, ainda que gratuitamente, ou entregar, de qualquer forma, a crian\u00e7a ou adolescente subst\u00e2ncia ou produto capaz de causar efeito nocivo \u00e0 sa\u00fade, assim especificado em lei ou relacionado em listas atualizadas periodicamente pelo Poder Executivo da Uni\u00e3o.\r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos, e multa, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o apresentamos esse projeto para proibir a venda do brinquedo das crian\u00e7as conhecido como slime, apenas consideramos que as crian\u00e7as e os adolescentes n\u00e3o devem ter acesso a subst\u00e2ncias ou produtos, como o b\u00f3rax, que possam causar danos \u00e0 sua sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V. Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "WALMOR DE LUCA, EX-DEPUTADO FEDERAL, SANTA CATARINA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Walmor de Luca, do Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria, nesta tarde, de registrar o falecimento no dia de ontem do ex-Deputado Federal Walmor de Luca, do MDB do Estado de Santa Catarina. Ele foi Deputado nesta Casa por diversos mandatos, foi Presidente da companhia \u00e1guas do Estado, ent\u00e3o, essa foi sem d\u00favida uma perda muito grande para Santa Catarina.\r\nQuero deixar um abra\u00e7o especial para a sua fam\u00edlia, para a Deputada Estadual Ada de Luca, para as suas filhas Giovana e Fabiana. Tenho certeza de que hoje chora o Estado de Santa Catarina e chora a sua cidade natal.\r\nPor isso, trago aqui um abra\u00e7o todo especial e deixo este registro feito no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCRISE, CACAUICULTURA, REUNI\u00c3O, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, para debate da crise da lavoura cacaueira no Estado da Bahia.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem estive reunido com a Ministra da Agricultura e com colegas Deputados Federais e Deputados Estaduais do Estado da Bahia para tratar da crise da lavoura cacaueira. Essa crise j\u00e1 se estende por mais de 30 anos no nosso Estado. A Ministra se comprometeu a criar um grupo de trabalho dentro do Minist\u00e9rio da Agricultura, com outros Minist\u00e9rios tamb\u00e9m, para tratar desse assunto, a fim de que possa ser enviada uma medida provis\u00f3ria a este Congresso, para que decida sobre esse assunto de extrema import\u00e2ncia para o Estado da Bahia, que diz respeito aos d\u00e9bitos dos produtores de cacau e \u00e0 abertura de novos cr\u00e9ditos para os produtores de cacau.\r\nNesse sentido, cacauicultor n\u00e3o \u00e9 devedor; cacauicultor \u00e9 credor de uma pol\u00edtica que vem h\u00e1 mais de 30 anos sendo desprezada pelos governos. Neste atual Governo, os produtores de cacau do Estado da Bahia merecem ter uma aten\u00e7\u00e3o especial.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao projeto, a orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"n\u00e3o\". Esse assunto j\u00e1 foi extremamente debatido e precisa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MUDAN\u00c7A CLIMATICA,  ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), COMBATE, CATARINA LORENZO, ATLETA, DEFESA, BIODIVERSIDADE, ECOSSISTEMA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Ato promovido por crian\u00e7as em prol do meio ambiente, por ocasi\u00e3o da abertura a C\u00fapula de A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Participa\u00e7\u00e3o da surfista Catarina Lorenzo no evento, na condi\u00e7\u00e3o de representante do Brasil. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o, pelos Parlamentares, de a\u00e7\u00f5es em prol da preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e dos ecossistemas brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recentemente chamou a aten\u00e7\u00e3o do mundo inteiro a a\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as durante a abertura da C\u00fapula de A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica da ONU. A baiana Catarina Lorenzo participou como representante do Brasil. Com apenas 12 anos, ela tem mostrado a sua luta em favor do meio ambiente. Catarina \u00e9 surfista, disputa torneios pelo Pa\u00eds e aprendeu desde cedo, em casa, a amar o esporte e a natureza, j\u00e1 que o seu pai tamb\u00e9m \u00e9 surfista de ondas gigantes.\r\nConhe\u00e7o a sua hist\u00f3ria de perto e a sua luta ao representar a bandeira do meio ambiente com muita sensibilidade e coragem.\r\nEla e mais 15 crian\u00e7as e adolescentes de 12 pa\u00edses aproveitaram um grande evento da ONU para protestarem contra a falta de a\u00e7\u00e3o dos Governos.\r\nAqueles jovens lembraram que, h\u00e1 30 anos, l\u00edderes mundiais assumiram um compromisso hist\u00f3rico com as crian\u00e7as e o planeta, adotando a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a.\r\nElas lembram que os desmatamentos, a destrui\u00e7\u00e3o dos rios e mananciais, o esgoto e o lixo que t\u00eam sido jogados nos mares podem gerar um caos humanit\u00e1rio futuramente.\r\nVale ressaltar a iniciativa e a preocupa\u00e7\u00e3o dessas crian\u00e7as com o desenvolvimento do planeta para as futuras gera\u00e7\u00f5es, lembrando que muitos de n\u00f3s temos filhos e n\u00e3o temos a exata certeza do futuro que os espera. Se a nossa gera\u00e7\u00e3o destruir por completo a natureza, as consequ\u00eancias ser\u00e3o nefastas.\r\nA quest\u00e3o do meio ambiente \u00e9 universal, deve ser, portanto, uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nVale ressaltar que o recado daquelas crian\u00e7as foi para os pa\u00edses do mundo inteiro. N\u00e3o devemos encarar isso como uma cr\u00edtica ao atual Governo do Brasil, porque todos que o antecederam s\u00e3o respons\u00e1veis pela pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o ambiental do nosso Pa\u00eds.\r\nA Amaz\u00f4nia est\u00e1 no foco do mundo inteiro, mas n\u00e3o s\u00f3 a floresta vem sofrendo com os descasos hist\u00f3ricos. No Nordeste do Brasil, as \u00e1reas semi\u00e1ridas e \u00e1ridas come\u00e7am a sofrer uma redu\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. Algumas esp\u00e9cies tornaram-se extintas, os rios est\u00e3o morrendo. No Sudeste as chuvas t\u00eam aumentado. Tudo isso tem oferecido um impacto direto \u00e0 agricultura, sem contar o aquecimento.\r\nPor isso, todos, independentemente de partido, precisam tomar iniciativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da biodiversidade, dos ecossistemas, a fim de que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas n\u00e3o afetem a disponibilidade de \u00e1gua doce e dos outros recursos t\u00e3o essenciais \u00e0 vida.\r\nQue seja um momento para olharmos profundamente para essas quest\u00f5es e ajudarmos as crian\u00e7as e os jovens nessas cobran\u00e7as.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, PRAIA, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, ILH\u00c9US (BA), BAHIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), TURISMO, PESCADOR, CRIME AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de imediata instala\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre ambiental decorrente do derramamento de petr\u00f3leo na regi\u00e3o litor\u00e2nea da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, nobre Presidente.\r\nHoje, infelizmente, mais uma vez, o \u00f3leo chegou ao litoral do nosso Estado da Bahia, mais precisamente \u00e0 cidade de Ilh\u00e9us e \u00e0s demais cidades da regi\u00e3o sul do nosso Estado.\r\nCerca de 300 localidades e quase 100 Munic\u00edpios foram atingidos por esse desastre, que \u00e9 o maior desastre ambiental ocorrido na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nEu venho cobrar deste Parlamento, desta Casa, do nosso Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, a instala\u00e7\u00e3o imediata da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito proposta pelo Deputado Jo\u00e3o H. Campos, do Estado de Pernambuco. Precisamos agir de forma s\u00e9ria, de forma t\u00e9cnica, sem fazer politicagem barata, sem querer extrair algo pol\u00edtico desse desastre, que, sem sombra de d\u00favida, vem prejudicando muito o nosso Brasil, o turismo brasileiro, os pescadores. Pe\u00e7o a esta Casa que reaja e instale a CPI, para que possamos colocar na cadeia os respons\u00e1veis por esse crime ambiental.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RITA FONSECA, REPRESENTANTE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, C\u00c2MARA MUNICIPAL, ITAPARICA (BA), CONCESS\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Concess\u00e3o pela C\u00e2mara de Vereadores de Itaparica, Estado da Bahia, do t\u00edtulo de Cidad\u00e3 Itapericana \u00e0 coordenadora da rede de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, Rita Fonseca.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LEUR LOMANTO J\u00daNIOR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que acompanham esta sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, venho a esta tribuna para registrar a minha singela homenagem \u00e0 fundadora e coordenadora da rede de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais do Munic\u00edpio de Itaparica, Rita Fonseca, que recebeu o t\u00edtulo de Cidad\u00e3 de Itaparica da C\u00e2mara Municipal de Vereadores, em dezembro de 2019.\r\nNascida em Salvador, Rita Maria Souza da Fonseca tem 61 anos de idade e reside em Itaparica desde 1979. Formada no antigo curso de Magist\u00e9rio, come\u00e7ou a ensinar na rede municipal de Itaparica no mesmo ano, na gest\u00e3o do ex-Prefeito Vicente. Em 1984 passou a integrar o quadro de professores da rede estadual de ensino, na cidade, ministrando aulas no Col\u00e9gio Jutahy Magalh\u00e3es. Em 1990 foi convidada por uma irmandade italiana, comandada por freiras, para trabalhar no Col\u00e9gio Nossa Senhora do Ros\u00e1rio, respeitada institui\u00e7\u00e3o de ensino que funciona at\u00e9 os dias atuais. Ao observar as atividades promovidas pelas freiras para o atendimento \u00e0s comunidades carentes, Rita despertou-se para o seu imenso papel social e iniciou tamb\u00e9m o seu trabalho junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais necessitada da cidade.\r\nApaixonou-se pela nova miss\u00e3o de ajudar aqueles que mais precisam ao percorrer a cidade ao lado das freiras. Al\u00e9m de buscar aux\u00edlios para pessoas de todas as idades, um de seus primeiros trabalhos foi realizar uma campanha para requalifica\u00e7\u00e3o do cemit\u00e9rio local. Conforme relata, a situa\u00e7\u00e3o do cemit\u00e9rio era lastim\u00e1vel, e ela conseguiu o apoio das freiras na empreitada de pedir doa\u00e7\u00f5es para melhoria do local.\r\nEm 2005 conquistou o apoio do ent\u00e3o Prefeito Claudio Neves e da Vereadora e ex-Secret\u00e1ria de Turismo de Itaparica, a minha m\u00e3e, Claudia Gordilho, para ajudar as comunidades atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de projetos sociais. Por meio dessas rela\u00e7\u00f5es, as demandas chagaram ao Governo do Estado, comandado \u00e0 \u00e9poca por C\u00e9sar Borges. A Primeira-Dama T\u00e9cia Borges auxiliou a ex-Vereadora Claudia Gordilho na implanta\u00e7\u00e3o do Projeto Nossa Sopa, nas oficinas de costura, entre outros. Rita tamb\u00e9m relata o apoio do Vice-Prefeito de Itaparica Admilson Bazar, falecido em 2018 num tr\u00e1gico acidente de carro.\r\nDiante do apelo das demandas, junto \u00e0s comunidades houve a compreens\u00e3o de que era necess\u00e1rio ampliar o trabalho. A partir desse movimento, foi criada uma rede de organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental em Itaparica, que hoje tem o nome Itaparica - Minha Terra, Minha Vida, que tem Rita no cargo de coordenadora.\r\nA rede tem sido reconhecida pelo imenso trabalho de atendimento e apoio a ONGS locais, al\u00e9m de terreiros e casas religiosas. \u00d3rg\u00e3os do Estado identificaram a grandeza do trabalho realizado. Em 2019 chegou ao n\u00famero de 34 as associa\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 rede. As entidades atuam em diversos segmentos, com atendimento a pescadores, marisqueiros, agricultores, artes\u00e3os, e na promo\u00e7\u00e3o do esporte. Cada distrito de Itaparica \u00e9 representado por duas associa\u00e7\u00f5es. Conforme a coordenadora da rede, com a chegada das 32 \"casas de ax\u00e9\", j\u00e1 s\u00e3o 68 as organiza\u00e7\u00f5es.\r\nCom garra, determina\u00e7\u00e3o, coragem, sensibilidade e lealdade \u00e0s causas nobres, Rita Fonseca n\u00e3o cessa de lutar pelos mais carentes e para que as entidades possam ampliar os trabalhos, gerando tamb\u00e9m emprego e renda, uma das \u00e1reas sens\u00edveis do Munic\u00edpio.\r\nEla lamenta a aus\u00eancia de projetos dos Governos Federal, Estadual e Municipal no sentido de apoiar as organiza\u00e7\u00f5es na busca por mais dignidade para os moradores de Itaparica. Segundo a coordenadora da rede, as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o legal, apenas precisam de programas de incentivo e mais apoio.\r\nRita demonstra muita preocupa\u00e7\u00e3o com o futuro da cidade, com as causas sociais e ambientais, com a falta de emprego para a popula\u00e7\u00e3o, mas o seu apre\u00e7o pela luta \u00e9 incans\u00e1vel. A sua frase \u00e9 esta: \"Enquanto vida eu tiver, lutarei. Vou bater \u00e0s portas, para que as pessoas nos ajudem sempre\".\r\nA gratid\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de Rita, esse nobre ser humano que procura fazer o bem de todas as formas. Admiramos a sua capacidade e disposi\u00e7\u00e3o para levar \u00e0 frente a miss\u00e3o.\r\nParabenizo a C\u00e2mara Municipal de Itaparica por reconhecer o trabalho de Rita Fonseca e prestar-lhe essa homenagem, destacando a justa entrega do t\u00edtulo de Cidad\u00e3 Itaparicana a essa grande mulher.\r\nParabenizamos a ativista pelos servi\u00e7os prestados \u00e0 comunidade, pela compet\u00eancia com que conduz os trabalhos, pela amizade e lealdade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estamos a discutir neste momento a MP 907, que trata basicamente da transforma\u00e7\u00e3o da EMBRATUR em Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo.\r\nSabemos da import\u00e2ncia que o turismo tem para a economia do nosso Pa\u00eds, que representa cerca de 8% do PIB brasileiro, que \u00e9 uma atividade que gera milhares e milhares de empregos. Se j\u00e1 era importante aprovar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907 antes deste momento, da pandemia do coronav\u00edrus, muito mais importante \u00e9 agora.\r\nGostaria inicialmente de parabenizar pelo trabalho realizado o Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr, que \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Turismo da C\u00e2mara dos Deputados. Eu tenho a honra de ser Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Turismo e sei do trabalho que foi desempenhado, que foi feito pelo Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr. Tamb\u00e9m parabenizo o Ministro Marcelo \u00c1lvaro pelo trabalho que vem realizando \u00e0 frente do turismo no nosso Pa\u00eds, assim como o Presidente da EMBRATUR, o meu querido amigo Gilson Machado, pela sensibilidade e pelo trabalho que vem realizando \u00e0 frente da EMBRATUR.\r\nComo disse, \u00e9 muito importante a aprova\u00e7\u00e3o da MP 907. O Brasil tem, dentre as suas principais atividades econ\u00f4micas, a for\u00e7a do turismo.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o da MP 907, que transforma a EMBRATUR em uma ag\u00eancia com recursos pr\u00f3prios, com recursos para investir na promo\u00e7\u00e3o internacional do Brasil, no exterior, na capta\u00e7\u00e3o de novos turistas para o nosso Pa\u00eds, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 muito importante. O Brasil recebe um n\u00famero muito pequeno de turistas estrangeiros. Cerca de 6 milh\u00f5es e 500 mil turistas estrangeiros visitam o nosso Pa\u00eds por ano. \u00c9 um n\u00famero muito pequeno, diante da pot\u00eancia tur\u00edstica, dos atrativos tur\u00edsticos que n\u00f3s temos. O Brasil \u00e9 um Estado gigante que tem potencial, que tem belezas naturais e uma rica diversidade cultural. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a EMBRATUR se torne uma ag\u00eancia e que tenha mais recursos para investir na capta\u00e7\u00e3o de turistas estrangeiros. S\u00f3 para citar um exemplo, o Brasil, como eu disse, que recebe cerca de 6 milh\u00f5es e meio de turistas estrangeiros por ano, perde somente para o Museu do Louvre, na cidade de Paris, que tamb\u00e9m recebe de 6 milh\u00f5es e meio a 7 milh\u00f5es de turistas. Com a EMBRATUR forte, com recursos, pode melhorar e muito a capta\u00e7\u00e3o de turistas estrangeiros para o nosso Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso, a MP 907 trata de outros temas que tamb\u00e9m v\u00e3o dar um suporte muito importante a outros setores do nosso turismo, a exemplo do setor hoteleiro, que vem sofrendo muito com a crise do coronav\u00edrus. \u00c9 muito importante que aprovemos essas medidas. Falo da redu\u00e7\u00e3o de taxas, para dar f\u00f4lego ao setor hoteleiro do nosso Pa\u00eds, falo da diminui\u00e7\u00e3o de impostos, que vai contribuir tamb\u00e9m com as ag\u00eancias de viagem, que tamb\u00e9m est\u00e3o sofrendo muito nesta pandemia do coronav\u00edrus. No setor a\u00e9reo est\u00e1 sendo tratada a quest\u00e3o de menores custos, o que pode ocasionar a diminui\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas. Ent\u00e3o, todas essas medidas que est\u00e3o sendo tratadas na MP 907 s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para o fortalecimento do turismo brasileiro.\r\nSr. Presidente, o Democratas entende a import\u00e2ncia que tem o turismo para o nosso Pa\u00eds e vota favor\u00e1vel \u00e0 MP 907.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas entende que esse assunto foi extremamente debatido com todo o setor, com todo o trade tur\u00edstico. Est\u00e1 muito claro que, sem a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s ter\u00edamos um aumento de 25%. Ent\u00e3o, estabeleceu-se algo que n\u00e3o \u00e9 nem pouco nem muito. Foi feito um acordo com todo o trade, com todo o setor para fazer esse aumento de forma escalonada.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque visa retirar o que h\u00e1 de mais importante na medida provis\u00f3ria, que \u00e9 justamente a transforma\u00e7\u00e3o da EMBRATUR em ag\u00eancia de promo\u00e7\u00e3o do nosso turismo internacional. Ent\u00e3o, o Democratas entende que deve ser mantido o texto do Relator.\r\nPor isso, o Democratas orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\". Essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para os produtores rurais brasileiros. Eu chamo aten\u00e7\u00e3o especificamente para os produtores de cacau da Bahia.\r\nEstranhei ver alguns Parlamentares do PT da Bahia n\u00e3o estarem defendendo essa medida provis\u00f3ria como deveriam, pois eles conhecem a realidade dos produtores de cacau da Bahia. H\u00e1 mais de 20 anos, eles v\u00eam sofrendo com o advento de uma praga chamada vassoura-de-bruxa, que praticamente devastou boa parte da produ\u00e7\u00e3o de cacau da Bahia, cacau que j\u00e1 foi uma das principais atividades econ\u00f4micas do Estado. E essa medida provis\u00f3ria visa corrigir um pouco a injusti\u00e7a que os produtores de cacau v\u00eam sofrendo ao longo dos \u00faltimos 20 anos.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"sim\" e quer votar essa medida provis\u00f3ria no dia de hoje, devido \u00e0 import\u00e2ncia dela. E, no tempo de Lideran\u00e7a, eu vou me aprofundar mais nessa mat\u00e9ria, para dizer da import\u00e2ncia dela para os produtores de cacau do Estado da Bahia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), APROVA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AGRICULTOR, CACAUICULTURA, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Leur Lomanto J\u00fanior",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO. Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LEUR LOMANTO J\u00daNIOR (Bloco/DEM - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o. \r\nSras. e Srs. Deputados, esta medida provis\u00f3ria, como foi dito anteriormente, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para os produtores rurais. Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o especificamente para os produtores de cacau do Estado da Bahia. Aproveito para chamar a aten\u00e7\u00e3o da bancada de Deputados Federais da Bahia para a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. \r\nOs colegas baianos sabem da import\u00e2ncia que o cacau j\u00e1 teve para a Bahia, uma das principais atividades econ\u00f4micas do nosso Estado, que, ao longo dos \u00faltimos 20 ou 30 anos, vem sofrendo muito, principalmente depois do advento da vassoura-de-bruxa, uma praga que praticamente devastou boa parte das fazendas, gerando um desemprego gritante principalmente na regi\u00e3o sul da Bahia. \r\nEsta medida provis\u00f3ria busca fazer a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. Ali\u00e1s, eu quero fazer um agradecimento especial ao Relator, o Deputado J\u00falio C\u00e9sar, sens\u00edvel \u00e0s causas dos produtores de cacau. Obviamente, esta medida provis\u00f3ria vem beneficiar os produtores de cacau com esta renegocia\u00e7\u00e3o e um rebate das d\u00edvidas que pode chegar a algo entre 65% e 80% das d\u00edvidas dos produtores de cacau do Estado da Bahia.\r\nLembro o que significou o cacau para o Estado da Bahia e o hist\u00f3rico do advento da praga da vassoura-de-bruxa, investigada como um crime possivelmente biol\u00f3gico, que devastou, como eu disse, grande parte da produ\u00e7\u00e3o de cacau, que diminuiu muito. Foi justamente por isso que os produtores se endividaram, buscando o pacote tecnol\u00f3gico apresentado pela CEPLAC \u00e0 \u00e9poca. Infelizmente, eles se endividaram, contra\u00edram d\u00e9bitos, adquiriram o pacote tecnol\u00f3gico para combater a vassoura-de-bruxa, mas este pacote tecnol\u00f3gico apresentado pela CEPLAC \u00e0 \u00e9poca n\u00e3o surtiu nenhum efeito. Os produtores se endividaram, buscaram recursos no Banco do Brasil e no BNDES, mas isso n\u00e3o surtiu efeito nenhum. Ali\u00e1s, esse pacote foi apresentado pelo pr\u00f3prio Governo por meio da CEPLAC.\r\n O justo seria n\u00f3s estarmos aqui hoje fazendo a anistia total dos d\u00e9ficits contra\u00eddos pelos produtores de cacau, pois eles pegaram dinheiro, aplicaram no pacote apresentado pelo pr\u00f3prio Governo, mas n\u00e3o tiveram resultado nenhum, ou seja, o bom n\u00e3o \u00e9 inimigo do \u00f3timo.\r\nHoje n\u00f3s estamos aqui num momento hist\u00f3rico para os produtores de cacau da Bahia. N\u00f3s quer\u00edamos aprofundar ainda mais este debate. Eu tive uma conversa com o Relator, para que pudesse agregar ainda mais benef\u00edcios aos produtores de cacau do Estado da Bahia, que, repito, vem ao longo dos \u00faltimos 20 anos sofrendo muito com a pequena produ\u00e7\u00e3o atual, devido \u00e0 praga da vassoura-de-bruxa e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas desfavor\u00e1veis ao longo dos \u00faltimos anos. \r\nPor isso, o Democratas orienta favoravelmente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desta importante medida provis\u00f3ria, em prol de todos os produtores rurais. \r\nEu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos e fa\u00e7o um apelo \u00e0 bancada de Deputados Federais da Bahia, principalmente aos Deputados do PT, que j\u00e1 se mostraram contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. Eu quero ver como v\u00e3o chegar ao sul do nosso Estado e enfrentar os produtores de fato, os fazendeiros de cacau, que perderam - muitos deles at\u00e9 suic\u00eddio cometeram -, diante das graves dificuldades que v\u00eam atravessando ao longo dos \u00faltimos anos.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, repito, \u00e9 muito importante. Como eu disse, os produtores de cacau do Estado da Bahia est\u00e3o inseridos na renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, com um rebate de 65% a 80%, o que, na minha opini\u00e3o, ainda \u00e9 pouco, em vista da injusti\u00e7a como foram tratados ao longo dos \u00faltimos anos. \r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]