[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REJEITO DE MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, AN\u00c1LISE.\r\nLEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, DIREITOS HUMANOS, LEGISLA\u00c7\u00c3O, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Necessidade de proibi\u00e7\u00e3o do alteamento de barragens a montante para o represamento de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es povoadas e com importante patrim\u00f4nio ambiental. Contrariedade \u00e0s propostas de flexibiliza\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es ambiental, trabalhista e de direitos humanos. Necessidade de implementa\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou dar como lido um pronunciamento a respeito da trag\u00e9dia que aconteceu em Brumadinho.\r\nUma forma de n\u00e3o pactuar com futuras trag\u00e9dias \u00e9 banir das barragens do Pa\u00eds a tecnologia que chamamos de alteamento a montante, interromper as estruturas que est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o e proibir que novas venham a ser constru\u00eddas. \r\nDiante da magnitude dessa trag\u00e9dia, que comove o Pa\u00eds, \u00e9 uma ofensa a manuten\u00e7\u00e3o do discurso de flexibiliza\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o ambiental, trabalhista e de direitos humanos. \r\nO acidente obriga o Pa\u00eds a tamb\u00e9m cuidar com toda serenidade das barragens de armazenamento de \u00e1gua, fundamentais na regi\u00e3o semi\u00e1rida, sobretudo no Nordeste, onde o Departamento Nacional de Obras Contra as Secas tem a responsabilidade de fazer a manuten\u00e7\u00e3o em 325 barragens.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, principalmente, no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil n\u00e3o pode mais pactuar com a modalidade de alteamento de barragens a montante para represar rejeitos de minera\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es densamente povoadas e de grande patrim\u00f4nio ambiental. A tecnologia obsoleta e assassina est\u00e1 ligada \u00e0s 19 mortes do desastre em Mariana, causado pelo arrombamento da Barragem do Fund\u00e3o, que armazenava rejeitos de minera\u00e7\u00e3o da Samarco. \r\nTr\u00eas anos depois, repete-se a trag\u00e9dia em Brumadinho com o rompimento da Barragem 1 do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da Vale, tamb\u00e9m em Minas Gerais, com centenas de mortos e desaparecidos. \r\nOs riscos de repeti\u00e7\u00e3o da cat\u00e1strofe de Mariana em outras barragens similares foram amplamente alertados por diversas entidades, especialistas e moradores dessas regi\u00f5es, al\u00e9m de profusamente amplificados pela imprensa. A calamidade em Brumadinho n\u00e3o pode ser definida como mero desastre acidental, uma fatalidade imprevis\u00edvel. Centenas de outras comunidades ainda convivem com o mesmo perigo igualmente advertido.\r\nUma forma de n\u00e3o pactuar com futuras trag\u00e9dias \u00e9 banir no Pa\u00eds essa tecnologia, interromper as estruturas que est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o e proibir que novas venham a ser constru\u00eddas. Essa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 consenso nos \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos do sistema CREA-CONFEA, universidades e na Academia Cearense de Engenharia.\r\nAs centenas de mortos em Minas Gerais s\u00e3o a prova incontest\u00e1vel da instabilidade dessas barragens com alteamento a montante. S\u00e3o estruturas mais baratas, com reduzido controle geot\u00e9cnico, que utilizam material inserv\u00edvel lan\u00e7ado pelo lado de dentro para subir a parede de conten\u00e7\u00e3o. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, em nome do lucro, a natureza e vida humana continuem sendo banalizadas. \r\nDiante da magnitude da trag\u00e9dia que comove o Pa\u00eds, \u00e9 uma ofensa a manuten\u00e7\u00e3o do discurso de flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, trabalhista e de direitos humanos.\r\nO acidente obriga o Pa\u00eds a cuidar com toda seriedade tamb\u00e9m das barragens de armazenamento de \u00e1gua, fundamentais na regi\u00e3o semi\u00e1rida, sobretudo no Nordeste, onde o Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS mant\u00e9m 325 a\u00e7udes. A Lei n\u00ba 12.334, de 2010, que criou a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, atribui ao DNOCS a responsabilidade de manter essas barragens.\r\nAt\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o se dava aten\u00e7\u00e3o para a recupera\u00e7\u00e3o de a\u00e7udes, muitos deles com d\u00e9cadas de uso. O Relat\u00f3rio de Seguran\u00e7a de Barragens 2017, publicado pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA, aponta 45 barragens no Pa\u00eds com algum comprometimento estrutural importante.\r\nA falta de aten\u00e7\u00e3o e prioridade do Governo Federal para com esse setor beira o descaso. Em 2018, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA destinou R$ 38,4 milh\u00f5es para as a\u00e7\u00f5es de Reabilita\u00e7\u00e3o de Barragens e de Outras Infraestruturas H\u00eddricas e de Recupera\u00e7\u00e3o e Adequa\u00e7\u00e3o de Infraestruturas H\u00eddricas. Para 2019 esse valor caiu para R$ 24,6 milh\u00f5es, uma redu\u00e7\u00e3o de 35,9%.\r\nPara a execu\u00e7\u00e3o desse or\u00e7amento minguante, o Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DNOCS, uma institui\u00e7\u00e3o de 103 anos de grandes e vitais realiza\u00e7\u00f5es para o semi\u00e1rido brasileiro, al\u00e9m dos seguidos cortes or\u00e7ament\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o da sua miss\u00e3o institucional, foi desprestigiado e amea\u00e7ado de extin\u00e7\u00e3o por sucessivos governos, e se encontra deliberadamente decadente, enfraquecido pela falta de apoio oficial e aus\u00eancia de renova\u00e7\u00e3o dos seus quadros.\r\nA preven\u00e7\u00e3o de risco e a seguran\u00e7a de infraestruturas h\u00eddricas est\u00e3o na ordem do dia e devem ser objeto de a\u00e7\u00e3o o ano todo. Cidades inteiras surgiram na esteira da constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7udes no Nordeste e abrigam popula\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem ficar vulner\u00e1veis a acidentes e sujeitas a trag\u00e9dias anunciadas. \r\nO cuidado deve ser observado de modo permanente tamb\u00e9m na infraestrutura urbana, rodovi\u00e1ria e ferrovi\u00e1ria com a manuten\u00e7\u00e3o das obras de arte especiais - pontilh\u00f5es, pontes, t\u00faneis e viadutos -, sobretudo aquelas mais antigas. \r\nTomando-se como refer\u00eancia o Minist\u00e9rio dos Transportes, verifica-se que a m\u00e9dia anual dos recursos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o geral no setor rodovi\u00e1rio nos dois \u00faltimos quadri\u00eanios sofreu uma redu\u00e7\u00e3o de 27,8%, passando de R$ 9,66 bilh\u00f5es, no per\u00edodo de 2011 a 2014, para R$ 6,97 bilh\u00f5es, de 2015 a 2018. \r\nEspecificamente para o Cear\u00e1, essa rubrica or\u00e7ament\u00e1ria despencou 44,2% em 2019 em compara\u00e7\u00e3o com 2018, baixando de R$ 94 milh\u00f5es para R$ 52,4 milh\u00f5es. S\u00e3o valores muito aqu\u00e9m do m\u00ednimo necess\u00e1rio.\r\nA engenharia brasileira tem tecnologia alternativa para a constru\u00e7\u00e3o de barragens seguras e para estabelecer protocolos t\u00e9cnicos capazes de minimizar riscos. O caminho \u00e9 o da responsabilidade, de fazer pagar pelos erros cometidos para afastar a impunidade que tanto estimula a reincid\u00eancia. Com boa manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura existente e o monitoramento diuturno, evitaremos novas trag\u00e9dias, que consternam a fam\u00edlia brasileira e levam o luto a tantos lares e envergonham o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARQUE TECNOL\u00d3GICO,  FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Consolida\u00e7\u00e3o de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1, como polo atrativo de grandes empresas globais de tecnologia. Cria\u00e7\u00e3o, na Capital cearense, do Programa de Apoio a Parques Tecnol\u00f3gicos e Criativos - ParqFor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Fortaleza, a Capital cearense, recebe a segunda maior concentra\u00e7\u00e3o de cabos submarinos de fibra \u00f3ptica no mundo, que conectar\u00e3o o Brasil \u00e0s Am\u00e9ricas, sobretudo aos Estados Unidos, \u00e0 Europa e \u00e0 \u00c1frica, por onde alcan\u00e7am o continente asi\u00e1tico.\r\nDe forma consistente e planejada, Fortaleza consolida-se como polo atrativo de grandes empresas globais da tecnologia. O hub constitui um diferencial para fazer com que a passagem dos cabos pela costa cearense gere riqueza internamente. Com essa conex\u00e3o digital, o Cear\u00e1 ter\u00e1 a possibilidade de se transformar em importante centro de oportunidades, inclusive com a presen\u00e7a de grandes empresas internacionais.\r\nCom essas a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, o Cear\u00e1 favorece a concentra\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios no campo da inova\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja dado como lido, registrado nos Anais da Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Le\u00f4nidas Cristino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Fortaleza, a Capital cearense, recebe a segunda maior concentra\u00e7\u00e3o de cabos submarinos de fibra \u00f3ptica no mundo que conectar\u00e3o o Brasil \u00e0s Am\u00e9ricas, sobretudo aos Estados Unidos, \u00e0 Europa e \u00c1frica, por onde alcan\u00e7am o continente asi\u00e1tico. \r\nDe forma consistente e planejada, Fortaleza consolida-se como polo atrativo de grandes empresas globais da tecnologia. Essa realidade deve-se em parte \u00e0 sua privilegiada localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas a cidade oferece outros incentivos, como uma pol\u00edtica ativa de prospec\u00e7\u00e3o, vocacionada para conquistar novos neg\u00f3cios de tecnologia e comunica\u00e7\u00e3o.\r\nNessa perspectiva, numa a\u00e7\u00e3o conjunta do governador Camilo Santana e do Prefeito Roberto Cl\u00e1udio, Fortaleza busca consolidar um hub de dados e telecomunica\u00e7\u00f5es. O passo inicial definitivo foi dado pelo ex-Governador Cid Gomes quando lan\u00e7ou no Cear\u00e1 o Cintur\u00e3o Digital, a maior rede de conex\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds, com mais de 3,5 mil quil\u00f4metros de fibra \u00f3ptica, que conecta 116 dos 184 Munic\u00edpios do Cear\u00e1, com cobertura de 90% da popula\u00e7\u00e3o urbana do Estado. Essa infraestrutura atende a mais de 1.500 unidades administrativas do Estado \u2015 escolas, postos de sa\u00fade, delegacias, postos da Secretaria da Fazenda e outros.\r\nO hub constitui um diferencial para fazer com que a passagem dos cabos pela costa cearense gere riqueza internamente. Com essa conex\u00e3o digital, o Cear\u00e1 ter\u00e1 a possibilidade de se transformar em importante centro de oportunidades, inclusive com a presen\u00e7a de grandes players internacionais.\r\nPara tanto, criou-se em Fortaleza o Programa de Apoio a Parques Tecnol\u00f3gicos e Criativos - ParqFor, voltado para atrair neg\u00f3cios a partir da voca\u00e7\u00e3o natural da cidade. A iniciativa oferece incentivos fiscais para empresas da \u00e1rea de tecnologia que se instalarem em \u00e1reas predeterminadas.\r\nCom essas a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, o Cear\u00e1 favorece a concentra\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios no campo da inova\u00e7\u00e3o, estimula a abertura de espa\u00e7o para a criatividade nos institutos de pesquisa e universidades, amplia a perspectiva de absor\u00e7\u00e3o de c\u00e9rebros locais, expande a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e dinamiza o seu desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, ENSINO FUNDAMENTAL, OLIMP\u00cdADA BRASILEIRA DE F\u00cdSICA DAS ESCOLAS P\u00daBLICAS (OBFEP), SOBRAL (CE).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho dos estudantes do Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1, na Olimp\u00edada Brasileira de F\u00edsica das Escolas P\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil conheceu os vencedores da Olimp\u00edada Brasileira de F\u00edsica das Escolas P\u00fablicas, edi\u00e7\u00e3o de 2018. Para a nossa alegria, os estudantes de Sobral, no Cear\u00e1, foram destaque no concurso.\r\nEntre todos os 184 Munic\u00edpios do Estado, depois de Fortaleza, o maior n\u00famero de medalhistas do 9\u00ba ano do ensino fundamental das escolas p\u00fablicas \u00e9 do ensino sobralense. Mais uma vez, o nosso Munic\u00edpio \u00e9 destaque na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Cear\u00e1 e no Brasil. Eu queria parabenizar os campe\u00f5es sobralenses. Compartilho esse momento de j\u00fabilo com o Prefeito Ivo Gomes, com o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Municipal, Herbert Lima, e com toda a sua equipe. Congratulo-me com toda a comunidade escolar sobralense, diretores, coordenadores, secret\u00e1rios, todo o corpo pedag\u00f3gico das escolas, funcion\u00e1rios, pais de alunos e parabenizo especialmente os professores.\r\nParab\u00e9ns, Sobral! Viva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobralense!\r\nSra. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCOLA DE SAMBA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMENAGEM, CEARA, CARNAVAL, CRITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  REDE SOCIAL, V\u00cdDEO, MATERIAL ER\u00d3TICO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Escola de Samba Uni\u00e3o da Ilha e pela Escola de Samba Esta\u00e7\u00e3o Primeira de Mangueira, de homenagem ao Estado do Cear\u00e1 no carnaval realizado no Rio de Janeiro em 2019. Cr\u00edticas de blocos carnavalescos a pr\u00e1ticas question\u00e1veis do Governo Jair Bolsonaro. Postagem em rede social, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de v\u00eddeo com atos obscenos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para n\u00f3s cearenses foi muito emocionante ver o desfile da escola de samba Uni\u00e3o da Ilha, que, neste ano, homenageou o Cear\u00e1 em seu samba-enredo A Peleja Po\u00e9tica entre Rachel e Alencar no Avarandado do C\u00e9u, no Samb\u00f3dromo do Rio de Janeiro. A \"terra seca que n\u00e3o seca a esperan\u00e7a\" est\u00e1 representada na refer\u00eancia ao imagin\u00e1rio dos escritores Rachel de Queiroz e Jos\u00e9 de Alencar. Cantaram o ch\u00e3o sertanejo e povo de f\u00e9 em Deus. A tem\u00e1tica da cultura local enfocada pela escola de samba Uni\u00e3o da Ilha fortalece e promove a imagem do Cear\u00e1.\r\nO Cear\u00e1 tamb\u00e9m marcou presen\u00e7a no desfile Mangueira, que homenageou o jangadeiro Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar, por seu gesto que antecipou a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura ao se recusar a desembarcar os escravos dos navios negreiros que chegavam \u00e0 costa cearense.\r\nA Mangueira foi...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE) - Sra. Presidente, pe\u00e7o que divulgue meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Defiro seu pedido, Sr. Deputado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para n\u00f3s que somos cearenses foi muito emocionante ver o desfile da Escola de Samba Uni\u00e3o da Ilha, que este ano homenageou o Cear\u00e1 no seu enredo A peleja po\u00e9tica entre Rachel e Alencar no avarandado do c\u00e9u, no Samb\u00f3dromo do Rio de Janeiro. A \"terra seca que n\u00e3o seca a esperan\u00e7a\" est\u00e1 representada na refer\u00eancia ao imagin\u00e1rio dos escritores Rachel de Queiroz e Jos\u00e9 de Alencar. \r\n\u00c9 cantado no samba-enredo esse ch\u00e3o sertanejo com povo de f\u00e9 em Deus. A letra enaltece a criatividade do reisado, da literatura de cordel, do artesanato das rendeiras e de Espedito Seleiro, cujo trabalho em couro influenciou o mundo da moda. S\u00e3o elementos constitutivos da cearensidade, assim como garra de um povo lutador, a biodiversidade do semi\u00e1rido, a poesia e o forr\u00f3 eternizado no cancioneiro popular.\r\nFoi marcante o momento em que Padre C\u00edcero surgiu, representado por um engenheiro que al\u00e7ou voo, enquanto no ch\u00e3o desfilavam os romeiros. De p\u00e9 sobre uma prancha-drone, a personifica\u00e7\u00e3o do Padim C\u00edcero com batina e chap\u00e9u flutuou no c\u00e9u do Samb\u00f3dromo. Pela met\u00e1fora, o misticismo religioso se compara a uma pirotecnia que enleva e eleva a alma, apesar das agruras da terra. \r\nVou pedir a Padim Ci\u00e7o\r\nAben\u00e7oe nosso povo\r\nEssa f\u00e9 a nos guiar\r\nCh\u00e3o rachado, meu sert\u00e3o\r\nPe\u00e7o a Deus pra alumiar\r\nTerra seca que n\u00e3o seca a esperan\u00e7a\r\nA tem\u00e1tica da cultura local enfocada pela Escola de Samba Uni\u00e3o da Ilha fortalece e promove a imagem do Cear\u00e1. A grande audi\u00eancia da cobertura do carnaval do Rio de Janeiro pela m\u00eddia nacional e internacional deixa saldo para o neg\u00f3cio do turismo, voca\u00e7\u00e3o do Estado, que tem merecido investimentos cont\u00ednuos do setor p\u00fablico e privado, pela capacidade de gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nArretada voca\u00e7\u00e3o de te amar\r\nO sal da terra segue o meu destino\r\nSangue nordestino sempre a me orgulhar\r\nA Uni\u00e3o da Ilha fez bonito este ano e conquistou a d\u00e9cima coloca\u00e7\u00e3o no ranking das escolas de samba no carnaval do Rio de Janeiro. Chegou \u00e0 frente de outras grandes escolas, como Beija-Flor e Imperatriz. \r\nOutro lado do carnaval, o dos blocos de rua, \u00e9 o espa\u00e7o para dar vaz\u00e3o \u00e0 cr\u00edtica pol\u00edtica, s\u00e1tira aos poderosos do momento e irrever\u00eancia que caracteriza o sentimento popular. Assim se deu em 2019, quando a fantasia de laranja invadiu as ruas do Brasil. Refr\u00e3os ecoaram as den\u00fancias trazidas pelo notici\u00e1rio sobre pr\u00e1ticas question\u00e1veis do atual Governo e o coro dos descontentes se fez ouvir.\r\nLamentavelmente, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, o presidente Bolsonaro postou em rede social um v\u00eddeo com atos obscenos de cena isolada colhida no carnaval de rua, em rea\u00e7\u00e3o por ter sido alvo de cr\u00edticas. O gesto demonstra despreparo do mandat\u00e1rio ao veicular conte\u00fado pornogr\u00e1fico. Ele parece ainda n\u00e3o ter compreendido que n\u00e3o est\u00e1 mais em campanha para apelar a  grosserias para chamar a aten\u00e7\u00e3o do seu p\u00fablico e que deve se conduzir com o decoro necess\u00e1rio \u00e0 liturgia do cargo.\r\nAtos como esse envergonham a fam\u00edlia brasileira e exp\u00f5e o Pa\u00eds ao rid\u00edculo, pela repercuss\u00e3o que teve o fato na imprensa internacional. O carnaval passou. O imperativo do momento deve ser governar, assumir a responsabilidade de presidir o Pa\u00eds para procurar resolver as graves quest\u00f5es sociais e econ\u00f4micas. N\u00e3o cabe mais o comportamento de causar ru\u00eddos ou confus\u00e3o, meras tentativas de desviar a aten\u00e7\u00e3o do que realmente importa. \r\nO Cear\u00e1 tamb\u00e9m marcou presen\u00e7a no desfile Mangueira, no Rio de Janeiro, com a homenagem ao jangadeiro Chico da Matilde, o Drag\u00e3o do Mar, pelo seu gesto que antecipou a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura, ao se recusar a desembarcar os escravos dos navios negreiros que chegavam \u00e0 costa cearense. A Esta\u00e7\u00e3o Primeira da Mangueira homenageou o her\u00f3i cearense da liberta\u00e7\u00e3o dos escravos, entre outros l\u00edderes populares - \u00edndios, negros e pobres - pela luta na constru\u00e7\u00e3o da identidade brasileira, mas colocados \u00e0 margem da hist\u00f3ria oficial.bb\r\nDe certa maneira, a escola tamb\u00e9m honrou os ideais libert\u00e1rios do Cear\u00e1 ao homenagear a Vereadora carioca Marielle Franco, assassinada por mil\u00edcias no Rio de Janeiro.\r\nA Mangueira foi merecidamente a grande vencedora no carnaval de 2019 na escolha do j\u00fari e por trazer a p\u00fablico o tema pol\u00edtico que est\u00e1 atravessado na garganta do Brasil e que ningu\u00e9m pode calar. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERDA,  POPULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Fatores determinantes da queda da popularidade do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo nem chegou aos 3 meses iniciais e j\u00e1 \u00e9 alvo de pesadas cobran\u00e7as, porque ainda n\u00e3o come\u00e7ou o seu trabalho e v\u00ea decair a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo pesquisa do IBOPE realizada em mar\u00e7o, caiu 15 pontos o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o \"bom e \u00f3timo\" do Governo Bolsonaro - passou de 49% para 34%. A avalia\u00e7\u00e3o \"ruim e p\u00e9ssimo\" aumentou de 11% para 24%.\r\nA situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o era uma lua de mel quando o Presidente foi \u00e0 Casa Branca neste m\u00eas para prestar rever\u00eancia ao seu colega Donald Trump. O encontro mais pareceu o deslumbramento de um f\u00e3 diante de seu \u00eddolo, a quem declarou ter identifica\u00e7\u00e3o contra a ideologia de g\u00eanero, o politicamente correto e as fake news.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado Le\u00f4nidas, eu estou cumprindo o tempo de 1 minuto. Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua.\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE) - Pe\u00e7o a V.Exa. que registre o meu pronunciamento nos Anais da Casa e divulgue-o no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo nem chegou aos 3 meses iniciais e, perdido em meio a um laranjal de crises geradas pela pr\u00f3pria fam\u00edlia presidencial, \u00e9 alvo de pesadas cobran\u00e7as, porque ainda n\u00e3o come\u00e7ou a governar e v\u00ea decair a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo pesquisa do IBOPE realizada em mar\u00e7o, caiu 15 pontos o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o \"bom e \u00f3timo\" do Governo do Presidente Jair Bolsonaro - de 49% para 34%. A avalia\u00e7\u00e3o \"ruim e p\u00e9ssimo\" aumentou de 11% para 24%.\r\nA situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o era bem uma lua de mel quando o Presidente foi \u00e0 Casa Branca neste m\u00eas para prestar rever\u00eancia ao seu colega Donald Trump. O encontro mais pareceu o deslumbramento de um f\u00e3 diante do seu \u00eddolo, a quem declarou ter identifica\u00e7\u00e3o \"contra a ideologia de g\u00eanero, o politicamente correto e as fake news\" - palavras de um especialista em fake news para o outro.\r\nMas n\u00e3o ficou na rasga\u00e7\u00e3o de seda o encontro dos dois Chefes de Estado. O sul enverga a espinha dorsal diante do norte, enaltecendo o poder econ\u00f4mico e b\u00e9lico da na\u00e7\u00e3o amiga. O Presidente Bolsonaro chegou oferecendo tudo, sem receber quase nada em troca, apenas meras promessas, o que \u00e9 muito pouco.\r\nEssa atitude de subservi\u00eancia \u00e9 o mesmo que abrir m\u00e3o da afirma\u00e7\u00e3o de soberania da Na\u00e7\u00e3o, pois a desvia de princ\u00edpios basilares da negocia\u00e7\u00e3o madura e do protagonismo em prol de um atrelamento unilateral e subalterno. Esta \u00e9 uma p\u00e1gina que envergonha a diplomacia brasileira.\r\nO alinhamento ideol\u00f3gico, pol\u00edtico e militar do Brasil aos Estados Unidos, esbo\u00e7ado nos acordos que resultaram da recente visita do Presidente Bolsonaro ao seu colega Donald Trump, pelo que se antev\u00ea, \u00e9 vantajoso para o pa\u00eds do norte, mas ter\u00e1 repercuss\u00f5es duvidosas para o nosso Pa\u00eds. Foram jogadas sobre o balc\u00e3o do governo norte-americano, pelas autoridades brasileiras, como moeda de troca, as propaladas reformas de perfil liberal que os atuais governantes pretendem fazer.\r\nNo contexto do an\u00fancio de uma nebulosa abertura da economia e de uma simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que n\u00e3o aconteceu, foram oferecidos ao altar do mercado privatiza\u00e7\u00f5es de empresas estatais, concess\u00f5es de petr\u00f3leo e g\u00e1s e a venda do pr\u00e9-sal. \"Venham! Aproveitem as oportunidades!\" \r\nPortas foram abertas para a ind\u00fastria b\u00e9lica dos Estados Unidos terem acesso ao mercado brasileiro, em nome da moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica das nossas For\u00e7as Armadas. Isso s\u00f3 \u00e9 vantagem para os Estados Unidos.\r\nVemos uma reedi\u00e7\u00e3o da velha pol\u00edtica do entreguismo: \u00e9 bom para o Brasil o que \u00e9 bom para os Estados Unidos. \r\nO Brasil derrubou a al\u00edquota de 10% para importa\u00e7\u00e3o de trigo norte-americano, agora isenta de impostos, e estabeleceu cota anual de 750 mil toneladas. Os Estados Unidos ainda conseguiram pr\u00e9-aprova\u00e7\u00e3o para exportar carne su\u00edna para o Brasil, um dos grandes produtores mundiais de prote\u00edna animal.\r\nAl\u00e9m disso, ficou liberado o visto para entrada no Brasil de turistas e algumas categorias profissionais dos Estados Unidos. Enquanto isso, os brasileiros continuam obrigados a se submeter a filas nos consulados norte-americanos no Pa\u00eds, sujeitos \u00e0 humilha\u00e7\u00e3o de interrogat\u00f3rios e de veto. Trata-se de um concess\u00e3o unilateral, que nada exige em troca e despreza anos de uma pol\u00edtica de respeito m\u00fatuo e reciprocidade constru\u00edda pelo Itamaraty no relacionamento com outros pa\u00edses.\r\nSra. Presidente, queremos saber se o Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, que permite o aluguel da Base de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, para lan\u00e7amento de sat\u00e9lites dos Estados Unidos, inclui a transfer\u00eancia de tecnologia para o Brasil nas \u00e1reas de m\u00edsseis, foguetes, artefatos e sat\u00e9lites. Parece que n\u00e3o. Esse \u00e9 um ponto a se examinar quando o acordo vier para aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nFaltou transpar\u00eancia no encontro dos dois Chefes de Estado no que diz respeito ao que fazer com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conspira\u00e7\u00e3o para destituir o governo da Venezuela. N\u00e3o h\u00e1 lugar no Brasil para aventuras militares, muito menos patrocinadas por outro pa\u00eds. Atos de extrema vassalagem precisam ser contidos pelos militares brasileiros de bom senso, patriotas, que exercem e devem continuar a exercer uma tutela sobre o que diz o atual Presidente, para que a paz seja preservada em nossas fronteiras.\r\nEst\u00e1 sendo festejado o ingresso do Brasil no clube dos pa\u00edses desenvolvidos, a entrada na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Washington exigiu a sa\u00edda do Brasil do bloco dos pa\u00edses em desenvolvimento no \u00e2mbito da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), que os Estados Unidos querem esvaziar para melhor exercer uma hegemonia sobre o com\u00e9rcio global. De imediato, o Brasil abre m\u00e3o de uma vantagem estrat\u00e9gica que possui no com\u00e9rcio internacional, em troca de algo duvidoso que, se  acontecer - n\u00e3o depende s\u00f3 dos Estados Unidos -, n\u00e3o se sabe quando ocorrer\u00e1.\r\nEnquanto isso, fica a constata\u00e7\u00e3o: o PIB e o PIB per capita do Brasil est\u00e3o muito longe do patamar dos pa\u00edses desenvolvidos. Com uma das maiores concentra\u00e7\u00f5es de renda do planeta, o Brasil \u00e9 um Pa\u00eds desigual. N\u00e3o \u00e9 com sabujice, alian\u00e7a militar e atrelamento pol\u00edtico ao estrangeiro que essa situa\u00e7\u00e3o vai mudar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, AUMENTO,  DESEMPREGO, TRABALHADOR DESALENTADO,  PESQUISA NACIONAL POR AMOSTRA DE DOMIC\u00cdLIOS (PNAD), PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDE SOCIAL DIGITAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), EMPREGO,  CRISE POL\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Estagna\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Agravamento do desemprego no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil atravessa uma p\u00e1gina dif\u00edcil da hist\u00f3ria, com a nossa economia imersa em uma desordem. O retrato desse caos \u00e9 a trag\u00e9dia do desemprego, cuja taxa aumentou para 12,4% da popula\u00e7\u00e3o ativa no trimestre encerrado em fevereiro deste ano. O desemprego j\u00e1 atinge 13,1 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nEnquanto isso, no Twitter, o Presidente comemora a cria\u00e7\u00e3o de 211 mil vagas de trabalho com carteira assinada nos 2 primeiros meses deste ano. O otimismo \u00e9 positivo, mas fake news n\u00e3o empanam o quadro real da situa\u00e7\u00e3o extremamente preocupante do nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria que este meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, especialmente no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o seu pedido e aproveito para registrar o seu belo Estado, o Cear\u00e1.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil atravessa uma p\u00e1gina dif\u00edcil da hist\u00f3ria, com a nossa economia imersa em in\u00e9rcia, sob promessas v\u00e3s e na absoluta aus\u00eancia de um plano que aponte metas plaus\u00edveis para vencer a crise. O retrato deste caos \u00e9 a trag\u00e9dia do desemprego, cuja taxa aumentou para 12,4% da popula\u00e7\u00e3o ativa no trimestre encerrado em fevereiro deste ano, j\u00e1 atingindo 13,1 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nOs dados s\u00e3o da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua - PNAD-Cont\u00ednua, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. O trimestre anterior fechou com taxa de desemprego de 12%, o equivalente a 12.669 desempregados. Foram lan\u00e7adas no desemprego 429 mil pessoas de um trimestre ao outro, que se encerrou em fevereiro deste ano.\r\nEnquanto isso, no Twitter, o Presidente comemora a cria\u00e7\u00e3o de 211 mil vagas de trabalho com carteira assinada nos 2 primeiros meses do ano. E diz ainda: \"A vis\u00e3o liberal de nosso Governo passa confian\u00e7a \u00e0 economia real, e os empres\u00e1rios come\u00e7am a contratar mais\".\r\nO otimismo \u00e9 positivo. Mas fake news n\u00e3o empana o quadro real da situa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 extremamente preocupante. O que o mandat\u00e1rio comemora n\u00e3o \u00e9 bem o que os analistas do cen\u00e1rio econ\u00f4mico t\u00eam constatado no Pa\u00eds com base na realidade dos n\u00fameros. O cen\u00e1rio de incerteza inibe contrata\u00e7\u00f5es. A situa\u00e7\u00e3o atual n\u00e3o inspira confian\u00e7a nem coragem para os investidores. Os consumidores se retraem. Os empres\u00e1rios se valem da cautela nestes tempos dif\u00edceis.\r\nIncertezas na economia, caos na condu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Passaram-se os 3 primeiros meses do Governo e n\u00e3o tivemos a apresenta\u00e7\u00e3o de um horizonte de a\u00e7\u00f5es fact\u00edveis para debelar esta crise. Mesmo a reforma da Previd\u00eancia, colocada como panaceia, n\u00e3o decolou.\r\nAs expectativas depositadas no atual Governo n\u00e3o encontram correspond\u00eancia na concretude dos fatos. Tempos sombrios amea\u00e7am a visualiza\u00e7\u00e3o de dias melhores. Mas a esperan\u00e7a h\u00e1 de sobreviver para a reconstru\u00e7\u00e3o de um Brasil digno do seu destino.\r\nO problema do desemprego cr\u00f4nico perdura desde o Governo Temer e continua agora no in\u00edcio da gest\u00e3o do Presidente Bolsonaro, com agravamento da crise. Ao analisar o per\u00edodo de 4 anos que se inicia no final do Governo Dilma, os economistas observam uma oscila\u00e7\u00e3o do desemprego entre 12 milh\u00f5es a 13 milh\u00f5es. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante, pois configura um risco de desemprego estrutural, quando se torna permanente a dificuldade do Pa\u00eds para conseguir recolocar os desocupados no mercado de trabalho.\r\nO PNAD-IBGE aponta ainda que j\u00e1 \u00e9 de 4,9 milh\u00f5es o contingente de pessoas que desistiram de procurar emprego, os chamados desalentados. O n\u00famero constitui recorde na s\u00e9rie hist\u00f3rica, e a ele se acrescentam 275 mil pessoas em rela\u00e7\u00e3o ao trimestre anterior.\r\nA popula\u00e7\u00e3o fora da for\u00e7a de trabalho representa 24,6% - 65,7 milh\u00f5es de pessoas -, outro amargo recorde da nossa economia. Houve crescimento de 0,9% neste contingente em rela\u00e7\u00e3o aos trimestres anteriores e aumento de 1,2% em compara\u00e7\u00e3o com igual trimestre do ano passado, conforme o IBGE.\r\nTamb\u00e9m bate recorde, com 27,9 milh\u00f5es de pessoas, a popula\u00e7\u00e3o subutilizada - os que d\u00e3o at\u00e9 40 horas semanais de servi\u00e7o e poderiam estar trabalhando mais horas -, o maior n\u00famero da s\u00e9rie hist\u00f3rica iniciada em 2012. A trag\u00e9dia social produz maior impacto sobre os jovens: 27,2% deles estavam desempregados em dezembro de 2018. Desde 2014, o n\u00famero de desalentados com idade at\u00e9 24 anos triplicou e chegou a 1 milh\u00e3o e 700 mil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DE ENGENHARIA, INFRAESTRUTURA E DESENVOLVIMENTO NACIONAL, INSTALA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de instalar nesta Casa a Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional. O colegiado suprapartid\u00e1rio tem por finalidade aproximar o Parlamento brasileiro da sociedade civil, aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e promover e constituir foros de debates, tendo em vista o incremento da infraestrutura nacional e o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nParticipam dessa associa\u00e7\u00e3o 198 Deputados Federais e 15 Senadores, que subscreveram o Requerimento n\u00ba 745, de 2019, de nossa autoria, e apoiaram a Frente.\r\nA Dire\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional, que tenho a honra de presidir, comp\u00f5e-se destes ilustres Parlamentares: o Senador Cid Gomes e os Deputados Alessandro Molon, Andr\u00e9 Figueiredo, Edmilson Rodrigues, Idilvan Alencar, Jo\u00e3o Campos, Jos\u00e9 Airton F\u00e9lix Cirilo, Ricardo Izar. Como Secret\u00e1rios da nossa Frente Parlamentar da Engenharia, a Deputada Leandre Dal Ponte e os Deputados Camilo Capiberibe e Rafael Motta.\r\nParticiparam do ato de instala\u00e7\u00e3o o Presidente do CONFEA - Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, Sr. Joel Kr\u00fcger, e 25 dos 27 Presidentes de CREAs - Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de todo o Brasil.\r\nEu gostaria que V.Exa. registrasse o meu pronunciamento e o divulgasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem n\u00f3s tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de instalar, nesta Casa, a Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional.\r\nO colegiado suprapartid\u00e1rio tem por finalidades prec\u00edpuas aproximar o Parlamento brasileiro da sociedade civil, aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e promover e constituir foros de debates, tendo em vista o incremento da infraestrutura nacional e o desenvolvimento sustentado do Brasil.\r\nParticipam dessa associa\u00e7\u00e3o 198 Deputados Federais e 15 Senadores, que subscreveram o Requerimento n\u00ba 745, de 2019, de nossa autoria, e apoiaram a sua cria\u00e7\u00e3o. \r\nA Dire\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional, que temos a honra de presidir, \u00e9 composta por estes ilustres Parlamentares: o Senador Cid Gomes e os Deputados Alessandro Molon, Andr\u00e9 Figueiredo, Edmilson Rodrigues, Idilvan Alencar, Jo\u00e3o H. Campos, Jos\u00e9 Airton Cirilo e Ricardo Izar, como Vice-Presidentes; e os nobres Deputados Leandre dal Ponte, Camilo Capiberibe e Rafael Mota, como Secret\u00e1rios.\r\nA import\u00e2ncia dessa Frente para o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional com a sociedade pode ser medida pela ampla presen\u00e7a de Parlamentares, dirigentes de classe, engenheiros e profissionais na \u00e1rea de engenharia.\r\nParticiparam do ato de instala\u00e7\u00e3o 25 Parlamentares, o Presidente do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia (CONFEA), Joel Kr\u00fcger; os Presidentes dos Conselhos Regionais de Engenharia e Agronomia (CREAs) de 25 Estados da Federa\u00e7\u00e3o e dirigentes de v\u00e1rias federa\u00e7\u00f5es, sindicatos, associa\u00e7\u00f5es e entidades representativas de abrang\u00eancia nacional.\r\nN\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil deduzir as raz\u00f5es dessa extraordin\u00e1ria audi\u00eancia. A import\u00e2ncia da engenharia e a necessidade da presen\u00e7a de engenheiros \u00e9 fundamental para a retomada do crescimento econ\u00f4mico e o desenvolvimento sustentado do Pa\u00eds, especialmente nessa quadra dif\u00edcil e complicada da vida nacional.\r\nPor insufici\u00eancia, imprevid\u00eancia ou neglig\u00eancia, o Brasil est\u00e1 com grande parte da sua infraestrutura estrangulada, fator que contribui forte e diretamente para a eleva\u00e7\u00e3o dos custos de produ\u00e7\u00e3o, perda de competitividade externa e estabelecimento de gargalos para o desenvolvimento.\r\nAl\u00e9m do mais, assistimos \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o do futuro do Pa\u00eds, patrocinada pelo Executivo federal. Por um lado, testemunhamos o descaso e a falta de prioridade para com a educa\u00e7\u00e3o, e a ci\u00eancia e tecnologia; por outro lado, a pr\u00e1tica de uma pol\u00edtica entreguista, que despreza o patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional e exp\u00f5e \u00e0 venda, a pre\u00e7os aviltantes, as nossas empresas estrat\u00e9gicas, constru\u00eddas durante d\u00e9cadas com o trabalho e o sacrif\u00edcio dos brasileiros.\r\nAl\u00e9m desses, h\u00e1 uma pauta extensa de temas relevantes e inadi\u00e1veis para serem enfrentados: a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens; a manuten\u00e7\u00e3o das infraestruturas de transportes, em especial as obras de arte - viadutos, t\u00faneis, pontes e pontilh\u00f5es; a participa\u00e7\u00e3o do setor ferrovi\u00e1rio e hidrovi\u00e1rio na matriz de transporte; o modelo de concess\u00f5es; a gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s; a gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica; a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, entre outros.\r\nEssa Frente Parlamentar tem um papel de extraordin\u00e1rio relevo e um campo imenso para atuar e contribuir com o aprofundamento e qualifica\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es e a busca de alternativas de solu\u00e7\u00e3o para cada problema.\r\nA hist\u00f3ria demonstra que a engenharia e suas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o condi\u00e7\u00e3o e d\u00ednamo de desenvolvimento tecnol\u00f3gico, econ\u00f4mico e social. O Brasil necessita cada vez mais de nossa participa\u00e7\u00e3o. \r\nO entusiasmo de todos que prestigiaram e participaram da instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional nos motivou mais ainda. Estamos confiantes, e com o apoio desta Casa vamos cumprir o nosso papel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, PESQUISA, RESULTADO, CIRO GOMES, EX-MINISTRO DE ESTADO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Baixa execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Governo Jair Bolsonaro nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e ci\u00eancia e tecnologia, revelada pelo Observat\u00f3rio Trabalhista do PDT Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (Bloco/PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Observat\u00f3rio Trabalhista \u00e9 um servi\u00e7o que o PDT Nacional presta \u00e0 democracia brasileira. \u00c9 uma plataforma de avalia\u00e7\u00e3o do Governo, uma ferramenta aberta \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, que trabalha sobre indicadores econ\u00f4micos e sociais do Governo para fazer o monitoramento do desempenho.\r\nO Observat\u00f3rio introduz a m\u00e9trica no debate. A mensura\u00e7\u00e3o de resultados feita com rigor cient\u00edfico tem como destino a imprensa, formadores de opini\u00e3o, as ruas, o homem comum. \r\n\"Os n\u00fameros da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria nos 3 primeiros meses do Governo do Presidente Bolsonaro nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e ci\u00eancia e tecnologia indicam que a gest\u00e3o n\u00e3o come\u00e7ou bem.\" Esta observa\u00e7\u00e3o, Sra. Presidenta, foi feita pelo ex-Ministro Ciro Gomes, quando do lan\u00e7amento do nosso Observat\u00f3rio.\r\nPe\u00e7o que V.Exa. d\u00ea como lido meu discurso e defira sua divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o pedido de V.Exa., Deputado Le\u00f4nidas Cristino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\n\t\t\t\t\t\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os n\u00fameros da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria nos 3 primeiros meses do Governo do Presidente Bolsonaro nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e da ci\u00eancia e tecnologia, revelados este m\u00eas no lan\u00e7amento do Observat\u00f3rio Trabalhista pelo ex-Ministro Ciro Gomes indicam que a gest\u00e3o n\u00e3o come\u00e7ou bem.\r\nOs dados mostram que o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o foi mal aproveitado, apesar das caracter\u00edsticas de continuidade entre um governo e outro. A objetividade do or\u00e7amento executado evidencia que algumas bandeiras de campanha est\u00e3o longe de ter tratamento priorit\u00e1rio, a exemplo da seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nV\u00ea-se como o atual Governo assumiu de forma atabalhoada e n\u00e3o d\u00e1 conta da tarefa governar. A falta de um plano, observada na campanha, n\u00e3o recebeu remendo que prestasse no per\u00edodo da transi\u00e7\u00e3o. \r\nPassada a festa da posse, nem do trivial o Governo deu conta, haja vista o embara\u00e7o do or\u00e7amento executado nessas \u00e1reas estrat\u00e9gicas da administra\u00e7\u00e3o: um desempenho p\u00edfio, muito abaixo da m\u00e9dia. \r\nO or\u00e7amento executado na seguran\u00e7a p\u00fablica no primeiro trimestre de 2019 foi o menor da s\u00e9rie hist\u00f3rica iniciada em 2012. Tamb\u00e9m se verifica no primeiro trimestre deste ano a pior execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria na estrat\u00e9gica \u00e1rea de ci\u00eancia e tecnologia. \r\nNa educa\u00e7\u00e3o, o or\u00e7amento executado foi o menor desde 2014, um decl\u00ednio s\u00f3 compat\u00edvel com o retrocesso, as cont\u00ednuas crises e a aus\u00eancia absoluta de planos estrat\u00e9gicos que marcaram os 100 primeiros dias do Governo em uma \u00e1rea vital para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nNa sa\u00fade, setor sens\u00edvel e estrat\u00e9gico para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, o or\u00e7amento executado foi o menor desde 2014. \r\nLiderada por Ciro Gomes, esta iniciativa vai percorrer os diversos Estados do Pa\u00eds, a come\u00e7ar por Bras\u00edlia, S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Belo Horizonte, de modo a qualificar o debate pol\u00edtico e oxigenar a nossa democracia. \r\nO PDT tem um l\u00edder, tem um projeto para o Pa\u00eds e deixa bem claro que est\u00e1 fora do reducionismo que emperra o debate pol\u00edtico numa polariza\u00e7\u00e3o entre dois grupos antag\u00f4nicos que se odeiam. \r\nO Observat\u00f3rio Trabalhista \u00e9 um servi\u00e7o que o PDT Nacional presta \u00e0 democracia brasileira. \u00c9 uma plataforma de avalia\u00e7\u00e3o do Governo, uma ferramenta aberta \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, que trabalha sobre indicadores econ\u00f4micos e sociais do Governo para fazer o monitoramento do desempenho. \r\nA cada trimestre Ciro Gomes apresentar\u00e1 \u00e0 imprensa, em evento p\u00fablico, uma avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do que fez o Governo no per\u00edodo, apontar\u00e1 erros, denunciar\u00e1 contradi\u00e7\u00f5es e mostrar\u00e1 caminhos alternativos. \r\nO ex-Ministro lembrou as 27 mil obras federais paradas, entre elas 3 mil consideradas priorit\u00e1rias no Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento. Nos primeiros 100 dias do Governo, nada foi anunciado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retomada desses investimentos na infraestrutura. \r\nCiro Gomes chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Pa\u00eds atingiu o menor n\u00edvel de investimento da hist\u00f3ria desde 1947, quando este \u00edndice come\u00e7ou a ser registrado. O n\u00edvel da atividade econ\u00f4mica est\u00e1 pr\u00f3ximo de zero na ind\u00fastria, no com\u00e9rcio e nos servi\u00e7os. O PIB est\u00e1 em queda, e verifica-se aus\u00eancia de sinais de retomada do crescimento.  A ind\u00fastria est\u00e1 com cerca de 28% de capacidade ociosa.\r\nNos 100 dias do Governo Bolsonaro tem crescido a inadimpl\u00eancia nas micro e pequenas empresas em compara\u00e7\u00e3o com o primeiro trimestre de 2018.\r\nNo Governo atual houve aumento tamb\u00e9m na inadimpl\u00eancia de pessoas f\u00edsicas, que j\u00e1 ultrapassa os 60 milh\u00f5es, e o n\u00famero de desempregados supera os 13 milh\u00f5es.\r\nCiro Gomes tem se dedicado a uma a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica para que o p\u00fablico entenda como os dados da economia se refletem no custo de vida, a exemplo da taxa de c\u00e2mbio, que influi no dia a dia da popula\u00e7\u00e3o. Com uma linguagem que alcan\u00e7a a compreens\u00e3o do leigo, aborda temas que s\u00e3o restritos a economistas, mas dizem respeito ao interesse de todos. \r\nSr. Presidente, o Observat\u00f3rio introduz a m\u00e9trica no debate. A mensura\u00e7\u00e3o de resultados feita com rigor cient\u00edfico tem como destino a imprensa, formadores de opini\u00e3o, as ruas, o homem comum. \r\n\u00c9 o cidad\u00e3o que, consciente, vai influenciar no encontro deste Pa\u00eds com um destino melhor do que este dos tr\u00e1gicos tempos que atravessamos. \u00c9 a compreens\u00e3o coletiva que pode influenciar na escolha de lideran\u00e7as mais capacitadas para construir, com nosso povo, um futuro melhor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROBERTO CASTELLO BRANCO, PRESIDENTE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENDA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PERNAMBUCO, BAHIA, MINAS GERAIS, PARAN\u00c1, RIO GRANDE DO SUL, AMAZONAS, CEAR\u00c1, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, PROGRAMA DE DEMISS\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA (PDV), CR\u00cdTICA.\r\nCAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PEC\u00c9M (S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE, CE), CEAR\u00c1, VIAGEM OFICIAL, CHINA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nDIA DO TRABALHO, DESEMPREGO, REDU\u00c7\u00c3O, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 venda de refinarias da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel a decis\u00e3o da PETROBRAS de vender as refinarias de Pernambuco, Bahia, Minas Gerais, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul, Amazonas, bem como a Unidade de Industrializa\u00e7\u00e3o do Xisto, no Paran\u00e1, e a Lubrificantes e Derivados de Petr\u00f3leo - LUBNOR, do meu Cear\u00e1.\r\nDevemos, Sra. Presidente, ampliar a capacidade das refinarias brasileiras, que se encontram ociosas: hoje em torno de 30%. N\u00f3s dever\u00edamos fazer, em todo o Brasil, como faz o Estado do Cear\u00e1: o Governador do Cear\u00e1 n\u00e3o abre m\u00e3o do sonho da refinaria no Complexo Industrial e Portu\u00e1rio do Pec\u00e9m, que conta com a Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00f5es, a primeira em opera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Foi com este objetivo que o Governador Camilo Santana esteve na China no dia 27 de abril, para discutir um projeto de constru\u00e7\u00e3o de refinaria para o Estado do Cear\u00e1.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Le\u00f4nidas Cristino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito estranho e salta \u00e0 vista quando o Presidente da PETROBRAS, Roberto Castello Branco, diz que detesta a solid\u00e3o do mercado, ao justificar a inten\u00e7\u00e3o de vender oito refinarias, metade da capacidade de processamento de petr\u00f3leo do Pa\u00eds. Ele diz que detesta a solid\u00e3o do mercado e que quer companheiros competidores.\r\nEsta solid\u00e3o que anseia por partilhar com o capital internacional as riquezas do Pa\u00eds evidencia a aus\u00eancia de compromisso com o sentimento nacional que coloca o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o como valor altaneiro. Realmente, com este discurso, o Governo revela n\u00e3o levar em conta o povo, que age desprovido da solidariedade humana. Assim, quer espoliar o velhinho aposentado na reforma da Previd\u00eancia e n\u00e3o mexe nos ganhos dos privilegiados. N\u00e3o demonstra uma no\u00e7\u00e3o de soberania ou de patriotismo. \r\nPrevalecem sobre o interesse coletivo o crit\u00e9rio econ\u00f4mico e o interesse financeiro. Esta orienta\u00e7\u00e3o vem desde que a PETROBRAS adotou uma pol\u00edtica de pre\u00e7os de combust\u00edveis ditada pelo mercado internacional, regulada pela cota\u00e7\u00e3o do barril de petr\u00f3leo em bolsa de valores no exterior e na alta do d\u00f3lar. \r\nO Brasil, um dos maiores produtores de petr\u00f3leo no mundo, enveredou por este caminho ao abdicar de uma pol\u00edtica soberana de afirma\u00e7\u00e3o nacional, que considere a economia local e as pessoas. Analistas da quest\u00e3o energ\u00e9tica de combust\u00edveis f\u00f3sseis no Brasil apontaram como alternativa \u00e0s constantes altas de pre\u00e7os na gasolina e \u00f3leo diesel a necessidade de revigoramento da produ\u00e7\u00e3o local. \r\nMas o que se viu foi a amplia\u00e7\u00e3o da capacidade ociosa das refinarias brasileiras, hoje em torno de 30%. O terreno foi preparado para a decis\u00e3o entreguista aprovada pelo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. A partir de junho, a empresa pretende vender as refinarias de Pernambuco, Bahia, Minas Gerais, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul, Amazonas, a Unidade de Industrializa\u00e7\u00e3o do Xisto, no Paran\u00e1, e a Lubrificantes e Derivados de Petr\u00f3leo - LUBNOR, no Cear\u00e1.\r\nEste \u00e9 o motivo para a PETROBRAS n\u00e3o ter enfrentado de outra maneira o desafio da alta de pre\u00e7os dos combust\u00edveis. A empresa n\u00e3o quis adotar uma pol\u00edtica de pre\u00e7os que tenha por base o custo de produ\u00e7\u00e3o e a margem de lucro, o que tornaria o diesel e a gasolina muito mais acess\u00edveis ao consumidor brasileiro e teria o efeito de oxigenar a economia local, diretamente impactada pela oscila\u00e7\u00e3o no custo destes insumos.\r\nConsiste em uma aberra\u00e7\u00e3o o modelo escolhido pela PETROBRAS. A empresa optou por vender \u00f3leo bruto e comprar produtos refinados. Qualquer pessoa de bom senso compreende que o produto manufaturado agrega valor e lucro \u00e0 mat\u00e9ria-prima e que \u00e9 vantajoso para nosso Pa\u00eds fechar o ciclo completo da extra\u00e7\u00e3o do \u00f3leo bruto ao refino do petr\u00f3leo, para vender o diesel e a gasolina sem precisar importar estes produtos. \r\nPor que a companhia age assim, se temos um parque de refino sofisticado, a melhor m\u00e3o de obra dispon\u00edvel e uma necessidade imensa no Pa\u00eds de fortalecimento da ind\u00fastria local? Para quem somente detesta a solid\u00e3o do mercado e anseia pelo aconchego do companheiro competidor, esta \u00e9 uma pergunta fora de cogita\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil pratica um dos mais altos pre\u00e7os de gasolina, cerca do dobro que tem sido cobrado nos postos de combust\u00edveis nos Estados Unidos, acima do que vigora no M\u00e9xico e na China, pa\u00edses produtores de petr\u00f3leo. \u00c9 uma riqueza pela qual o Pa\u00eds tanto lutou, mas que est\u00e1 sendo colocada a servi\u00e7o de interesses do capital internacional.\r\nEste an\u00fancio, que \u00e9 exemplo da pol\u00edtica entreguista do atual Governo, foi precedido pela abertura de um programa de demiss\u00e3o volunt\u00e1ria da PETROBRAS. Somente na LUBNOR, em Fortaleza, a privatiza\u00e7\u00e3o mexe com cerca de 250 empregos diretos e cerca de 250 indiretos. Milhares de brasileiros que constru\u00edram o patrim\u00f4nio nacional destas 8 refinarias agora encaram com apreens\u00e3o este projeto de entregar tudo por cerca de 15 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, quando sabemos que vale muito mais.\r\n\u00c9 de estranhar tamb\u00e9m a data escolhida para divulgar esta question\u00e1vel decis\u00e3o, \u00e0s v\u00e9speras da mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, anunciada para o dia 30 de abril. A not\u00edcia vem no calor das manifesta\u00e7\u00f5es do dia 1\u00ba de maio, Dia do Trabalhador. Ser\u00e1 que o Governo aposta na provoca\u00e7\u00e3o e no confronto?\r\nO trabalhador brasileiro somente tem de que protestar. O desemprego ultrapassa os 13 milh\u00f5es, as previs\u00f5es de crescimento do PIB j\u00e1 encolheram para 1,3% este ano, e o m\u00eas de mar\u00e7o fechou com o corte de 43 mil empregos com carteira assinada. Tudo isso n\u00e3o se resolve com servilismo aos Estados Unidos, como foi demonstrado na recente visita do Presidente ao pa\u00eds, nem se resolve com a delapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio nacional. \r\nDe pouco valem a coragem e o \u00edmpeto, se est\u00e3o colocados a servi\u00e7o de interesses antinacionais. Mas ser\u00e3o de grande valia se a PETROBRAS direciona sua energia dentro de um plano estrat\u00e9gico do Pa\u00eds. \r\nSe olharmos o cen\u00e1rio econ\u00f4mico do Brasil na perspectiva de desenvolvimento, vamos reconhecer a necessidade de investimento em novas refinarias. Estudos apontam que, por raz\u00f5es de log\u00edstica e de demanda do mercado consumidor, algumas regi\u00f5es como o Nordeste, a exemplo do Estado do Cear\u00e1, precisam de novas refinarias.\r\nEste Governo tem a oportunidade de resgatar uma d\u00edvida hist\u00f3rica dos seus antecessores para com o Nordeste. \u00c9 uma d\u00edvida em especial para com o Estado do Cear\u00e1, deixada pelos Governos anteriores. \r\nO Governo do Cear\u00e1 n\u00e3o abre m\u00e3o do sonho da refinaria no Complexo Industrial e Portu\u00e1rio do Pec\u00e9m, que conta com uma Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00f5es, a primeira em opera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Com este objetivo, o Governador Camilo Santana esteve no s\u00e1bado passado, dia 27, na China, para discutir o projeto com investidores. \r\nTrata-se de uma boa oportunidade para a PETROBRAS sair da solid\u00e3o do mercado e abra\u00e7ar estes parceiros privados num grande projeto de interesse nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RENDIMENTO ESCOLAR, ALUNO, ESCOLA PUBLICA, SOBRAL (CE), PROGRAMA INTERNACIONAL DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES (PISA).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Desempenho de alunos da rede de ensino p\u00fablico do Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1, no exame aplicado com a metodologia do PISA for Schools.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Munic\u00edpio brasileiro que lidera o ranking de excel\u00eancia entre as escolas do Pa\u00eds, com os melhores resultados do IDEB, topou o desafio de submeter a qualidade do ensino em suas escolas ao exame aplicado pelo Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes - PISA. Falo de Sobral, no Cear\u00e1, que em 2017 foi avaliado com a metodologia PISA for Schools, que mede o conhecimento e a habilidade em Leitura, Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias dos alunos de 15 anos. O resultado confirmou que Sobral continua avan\u00e7ando na dire\u00e7\u00e3o certa e \u00e9 exemplo para o Brasil.\r\nSra. Presidente, no momento em que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o bloqueia investimentos em programas do ensino infantil ao ensino m\u00e9dio, enquanto o Governo Federal promove o aniquilamento do ensino superior nacional, com cortes or\u00e7ament\u00e1rios inconsequentes, Sobral, nesse contexto, \u00e9 uma luz. \r\nMuito me agrada e enche de esperan\u00e7a ver que o Munic\u00edpio de Sobral, do qual fui Prefeito duas vezes, continua trabalhando com seriedade e avan\u00e7ando em dire\u00e7\u00e3o a um futuro melhor para as suas crian\u00e7as.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado Le\u00f4nidas Cristino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Munic\u00edpio brasileiro que lidera o ranking de excel\u00eancia entre as escolas no Pa\u00eds, com os melhores resultados no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB, topou o desafio de submeter a qualidade do ensino em sua escolas ao exame aplicado pelo Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes - PISA. Falo de Sobral, no Cear\u00e1, que em 2017 foi avaliado com a metodologia PISA for Schools, que mede o conhecimento e as habilidades dos alunos de 15 anos em Leitura, Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias em 16 escolas p\u00fablicas municipais.\r\nO resultado confirmou que Sobral continua avan\u00e7ando na dire\u00e7\u00e3o certa e \u00e9 um exemplo para o Brasil. As notas m\u00e9dias obtidas pelos 1.066 alunos de escolas do Munic\u00edpio atingiram n\u00edveis superiores \u00e0 m\u00e9dia do PISA nacional, aplicado em 2015, em Ci\u00eancias e Leitura.\r\nNa compara\u00e7\u00e3o do desempenho do Munic\u00edpio cearense com o Brasil, Sobral obteve 411,16 pontos em Ci\u00eancias, \u00e1rea em que a m\u00e9dia nacional \u00e9 de 401 pontos. Em Leitura, o Munic\u00edpio destaca-se com 427,42 pontos, acima da m\u00e9dia nacional, de 407 pontos. Em Matem\u00e1tica, a m\u00e9dia nacional \u00e9 de 377 pontos, pouco acima da m\u00e9dia obtida pelos estudantes sobralenses, de 375,3 pontos.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns o Prefeito Ivo Gomes pela coragem em submeter o Munic\u00edpio a esse instrumento de avalia\u00e7\u00e3o externa, assim como pelo resultado, obtido juntamente com toda a comunidade escolar. O PISA for Schools \u00e9 uma ferramenta que auxilia a gest\u00e3o a conhecer melhor os pontos fortes a serem mantidos e os pontos fracos a serem melhorados. Tamb\u00e9m s\u00e3o avaliados o ambiente disciplinar, o relacionamento entre professor e aluno, a autoefic\u00e1cia e a motiva\u00e7\u00e3o dos estudantes para aprender.\r\nEsse \u00e9 um exame que confronta a qualidade da educa\u00e7\u00e3o em Sobral com as melhores refer\u00eancias internacionais, um instrumento para aperfei\u00e7oamento da pol\u00edtica educacional do Munic\u00edpio. Como fruto, deixa um relat\u00f3rio individual de cada escola com o desempenho dos seus estudantes.\r\nNa aplica\u00e7\u00e3o do PISA em 2015, no ranking de 70 pa\u00edses, o Brasil ficou no sexag\u00e9simo sexto (66\u00ba) lugar em Matem\u00e1tica; sexag\u00e9simo terceiro (63\u00ba) em Ci\u00eancias e quinquag\u00e9simo nono (59\u00ba) lugar em Leitura.\r\nConforme o relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, o desempenho das 16 escolas p\u00fablicas de Sobral \u00e9 melhor do que os resultados do Brasil no PISA 2015, com diferen\u00e7a estatisticamente significativa. O PISA for Schools foi aplicado em mais 28 escolas dos Estados de Minas Gerais, Pernambuco, Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul e S\u00e3o Paulo.\r\nNa faixa dos 10% formada pelos estudantes sobralenses com melhores notas no PISA for Schools, o desempenho atingiu m\u00e9dia de 530 pontos e superou a m\u00e9dia de 493 pontos da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico. Outro destaque, j\u00e1 verificado no IDEB, \u00e9 a pequena varia\u00e7\u00e3o entre as escolas de melhor desempenho e aquelas de menores notas, tamb\u00e9m constatado no PISA, com uma varia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 220 pontos. Sobral chega bem perto dos melhores resultados verificados nessa compara\u00e7\u00e3o entre o teto e o piso das notas nesse universo, de 110 pontos, obtido na Finl\u00e2ndia e na Dinamarca.\r\nSra. Presidente, no momento em que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o bloqueia investimentos em programas do ensino infantil ao m\u00e9dio e desiste de avaliar o n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as aos 7 anos; enquanto o Governo Federal promove o aniquilamento do ensino superior nacional com cortes or\u00e7ament\u00e1rios inconsequentes que inviabilizam as universidades federais, sem qualquer fundamento respeit\u00e1vel; ao tempo em que uma estrutura inteira de Governo desperdi\u00e7a energia com discuss\u00f5es est\u00e9reis fundadas t\u00e3o somente em caraminholas ideol\u00f3gicas que buscam mascarar a absoluta falta de projeto e compromisso para com esse setor que transforma a vida de gera\u00e7\u00f5es e do Pa\u00eds, Sobral \u00e9 uma luz. \r\nMuito me alegra e enche de esperan\u00e7a ver que o Munic\u00edpio do qual fui Prefeito continua trabalhando com seriedade e avan\u00e7ando em dire\u00e7\u00e3o a um futuro melhor para suas crian\u00e7as, e influi na qualidade da educa\u00e7\u00e3o do nosso Cear\u00e1, que sabe aproveitar o bom exemplo que vem do Norte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, CENTEN\u00c1RIO, TEORIA DA RELATIVIDADE, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE. \r\nCENTEN\u00c1RIO, TEORIA DA RELATIVIDADE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, SOBRAL (CE). \r\nSOCIEDADE BRASILEIRA PARA O PROGRESSO DA CI\u00caNCIA (SBPC), REUNI\u00c3O, SOBRAL (CE). \r\nENCONTRO INTERNACIONAL DO CENTEN\u00c1RIO DO ECLIPSE DE SOBRAL (2019, SOBRAL (CE)).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Incorpora\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 programa\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio da confirma\u00e7\u00e3o da Teoria da Relatividade Geral, formulada pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, com a exposi\u00e7\u00e3o sob o tema O Centen\u00e1rio do Eclipse de Sobral. Comemora\u00e7\u00e3o da efem\u00e9ride no Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1. Proclama\u00e7\u00e3o de 2019 como o Ano Brasil-Reino Unido de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados incorpora-se \u00e0 programa\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es dos 100 anos da confirma\u00e7\u00e3o da Teoria da Relatividade Geral, formulada pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, com uma exposi\u00e7\u00e3o no corredor de acesso ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nO Centen\u00e1rio do Eclipse Sobral \u00e9 o tema de exposi\u00e7\u00e3o realizada por esta Casa, no per\u00edodo de 13 de maio a 7 de junho, e atende a uma solicita\u00e7\u00e3o conjunta de nossa autoria e do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, L\u00edder do nosso partido.\r\nA cidade de Sobral, palco das observa\u00e7\u00f5es astron\u00f4micas realizadas h\u00e1 1 s\u00e9culo, planejou uma extensa programa\u00e7\u00e3o para comemorar esse centen\u00e1rio.\r\nTudo come\u00e7ou, Sra. Presidente, quando uma expedi\u00e7\u00e3o de cientistas da Inglaterra e do Brasil deslocou-se at\u00e9 Sobral para observar, no dia 29 de maio de 1919, o mais famoso eclipse solar da hist\u00f3ria.\r\nA observa\u00e7\u00e3o ajudou a confirmar a Teoria da Relatividade Geral, que superou a teoria gravitacional, de Isaac Newton, um conhecimento consolidado h\u00e1 2 s\u00e9culos e que veio a alterar profundamente a vis\u00e3o do universo pelo homem.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Le\u00f4nidas Cristino, deferido o pedido de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados incorpora-se \u00e0 programa\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es dos 100 anos da confirma\u00e7\u00e3o da Teoria da Relatividade Geral, formulada pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, com uma exposi\u00e7\u00e3o no corredor de acesso ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es.\r\nO Centen\u00e1rio do Eclipse de Sobral \u00e9 o tema da exposi\u00e7\u00e3o realizada por esta Casa, no per\u00edodo de 13 de maio a 7 de junho, e atende a uma solicita\u00e7\u00e3o conjunta de nossa autoria e do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, L\u00edder do meu partido, o PDT.\r\nA cidade cearense de Sobral, palco das observa\u00e7\u00f5es astron\u00f4micas realizadas h\u00e1 1 s\u00e9culo, planejou uma extensa programa\u00e7\u00e3o para comemorar o centen\u00e1rio. E em mar\u00e7o, entre os dias 27 e 30, realizou a Reuni\u00e3o Regional da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia - SBPC no Centro de Conven\u00e7\u00f5es.\r\nO evento da SBPC teve como tema Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Qualidade: curr\u00edculo, carreira e gest\u00e3o escolar. A agenda debateu a experi\u00eancia educacional de Sobral, Munic\u00edpio com melhor \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB no Brasil. Na ocasi\u00e3o, foram discutidos temas centrais das pol\u00edticas educacionais do Pa\u00eds, as experi\u00eancias locais vitoriosas, o desafio de melhorar o ensino m\u00e9dio e o ensino das ci\u00eancias, bem como iniciativas e ideias inovadoras.\r\nIntegrou a programa\u00e7\u00e3o o Semin\u00e1rio Uma Janela para o Cosmos Sob o Sol de Sobral, organizado em parceria com a Sociedade Astron\u00f4mica Brasileira - SAB, em que cientistas debateram sobre astronomia e o centen\u00e1rio da Teoria da Relatividade Geral.\r\n\r\nFaz parte do calend\u00e1rio o lan\u00e7amento do selo comemorativo do Centen\u00e1rio do Eclipse de Sobral, no pr\u00f3ximo dia 29, e o Encontro Internacional Centen\u00e1rio do Eclipse de Sobral, 1919-2019, que acontecer\u00e1 de 28 a 30 de maio, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio. No dia 29, ser\u00e1 realizada no Theatro S\u00e3o Jo\u00e3o a Global Opera in Science, com transmiss\u00e3o simult\u00e2nea de Sobral, Campos dos Goytacazes, Rio de Janeiro, Ilha do Pr\u00edncipe e Noruega. \u00c0 noite, ser\u00e1 reinaugurado o Museu do Eclipse, com apresenta\u00e7\u00e3o da Orquestra da Universidade Federal do Cear\u00e1 no P\u00e1tio da Igreja do Patroc\u00ednio.\r\nSer\u00e3o 3 dias de palestras, pain\u00e9is sobre astronomia, astrof\u00edsica, hist\u00f3ria do eclipse de 1919, relatividade geral e cosmologia, lan\u00e7amentos de livros, apresenta\u00e7\u00f5es do Festival Euroquestries e outros eventos. O encontro \u00e9 promovido pela SBPC, em parceria com a Prefeitura Municipal de Sobral e o Governo do Estado do Cear\u00e1.\r\nSra. Presidente, o epis\u00f3dio, que para a ci\u00eancia marcou a hist\u00f3ria do universo e do Brasil, parece ter influenciado os destinos de Sobral. O Munic\u00edpio \u00e9 hoje refer\u00eancia nacional na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tem sido destaque em outras \u00e1reas como sa\u00fade, empreendedorismo e gest\u00e3o.\r\nTudo come\u00e7ou quando uma expedi\u00e7\u00e3o de cientistas da Inglaterra e Brasil deslocou-se at\u00e9 Sobral para observar, no dia 29 de maio de 1919, o mais famoso eclipse solar da hist\u00f3ria. A observa\u00e7\u00e3o ajudou a confirmar a Teoria da Relatividade Geral, que superou a teoria gravitacional de Isaac Newton, um conhecimento consolidado h\u00e1 2 s\u00e9culos e que veio a alterar profundamente a vis\u00e3o do universo pelo homem.\r\nPor isso, 2019 foi proclamado como o Ano Brasil-Reino Unido de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o pelos Governos de ambos pa\u00edses. O epis\u00f3dio faz parte da hist\u00f3ria de Sobral, do Brasil e do universo. Est\u00e3o de parab\u00e9ns a Prefeitura Municipal de Sobral, o Governo do Estado do Cear\u00e1 e a Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia pela participa\u00e7\u00e3o decisiva na realiza\u00e7\u00e3o de toda a celebra\u00e7\u00e3o do acontecimento que marca a hist\u00f3ria da ci\u00eancia ocidental.\r\nCom essa exposi\u00e7\u00e3o a C\u00e2mara integra-se aos festejos de um feito que consagra a ci\u00eancia como uma das mais altas realiza\u00e7\u00f5es da humanidade junto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 tecnologia, \u00e0 arte, \u00e0 cultura e ao meio ambiente. S\u00e3o \u00e1reas priorizadas por todas as grandes na\u00e7\u00f5es, vitais para o desenvolvimento, que, infelizmente, recebem hoje um tratamento de terceira classe por parte do Governo Federal, que parece devotar uma cruzada ideol\u00f3gica para destruir os avan\u00e7os que o Pa\u00eds conquistou nesses campos do conhecimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PARTICULAR, SOBRAL (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio Luciano Feij\u00e3o, no Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1. Funda\u00e7\u00e3o da Faculdade Luciano Feij\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Munic\u00edpio de Sobral, no Cear\u00e1, refer\u00eancia nacional no ensino fundamental, sob responsabilidade do Governo do Munic\u00edpio, tamb\u00e9m \u00e9 destaque da educa\u00e7\u00e3o privada.\r\nExemplo disso \u00e9 o Col\u00e9gio Luciano Feij\u00e3o, que neste ano comemora 50 anos de funda\u00e7\u00e3o. Pelos relevantes servi\u00e7os prestados, a institui\u00e7\u00e3o foi distinguida na segunda-feira passada em sess\u00e3o solene na Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1.\r\nFruto da compet\u00eancia instalada, em 2007 foi institu\u00edda a Faculdade Luciano Feij\u00e3o, que oferece cinco cursos universit\u00e1rios: de Administra\u00e7\u00e3o, de Direito, de Enfermagem, de Engenharia Civil e de Psicologia. A organiza\u00e7\u00e3o evoluiu para se tornar um complexo educacional que \u00e9 refer\u00eancia no Cear\u00e1 e na regi\u00e3o.\r\nVotos de prosperidade e vida longa a esta valorosa institui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nQueria que V.Exa. determinasse a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Le\u00f4nidas Cristino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Munic\u00edpio de Sobral, no Cear\u00e1, refer\u00eancia nacional no ensino fundamental sob responsabilidade do Governo do Munic\u00edpio, tamb\u00e9m \u00e9 destaque na educa\u00e7\u00e3o privada.\r\nExemplo disso \u00e9 Col\u00e9gio Luciano Feij\u00e3o, que este ano comemora 50 anos de funda\u00e7\u00e3o. Pelos relevantes servi\u00e7os prestados, a institui\u00e7\u00e3o foi distinguida na segunda-feira passada em sess\u00e3o solene da Assembleia Legislativa do Cear\u00e1, quando foram homenageados os funcion\u00e1rios mais antigos na organiza\u00e7\u00e3o, o atual Prefeito de Sobral, Ivo Gomes, e tr\u00eas ex-Prefeitos do Munic\u00edpio - o Senador Cid Gomes; Clodoveu Arruda (Veveu) e eu.\r\nO requerimento da sess\u00e3o \u00e9 de autoria do Deputado Estadual Queiroz Filho, Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuitas vidas foram transformadas pela educa\u00e7\u00e3o ofertada neste Col\u00e9gio, desde que o Professor Francisco Luciano Feij\u00e3o, em mar\u00e7o de 1969, iniciou as aulas com uma nova op\u00e7\u00e3o de ensino b\u00e1sico de qualidade em Sobral.\r\nO educador, formado na Universidade Federal do Cear\u00e1 (UFC) nos cursos de Matem\u00e1tica e Pedagogia, com especializa\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Escolar, lecionou no Munic\u00edpio em col\u00e9gios tradicionais antes de empreender na iniciativa privada.\r\nCinco d\u00e9cadas de realiza\u00e7\u00e3o deste modelo educacional constituem uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o em Sobral e no Cear\u00e1, um marco na educa\u00e7\u00e3o no interior do Nordeste. \r\nO Col\u00e9gio Luciano Feij\u00e3o se pauta por oferecer forma\u00e7\u00e3o intelectual contempor\u00e2nea aos avan\u00e7os cient\u00edficos dos tempos atuais e tamb\u00e9m pela boa educa\u00e7\u00e3o nos princ\u00edpios \u00e9ticos e morais, sem os quais de pouco vale a bagagem intelectual acumulada numa carreira acad\u00eamica.\r\nA educa\u00e7\u00e3o integral requer o cultivo de valores perenes da \u00e9tica e da moral que constituem a base para o exerc\u00edcio da cidadania e para a constru\u00e7\u00e3o do bem comum. \r\nQue este ideal continue a inspirar a todos que contribu\u00edram para erigir esta obra, sobretudo \u00e0 fam\u00edlia do seu fundador, Luciano Feij\u00e3o, e \u00e0 sua esposa sobralense, Liduina Maria Pontes Feij\u00e3o; aos filhos Francisco L\u00facio, M\u00e1rcia Jordana e Joaquim Euclides Pontes Feij\u00e3o; aos seus funcion\u00e1rios; e aos 7 mil alunos, incluindo os da Faculdade. Todos est\u00e3o de parab\u00e9ns por esta data, que significa a conquista de um conceito de qualidade em educa\u00e7\u00e3o, internalizado na pr\u00e1tica em sala de aula no trabalho cotidiano.\r\nQue esta vit\u00f3ria se reproduza no s\u00e9culo e que sempre fortale\u00e7a os seus resultados. Existe trabalho mais nobre e necess\u00e1rio no Brasil de hoje do que o da educa\u00e7\u00e3o?\r\nO compromisso com a educa\u00e7\u00e3o desta institui\u00e7\u00e3o, que investe de modo permanente na forma\u00e7\u00e3o continuada e no aprimoramento dos seus profissionais, vai da creche ao curso pr\u00e9-vestibular. \r\nFruto da compet\u00eancia instalada, em 2007 foi institu\u00edda a Faculdade Luciano Feij\u00e3o, que oferece cinco cursos universit\u00e1rios - de Administra\u00e7\u00e3o, de Direito, de Enfermagem, de Engenharia Civil e de Psicologia.\r\nO Col\u00e9gio e a Faculdade contribuem para o desenvolvimento de Sobral na sua atividade-fim e pelo fato de que geram quase de 800 empregos.\r\nA organiza\u00e7\u00e3o evoluiu para se tornar um complexo educacional que \u00e9 refer\u00eancia no Cear\u00e1 e na regi\u00e3o.\r\nVotos de prosperidade e vida longa a esta valorosa institui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, INFRAESTRUTURA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, MALHA FERROVI\u00c1RIA, DEBATE, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de maiores investimentos na infraestrutura brasileira para a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos pa\u00edses, a assimila\u00e7\u00e3o da cultura do planejamento \u00e9 o diferencial de como o Estado se posiciona diante do desafio do desenvolvimento. A quest\u00e3o do Brasil ainda \u00e9 uma lacuna a ser preenchida. Pagamos um pre\u00e7o alto por essa aus\u00eancia, que se reflete no presente colapso da infraestrutura e no \u00edndice de crescimento econ\u00f4mico quase nulo do nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil n\u00e3o investe sequer o m\u00ednimo necess\u00e1rio para cobrir a deprecia\u00e7\u00e3o dos ativos de infraestrutura, que seria de 2,03% do PIB anual. Na d\u00e9cada de 90, o Pa\u00eds investiu 2,36% do PIB em infraestrutura, e agora, 2,01%, entre os anos de 2001 e 2017.\r\nEnquanto isso, os bancos v\u00e3o muito bem, porque o modelo atual privilegia a acumula\u00e7\u00e3o rentista.\r\nO decl\u00ednio do investimento em infraestrutura ajudou a puxar para baixo o crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pediria a V.Exa. que desse como lido e registrasse nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, principalmente no programa A Voz do Brasil, este pronunciamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 registrado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nos pa\u00edses, a assimila\u00e7\u00e3o da cultura do planejamento \u00e9 um diferencial de como o Estado se posiciona diante do desafio do desenvolvimento. A quest\u00e3o, no Brasil, ainda \u00e9 uma lacuna a ser preenchida. Pagamos um pre\u00e7o alto por esta aus\u00eancia, que se reflete no presente colapso da infraestrutura e no \u00edndice de crescimento econ\u00f4mico quase nulo.\r\nA constru\u00e7\u00e3o de uma matriz de desenvolvimento com garantia dos objetivos de longo prazo, todavia, jamais poder\u00e1 ser assegurada com planos setoriais pontuais e isolados. Chegar a este patamar somente ser\u00e1 poss\u00edvel com a consecu\u00e7\u00e3o de um projeto nacional. Para isso, no entanto, temos de saber que infraestrutura e que Pa\u00eds queremos, de forma estrategicamente planejada. Esta \u00e9 uma tarefa urgente para qualquer governo.\r\nO Brasil n\u00e3o investe sequer o m\u00ednimo necess\u00e1rio para cobrir a deprecia\u00e7\u00e3o dos ativos de infraestrutura, que seria 2,03% do PIB anual. Somados os investimentos p\u00fablicos e privados, no ano passado, o Pa\u00eds investiu 1,7% do PIB em infraestrutura; 1,69% em 2017, e 1,95% do PIB em 2016. Na d\u00e9cada de 90, o Pa\u00eds investiu 2,36% do PIB em infraestrutura, e 2,01% entre os anos 2001 e 2017.\r\nEnquanto isso, os bancos v\u00e3o muito bem, porque o modelo atual privilegia a acumula\u00e7\u00e3o rentista, o atendimento aos chamados interesses do mercado. A busca da estabilidade macroecon\u00f4mica prioriza a gest\u00e3o de curto prazo. Por outro lado, a acumula\u00e7\u00e3o produtiva de longa dura\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 levada em conta. A fun\u00e7\u00e3o planejamento foi sacrificada, e ca\u00edram no abandono as estrat\u00e9gias nacionais de longo prazo.\r\nOutro indicador que aponta a gravidade da situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do estoque do capital de infraestrutura, que desabou para 36,2% do PIB em 2016 - era de 58,2% em 1983. O n\u00edvel internacional considerado ideal neste par\u00e2metro \u00e9 de 60% do PIB, sendo de 72% do PIB em 2016 no Reino Unido, Canad\u00e1, \u00cdndia, EUA, Alemanha, Espanha, China, Pol\u00f4nia, It\u00e1lia, Su\u00ed\u00e7a e \u00c1frica do Sul.\r\nA \u00e1rea de transportes no Brasil \u00e9 uma das mais prejudicadas pela redu\u00e7\u00e3o no estoque do capital de infraestrutura, com queda de 21,3% do PIB em 1983 para 12,1% do PIB em 2016. S\u00e3o exemplos deste quadro a malha ferrovi\u00e1ria nacional, que perde 237,8 quil\u00f4metros por ano deste a privatiza\u00e7\u00e3o em 1997, e a propor\u00e7\u00e3o de 37 obras paralisadas e inacabadas de cada 100 obras financiadas com recursos da Uni\u00e3o. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) relacionou 14.403 obras de grande porte com defici\u00eancias de projeto e planejamento.\r\nO decl\u00ednio do investimento em infraestrutura ajudou a puxar para baixo o crescimento do Pa\u00eds. Os dados demonstram o resultado do fato de que as fun\u00e7\u00f5es de planejamento t\u00eam sido profundamente negligenciadas a partir das d\u00e9cadas de 1980 e 1990.\r\nPara voltar a crescer, o Brasil ter\u00e1 de elevar o investimento em amplia\u00e7\u00e3o e melhoria do acesso e da qualidade dos servi\u00e7os de infraestrutura. As an\u00e1lises mais atuais apontam para uma taxa de crescimento de pelo menos 4,5% do PIB nos pr\u00f3ximos 10 anos, quase metade s\u00f3 para cobrir os custos de deprecia\u00e7\u00e3o.\r\nEsta realidade nos imp\u00f5e a necessidade de incrementar o investimento e aumentar a efici\u00eancia de sua aplica\u00e7\u00e3o. \u00c9, portanto, uma tarefa inadi\u00e1vel a retomada da capacidade de planejamento, or\u00e7amento e gest\u00e3o desses ativos. Neste contexto, \u00e9 indispens\u00e1vel que se discuta seriamente o modelo de financiamento dos projetos de infraestrutura econ\u00f4mica, inclusive os modelos de parceria entre os entes p\u00fablicos e privados. Sem fundamentalismos ideol\u00f3gicos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Desempenho da Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1 - CEG\u00c1S. Necessidade de discuss\u00e3o de medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1 - CEG\u00c1S, foi criada em 1992, na gest\u00e3o do Governador Ciro Gomes, quando tamb\u00e9m assinei o decreto de constitui\u00e7\u00e3o da empresa, como Secret\u00e1rio de Transportes, Energia e Comunica\u00e7\u00f5es e Obras do Estado do Cear\u00e1.\r\nTrata-se de uma empresa enxuta, com relevante participa\u00e7\u00e3o privada, que cresceu 14,5% em volume n\u00e3o-t\u00e9rmico no per\u00edodo de 2017 a 2018, enquanto a m\u00e9dia de crescimento no Brasil foi de 2,8% no setor.\r\nA CEG\u00c1S est\u00e1 posicionada para executar o seu planejamento estrat\u00e9gico tra\u00e7ado at\u00e9 2043, com investimento previsto de 1,3 bilh\u00e3o para implantar 2 mil quil\u00f4metros de rede de distribui\u00e7\u00e3o de gasodutos, quadruplicando o tamanho da companhia atualmente.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pompeo de Mattos. PDT - RS) - Muito obrigado, Deputado Le\u00f4nidas Cristino, do PDT do Cear\u00e1.\r\nSeu pedido ser\u00e1 atendido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde fevereiro de 2018, do g\u00e1s natural fornecido aos clientes da Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1 (CEG\u00c1S), em torno de 15% vem do lixo tratado no Aterro Sanit\u00e1rio Municipal Oeste de Caucaia (ASMOC), que recebe os dejetos da Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza. O restante \u00e9 fornecido pela PETROBRAS do Gasoduto Guamar\u00e9 e do Terminal de Regaseifica\u00e7\u00e3o do Pec\u00e9m.\r\nEste \u00e9 um diferencial da Comzpanhia de G\u00e1s do Cear\u00e1 - CEG\u00c1S, criada em 1992 na gest\u00e3o do Governador Ciro Gomes, quando tamb\u00e9m assinei o decreto de constitui\u00e7\u00e3o da empresa como Secret\u00e1rio de Transportes, Energia, Comunica\u00e7\u00f5es e Obras.\r\nO Governo do Estado possui 51% da composi\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria da Companhia, sendo o restante compartilhado meio a meio pela Gaspetro e pela Mitsui. O Estado \u00e9 minorit\u00e1rio no capital total da CEG\u00c1S.\r\nTrata-se de uma empresa enxuta, com relevante participa\u00e7\u00e3o privada, que cresceu 14,5% em volume n\u00e3o-t\u00e9rmico no per\u00edodo 2017-2018, enquanto a m\u00e9dia de crescimento no Brasil foi de 2,8% no setor.\r\nA CEG\u00c1S est\u00e1 posicionada para executar o seu planejamento estrat\u00e9gico tra\u00e7ado at\u00e9 2043, com investimento previsto de 1,3 bilh\u00e3o de reais para implantar 2 mil quil\u00f4metros de rede de gasodutos de distribui\u00e7\u00e3o, quadruplicando o tamanho atual da Companhia. Est\u00e1, portanto, preparada para extrair benef\u00edcios de algumas das medidas do que se conhece do projeto do Novo Mercado de G\u00e1s, anunciado pelo Governo Federal - o projeto precisa ser discutido para dar solu\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que s\u00e3o identificadas na proposta.\r\nV\u00e3o trazer maior competi\u00e7\u00e3o na oferta de g\u00e1s as medidas anunciadas na parte de infraestrutura, o acesso a novos gasodutos de escoamento, o acesso \u00e0s Unidades de Processamento de G\u00e1s Natural (UGPGN), o acesso aos terminais de g\u00e1s natural liquefeito (GNL) e o programa de g\u00e1s release.\r\nA produ\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel de g\u00e1s natural ao mercado em 2018 foi da ordem de 48 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos por dia, j\u00e1 excluindo 35 milh\u00f5es que foram reinjetados nos po\u00e7os, 4 milh\u00f5es que correspondem \u00e0s queimas e perdas e a parte de consumo pr\u00f3prio.\r\nA expectativa, segundo a Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica (EPE), conforme o Plano Decenal de Expans\u00e3o de Energia, \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel mais do que duplique at\u00e9 2027, com a entrada em opera\u00e7\u00e3o de mais campos do pr\u00e9-sal, e alcance 111 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos di\u00e1rios.\r\nTodavia, no item transporte, vemos como danosa ao Cear\u00e1 e a outros Estados do Nordeste a proposta de que a tarifa aumente de pre\u00e7o para as empresas mais distantes da produ\u00e7\u00e3o - refiro-me \u00e0 chamada tarifa locacional. A prevalecer este modelo, o g\u00e1s do pr\u00e9-sal aumentaria de pre\u00e7o, em vez de baixar, frustrando o objetivo final do Novo Mercado do G\u00e1s, que \u00e9 o atendimento vantajoso \u00e0 ind\u00fastria e a outros consumidores.\r\nA PETROBRAS det\u00e9m 75% do g\u00e1s produzido no Pa\u00eds, comercializa praticamente 100% da produ\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m opera praticamente 100% das infraestruturas essenciais, al\u00e9m de contratar toda a capacidade de transporte. \u00c9 salutar que a ado\u00e7\u00e3o de medidas para baratear o g\u00e1s seja discutida com o Congresso, com os Estados e com entidades como a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas Distribuidoras de G\u00e1s Canalizado - ABEG\u00c1S.\r\nQuando estiveram aqui na C\u00e2mara, interpelei o Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, e o Diretor-Geral da ANP, D\u00e9cio Oddone, mas eles n\u00e3o souberam explicar como o pre\u00e7o do g\u00e1s seria reduzido, nem quando. A princ\u00edpio falaram em 50%; depois baixaram a previs\u00e3o para 40%, 30% at\u00e9 20% em 3 anos. Tamb\u00e9m n\u00e3o detalharam como ser\u00e3o atra\u00eddos investimentos de at\u00e9 32,8 bilh\u00f5es de reais em novos gasodutos e terminais at\u00e9 2032.\r\nO pre\u00e7o do metro c\u00fabico de g\u00e1s no Brasil \u00e9 de 13 d\u00f3lares por MMBtu, enquanto na Europa se situa em torno de 7 d\u00f3lares e nos EUA \u00e9 de 3 d\u00f3lares, segundo a EPE. \r\n\u00c9 saud\u00e1vel uma iniciativa de baratear este insumo, desde que conduzida com transpar\u00eancia e tratamento igualit\u00e1rio, sem discriminar nenhuma regi\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO, MERCADO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, CHINA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, BRASIL, CEAR\u00c1, ENERGIA E\u00d3LICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA INDUSTRIAL, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, INSUMO,",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Crescimento do mercado mundial de energia de fonte fotovoltaica. Pioneirismo do Estado do Cear\u00e1 na explora\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e solar. Oportunidade de cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de Estado de est\u00edmulo \u00e0 expans\u00e3o do setor fotovoltaico e de cria\u00e7\u00e3o do marco legal da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o mercado mundial de energia de fonte fotovoltaica, a energia captada do sol, cresceu 25% entre os anos de 2017 e 2018, em compara\u00e7\u00e3o com todos os anos desde o in\u00edcio do uso dessa tecnologia.\r\nA China lidera esse mercado com 176,1 gigawatts. A escalada da busca por essa gera\u00e7\u00e3o tem uma raz\u00e3o econ\u00f4mica, uma vez que a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia foi acompanhada pela redu\u00e7\u00e3o dos custos em mais de 85% desde 2010.\r\nNo ano passado, o Brasil instalou 1,2 gigawatt de fonte solar, totalizando 2,4 gigawatts de capacidade instalada acumulada. J\u00e1 superamos a marca de 100 mil resid\u00eancias que utilizam m\u00f3dulos fotovoltaicos. O setor gerou no Pa\u00eds 72 mil empregos de 2012 a 2018. A previs\u00e3o \u00e9 que sejam criados mais 27 mil empregos no setor.\r\nO Cear\u00e1 deu os primeiros passos nessa tecnologia em 1992, quando fui Secret\u00e1rio da Infraestrutura no Governo Ciro Gomes e lan\u00e7amos um projeto para conhecer o potencial das energias renov\u00e1veis, e\u00f3lica e fotovoltaica. O Cear\u00e1 foi o primeiro Estado brasileiro a fazer medi\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de potencialidade dos ventos para a gera\u00e7\u00e3o de energia. A velocidade m\u00e9dia dos ventos \u00e9 de 8 metros por segundo, o dobro da verificada na Calif\u00f3rnia, que, na \u00e9poca, possu\u00eda 16 mil aerogeradores em opera\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, este \u00e9 o momento para formatar uma pol\u00edtica de Estado que estimule a expans\u00e3o do setor fotovoltaico e de criar o Marco Legal da Energia Solar no nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sra. Presidente, o registro deste pronunciamento nos Anais da C\u00e2mara e a divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Le\u00f4nidas Cristino.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o mercado mundial de energia de fonte fotovoltaica, a energia captada do sol, cresceu 25% entre os anos 2017 e 2018, em compara\u00e7\u00e3o com todos os anos, desde o in\u00edcio do uso desta tecnologia. No per\u00edodo, foram implantados 100 gigawatts, o equivalente a 60% da matriz energ\u00e9tica brasileira. Para 2019 a previs\u00e3o \u00e9 de que sejam implantados no mundo 130 gigawatts.\r\nA China lidera esse mercado com 176,1 gigawatts e tamb\u00e9m a expans\u00e3o mais recente dessa fonte de energia limpa e renov\u00e1vel. Em 2018 o pa\u00eds asi\u00e1tico instalou 45 gigawatts de energia solar fotovoltaica. A escalada da busca por essa gera\u00e7\u00e3o tem uma raz\u00e3o econ\u00f4mica, uma vez que a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia foi acompanhada pela redu\u00e7\u00e3o dos custos em mais de 85% desde 2010.\r\nNo ano passado, o Brasil instalou 1,2 gigawatt de fonte solar, totalizando 2,4 gigawatts de capacidade instalada acumulada. J\u00e1 superamos a marca de 100 mil resid\u00eancias que utilizam m\u00f3dulos fotovoltaicos. O setor gerou no Pa\u00eds 72 mil empregos de 2012 a 2018. A previs\u00e3o \u00e9 que sejam criados mais 27 mil empregos no setor.\r\nEstamos fora do ranking dos dez pa\u00edses que lideram o mercado fotovoltaico no mundo, tanto no acumulado quanto no volume de gera\u00e7\u00e3o instalada em 2018. Houve um consider\u00e1vel crescimento desde os 7 megawatts de gera\u00e7\u00e3o dessa fonte em 2012, at\u00e9 2018, per\u00edodo em que o Pa\u00eds adicionou mais de 2.400 megawatts em opera\u00e7\u00e3o. Com essa expans\u00e3o, foram atra\u00eddos mais de R$ 10 bilh\u00f5es em novos investimentos.\r\nNo segundo lugar do ranking v\u00eam os Estados Unidos, com capacidade total instalada de 62,2 gigawatts, o que ampliou a rede de gera\u00e7\u00e3o de energia solar em 10,6 gigawatts em 2018. A \u00cdndia \u00e9 o quinto pa\u00eds no mundo no potencial instalado acumulado, mas aumentou a sua capacidade em mais 10,8 gigawatts em 2018 e avan\u00e7a nessa fonte energ\u00e9tica. A China e a \u00cdndia, como o Brasil, s\u00e3o pa\u00edses em desenvolvimento e pertencem ao BRICS.\r\nA energia fotovoltaica \u00e9 competitiva diante das outras fontes dispon\u00edveis, \u00e9 a de custo mais baixo na gera\u00e7\u00e3o depois da energia hidr\u00e1ulica. O pre\u00e7o de gera\u00e7\u00e3o de 1 watt caiu de US$76,00 para menos de US$0,30 num per\u00edodo de 50 anos. A tecnologia avan\u00e7ou tamb\u00e9m no aspecto ambiental, tornando recicl\u00e1veis 96% dos pain\u00e9is fotovoltaicos e componentes e alongando a vida \u00fatil para 25 anos e at\u00e9 30 anos. O custo do megawatt caiu de US$103,00 no primeiro leil\u00e3o, em 2013, no Brasil, para US$17,62 o megawatt no leil\u00e3o de 2019.\r\nAnalistas desse mercado consideram que o Brasil est\u00e1 15 anos atrasado em rela\u00e7\u00e3o ao bloco de pa\u00edses mais avan\u00e7ados no uso dessa tecnologia. O Cear\u00e1 lidera o mercado de energia solar no Nordeste e ocupa o quarto lugar no ranking nacional. O Estado est\u00e1 entre os cinco que possuem grandes usinas geradoras de energia fotovoltaica. Na energia e\u00f3lica, o Cear\u00e1 compete com o Rio Grande do Norte pela lideran\u00e7a nacional.\r\nO Cear\u00e1 deu os primeiros passos nessa tecnologia em 1992, quando fui Secret\u00e1rio da Infraestrutura no Governo Ciro Gomes e lan\u00e7amos um projeto para conhecer o potencial das energias renov\u00e1veis, e\u00f3lica e solar. O Cear\u00e1 foi o primeiro Estado brasileiro a fazer medi\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de potencialidade dos ventos para a gera\u00e7\u00e3o de energia. A velocidade m\u00e9dia dos ventos \u00e9 de 8 metros por segundo, o dobro da verificada na Calif\u00f3rnia, que na \u00e9poca possu\u00eda 16 mil aerogeradores em opera\u00e7\u00e3o.\r\nDe modo pioneiro pelo porte, foram instalados quatro aerogeradores de 300kW no Porto do Mucuripe - ainda hoje funcionam - e pequenos sistemas de energia solar em 14 comunidades do interior do Cear\u00e1 distantes da rede de energia el\u00e9trica. Cada m\u00f3dulo tinha capacidade para acender dois pontos de luz e tomada para ligar geladeira, televis\u00e3o ou outro aparelho.\r\nO Brasil precisa crescer nessa tecnologia limpa, que gera empregos de qualidade - 25 a 30 empregos s\u00e3o criados por cada megawatt instalado. Massificar essa produ\u00e7\u00e3o vai ajudar o cidad\u00e3o comum que acha caro o pre\u00e7o da conta de luz, o microempres\u00e1rio, as grandes empresas e os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos das tr\u00eas esferas de poder. Propiciar uma energia mais barata \u00e9 fundamental no desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nTodavia, precisamos criar um ambiente favor\u00e1vel \u00e0 expans\u00e3o desse neg\u00f3cio.\r\nUm dos resultados que deixei na minha gest\u00e3o como Ministro da Secretaria de Portos foi a cria\u00e7\u00e3o do novo marco legal, que desburocratizou o sistema portu\u00e1rio e trouxe investimentos da iniciativa privada.\r\nEsse \u00e9 o momento para formatar uma pol\u00edtica de Estado que estimule a expans\u00e3o do setor fotovoltaico e de criar um Marco Legal da Energia Solar. S\u00f3 com planejamento e dialogando com o segmento da produ\u00e7\u00e3o podemos implantar uma pol\u00edtica de desenvolvimento industrial com esse foco. \u00c9 imprescind\u00edvel promover ampla capacita\u00e7\u00e3o profissional, desde o n\u00edvel dos engenheiros projetistas ao pessoal de n\u00edvel m\u00e9dio, e apoiar a pesquisa e o desenvolvimento nas universidades junto \u00e0s ind\u00fastrias.\r\nExistem gargalos a serem vencidos, como a aprova\u00e7\u00e3o de leis que deem seguran\u00e7a ao consumidor, a investidores externos e internos. A C\u00e2mara muito pode fazer para colaborar com o Governo. Dessa sinergia entre diversos entes - Legislativo, Executivo e setor produtivo - podem ser retirados os entraves.\r\nUm m\u00f3dulo fotovoltaico fabricado no Brasil custa 25% a 30% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo produto importado. Uma consequente a\u00e7\u00e3o de desonera\u00e7\u00e3o dos insumos e componentes para gera\u00e7\u00e3o de energia de fonte fotovoltaica pode atrair investidores externos para ampliar o parque fabril dessa tecnologia e baratear custos, aumentando a capacidade de fornecimento dessa energia solar t\u00e3o abundante em nosso Pa\u00eds, sobretudo no Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENSINO INTEGRAL, GOVERNO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, ESCOLA MILITAR, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE-SE).\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ENSINO INTEGRAL, CEAR\u00c1, SOBRAL (CE).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta que influencia na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e d\u00e1 um norte, afastando os jovens dos perigos da marginalidade e da viol\u00eancia.\r\nO Governo n\u00e3o apresenta um projeto sequer para a educa\u00e7\u00e3o. Em vez de defender escolas em tempo integral, vemos avan\u00e7ar o ensino domiciliar. Em vez da valoriza\u00e7\u00e3o do professor, vemos o combate \u00e0 ideologia de g\u00eanero e a tonteira do projeto Escola Sem Partido. Em vez de fortalecer a expans\u00e3o do ensino m\u00e9dio em tempo integral, com educa\u00e7\u00e3o profissionalizante, vemos a \u00eanfase que pretendem dar na expans\u00e3o das escolas c\u00edvico-militares.\r\nDefendemos, Sra. Presidente, uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade em todos os n\u00edveis. Esta \u00e9 uma das bandeiras do nosso partido, o PDT.\r\nQueria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Le\u00f4nidas Cristino, para que seja seu pronunciamento divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como resposta inteligente diante da crise que amea\u00e7a a economia mundial, os pa\u00edses desenvolvidos - Estados Unidos, China e Alemanha - aumentaram os investimentos em educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia. Do mesmo modo fizeram a \u00cdndia e a R\u00fassia, pa\u00edses alinhados no grupo do BRICS, ao contr\u00e1rio do Brasil, que amea\u00e7a paralisar este setor din\u00e2mico da economia.\r\n\u00c9 central o papel exercido pelo capital humano especializado como alavanca do desenvolvimento. \u00c9 t\u00e3o importante que a Coreia do Sul investiu na educa\u00e7\u00e3o para dar o salto que diferenciou a sua economia em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil, distanciando-se da posi\u00e7\u00e3o semelhante que tinha um pa\u00eds do outro nos anos 80. \r\nO pa\u00eds asi\u00e1tico unificou a gest\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica e da educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia num projeto de Estado para avan\u00e7ar no caminho do conhecimento.\r\nNuma economia globalizada \u00e9 moeda forte investir no conhecimento. Vivemos numa \u00e9poca em que a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao aumento de produtividade, fator de competitividade que diferencia cada vez mais os pa\u00edses que det\u00eam o saber. \r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecida como pol\u00edtica p\u00fablica mais eficiente de promo\u00e7\u00e3o da dignidade do homem e na forma\u00e7\u00e3o da cidadania, junto com o trabalho. Pela educa\u00e7\u00e3o, os pa\u00edses trilham o caminho mais curto que leva \u00e0 mobilidade social. \r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta que influencia na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e d\u00e1 um norte, afastando os jovens dos perigos da marginalidade e da viol\u00eancia. \u00c9 preocupante o fato de que o desemprego atinge 30% dos jovens at\u00e9 24 anos, enquanto 79,1% dos que terminam o ensino m\u00e9dio n\u00e3o chegam \u00e0 universidade.\r\nO Brasil atravessa um per\u00edodo sombrio da hist\u00f3ria, com um governo que n\u00e3o enxerga esta realidade. Ao olhar para a educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um vidro emba\u00e7ado por preconceitos ideol\u00f3gicos, at\u00e9 por sentimento de raiva contra quem faz a educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, o Governo n\u00e3o compreende o que est\u00e1 em jogo. \r\nN\u00fameros frios dominam hoje a fun\u00e7\u00e3o de governar e colocam o homem em \u00faltimo lugar diante das maquina\u00e7\u00f5es dos poderosos do momento. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ignora o caminho tra\u00e7ado pelo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que determina a aplica\u00e7\u00e3o de 10% do PIB na educa\u00e7\u00e3o. Pairam amea\u00e7as de n\u00e3o termos sequer o percentual constitucional destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 amea\u00e7adora a voracidade dos n\u00fameros divorciados do contexto social, da falta de compromisso com a popula\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do Pa\u00eds. Apostam na destrui\u00e7\u00e3o e no atraso. \r\nO Governo n\u00e3o apresenta um projeto para a educa\u00e7\u00e3o. Em vez de solu\u00e7\u00e3o consistente, vemos a prolifera\u00e7\u00e3o de coisas perif\u00e9ricas, exotismos lan\u00e7ados ao vazio, como a defesa de libera\u00e7\u00e3o do porte de armas numa sociedade violenta al\u00e9m da conta. \r\nEm vez de defender escolas em tempo integral, vemos avan\u00e7ar o ensino domiciliar, decidido com parecer contr\u00e1rio do Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, cuja presidente foi afastada. Em vez da valoriza\u00e7\u00e3o do professor, vemos o combate \u00e0 ideologia de g\u00eanero e a tonteira do projeto Escola Sem Partido.\r\nEm vez de fortalecer a expans\u00e3o do ensino m\u00e9dio de tempo integral com educa\u00e7\u00e3o profissionalizante, vemos a \u00eanfase que pretendem dar na expans\u00e3o das escolas c\u00edvico-militares. Esta \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o do modelo dos col\u00e9gios militares para a rede de educa\u00e7\u00e3o nos Estados, que o Esp\u00edrito Santo j\u00e1 recusou. \r\nQue mudan\u00e7a haveria na realidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil com a contrata\u00e7\u00e3o de tr\u00eas oficiais militares da reserva para cada uma das 216 escolas a serem transformadas em escolas c\u00edvico-militares? \r\nDefendemos uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade em todos os n\u00edveis. Esta \u00e9 uma bandeira do PDT, calcada na pr\u00e1tica em Governos Estatuais, desde o pioneirismo de Leonel Brizola, um desbravador de caminhos. Provamos que \u00e9 poss\u00edvel, porque fizemos no Cear\u00e1, o Estado melhor posicionado no ranking do IDEB e o que possui maior n\u00famero de escolas de n\u00edvel m\u00e9dio em tempo integral com ensino profissional.\r\nTemos o exemplo de Sobral, no Cear\u00e1, recentemente visitada por uma delega\u00e7\u00e3o do MEC. A equipe do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o constatou que o aprendizado, a boa gest\u00e3o escolar e a disciplina na sala de aula s\u00e3o mantidas sem necessidade de oficial militar. O Munic\u00edpio do Semi\u00e1rido nordestino mant\u00e9m o melhor IDEB do Brasil.\r\nSra. Presidente, esperamos que o MEC tire proveito do que conheceu em Sobral, onde foi recebido com todo o calor humano da equipe que faz a melhor educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds no ensino fundamental. Tenho a honra de ter sido Prefeito do Munic\u00edpio, sucedendo a Cid Gomes, que iniciou este trabalho na educa\u00e7\u00e3o, continuado por Veveu Arruda e agora aprimorado por Ivo Gomes.\r\nPor duas vezes o Brasil foi \u00e0s ruas protestar contra os cortes e contingenciamento de recursos na educa\u00e7\u00e3o perpetrados pelo atual Governo. As universidades p\u00fablicas e os institutos federais, que ofertam tamb\u00e9m o ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio, s\u00e3o centros de excel\u00eancia acad\u00eamica e cient\u00edfica, mas hoje s\u00e3o alvo de arrocho que n\u00e3o disfar\u00e7a a amea\u00e7a de privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nEsta pol\u00edtica de estrangulamento das universidades \u00e9 orquestrada com o corte de bolsas da CAPES e do CNPq. Em vez de assegurar o fluxo de recursos, cuja continuidade ao longo dos anos conduziu ao Brasil \u00e0 12\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking mundial de artigos cient\u00edficos, o Governo atual promove o retrocesso.\r\nLaborat\u00f3rios interrompem pesquisas por falta de reagentes. Pesquisadores migram para pa\u00edses onde ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de trabalho. A gera\u00e7\u00e3o do conhecimento \u00e9 interrompida.\r\n\u00c9 de tristeza o cen\u00e1rio quando o campus n\u00e3o tem dinheiro para investimento, mal paga as contas de \u00e1gua e luz, como vimos ao visitar o Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE em Sobral e Ubajara. H\u00e1 reitor no Pa\u00eds que anuncia a suspens\u00e3o de todas as atividades, por falta de recursos.\r\nSra. Presidente, em vez de apresentar uma solu\u00e7\u00e3o para tirar da crise as universidades, o Governo apresenta o projeto Future-se. Future-se como, se o presente \u00e9 de amea\u00e7a e trevas? O Future-se foi rejeitado pelos reitores das universidades federais, congregados na ANDIFES. Foi recusado pelo Conselho dos Reitores dos Institutos Federais, o CONIF e tamb\u00e9m recha\u00e7ado pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Graduandos - ANPG. Se quer ajudar a universidade, libere os recursos necess\u00e1rios ao seu plano funcionamento.\r\nAs entidades veem no Future-se amea\u00e7a de privatiza\u00e7\u00e3o da universidade, que hoje \u00e9 p\u00fablica e gratuita e deve ser para cumprir sua alta miss\u00e3o no processo brasileiro de desenvolvimento. A Constitui\u00e7\u00e3o assegura \u00e0s universidades autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, que o Governo n\u00e3o quer aceitar. \r\nO momento \u00e9 de resist\u00eancia e luta! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO INTERNACIONAL SA\u00daDE E SOCIEDADE - DEMOCRACIA E DESAFIOS CONTEMPOR\u00c2NEOS (2:2019, SOBRAL (CE)).\r\nSA\u00daDE, CARTA, SOBRAL (CE), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do II Congresso Internacional Sa\u00fade e Sociedade - Democracia e Desafios Contempor\u00e2neos, no Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1. Carta de Sobral, extra\u00edda do evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer o registro do II Congresso Internacional Sa\u00fade e Sociedade - Democracia e Desafios Contempor\u00e2neos, que ocorreu entre os dias 4 e 6 de setembro, em Sobral, no Cear\u00e1.\r\nNesse evento promovido pela Universidade Vale do Acara\u00fa, os mais de 700 pesquisadores, gestores, professores, profissionais de sa\u00fade, estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e membros da sociedade civil presentes desenvolveram mais de 870 atividades cient\u00edficas, na forma de confer\u00eancias e mesas-redondas, demonstrando evid\u00eancias cient\u00edficas e t\u00e1ticas da an\u00e1lise hist\u00f3rica das pol\u00edticas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia em nosso Pa\u00eds.\r\nAo final, por meio da Carta de Sobral, que entrego em anexo, os participantes se manifestaram compromissados com a defesa e com o fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, assim como com a ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, orientadas para o desenvolvimento social do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a constar o registro desta carta e que a minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, principalmente no programa A Voz do Brasil. \r\nAgrade\u00e7o pela oportunidade.\r\nDOCUMENTOS ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nMat\u00e9rias referidas:\r\n\r\n -  Carta de Sobral\r\n\r\n -  Carta de Sobral\r\n\r\n                                 Carta de Sobral \r\nII Congresso Internacional Sa\u00fade e Sociedade: \r\nDemocracia e Desafios Contempor\u00e2neos\r\n\tO II Congresso Internacional Sa\u00fade e Sociedade - Democracia e desafios contempor\u00e2neos, realizado em Sobral, Cear\u00e1, no per\u00edodo de 04 a 06 de setembro 2019, agregou mais de 700 participantes oriundos das cinco regi\u00f5es do pa\u00eds. O deslocamento deste expressivo contingente para um munic\u00edpio dQ semi\u00e1rido cearense revela a ousadia e a determina\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias para enfrentamento das iniquidades e retrocessos atuais em pol\u00edticas estruturantes para o desenvolvimento de nosso pa\u00eds. \r\n\tO coletivo de pesquisadores, gestores, professores, profissionais de sa\u00fade, estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s- gradua\u00e7\u00e3o e sociedade civil apresentaram por meio de 871 produ\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, confer\u00eancias e mesas redondas, evid\u00eancias cient\u00edficas e t\u00e1ticas da an\u00e1lise hist\u00f3rica das pol\u00edticas de Sa\u00fade, de Educa\u00e7\u00e3o e de Ci\u00eancia e Tecnologia em nosso pa\u00eds. Esta significativa produ\u00e7\u00e3o atestou atuais e poss\u00edveis impactos decorrentes das redu\u00e7\u00f5es nos investimentos p\u00fablicos que denotam riscos \u00e0 sustentabilidade das pol\u00edticas e processos em curso. \r\n\tDo exposto, n\u00f3s, integrantes do II Congresso Internacional Sa\u00fade e Sociedade, manifestamos nosso compromisso com a defesa e fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade, com a ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o orientadas para o desenvolvimento social e; nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a pol\u00edticas de austeridade fiscal. Nessa senda, subscrevemos nossa posi\u00e7\u00e3o em defesa de uma sociedade mais igualit\u00e1ria, justa e solid\u00e1ria. Para tanto, entendemos ser necess\u00e1rio: \r\n\t1. Pol\u00edticas que promovam a justi\u00e7a social, a equidade e que coloquem a economia \u00e0 servi\u00e7o do bem-estar social; \r\n\t2. Utilizar evid\u00eancias como instrumento para mudan\u00e7a social positiva; \r\n\t3. Assegurar a sustentabilidade ambiental; \r\n\t4. Defender a sa\u00fade como direito e n\u00e3o como objeto de consumo; \r\n\t5. Defender, incondicionalmente, a sustentabilidade do SUS; \r\n\t6. Retomar os investimentos no CNPQ e CAPES para produ\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o com cunho social; \r\n\t7. investir no ensino p\u00fablico e de qualidade, em todos os n\u00edveis; \r\n\t8. Defender a manuten\u00e7\u00e3o e autonomia das universidades; \r\n\t9. Preservar e ampliar o fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de qualidade e \r\n\t10. Combater todas as formas de viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, intoler\u00e2ncia, segrega\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o com o prop\u00f3sito de reduzir desigualdades. \r\n\tNesse sentido, fica reafirmado o compromisso com a promo\u00e7\u00e3o da solidariedade entre povos e institui\u00e7\u00f5es, com a forma\u00e7\u00e3o profissional de qualidade, cr\u00edtica e \u00e9tica, com a defesa da sa\u00fade como direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, com a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e inova\u00e7\u00e3o como dispositivos essenciais o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, sustent\u00e1veis, justos e democr\u00e1ticos. \r\n\tCom as energias renovadas, n\u00f3s, organizadores e congressistas conclamamos governantes, gestores, trabalhadores, estudantes e sociedade civil a lutarem contra toda express\u00e3o de retrocesso e ajudar a construir, esperan\u00e7osamente, um pa\u00eds mais democr\u00e1tico, solid\u00e1rio e inclusivo, coadunando com o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana assumido em tratados internacionais e com o direito \u00e0 vida expresso em nossa carta magna. \r\n\tSobral, 06 de setembro de 2019",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE), VITIMA, FAMILIA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do desabamento de pr\u00e9dio ocorrido no Bairro Dion\u00edsio Torres, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, manifesto o sentimento de solidariedade \u00e0s v\u00edtimas, familiares e amigos dos moradores do pr\u00e9dio que desabou, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, no Bairro Dion\u00edsio Torres, em Fortaleza, uma fatalidade que me deixa consternado, pelos danos irrepar\u00e1veis na vida de tantos conterr\u00e2neos.\r\nToda a estrutura do Governo do Estado, mobilizada pelo Governador Camilo Santana, e da Prefeitura de Fortaleza, acionada pelo Prefeito de Fortaleza, Roberto Cl\u00e1udio, est\u00e1 a postos para prestar socorro e assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas. Profissionais da sa\u00fade, bombeiros, Pol\u00edcia Militar, Defesa Civil e outros \u00f3rg\u00e3os acompanham a opera\u00e7\u00e3o.\r\nVamos rezar! Vamos orar!\r\nSr. Presidente, eu queria que fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento, em que fiz men\u00e7\u00e3o a esse triste acontecimento que atingiu a minha querida Fortaleza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CIRO GOMES, VICE-PRESIDENTE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DADOS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, REGI\u00c3O NORDESTE, FECHAMENTO, IND\u00daSTRIA NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AVALIA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, INDICADOR DE DESEMPENHO, TAXA DE JUROS, BRASIL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Dados do Observat\u00f3rio Trabalhista, plataforma do PDT de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do Governo Federal, relativos ao terceiro trimestre de 2019.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Observat\u00f3rio Trabalhista, plataforma do PDT de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do Governo, chegou \u00e0 sua terceira fase, que corresponde ao resultado do terceiro trimestre deste ano.\r\nOs dados foram apresentados por Ciro Gomes, Vice-Presidente do PDT. Ciro Gomes mostrou que no atual Governo \u00e9 feito o pior investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil. Na sa\u00fade, Ciro Gomes denunciou que o \u00edndice de imuniza\u00e7\u00f5es caiu de 114 milh\u00f5es em 2018 para 32,7 milh\u00f5es em 2019, at\u00e9 o dia 4 de setembro, sendo esse o pior n\u00edvel da hist\u00f3ria. A taxa de desemprego no Nordeste \u00e9 de 15%, a maior dentre as regi\u00f5es, e de 12, 2% no Pa\u00eds, mostrou Ciro Gomes na apresenta\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Trabalhista. \r\nNos \u00faltimos 3 anos, 13 mil ind\u00fastrias no Pa\u00eds fecharam as portas. Nesta edi\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Trabalhista, o L\u00edder do PDT mostrou que a capacidade de investimento do Governo tem despencado desde 2014 e deve fechar em 24 bilh\u00f5es este ano. O Or\u00e7amento do Governo para 2020 prev\u00ea apenas 19 bilh\u00f5es em investimento. O crescimento do PIB, em 2018, foi de apenas 1,1% e vai cair para 0,7% este ano, segundo o IBGE.\t\r\nA \u00edntegra das informa\u00e7\u00f5es est\u00e1 dispon\u00edvel na p\u00e1gina do PDT nacional.\r\nSr. Presidente, dou como lido este pronunciamento e pe\u00e7o que o mesmo seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. \r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Observat\u00f3rio Trabalhista, plataforma do PDT de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do Governo, chegou \u00e0 sua terceira fase, que corresponde ao resultado do terceiro trimestre deste ano. \r\nOs dados foram apresentados na \u00faltima ter\u00e7a-feira por Ciro Gomes, Vice-Presidente do PDT, na sede nacional do partido. Os indicadores s\u00e3o extra\u00eddos de fontes oficiais, com metodologia praticada na academia, e est\u00e3o abertos a cr\u00edtica e colabora\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo devia agradecer por ter a servi\u00e7o da sociedade essa ferramenta que faz uma an\u00e1lise honesta do que acontece em setores importantes da gest\u00e3o p\u00fablica. Mais vale uma cr\u00edtica feita com honestidade intelectual, fundamentada nos fatos, do que a vers\u00e3o adocicada trazida por puxa-sacos ou a atitude de tentar fugir da realidade.\r\nCiro Gomes coordena o esfor\u00e7o de uma equipe de economistas encabe\u00e7ada pelo Prof. Nelson Marconi, coordenador do curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Economia da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV, que abastece o Observat\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es. A plataforma analisa indicadores da economia, sa\u00fade, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o, cultura, ci\u00eancia e tecnologia.\r\nEsta edi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m abordou a quest\u00e3o do meio ambiente, dada a prem\u00eancia do tema na atualidade. O Observat\u00f3rio faz an\u00e1lise da s\u00e9rie hist\u00f3rica de 10 anos e se det\u00e9m no quadro dos primeiros 9 meses do atual Governo, de modo comparativo com o desempenho de anos anteriores, a partir de 2012. \r\nCiro Gomes mostrou que no atual Governo \u00e9 feito o pior investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Brasil. Ele denunciou como atitude criminosa do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ter sumido com os indicadores de desempenho de 2019 nos diferentes n\u00edveis de ensino. Que est\u00e3o querendo esconder?\r\nDesde 2016 cresce o n\u00famero de jovens de 15 a 29 anos que n\u00e3o estudam e n\u00e3o trabalham, de 21,8% para 23% em 2018, disse Ciro Gomes. Os dados s\u00e3o do Observat\u00f3rio da Crian\u00e7a/PNAD/INEP. \r\nOs negros neste grupo passaram de 65,8% em 2016 para 67,5% em 2018. O Governo oculta os dados de 2019. Essa atitude desmoraliza a educa\u00e7\u00e3o.\r\nNa sa\u00fade, Ciro Gomes denunciou que o \u00edndice de imuniza\u00e7\u00f5es caiu de 114 milh\u00f5es em 2018 para 32,7 milh\u00f5es em 2019, at\u00e9 o dia 4 de setembro, sendo esse o pior n\u00edvel da hist\u00f3ria. A cobertura nas principais vacinas caiu para 45% no primeiro semestre, mas foi de 78,7% no mesmo per\u00edodo de 2018. \r\nCiro considera com muita justeza que a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de cobertura vacinal atingiu n\u00edvel criminoso e sup\u00f5e que o Presidente n\u00e3o sabe desse drama. Ele afirmou que, se souber, Bolsonaro vai dar uma chamada no Ministro. \u00c9 a sa\u00fade de nossas crian\u00e7as que est\u00e1 em jogo.\r\nA taxa de desemprego no Nordeste \u00e9 de 15%, a maior nas regi\u00f5es, e 12,2% no Pa\u00eds, mostrou Ciro Gomes na apresenta\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Trabalhista. O percentual de pessoas que demoram mais de 2 anos para conseguir emprego aumentou de 15,1% em 2014 para 24,8% em 2019, at\u00e9 agosto. O desemprego atinge 12,2% da popula\u00e7\u00e3o e atinge 12,9 milh\u00f5es de brasileiros. A popula\u00e7\u00e3o fora da for\u00e7a de trabalho soma 60 milh\u00f5es, ou 24,8%.\r\nO consumo das fam\u00edlias, um dos pilares que pode contribuir para soerguer a economia do Pa\u00eds, est\u00e1 anulado este ano, mostra Ciro Gomes. O endividamento das fam\u00edlias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda cresceu de 42% em 2018 para 44% este ano; 20% da renda est\u00e3o comprometidos com pagamento de d\u00edvida e juros.\r\nOutro pilar do desenvolvimento \u00e9 o investimento externo. Ciro Gomes desfez o mito de que empresas estrangeiras vir\u00e3o em massa investir no Brasil, como diz o Governo. Um quarto da capacidade de produ\u00e7\u00e3o da economia nacional n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizado. A Ford fechou f\u00e1brica em S\u00e3o Paulo, e a Nestl\u00e9 se retirou do Rio Grande do Sul. \u00c9 de 74% a utiliza\u00e7\u00e3o da capacidade instalada da ind\u00fastria nacional este ano; era de 75% em 2018.\r\nCiro diz que a desindustrializa\u00e7\u00e3o levou \u00e0 queda na participa\u00e7\u00e3o dos produtos manufaturados nas exporta\u00e7\u00f5es - de 36% em 2018 para 34% em 2019. O Pa\u00eds atravessa o maior processo de desindustrializa\u00e7\u00e3o do mundo. \r\nSe comparado com igual per\u00edodo do ano anterior, a queda no volume de produtos manufaturados exportados entre janeiro a agosto foi de 4% em 2018 e menos 8% este ano - foram 8% negativos! Vale lembrar que o produto manufaturado agrega valor, ao contr\u00e1rio do produto prim\u00e1rio.\r\nNos \u00faltimos 3 anos, 13 mil ind\u00fastrias no Pa\u00eds fecharam as portas. Sete em cada 10 empregos no Pa\u00eds s\u00e3o gerados por micros e pequenas empresas. A inadimpl\u00eancia atinge 5,4 milh\u00f5es das micros e pequenas empresas.\r\nOutro pilar do desenvolvimento \u00e9 a retomada do investimento p\u00fablico. Nesta edi\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Trabalhista, o l\u00edder do PDT mostrou que a capacidade de investimento do Governo tem despencado desde 2014 e deve fechar em R$ 24 bilh\u00f5es este ano.\r\nO Or\u00e7amento do Governo para 2020 prev\u00ea R$ 19 bilh\u00f5es para investimento. O Cear\u00e1, um Estado pobre, investe R$ 3 bilh\u00f5es por ano, compara Ciro Gomes.\r\nO cr\u00e9dito \u00e9 um vetor importante do desenvolvimento. A taxa real de juro no Brasil \u00e9 de 47%, enquanto \u00e9 zero na Europa, nos Estados Unidos e no Jap\u00e3o. Qual \u00e9 o neg\u00f3cio que rende 47% de lucro? Pergunta isso Ciro Gomes. \u00c9 por isso que a economia n\u00e3o anda, ele conclui.\r\nCiro Gomes observa que o or\u00e7amento executado com a Seguran\u00e7a P\u00fablica, o maior problema para a popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 congelado no mesmo valor praticado pelo Governo Temer. Ele atribuiu ao Cear\u00e1 20% da queda nas mortes violentas no Pa\u00eds em 2018 - 57.341. O Estado reduziu a taxa em 57% no per\u00edodo, e essa foi a maior redu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds neste indicador macabro.\r\nCiro defendeu o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, porque 77,6% da popula\u00e7\u00e3o dependem do SUS. Ele conclamou a proteger e lutar para ampliar o SUS, uma vez que quase 2 milh\u00f5es de usu\u00e1rios de planos de sa\u00fade migraram para o sistema p\u00fablico, por incapacidade de pagamento.\r\nNo meio ambiente, Ciro criticou o desmonte no or\u00e7amento do IBAMA e do ICMBio e a ret\u00f3rica de Bolsonaro que contribuiu para o grande esc\u00e2ndalo internacional sobre as queimadas na Amaz\u00f4nia. Os focos de inc\u00eandio aumentaram de 84 mil em 2018 para 132 mil em 2019, at\u00e9 o dia 19 de setembro.\r\nO crescimento do PIB em 2018 foi de apenas 1,1% e vai cair para 0,7% este ano, segundo o IBGE. A \u00edntegra das informa\u00e7\u00f5es est\u00e1 dispon\u00edvel para download na p\u00e1gina do PDT nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POPULA\u00c7\u00c3O, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE).\r\nVAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Elogio aos participantes nas opera\u00e7\u00f5es de resgate de v\u00edtimas do desabamento de pr\u00e9dio residencial em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Omiss\u00e3o do Governo Federal diante do vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ap\u00f3s 5 dias da opera\u00e7\u00e3o de resgate das v\u00edtimas do desabamento do Edif\u00edcio Andrea, no Bairro Dion\u00edsio Torres, em Fortaleza, as buscas foram encerradas para a retirada dos escombros do pr\u00e9dio. Nove \u00f3bitos foram registrados e sete pessoas sobreviveram \u00e0 trag\u00e9dia, que revelou exemplos de solidariedade humana.\r\n\u00c9 nos momentos de dificuldade que conhecemos as pessoas. A sociedade revela-se quando busca a uni\u00e3o para enfrentar e superar os momentos dif\u00edceis. Foi o que a sociedade cearense demonstrou diante dessa fatalidade, dando as m\u00e3os em ora\u00e7\u00e3o, o ombro amigo, o gesto de apoio e o socorro aos necessitados.\r\nO Cear\u00e1 ofereceu o melhor da resposta t\u00e9cnica diante do acontecimento atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais, municipais e da sociedade civil. O Estado apresentou tamb\u00e9m o melhor da manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica atrav\u00e9s da presen\u00e7a solid\u00e1ria e do acompanhamento das a\u00e7\u00f5es pelo Governador Camilo Santana e pelo Prefeito de Fortaleza, Roberto Cl\u00e1udio. \r\nTodos est\u00e3o de parab\u00e9ns pela demonstra\u00e7\u00e3o de hero\u00edsmo e amor ao pr\u00f3ximo, dos soldados do Corpo de Bombeiros Militar do Cear\u00e1, que viraram noites no trabalho de resgate das v\u00edtimas, ao Comandante da Corpora\u00e7\u00e3o, Coronel Andr\u00e9 Lu\u00eds Carlos Solares de Holanda; dos profissionais de sa\u00fade do SAMU e da rede hospitalar que socorreram as v\u00edtimas ao cidad\u00e3o comum que levou doa\u00e7\u00f5es e apoio aos profissionais envolvidos no resgate.\r\nFoi assim despertada uma nova consci\u00eancia para a\u00e7\u00f5es preventivas de engenharia, no sentido de evitar que novas trag\u00e9dias aconte\u00e7am.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m, aproveitando o momento, falar sobre a polui\u00e7\u00e3o nas praias do Nordeste.\r\nO Governo Federal agiu de forma pequena e atrasada diante da dimens\u00e3o da maior trag\u00e9dia ambiental do Pa\u00eds, que \u00e9 a polui\u00e7\u00e3o do litoral nordestino por petr\u00f3leo. N\u00e3o atacou o problema a tempo, com medidas mitigadoras e de preven\u00e7\u00e3o, para evitar a expans\u00e3o do poluente, que j\u00e1 atinge praias de todos os Estados da regi\u00e3o, do Maranh\u00e3o \u00e0 Bahia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e, principalmente, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Le\u00f4nidas Cristino. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Federal agiu de forma pequena e atrasada diante da dimens\u00e3o da maior trag\u00e9dia ambiental do Pa\u00eds: a polui\u00e7\u00e3o do litoral do Nordeste por petr\u00f3leo. N\u00e3o atacou o problema a tempo com medidas mitigadoras e de preven\u00e7\u00e3o para evitar a expans\u00e3o do poluente, que j\u00e1 atinge praias de todos Estados da regi\u00e3o, do Maranh\u00e3o \u00e0 Bahia.\r\nA vida marinha, os bancos de corais, as unidades de conserva\u00e7\u00e3o, a fauna, a pesca e o turismo s\u00e3o impactados pelo vazamento de \u00f3leo. Desde o dia 2 de setembro o problema foi detectado na Para\u00edba, sem que at\u00e9 hoje a Uni\u00e3o tenha identificado a origem desse petr\u00f3leo que avan\u00e7a pelo mar.\r\nN\u00e3o foi adotado um procedimento sist\u00eamico por parte da Uni\u00e3o. A chegada do \u00f3leo \u00e0s praias tem sido combatida por brigadas de volunt\u00e1rios e Governos Estaduais, que botam a m\u00e3o na massa. Demora a chegar a ades\u00e3o do Governo Federal, e o que chega \u00e9 parcial.\r\nEm vez de oferecer a resposta concreta que o desafio exige, o Governo recorre a provoca\u00e7\u00f5es no n\u00edvel da arenga ideol\u00f3gica a que se limita quando lhe falta argumento. Pergunta de modo pueril se as ONGs est\u00e3o limpando as praias, joga a culpa na Venezuela e aponta at\u00e9 conspira\u00e7\u00e3o internacional para desvalorizar a venda das jazidas do pr\u00e9-sal.\r\nParece uma repeti\u00e7\u00e3o do comportamento adotado por ocasi\u00e3o da crise internacional dos inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia, quando acusou ONGs pelas queimadas e apontou at\u00e9 interesses internacionais nas riquezas da regi\u00e3o.\r\nO Governo Central reage irritado quando cobrado por Governadores dos Estados do Nordeste, que chamam a Uni\u00e3o \u00e0 responsabilidade, com raz\u00e3o, diante da morosidade em enfrentar a polui\u00e7\u00e3o das praias. Est\u00e1 em jogo a economia da regi\u00e3o, amea\u00e7ada pelo impacto do desastre ambiental no turismo.\r\nTamanha in\u00e9rcia e omiss\u00e3o deu motivo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que moveu a\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal por omiss\u00e3o no desastre ambiental. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal cobra a execu\u00e7\u00e3o de um Plano Nacional de Conting\u00eancia para Incidentes de Polui\u00e7\u00e3o por \u00d3leo em \u00c1gua.\r\nAmbientalistas avaliam que o retardo na a\u00e7\u00e3o do Governo Federal e a desorganiza\u00e7\u00e3o com que foi colhido diante da urg\u00eancia do desastre ambiental \u00e9 resultado da desativa\u00e7\u00e3o dos comit\u00eas executivos e de suporte do Plano Nacional de Conting\u00eancia para Incidentes de Polui\u00e7\u00e3o por \u00d3leo em \u00c1gua.\r\nEsse organismo, com participa\u00e7\u00e3o da sociedade, foi extinto em abril com declara\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro de que estaria infiltrado por ONGs e esquerdistas. A medida fez parte do desmonte institucional da pol\u00edtica ambiental promovido de modo irrespons\u00e1vel pelo atual Governo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, REUNI\u00c3O, DEBATE, SETOR ENERG\u00c9TICO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o destinada ao debate sobre o setor energ\u00e9tico nacional, no Plen\u00e1rio 14, do Anexo II, da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional, convido todos os Parlamentares, principalmente os membros desta Comiss\u00e3o, para uma reuni\u00e3o amanh\u00e3, a partir das 17 horas, no Plen\u00e1rio 14 do Anexo II, quando n\u00f3s vamos discutir v\u00e1rios pontos importantes do planejamento do setor energ\u00e9tico brasileiro e das privatiza\u00e7\u00f5es, perspectivas e desafios.\r\nVamos receber a visita do Dr. Enio Bueno Pereira, que vai falar sobre a expans\u00e3o das fontes limpas de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica e e\u00f3lica. O Dr. Enio, Sr. Presidente, \u00e9 pesquisador titular s\u00eanior do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE.\r\nTamb\u00e9m vamos ouvir o Sr. Paulo C\u00e9sar Ribeiro Lima, que vai falar sobre a regula\u00e7\u00e3o do g\u00e1s e petr\u00f3leo, desafios e perspectivas. Vamos ouvir tamb\u00e9m o engenheiro Ikaro Chaves Barreto de Sousa e o engenheiro Felipe de Souza Chaves.\r\nVai ser uma reuni\u00e3o muito importante, muito proveitosa, a partir, repito, das 17 horas, no Plen\u00e1rio 14 do Anexo II.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBRA P\u00daBLICA INACABADA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, ADIAMENTO, REGI\u00c3O NORTE. \r\nDESABATECIMENTO, RECURSOS H\u00cdDRICOS, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, REGI\u00c3O METROPOLITANA, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Protesto contra o atraso na execu\u00e7\u00e3o das obras do Eixo Norte do Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Risco de desabastecimento h\u00eddrico na Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tem sido com atrasos e obstru\u00e7\u00e3o de recursos que o Governo Federal tem tratado as obras do Eixo Norte da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Prevalece a morosidade, o descaso e a neglig\u00eancia com a popula\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Nordeste.\r\nO Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, foi ao Cear\u00e1, no dia 30 de agosto, levou o Governador do Cear\u00e1, Camilo Santana, at\u00e9 Salgueiro, para os testes da esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria. Na visita t\u00e9cnica, o Ministro anunciou que as \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco chegariam em mar\u00e7o ao Cear\u00e1. O an\u00fancio oficial de data de conclus\u00e3o n\u00e3o se confirma. Para que fez o an\u00fancio solene se a promessa n\u00e3o vai ser cumprida? N\u00e3o d\u00e1 para entender, foge \u00e0 l\u00f3gica.\r\nDe mar\u00e7o, o prazo para a conclus\u00e3o da obra passou para o final de maio, conforme anunciado pelo grupo de t\u00e9cnicos e gestores da Uni\u00e3o e do Estado do Cear\u00e1 que acompanha a obra. A Companhia de Gest\u00e3o de Recursos H\u00eddricos do Cear\u00e1 - COGERH confirmou que recebeu o comunicado oficial do adiamento. S\u00f3 neste Governo, essa obra foi adiada v\u00e1rias vezes. N\u00e3o podemos aceitar isso, Sra. Presidente.\r\nPor mais de dez vezes, vim a esta tribuna cobrar a retomada das obras do Eixo Norte da transposi\u00e7\u00e3o, que se arrasta de Governo a Governo, desde a gest\u00e3o de Dilma, passando por Temer e agora, com Bolsonaro. Falta pouco para a conclus\u00e3o, mas a boa vontade do Governo atual para com o Nordeste, a popula\u00e7\u00e3o dos Estados do Cear\u00e1 e Rio Grande do Norte, \u00e9 artigo em escassez.\r\n\u00c9 preciso dizer que \u00e1gua para abastecimento humano \u00e9 urgente? Volto a indagar: a quem interessa uma crise no abastecimento h\u00eddrico da 6\u00aa maior Regi\u00e3o Metropolitana do Pa\u00eds, a de Fortaleza, com 4 milh\u00f5es de habitantes? A quem interessa isso? N\u00e3o acredito que o preconceito do atual Governo com a Regi\u00e3o Nordeste tenha chegado a esse tipo de requinte.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sra. Presidente. O Cear\u00e1 e o Rio Grande do Norte precisam das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco.\r\nQueria pedir a transcri\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos Anais da Casa e sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CRIME DE LESA-P\u00c1TRIA, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Pr\u00e1tica do crime de lesa-p\u00e1tria pelo Governo Federal, demonstrada na pretendida privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Aumento das tarifas de energia com a desestatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto do Governo para privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS constitui crime de lesa-p\u00e1tria. \u00c9 um golpe na soberania nacional. Abrir m\u00e3o do controle da empresa seria entregar um bem estrat\u00e9gico para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nO Governo espera receber 16,2 bilh\u00f5es de reais com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 irris\u00f3rio esse pre\u00e7o pela entrega da maior empresa de gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia do Pa\u00eds. A Uni\u00e3o j\u00e1 investiu 380 bilh\u00f5es de reais no setor el\u00e9trico ao longo da hist\u00f3ria. O Governo vai entregar por 16,2 bilh\u00f5es de reais? \u00c9 uma conta que n\u00e3o cabe, com honestidade, em nenhuma cabe\u00e7a de brasileiro que d\u00e1 valor ao seu Pa\u00eds.\r\n\u00c9 um crime contra a soberania, porque implica a entrega do regime de \u00e1guas para o controle de empresa estatal ou privada de outro pa\u00eds. \r\nO projeto vai na contram\u00e3o de pr\u00e1ticas internacionais. Nenhum pa\u00eds do mundo entrega seu sistema el\u00e9trico para pa\u00eds nenhum.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa e seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o projeto do Governo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS constitui crime de lesa-p\u00e1tria. \u00c9 um golpe na soberania nacional. Abrir m\u00e3o do controle da empresa seria entregar um bem estrat\u00e9gico para o desenvolvimento do pa\u00eds.\r\nO Governo espera receber R$ 16,2 bilh\u00f5es com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 irris\u00f3rio este pre\u00e7o pela entrega da maior empresa de gera\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia do Pa\u00eds. A Uni\u00e3o j\u00e1 investiu R$ 380 bilh\u00f5es no setor el\u00e9trico, ao longo da hist\u00f3ria. O Governo vai entregar por R$ 16,2 bilh\u00f5es uma empresa que vai gerar para os cofres da Uni\u00e3o R$ 40 bilh\u00f5es at\u00e9 2025? \u00c9 uma conta que n\u00e3o cabe, com honestidade, em nenhuma cabe\u00e7a de brasileiro que d\u00e1 valor ao seu pa\u00eds.\r\nPodemos dizer que o Governo quer a desnacionaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Este projeto lesivo aos interesses nacionais abre a porteira para o capital internacional assumir o controle da empresa. \r\n\u00c9 um crime contra a soberania porque implica a entrega do regime de \u00e1guas para o controle de empresa estatal ou privada de outro pa\u00eds. \r\nDeste modo, como quer o Governo, um pa\u00eds estrangeiro pode ditar as normas da navega\u00e7\u00e3o no Rio S\u00e3o Francisco. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a entrega para empresa estrangeira ou nacional do controle da libera\u00e7\u00e3o de \u00e1guas no projeto de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Do mesmo modo em outras bacias hidrogr\u00e1ficas existentes no Pa\u00eds. O projeto vai na contram\u00e3o de pr\u00e1ticas internacionais. \r\nBolsonaro tem tratado com subservi\u00eancia e bajula\u00e7\u00e3o o Governo dos Estados Unidos. O seu Governo quer copiar os Estados Unidos. O certo no tratamento da quest\u00e3o energ\u00e9tica, portanto, deve ser o Brasil seguir o exemplo norte-americano. \r\nEsta quest\u00e3o foi debatida na C\u00e2mara, em outubro, no Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de bolsas de estudos para filhos de agricultores familiares vinculados ao Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o na Reforma Agr\u00e1ria - PRONERA e d\u00e1 outras provid\u00eancias. que coordeno. \r\nAutoridades de segmentos profissionais envolvidos com a tem\u00e1tica trouxeram dados que v\u00e3o consolidar o relat\u00f3rio do evento para servir de alerta a outros Parlamentares sobre a gravidade do que est\u00e1 em jogo nesta negociata. \r\nNos Estados Unidos, 70% das hidrel\u00e9tricas est\u00e3o nas m\u00e3os do Estado, sob controle do Ex\u00e9rcito. Naquele pa\u00eds essa fonte de energia \u00e9 considerada quest\u00e3o de seguran\u00e7a nacional. \r\nNo mundo \u00e9 predominante o controle estatal do setor de petr\u00f3leo e g\u00e1s. Est\u00e1 nas m\u00e3os do Estado o controle do setor de energia nos Estados Unidos, Canad\u00e1, Alemanha e Fran\u00e7a. \r\nOs pa\u00edses que mant\u00eam grandes reservat\u00f3rios de \u00e1gua n\u00e3o abrem m\u00e3o de manter o seu controle, por se tratar de uma quest\u00e3o estrat\u00e9gica no mundo. Neste contexto, o sistema ELETROBRAS se destaca, porque det\u00e9m 52% do volume h\u00eddrico armazenado em reservat\u00f3rios.\r\nEstudos oficiais da ANEEL indicam que a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico ter\u00e1 para o consumidor impacto imediato de 2% a 6% na conta de energia el\u00e9trica. \r\nO Brasil n\u00e3o pode aceitar o aviltamento da sua soberania a troco de uma pol\u00edtica entreguista que n\u00e3o se sabe a servi\u00e7o de quem est\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, SOBRAL (CE), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral, no Estado do Cear\u00e1, em primeiro lugar no ranking  do \u00cdndice de Oportunidades da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira -  IOEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sobral, Munic\u00edpio do Cear\u00e1, conquistou em 2019, pela terceira vez, o primeiro lugar no ranking do \u00cdndice de Oportunidades da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira - IOEB, divulgado este m\u00eas, em sua terceira edi\u00e7\u00e3o. \r\nSobral, com o \u00edndice IOEB de 6,6, lidera entre os 4.909 Munic\u00edpios brasileiros avaliados. A m\u00e9dia nacional desse \u00edndice \u00e9 de 4,71.\r\nA avalia\u00e7\u00e3o desse \u00edndice leva em conta a escolaridade dos professores, n\u00famero m\u00e9dio de horas-aula/dia, experi\u00eancia dos diretores e taxa de atendimento da educa\u00e7\u00e3o infantil. Tamb\u00e9m s\u00e3o considerados a nota do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB, dos anos iniciais do ensino fundamental, nota do IDEB dos anos finais do ensino fundamental e a taxa l\u00edquida de matr\u00edcula do ensino m\u00e9dio.\r\nNesse crit\u00e9rio, Sobral se distingue com a melhor nota nacional. Essa \u00e9 uma vit\u00f3ria de toda a sociedade sobralense. Eu queria saudar toda a equipe gestora da educa\u00e7\u00e3o liderada pelo Prefeito de Sobral, Ivo Ferreira Gomes.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Ser\u00e1 divulgado o seu pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Sobral, Munic\u00edpio do Cear\u00e1, conquistou em 2019, pela terceira vez, o primeiro lugar no ranking do \u00cdndice de Oportunidades da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira - IOEB, divulgado este m\u00eas em sua terceira edi\u00e7\u00e3o.\r\nSobral, com \u00edndice IOEB 6,6, lidera entre os 4.909 Munic\u00edpios brasileiros avaliados. O indicador demonstra que Sobral est\u00e1 evoluindo, pois na segunda edi\u00e7\u00e3o do IOEB o Munic\u00edpio estava com 6,2 e na primeira 6,1.\r\nEsta edi\u00e7\u00e3o mostrou que 17,24% dos Munic\u00edpios n\u00e3o avan\u00e7aram em \u00edndice de qualidade da educa\u00e7\u00e3o. Nesta terceira avalia\u00e7\u00e3o, feita de 2 em 2 anos, S\u00e3o Paulo teve IOEB de 5,4 e Bras\u00edlia 5. \r\nA m\u00e9dia nacional do IOEB \u00e9 de 4,71. Ficaram abaixo da m\u00e9dia 71% dos Munic\u00edpios, concentrados nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Entre os dez primeiros no IOEB 2019 seis s\u00e3o do Cear\u00e1.\r\nNa sua avalia\u00e7\u00e3o o IEOB leva em conta escolaridade dos professores, n\u00famero m\u00e9dio de horas aula/dia, experi\u00eancia dos diretores e taxa de atendimento na educa\u00e7\u00e3o infantil. \r\nTamb\u00e9m s\u00e3o considerados a nota no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB dos anos iniciais do ensino fundamental, nota no IDEB dos anos finais do ensino fundamental e a taxa l\u00edquida de matr\u00edcula do ensino m\u00e9dio. Nesse crit\u00e9rio Sobral se distingue com a melhor nota no IDEB nacional.\r\nO IOEB foi criado em 2015 para ir al\u00e9m dos indicadores oficiais de aprendizagem dentro da sala de aula, com o objetivo de ser uma ferramenta para auxiliar na atua\u00e7\u00e3o de l\u00edderes em prol da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nA ideia \u00e9 estimular os gestores a promoverem transforma\u00e7\u00f5es que deixem um legado em todo ecossistema da educa\u00e7\u00e3o. Com efeito, alguns Munic\u00edpios j\u00e1 aplicam a metodologia do IDEB no seu planejamento escolar. A ferramenta serve para identificar os pontos fracos, os que merecem maior investimento para elevar a base, eliminando desn\u00edveis.\r\nSobral escolheu o caminho de investir no capital humano porque \u00e9 um fator central do crescimento sustent\u00e1vel e da redu\u00e7\u00e3o da pobreza. Sabe-se que os benef\u00edcios desta op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica levam tempo para se materializar, se comparados com a pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas, constru\u00e7\u00e3o de estradas e pontes, de impacto imediato na vida das pessoas e na economia.\r\nEsta revolu\u00e7\u00e3o libertadora do povo, de forma pac\u00edfica, foi iniciada na gest\u00e3o Cid Gomes, Prefeito entre 1997 a 2004. O processo continuou em evolu\u00e7\u00e3o quando fui Prefeito (2005 a 2010), mantido em melhoria gradual na gest\u00e3o de Veveu Arruda, e agora avan\u00e7a com o Prefeito Ivo Gomes. Vale lembrar que Ivo Gomes foi o primeiro Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o quando Cid foi Prefeito.\r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria de toda a sociedade sobralense. \u00c9 uma conquista da comunidade das escolas rurais, da periferia urbana e do centro, que asseguram os mesmos indicadores de qualidade de modo igualit\u00e1rio. Todos est\u00e3o de parab\u00e9ns pela excel\u00eancia no desempenho. A equipe gestora da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 vencedora deste torneio de transforma\u00e7\u00e3o de vidas e constru\u00e7\u00e3o de bem-estar social, liderada pelo Prefeito Ivo Gomes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, PRECARIEDADE, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Precariedade da malha rodovi\u00e1ria brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental, que depende predominantemente do modal rodovi\u00e1rio. Pelas estradas \u00e9 que trafegam ve\u00edculos com 61% da carga movimentada no Pa\u00eds e 95% de passageiros em deslocamento.\r\nAcontece que essa infraestrutura se deprecia a cada ano e n\u00e3o tem recebido investimentos em manuten\u00e7\u00e3o. No ano passado, o \u00edndice geral de deteriora\u00e7\u00e3o das estradas era de 57%. Este ano a situa\u00e7\u00e3o piorou: as rodovias brasileiras apresentam problemas, de modo geral, em 59% da sua extens\u00e3o. O percentual abrange estradas federais e tamb\u00e9m as j\u00e1 em concess\u00e3o.\r\nA constata\u00e7\u00e3o faz parte da 23\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Pesquisa CNT de Rodovias. \r\nA pesquisa aborda a situa\u00e7\u00e3o das rodovias sob gest\u00e3o p\u00fablica e sob gest\u00e3o concedida. O diagn\u00f3stico \u00e9 alarmante: a qualidade das rodovias brasileiras piorou este ano nos diversos aspectos de pavimenta\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o e geometria. Houve piora na condi\u00e7\u00e3o do pavimento em 52,4% delas. Esse indicador era de 50,9% em 2018, Sr. Presidente. \r\nO investimento do Governo Bolsonaro na constru\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de rodovias \u00e9 o menor j\u00e1 registrado entre janeiro a outubro do ano, desde 2014. Nos \u00faltimos 10 meses, foram investidos 5,4 bilh\u00f5es de reais no setor, abaixo do desempenho do Governo Temer e tamb\u00e9m do Governo Dilma.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu queria a reflex\u00e3o desta Casa, porque, sem investimento em rodovias, o Brasil, literalmente, n\u00e3o vai para canto nenhum. E o Governo Bolsonaro est\u00e1 aplicando muito menos do que o m\u00ednimo necess\u00e1rio para que n\u00f3s deixemos as nossas rodovias em condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego, principalmente para a nossa produ\u00e7\u00e3o e, \u00e9 claro, ningu\u00e9m pode esquecer, para os nossos passageiros.\r\nSr. Presidente, queria que V.Exa. divulgasse a nossa fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, principalmente, no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Concedido, Deputado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00e3o continental, que depende predominantemente do modal rodovi\u00e1rio. Pelas estradas \u00e9 que trafegam ve\u00edculos com 61% da carga movimentada no Pa\u00eds e 95% dos passageiros em deslocamento. \r\nAcontece que essa infraestrutura se deprecia a cada ano e n\u00e3o tem recebido investimentos em manuten\u00e7\u00e3o. No ano passado, o \u00edndice geral de deteriora\u00e7\u00e3o das estradas era de 57%. Este ano a situa\u00e7\u00e3o piorou: as rodovias brasileiras apresentam problemas, de modo geral, em 59% da sua extens\u00e3o. O percentual abrange estradas federais e de concess\u00e3o.\r\nA constata\u00e7\u00e3o faz parte da 23\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Pesquisa CNT de Rodovias, recentemente divulgada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte e pelo SEST SENAT. As estradas foram vistoriadas por 24 equipes de pesquisadores, que percorreram este ano 108.863 quil\u00f4metros em todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nA pesquisa aborda a situa\u00e7\u00e3o das rodovias sob gest\u00e3o p\u00fablica e sob gest\u00e3o concedida. O diagn\u00f3stico \u00e9 alarmante: a qualidade das rodovias brasileiras piorou este ano nos diversos aspectos de pavimento, sinaliza\u00e7\u00e3o e geometria. \r\nHouve piora na condi\u00e7\u00e3o do pavimento - 52,4% das rodovias est\u00e3o com problema. Este indicador era de 50,9% em 2018. Piorou a situa\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o nas estradas, prec\u00e1ria em 48,1% da extens\u00e3o da malha - o indicador era de 44,7% no ano passado. E tamb\u00e9m piorou o aspecto de geometria da via este ano: 76,3% da extens\u00e3o se encontra em m\u00e1 condi\u00e7\u00e3o, ultrapassando os 75,7% verificados no ano passado.\r\nO investimento do Governo Bolsonaro na constru\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de rodovias \u00e9 o menor j\u00e1 registrado entre janeiro a outubro do ano, desde 2014. Nos \u00faltimos 10 meses foram investidos 5,4 bilh\u00f5es de reais no setor, abaixo do desempenho dos Governos Temer e Dilma. \r\nO quadro real dessa situa\u00e7\u00e3o que os n\u00fameros revelam n\u00e3o \u00e9 mostrado nas postagens de Bolsonaro em redes sociais. Com frequ\u00eancia semanal o Presidente publica fotos e v\u00eddeos de obras em estradas, replicadas por sua legi\u00e3o de seguidores, como se o pontual fosse o real. Essa pr\u00e1tica causa aquele efeito fake news, no qual ele se tornou um especialista.\r\nPara a reconstru\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o das rodovias brasileiras, a pesquisa aponta a necessidade de investimento de 38,60 bilh\u00f5es de reais. Por\u00e9m, at\u00e9 setembro deste ano, segundo a entidade, o Governo executou apenas 4,78 bilh\u00f5es de reais dos 6,20 bilh\u00f5es de reais autorizados para essa finalidade.\r\nA realidade constata que, mantido esse ritmo, o valor investido em 2019 tende a ser inferior ao do ano passado, com consequ\u00eancias indesejadas para a qualidade das rodovias. Em 2018, foram investidos 7,48 bilh\u00f5es de reais pelo Governo Federal em rodovias, dos quais 2,75 bilh\u00f5es de reais (36,8%) foram desembolso de Restos a Pagar.\r\nA deteriora\u00e7\u00e3o da malha rodovi\u00e1ria resulta na eleva\u00e7\u00e3o do custo operacional do transporte em torno de 28,5% no Pa\u00eds, alta que ultrapassa 38,5% na Regi\u00e3o Norte. Foram identificados este ano 797 prontos cr\u00edticos nas estradas - quedas de barreira, pontes ca\u00eddas, eros\u00f5es na pista, buracos grandes - muito mais do que em 2018, quando foram apontados 454 pontos problem\u00e1ticos.\r\nO estudo contabiliza os preju\u00edzos econ\u00f4micos e \u00e0 vida humana decorrentes de estradas em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego. Os preju\u00edzos com acidentes somaram 9,73 bilh\u00f5es de reais em 2018. Ocorreram nas rodovias federais, em 2018, 69.206 acidentes - perda de 5.269 vidas e 76.525 pessoas feridas. \r\nSegundo o estudo, pavimentos inadequados levam a um desperd\u00edcio de diesel em torno de 5%, pois aumentam as frenagens e reacelera\u00e7\u00f5es. O c\u00e1lculo de desperd\u00edcio de \u00f3leo diesel em 2019 \u00e9 estimado em 931,80 bilh\u00f5es de litros, um custo adicional de 3,3 bilh\u00f5es de reais para os transportadores.\r\nO p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o da estrada pode elevar o custo operacional dos ve\u00edculos em at\u00e9 91,5%. O custo m\u00e9dio constatado na pesquisa nacional \u00e9 de 28,5%. O impacto de pavimentos deficientes est\u00e1 associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a vi\u00e1ria, ao aumento do custo de manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos e ao consumo de combust\u00edvel, lubrificantes, pneus e freios. \r\nO estudo adverte que toda a sociedade paga o pre\u00e7o da inefici\u00eancia da infraestrutura de transporte. \r\nDesses n\u00fameros deduz-se a operosidade do atual Governo, que se coloca de modo pequeno ante os desafios do Pa\u00eds. \u00c9 patente a falta de um plano para enfrentar o problema. \r\nA sociedade busca preencher esse v\u00e1cuo. A realidade mostrada nessa pesquisa \u00e9 um clamor por solu\u00e7\u00e3o para as estradas brasileiras. \u00c9 preciso lembrar que a retomada do investimento em infraestrutura abre caminho para acelerar o desenvolvimento nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO DO BRASIL (BB), CONTR\u00c1RIO.\r\nDESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, PREJU\u00cdZO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de plano de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o sabe-tudo da Economia no Governo Bolsonaro, chamado de Posto Ipiranga, o Ministro Paulo Guedes, produz muito factoide. Promete muito, mas nada de resultado. O homem d\u00e1 a impress\u00e3o de estar perdido com a \u00faltima inten\u00e7\u00e3o anunciada de privatizar o Banco do Brasil, conforme a imprensa noticiou hoje. Uma ag\u00eancia do Banco do Brasil \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do sistema econ\u00f4mico em muitos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds continental. O banco desempenha uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no aspecto de interioriza\u00e7\u00e3o da economia, porque o capital privado n\u00e3o tem interesse nenhum.\r\nPor isso, Sra. Presidente, gostaria de registrar esse ato muito ruim para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, que \u00e9 de grande import\u00e2ncia para toda a Na\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja registrado nos Anais, divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o sabe-tudo da economia no Governo Bolsonaro, chamado de Posto Ipiranga, o Ministro Paulo Guedes, produz muito factoide. Promete muito, mas nada de resultado. O homem d\u00e1 a impress\u00e3o de estar perdido com esta \u00faltima inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 anunciada de privatizar o Banco do Brasil, conforme a imprensa noticia. \r\nCom a inten\u00e7\u00e3o de vender o Banco do Brasil, o Governo n\u00e3o aumenta a concorr\u00eancia no setor banc\u00e1rio coisa alguma, que j\u00e1 est\u00e1 concentrada na m\u00e3o de cinco grandes corpora\u00e7\u00f5es. Em vez disso, eliminaria a fun\u00e7\u00e3o social desempenhada por este banco de desenvolvimento de grande import\u00e2ncia, sobretudo no cr\u00e9dito agr\u00edcola. \r\nUma ag\u00eancia do Banco do Brasil \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do sistema econ\u00f4mico em muitos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds continental. O banco desempenha uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no aspecto da interioriza\u00e7\u00e3o da economia que, ao capital privado ou estrangeiro, n\u00e3o interessaria manter.\r\nCom receitas anacr\u00f4nicas de economia, surradas pelo tempo, em desuso desde os anos 70 do s\u00e9culo passado, o Ministro da Economia demonstra que est\u00e1 perdido. O Posto Ipiranga resolveu apelar para a ignor\u00e2ncia, quando fala em algu\u00e9m chamar o AI-5, e agora amea\u00e7a privatizar o Banco do Brasil. \r\nCalcula o Ministro que uma s\u00f3 empresa estatal, com a\u00e7\u00f5es na Bolsa de Valores, poderia render R$ 250 bilh\u00f5es. N\u00e3o disse o nome da empresa, mas nessa faixa de valor s\u00f3 tem o Banco do Brasil e a PETROBRAS. \r\nDiante de um Presidente que \u00e9 ignorante confesso em mat\u00e9ria de economia, o Ministro articula desatinos sem ter quem corrija os absurdos nem d\u00ea o rumo ao Pa\u00eds. Neste ritmo o Brasil patina sem dire\u00e7\u00e3o, atolado na estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. \r\nA falta de um plano de desenvolvimento econ\u00f4mico ainda persiste no atual Governo, tendo passado quase 1 ano da administra\u00e7\u00e3o. A pauta do Minist\u00e9rio da Economia \u00e9 tocada por espasmos, impulsos de momento, coisas sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a como esta \u00faltima maluquice do Sr. Paulo Guedes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PARQUE NACIONAL DE JERICOACOARA, CEAR\u00c1, PARQUE NACIONAL DOS LEN\u00c7\u00d3IS MARANHENSES, MARANH\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao decreto assinado pelo Presidente Jair Bolsonaro sobre a privatiza\u00e7\u00e3o do Parque Nacional de Jericoacoara, no Estado do Cear\u00e1, bem como do Parque Nacional dos Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, no Estado do Maranh\u00e3o, e do Parque Nacional do Igua\u00e7u, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um absurdo o decreto do Presidente Jair Bolsonaro que prev\u00ea a concess\u00e3o do Parque Nacional de Jericoacoara, no norte do Cear\u00e1, uma joia do patrim\u00f4nio ambiental e tur\u00edstico nacional, conhecida como Praia de Jericoacoara, situada nos Munic\u00edpios de Cruz e Jijoca de Jericoacoara.\r\nAo longo da hist\u00f3ria, o Governo do Estado do Cear\u00e1 tem feito investimentos na infraestrutura de Jericoacoara e na regi\u00e3o do entorno, como constru\u00e7\u00e3o de estradas, eletrifica\u00e7\u00e3o, saneamento b\u00e1sico, escola profissional e aeroporto. Ali\u00e1s, o Governo Estadual internalizou toda a rede el\u00e9trica de Jericoacoara.\r\nNunca o Governo do Estado do Cear\u00e1 foi indenizado pelos investimentos feitos em Jericoacoara. Agora o Governo Federal apresenta esse decreto de concess\u00e3o. N\u00e3o vamos aceitar a privatiza\u00e7\u00e3o do Parque Nacional de Jericoacoara!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize o registro do meu pronunciamento nos Anais da Casa e sua divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nSer\u00e1 atendido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um absurdo o decreto do Presidente Jair Bolsonaro que prev\u00ea a entrega a concess\u00f5es privadas dos servi\u00e7os de apoio \u00e0 visita\u00e7\u00e3o no Parque Nacional de Jericoacoara, no Cear\u00e1.\r\nFica no norte do Cear\u00e1 essa joia do patrim\u00f4nio ambiental e tur\u00edstico nacional, conhecida como Praia de Jericoacoara, situada nos Munic\u00edpios de Cruz e Jijoca de Jericoacoara.\r\nNa regi\u00e3o, foi implantada, em 1984, a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA) Jericoacoara, o menor Parque Nacional do Brasil, sob gest\u00e3o do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio).\r\nAo longo da hist\u00f3ria, o Governo do Estado do Cear\u00e1 tem feito investimentos na infraestrutura de Jericoacoara e na regi\u00e3o do entorno, com constru\u00e7\u00e3o de estradas, eletrifica\u00e7\u00e3o, saneamento b\u00e1sico, escola estadual de educa\u00e7\u00e3o profissional e aeroporto.\r\nEstive na inaugura\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Jericoacoara, que fica em Cruz, inaugurado em 2017 pelo Governador Camilo Santana.\r\nToda a rede de energia em Jericoacoara est\u00e1 internalizada, para n\u00e3o poluir com postes e fios o visual da natureza privilegiada. \u00c9 \u00fanica a identidade de dunas, mangues e restingas, assim como a fauna.\r\nNunca o Governo do Estado do Cear\u00e1 foi indenizado pelos investimentos feitos em Jericoacoara. Vem agora o Governo Federal com esse decreto de concess\u00e3o, que n\u00e3o possui um plano diretor que trace um horizonte de obriga\u00e7\u00f5es para investimentos futuros na amplia\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura - energia, saneamento b\u00e1sico, etc.\r\nO modelo em que o concession\u00e1rio se compromete a investir R$ 15 milh\u00f5es em 10 anos n\u00e3o \u00e9 privatiza\u00e7\u00e3o. Desse modo, o concession\u00e1rio ir\u00e1 fazer os investimentos com a receita do parque.\r\nO certo era estadualizar o Parque de Jericoacoara. Mais apropriado seria a ado\u00e7\u00e3o de um modelo em que o concession\u00e1rio entrasse com o compromisso de investir, por exemplo, R$ 100 milh\u00f5es e buscasse cobrir o investimento atrav\u00e9s dos anos de concess\u00e3o.\r\nO mesmo decreto que abrange Jericoacoara incluiu os Parques Nacionais de Len\u00e7\u00f3is Maranhenses, no Maranh\u00e3o, e Igua\u00e7u, no Paran\u00e1. Os tr\u00eas est\u00e3o inclu\u00eddos no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o. O passo seguinte seria a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e1 capenga a equa\u00e7\u00e3o em que o concession\u00e1rio deve assumir transporte, restaurantes, bilheteria e tamb\u00e9m custeio, prote\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. H\u00e1 um risco de comprometer a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza e de produzir impacto negativo nas comunidades locais se abrir espa\u00e7o para explora\u00e7\u00e3o comercial com atividades predat\u00f3rias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, VIOL\u00caNCIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PRODU\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, SOBRAL (CE), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSOBRAL (CE), FAVOR\u00c1VEL, LE\u00d4NIDAS CRISTINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPOL\u00cdTICA EXTERNA, MEIO AMBIENTE, CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, MANCHA DE \u00d3LEO, REGI\u00c3O NORDESTE, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CIRO GOMES, PR\u00c9-CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Desigualdades sociais brasileiras. Escalada da viol\u00eancia no Pa\u00eds. Refer\u00eancia do Munic\u00edpio de Sobral nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, no Estado do Cear\u00e1. Realiza\u00e7\u00f5es do orador nos cargos de Prefeito Municipal de Sobral e de Ministro-Chefe da Secretaria Especial de Portos. T\u00f3picos norteadores da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador na C\u00e2mara dos Deputados. Crise econ\u00f4mica reinante no Pa\u00eds. Queda da produ\u00e7\u00e3o industrial e da renda dos trabalhadores brasileiros. Natureza vexaminosa da pol\u00edtica externa, de ideias e atitudes do Presidente Jair Bolsonaro. Inexist\u00eancia de pol\u00edticas ambientais no \u00e2mbito do Governo Federal. Determina\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da retirada do Brasil como sede da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - COP 25. Fatores determinantes do desgaste da imagem do Brasil perante a comunidade internacional. Desprezo e desrespeito do Governo brasileiro com o meio ambiente. Neglig\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro do Meio Ambiente diante do desastre ambiental ocorrido na costa brasileira pelo derramamento de petr\u00f3leo cru. Desestrutura\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico pelo Governo Jair Bolsonaro. Preconceitos e agress\u00f5es do Governo Federal contra os nordestinos e as popula\u00e7\u00f5es menos favorecidas. Inexist\u00eancia no \u00e2mbito do Governo brasileiro de projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds. Protesto contra a anunciada privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Equ\u00edvoco do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados aos setores de ci\u00eancia, tecnologia, ensino, pesquisa e extens\u00e3o. Constru\u00e7\u00e3o pelo PDT de projeto de desenvolvimento nacional. Apoio \u00e0 candidatura de Ciro Gomes \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou no exerc\u00edcio do quarto mandato de Deputado Federal, uma outorga honrosa que me foi concedida pela generosidade do meu querido povo do Cear\u00e1. \r\nNeste tempo, por maiores que tenham sido as dificuldades vividas pela Na\u00e7\u00e3o, jamais me deixei abater.\r\nA confian\u00e7a inabal\u00e1vel no povo brasileiro e a cren\u00e7a inarred\u00e1vel na possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor foram sempre combust\u00edveis da esperan\u00e7a, da for\u00e7a e do entusiasmo com que enfrento todos os problemas e fa\u00e7o do exerc\u00edcio da pol\u00edtica e da minha presen\u00e7a nesta Casa profiss\u00e3o de f\u00e9.\r\nO Brasil convive com contradi\u00e7\u00f5es dolorosas, Sr. Presidente. As desigualdades cr\u00f4nicas ainda permanecem como marcas indisfar\u00e7\u00e1veis de um flagelo que afeta milh\u00f5es de pessoas.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o pr\u00f3logo de um discurso que faria no Grande Expediente da C\u00e2mara dos Deputados. Infelizmente, h\u00e1 muito tempo, n\u00e3o temos Grande Expediente.\r\nPor isso, pe\u00e7o a V.Exa. que a \u00edntegra deste discurso seja registrado nos Anais da Casa e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charlles Evangelista. PSL - MG) - Obrigado, Deputado Le\u00f4nidas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou no exerc\u00edcio do quarto mandato de Deputado Federal, uma outorga honrosa que me foi concedida pela generosidade do meu querido povo do Cear\u00e1.\r\nNesse tempo, por maiores que tenham sido as dificuldades vividas pela Na\u00e7\u00e3o, jamais me deixei abater. A confian\u00e7a inabal\u00e1vel no povo brasileiro e a cren\u00e7a inarred\u00e1vel na possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor foram sempre combust\u00edveis da esperan\u00e7a, da for\u00e7a e do entusiasmo com que enfrento todos os problemas e fa\u00e7o do exerc\u00edcio da pol\u00edtica e da minha presen\u00e7a nesta Casa profiss\u00e3o de f\u00e9.\r\nO Brasil \u00e9 a quinta maior na\u00e7\u00e3o do planeta em territ\u00f3rio e popula\u00e7\u00e3o. Somos a oitava maior economia do mundo. Tamanha grandeza n\u00e3o nos d\u00e1 o direito de esmorecer e de nos apequenarmos ante os obst\u00e1culos, por mais graves que sejam. Esta \u00e9 a nossa casa! Uma casa que, a despeito da grandeza do seu povo e de todas as riquezas, tem problemas extremamente s\u00e9rios e complexos. \r\nO Brasil convive com contradi\u00e7\u00f5es dolorosas. As desigualdades cr\u00f4nicas nacionais, inter-regionais e intrarregionais ainda permanecem como marcas indisfar\u00e7\u00e1veis de um flagelo que afeta milh\u00f5es de pessoas.\r\nDe cada 100 brasileiros, 25 vivem abaixo da linha de pobreza tra\u00e7ada pelo Banco Mundial. \r\nEspacialmente, as desigualdades ampliam o fosso social. Na minha regi\u00e3o, o Nordeste, essa propor\u00e7\u00e3o \u00e9 72% maior: de cada 100 irm\u00e3os nordestinos, 43 est\u00e3o situados nessa faixa.\r\nOutro cen\u00e1rio fat\u00eddico e profundamente dram\u00e1tico \u00e9 o elevad\u00edssimo grau de viol\u00eancia inumana registrada oficialmente. Estamos falando de uma verdadeira trag\u00e9dia nacional que contabilizou no ano passado mais de 57 mil assassinatos e mais de 66 mil estupros. S\u00e3o cifras de uma verdadeira calamidade!\r\nMas nem por isso podemos desanimar. Contrariamente, essa realidade deve despertar a verdadeira voca\u00e7\u00e3o do homem p\u00fablico: o desejo de servir ao seu Pa\u00eds e \u00e0 coletividade. \r\nEu tive a sorte de ter, desde muito cedo, a refer\u00eancia dos meus pais. A eles eu devo a transmiss\u00e3o desses valores human\u00edsticos, morais e patri\u00f3ticos. S\u00e3o eles os meus maiores paradigmas de trabalho, dignidade, lealdade, responsabilidade, amor e respeito \u00e0s pessoas.\r\nDepois, tenho ainda o privil\u00e9gio de conviver e trabalhar com uma gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos que faz da vida p\u00fablica um sacerd\u00f3cio. E aqui eu lembro duas destacadas lideran\u00e7as nacionais que, por suas a\u00e7\u00f5es e trajet\u00f3rias, como pol\u00edticos e homens p\u00fablicos, mudaram a face da minha cidade e do meu Estado. \r\nRefiro-me ao Vice-Presidente Nacional do meu partido, o PDT, Ciro Gomes, que brilhantemente j\u00e1 ocupou esta mesma tribuna, e ao Senador Cid Gomes, que hoje coloca o seu talento e a sua experi\u00eancia a servi\u00e7o do Congresso Nacional e do povo brasileiro.\r\nHoje, Sr. Presidente, a nossa cidade de Sobral, no norte do Cear\u00e1, \u00e9 referenciada como modelo de pol\u00edticas p\u00fablicas para todo o Pa\u00eds. \r\nNa sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o, para citarmos duas \u00e1reas essenciais ao desenvolvimento humano, econ\u00f4mico e social de qualquer comunidade, os resultados s\u00e3o eloquentes.\r\nEm 2018, enquanto o Brasil registrou uma taxa de mortalidade infantil de 12,13 \u00f3bitos por mil nascidos vivos, em Sobral esse indicador foi 7,68; e, em 2019, at\u00e9 o m\u00eas de novembro, j\u00e1 havia ca\u00eddo para 6,9.\r\nTamb\u00e9m neste ano, at\u00e9 agosto, repetindo as conquistas obtidas no ano anterior, n\u00e3o foi registrado nenhum \u00f3bito materno, tampouco \u00f3bito por arboviroses.\r\nO Munic\u00edpio assegura 100% de cobertura populacional pela Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o, Sobral \u00e9 destaque nacional no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. O Munic\u00edpio alcan\u00e7ou o melhor IDEB 2017 do Brasil, nos anos iniciais e finais do ensino fundamental, entre mais de 5 mil Munic\u00edpios avaliados no Pa\u00eds.\r\nNos anos iniciais, conquistou nota 9,1, resultado superior \u00e0s m\u00e9dias nacional (5,8) e estadual (6,2) para esta etapa de ensino. Tamb\u00e9m obteve a maior nota do Brasil nos anos finais do ensino fundamental, com IDEB 7,2, superior \u00e0s m\u00e9dias do Cear\u00e1 (4,7) e do Brasil (4,7), considerando todas as redes de ensino, inclusive a privada.\r\nEssa qualidade no ensino ganhou reconhecimento de padr\u00f5es internacionais. Em 2017, num projeto-piloto no Brasil, 1.066 estudantes de 16 escolas p\u00fablicas do Munic\u00edpio participaram do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (PISA), que avalia a aprendizagem dos estudantes com testes de leitura, matem\u00e1tica e ci\u00eancias. O desempenho dos estudantes das escolas p\u00fablicas de Sobral superou os resultados do Brasil no PISA 2015.\r\nEm leitura, o desempenho m\u00e9dio dos 10% de alunos com melhor desempenho do grupo ficou acima da m\u00e9dia da OCDE no PISA 2015. Em matem\u00e1tica, os 10% de alunos com melhor desempenho obtiveram pontua\u00e7\u00e3o acima da m\u00e9dia do Brasil e de pa\u00edses como Estados Unidos, Chile e Argentina. O desempenho em ci\u00eancias ficou acima da m\u00e9dia do Brasil.\r\nEm 2019, Sobral conquistou o primeiro lugar do Brasil no \u00cdndice de Oportunidades da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (IOEB), rec\u00e9m-divulgado. Com a maior nota (6,6), o Munic\u00edpio superou as m\u00e9dias nacional (4,7) e cearense (2,1) entre 4.909 Munic\u00edpios avaliados.\r\nTra\u00e7ar um novo perfil de sociedade, consciente e participativa, \u00e9 nossa dilig\u00eancia, uma sociedade em que prevale\u00e7am a justi\u00e7a, a igualdade de oportunidades, a liberdade e as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e econ\u00f4micas para as pessoas exercitarem e gozarem efetivamente desses direitos.\r\nParticipar e contribuir para essa transforma\u00e7\u00e3o social tem sido a minha pr\u00e1tica na vida p\u00fablica.\r\nFoi este o meu esfor\u00e7o maior como Secret\u00e1rio de Estado: planejar, implantar, ampliar e modernizar a infraestrutura estadual, de maneira a viabilizar o processo de desenvolvimento idealizado.\r\nFoi este o meu empreendimento maior como Prefeito da minha cidade de Sobral: mantivemos a educa\u00e7\u00e3o no topo das prioridades da gest\u00e3o municipal e transformamos experi\u00eancias de pol\u00edticas p\u00fablicas do Munic\u00edpio em refer\u00eancias nacionais.\r\nFoi este, tamb\u00e9m, o centro do meu trabalho enquanto Ministro de Estado da Secretaria de Portos. Nesse per\u00edodo, elegemos como prioridade no setor a prepara\u00e7\u00e3o do sistema portu\u00e1rio nacional para cumprir seu papel essencial como instrumento para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos de desenvolvimento e crescimento da economia brasileira.\r\nNessa linha, elaboramos e aprovamos um novo marco regulat\u00f3rio legal do setor portu\u00e1rio nacional, que tem como prop\u00f3sitos medulares: aumentar a produtividade e melhorar a efici\u00eancia da gest\u00e3o portu\u00e1ria; mobilizar a iniciativa privada para amplia\u00e7\u00e3o dos investimentos necess\u00e1rios \u00e0 expans\u00e3o da capacidade e moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do setor; e reduzir o Custo Brasil.\r\nPara alcan\u00e7armos essa transforma\u00e7\u00e3o, contudo, n\u00e3o se pode improvisar. S\u00e3o indispens\u00e1veis tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es basilares.\r\nPrimeira: saber o que queremos, onde pretendemos chegar. Temos que ter claro um projeto de futuro.\r\nSegunda: estabelecer um diagn\u00f3stico confi\u00e1vel, fundamentado e preciso da situa\u00e7\u00e3o em que nos encontramos.\r\nTerceira: planejar detalhada e cognitivamente os caminhos a serem percorridos, com defini\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos, diretrizes, metas e responsabilidades.\r\nSr. Presidente, com a devida v\u00eania e paci\u00eancia de V. Exa. e dos ilustres colegas, \u00e9 a essa tarefa que pretendo me dedicar nesses poucos minutos que honrosamente me s\u00e3o concedidos neste expediente.\r\nEmbora necessariamente resumidos, esses t\u00f3picos pautam a centralidade das minhas a\u00e7\u00f5es nesta Casa.\r\nEm primeiro lugar, precisamos nos ater e sermos fieis \u00e0 realidade em que estamos inseridos. S\u00f3 assim teremos condi\u00e7\u00f5es de revelar uma fotografia n\u00edtida que nos apresente, em cores e alta resolu\u00e7\u00e3o, sem paix\u00f5es e histerismos, o Pa\u00eds real que n\u00f3s temos.\r\nE esse diagn\u00f3stico, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 nada tranquilizador. O leque de mazelas \u00e9 largo e gravemente amea\u00e7ador.\r\nNa economia, nos \u00faltimos anos, o Pa\u00eds vem numa espiral descendente desastrosa.\r\nEm 1980, de cada R$ 100,00 de bens e servi\u00e7os produzidos no mundo, R$ 4,40 eram gerados pelo Brasil. Hoje, essa participa\u00e7\u00e3o representa apenas R$ 2,50, uma diminui\u00e7\u00e3o de 43,18%.\r\nFoi justamente devido a esse resultado fraco que o Brasil perdeu, no ano passado, para a Indon\u00e9sia, o posto de s\u00e9tima maior economia do mundo que detinha desde 2005, caindo para o oitavo lugar.\r\nE pasmem, Srs. Parlamentares, ouvintes e telespectadores dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados: de acordo com o Instituto Brasileiro de Economia da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (IBRE/FGV), de 2011 a 2020, o crescimento m\u00e9dio do Brasil n\u00e3o deve passar de 0,9% ao ano.\r\nAt\u00e9 o pr\u00f3ximo ano, com esse desempenho p\u00edfio, a taxa m\u00e9dia de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) do Brasil nessa d\u00e9cada deve ser a mais baixa dos \u00faltimos 120 anos.\r\nA face mais do\u00edda dessa crise econ\u00f4mica revela-se na humilha\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de cerca de 13 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados.\r\nDados oficiais de maio do Banco Central indicam que a d\u00edvida das fam\u00edlias aumentou 44,04%. Em julho, de acordo com pesquisa da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo (CNC), 64,1% das fam\u00edlias declararam-se endividadas.\r\nEnquanto isso, sem uma pol\u00edtica s\u00e9ria para o setor, o Pa\u00eds v\u00ea seu parque industrial sendo irremediavelmente destru\u00eddo.\r\nOs n\u00fameros s\u00e3o assustadores. Em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado, a produ\u00e7\u00e3o industrial brasileira encolheu 1,4% de janeiro a setembro, com resultado negativo em 54,3% dos 805 produtos pesquisados.\r\nCom esse quadro de perda comparativa da produ\u00e7\u00e3o industrial, o Brasil poder\u00e1 sair da lista dos dez maiores pa\u00edses industriais do mundo.\r\nOutro dado inquietante, que reflete o alto grau de desconfian\u00e7a na pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo, \u00e9 a busca por prote\u00e7\u00e3o contra o risco fora do Pa\u00eds. Em agosto, a retirada l\u00edquida do mercado \u00e0 vista chegou a R$10,79 bilh\u00f5es, a maior fuga de capital estrangeiro em um \u00fanico m\u00eas desde o come\u00e7o da s\u00e9rie hist\u00f3rica em janeiro de 1996.\r\nNo ano, o acumulado nos primeiros 8 meses de 2019 alcan\u00e7ou R$21,23 bilh\u00f5es, outro recorde hist\u00f3rico.\r\nEm meio a essa conjuntura sombria, mais uma vez, pela l\u00f3gica perversa da distribui\u00e7\u00e3o de renda no Brasil, os mais prejudicados s\u00e3o os mais pobres. Isso fica muito claro quando se examina o per\u00edodo recente de 2015 a 2018.\r\nConsiderando que nesses anos a economia retraiu 5% e a popula\u00e7\u00e3o brasileira cresceu cerca de 3%, pode-se afirmar que a renda dos brasileiros, em m\u00e9dia, caiu 8% nesse intervalo.\r\nNo entanto, de 2015 para c\u00e1, os 10% mais ricos do Pa\u00eds tiveram um acr\u00e9scimo de 6 pontos percentuais na sua participa\u00e7\u00e3o na renda nacional, enquanto os 50% mais pobres perderam quase 40% dessa propor\u00e7\u00e3o.\r\nNa pol\u00edtica externa, as ideias e atitudes do Governo Bolsonaro envergonham o Brasil e aniquilam o prest\u00edgio internacional do Pa\u00eds.\r\nSua pol\u00edtica tacanha \u00e9 marcada pela \"ideologiza\u00e7\u00e3o\", pelo obscurantismo, pelo distanciamento do multilateralismo, pelos gestos toscos de desprezo \u00e0s na\u00e7\u00f5es vizinhas e parceiros tradicionais, pelo nepotismo e vassalagem aos Estados Unidos.\r\nA \"entrega\" da Base de Alc\u00e2ntara, a venda da EMBRAER e a permiss\u00e3o s\u00fadita para que cidad\u00e3os de outras na\u00e7\u00f5es n\u00e3o precisem de visto para entrar no Brasil, enquanto brasileiros continuam sendo humilhados nas portas de entrada desses pa\u00edses, s\u00e3o exemplos berrantes e inadmiss\u00edveis dessa pol\u00edtica ultrajante de lesa-p\u00e1tria.\r\nMas os problemas n\u00e3o cessam por a\u00ed. Infelizmente, estendem-se por todas as \u00e1reas e s\u00e3o quase imposs\u00edveis de serem resumidos. \r\nAs pol\u00edticas ou aus\u00eancia de pol\u00edticas ambientais do Governo s\u00e3o outra quest\u00e3o extremamente sens\u00edvel e chamam a aten\u00e7\u00e3o do planeta.\r\nRecentemente, um protesto internacional ergueu-se com a not\u00edcia do aumento do desmatamento e das queimadas na Amaz\u00f4nia. O m\u00eas de agosto deste ano terminou com a maior quantidade de focos de inc\u00eandios desde 2010 e registrou um \u00edndice de 19% acima da m\u00e9dia dos \u00faltimos 21 anos.\r\nDe acordo com acompanhamento do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), as queimadas no bioma Amaz\u00f4nia aumentaram 196% naquele m\u00eas, chegando a 30.901 focos.\r\nAinda segundo levantamento oficial do Governo Federal, medido pelo sistema PRODES, entre agosto de 2018 e julho de 2019, a \u00e1rea desmatada na Amaz\u00f4nia foi de 9.762 quil\u00f4metros quadrados, o maior desde 2008 e 29,5% acima do id\u00eantico per\u00edodo anterior.\r\nSomente de janeiro a setembro deste ano, a \u00e1rea com alertas de desmatamento na Amaz\u00f4nia, registrados pelo sistema DETER-B, chegou a 7.853,91 quil\u00f4metros quadrados, um n\u00famero 92,7% superior ao mesmo per\u00edodo em 2018.\r\nEsses resultados t\u00eam reflexo negativo tamb\u00e9m na economia nacional.\r\nAlgumas companhias internacionais j\u00e1 suspenderam a compra de produtos da agroind\u00fastria at\u00e9 perceberem a confiabilidade na pol\u00edtica ambiental do atual Governo.\r\nO mundo est\u00e1 vigilante!\r\nAntes mesmo de tomar posse, Bolsonaro determinou a retirada do Brasil como sede da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (COP 25). J\u00e1 era um pren\u00fancio concreto da neglig\u00eancia com a quest\u00e3o do clima e do esquecimento global.\r\nNesses primeiros meses de governo, foram in\u00fameras as medidas que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal implantou ou deixou de implantar em desfavor das pol\u00edticas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental e que culminaram com um profundo desgaste da imagem do Brasil no exterior:\r\n- o enfraquecimento da estrutura do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, pela extin\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os para outras Pastas;\r\n- a redu\u00e7\u00e3o, de janeiro a maio, de 34% do n\u00famero de multas aplicadas pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA) por desmatamento ilegal, o mais baixo na \u00faltima d\u00e9cada;\r\n- a demiss\u00e3o do diretor do INPE, sob a alega\u00e7\u00e3o de haver \"mentido\" sobre os \u00edndices do desmatamento, informa\u00e7\u00f5es posteriormente confirmadas, inclusive pela NASA;\r\n- a nomea\u00e7\u00e3o de policiais, todos sem n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o e expertise dos antecessores, em lugar de especialistas em biodiversidade no ICMBio, que administra quase 10% do territ\u00f3rio brasileiro.\r\nEsses s\u00e3o apenas alguns exemplos, entre muitos, das a\u00e7\u00f5es que evidenciam os flagrantes de desprezo e desrespeito ao tema ambiental.\r\nNesses \u00faltimos dias, a trag\u00e9dia do derramamento de \u00f3leo em mais de 2 mil quil\u00f4metros de praias do nordeste brasileiro, considerado o maior desastre ambiental do Brasil em extens\u00e3o, \u00e9 mais um exemplo desolador de que a casualidade e a mera coincid\u00eancia d\u00e3o lugar ao descaso e \u00e0 falta de compromisso do Governo.\r\nSegundo dados do IBAMA, as manchas de \u00f3leo j\u00e1 chegaram a 720 localidades, contaminando 72% dos Munic\u00edpios do litoral nordestino. No presente e por um tempo ainda incerto, os preju\u00edzos s\u00e3o incalcul\u00e1veis e de toda ordem.\r\nA despeito de todos os alertas de especialistas, ativistas, pescadores, comunidades, turistas, Prefeituras e Governadores nordestinos sobre a extrema gravidade do problema e suas repercuss\u00f5es, somente 40 dias depois do surgimento das primeiras manchas de \u00f3leo o Governo Federal acionou oficialmente o Plano Nacional de Conting\u00eancia.\r\nNesse per\u00edodo, enquanto as popula\u00e7\u00f5es locais enfrentavam, de forma volunt\u00e1ria e solit\u00e1ria, um desastre ambiental de propor\u00e7\u00f5es desconhecidas, os gestos e atitudes do Presidente da Rep\u00fablica e do seu Ministro do Meio Ambiente foram a tradu\u00e7\u00e3o do despreparo, da neglig\u00eancia, do desprezo e do desrespeito para com o meio ambiente e a popula\u00e7\u00e3o nordestina.\r\nOutra \u00e1rea essencial a uma na\u00e7\u00e3o soberana, a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 objeto de permanentes atos e declara\u00e7\u00f5es danosas.\r\nO Presidente n\u00e3o mede esfor\u00e7os para intensificar o desmonte no ensino, nas pesquisas e na extens\u00e3o. Para isso, parece ter colocado o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) a servi\u00e7o de uma cruzada de persegui\u00e7\u00e3o a docentes, estudantes e defensores de ideais diferentes das suas, a quem se reporta como inimigos.\r\nOs ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior s\u00e3o uma obsess\u00e3o permanente. Morda\u00e7as e cortes de recursos destinados a universidades, institutos federais, concess\u00e3o de bolsas e at\u00e9 mesmo a programas ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, amea\u00e7am de sucateamento a ci\u00eancia brasileira, estrangulam a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento nas universidades p\u00fablicas e deixam claro que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma prioridade desse Governo.\r\nSr. Presidente, em 11 meses, sob a m\u00e1scara de liberal, Jair Bolsonaro tem demonstrado fartas atitudes autorit\u00e1rias e ditatoriais que afrontam a Constitui\u00e7\u00e3o e a democracia.\r\nSem hesitar, reverbera preconceitos; ataca a popula\u00e7\u00e3o pobre; agride nordestinos; censura a cultura e as artes e persegue seus artistas; investe contra minorias e direitos humanos; elogia ditadores sanguin\u00e1rios e homenageia torturadores cru\u00e9is.\r\nDefender os diretos humanos, a Justi\u00e7a e a soberania popular, \u00e9 garantir a liberdade humana. Esta Casa n\u00e3o pode vacilar e deixar de expressar a sua fidelidade e o seu compromisso com os valores maiores da democracia!\r\nAnte a todas essas adversidades e desafios, enquanto o Pa\u00eds vive uma das piores recess\u00f5es da sua hist\u00f3ria, o Governo divaga, gasta tempo e energia com quest\u00f5es menores e n\u00e3o se v\u00ea nenhuma a\u00e7\u00e3o concreta para inverter o quadro e retomar o ciclo de desenvolvimento.\r\nO que se constata, por um lado, \u00e9 a falta de investimentos em infraestrutura, fato que inviabiliza o aumento da produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os; eleva o Custo Brasil e faz o Pa\u00eds perder competitividade tanto no ambiente interno quanto no externo.\r\nPor outro lado, a aus\u00eancia de planejamento e defini\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de prioridades leva ao cometimento de erros capitais e impossibilita a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de desenvolvimento.\r\nO Governo n\u00e3o tem um projeto de pa\u00eds. Os interesses imediatistas e a busca de um ajuste fiscal a qualquer custo sobrep\u00f5em-se ao planejamento estrat\u00e9gico de m\u00e9dio e longo prazos.\r\nSem infraestrutura n\u00e3o haver\u00e1 investimento. Sem investimento n\u00e3o se ter\u00e1 crescimento econ\u00f4mico. Sem planejamento n\u00e3o se conseguir\u00e1 desenvolvimento sustentado. Est\u00e1 estabelecido o c\u00edrculo vicioso.\r\nEssa equa\u00e7\u00e3o esterilizante fica evidente nos volumes de investimentos, p\u00fablicos e privados, aplicados em infraestrutura nos \u00faltimos anos.\r\nNa d\u00e9cada de 1970, esse montante foi em m\u00e9dia 5,42% do PIB. Essa fatia caiu para 5,18% na d\u00e9cada de 1980 e, da\u00ed, para 2,36% na d\u00e9cada seguinte.\r\nEntre 2000 e 2015, mergulhou ainda mais para \u00ednfimos 2,06% do PIB e seguiu caindo at\u00e9 chegarmos a 1,7% em 2018.\r\nOra, se levarmos em conta que a taxa estimada de deprecia\u00e7\u00e3o agregada da infraestrutura no Brasil \u00e9 de 2,03% do PIB anual, isso quer dizer que n\u00e3o estamos investindo nem o m\u00ednimo necess\u00e1rio para cobrir a deprecia\u00e7\u00e3o dos ativos de infraestrutura.\r\nA consequ\u00eancia nefasta e inevit\u00e1vel dessa conta \u00e9 uma queda sistem\u00e1tica do estoque do capital de infraestrutura. Isto \u00e9, o valor financeiro de todos os ativos f\u00edsicos em rela\u00e7\u00e3o ao PIB est\u00e1 diminuindo ano ap\u00f3s ano. Em 1983, esse ac\u00famulo era de 58,2%. Em 2016, despencou para 36,2%, enquanto o par\u00e2metro considerado ideal, internacionalmente, \u00e9 60% do PIB.\r\nSe tomarmos como exemplo os principais pa\u00edses do mundo, englobando Reino Unido, Canad\u00e1, \u00cdndia, EUA, Alemanha, Espanha, China, Pol\u00f4nia, It\u00e1lia, Su\u00ed\u00e7a e \u00c1frica do Sul, essa m\u00e9dia era de 72% naquele mesmo ano. No Jap\u00e3o esse \u00edndice m\u00e9dio alcan\u00e7ava 179%.\r\nNa \u00e1rea de transportes, que \u00e9 uma das que apresentam maior d\u00e9ficit de investimento, essa derrocada \u00e9 cristalina: em 1983, o estoque era de 21,3% do PIB; em 2016, diminuiu para 12,1%.\r\nSe fizermos um paralelo das curvas hist\u00f3ricas, perceberemos nitidamente que o decl\u00ednio do volume de investimentos em infraestrutura puxou para baixo o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\nPortanto, est\u00e1 a\u00ed uma das pistas para retomarmos o crescimento: elevar o n\u00edvel de investimento em infraestrutura, com amplia\u00e7\u00e3o e melhoraria do acesso e da qualidade dos servi\u00e7os.\r\nNo entanto, a realidade est\u00e1 muito distante dessa trilha. Sem planejamento e sem nenhum projeto estruturado, estudado e responsavelmente avaliado, a \u00fanica meta do Governo, traduzida sem meias palavras pelo seu Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e9 vender tudo, \u00e9 se desfazer de todos os ativos p\u00fablicos do Pa\u00eds.\r\nPara isso, monta um balc\u00e3o de neg\u00f3cios com o patrim\u00f4nio do povo brasileiro, em que s\u00f3 uma contabilidade \u00e9 levada em conta: fazer caixa. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma garantia de investimento futuro, nenhum compromisso com a Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o importa nem mesmo se, em cada venda realizada, o Pa\u00eds entrega uma fatia da sua soberania.\r\n\u00c9 o caso, por exemplo, da tentativa de venda das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A., a ELETROBRAS, contra a qual tanto temos batido desta tribuna.\r\nA empresa de energia \u00e9 uma das maiores do mundo. Ela \u00e9 l\u00edder na Am\u00e9rica Latina e \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 30% da gera\u00e7\u00e3o de eletricidade e por 50% das linhas de transmiss\u00e3o de energia no Pa\u00eds.\r\nComo instrumento de pol\u00edticas p\u00fablicas indutoras do desenvolvimento, a ELETROBRAS cumpre um papel fundamental para a implanta\u00e7\u00e3o de projetos estruturantes e universaliza\u00e7\u00e3o do acesso.\r\nPor sua posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 estrat\u00e9gica para a interliga\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico e para a afirma\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da soberania nacional.\r\nCom a sua aliena\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o, a transmiss\u00e3o e a gera\u00e7\u00e3o ficar\u00e3o nas m\u00e3os da iniciativa privada. Isso significa que o Estado perder\u00e1 a capacidade de planejamento da sua produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica; renunciar\u00e1 \u00e0 gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos do Pa\u00eds; e comprometer\u00e1 o controle de uso m\u00faltiplo das \u00e1guas dos rios.\r\nAo se desfazer da ELETROBRAS, o Pa\u00eds colocar\u00e1 em risco o patrim\u00f4nio biol\u00f3gico da Floresta Amaz\u00f4nica e expor\u00e1 a regi\u00e3o \u00e0 prospec\u00e7\u00e3o e maior evas\u00e3o das suas riquezas, al\u00e9m de possibilitar a instala\u00e7\u00e3o de bases estrangeiras em toda a Amaz\u00f4nia.\r\nClaramente, o Brasil caminha na contram\u00e3o das maiores na\u00e7\u00f5es do planeta!\r\nEntregar esse setor aos investidores privados, potencialmente estrangeiros, n\u00e3o faz parte das pol\u00edticas atuais dos maiores produtores de energia hidrel\u00e9trica do mundo. Manter a energia hidrel\u00e9trica nas m\u00e3os do Estado \u00e9 uma estrat\u00e9gia de desenvolvimento, \u00e9 uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a energ\u00e9tica. Assim fazem China, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, Dinamarca, Espanha, Fran\u00e7a, Hungria, \u00cdndia, Indon\u00e9sia, Israel, It\u00e1lia, Jap\u00e3o, M\u00e9xico, Nova Zel\u00e2ndia, Pol\u00f4nia, R\u00fassia e tantos outros.\r\nNos Estados Unidos, por exemplo - modelo que ocupa todo o imagin\u00e1rio de governan\u00e7a, desenvolvimento e seguran\u00e7a do Presidente brasileiro -, a gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica \u00e9 considerada t\u00e3o estrat\u00e9gica que est\u00e1 sob a responsabilidade do Ex\u00e9rcito.\r\nComo \u00e9 f\u00e1cil deduzir, a venda da ELETROBRAS representa uma dilapida\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do povo brasileiro e uma viola\u00e7\u00e3o expl\u00edcita \u00e0 soberania nacional, um crime de lesa-p\u00e1tria.\r\nPor tudo isso, n\u00e3o ser\u00edamos honestos e coerentes com nosso Pa\u00eds e o povo brasileiro se nos omit\u00edssemos nessa hora. Se n\u00e3o fizermos do nosso mandato e da nossa voz um instrumento de reverbera\u00e7\u00e3o da indigna\u00e7\u00e3o patri\u00f3tica contra esse verdadeiro atentado, dificilmente conseguiremos nos conciliar com a hist\u00f3ria e a Na\u00e7\u00e3o no futuro.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, h\u00e1 mais de 1 s\u00e9culo o Jap\u00e3o deu uma li\u00e7\u00e3o ao mundo. Sem dispor de grandes \u00e1reas para agricultura ou pecu\u00e1ria em larga escala e praticamente sem recursos minerais, a Terra do Sol Nascente lan\u00e7ou-se a um arrojado processo de industrializa\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 a partir da d\u00e9cada de 1970, depois de um intenso programa de capacita\u00e7\u00e3o e um ciclo de assimila\u00e7\u00e3o de conhecimento e adensamento de cadeias produtivas, o pa\u00eds passou a agir no sentido inverso, como gerador e exportador de equipamentos, servi\u00e7os e tecnologias.\r\nResguardados os processos hist\u00f3ricos, os contextos e as devidas adapta\u00e7\u00f5es, esse modelo foi aplicado com sucesso pela Coreia, Cingapura, Taiwan. Mais recentemente, foi aplicado pela China e algumas na\u00e7\u00f5es do sudeste asi\u00e1tico, como Mal\u00e1sia, Indon\u00e9sia, Tail\u00e2ndia e Vietn\u00e3.\r\nS\u00e3o pa\u00edses que, mesmo oriundos de um grande atraso em termos de desenvolvimento humano e industrial, conseguiram se inserir em mercados globais, tomando como base o mesmo processo de capacita\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra e assimila\u00e7\u00e3o de conhecimento e tecnologia.\r\nHoje, o Brasil caminha no sentido inverso. Em vez de se apoiar a ci\u00eancia e tecnologia e primar pela produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, assiste-se a um corte sistem\u00e1tico de verbas e sucateamento do ensino, da pesquisa e da extens\u00e3o realizados em institui\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior, com a interrup\u00e7\u00e3o e comprometimento de diversos projetos, estudos, experi\u00eancias, produ\u00e7\u00f5es e teses cient\u00edficas.\r\nO Brasil tem, nas experi\u00eancias internas e nos exemplos do resto do mundo, alternativas poss\u00edveis e inteligentes para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto de desenvolvimento.\r\nEm vez de continuar a gerar tens\u00f5es est\u00e9reis no cen\u00e1rio internacional e de tentar vender os ativos p\u00fablicos a pre\u00e7os humilhantes, o Governo deveria incentivar o empresariado nacional a construir parcerias estrat\u00e9gicas.\r\nA implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica bem planejada e articulada de atra\u00e7\u00e3o de empresas de ponta, de l\u00edderes mundiais, poderia agregar valor \u00e0s nossas commodities agr\u00edcolas e minerais internamente, viabilizar a exporta\u00e7\u00e3o de produtos de maior valor e promover a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nNesse contexto, em vez da rendi\u00e7\u00e3o simples e obtusa \u00e0 pol\u00edtica privacionista, com o prop\u00f3sito raso e imediatista de fazer caixa e fechar as contas do Governo, as estatais brasileiras teriam um papel estrat\u00e9gico important\u00edssimo na alavancagem do desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nAfinal, como j\u00e1 ficou patenteado no exemplo negativo da administra\u00e7\u00e3o Fernando Henrique Cardoso, a venda irrespons\u00e1vel do patrim\u00f4nio nacional, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir combater o elevado d\u00e9ficit p\u00fablico, culminar\u00e1 com o aumento do valor das tarifas, a gera\u00e7\u00e3o de mais desemprego e, o que \u00e9 mais grave, acabar\u00e1 liquidando, talvez, com o \u00fanico caminho e fator real de combate ao atraso econ\u00f4mico, que \u00e9 justamente o desenvolvimento de atividades com maior componente tecnol\u00f3gico.\r\nUm exemplo s\u00e3o os portos organizados. Em vez de se buscar retomar as atividades de planejamento para a revitaliza\u00e7\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es institucionais - o que procurei fazer \u00e0 \u00e9poca em que ocupei a fun\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado da Secretaria de Portos -, assiste-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o apressada de miss\u00f5es a outros pa\u00edses, para se construir, de forma negligente, bases e justificativas para a privatiza\u00e7\u00e3o a\u00e7odada do maior n\u00famero de ativos p\u00fablicos, no mais curto prazo poss\u00edvel, sem a menor prepara\u00e7\u00e3o institucional para tanto e nenhum sentimento patri\u00f3tico.\r\nNesse padr\u00e3o, novos modelos de concess\u00e3o poderiam ser estruturados, como a concess\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de portos p\u00fablicos, de forma cumulada com a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias, ou mesmo de administradoras privadas de Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE).\r\nEm um cen\u00e1rio de escassez de recursos p\u00fablicos e de desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial, os portos organizados poderiam se transformar em oportunidade de desenvolvimento regional, por meio da atra\u00e7\u00e3o de novos padr\u00f5es com maior produtividade, como, por exemplo, a chamada \"ind\u00fastria 4.0\", e de investimentos privados em projetos industriais que impactassem tamb\u00e9m na infraestrutura do Pa\u00eds.\r\nNesse mesmo diapas\u00e3o, outro exemplo estrat\u00e9gico concreto de apoio ao desenvolvimento industrial seria a implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica que contemplasse as energias renov\u00e1veis, em especial e\u00f3lica e solar.\r\nN\u00e3o nos iludamos! N\u00e3o ser\u00e1 sobre os escombros do aniquilamento irrespons\u00e1vel do Estado que se edificar\u00e1 as bases s\u00f3lidas de um futuro pr\u00f3spero. Nenhuma na\u00e7\u00e3o no mundo \u00e9 capaz de contar uma hist\u00f3ria de prosperidade assentada nessa experi\u00eancia.\r\nAtentemos para os exemplos das grandes na\u00e7\u00f5es. A funda\u00e7\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o da soberania de um pa\u00eds fazem-se com a qualifica\u00e7\u00e3o e a capacita\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra e o fortalecimento de suas institui\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o com a desprote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e a destrui\u00e7\u00e3o das empresas nacionais.\r\nPor seu compromisso com o Brasil, por sua voca\u00e7\u00e3o e sua pr\u00e1tica, o Partido Democr\u00e1tico Trabalhista (PDT) tem apresentado \u00e0 Na\u00e7\u00e3o os caminhos consistentes para a supera\u00e7\u00e3o dessas crises.\r\nNosso partido tem um projeto de pa\u00eds, um projeto nacional de desenvolvimento!\r\nConstru\u00edmos uma proposta pensada, compartilhada e respons\u00e1vel, com come\u00e7o, meio e fim, capaz de recompor o tecido industrial brasileiro; de incentivar o empreendedorismo nacional; de retomar os investimentos; de desenvolver e priorizar as pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia; e de valorizar a classe trabalhadora.\r\nNosso l\u00edder e candidato a Presidente da Rep\u00fablica, Ciro Gomes, \u00e9 a pessoa talhada para essa miss\u00e3o. Com seu conhecimento, preparo t\u00e9cnico, experi\u00eancia e capacidade de lideran\u00e7a, tem percorrido o Brasil inteiro, debatendo, enriquecendo e aperfei\u00e7oando essas ideias.\r\n\u00c9 nosso dever e compromisso c\u00edvico despertar a consci\u00eancia cr\u00edtica e unir a Na\u00e7\u00e3o.\r\nInspiram-nos a for\u00e7a das ideias e das a\u00e7\u00f5es motivadoras de Get\u00falio Vargas, Jo\u00e3o Goulart, Leonel Brizola, Alberto Pasqualini e Darcy Ribeiro.\r\nCom o apoio e o entusiasmo estimulante dos trabalhadores e de todos os companheiros que compartilham os princ\u00edpios fundamentais e empunham as bandeiras do social trabalhismo moderno, haveremos de levar o Brasil a reencontrar o seu caminho de grande na\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 cabido no planeta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENGENHEIRO, HOMENAGEM.\r\nCONSELHO FEDERAL DE ENGENHARIA E AGRONOMIA (CONFEA), CONSELHO REGIONAL DE ENGENHARIA E AGRONOMIA (CREA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nDESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Engenheiro. Comemora\u00e7\u00e3o do 86\u00ba anivers\u00e1rio do Sistema CONFEA/CREA, formado pelo Conselho Federal de Engenharia e Agronomia e pelos Conselhos Regionais de Engenharia e Agronomia. Necessidade de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de projeto de desenvolvimento sustent\u00e1vel de longo prazo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como coordenador da Frente Parlamentar Mista da Engenharia, Infraestrutura e Desenvolvimento Nacional, com muita alegria registro, neste 11 de dezembro, o transcurso do Dia do Engenheiro e do 86\u00ba anivers\u00e1rio do Sistema CONFEA/CREA, formado pelo Conselho Federal de Engenharia e Agronomia e pelos Conselhos Regionais de Engenharia e Agronomia.\r\nMuito mais do que uma data meramente comemorativa, este \u00e9 um momento para uma profunda reflex\u00e3o.\r\nMais do que nunca, o Brasil precisa construir um projeto de desenvolvimento sustent\u00e1vel de longo prazo.\r\nEssa \u00e9 uma tarefa que exige intelig\u00eancia e planejamento. Para essa tarefa, o Brasil necessita cada vez mais de engenheiros bem qualificados.\r\nCom esse pensamento, Sr. Presidente, felicito os profissionais da engenharia e as suas institui\u00e7\u00f5es, que pensam o futuro do Pa\u00eds.\r\nE conclamamos: m\u00e3os \u00e0 obra! Um pa\u00eds imenso e generoso nos espera e temos muito a oferecer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a transcri\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos Anais da Casa e sua divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Ser\u00e1 atendido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que registro neste 11 de dezembro o Dia do Engenheiro e o 86\u00ba anivers\u00e1rio do Sistema CONFEA/CREA, formado pelo Conselho Federal de Engenharia e Agronomia e pelos Conselhos Regionais de Engenharia e Agronomia.\r\nMuito mais do que uma data meramente comemorativa, este \u00e9 um momento para uma profunda reflex\u00e3o. \r\nNo atual estado de crises econ\u00f4micas, pol\u00edticas e sociais em que se encontra o Pa\u00eds, aprofundado agora por uma atmosfera t\u00f3xica de mediocridade, todos n\u00f3s profissionais de engenharia, nossas entidades representativas e o Congresso Nacional precisamos estar atentos \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que, em nome da moderniza\u00e7\u00e3o, da efici\u00eancia e da recomposi\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria e da infraestrutura nacionais, abrem m\u00e3o e entregam o patrim\u00f4nio estrat\u00e9gico da sociedade brasileira.\r\n\u00c9 patente a rela\u00e7\u00e3o entre infraestrutura e desenvolvimento. O mundo demonstra que a forma\u00e7\u00e3o em engenharia \u00e9 condi\u00e7\u00e3o e d\u00ednamo de desenvolvimento tecnol\u00f3gico, econ\u00f4mico e social.\r\nN\u00e3o se pode admitir que se confundam solu\u00e7\u00f5es ousadas, modernas e inovadoras com reducionismos est\u00fapidos e sa\u00eddas imediatistas, a exemplo da venda inconsequente de grandes e estrat\u00e9gicas empresas estatais, como a ELETROBRAS e a PETROBRAS, \u00edcones da capacidade de realiza\u00e7\u00e3o e da excel\u00eancia da engenharia nacional.\r\nMais do que nunca, o Brasil precisa construir um projeto de desenvolvimento sustent\u00e1vel de longo prazo. Essa \u00e9 uma tarefa que exige intelig\u00eancia e planejamento. Para essa tarefa, o Brasil necessita cada vez mais de engenheiros bem qualificados.\r\n\tNessa perspectiva, \u00e9 essencial trazer para o centro dos debates a progressiva e temer\u00e1ria mercantiliza\u00e7\u00e3o do nosso processo de gradua\u00e7\u00e3o, o que avilta e enfraquece o ensino dessas profiss\u00f5es. Se \u00e9 verdade que o Pa\u00eds precisa de um maior n\u00famero de engenheiros para viabilizar um projeto nacional de desenvolvimento, inquestion\u00e1vel \u00e9 tamb\u00e9m a necessidade de maior investimento na forma\u00e7\u00e3o em engenharia.\r\nCom esse pensamento, felicito os profissionais da engenharia e as suas institui\u00e7\u00f5es, que pensam o futuro do Pa\u00eds.\r\nE conclamamos: m\u00e3os \u00e0 obra! Um pa\u00eds imenso e generoso nos espera e temos muito a oferecer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, SOBRAL (CE), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Excel\u00eancia do setor educacional no Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \"a possibilidade de um pa\u00eds competir no mundo moderno depende da educa\u00e7\u00e3o que d\u00e1 \u00e0s suas crian\u00e7as. \u00c9 poss\u00edvel que o Brasil nunca vire uma Cingapura, mas j\u00e1 seria \u00f3timo virar uma grande Sobral\" - uma cidade com bons \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o do maior investidor brasileiro, Jorge Paulo Lemann, em entrevista ao jornal O Globo, publicada na edi\u00e7\u00e3o dessa segunda-feira, dia 16. O empres\u00e1rio enaltece o exemplo de Sobral e coloca como exemplo para o Brasil a experi\u00eancia exitosa na educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.\r\nA revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o em Sobral foi iniciada por Cid Gomes, quando Prefeito do Munic\u00edpio de 1997 a 2004. Recebi a responsabilidade de conduzir essa pol\u00edtica quando sucedi a Cid Gomes nos anos 2005 a 2010. Entreguei o bast\u00e3o a Veveu Arruda, que deu continuidade a essa linha evolutiva e foi sucedido agora por Ivo Gomes, o atual Prefeito de Sobral, que aperfei\u00e7oa o modelo e est\u00e1 preparado para o desafio que \u00e9 continuar avan\u00e7ando na qualidade da educa\u00e7\u00e3o na nossa cidade de Sobral.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, principalmente, no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"n\u00e3o tem atalho para o Brasil crescer no longo prazo fora de oferecer uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todas as crian\u00e7as. A possibilidade de um pa\u00eds competir no mundo moderno depende da educa\u00e7\u00e3o que da\u0301 \u00e0s suas crian\u00e7as. E\u0301 poss\u00edvel que o Brasil nunca vire uma Cingapura, mas j\u00e1 seria \u00f3timo virar uma grande Sobral\" - cidade cearense com bons \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o do maior investidor brasileiro, Jorge Paulo Lemann, em entrevista ao jornal O Globo, publicada na edi\u00e7\u00e3o dessa segunda-feira, dia 16. O empres\u00e1rio enaltece o exemplo de Sobral e coloca como exemplo para o Brasil a experi\u00eancia exitosa na educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.\r\nDiz o investidor que os alunos das escolas p\u00fablicas de Sobral disputam olimp\u00edadas mundiais de Matem\u00e1tica, mostrando que e\u0301 poss\u00edvel haver educa\u00e7\u00e3o de qualidade em cidades pobres. Sobral, segundo Paulo Lemann, \u00e9 exemplo brasileiro de excel\u00eancia.\r\nJorge Paulo Lemann alerta que o d\u00e9ficit na educa\u00e7\u00e3o tira competitividade do Brasil. Ele aponta uma dire\u00e7\u00e3o a seguir para reverter o quadro de in\u00e9rcia e picuinhas a que foi entregue a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nO Brasil precisa de exemplos. O Pa\u00eds precisa de trabalho e esfor\u00e7o na dire\u00e7\u00e3o certa. N\u00e3o podemos perder tempo nem desperdi\u00e7ar recursos. Leva tempo, dedica\u00e7\u00e3o e firmeza para se conseguir resultados na educa\u00e7\u00e3o.\r\nA revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o em Sobral foi iniciada por Cid Gomes, quando Prefeito do Munic\u00edpio de 1997 a 2004. Recebi a responsabilidade de conduzir essa pol\u00edtica quando sucedi Cid Gomes nos anos 2005 a 2010. Entreguei o bast\u00e3o a Veveu Arruda, que deu continuidade a essa linha evolutiva e foi sucedido por Ivo Gomes, o atual Prefeito de Sobral, que aperfei\u00e7oa o modelo e est\u00e1 preparado para o desafio que \u00e9 continuar avan\u00e7ando na qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CEAR\u00c1, METR\u00d4, FORTALEZA (CE), AJUSTE FISCAL, CID GOMES, EX- GOVERNADOR, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, TRANSPORTE URBANO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Expans\u00e3o do Metr\u00f4 de Fortaleza - Metrofor, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o equil\u00edbrio das contas do Estado e a continuidade das pol\u00edticas p\u00fablicas de um Governo para outro possibilitaram ao Cear\u00e1 muitos avan\u00e7os, entre eles o da expans\u00e3o do METROFOR, o Metr\u00f4 de Fortaleza.\r\nO in\u00edcio da negocia\u00e7\u00e3o dos recursos para a amplia\u00e7\u00e3o da malha se deu na gest\u00e3o do ex-Governador Cid Gomes, que adquiriu quatro tuneladoras, os chamados tatuz\u00f5es. O financiamento foi contratado pelo atual Governo Camilo Santana, que licitou a obra da Linha Leste e iniciou a perfura\u00e7\u00e3o dos t\u00faneis. Visitei recentemente o canteiro de obras, com o Secret\u00e1rio de Infraestrutura, L\u00facio Gomes.\r\nO metr\u00f4 mostrou-se a melhor solu\u00e7\u00e3o para o deslocamento urbano, n\u00e3o s\u00f3 em Fortaleza como em outras capitais, diante do aumento da densidade populacional. Nas grandes capitais, o metr\u00f4 oferta um transporte r\u00e1pido, confi\u00e1vel e seguro. As linhas de metr\u00f4 reduzem a quantidade de ve\u00edculos nas ruas e contribuem para reduzir o tempo gasto em deslocamento e a polui\u00e7\u00e3o dos motores \u00e0 combust\u00e3o, o que gera maior qualidade de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nA obra tem financiamento de 1 bilh\u00e3o de reais do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, 660 milh\u00f5es de reais do Governo Federal e 198 milh\u00f5es de reais do Tesouro do Estado. A Linha Leste ser\u00e1 conclu\u00edda em 2022, composta por uma esta\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie e quatro subterr\u00e2neas, com capacidade para transportar at\u00e9 150 mil passageiros por dia. Em Fortaleza, o METROFOR mant\u00e9m em opera\u00e7\u00e3o a Linha Sul, de 24,1 quil\u00f4metros; a Linha Oeste, com 19,5 quil\u00f4metros; e o VLT Parangaba-Mucuripe, com 13,2 quil\u00f4metros. Opera tamb\u00e9m a Linha Sobral, com 13,9 quil\u00f4metros, e a Linha Cariri, que liga Crato a Juazeiro do Norte, com 13,6 quil\u00f4metros.\r\nSolicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja dado como lido e registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o equil\u00edbrio das contas do Estado e a continuidade das pol\u00edticas p\u00fablicas de um Governo para outro possibilitam ao Cear\u00e1 muitos avan\u00e7os, entre eles o da expans\u00e3o do METROFOR, o Metr\u00f4 de Fortaleza. O in\u00edcio da negocia\u00e7\u00e3o dos recursos para a amplia\u00e7\u00e3o da malha se deu na gest\u00e3o do ex-Governador Cid Gomes, que adquiriu quatro tuneladoras, os chamados tatuz\u00f5es.\r\nO financiamento foi contratado pelo atual Governador Camilo Santana, que licitou a obra da Linha Leste e iniciou a perfura\u00e7\u00e3o dos t\u00faneis. Visitei o canteiro de obras com o Secret\u00e1rio de Infraestrutura, L\u00facio Gomes.\r\nO metr\u00f4 mostrou-se a melhor solu\u00e7\u00e3o para o deslocamento urbano, n\u00e3o s\u00f3 em Fortaleza como em outras capitais, diante do aumento da densidade populacional. Nas grandes capitais, o metr\u00f4 oferta um transporte r\u00e1pido, confi\u00e1vel, seguro, que possibilita ao usu\u00e1rio deixar seu ve\u00edculo particular em casa e andar em um transporte p\u00fablico mais r\u00e1pido que o \u00f4nibus. As linhas de metr\u00f4 reduzem a quantidade de ve\u00edculos nas ruas, contribuem para reduzir o tempo gasto em deslocamento e a polui\u00e7\u00e3o dos motores \u00e0 combust\u00e3o, gerando maior qualidade de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nUma vez que o custo de desapropriar \u00e1reas \u00e9 muito alto, o uso da tuneladora na obra do metr\u00f4 se mostra a melhor op\u00e7\u00e3o, por ser r\u00e1pida, barata e segura. Como a linha do metr\u00f4 vai passar por uma \u00e1rea que j\u00e1 est\u00e1 densamente povoada, o meio mais r\u00e1pido e barato \u00e9 o subterr\u00e2neo.\r\nNo canteiro de obras da Linha Leste, um trajeto de 7,3 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, duas tuneladoras iniciaram em novembro a perfura\u00e7\u00e3o dos t\u00faneis. Os tatuz\u00f5es v\u00e3o escavar na profundidade m\u00e9dia de 25 metros. \r\nEstivemos na embocadura (sharft) onde as tuneladoras foram assentadas na regi\u00e3o Centro de Fortaleza para come\u00e7ar a perfurar o t\u00fanel do trem, numa produ\u00e7\u00e3o estimada de 15 metros por dia. Vimos a f\u00e1brica de aduelas (pe\u00e7as de concreto para revestir o interior dos t\u00faneis) e a obra da esta\u00e7\u00e3o que se conecta \u00e0 Linha Sul, que j\u00e1 est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o. \r\nEsta \u00e9 uma obra estrat\u00e9gica para Fortaleza, que se torna realidade com recursos e bom gerenciamento. \u00c9 fruto de planejamento, vontade pol\u00edtica, equil\u00edbrio fiscal e trabalho.\r\nA obra tem financiamento de R$ 1 bilh\u00e3o do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, R$ 660 milh\u00f5es do Governo Federal e R$ 198 milh\u00f5es do Tesouro Estadual. A Linha Leste ser\u00e1 conclu\u00edda em 2022, composta por uma esta\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie e quatro subterr\u00e2neas, com capacidade para transportar at\u00e9 150 mil passageiros por dia.\r\nDo Centro, onde se inicia, a Linha Leste faz a integra\u00e7\u00e3o com a Linha Sul, e na outra ponta se integra ao VLT Parangaba-Mucuripe e ao terminal de \u00f4nibus no Bairro Papicu. O tempo de viagem entre o Centro e o Papicu ser\u00e1 de 15 minutos. Esta linha vai movimentar seis trens de tr\u00eas carros, com oferta de 7.500 lugares por hora, por sentido.\r\nEm Fortaleza, o METROFOR mant\u00e9m em opera\u00e7\u00e3o a Linha Sul, de 24,1 quil\u00f4metros; a Linha Oeste, com 19,5 quil\u00f4metros, e o VLT Parangaba-Mucuripe, com 13,2 quil\u00f4metros. Opera tamb\u00e9m a Linha Sobral, com 13,9 quil\u00f4metros, e a Linha Cariri, com 13,6 quil\u00f4metros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FORTALEZA (CE), VIA P\u00daBLICA, AVENIDA, OBRA P\u00daBLICA, MOBILIDADE URBANA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de obras de mobilidade com requalifica\u00e7\u00e3o de vias e urbanismo na Avenida Beira Mar, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Praia do Mucuripe, cantada pelo poeta Belchior, na voz de Fagner, \u00e9 uma extremidade da obra de mobilidade com requalifica\u00e7\u00e3o de vias e urbanismo em execu\u00e7\u00e3o na Avenida Beira Mar, em Fortaleza. A interven\u00e7\u00e3o, realizada pela Prefeitura, estende-se at\u00e9 a Praia de Iracema, imortalizada no romance hom\u00f4nimo de Jos\u00e9 de Alencar, e embeleza ainda mais esse verdadeiro cart\u00e3o-postal da Capital cearense.\r\nO trecho em constru\u00e7\u00e3o, que recebe investimento de 39 milh\u00f5es de reais, completa-se com outro contrato, tamb\u00e9m em obra, de 67 milh\u00f5es de reais, para a \"engorda\" - amplia\u00e7\u00e3o em 80 metros - do trecho que vai da Praia do N\u00e1utico at\u00e9 o Aterro da Praia de Iracema.\r\nCom essa obra, Sr. Presidente, a Avenida Beira Mar ganha um brilho definido, um brilho digno da Capital dos cearenses.\r\nEu queria pedir a V.Exa. que autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Praia do Mucuripe, cantada pelo poeta Belchior, na voz de Fagner, \u00e9 uma extremidade da obra de mobilidade com requalifica\u00e7\u00e3o de vias e urbanismo em execu\u00e7\u00e3o na Avenida Beira Mar, em Fortaleza. A interven\u00e7\u00e3o, realizada pela Prefeitura, estende-se at\u00e9 a Praia de Iracema, imortalizada no romance hom\u00f4nimo de Jos\u00e9 de Alencar, e embeleza ainda mais esse verdadeiro cart\u00e3o-postal da Capital cearense.\r\nNuma manh\u00e3 de sol - e o Sol \u00e9 o grande atrativo do litoral cearense -, percorri o trecho em constru\u00e7\u00e3o, do Mercado dos Peixes, no Mucuripe, at\u00e9 a Praia de Iracema, com a Secret\u00e1ria de Infraestrutura da Prefeitura, Manuela Nogueira. Pude ver a transforma\u00e7\u00e3o daquele cen\u00e1rio de lazer, um dos mais frequentados pelo turista, que o Prefeito Roberto Cl\u00e1udio vai entregar \u00e0 cidade em agosto pr\u00f3ximo, data prevista para o t\u00e9rmino das obras.\r\nO trecho em constru\u00e7\u00e3o, que recebe investimento de R$ 39,21 milh\u00f5es, completa-se com outro contrato, tamb\u00e9m em obras, de R$ 67 milh\u00f5es, para a \"engorda\" - amplia\u00e7\u00e3o em 80 metros - do trecho que vai da Praia do N\u00e1utico at\u00e9 o Aterro da Praia de Iracema. Nasce ali a chamada Via Paisag\u00edstica, que se abre em paralelo ao mar, com uma pista para ciclismo, e outra para caminhada e cooper.\r\nO cal\u00e7ad\u00e3o continua junto \u00e0 via para ve\u00edculos. A grande Feirinha de Artesanato do N\u00e1utico, que antes era montada e desmontada, agora ter\u00e1 700 boxes fixos. Nas proximidades do Espig\u00e3o da localidade ser\u00e1 aberta ampla pra\u00e7a. No percurso, todas as barracas est\u00e3o sendo removidas e v\u00e3o dar lugar a quiosques e banheiros padronizados. Trechos antes ocupados por neg\u00f3cios privados foram abertos, de modo a possibilitar a visualiza\u00e7\u00e3o da praia.\r\nO ordenamento urban\u00edstico separa as pistas de cooper e de bicicletas com sinaliza\u00e7\u00e3o. O cal\u00e7ad\u00e3o foi alargado. A Nova Beira-Mar incluiu o Anfiteatro, agora renovado, e o Mirante.\r\nTodos os dutos da fia\u00e7\u00e3o foram enterrados, e surgiu uma nova ilumina\u00e7\u00e3o, em LED.\r\nCom essa obra, a Avenida Beira Mar ganha um brilho definido, um brilho digno da Capital dos cearenses.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, HOMICIDIO, CEARA, CAMILO SANTANA,, GOVERNADOR, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Queda do \u00edndice de homic\u00eddios no Estado do Cear\u00e1 em 2019. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governador Camilo Santana, de investimentos na \u00e1rea e seguran\u00e7a p\u00fablica. Excepcional qualidade da educa\u00e7\u00e3o cearense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os dados da pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do Governo do Estado do Cear\u00e1 s\u00e3o expressivos, mas tamb\u00e9m os resultados s\u00e3o consistentes. O Cear\u00e1 apresentou em 2019 a maior queda no \u00edndice de homic\u00eddios por mil habitantes no Pa\u00eds. \r\nH\u00e1 muitos investimentos! O Governador Camilo Santana vem aplicando boa quantidade de recursos para haver definitivamente uma boa seguran\u00e7a no Estado do Cear\u00e1.\r\nA paz no Cear\u00e1 se faz tamb\u00e9m com educa\u00e7\u00e3o de qualidade. O melhor ensino fundamental do Pa\u00eds, a maior rede de escolas estaduais de educa\u00e7\u00e3o profissional e a expans\u00e3o das escolas em tempo integral \u00e9 a realidade da educa\u00e7\u00e3o no Estado do Cear\u00e1, que contribui, evidentemente, com a seguran\u00e7a pela qual trabalhamos h\u00e1 muito tempo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos Anais da Casa e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a velha regra para atestar se uma pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 mesmo uma prioridade \u00e9 verificar o investimento que uma determinada \u00e1rea recebe. Vale acrescentar: \u00e9 importante tamb\u00e9m ver o resultado que esta pol\u00edtica gera. \r\nNo caso da pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica do Governo do Estado do Cear\u00e1, os n\u00fameros s\u00e3o expressivos, mas tamb\u00e9m os resultados s\u00e3o consistentes. O Cear\u00e1 apresentou, em 2019, a maior queda no \u00edndice de homic\u00eddios por mil habitantes no Pa\u00eds, uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de 49,8%, em 2018, para 24,7% no ano passado. \r\nO Cear\u00e1 destina R$ 2,5 bilh\u00f5es para a folha de pagamento do pessoal ativo de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, 12,16% da Receita Corrente L\u00edquida (RCL) do Estado. No comparativo entre os Estados do Nordeste, o Cear\u00e1 \u00e9 o segundo no maior volume dessa despesa empenhada. A Bahia aplica R$ 4,5 bilh\u00f5es, 13,40% da Receita Corrente L\u00edquida, e o Nordeste, em m\u00e9dia, R$ 1,7 bilh\u00e3o. \r\nNos \u00faltimos 5 anos, o Cear\u00e1 teve um incremento de R$ 1,17 bilh\u00e3o na folha salarial com profissionais da Pol\u00edcia Militar, Corpo de Bombeiros, Per\u00edcia Forense e Pol\u00edcia Civil. Esses servidores receberam R$ 1,36 bilh\u00e3o, em 2014, e R$ 2,54 bilh\u00f5es, em 2019, o que significa 86,4% de aumento com gasto de pessoal. \r\nTamanho aporte financeiro demonstra a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais, que precisam ser reconhecidos, porque desempenham uma das profiss\u00f5es de maior risco para assegurar a paz \u00e0 sociedade. Nos \u00faltimos 5 anos foram promovidos 20 mil homens e mulheres das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Cear\u00e1, 3.037 em dezembro de 2019, com impacto na folha salarial superior a R$ 165 milh\u00f5es. \r\nAs melhorias propiciadas aos diversos segmentos da seguran\u00e7a desde 2015 acarretaram impacto total de R$ 719,7 milh\u00f5es \u00e0 folha de pagamento.\r\nNovos benef\u00edcios vir\u00e3o com a nova reestrutura\u00e7\u00e3o salarial dos profissionais de seguran\u00e7a, a ser encaminhada pelo Governador Camilo Santana \u00e0 Assembleia Legislativa, que prev\u00ea investimento de R$ 440 milh\u00f5es, nos pr\u00f3ximos 3 anos. A medida ter\u00e1 impacto nos diversos segmentos que comp\u00f5em a for\u00e7a. \r\nCom a reestrutura\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dia salarial do Nordeste ser\u00e1 aplicada na altera\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar ter\u00e1 direito a ascens\u00e3o. Ser\u00e1 implantado o b\u00f4nus salarial para cabos e soldados, o que beneficia tamb\u00e9m os 4.200 concursados. \r\nA medida prev\u00ea aumento do teto remunerat\u00f3rio dos delegados da Pol\u00edcia Civil e a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira dos escriv\u00e3es e inspetores, com promo\u00e7\u00e3o especial. Beneficia ainda os servidores da Pol\u00edcia Forense, com a reestrutura\u00e7\u00e3o do plano de cargos e carreiras, e os agentes penitenci\u00e1rios, com aumento na Gratifica\u00e7\u00e3o de Atividades Especiais. \r\nEm n\u00fameros, a proposta de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais at\u00e9 2022 ter\u00e1, na Pol\u00edcia Militar, impacto de R$ 307 milh\u00f5es e de R$ 30,7 milh\u00f5es no Corpo de Bombeiros. Na Pol\u00edcia Civil, o impacto ser\u00e1 de R$ 10,1 milh\u00f5es entre delegados e de R$ 83,9 milh\u00f5es no pagamento dos inspetores e escriv\u00e3es. Na Per\u00edcia Forense, o incremento ser\u00e1 de R$ 6,2 milh\u00f5es. \r\nDi\u00e1logo, responsabilidade e determina\u00e7\u00e3o tem tido o Governador Camilo Santana para avan\u00e7ar na seguran\u00e7a p\u00fablica, enfrentando com firmeza os momentos de maior desafio. O Cear\u00e1 zela pelo interesse da sociedade e busca a constru\u00e7\u00e3o de uma paz duradoura. A paz no Cear\u00e1 se faz tamb\u00e9m com educa\u00e7\u00e3o de qualidade, o melhor ensino fundamental do Pa\u00eds, a maior rede de escolas estaduais de educa\u00e7\u00e3o profissional e a expans\u00e3o das escolas em tempo integral, uma em cada tr\u00eas escolas existentes adotou este modelo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 150/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE SUBSIDI\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, EMPRESA PRIVADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, de 2019, sobre a exig\u00eancia de lei espec\u00edfica para a cria\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica; de sociedade de economia mista e de subsidi\u00e1ria e a participa\u00e7\u00e3o de qualquer delas em empresa privada.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo Federal pretende afastar a participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional no processo de autoriza\u00e7\u00e3o de venda de estatais. Quer resolver o problema por decreto, o chamado \"fast track\". \r\nTodos os ativos p\u00fablicos t\u00eam que ser vendidos, e rapidamente, sem debates e sem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nEssa estrat\u00e9gia do Governo, se confirmada, configura-se em um desrespeito flagrante ao Congresso Nacional e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Esta Casa n\u00e3o pode aceitar tamanha afronta como fato natural. Temos que reagir!\r\nFoi com essa preocupa\u00e7\u00e3o que apresentei, em 2019, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, para a qual reitero o apoio de todos os colegas Parlamentares. \r\nCom a altera\u00e7\u00e3o que propusemos, torna-se obrigat\u00f3ria a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica autorizativa para que empresa estatal possa criar, e consequentemente vender, subsidi\u00e1rias e participar de empresa privada. \r\n\u00c9 muito importante esta Casa aprovar a PEC 150, para que o Governo n\u00e3o possa autorizar a venda do patrim\u00f4nio brasileiro por interm\u00e9dio de decreto. Estejamos atentos!\r\nSr. Presidente, queria que V.Exa. registrasse o meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Ser\u00e1 atendido o pedido de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LE\u00d4NIDAS CRISTINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as atitudes e condutas di\u00e1rias do atual Governo sintetizam pr\u00e1ticas de uma concep\u00e7\u00e3o em que se sobressaem a repulsa pela democracia e o desprezo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, determinados pelos mesmos m\u00e9todos autorit\u00e1rios.\r\nPara seus prop\u00f3sitos e percep\u00e7\u00e3o de poder, o Governo enxerga no Congresso Nacional uma barreira insuport\u00e1vel \u00e0s suas iniciativas; no Supremo Tribunal Federal, um entrave burocr\u00e1tico inconveniente; na imprensa, um obst\u00e1culo intoler\u00e1vel a sua sede autocr\u00e1tica; na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, um empecilho formal inaceit\u00e1vel para a implanta\u00e7\u00e3o dos seus projetos.\r\nNessa dire\u00e7\u00e3o, o chamado \"fast track\" (caminho r\u00e1pido) para privatiza\u00e7\u00f5es \u00e9 apenas mais uma iniciativa que se coaduna com esta metodologia: afastar do Poder Legislativo - representa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro - o leg\u00edtimo e constitucional dever de debater e decidir sobre a forma\u00e7\u00e3o e a venda do patrim\u00f4nio p\u00fablico e das riquezas nacionais.\r\nComo esc\u00e1rnio, emprega-se ainda um anglicismo raso, s\u00edmbolo do servilismo colonial t\u00e3o presente nas exalta\u00e7\u00f5es vassalas do Presidente Bolsonaro aos Estados Unidos e Donald Trump, e impregnado nas pol\u00edticas ultraliberalizantes e entreguistas do Ministro da Economia.\r\nAt\u00e9 o ano passado, considerava-se o envio ao Congresso Nacional de uma proposta nesses termos: um projeto de lei destinado a queimar etapas e acelerar a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.\r\nAgora, de acordo com o que se divulga na imprensa, o Governo pretende afastar a participa\u00e7\u00e3o do Congresso do processo de autoriza\u00e7\u00e3o para venda de estatais. Quer resolver tudo por decreto. \r\nTodos os ativos p\u00fablicos t\u00eam que ser vendidos, e rapidamente, sem debates, sem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade. Nesse contexto, como espa\u00e7o essencialmente democr\u00e1tico, o Poder Legislativo \u00e9 entendido como um obst\u00e1culo a essa agiliza\u00e7\u00e3o e um redutor indesej\u00e1vel da t\u00e3o almejada velocidade dos sonhos absolutistas.\r\nEssa estrat\u00e9gia do Governo, se confirmada, configura-se em um desrespeito flagrante ao Congresso Nacional e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Esta Casa n\u00e3o pode aceitar tamanha afronta como um fato natural. Temos que reagir!\r\nFoi com essa preocupa\u00e7\u00e3o que apresentei em 2019 a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, para a qual reitero o apoio de todos os colegas Parlamentares. \r\nCom a altera\u00e7\u00e3o que propusemos, torna-se obrigat\u00f3ria a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica autorizativa para que empresa estatal possa criar, e consequentemente vender, subsidi\u00e1rias e participar de empresa privada.\r\nEstejamos atentos. Esta Casa n\u00e3o pode ser caudat\u00e1ria de um projeto antiPa\u00eds, excludente, ref\u00e9m de ideologias autorit\u00e1rias e pol\u00edticas econ\u00f4micas superadas, cujos exemplos hist\u00f3ricos demonstraram ser delet\u00e9rias aos interesses nacionais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiro parabenizar o Relator desta medida provis\u00f3ria, o Deputado Efraim Filho.\r\nNo entendimento do PDT, agora esse cr\u00e9dito vai chegar aos pequenos neg\u00f3cios. Era o que estava faltando. Todos estavam reclamando.\r\nCreio que esta mat\u00e9ria, ao ser aprovada, poder\u00e1 aliviar essa condi\u00e7\u00e3o dos nossos pequenos, m\u00e9dios e microempres\u00e1rios. Como eu falei, h\u00e1 muito eles estavam a reclamar um financiamento para sa\u00edrem desse momento t\u00e3o cr\u00edtico e t\u00e3o cr\u00f4nico que se apresenta.\r\nPor isso, no nosso entender, est\u00e3o atendidos os pressupostos constitucionais de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia.\r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". N\u00f3s acompanhamos o Relator e queremos enfatizar que infelizmente o sistema banc\u00e1rio s\u00f3 quer disponibilizar cr\u00e9dito para os grandes. Isso n\u00e3o est\u00e1 correto.\r\nEssa garantia do Governo Federal, a partir desta medida provis\u00f3ria, proporcionar\u00e1 que esses recursos cheguem aos pequenos empreendedores do Brasil.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\".\r\nEsta mat\u00e9ria, como eu j\u00e1 disse, \u00e9 muito importante, porque d\u00e1 essa garantia aos bancos, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras. Eu creio que agora esses recursos, esses financiamentos v\u00e3o chegar at\u00e9 o micro e o pequeno empres\u00e1rios, empreendedores que realmente precisam desse dinheiro.\r\nEu sei que uma parte do Governo n\u00e3o gosta muito de defender os pequenos, n\u00e3o. Mas n\u00f3s, Parlamentares da C\u00e2mara Federal, queremos que esses recursos cheguem at\u00e9 aqueles que realmente precisam do dinheiro para movimentar o seu neg\u00f3cio. Acontecendo isso, todos vamos ganhar.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT n\u00e3o est\u00e1 vendo nenhum problema em suprimir essa parte da lei. Estamos garantindo nesta medida provis\u00f3ria, definitivamente, o acesso do microempres\u00e1rio. \r\nEu fico impressionado, porque, se fosse para ajudar os grandes e contribuir com eles, todo mundo estaria apoiando, todo mundo estaria votando com a maior satisfa\u00e7\u00e3o. Quando \u00e9 para garantir tranquilidade para os pequenos e para os microempreendedores, o pessoal diz: \"N\u00e3o, n\u00e3o pode, j\u00e1 est\u00e3o bem aquinhoados\".\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apoiamos esta emenda. Ela \u00e9 pertinente. Temos que disponibilizar aquilo que seja mais em conta para os empreendedores, e o juro da SELIC realmente \u00e9 uma refer\u00eancia que todos estamos usando. De maneira que o PDT apoia e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, CEAR\u00c1, INAUGURA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nRECURSOS H\u00cdDRICOS, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, CEAR\u00c1, FAVOR\u00c1VEL, CIRO GOMES, EX-MINISTRO DE ESTADO, LE\u00d4NIDAS CRISTINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA NACIONAL DA CI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nCI\u00caNCIA, SOCIEDADE BRASILEIRA PARA O PROGRESSO DA CI\u00caNCIA (SBPC), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, LIVRO, LAN\u00c7AMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o Estado do Cear\u00e1, da inaugura\u00e7\u00e3o de trecho das obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Participa\u00e7\u00e3o dos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Dilma Rousseff e Michel Temer na constru\u00e7\u00e3o do empreendimento. Comprometimento do ex-Ministro Ciro Gomes e do orador com o abastecimento h\u00eddrico do Estado do Cear\u00e1. Transcurso do Dia Nacional da Ci\u00eancia e do Pesquisador Cient\u00edfico e do 72\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia - SBPC. Lan\u00e7amento do livro Ci\u00eancia Para o Brasil - 70 anos da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no dia 26 de junho, em Penaforte, aqui no Cear\u00e1, o Governo Federal abriu as comportas do Eixo Norte da transposi\u00e7\u00e3o, e as \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco chegaram ao territ\u00f3rio cearense.\r\nEssa obra tem grande import\u00e2ncia para a seguran\u00e7a h\u00eddrica do Nordeste, sobretudo para o Cear\u00e1, que possui 93% do territ\u00f3rio inserido no Semi\u00e1rido nordestino. Seguran\u00e7a h\u00eddrica \u00e9 um dos eixos do projeto de desenvolvimento do nosso Estado. As \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o federal que chegam \u00e0 Barragem de Jati v\u00e3o ser conduzidas, atrav\u00e9s do Cintur\u00e3o das \u00c1guas, at\u00e9 a Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza. Essa \u00e9 uma obra do Governo do Cear\u00e1 que est\u00e1 em fase avan\u00e7ada de execu\u00e7\u00e3o. \u00c9 um sistema, Sr. Presidente, de canais, t\u00faneis e esta\u00e7\u00f5es de bombeamento.\r\nGrande parte da obra da transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, algo em torno de 95%, foi realizada nos Governos Lula, Dilma e Temer. No Governo Lula, Ciro Gomes, ent\u00e3o Ministro da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, teve apoio para fazer o tra\u00e7ado dos canais, resolver toda a parte de licenciamento ambiental, iniciar e conduzir o projeto da transposi\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas. Ciro Gomes levou para o Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional a experi\u00eancia e a coragem pol\u00edtica de ter livrado a Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza da amea\u00e7a do colapso de abastecimento de \u00e1gua em 1993. Eu tive a honra de ser Secret\u00e1rio de Infraestrutura na gest\u00e3o do Governador Ciro Gomes, quando constru\u00edmos em 90 dias o Canal do Trabalhador, com 120 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, que ainda hoje continua em opera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. O Canal do Trabalhador, que teve o comando t\u00e9cnico do engenheiro Jos\u00e9 C\u00e2ndido Pessoa, cearense, \u00e9 uma prova da capacidade da engenharia brasileira.\r\nSe o Brasil tivesse capacidade de gest\u00e3o \u00e0 altura da nossa engenharia, como foi demonstrado muito claramente por Ciro Gomes, esse projeto nacional sonhado por Dom Pedro II j\u00e1 estaria em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 muito tempo. Muito atrasos e paralisa\u00e7\u00f5es ocorreram em quase 13 anos, at\u00e9 a chegada da \u00e1gua do S\u00e3o Francisco ao Cear\u00e1. Por dez vezes ocupei a tribuna da C\u00e2mara para reclamar das interrup\u00e7\u00f5es e defender a urg\u00eancia da retomada desse projeto, desde o Governo Dilma, no Governo Temer e tamb\u00e9m no atual, com a press\u00e3o parlamentar e tamb\u00e9m com o pedido muito forte do nosso Governador Camilo Santana.\r\nEssa \u00e9 uma vit\u00f3ria de todos que acreditamos na ideia e que lutamos por ela at\u00e9 a chegada desse benef\u00edcio aqui ao nosso Estado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, dando continuidade, agora sobre outro ponto importante, eu queria ressaltar que ontem, dia 8 de julho de 2020, comemoramos o Dia Nacional da Ci\u00eancia e do Pesquisador Cient\u00edfico e os 72 anos de funda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia -- SBPC. No dia de ontem tamb\u00e9m, Sr. Presidente, houve o lan\u00e7amento de um livro, cujo t\u00edtulo \u00e9 Ci\u00eancia para o Brasil -- 70 anos da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia.\r\nEssa data estimula uma reflex\u00e3o inadi\u00e1vel sobre a situa\u00e7\u00e3o do Brasil e as suas consequ\u00eancias tr\u00e1gicas. Vivemos um dos momentos mais graves da nossa hist\u00f3ria, uma \u00e9poca em que o obscurantismo atropela a ci\u00eancia: professores, pesquisadores e estudantes s\u00e3o vistos como inimigos, e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada com desprezo. Como em outros momentos sombrios da Na\u00e7\u00e3o, a SBPC tem papel extraordin\u00e1rio, para levar luz a essas trevas e atuar na defesa da democracia, do Sistema Nacional de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento sustent\u00e1vel do Brasil. Na pessoa do seu Presidente, lldeu de Castro Moreira, eu felicito a todos os que fazem a SBPC pela publica\u00e7\u00e3o do livro e tamb\u00e9m pelos 72 anos de hist\u00f3ria fecunda completados ontem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO D VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sem problemas. O nosso destaque \u00e9 muito importante porque d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de aumentar o prazo. Ele prop\u00f5e suprimir a inclus\u00e3o da car\u00eancia, eu diria, da contagem do prazo para pagamento. \r\nCom a supress\u00e3o da express\u00e3o que estamos sugerindo no destaque, o prazo para pagamento fica em 36 meses, al\u00e9m de uma car\u00eancia de mais 6 meses. O que isso tudo representa? Na realidade, \u00e9 uma facilidade. Ele d\u00e1 melhor condi\u00e7\u00e3o para os pequenos empreendedores. \u00c9 para isso que estamos fazendo esse dispositivo legal, para facilitar, garantir que esses recursos do Governo Federal cheguem at\u00e9 o pequeno empreendedor, porque os grandes j\u00e1 t\u00eam todas condi\u00e7\u00f5es. N\u00e3o precisam. O pr\u00f3prio Guedes j\u00e1 puxa o saco deles, manda dinheiro de todo tipo e qualidade. Para os grandes aparece toda tipo de solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil, mas sempre para os pequenos tudo \u00e9 muito dif\u00edcil. \r\nV.Exas. viram essas duas propostas que colocamos na pauta nos destaques anteriores. Mas n\u00e3o h\u00e1 interesse de aprov\u00e1-los. Por qu\u00ea? Porque s\u00e3o para os pequenos; para o pequeno empreendedor, para aquele que tem uma burocracia em cima. \u00c9 para matar o cara. E isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. \r\nO Parlamento existe para isso, para facilitar a vida das pessoas, principalmente neste momento dif\u00edcil. Os pequenos empreendedores est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o muito complicada, e, se n\u00e3o receberem ajuda do poder p\u00fablico, ficar\u00e3o sem solu\u00e7\u00e3o. Queremos dar a eles a solu\u00e7\u00e3o e a possibilidade de atravessarem este momento, para que depois, l\u00e1 na frente, possam tomar conta do pr\u00f3prio neg\u00f3cio e viver em paz, sem os graves problemas que estamos atravessando. \r\nPor isso o PDT vota \"sim\", e queremos que todos acompanhem nossa proposta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, nesse caso, o PDT vota \"n\u00e3o\", para suprimir o texto. Para suprimir o destaque o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Deputado. Digo isso para n\u00e3o haver d\u00favida.\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - Sim, Presidente. Votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAGRADECIMENTO, WOLNEY QUEIROZ, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada feminina na Casa, pela aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei r\u00e1pido.\r\nEu s\u00f3 queria agradecer ao L\u00edder Wolney a oportunidade de representar, nesta quinta-feira de vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, a bancada do PDT.\r\nFinalizando, queria parabenizar todas as meninas da bancada das mulheres. Fomos vitoriosos hoje; todos ganhamos. Quando as mulheres ganham, n\u00f3s todos ganhamos tamb\u00e9m. Parab\u00e9ns!\r\nAt\u00e9 a pr\u00f3xima semana.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 150/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), LEI ESPEC\u00cdFICA, EMPRESA ESTATAL, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE SUBSIDI\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, EMPRESA PRIVADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REFINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do inciso XIX, art. 37 da Carta Magna, com vista \u00e0 obrigatoriedade de lei espec\u00edfica para a cria\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1ria por empresa estatal e a participa\u00e7\u00e3o de empresa privada. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de refinarias da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente!\r\n\u00c9 um prazer muito grande poder falar um pouco para os novos Deputados, para todos os colegas Deputados, e tamb\u00e9m para todo o Brasil. \r\nSr. Presidente, em setembro do ano passado apresentei na C\u00e2mara dos Deputados a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, de 2019. Em s\u00edntese, esta proposta tem como objetivo tornar obrigat\u00f3ria a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, autorizativa, para que empresa estatal possa criar ou vender subsidi\u00e1rias e participar de empresas privadas. \r\nAtualmente, n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia sobre a necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Poder Legislativo, por meio de lei espec\u00edfica, para a cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica e de sociedade de economia mista. Hoje n\u00e3o h\u00e1 esse problema. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a subsidi\u00e1rias de empresas estatais ou \u00e0 participa\u00e7\u00e3o estatal de empresa privada, a interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o \u00e9 pac\u00edfica, sobretudo no que diz respeito \u00e0 venda dessas subsidi\u00e1rias. Dessa discord\u00e2ncia originou-se o recente entendimento do Supremo Tribunal Federal que abre caminho para se concretizar a privatiza\u00e7\u00e3o de subsidi\u00e1rias sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente. \r\nAncorado nessa possibilidade, e para atender \u00e0 sua pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o, o Governo tem impingido a empresas estrat\u00e9gicas nacionais um verdadeiro desmonte na sua integra\u00e7\u00e3o verticalizada, justamente na contram\u00e3o do que ocorre com as maiores empresas internacionais. Ou seja, a empresa n\u00e3o \u00e9 privatizada, mas \u00e9 fragmentada, desmantelada e vendida aos peda\u00e7os, a pre\u00e7o vil, a pre\u00e7o de banana, como se diz aqui no Cear\u00e1. \r\nN\u00e3o tem cabimento nenhum, Sr. Presidente, que a PETROBRAS tenha vendido a BR Distribuidora, que \u00e9 subsidi\u00e1ria da PETROBRAS! Isso n\u00e3o tem l\u00f3gica nenhuma! \u00c9 um desrespeito se venderem as refinarias da PETROBRAS, como as refinarias de Pernambuco, da Bahia, do Paran\u00e1, do Rio Grande do Sul, de Minas Gerais, do Amazonas, assim como a LUBNOR, do Cear\u00e1. Isso \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria! \r\nPor isso, Sr. Presidente, e pela import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria, pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados que paute o mais rapidamente poss\u00edvel a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, de 2019, para que possamos preservar o patrim\u00f4nio do povo brasileiro. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em um ano e meio, a neglig\u00eancia e a falta de compromisso t\u00eam sido a marca da gest\u00e3o do Governo Bolsonaro na educa\u00e7\u00e3o. A altern\u00e2ncia constrangedora de quatro Ministros nesse curto per\u00edodo \u00e9 apenas seu reflexo mais not\u00f3rio.\r\nO corte de recursos nas universidades, a contra\u00e7\u00e3o de programas de fomento para forma\u00e7\u00e3o de professores, as restri\u00e7\u00f5es dos programas de concess\u00e3o de bolsas de estudo, a censura ideol\u00f3gica e a persegui\u00e7\u00e3o a professores e estudantes revelam a face mais perversa de uma pol\u00edtica delet\u00e9ria de desmantelamento deliberado. Agora, na imin\u00eancia de extin\u00e7\u00e3o do FUNDEB, Sra. Presidente, o Poder Executivo federal manteve-se inerte, parecia que n\u00e3o existia. Sua falta de iniciativa extrapola a fronteira da racionalidade e exp\u00f5e mais um cap\u00edtulo obscuro da agenda governamental de destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um descaso que beira a delinqu\u00eancia.\r\nAnte esse vazio, n\u00e3o cabia ao Congresso Nacional outra atitude, sen\u00e3o a de avocar para si a responsabilidade e assumir o protagonismo que faltou ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, continuamente dedicado a pol\u00eamicas est\u00e9reis e pautas ideol\u00f3gicas doentias.\r\nHoje, muito mais do que uma fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, da creche ao ensino m\u00e9dio, o FUNDEB est\u00e1 consolidado como instrumento de combate a desigualdades de recursos entre as redes de ensino, Sra. Presidente.\r\nEstamos prontos para servir ao Pa\u00eds. Com altivez, a C\u00e2mara dos Deputados deve votar e aprovar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, hoje. E vamos aprovar o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha.\r\nMais do que simplesmente admitir a prorroga\u00e7\u00e3o do Fundo, vamos aperfei\u00e7o\u00e1-lo e transform\u00e1-lo em um novo FUNDEB, mais forte e um instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica agora assegurado na letra da Constitui\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.\r\nNesse momento, desenha-se mais um grande desafio. O Governo Federal, que nada fez para a manuten\u00e7\u00e3o do Fundo, agora articula a sua base pol\u00edtica para, numa manobra desprez\u00edvel, tentar descaracterizar e tirar da proposta os avan\u00e7os e aprimoramentos constru\u00eddos a partir de amplos e intensos debates com a sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PORTOS (2013), ATIVIDADE, TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO AVULSO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 minha falta de pr\u00e1tica, Sr. Presidente.\r\nEsta medida provis\u00f3ria disp\u00f5e sobre medidas tempor\u00e1rias em resposta \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus, da COVID-19, no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio, e sobre a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob administra\u00e7\u00e3o militar. Por isso, o PDT prefere votar logo, em homenagem aos trabalhadores, embora tenham sido colocadas mat\u00e9rias indevidas, que desvirtuam, sem d\u00favida nenhuma, al\u00e9m dos portos, o marco regulat\u00f3rio portu\u00e1rio.\r\nEm homenagem aos trabalhadores, n\u00f3s, do PDT, queremos votar a medida e aprov\u00e1-la. Nos destaques, vamos tentar resolver este problema que eu acho que est\u00e1, infelizmente, desvirtuando o marco regulat\u00f3rio portu\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o sistema portu\u00e1rio tem muitos pormenores, muitas min\u00facias, particularidades. N\u00e3o se pode colocar nele um jabuti, n\u00e3o se pode colocar nele algo que n\u00e3o tenha nada a ver com pandemia. Modificar o marco regulat\u00f3rio, como o Governo vem tentando fazer, \u00e9 uma coisa muito prejudicial para o sistema portu\u00e1rio nacional. Demorou muito para amadurecermos esse dispositivo legal, que d\u00e1 tranquilidade para aqueles que querem investir nos portos. De uma hora para a outra colocam um jabuti numa medida provis\u00f3ria, para modificar o marco regulat\u00f3rio! Ningu\u00e9m vai acreditar nisso, Sr. Presidente. Isso \u00e9 muito ruim.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos de mais tempo para discutir e ver o que podemos fazer, pelo menos para amenizar esse dano t\u00e3o cruel que o Governo est\u00e1 querendo fazer com esta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com todo o respeito ao nobre Relator desta mat\u00e9ria, queria dizer que a atual Lei dos Portos, a Lei n\u00ba 12.815, de 2013, n\u00e3o \u00e9 atrasada, n\u00e3o \u00e9 obsoleta, ela \u00e9 supermoderna, tanto que o sistema portu\u00e1rio vem correspondendo \u00e0 altura do que o Brasil necessita, e ainda com folga. Essa \u00e9 que \u00e9 a realidade. \r\nPrecisamos ter discernimento com rela\u00e7\u00e3o a essas coisas. Ouve-se falar que a lei \u00e9 atrasada. N\u00e3o \u00e9, meu caro Deputado Francischini! \u00c9 uma lei supermoderna. E n\u00f3s temos que respeitar aquilo que foi aprovado pelo Congresso Nacional. Como j\u00e1 foi falado a\u00ed, passamos horas e horas debatendo esse dispositivo legal, o aprovamos, e ele est\u00e1 correspondendo, repito, est\u00e1 ajudando no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. \r\nPor isso, eu voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, disseram a\u00ed que a lei era obsoleta, que era antiga, e mostrei que isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Disseram que essa lei \u00e9 antiga. A lei tem 7 anos. A anterior - votamos essa em 2013 - tinha 20 anos. Quer dizer, a lei \u00e9 moderna, tanto \u00e9 que est\u00e1 dando retorno para o Brasil.\r\nFaz quantos anos que ningu\u00e9m v\u00ea mais, por exemplo, fila de caminh\u00f5es em Paranagu\u00e1 ou fila de caminh\u00f5es em Santos? Sabem por que isso acontece? Porque n\u00f3s aumentamos a capacidade de movimenta\u00e7\u00e3o de carga nos portos brasileiros, n\u00f3s diminu\u00edmos o tempo de movimenta\u00e7\u00e3o de carga nos portos brasileiros, as tarifas foram diminu\u00eddas. N\u00f3s aumentamos a movimenta\u00e7\u00e3o de carga. Isso ocorreu gra\u00e7as \u00e0 Lei n\u00ba 12.815, que este Parlamento apoiou, que este Parlamento aprovou e colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da economia do nosso Pa\u00eds.\r\nQual foi o momento em que os portos prejudicaram as exporta\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds? Eu queria saber.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Como vota o PDT, Deputado Le\u00f4nidas?\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - \"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 595/2012, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DOS TRANSPORTES AQUAVI\u00c1RIO E TERRESTRE, LEI DA NOVA ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA E MINIST\u00c9RIOS, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DOS PORTOS, REGULA\u00c7\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, OPERADOR, PORTO ORGANIZADO, CONCESS\u00c3O, ARRENDAMENTO, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, FILIPE FRANCISCHINI, DEPUTADO FEDERAL,  CONTR\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Filipe Francischini sobre a cria\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 12.815, de 2013, a respeito da explora\u00e7\u00e3o de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Relator falou sobre a origem da Lei n\u00ba 12.815, mas essa lei foi discutida exaustivamente com todos os segmentos da \u00e1rea portu\u00e1ria, durante quase 2 anos. A C\u00e2mara dos Deputados demorou 24 horas para aprovar esse dispositivo. Esse dispositivo \u00e9 moderno, s\u00f3 tem 7 anos. \r\nO que colocaram nesta medida provis\u00f3ria vai nos fazer retroceder em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.815. Vamos voltar para os anos 90. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos para o sistema portu\u00e1rio? N\u00e3o! N\u00f3s queremos um sistema portu\u00e1rio moderno.\r\nA Lei n\u00ba 12.815 d\u00e1 ao Brasil todas as condi\u00e7\u00f5es - e provou isso - de exportar tudo o que seja produzido no Pa\u00eds, sem nenhum problema, com capacidade de movimenta\u00e7\u00e3o de carga, com menor tarifa, com menor tempo de movimenta\u00e7\u00e3o. Tudo isso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s vamos retroceder para qu\u00ea? Vamos prejudicar o Pa\u00eds economicamente? \r\nHaja paci\u00eancia, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, AUS\u00caNCIA, ATENDIMENTO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai continuar votando \"n\u00e3o\".\r\nGostaria s\u00f3 de enfatizar um ponto, j\u00e1 mencionado v\u00e1rias vezes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essencialidade dos trabalhadores portu\u00e1rios. N\u00e3o existe porto sem transporte rodovi\u00e1rio, n\u00e3o existe porto sem transporte ferrovi\u00e1rio, n\u00e3o existe porto sem os trabalhadores da \u00e1rea hidrovi\u00e1ria e n\u00e3o existe porto sem aqueles que trabalham na parte de energia. Ora, se um desses entes parar, o porto para. A\u00ed, o que se vai fazer?\r\nPorto n\u00e3o \u00e9 uma coisa pendurada, n\u00e3o; porto n\u00e3o \u00e9 uma ilha, n\u00e3o. Os portos t\u00eam uma l\u00f3gica sist\u00eamica, ent\u00e3o, quando se faz alguma interfer\u00eancia ou alguma modifica\u00e7\u00e3o no artigo de uma lei portu\u00e1ria ou de um marco regulat\u00f3rio portu\u00e1rio, t\u00eam-se que olhar as outras coisas tamb\u00e9m, sen\u00e3o n\u00e3o se far\u00e1 absolutamente coisa nenhuma, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votaremos em homenagem aos trabalhadores. A medida provis\u00f3ria, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para melhorar a vida dos trabalhadores portu\u00e1rios, \u00e9 positiva. Inclusive, conseguimos avan\u00e7os importantes, como aumentar de 50% para 70% do valor do sal\u00e1rio, e na m\u00e9dia, em vez de 6 meses, 12 meses. Quer dizer, n\u00f3s conseguimos alguns avan\u00e7os.\r\nPor conta disso, n\u00f3s vamos votar \"sim\", com a certeza de que, nos destaques, vamos tentar amenizar o problema, que \u00e9 um problema grav\u00edssimo. Os dispositivos que foram colocados nessa medida provis\u00f3ria est\u00e3o trazendo a lei portu\u00e1ria, o sistema portu\u00e1rio nacional para a d\u00e9cada de 90, e isso \u00e9 muito ruim. Ningu\u00e9m vai querer fazer investimentos quando n\u00e3o h\u00e1 garantia legal para o retorno desses investimentos.\r\nPor isso, o PDT agora vai votar \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria. Vamos tentar amenizar esses problemas graves no nosso destaque e tamb\u00e9m nos outros destaques da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 3\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do caput do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Riso.) Estava. Estou aqui at\u00e9 o final.\r\nSr. Presidente, a proposta inicial desta medida provis\u00f3ria era de que fosse de 50% o valor da indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria. O Relator acolheu uma emenda minha e passou isso para 70%. Agora o destaque do PT quer que o valor seja de 100%.\r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 96, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\" a esta emenda do PSB.\r\nIsso \u00e9 muito prejudicial aos trabalhadores avulsos. A medida provis\u00f3ria impede que esses trabalhadores recebam indeniza\u00e7\u00e3o s\u00f3 porque s\u00e3o aposentados. Isso \u00e9 muito injusto.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\" neste destaque do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=393&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLV 30/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE GREVE (1989), SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, LEI DOS PORTOS (2013), TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO AVULSO, DIREITO DE GREVE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Inadmissibilidade de proibi\u00e7\u00e3o do direito de greve aos trabalhadores portu\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 o Deputado Le\u00f4nidas.\r\nO porto \u00e9 essencial. O porto \u00e9 importante. Agora, o porto n\u00e3o vive pendurado, n\u00e3o. O porto n\u00e3o \u00e9 uma ilha, n\u00e3o. Para o porto existir, devem existir os trabalhadores rodovi\u00e1rios, os caminhoneiros. Se os caminhoneiros fizerem greve, o porto funciona? N\u00e3o. Se os ferrovi\u00e1rios fizerem greve, o porto funciona? N\u00e3o. Se os hidrovi\u00e1rios fizerem greve, o porto funciona? N\u00e3o. Se os eletricit\u00e1rios fizerem greve... Ent\u00e3o, todos somos essenciais. E ningu\u00e9m pode fazer greve? Nenhum trabalhador pode fazer greve? \u00c9 assim que funciona? N\u00e3o \u00e9 assim que funciona.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=411&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nMAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PLV 30/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE GREVE (1989), SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, LEI DOS PORTOS (2013), TRABALHADOR PORTU\u00c1RIO AVULSO, DIREITO DE GREVE, ARRENDAMENTO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, TERMINAL DE USO PRIVADO (TUP), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a lei portu\u00e1ria, um marco regulat\u00f3rio, foi elaborada durante 2 anos - s\u00f3 a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados demorou 24 horas -, e, de uma hora para outra, chega um jabuti, um tatupeba para n\u00f3s colocarmos em cima do toco, e n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer nada? Isso n\u00e3o tem l\u00f3gica nenhuma! Na hora em que se desmonta um artigo desses, como o que trata do arrendamento, como o que trata do uso tempor\u00e1rio de \u00e1rea portu\u00e1ria sem licita\u00e7\u00e3o, desmorona todo o marco regulat\u00f3rio e toda a Lei n\u00ba 12.815, de 2013. N\u00e3o \u00e9 assim que se faz! N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de coisa! \r\nPara amenizar o problema, vamos retirar dessa medida provis\u00f3ria os artigos que est\u00e3o prejudicando o sistema portu\u00e1rio nacional. N\u00e3o vamos nos iludir! Quem \u00e9 que vai investir num porto quando o contrato n\u00e3o foi feito com licita\u00e7\u00e3o numa \u00e1rea p\u00fablica? Isso vai ser judicializado, Sr. Presidente! Ningu\u00e9m vai colocar seu dinheiro numa estrutura portu\u00e1ria, que \u00e9 um problema grave e tem v\u00e1rias circunst\u00e2ncias para que se possa ter retorno do investimento, se voc\u00ea vai, sem licita\u00e7\u00e3o, fazer uso tempor\u00e1rio de um porto durante 48 meses sem licita\u00e7\u00e3o. Sabe o que vai acontecer depois de 2 anos, Sr. Presidente? V\u00e3o pedir a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 4 anos!\r\nA esse filme n\u00f3s j\u00e1 assistimos de 1993 para tr\u00e1s. N\u00f3s corrigimos uma lei de 20 anos, e agora querem corrigir uma lei que tem apenas 7 anos de idade. Onde \u00e9 que n\u00f3s vamos parar? N\u00f3s vamos retroceder naquilo em que n\u00f3s avan\u00e7amos.\r\nA Lei dos Portos, a Lei 12.815/13 melhorou muito a \u00e1rea portu\u00e1ria e o setor portu\u00e1rio; ela aumentou a capacidade de movimenta\u00e7\u00e3o de cargas. Essa lei, esse marco regulat\u00f3rio diminuiu o tempo de movimenta\u00e7\u00e3o de carga. Ganharam mais efici\u00eancia os portos, tanto que Paranagu\u00e1, Santos e outros portos n\u00e3o tiveram mais fila de caminh\u00e3o nem de trem. As tarifas baixaram, houve maior movimenta\u00e7\u00e3o.\r\nSe o Brasil tivesse crescido, os portos teriam suportado esse crescimento, porque eles estavam preparados. E hoje est\u00e3o preparados. \r\nA\u00ed, vem uma medida provis\u00f3ria para destruir, para desmoronar, para desvirtuar uma lei que est\u00e1 funcionando! Essa lei criou o terminal de uso privado para movimentar qualquer carga. Quem quiser pode construir um porto! Movimente qualquer carga, porque n\u00e3o h\u00e1 problema algum. Mas, num porto p\u00fablico, num porto do povo brasileiro, n\u00e3o pode o Presidente do porto fazer um arrendamento sem licita\u00e7\u00e3o e entreg\u00e1-lo por 48 meses. N\u00e3o est\u00e1 correto, Sr. Presidente! Esse \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria! \r\nPor isso, eu queria que os nossos companheiros Deputados aprovassem esse destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=412&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T01:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 13 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nAlgumas perguntas precisamos fazer ao Relator. Por que todo mundo fala mal de porto organizado, de porto p\u00fablico, mas todo mundo gosta de dar uma \"dentada\" l\u00e1? Por que a iniciativa privada n\u00e3o vai construir um TUP l\u00e1 em Ilh\u00e9us, j\u00e1 que o Governo est\u00e1 fazendo uma ferrovia, a FIOL - Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste, sem o porto? Muita coisa ningu\u00e9m entende.\r\n\"Depois dessa medida provis\u00f3ria, vai haver um investimento danado nos portos!\" Ser\u00e1? Eu j\u00e1 vi esse filme, Presidente. N\u00e3o podemos fazer essa liberalidade, e sem um retorno bem pr\u00e1tico para o poder p\u00fablico, para o porto organizado, para o porto p\u00fablico. Se cada um quer dar uma \"dentada\" no porto p\u00fablico, a\u00ed acaba acontecendo isso mesmo, inviabilizando o porto p\u00fablico. E a Lei n\u00ba 12.815 preserva, sim, os portos p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=424&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 muito ruim. N\u00e3o existe uma linha sequer falando em se baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s. N\u00e3o existe nenhuma linha dizendo que vamos levar esse benef\u00edcio para o interior do Brasil, para o interior do Estado do Cear\u00e1, para o interior da Regi\u00e3o Sudeste e tamb\u00e9m do Centro-Oeste. Essa mat\u00e9ria n\u00e3o vai gerar nenhum emprego.\r\nOuvi um Deputado falando que haver\u00e1 um incremento de 4 milh\u00f5es de empregos. Eu vou pedir agora mem\u00f3ria de c\u00e1lculo, Sr. Presidente, porque o pessoal diz o n\u00famero e n\u00e3o fala nada de onde tirou.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acompanhei alguns companheiros nordestinos apoiando esse projeto e dizendo que ele vai ser a reden\u00e7\u00e3o do Nordeste. Mas esse projeto de lei prejudica o Nordeste principalmente.\r\nA tarifa de opera\u00e7\u00e3o no Nordeste, a tarifa postal vai ser modificada, vai ser locacional. N\u00f3s vamos pagar o transporte, a dist\u00e2ncia entre o pr\u00e9-sal e Fortaleza, para citar aqui o Estado do Cear\u00e1. E vejo alguns Parlamentares defendendo esse projeto de lei, que n\u00e3o baixa 1 real, absurdamente nada, no valor do g\u00e1s que n\u00f3s usamos tanto na ind\u00fastria como tamb\u00e9m nos lares das nossas fam\u00edlias, principalmente do Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, \u00e9 muito ruim esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas. 1 a 4, 6, 10 a 12, 15 e 16, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todas as empresas de petr\u00f3leo no mundo s\u00e3o verticalizadas. A PETROBRAS n\u00e3o pode ser verticalizada. Isso \u00e9 muito bom, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o d\u00e1 para entender este projeto que n\u00f3s estamos agora apreciando.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos a favor desta proposta do PT.\r\nQuero dizer que este projeto n\u00e3o vai melhorar em nada o sistema de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o vamos levar g\u00e1s ao interior do Brasil. Esse g\u00e1s vai ficar zanzando, como sempre, aqui no litoral, principalmente no Sudeste do Pa\u00eds. Isso n\u00e3o tem cabimento nenhum! N\u00f3s temos que levar esse g\u00e1s para o Centro-Oeste, para o Norte do Brasil, para o interior do Nordeste, para o interior do Cear\u00e1. E este projeto, repito, n\u00e3o tem uma linha sobre isso, sobre a interioriza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, sobre a universaliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s, sobre a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s.\r\nInfelizmente, dizer que este projeto vai resolver o problema do Brasil, que ele vai salvar a P\u00e1tria, que ele vai salvar a ind\u00fastria do nosso Pa\u00eds, isso \u00e9 conversa para boi dormir, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Pr\u00e1tica do crime de lesa-p\u00e1tria na desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desverticaliza\u00e7\u00e3o das empresas de petr\u00f3leo no exterior \u00e9 um nome feio, \u00e9 uma heresia. Aqui no Brasil h\u00e1 alguns Parlamentares comemorando a desverticaliza\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m entende. Procuramos entender, ter calma, fazer uma decanta\u00e7\u00e3o, mas, infelizmente, n\u00e3o d\u00e1. Isto \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria. Est\u00e3o destruindo a PETROBRAS. Qual \u00e9 o benef\u00edcio disto? O que vamos tirar disto? Vai-se destruir a maior empresa do Pa\u00eds. N\u00e3o d\u00e1 para entender, Sr. Presidente.\r\nE eu vou agora requerer as mem\u00f3rias de c\u00e1lculo desses n\u00fameros do Governo, ali\u00e1s, n\u00e3o do Governo, mas do \"posto Ipiranga\". Os n\u00fameros n\u00e3o batem. Eu preciso ter a mem\u00f3ria de c\u00e1lculo desses dados, desses n\u00fameros, porque eles n\u00e3o t\u00eam p\u00e9 nem cabe\u00e7a, infelizmente, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Questionamento sobre o montante de investimentos e o n\u00famero de novos postos de trabalho gerados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os n\u00fameros s\u00e3o monstruosos. Como o Deputado Carlos Zarattini disse h\u00e1 pouco, s\u00e3o 43 bilh\u00f5es de reais em investimentos e, como foi dito hoje nesta sess\u00e3o, s\u00e3o 4 milh\u00f5es de novos empregos. O Governo j\u00e1 disse, certa feita, que iria baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s em 50%. \r\nDiante disso, eu vou requisitar a mem\u00f3ria de c\u00e1lculo destes n\u00fameros, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todo mundo j\u00e1 tem dito aqui que faz 20 anos que essa mat\u00e9ria est\u00e1 tramitando na C\u00e2mara dos Deputados sem ser votada. Sabe por que essa mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 votada? Ela \u00e9 ruim para o Brasil . Ela \u00e9 danosa para a nossa economia e para a dignidade do nosso povo, que n\u00e3o interfere em nada. \r\nChegamos aqui, e, de uma hora para a outra, V.Exa. coloca isso em pauta. Vamos votar pelo bei\u00e7o?\r\nPresidente, infelizmente, essa mat\u00e9ria n\u00e3o foi discutida, e isso faz 20 anos! Muitos Deputados que est\u00e3o chegando agora - eu sou mais antigo e j\u00e1 tenho certo conhecimento em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria - desconhecem essa mat\u00e9ria. E a\u00ed V.Exa. a coloca em pauta hoje? Lamentamos isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Le\u00f4nidas, com todo o respeito que tenho por V.Exa., permita-me dizer que n\u00e3o fui eu quem colocou essa mat\u00e9ria em pauta. J\u00e1 disse isso aqui no in\u00edcio da sess\u00e3o. Essa foi uma delibera\u00e7\u00e3o da maioria do Col\u00e9gio de L\u00edderes na quinta-feira passada. Essa mat\u00e9ria consta da pauta desde quinta-feira passada, e o relat\u00f3rio consta desde sexta-feira passada. \r\nDiferente das gest\u00f5es anteriores, que V.Exa. defendia, quando as mat\u00e9rias eram inclu\u00eddas na madrugada para a manh\u00e3 e de manh\u00e3 para a tarde, a previsibilidade vai constar nesta Casa.\r\nCom todo o respeito que tenho por V.Exa., n\u00e3o fui eu quem pautou a mat\u00e9ria, e nem falta previsibilidade no relat\u00f3rio da mat\u00e9ria.\r\nComo vota o PSOL?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura, tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o por que passa a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. entendeu o que eu disse na vota\u00e7\u00e3o passada. Eu s\u00f3 queria ressaltar que neste momento n\u00e3o tem cabimento nenhum n\u00f3s discutirmos e votarmos uma mat\u00e9ria que n\u00e3o vai resolver absolutamente nada do problema por que estamos passando. S\u00f3 isso!\r\nN\u00f3s precisamos acudir a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 passando priva\u00e7\u00f5es e n\u00e3o est\u00e1 tendo o necess\u00e1rio, para que possamos salvar a vida dessas pessoas que est\u00e3o sofrendo. S\u00f3 isso j\u00e1 justificaria a minha fala.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 o momento adequado para n\u00f3s discutirmos autonomia do Banco Central. Ponto! Ponto final! Lamentavelmente, n\u00f3s estamos aqui, nesta noite, discutindo algo que n\u00e3o vai melhorar em nada a vida do povo brasileiro. \r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S, APRECIA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Inoportunidade da aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Defesa de discuss\u00e3o pela Casa da retomada do aux\u00edlio emergencial, e da vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 inoportuno discutir uma mat\u00e9ria como esta no meio de uma pandemia na qual muitos brasileiros est\u00e3o morrendo.\r\nOnde est\u00e1 a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial, Sr. Presidente? J\u00e1 chegou \u00e0 Casa? \u00c9 isso que n\u00f3s temos que discutir. N\u00f3s temos que discutir o plano de imuniza\u00e7\u00e3o. Onde est\u00e3o as vacinas, Sr. Presidente? N\u00f3s precisamos, com toda a clareza, cobrar isso do Governo, que fica fingindo que n\u00e3o \u00e9 com ele. N\u00f3s temos que centrar as preocupa\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados no aux\u00edlio emergencial e na vacina\u00e7\u00e3o em massa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos pedir o adiamento da discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria.\r\nAl\u00e9m disso, eu queria fazer duas indaga\u00e7\u00f5es a V.Exa.: a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial j\u00e1 chegou? O Governo j\u00e1 se manifestou com rela\u00e7\u00e3o a agilizar a vacina\u00e7\u00e3o em massa?\r\nN\u00e3o h\u00e1 resposta. Por qu\u00ea? O Governo n\u00e3o tem interesse.\r\nAs pessoas est\u00e3o morrendo, e o Governo faz de conta que n\u00e3o \u00e9 com ele.\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 muito ruim para o Brasil, para o futuro do Brasil, para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. Para V.Exa. ter uma ideia, Sr. Presidente, em nenhum Estado, nenhuma ag\u00eancia estadual - nenhuma! - foi escutada em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto de lei. E esse g\u00e1s \u00e9 de suma import\u00e2ncia para os Estados, principalmente os Estados do Nordeste.\r\nDessa maneira, n\u00f3s somos contra esta mat\u00e9ria e vamos pedir o adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sobre a medida provis\u00f3ria relativa ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A m\u00e1quina \u00e9 que n\u00e3o est\u00e1 perfeita, Sr. Presidente. Eu sou muito ass\u00edduo.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos amadurecer este projeto. Nem os Estados nem as ag\u00eancias estaduais foram ouvidos! Como se elabora um projeto desta import\u00e2ncia sem ouvir os Estados e sem ouvir as ag\u00eancias respons\u00e1veis pela distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s nos Estados? Por isso a import\u00e2ncia de adiarmos esta discuss\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m perguntar a V.Exa. onde est\u00e1 a medida provis\u00f3ria que trata do aux\u00edlio emergencial, Sr. Presidente. Onde est\u00e1 o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es do Governo? Os brasileiros est\u00e3o morrendo, Sr. Presidente! S\u00f3 hoje, 2.842 pessoas morreram, e n\u00f3s, aqui, estamos discutindo uma mat\u00e9ria que n\u00e3o vai trazer nenhuma coisa positiva para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto de lei \u00e9 muito ruim, e o Senado conseguiu lhe dar uma pequena melhorada. Por isso, n\u00f3s temos que continuar a discuss\u00e3o.\r\nEste projeto de lei n\u00e3o tem sequer um artigo definindo que vai baixar, por exemplo, o pre\u00e7o do g\u00e1s. Pelo contr\u00e1rio! Em nossa concep\u00e7\u00e3o, o pre\u00e7o do g\u00e1s vai subir, porque o Governo n\u00e3o tem ideia do que vai acontecer a partir da aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.\r\nCerta feita, o Ministro de Minas e Energia foi \u00e0 Comiss\u00e3o de Minas e Energia para discutir a import\u00e2ncia deste projeto. Disse que iria baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s em 50%, o que n\u00e3o fez, e que ia haver muitos investimentos.\r\nEu n\u00e3o acredito, Sr. Presidente. Por isso, vamos continuar com a discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\".\r\nVou repetir que esta mat\u00e9ria, que este projeto de lei n\u00e3o vai melhorar em nada a distribui\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural no nosso Pa\u00eds. E mais: os Estados nordestinos ser\u00e3o prejudicados, porque quanto mais distante estiver o Estado da fonte onde \u00e9 produzido o g\u00e1s, mais caro ser\u00e1 o g\u00e1s. Como os Deputados nordestinos v\u00e3o apoiar este tipo de mat\u00e9ria? Como os Deputados do Norte e do Centro-Oeste v\u00e3o apoiar esta mat\u00e9ria, que vai inviabilizar a chegada do g\u00e1s natural a esses Estados, a essas regi\u00f5es?\r\nO PDT vota \"sim\". Esta mat\u00e9ria, eu repito, \u00e9 prejudicial ao desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\".\r\nEu j\u00e1 disse v\u00e1rias vezes e vou repetir: esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 boa para o Pa\u00eds. O Governo est\u00e1 destruindo o sistema energ\u00e9tico brasileiro.\r\nO \u00fanico pa\u00eds do mundo em que empresa petrol\u00edfera n\u00e3o pode ser verticalizada \u00e9 no Brasil. Na hora em que h\u00e1 um ativo para ser vendido no Pa\u00eds, quem o compra s\u00e3o as estatais de outros pa\u00edses. A PETROBRAS n\u00e3o serve! E tudo o que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o ao g\u00e1s e ao petr\u00f3leo foi constru\u00eddo pela PETROBRAS. N\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer isso.\r\nDesse modo, precisamos ter muito cuidado com rela\u00e7\u00e3o a esse projeto de lei. Ele n\u00e3o \u00e9 bom, \u00e9 prejudicial. O g\u00e1s natural vai ficar mais caro, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\".\r\n\u00c9 interessante notar que cada mat\u00e9ria que o Governo manda para aprecia\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, sendo aprovada, pensa-se que resolver\u00e1 tudo, porque haver\u00e1 muito investimento, projetos importantes para a constru\u00e7\u00e3o de gasodutos, isso e aquilo. N\u00e3o vai acontecer! Sabe por qu\u00ea? Porque o Governo, Sr. Presidente, n\u00e3o tem credibilidade. Quem vai investir em um pa\u00eds que nem vacina compra? O Governo nem vacina compra para salvar a vida das pessoas! \u00c9 um Governo negacionista. Quem vai investir aqui?\r\nEssa mat\u00e9ria, al\u00e9m de ruim, n\u00e3o vai resolver o problema de investimento na \u00e1rea de g\u00e1s, porque o Governo n\u00e3o tem credibilidade nem aqui, no Brasil, nem no mundo como um todo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR EMENDA, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MARCO REGULATORIO, GAS NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, emenda por emenda, do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Defesa de participa\u00e7\u00e3o dos Estados e das ag\u00eancias estaduais de regula\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural no debate da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". O PDT \u00e9 a favor.\r\nSr. Presidente, eu queria frisar mais uma vez que n\u00e3o se pode excluir do debate de uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante os Estados e as ag\u00eancias estaduais que regulam a distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, e este Governo os excluiu. Este Governo n\u00e3o gosta dos Munic\u00edpios. Este Governo n\u00e3o gosta dos Estados.\r\nN\u00f3s estamos numa Federa\u00e7\u00e3o, temos que seguir este conjunto: Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s n\u00e3o podemos excluir ningu\u00e9m. Pelo contr\u00e1rio, quanto mais debatermos e escutarmos, melhor ser\u00e1 para o Brasil, evidentemente, porque produziremos um projeto de lei muito melhor. \r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar \"sim\".\r\nFicamos preocupados, cada vez mais, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Governo. Cad\u00ea a vacina? Cad\u00ea a vacina\u00e7\u00e3o em massa?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\", pela admissibilidade das emendas do Senado, porque elas melhoram em algumas coisas este projeto de lei.\r\nEste Governo segue esta m\u00e1xima: falar inverdades para saber se n\u00f3s vamos acreditar. O Governo diz que vai disponibilizar 4 milh\u00f5es de empregos depois que esta mat\u00e9ria for aprovada; que vai haver uma queda de 50% no valor do g\u00e1s - isso \u00e9 conversa para boi dormir; e que vai haver 50 bilh\u00f5es de reais de investimento - isso tamb\u00e9m n\u00e3o vai acontecer.\r\nNingu\u00e9m acredita neste Governo, Sr. Presidente. Est\u00e1 faltando vacina no Brasil, as pessoas est\u00e3o morrendo, e o Governo n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed, fica s\u00f3 embromando com rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s votamos na semana passada uma PEC para viabilizar esse recurso, e o Governo ainda n\u00e3o mandou...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\" ao destaque do PSOL.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos juntos na defesa da ELETROBRAS. Querem vender a ELETROBRAS a pre\u00e7o de banana. A ELETROBRAS custou ao povo brasileiro algo em torno de 400 bilh\u00f5es de reais, e este Governo quer vend\u00ea-la por 25 bilh\u00f5es de reais. A isso n\u00f3s chamamos de crime de lesa-p\u00e1tria. \u00c9 a seguran\u00e7a nacional que n\u00f3s vamos entregar ao estrangeiro, \u00e9 a soberania nacional que n\u00f3s vamos entregar ao estrangeiro. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de coisa! Est\u00e3o destruindo a PETROBRAS e v\u00e3o entregar a ELETROBRAS para o estrangeiro. N\u00e3o vamos aceitar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, DISPOSITIVO LEGAL, EMPRESA DE PESQUISA ENERG\u00c9TICA (EPE), GASODUTO DE TRANSPORTE, INTERIOR (CIDADE), REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE, REGI\u00c3O NORTE, INVESTIMENTO, CONTRAPARTIDA, CAMADA PR\u00c9_SAL, USINA TERMEL\u00c9TRICA, PLANEJAMENTO, AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP),  AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL.\r\nCR\u00cdTICA, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID_19,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, APOIO POL\u00cdTICO, CAMILO SANTANA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA, IVO GOMES, PREFEITO, SOBRAL (CE),",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Emenda n\u00ba 7 apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020 (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Necessidade de aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o. Solidariedade ao Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, e ao Prefeito do Munic\u00edpio de Sobral, Ivo Gomes, pela luta empreendida contra a epidemia de coronav\u00edrus. Excel\u00eancia das administra\u00e7\u00f5es dos gestores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa Emenda n\u00ba 7 insere o artigo que determina que a Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica - EPE elabore, anualmente, o planejamento da expans\u00e3o da malha de gasodutos de transporte, incorporando as propostas das ANP, da ANEEL, e priorizando os dutos para atendimento das t\u00e9rmicas inflex\u00edveis locacionais.\r\nResumindo a import\u00e2ncia desse destaque, neste projeto de lei n\u00e3o existe uma linha sequer que viabilize o investimento em novos gasodutos, em gasodutos de transporte. N\u00e3o existe uma linha sequer, nesse projeto de lei, que d\u00ea condi\u00e7\u00f5es para uma redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o existe nenhum artigo, nesse projeto de lei, que universalize a distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural em nosso Pa\u00eds.\r\nE mais ainda: nada h\u00e1 nesse projeto de lei que fa\u00e7a com que esse g\u00e1s natural chegue ao interior do Brasil, chegue \u00e0 parte oeste do Nordeste brasileiro; ao centro-oeste ou ao oeste da Bahia. Isso n\u00e3o existe.\r\nSe \u00e9 assim, n\u00f3s precisamos viabilizar esses gasodutos de transporte para o interior e l\u00e1 construir essas t\u00e9rmicas inflex\u00edveis, que s\u00e3o permanentes, o que vai viabilizar economicamente a constru\u00e7\u00e3o desse gasoduto, e, por conseguinte, vai-se poder distribuir esse g\u00e1s para as ind\u00fastrias, para os com\u00e9rcios e para as casas das pessoas.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos usar esse g\u00e1s que est\u00e1 dispon\u00edvel no pr\u00e9-sal. Hoje, em torno de 45,4% desse g\u00e1s \u00e9 reinjet\u00e1vel. Isso chega a 56 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos por dia de g\u00e1s, volume que n\u00f3s poder\u00edamos transferir, transportar, para o interior do nosso Pa\u00eds.\r\nE mais ainda: nesse projeto de lei n\u00e3o h\u00e1 nenhuma contrapartida. E o que vai acontecer? O que vai acontecer \u00e9 que os grandes empres\u00e1rios, as grandes empresas, os grandes investidores v\u00e3o ficar s\u00f3 com o fil\u00e9 e n\u00e3o v\u00e3o levar esse g\u00e1s para o interior do Cear\u00e1, para o Maranh\u00e3o, para o Piau\u00ed, para o oeste da Bahia. Eles querem tudo no litoral, querem fazer investimentos no litoral. Ali\u00e1s, j\u00e1 tem uma parte desse investimento pronta.\r\nN\u00f3s n\u00e3o nos interessamos por isso. N\u00f3s queremos baratear o g\u00e1s e queremos que esse g\u00e1s chegue ao interior para levar o desenvolvimento para o interior; que esse g\u00e1s possa, por exemplo, sair aqui de Fortaleza e caminhar em dire\u00e7\u00e3o a S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o, passando por Teresina. Podia ser constru\u00edda uma t\u00e9rmica em Teresina, por exemplo.\r\nAlguns podem dizer: \"Vai ficar muito cara essa energia.\" Pelo contr\u00e1rio! Essa energia vai ficar \u00e9 barata! E vai entrar no sistema, j\u00e1 que essa termel\u00e9trica vai ficar num centro de desenvolvimento, num centro de consumo, Sr. Presidente. Essa \u00e9 uma sa\u00edda muito importante se conseguirmos aprovar esse nosso destaque, que foi uma emenda feita no Senado.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos trabalhar para que esse g\u00e1s seja usado, para que o g\u00e1s do pr\u00e9-sal chegue ao Centro-Oeste brasileiro, chegue ao Norte do Pa\u00eds - repito. N\u00e3o tem cabimento nenhum que esse gasoduto s\u00f3 chegue ao litoral brasileiro. N\u00e3o \u00e9 legal. Se n\u00e3o houver essa proposta escrita na lei, os investidores n\u00e3o v\u00e3o chegar at\u00e9 o interior do Nordeste brasileiro ou ent\u00e3o ao Centro-Oeste brasileiro. Infelizmente, n\u00e3o v\u00e3o chegar. E n\u00f3s precisamos colocar isso para viabilizar o uso desse g\u00e1s que est\u00e1 sendo injetado nos po\u00e7os do pr\u00e9-sal, para que esse g\u00e1s possa chegar e viabilizar o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nEssa coisa de investimento \u00e9 uma coisa esquisit\u00edssima: \"v\u00e3o acontecer 50 bilh\u00f5es de reais em investimentos\", \"vamos ter 4 milh\u00f5es de empregos se essa mat\u00e9ria for aprovada\", \"o g\u00e1s vai abaixar 50%\". Cad\u00ea a mem\u00f3ria de c\u00e1lculo disso? Eu perguntei isso ao Ministro na Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Ele n\u00e3o sabia. Sabe por que ele n\u00e3o sabia? Porque n\u00e3o existe estudo do Governo com rela\u00e7\u00e3o a isto - 4 milh\u00f5es de empregos e 50 bilh\u00f5es de reais em investimentos.\r\nN\u00e3o vai acontecer esse investimento porque ningu\u00e9m acredita nesse Governo, ningu\u00e9m acredita no Bolsonaro, ningu\u00e9m acredita no Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o compra vacina para salvar a vida da sua popula\u00e7\u00e3o. Como v\u00e3o acreditar na consist\u00eancia jur\u00eddica de um Presidente que n\u00e3o faz nada com fundamento, que fica s\u00f3 embromando?\r\nNa realidade, \u00e9 s\u00f3 embroma\u00e7\u00e3o, Deputado Henrique Fontana. Isso nos deixa cansados, isso nos deixa enfadados. A quantidade de discursos que ouvimos hoje sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a nos deixa enfadados. Mas n\u00f3s precisamos mostrar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que essa proposta infelizmente n\u00e3o vai baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s.\r\nEu queria abra\u00e7ar o Deputado Laercio Oliveira. Eu gosto muito do Deputado Laercio. Ele n\u00e3o tem culpa nenhuma de essa mat\u00e9ria infelizmente n\u00e3o estar boa, mas n\u00f3s precisamos fazer com que ela possa melhorar.\r\nFinalizando as minhas palavras, Sr. Presidente, eu queria lamentar mais uma vez a morte de muitos brasileiros. Este dia foi muito triste. Eu queria saudar, abra\u00e7ar e me solidarizar com o Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, um homem s\u00e9rio, um homem competente, um homem determinado, que est\u00e1 fazendo um trabalho extraordin\u00e1rio aqui no Cear\u00e1.\r\nO momento \u00e9 muito dif\u00edcil, mas ele est\u00e1 ali, 24 horas por dia, segurando as pontas, e sempre dando esperan\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o cearense, sempre ao lado do povo, que est\u00e1 sofrendo neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nEm nome dele, eu queria tamb\u00e9m saudar todos os Governadores. Eles est\u00e3o passando por uma situa\u00e7\u00e3o complicada, porque tentam enfrentar esta pandemia, e o Governo Federal fica puxando para o outro lado, fica dizendo que a m\u00e1scara n\u00e3o vale nada, que n\u00e3o tem import\u00e2ncia, que o distanciamento social inexiste, que n\u00e3o tem um retorno importante para diminuir a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Negava a import\u00e2ncia da vacina no come\u00e7o, e agora est\u00e1 dizendo que a vacina j\u00e1 resolve uma boa parte do problema. Enfim, por isso temos que ser solid\u00e1rios com os Governadores do nosso Pa\u00eds, como tamb\u00e9m com os Prefeitos.\r\nOs Prefeitos est\u00e3o sofrendo muito. Eu fui Prefeito e me coloco no lugar deles. Eu fui Prefeito, por 2 mandatos, da minha querida Sobral. Por conta disso, eu queria abra\u00e7ar o povo de Sobral e ser solid\u00e1rio com o Prefeito Ivo Gomes, que est\u00e1 fazendo tamb\u00e9m um trabalho excelente. \u00c9 um homem muito competente, um homem preocupado, um homem que est\u00e1 fazendo tudo o que \u00e9 poss\u00edvel para amenizar as dificuldades por que est\u00e1 passando o povo Sobral. Por meio dele, eu queria abra\u00e7ar n\u00e3o s\u00f3 os Prefeitos do Cear\u00e1 - s\u00e3o 184 Munic\u00edpios -, mas todos os Prefeitos do nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria saber cad\u00ea o plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o do Governo Federal, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". N\u00f3s entendemos que esse destaque vai amenizar essa coisa do investimento; vai garantir, vamos dizer assim, o investimento nesse setor de transporte de g\u00e1s natural para o interior do Nordeste, principalmente, e tamb\u00e9m para o Centro-Oeste do Brasil, que necessitam desse g\u00e1s natural para que as ind\u00fastrias possam ter competitividade, e tamb\u00e9m o uso desse g\u00e1s nas resid\u00eancias e nos com\u00e9rcios.\r\nEntendemos que \u00e9 uma maneira de usarmos esse g\u00e1s que \u00e9 do pr\u00e9-sal. Esse g\u00e1s est\u00e1 sendo injetado nos postos. Se voc\u00ea coloc\u00e1-lo no sistema, n\u00f3s vamos transport\u00e1-lo, vamos us\u00e1-lo e vamos, sem d\u00favida nenhuma, melhorar a condi\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento do interior do Nordeste e tamb\u00e9m do Centro-Oeste.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia. Essa possibilidade j\u00e1 existia at\u00e9 o final do ano passado e agora vamos renovar dando essa condi\u00e7\u00e3o de agilizar a compra desses insumos e medicamentos que s\u00e3o eficazes para que possamos combater a pandemia.\r\nPor isso, o PDT vota favoravelmente para dar essa tranquilidade aos gestores. \u00c9 preciso que Estados e Prefeituras tenham essa possibilidade e tranquilidade no sentido de ultrapassar essa condi\u00e7\u00e3o, dando medicamentos e insumos para os que est\u00e3o verdadeiramente necessitando. \r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria primeiramente parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide por esta iniciativa. Trabalhar na mudan\u00e7a de cultura, promovendo ampla divulga\u00e7\u00e3o de direitos consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o e em outras normativas que ratificam a igualdade entre homens e mulheres \u00e9 fundamental para estimular o equil\u00edbrio de oportunidades e a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEDICINA, CURSO (EDUCA\u00c7\u00c3O), UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC), SOBRAL (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Transcurso do 20\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do curso de Medicina do campus da Universidade Federal do Cear\u00e1 de Sobral.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer falar nesta sess\u00e3o com V.Exa. na Presid\u00eancia.\r\nN\u00f3s estamos comemorando os 20 anos do curso de medicina da Universidade Federal do Cear\u00e1, em Sobral, minha querida Sobral. A data lembra os ideais que ancoraram a luta pela sua funda\u00e7\u00e3o: a interioriza\u00e7\u00e3o do ensino superior e o senso coletivo, que elegeu a educa\u00e7\u00e3o, a ci\u00eancia e o trabalho como bases para o desenvolvimento. \r\nNo dia 2 de abril de 2001, o curso de medicina come\u00e7ava suas atividades no Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade da Universidade Estadual Vale do Acara\u00fa - UVA, compartilhando a estrutura com os cursos de enfermagem e educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Iniciava-se ali, cercada de dificuldades, uma caminhada decisiva para a consolida\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior, para a expans\u00e3o do conhecimento e do pensamento cr\u00edtico e para o fortalecimento da rede de sa\u00fade na regi\u00e3o norte do Estado do Cear\u00e1.\r\nEsta vit\u00f3ria \u00e9 fruto da parceria fecunda entre a Prefeitura Municipal de Sobral, a Universidade Federal do Cear\u00e1, o Governo do Estado do Cear\u00e1, a Universidade Estadual Vale do Acara\u00fa - UVA e a Santa Casa de Sobral. Trata-se de uma conquista fruto da soma do compromisso daqueles que, naquela \u00e9poca, se engajaram para a concretiza\u00e7\u00e3o deste sonho. Tudo isso \u00e9 fruto da determina\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Prefeito Cid Ferreira Gomes; da dilig\u00eancia dos reitores da UFC, o Prof. Roberto Cl\u00e1udio Frota Bezerra, o Prof. Ren\u00e9 Teixeira Barreira e o Prof. Lu\u00eds Carlos Uchoa; do esfor\u00e7o dos reitores da UVA, o Prof. Jos\u00e9 Teodoro Soares e o Prof. Ant\u00f4nio Cola\u00e7o Martins; da disposi\u00e7\u00e3o do bispos diocesanos D. Aldo Di Cillo Pagotto e D. Ant\u00f4nio Fernando Saburido; e dos diretores da Santa Casa de Sobral, os Padres Jos\u00e9 Linhares Ponte e Jos\u00e9 Edmilson Eug\u00eanio do Nascimento; do empenho do ent\u00e3o Ministro da Integra\u00e7\u00e3o Nacional Ciro Ferreira Gomes; da dedica\u00e7\u00e3o vocacionada do Prof. Gerardo Cristino Filho, coordenador do curso de medicina, que dedicou sua intelig\u00eancia para fazer deste curso uma refer\u00eancia acad\u00eamica.\r\nNa nossa gest\u00e3o, a Prefeitura construiu o edif\u00edcio central da Faculdade de Medicina e doou 20 hectares para a expans\u00e3o do campus da UFC. \r\nComo diz nosso Prefeito Ivo Gomes, o curso de medicina abriu espa\u00e7o para a grande expans\u00e3o do ensino universit\u00e1rio em Sobral, conhecida hoje como cidade universit\u00e1ria, com mais de 20 mil alunos no ensino superior.\r\nParab\u00e9ns aos que colaboraram para a realiza\u00e7\u00e3o desta obra magn\u00edfica! Parab\u00e9ns aos alunos, aos professores, aos colaboradores e aos servidores t\u00e9cnico-administrativos, que nos engrandecem pelo trabalho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, CONTR\u00c1RIO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Contrariedade com o relat\u00f3rio oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Renildo Calheiros tem raz\u00e3o. A ideia original desse projeto \u00e9 justamente fazer com que as pessoas que residem pr\u00f3ximo \u00e0s pra\u00e7as de ped\u00e1gio tenham isen\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, elas saem para ir duas vezes ao centro da cidade e t\u00eam que pagar ped\u00e1gio duas, tr\u00eas, quatro vezes por dia. Elas saem de casa e t\u00eam que pagar ped\u00e1gio. \u00c9 esse o problema. \r\nSe colocarmos a diminui\u00e7\u00e3o de valor para aqueles que trafegam frequentemente, a coisa fica meio superficial e n\u00e3o resolve o problema fulcral desse projeto de lei. Eu tenho a impress\u00e3o de que n\u00f3s dever\u00edamos votar o projeto do Senado ou o projeto da C\u00e2mara. O projeto da C\u00e2mara est\u00e1 correto. Tem que haver isen\u00e7\u00e3o para os residentes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Le\u00f4nidas, demais Deputados, o projeto voltou.\r\nDeputado Le\u00f4nidas, o seu microfone foi cortado, porque V.Exa. excedeu o tempo. V.Exa. deseja concluir?\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - Eu vou concluir.\r\nN\u00f3s vamos votar o qu\u00ea?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - N\u00f3s estamos votando o substitutivo que veio do Senado. \r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - E o da C\u00e2mara?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - O da C\u00e2mara foi alterado no Senado.\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta estarmos aqui! Vamos fazer o qu\u00ea? Vamos discutir o qu\u00ea? Vamos discutir um projeto que veio do Senado e est\u00e1 totalmente diferente do da C\u00e2mara?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Esse \u00e9 o processo legislativo. N\u00f3s podemos rejeit\u00e1-lo aqui no Plen\u00e1rio.\r\nEu entendo a problem\u00e1tica colocada por V.Exa. (Pausa.)\r\nDeputado Le\u00f4nidas, eu acho que V.Exa. desativou o microfone novamente.\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - O projeto que veio do Senado \u00e9 completamente diferente do que foi votado na C\u00e2mara, ou seja, os que moram pr\u00f3ximo \u00e0s pra\u00e7as de ped\u00e1gio v\u00e3o continuar pagando - e pagando muito - duas, tr\u00eas, quatro, cinco vezes por dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, qual \u00e9 a sua opini\u00e3o a respeito de estarmos numa vota\u00e7\u00e3o, \u00e0 1 hora da manh\u00e3, de um projeto que poder\u00edamos votar com mais tranquilidade, para fazermos uma an\u00e1lise mais t\u00e9cnica e ponderada?\r\nNo nosso Cear\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma pra\u00e7a de ped\u00e1gio, mas temos a responsabilidade de fazer algo que possa ser razo\u00e1vel, principalmente para aquelas pessoas que moram em ambi\u00eancia com pra\u00e7a de ped\u00e1gio. Quando sa\u00edrem de casa, elas v\u00e3o pagar. No nosso Cear\u00e1, no nosso Nordeste, n\u00f3s n\u00e3o temos essa dificuldade, esse problema. \r\n\u00c9 razo\u00e1vel uma vota\u00e7\u00e3o \u00e0 1 hora da manh\u00e3? Estou perguntando. Se for razo\u00e1vel...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, DEFESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, RODOVIA FEDERAL, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao substitutivo oferecido pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que a C\u00e2mara aprovou era o projeto correto, que beneficiava aquelas pessoas que moram pr\u00f3ximo \u00e0 pra\u00e7a de ped\u00e1gio das grandes cidades, que cortam rodovias federais. Quando volta do Senado, o projeto \u00e9 totalmente diferente, inclusive retirando esses usu\u00e1rios que utilizam aquela rodovia permanentemente, duas, tr\u00eas, quatro vezes por dia. E esses usu\u00e1rios v\u00e3o pagar uma grande quantia em dinheiro, por conta desse projeto de lei, porque anteriormente existia a isen\u00e7\u00e3o. Agora, n\u00e3o vai haver mais isen\u00e7\u00e3o, e est\u00e1 na lei que n\u00e3o vai haver mais isen\u00e7\u00e3o para esses que moram ali, esses residentes que est\u00e3o ali pr\u00f3ximos \u00e0 pra\u00e7a de ped\u00e1gio.\r\nNingu\u00e9m \u00e9 contra, sob hip\u00f3tese alguma, a livre passagem, n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Le\u00f4nidas, eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua. \r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - Eu s\u00f3 queria ressaltar o seguinte: essa mat\u00e9ria \u00e9 danosa \u00e0s pessoas que moram nas proximidades de pra\u00e7as de ped\u00e1gio - e ponto. E o nosso projeto, o projeto anterior, visava justamente isentar de pagamento os residentes, as pessoas que moram ali pr\u00f3ximo \u00e0s pra\u00e7as de ped\u00e1gio. Infelizmente, n\u00e3o vai dar conta disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, COBRAN\u00c7A, PED\u00c1GIO, \u00c1REA URBANA, TECNOLOGIA, MUNIC\u00cdPIO, RODOVIA, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA),SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 10 do art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, inserido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nSr. Presidente, o \u00a710 diz o seguinte: \"O CONTRAN estabelecer\u00e1 os meios t\u00e9cnicos, de uso obrigat\u00f3rio, para garantir a identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos que transitarem por rodovias e vias urbanas com cobran\u00e7a de uso pelo sistema de livre passagem\". Vias urbanas! \r\nE h\u00e1 mais, este dispositivo vai fazer o acompanhamento, o rastreamento das pessoas por onde forem, inclusive nas \u00e1reas urbanas, o concession\u00e1rio!\r\nQue o Estado possa ter esse dispositivo, tudo bem. Mas isso vai ficar a cargo tamb\u00e9m da concession\u00e1ria! Ela vai acompanhar. O ve\u00edculo sai de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e vai para Minas Gerais. L\u00e1, ela vai acompanhando aquele ve\u00edculo.\r\nN\u00e3o sou contra, n\u00f3s n\u00e3o somos contra a passagem livre, n\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s somos a favor, somos literalmente a favor. Contudo, n\u00f3s n\u00e3o podemos prejudicar aqueles que moram pr\u00f3ximos \u00e0s pra\u00e7as de ped\u00e1gio. E esta lei est\u00e1 tirando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pode concluir, Deputado Le\u00f4nidas.\r\nO SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE) - Por isso, Sr. Presidente, n\u00f3s somos a favor deste dispositivo, deste destaque, porque vai pelo menos amenizar a situa\u00e7\u00e3o para aqueles que moram nas vias urbanas. Neste projeto de lei h\u00e1, se n\u00e3o me engano, sete vezes o termo \"vias urbanas\". Ent\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 correto. N\u00e3o se pode entrar nos Munic\u00edpios, sem a permiss\u00e3o dos Munic\u00edpios, n\u00e3o pode.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso partido, o PDT, sempre defender\u00e1 aquilo que seja positivo para a nossa educa\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s vamos votar \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nN\u00f3s parabenizamos a Deputada Tabata Amaral por essa iniciativa muito importante. Elaborar uma mat\u00e9ria para incentivar os estudantes -- no caso, os estudantes do ensino m\u00e9dio -- \u00e9 louv\u00e1vel. \r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 486/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, QUALIDADE, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 486, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 2\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 14.040, de 2020, para a prorroga\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19 para al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es previstas no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com efic\u00e1cia finalizada em 31 de dezembro de 2020. Defesa da educa\u00e7\u00e3o de qualidade pela bancada do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vamos votar \"sim\". Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria importante.\r\nQuero parabenizar mais uma vez a Deputada Tabata Amaral por ter defendido esse projeto, bem como o requerimento de urg\u00eancia. \r\nParabenizo tamb\u00e9m a Deputada Professora Dorinha, a nossa Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, que faz um trabalho constante em defesa de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para as nossas crian\u00e7as e os nossos jovens; e tamb\u00e9m sa\u00fado o Deputado Felipe Rigoni, que falou t\u00e3o bem, e o nosso l\u00edder da educa\u00e7\u00e3o no Cear\u00e1, Deputado Idilvan. Este \u00faltimo trabalha 24 horas, assim como o PDT, defendendo uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Deputada Professora Rosa Neide falou muito bem. N\u00e3o podemos fazer interven\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 merenda escolar nos Munic\u00edpios e nos Estados. N\u00f3s sabemos fazer! Eu fui Prefeito duas vezes da minha querida Sobral, que \u00e9 refer\u00eancia para o Brasil de educa\u00e7\u00e3o de qualidade. E l\u00e1 n\u00f3s temos autonomia de definir o nosso card\u00e1pio, sem nenhum problema.\r\nQueria, por isso, parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide pela iniciativa.\r\nVamos votar \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota pelo adiamento da discuss\u00e3o. N\u00f3s precisamos conversar mais, discutir este problema, que \u00e9 muito s\u00e9rio. O nosso Pa\u00eds \u00e9 muito grande e cada regi\u00e3o tem sua motiva\u00e7\u00f5es, seus gostos, seus h\u00e1bitos alimentares, sua cultura alimentar, a sazonalidade dos produtos, o armazenamento. Cito alguns problemas, mas h\u00e1 v\u00e1rios outros.\r\nAs escolas t\u00eam autonomia juntamente com o nutricionista para decidir seu card\u00e1pio, muito simples. N\u00f3s, Deputados Federais, em Bras\u00edlia, n\u00e3o podemos fazer essa interven\u00e7\u00e3o e ditar que tipo de comida n\u00f3s vamos disponibilizar para as nossas escolas.\r\nPor isso, votamos \"sim\" ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para  vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\".\r\nN\u00f3s sempre defendemos e n\u00f3s vamos continuar defendendo os pequenos agricultores, os agricultores familiares. Agora, esse projeto n\u00e3o os defende! Pelo contr\u00e1rio, ele prejudica os pequenos agricultores e os agricultores familiares, de modo que o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\", pela retirada de pauta. Esta mat\u00e9ria \u00e9 muito ruim. \u00c9 ruim para a escola como um todo, \u00e9 ruim para o produtor rural, para o pequeno agricultor, para o agricultor familiar. Eu ainda n\u00e3o entendi por que o PSL entrou com essa mat\u00e9ria que ningu\u00e9m est\u00e1 querendo. N\u00e3o agrada a ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser os grandes produtores de leite. Enfim, eu ainda n\u00e3o descobri em que esta mat\u00e9ria serve para melhorar a condi\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o dos nossos estudantes. Por isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota pela obstru\u00e7\u00e3o. Esse projeto de lei \u00e9 muito ruim.\r\nO PSL deveria ter feito uma pesquisa com os Prefeitos e os Governadores. Se o partido tivesse feito essa pesquisa, n\u00e3o teria colocado em pauta esta mat\u00e9ria, que \u00e9 muito ruim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\". A inten\u00e7\u00e3o desta proposta \u00e9 fazer com que passemos a tarde todinha discutindo este projeto, que n\u00e3o tem nenhuma l\u00f3gica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, e esque\u00e7amos as vacinas. Onde est\u00e3o as vacinas?!\r\nO PSL deveria apresentar um projeto de lei mandando o Governo vacinar os estudantes, os professores, os funcion\u00e1rios da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, para come\u00e7armos a conversar. Mas, n\u00e3o, ele vai e apresenta este projeto com esses 40%. Onde est\u00e1 a mem\u00f3ria de c\u00e1lculos que demonstra que 40% \u00e9 um n\u00famero razo\u00e1vel, importante? Eu queria a mem\u00f3ria de c\u00e1lculos. Por que 40%, e n\u00e3o 50%, e n\u00e3o 30%, e n\u00e3o 60%?\r\nPor isso, o PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de vota\u00e7\u00e3o em separado, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 oferecida ao substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado, Questionamento \u00e0 bancada do PSL sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 dos estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nQueria perguntar novamente ao PSL: onde est\u00e3o as vacinas? Seria importante n\u00f3s vacinarmos os estudantes, os professores e os demais profissionais que trabalham nas escolas. Temos que vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas estamos falando hoje s\u00f3 das escolas. N\u00e3o podemos ficar jogando para a plateia cortina de fuma\u00e7a para n\u00e3o discutirmos as muitas coisas erradas que est\u00e3o acontecendo neste Governo.\r\nPor isso, o PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, licenciamento ambiental n\u00e3o \u00e9 mera formalidade burocr\u00e1tica, n\u00e3o. Licenciamento ambiental \u00e9 cuidar do meio ambiente. Este projeto \u00e9 a cara do Bolsonaro. O Bolsonaro n\u00e3o tem nada o que fazer? \"Vamos modificar e vamos tirar o licenciamento ambiental, vamos facilitar o licenciamento ambiental\". \u00c9 a cara dele, \u00e9 a cara deste Governo que n\u00e3o se preocupa com o meio ambiente.\r\nIsso \u00e9 muito desagrad\u00e1vel, Sr. Presidente. No momento t\u00e3o dif\u00edcil por que o Brasil passa, de pandemia, a pauta \u00e9 facilitar o licenciamento ambiental. Eu fico muito triste com isso.\r\nO PDT vai continuar firme, defendendo o meio ambiente. Por isso o PDT vai ficar em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PREJU\u00cdZO, AGRONEG\u00d3GICO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT entende que n\u00f3s dever\u00edamos continuar discutindo esta mat\u00e9ria, que vai ser, se bem feita, importante para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica a uma \u00e1rea t\u00e3o relevante, como, por exemplo, o agroneg\u00f3cio.\r\nO que est\u00e1 escrito neste dispositivo \u00e9 justamente o contr\u00e1rio, pois vai prejudicar essa \u00e1rea.\r\nDessa maneira, o PDT vai ficar em obstru\u00e7\u00e3o, porque quem respeita o meio ambiente segue as normas que protegem o meio ambiente. Esta mat\u00e9ria faz justamente o contr\u00e1rio: prejudica o meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se esta mat\u00e9ria for aprovada, n\u00f3s vamos provocar uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica grandiosa, e isso vai prejudicar os neg\u00f3cios brasileiros. \u00c9 isso que queremos? \u00c9 isso o que a C\u00e2mara dos Deputados quer? \r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o vamos dar o nosso aval. E o PDT vai ficar em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Raz\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o licenciamento ambiental \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o legal pr\u00e9via \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de qualquer empreendimento ou atividade potencialmente poluidora ou que degrade o meio ambiente. Um dos principais problemas \u00e9 que esse substitutivo cria a Licen\u00e7a por Ades\u00e3o e Compromisso - LAC, que na pr\u00e1tica \u00e9 um licenciamento que o pr\u00f3prio empreendedor se concede. Por isso fico impressionado com esse projeto de lei.\r\nO que se alega \u00e9 que o empreendedor vai obedecer \u00e0s normas ambientais. Ele concede a si pr\u00f3prio o licenciamento ambiental, porque ele vai dizer que vai obedecer ao...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". N\u00f3s entendemos que n\u00e3o \u00e9 urgente a necessidade de privatizar a ELETROBRAS. A empresa possui alta gera\u00e7\u00e3o de caixa, reservas financeiras e tamb\u00e9m uma baixa rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida l\u00edquida e lucro.\r\nO Governo n\u00e3o investe, Sr. Presidente, porque n\u00e3o quer e n\u00e3o tem planejamento de nada. Infelizmente, \u00e9 isso o que acontece. Por capricho, quer vender a ELETROBRAS a pre\u00e7o de banana.\r\nIsso, no nosso entender, no entender do PDT, \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria, \u00e9 contra a soberania nacional. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que esta mat\u00e9ria seja votada na nossa C\u00e2mara dos Deputados. Isso \u00e9 muito ruim, Sr. Presidente.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\" ao adiamento da discuss\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 nada para discutir a respeito de um projeto que n\u00e3o tem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. N\u00f3s vamos discutir o qu\u00ea? Se nunca viu jabuti na sua vida, leia este projeto. Vai ver que h\u00e1 nele um bando de jabutis. \u00c9 algo impressionante. No Senado Federal, apresentaram 30 emendas\r\nIsto \u00e9 muito ruim, Sr. Presidente. Vamos vender, vamos entregar por 25 bilh\u00f5es de reais um patrim\u00f4nio do povo brasileiro que custou 400 bilh\u00f5es de reais? Algo que custou 400 bilh\u00f5es vamos entregar por 25 bilh\u00f5es? Isso n\u00e3o faz sentido, Sr. Presidente.\r\nVamos tentar discutir na pr\u00f3xima vez, porque agora n\u00e3o vai dar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria pode at\u00e9 n\u00e3o ter jabuti, mas tem quel\u00f4nio. \u00c9 algo impressionante! O modelo proposto para a ELETROBRAS \u00e9 pouco inteligente e s\u00f3 agravar\u00e1 os problemas. \u00c9 preciso, sem d\u00favida nenhuma, que n\u00e3o aprovemos essa mat\u00e9ria hoje na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Governo diz logo assim: \"Vai baixar a tarifa\". N\u00e3o vai, porque, recentemente, n\u00f3s aprovamos, sem o meu voto, sem o voto do PDT, a Lei do G\u00e1s, que diziam que ia baixar pela metade o pre\u00e7o do g\u00e1s \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. E o que aconteceu? O g\u00e1s est\u00e1 subindo.\r\nPor isso, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 prejudicial ao povo brasileiro, e a tarifa vai subir, sim, senhor.\r\nEst\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, o PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Danilo Cabral tem toda a raz\u00e3o: ignoraram preciosas li\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicos importantes que constru\u00edram o setor el\u00e9trico brasileiro. S\u00e3o homens e mulheres que estudaram durante muitos e muitos anos para conceber essa estrutura. De uma hora para outra, o Relator bota aqui, tira acol\u00e1, abre dois buracos para fechar um. Isso n\u00e3o funciona, Sr. Presidente. O sistema el\u00e9trico \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, faz parte da nossa soberania. Sem ele, o Brasil vai ficar nas m\u00e3os da iniciativa privada ou de pa\u00edses estrangeiros. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar.\r\nPor isso, o PDT, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\". Eu acho que este destaque do PCdoB \u00e9 justo com aqueles que constru\u00edram a ELETROBRAS nesses \u00faltimos 59 anos. Eles merecem, Sr. Presidente.\r\nEu n\u00e3o entendi por que o Senado fez essa perversidade. Ningu\u00e9m imagina a motiva\u00e7\u00e3o disso tudo.\r\nPor isso, o PDT acompanha o destaque do PCdoB, vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\".\r\nHoje \u00e9 um dia muito triste para o nosso Pa\u00eds. Estamos entregando de m\u00e3o beijada o sistema el\u00e9trico nacional, que \u00e9 reconhecido em todo o mundo. Nenhum pa\u00eds do mundo que tem um sistema hidrel\u00e9trico o entrega para a iniciativa privada ou para outro pa\u00eds. E o Brasil est\u00e1 fazendo justamente isso. N\u00e3o est\u00e1 cuidando do patrim\u00f4nio que custou 400 bilh\u00f5es de reais e agora o Governo quer vend\u00ea-lo por 60 bilh\u00f5es e ainda vai gastar 84 bilh\u00f5es para poder preservar esse acordo de privatiza\u00e7\u00e3o. Essa conta, Sr. Presidente, n\u00e3o fecha.\r\n\u00c9 um momento muito triste pelo qual estamos passando hoje.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\". \r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante para o Nordeste. N\u00e3o vai haver preju\u00edzo nenhum, j\u00e1 que as empresas instaladas nas ZPEs v\u00e3o pagar todos os tributos, todos os impostos. \r\nO PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". Essa mat\u00e9ria \u00e9 muito importante para tranquilizar aqueles que trabalham nas estatais, principalmente na Caixa Econ\u00f4mica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS  (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse projeto de lei da privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT \u00e9 escandaloso a tal ponto que o pr\u00f3prio Procurador-Geral da Rep\u00fablica ingressou com uma a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade no Supremo Tribunal Federal para barrar a iniciativa esdr\u00faxula. A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece, com clareza, que o servi\u00e7o postal e o correio a\u00e9reo nacional constituem monop\u00f3lio do Estado.\r\nAdemais, Sr. Presidente, a ECT n\u00e3o \u00e9 deficit\u00e1ria, como chegam a insinuar. No ano passado, a empresa lucrou 1,5 bilh\u00e3o de reais. O servi\u00e7o postal prestado pelos Correios \u00e9 considerado servi\u00e7o p\u00fablico, e a ECT \u00e9 bem avaliada pelos usu\u00e1rios. A proposta de aliena\u00e7\u00e3o da ECT \u00e9, portanto, uma a\u00e7\u00e3o dissimulada e ilegal, que fere preceitos fundamentais do nosso ordenamento jur\u00eddico, especialmente da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u00c9 mais um desrespeito expl\u00edcito ao povo brasileiro e um passo avan\u00e7ado para a desconstru\u00e7\u00e3o injustific\u00e1vel do patrim\u00f4nio nacional. \r\nPortanto, dizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no per\u00edodo de estiagem no Nordeste, cerca de 300 mil pequenos agricultores obt\u00eam o sustento no extrativismo da palha de carna\u00faba. \u00c9 a \u00fanica fonte de renda do trabalho agr\u00edcola na regi\u00e3o, quando as outras atividades s\u00e3o interrompidas. Os Estados do Piau\u00ed, do Cear\u00e1, do Rio Grande do Norte e do Maranh\u00e3o, que s\u00e3o os maiores produtores, j\u00e1 tiveram na cultura uma das principais fontes da pauta de exporta\u00e7\u00e3o. Mas a produ\u00e7\u00e3o tem ca\u00eddo. Nos \u00faltimos anos, uma s\u00e9rie de problemas afeta a cultura da carna\u00faba, amea\u00e7ada pela propaga\u00e7\u00e3o de uma planta invasora, uma trepadeira que mata a palmeira. \r\nNotei a urg\u00eancia dessa preocupa\u00e7\u00e3o ao participar de uma audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara Municipal de Sobral, na semana passada, sobre o tema Preserva\u00e7\u00e3o e Fomento da Carna\u00faba. O evento foi proposto pela C\u00e2mara Municipal de Mira\u00edma, onde a extra\u00e7\u00e3o da palha de carna\u00faba gera 1,5 milh\u00e3o por ano, mais do que a pecu\u00e1ria naquele Munic\u00edpio. \r\nO estabelecimento de uma agenda comum para trabalhar na cadeia produtiva da Carna\u00faba exige a uni\u00e3o de esfor\u00e7os dos poderes p\u00fablicos federal, estadual e municipal. A pauta deve ter enfoque sist\u00eamico, de modo a abranger plantio, manejo, tecnologia da extra\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria, pesquisa, financiamento, comercializa\u00e7\u00e3o de derivados e outros pontos. Com esse objetivo, quero propor a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Cadeia Produtiva da Carna\u00faba, e pe\u00e7o, neste momento, apoio aos colegas Deputados. \r\nA palmeira \u00e9 nativa na regi\u00e3o. A sua explora\u00e7\u00e3o para a extra\u00e7\u00e3o do p\u00f3 \u00e9 ambientalmente equilibrada. Os subprodutos s\u00e3o aproveitados para adubo, ra\u00e7\u00e3o, o rico artesanato da palha e at\u00e9 medicamento. O p\u00f3 e a cera de carna\u00faba s\u00e3o ingredientes de produtos da ind\u00fastria cosm\u00e9tica e aliment\u00edcia, e de componentes automotivos, tintas, impermeabilizantes, entre outros. A ci\u00eancia consegue sintetizar muitas mol\u00e9culas, mas at\u00e9 agora, Sr. Presidente, n\u00e3o tem conseguido substituir os produtos derivados da carna\u00faba, que v\u00eam da qu\u00edmica fina da natureza. \r\nSr. Presidente, mais uma vez, quero o apoio de todos os Parlamentares para esta Frente da Cadeia Produtiva da Carna\u00faba.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota favoravelmente.\r\nA gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda contribui para as metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa no Pa\u00eds. Isso \u00e9 muito importante, porque o Brasil tem o compromisso de reduzir essas emiss\u00f5es e de ampliar a participa\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis, n\u00e3o h\u00eddricas, na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.\r\nN\u00f3s entendemos que o atual substitutivo melhorou alguns desequil\u00edbrios em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo anterior, embora ainda haja impactos sobre a tarifa de energia paga pelos consumidores comuns, os consumidores cativos.\r\nO Brasil tem uma condi\u00e7\u00e3o muito importante, se compararmos com a de alguns pa\u00edses do mundo, com rela\u00e7\u00e3o a essas energias renov\u00e1veis. N\u00f3s temos a energia solar, a energia e\u00f3lica, a biomassa  que precisamos usar mais, precisamos aproveitar a biomassa do nosso Pa\u00eds , temos a energia termossolar, enfim, temos todas as condi\u00e7\u00f5es de mostrar para o mundo que o Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, consideramos altamente louv\u00e1vel que se aprovem medidas que tratem dos consumidores mais pobres de energia, que s\u00e3o justamente os mais prejudicados. Temos de dar uma condi\u00e7\u00e3o melhor para essas pessoas.\r\nDessa maneira, votamos favoravelmente ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O nosso destaque, Sr. Presidente, pede a supress\u00e3o da express\u00e3o \"e cujo efeito ser\u00e1 aplic\u00e1vel somente para as unidades consumidoras do ambiente regulado\", contido no art. 25 do substitutivo oferecido pelo Relator. Desta forma, para a defesa do destaque, argumentamos que o acr\u00e9scimo da CDE  Conta De Desenvolvimento Energ\u00e9tico n\u00e3o pode ser pago s\u00f3 pelos consumidores comuns, cativos. Tem que ser pago tamb\u00e9m pelos consumidores livres que possuem poder econ\u00f4mico para isso.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos encaminhar \"sim\" ao destaque do nosso partido, o PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Le\u00f4nidas Cristino",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LE\u00d4NIDAS CRISTINO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PDT somos defensores dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Por isso, vamos votar \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]