[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, MATERIA, INTERESSE NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para com a situa\u00e7\u00e3o por que passa o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a \u00faltima fala que eu fiz neste plen\u00e1rio foi no dia 10 de outubro. Presidi, durante um tempo a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, sou Presidente de outras duas, fui L\u00edder desde que cheguei a esta Casa e estou aqui h\u00e1 20 anos.\r\nQuero deixar-lhes uma palavra, como evang\u00e9lico: \"A humildade precede a honra\". Repito: \"A humildade precede a honra.\" \"A vaidade precede a ru\u00edna\".\r\nBrasil, preste aten\u00e7\u00e3o! Sou evang\u00e9lico batista h\u00e1 45 anos. Todos sabem do meu posicionamento aqui. N\u00e3o se deixem usar! Prestem aten\u00e7\u00e3o em tudo que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\r\nPor certo, falarei mais vezes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Hildo Rocha, meu eleitorado tem me perguntado sobre a reforma da Previd\u00eancia. Eu sou favor\u00e1vel a uma reforma da Previd\u00eancia, desde que essa reforma tenha passado por conscientiza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o, coisa que n\u00e3o aconteceu. Trouxeram um material esdr\u00faxulo para esta C\u00e2mara para ser votado de maneira esdr\u00faxula e indevida, com o Plen\u00e1rio n\u00e3o consultado, com os L\u00edderes n\u00e3o sendo consultados devidamente. Se passarem 20% dessa reforma, bata palmas o Sr. Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 um p\u00e9ssimo texto, uma p\u00e9ssima reforma. O Brasil precisa, mas sem conscientiza\u00e7\u00e3o, sem organiza\u00e7\u00e3o e sem mobiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1. \u00c9 um verdadeiro treco.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GUARDA MUNICIPAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o das Guardas Municipais no rol das profiss\u00f5es de risco, no texto da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero lamentar profundamente - \u00e9 at\u00e9 bom que aqui esteja o Relator da CCJ, grande Deputado e delegado mineiro - o texto da Previd\u00eancia, porque essa hist\u00f3ria de vir o texto mais gordo, para depois emagrec\u00ea-lo e desidrat\u00e1-lo, isso Michel Temer fez, e foi um fiasco.\r\nAgora, lamentavelmente, as Guardas Municipais n\u00e3o foram colocadas como profiss\u00e3o de risco. Eu gostaria que essas pessoas que definiram que as Guardas Municipais n\u00e3o s\u00e3o profiss\u00e3o de risco, meu Coronel - inclusive algumas emendas j\u00e1 foram feitas por V.Exa. -, acordassem, vestissem o uniforme azul-marinho e sa\u00edssem desarmados pelas ruas do Brasil, para verem se aquela \u00e9 ou n\u00e3o uma profiss\u00e3o de risco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRIST\u00c3O, CRISTIANISMO, RELIGI\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE, EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, SA\u00daDE, CONSELHO TUTELAR, CONSELHO MUNICIPAL, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 comunidade crist\u00e3 de participa\u00e7\u00e3o nos Conselhos Municipais de Sa\u00fade; nos Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o ou nos Conselhos Tutelares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, nobre Presidente. Sras. e Srs. Parlamentares, falando em Conselhos em n\u00edvel federal, eu penso que a oxigena\u00e7\u00e3o do poder faz muito bem para a democracia. Todos conhecem, neste sexto mandato em que estou, a minha posi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia.\r\nAgora, eu quero dizer aos crist\u00e3os que n\u00e3o durmam em ber\u00e7o espl\u00eandido. Prestem aten\u00e7\u00e3o! Fa\u00e7am parte dos Conselhos Municipais de Sa\u00fade, fa\u00e7am parte dos Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, fa\u00e7am parte dos Conselhos Tutelares. Se os senhores e as senhoras n\u00e3o se envolverem politicamente com essas coisas, n\u00e3o bastar\u00e1 a rede social. A rede social valeu, foi muito importante. Mas n\u00f3s sabemos que, de tempo em tempo, as coisas mudam. Depois, n\u00e3o venha o cristianismo chorar em cima de leite derramado sobre algumas coisas.\r\nParticipem! Estejam atentos! Conselho Municipal de Sa\u00fade, Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, direitos humanos... Entrem nos Conselhos Tutelares. Entrem na disputa dos Conselhos Tutelares. O voto \u00e9 facultativo. Vem, agora, um projeto de lei do Governo, que \u00e9 inclusive de minha autoria - evidentemente, a autoria agora \u00e9 do Governo -, o homeschooling, e \u00e9 claro que a educa\u00e7\u00e3o domiciliar ser\u00e1 tamb\u00e9m examinada pelos Conselhos Tutelares. Fiquem atentos para n\u00e3o chorarem depois!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar V.Exa. pela atitude de esvaziar o plen\u00e1rio. Algumas pessoas s\u00e3o at\u00e9 bem-intencionadas, mas n\u00e3o t\u00eam muita coisa a ver com o Parlamento. O Parlamento estava realmente insalubre, muito dif\u00edcil de trabalhar. E V.Exa. conseguiu colocar ordem na Casa.\r\nAproveito tamb\u00e9m a oportunidade, Presidente, para parabeniz\u00e1-lo por estar mantendo os hor\u00e1rios na Casa. N\u00f3s n\u00e3o estamos tendo vota\u00e7\u00f5es de madrugada. Por certo, chegar\u00e1 um tempo em que, em determinada mat\u00e9ria, teremos que fazer isso. Mas V.Exa. tem cumprido com a sua palavra nesse sentido.\r\nParab\u00e9ns, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, IGREJA, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Deputada Clarissa Garotinho foi muito feliz, porque corrige uma distor\u00e7\u00e3o que foi identificada. \u00c9 preciso entender que as religi\u00f5es brasileiras chegam aonde o Governo n\u00e3o chega, elas chegam \u00e0s pontas. Quando o Governo chega a essas pontas, que est\u00e3o soltas por a\u00ed, o custo \u00e9 alt\u00edssimo, ao passo que as religi\u00f5es fazem isso de gra\u00e7a. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante esse reconhecimento de que geram cultura e geram educa\u00e7\u00e3o. Trata-se de um trabalho fenomenal.\r\nQuanto ao trabalho das filantr\u00f3picas, estamos vendo a luta que as Santas Casas est\u00e3o tendo, e mesmo assim est\u00e3o fechando por falta de verba. Portanto, \u00e9 preciso que as filantr\u00f3picas saiam dessa situa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a palavra grega hermen\u00eautica significa arte de interpretar bem as escrituras, as quest\u00f5es jur\u00eddicas e as quest\u00f5es filos\u00f3ficas. Por\u00e9m, o atual Governo, hermeneuticamente falando, n\u00e3o sabe interpretar a C\u00e2mara dos Deputados nem a pol\u00edtica que est\u00e1 vivendo.\r\nSegunda coisa: La Fontaine disse que paci\u00eancia e tempo d\u00e3o mais resultado do que for\u00e7a e raiva, coisa que os Ministros, tirando um ou outro deste Governo, ainda n\u00e3o aprenderam. \u00c9 preciso aprender a ouvir. S\u00eaneca disse certa vez que n\u00e3o basta apenas ouvir, porque alguns vivem para ouvir sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o de aprender. At\u00e9 agora, parece que o Governo n\u00e3o aprendeu como se conduzir em rela\u00e7\u00e3o a esta Casa. Por isso, est\u00e1 levando essa derrota acachapante.\r\nApesar disso, o Partido da Rep\u00fablica encaminha o voto \"n\u00e3o\". E que aprendam a fazer pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CONSENSUALIDADE, AN\u00c1LISE.\r\nDOUTRINA POL\u00cdTICA, LIBERALISMO, SOCIALISMO, TRANSI\u00c7\u00c3O.\r\nPROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Apoio \u00e0 escola sem partido. Baixo \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o do alunato das escolas p\u00fablicas brasileiras. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal em benef\u00edcio da sociedade brasileira. Import\u00e2ncia do respeito m\u00fatuo entre governistas e oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, Sras. e Srs. Parlamentares, por certo n\u00e3o vou receber aplausos nem da Esquerda nem da Direita - talvez, sujeito at\u00e9 a algumas vaias.\r\nA partir de 1996, as academias brasileiras come\u00e7aram a ser empoderadas pelo socialismo. N\u00e3o vou citar nomes, porque eu n\u00e3o fulanizo. Esse empoderamento veio at\u00e9 o \u00faltimo Governo, que permitiu que ele continuasse acontecendo tamb\u00e9m porque n\u00f3s t\u00ednhamos uma massa pol\u00edtica disforme e a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito bem, chegamos a um novo Governo. E este novo Governo veio, \u00e9 claro, com uma ideologia diferente da do Governo passado. A oxigena\u00e7\u00e3o, \u00e9 not\u00f3rio, faz bem para a democracia brasileira. Precis\u00e1vamos oxigen\u00e1-la.\r\nMuito bem, eu fui e sou defensor \u00e1rduo da escola sem partido, sem socialismo, sem ultradireita, mas estudando todos os meios que n\u00f3s temos para realizar uma boa pol\u00edtica, coisa que n\u00e3o acontece nas academias brasileiras, nas escolas brasileiras. E as escolas brasileiras, lamentavelmente, t\u00eam um \u00edndice p\u00e9ssimo de aprova\u00e7\u00e3o. Meninos do 4\u00ba ano fundamental n\u00e3o sabem ler nem sabem escrever, mas muitos deles sabem at\u00e9 n\u00fameros do C\u00f3digo Penal. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito bem, agora estamos com um novo Governo.\r\nA palavra \"hermen\u00eautica\", do grego, significa a arte de interpretar as Escrituras, a arte de interpretar a Filosofia e a arte de interpretar tamb\u00e9m v\u00e1rios assuntos como a Pol\u00edtica, por exemplo. E, por falar em pol\u00edtica, a palavra \"ecl\u00e9sia\" quer dizer assembleia. E aqueles que n\u00e3o participavam das assembleias eram considerados idiotis, ou seja, idiotas. Percebo que o povo brasileiro n\u00e3o tem sido idiota, porque tem participado da vida p\u00fabica ou pela Esquerda ou pela Direita. N\u00f3s temos que ficar atentos a essas coisas.\r\nMas, voltando \u00e0 hermen\u00eautica, lamentavelmente a hermen\u00eautica desse Governo atual, no qual votei, n\u00e3o tem sido boa com esta Casa, n\u00e3o tem sido boa com a sociedade, n\u00e3o tem conseguido conectar-se devidamente... E quem toma o preju\u00edzo com isso \u00e9 a Na\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 preciso entendermos o que disse La Fontaine: \"Paci\u00eancia e tempo d\u00e3o mais resultado do que for\u00e7a e raiva\".\r\nEu me lembro de quando, no \u00faltimo Governo, que aqui est\u00e1vamos, eu dizia que o \u00faltimo Governo fortalecer\u00e1 muito a Esquerda. Eu gostaria que o novo Governo fizesse o seu trabalho, fizesse o seu trabalho para a sociedade brasileira, porque n\u00e3o sa\u00edmos de um socialismo para o ultraliberalismo sem um trabalho de conex\u00e3o, sem um trabalho de arruma\u00e7\u00e3o e de considera\u00e7\u00e3o com todos, porque respeito \u00e9 considera\u00e7\u00e3o.\r\nE a falta de respeito, o desrespeito, gera a cultura da viol\u00eancia. Que nos respeitemos a todos. Que o atual Governo respeite a Oposi\u00e7\u00e3o, que a Oposi\u00e7\u00e3o respeito o atual Governo e que com isso a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ganhar pela modera\u00e7\u00e3o.\r\nComo evang\u00e9lico, eu termino dizendo: Deus n\u00e3o nos tem dado o esp\u00edrito de covardia, mas de poder, de amor e modera\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o fiel da balan\u00e7a. Modera\u00e7\u00e3o para todos, para que a sociedade brasileira ganhe, e ganhe bem.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AMEA\u00c7A, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BAR\u00c3O DE COCAIS (MG), DESASTRE AMBIENTAL, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Imin\u00eancia de rompimento de barragem localizada no Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Weliton Prado.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, Bar\u00e3o de Cocais, desgra\u00e7a \u00e0 vista. Trata-se de uma cidade linda, com um povo educado, um povo maravilhoso, que est\u00e1 sendo orientado a como fugir quando implodir ou explodir - tanto faz, porque poder\u00e1 ser de fora para dentro ou de dentro para fora - a barragem em Bar\u00e3o de Cocais. Pergunto: \u00e9 preciso que a Defensoria P\u00fablica esteja ali? Pergunto: \u00e9 preciso que o Minist\u00e9rio P\u00fablico esteja ali? Quem est\u00e1 naquela cidade orientando, cuidando psicologicamente daquelas pessoas? J\u00e1 ouvi falar at\u00e9 em possibilidade de suic\u00eddio.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Vale, que quer destruir mais uma cidade brasileira! Parab\u00e9ns a esses destruidores de vidas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), OMISS\u00c3O, BAR\u00c3O DE COCAIS (MG),  ROMPIMENTO, BARRAGEM.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com descaso da empresa Vale com a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, Estado de Minas Gerais, diante da possibilidade de rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PR - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero externar a minha revolta contra a empresa Vale pelo sofrimento que as pessoas da cidade de Bar\u00e3o de Cocais est\u00e3o passando, com amea\u00e7as de rompimento da barragem e sirenes tocando quatro, cinco vezes ao dia. Quem est\u00e1 cuidando psicologicamente dessas pessoas? V\u00e1rias delas j\u00e1 deixaram suas resid\u00eancias. Quem est\u00e1 sustentando essas pessoas realmente? H\u00e1 uma assist\u00eancia jur\u00eddica? H\u00e1 uma assist\u00eancia psicol\u00f3gica? H\u00e1 uma assist\u00eancia psiqui\u00e1trica? \r\nMais uma trag\u00e9dia anunciada: Bar\u00e3o de Cocais sofrendo com a atua\u00e7\u00e3o desastrosa, calamitosa e criminosa da empresa Vale.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso X do artigo 52 da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, com objetivo de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL mant\u00e9m o PLV. N\u00f3s estamos cansados de dizer que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds da impunidade. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que as pessoas paguem devidamente pelos seus erros.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IX do art. 58-A da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, constante do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, para substitui\u00e7\u00e3o do inciso X do art. 58-A, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PL quer que se mantenha o PLV. Entendemos que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio um n\u00famero maior do que j\u00e1 se tem. \r\nPortanto, mantemos o PLV e o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II, do art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos aqui discutindo, mas percebemos a posi\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder, o Deputado Wellington Roberto. N\u00f3s vamos manter a coaliz\u00e3o tanto do INEP como da autoridade.\r\nNosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, AGENTE SOCIOEDUCATIVO, COMBATE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.\r\nCOMISS\u00c3O GERAL, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o, na Casa, de frentes parlamentares em defesa dos agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Transforma\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral destinada ao debate do sistema penitenci\u00e1rio no Brasil. Crise da seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar a fala do Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, que, assim como eu, \u00e9 Presidente de uma frente parlamentar. Duas frentes parlamentares apoiam os agentes penitenci\u00e1rios e os socioeducativos, para o combate ao crime organizado, como o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto tem feito. Amanh\u00e3, teremos uma Comiss\u00e3o Geral aqui que funcionar\u00e1, lamentavelmente, apenas 1 hora. \r\nO sistema prisional brasileiro est\u00e1 ca\u00f3tico! H\u00e1 20 anos, eu venho falando sobre a ocorr\u00eancia de uma guerra civil no Brasil e era criticado nesta Casa. Estamos em guerra civil, sim! O crime est\u00e1 altamente organizado e vem se organizando cada vez mais nos \u00faltimos anos. O que est\u00e1 acontecendo agora \u00e9 a deflagra\u00e7\u00e3o disso, Sra. Presidente!\r\nIndependentemente disso, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\", para manter o PLV como est\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, BRASIL.\r\nLEITURA, DISCURSO PARLAMENTAR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCHACINA, PRESO, MANAUS (AM).",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral destinada ao debate sobre o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro. Esclarecimento sobre o rito procedimental dos trabalhos. Leitura de pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia acerca do tema em discuss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Lincoln Portela. PL - MG) - Declaro aberta a Comiss\u00e3o Geral que tratar\u00e1 do Sistema Penitenci\u00e1rio Brasileiro.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, demais autoridades que se encontram presentes, senhoras e senhores que comp\u00f5em a nossa Pol\u00edcia Penal e demais presentes, neste momento transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de debater o Sistema Penitenci\u00e1rio do Brasil. \r\nSobre a mesa acha-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra. \r\nO tempo reservado a cada um dos expositores seria de 5 minutos, mas, como o Presidente da Rep\u00fablica esteve aqui em uma sess\u00e3o solene, o tempo acabou sendo suprimido em 30 minutos. Portanto, n\u00f3s resumiremos a palavra a 3 minutos.\r\nEm seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes dos partidos pelo tempo de 5 minutos. Os demais Parlamentares falar\u00e3o, a seguir, pelo tempo de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o. \r\nNem todos ainda est\u00e3o presentes, mas j\u00e1 vamos convidar para compor a Mesa os nomes aqui relacionados.\r\nPe\u00e7o \u00e0s Assessorias da Casa e do meu gabinete que fiquem atentas quando os expositores chegarem. Est\u00e1 havendo certa demora na entrada do Anexo II, porque as pessoas est\u00e3o sendo identificadas. \r\nEste que fala aos senhores, Deputado Lincoln Portela, autor do requerimento, chama os seguintes expositores: Fernando Ferreira Anuncia\u00e7\u00e3o, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional Sindical dos Servidores Penitenci\u00e1rios - FENASPEN (palmas); Marcelo Celestino de Santana, Promotor de Justi\u00e7a do Estado de Goi\u00e1s - n\u00e3o sei se j\u00e1 est\u00e1 presente (palmas); Hol\u00eddice Barros, Juiz Estadual, representante da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados do Maranh\u00e3o - AMMA (palmas); Emanuel Queiroz Rangel, Coordenador do N\u00facleo de Defesa Criminal da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro (palmas); General M\u00e1rio L\u00facio Alves de Ara\u00fajo, Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica e de Administra\u00e7\u00e3o Prisional do Estado de Minas Gerais (palmas); Fl\u00e1vio Werneck Meneguelli, Diretor Jur\u00eddico da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Policiais Federais - FENAPEF (palmas); Fernando Marcelo Mendes, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Brasil - AJUFE (palmas); Edvandir Felix de Paiva, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados da Pol\u00edcia Federal - ADPF (Palmas).\r\nPe\u00e7o \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m aos nossos companheiros e companheiras que, ao chegarem pessoas que foram indicadas para a Mesa, dirijam-nas para c\u00e1, por favor, para remirmos o tempo.\r\nSras. e Srs. Deputados, senhores convidados, passo a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, nos seguintes termos:\r\n\"Sejam todos bem-vindos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que sedia hoje uma Comiss\u00e3o Geral sobre o Sistema Penitenci\u00e1rio no Brasil, tema impreter\u00edvel, que aflige n\u00e3o apenas aqueles que diretamente se encarregam dessa tem\u00e1tica, mas tamb\u00e9m toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque todos somos afetados pelas disfun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria no Pa\u00eds.\r\nFalar do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 falar de uma desproporcional desordem. Afinal, temos a terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo. Temos um sistema que cresceu 400% em 20 anos. S\u00e3o mais de 700 mil presos, e h\u00e1 um d\u00e9ficit de mais de 300 mil vagas. S\u00e3o mais de 700 mil pessoas amontoadas, abandonadas, tratadas pelo Estado brasileiro como se n\u00e3o fossem humanos.\r\nAo ignorar os dispositivos da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, o Brasil afronta sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal e transforma a pris\u00e3o em pena cruel. Falta espa\u00e7o, falta estrutura, faltam oportunidades de estudo e de trabalho, faltam profissionais. Sobram doen\u00e7as, sobra descaso e sobra viol\u00eancia, tra\u00e7os perenes do sistema prisional brasileiro, como bem foi demonstrado pelas duas CPIs que tivemos nesta Casa sobre o tema, em 2007 e 2015. \r\nEsta Comiss\u00e3o Geral pretende debater, mais uma vez, um sistema penitenci\u00e1rio estigmatizante e acelerador de carreiras criminais. Um sistema que n\u00e3o apenas \u00e9 incapaz de ressocializar, mas que sobretudo gera mais crime na sociedade e v\u00ea sua pr\u00f3pria racionalidade comprometida. Esta Comiss\u00e3o Geral vai discutir um sistema carcer\u00e1rio que tem semeado mais dor e morte do que deveria, enquanto as causas materiais que est\u00e3o na base da criminalidade s\u00e3o reiteradamente negligenciadas. Um sistema carcer\u00e1rio que recha\u00e7a diariamente os valores que pretende promover: que n\u00e3o previne a delinqu\u00eancia, que n\u00e3o d\u00e1 exemplos, que \u00e9 absolutamente incapaz de tornar qualquer pessoa melhor. Trata-se de um sistema que clama por urgent\u00edssimas transforma\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 inevit\u00e1vel, portanto, ao debater o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, partir dessas premissas e pens\u00e1-lo para al\u00e9m da mera cria\u00e7\u00e3o de vagas. A luta contra a criminalidade \u00e9 t\u00e3o importante quanto a luta por dignidade humana, em qualquer ambiente. O Estado, quando retirou a validade da vingan\u00e7a privada e se encarregou acertadamente do monop\u00f3lio do sistema punitivo, n\u00e3o atribuiu a si o mesmo direito de infligir dor sem sentido.\r\nLan\u00e7ar, sem piedade, uma multid\u00e3o de brasileiros em c\u00e1rceres degradantes tem-nos enfraquecido como sociedade e debilitado toda a humanidade, e isso n\u00e3o pode seguir assim. N\u00e3o se passaram sequer 2 anos e meio e assistimos a uma carnificina com mais de 50 v\u00edtimas na cidade de Manaus. A sociedade n\u00e3o pode mais admitir espet\u00e1culos grotescos e desumanos como aqueles dos quais a capital do Amazonas foi palco. Fazemos, portanto, votos sinceros de que os debates de hoje ajudem a diminuir esse abismo que o Brasil tem constru\u00eddo nas \u00faltimas d\u00e9cadas entre seu pomposo, por\u00e9m vazio, discurso jur\u00eddico-penal e sua pr\u00e1tica carcer\u00e1ria desastrosa. \r\nAgradecemos a todos a presen\u00e7a e desejamos \u00f3timos trabalhos. \r\nMuito obrigado.\r\nRodrigo Maia, Presidente da C\u00e2mara dos Deputados do Brasil.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, VALE (EMPRESA), ATUA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 conduta da empresa Vale na explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente J\u00fanior Bozzella.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, as pessoas t\u00eam conversado muito, e eu dialogo com essas pessoas nas minhas redes sociais. Em Minas Gerais, por exemplo, h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com a Vale do Rio Doce, porque est\u00e3o dizendo o seguinte: \"A Vale mata, mas faz\". Esse \u00e9 o novo slogan para o Brasil. Antes era Rouba, mas faz; agora \u00e9 Mata, mas faz.\r\nE sabem o que a Vale est\u00e1 fazendo? Est\u00e1 sugando Minas Gerais, est\u00e1 matando em Minas Gerais, est\u00e1 levando para outros Estados como o Par\u00e1, est\u00e1 esvaziando o min\u00e9rio de Minas Gerais, e nada est\u00e1 sendo realmente aplicado em nossas minas. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nPrestem aten\u00e7\u00e3o e cuidado com as pr\u00f3ximas privatiza\u00e7\u00f5es!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Explora\u00e7\u00e3o criminosa de min\u00e9rios pela empresa Vale em Munic\u00edpios mineiros. Responsabilidade da empresa pela morte de pessoas no rompimento de barragem de rejeitos de min\u00e9rio em Brumadinho. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu j\u00e1 ouvi nesta Casa, ao longo desses mais de 20 anos em que aqui estou, nos 30 anos de vida p\u00fablica e nos 30 anos de jornalismo, que alguns pol\u00edticos roubam, mas fazem. V\u00e1rios pol\u00edticos entraram nesta esparrela: roubavam, mas faziam. Pelo menos tinham esta fama, ainda que n\u00e3o o fizessem. N\u00e3o estou aqui para exercer ju\u00edzo de valor sobre ningu\u00e9m.\r\nEm se tratando da Vale, \"a Vale n\u00e3o rouba, mas faz\". N\u00e3o! \"A Vale rouba, mas faz\". Tamb\u00e9m n\u00e3o! A Vale n\u00e3o faz nada, e mata! Ela mata pessoas. Ela est\u00e1 roubando a sa\u00fade e a vida dos brasileiros. A Vale est\u00e1 levando dinheiro do Brasil para outros lugares. Est\u00e1 solapando Minas Gerais.\r\nEu sobrevoei a \u00e1rea, com alguns Deputados que fazem parte da CPI de Brumadinho - Rog\u00e9rio Correia, \u00c1urea Carolina, J\u00falio Delgado, Z\u00e9 Silva - e ficamos assustados com as fendas que vimos. Fala-se em fenda de 30 ou 40 cent\u00edmetros, mas multipliquem isso por 30 metros de altura. A regi\u00e3o est\u00e1 completamente solapada, esburacada! Agora est\u00e3o fazendo conten\u00e7\u00f5es com granito, coisa que eu n\u00e3o sei se vai resolver. Ainda est\u00e3o tratando com as ferrovias. Itabira, por exemplo, est\u00e1 vivendo um caos. Itabira chegou a ser o Munic\u00edpio brasileiro onde se cometiam mais suic\u00eddios. Em Bar\u00e3o de Cocais, o Prefeito dobrou os joelhos - pasmem, senhores e senhoras! - diante da nossa Comiss\u00e3o, diante do Presidente da C\u00e2mara, pedindo, pelo amor de Deus, que se resolvesse o problema de Bar\u00e3o de Cocais. Macacos e Paracatu est\u00e3o em dificuldade. Agora, a ferrovia de Itabira est\u00e1 sendo retirada e levada para o Centro-Oeste brasileiro!\r\n\"Eles matam, mas geram empregos!\" Criem vergonha na cara! Matam, mas geram emprego?! Isso \u00e9 conversa fiada! O Brasil n\u00e3o \u00e9 mais col\u00f4nia deste povo. O Brasil j\u00e1 foi col\u00f4nia por muitos anos. O Brasil n\u00e3o \u00e9 col\u00f4nia da Vale. Que a Vale seja responsabilizada, que eles sejam presos, que eles paguem pelos delitos que cometeram e pelos delitos futuros que est\u00e3o prestes a cometer!\r\nEu fiquei apavorado ao andar pelas ruas de Bar\u00e3o de Cocais. S\u00e3o sirenes todos os dias, rotas de fuga, animais da cidade presos, uns devorando os outros. \u00c9 um absurdo!\r\n\"Eles matam, mas geram emprego?!\" Nas minhas redes sociais, aparecem alguns ign\u00f3beis - recorram ao dicion\u00e1rio para saberem de que se trata -, dizendo: \"E os empregos?\" Que man\u00e9 emprego! N\u00f3s precisamos de vida! Se a Vale n\u00e3o serve, que venha outra! Que se venda propriedade, que alguma coisa aconte\u00e7a, que este povo se mande daqui! Agora eles est\u00e3o indo para o Par\u00e1. Eles v\u00e3o solapar o Par\u00e1 e querem solapar o oeste mineiro.\r\nN\u00e3o tem essa conversa de que produzem aqui! Ou n\u00f3s somos nacionalistas ou n\u00e3o somos. \u00c9 preciso mudar estas coisas.\r\nN\u00f3s estamos enviando 1 milh\u00e3o e 360 mil reais, Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o se V.Exa. estava em Brumadinho. Minha fam\u00edlia \u00e9 de Brumadinho, eu sou bisneto de Rosa Miatto, que veio da It\u00e1lia para trabalhar no lugar dos escravos brasileiros. Em vez de contratarem os escravos, trouxeram italianos, que n\u00e3o sabiam nem ler nem escrever. Os negros brasileiros eram discriminados. Minha av\u00f3 veio para o Brasil. Sabem para onde ela foi? Para Brumadinho e para o C\u00f3rrego do Feij\u00e3o!\r\nEu sei o que \u00e9 aquilo, sei o que h\u00e1 debaixo daquilo. Eu sei o que h\u00e1 debaixo daquela lama. \r\n\u00c9 melhor 1 milh\u00e3o 360 mil do que nada!\r\nSe n\u00e3o me engano, o Deputado Padre Jo\u00e3o estava em Brumadinho. S\u00f3 das minhas emendas de or\u00e7amento para o ano que vem, estou mandando 1 milh\u00e3o de reais! Agora vem o Governo dar uma esmola de 1 milh\u00e3o e 360 mil? Ora!\r\nParab\u00e9ns! Isso \u00e9 melhor do que nada. Mas o Governo tem condi\u00e7\u00f5es de fazer muito mais do que isso.\r\nChega de sermos tratados como col\u00f4nia! O Brasil precisa ser Na\u00e7\u00e3o, precisa ter jeito de Na\u00e7\u00e3o.\r\nSou obrigado a encaminhar o voto \"sim\", para n\u00e3o ferir essas pessoas. Por\u00e9m, eu lamento essa mis\u00e9ria que est\u00e3o oferecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os Parlamentares desta Casa tiveram o privil\u00e9gio de trazer os bombeiros de Minas Gerais para que eles fossem homenageados aqui. Parab\u00e9ns, abra\u00e7os, cumprimentos, tapinhas nas costas, isso \u00e9 muito bom. Agora, fico imaginando o que acontecer\u00e1 com esses bombeiros, com os policiais militares, com os integrantes do Ex\u00e9rcito e com outros mais que estiveram no local, se n\u00e3o tiverem a assist\u00eancia m\u00e9dica devida num prazo de 20 anos.\r\nTapinha nas costas \u00e9 muito bom! Homenagem e medalhas tamb\u00e9m \u00e9 muito bom! Mas a melhor maneira de homenage\u00e1-los e honr\u00e1-los \u00e9 cuidarmos de suas sa\u00fades. Esses bombeiros precisam ser tratados. \r\nPor essa raz\u00e3o, o PL encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ...de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 5\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL tem feito um estudo sobre o assunto e percebeu a total democratiza\u00e7\u00e3o sobre essa quest\u00e3o.\r\nIsso n\u00e3o pode ficar t\u00e3o somente nas m\u00e3os do Poder Executivo, ou t\u00e3o somente nas m\u00e3os do Poder Legislativo. Ent\u00e3o, penso que a democracia deixa este caso equ\u00e2nime, e, dessa maneira, todo o Brasil pode ganhar nesse contexto. \r\nPortanto, o PL encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Integridade do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu n\u00e3o estou aqui para entrar em confronto com a Direita ou com a Esquerda, mas quero, sim, dizer do entendimento que tenho, pela vida, pelo passado e pela moral do Procurador Deltan Dallagnol e do Juiz Sergio Moro. A integridade dos dois, a compet\u00eancia dos dois e a seriedade dos dois por certo extrapolar\u00e3o todas as especula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas em rela\u00e7\u00e3o a eles.\r\nQueremos, sim, uma PGR fortalecida. Queremos, sim, o Judici\u00e1rio fortalecido, o Sergio Moro e o Dallagnol fortalecidos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, CONTRABANDO, DESCAMINHO, TR\u00c1FICO, ELOGIO.\r\nLINCOLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2505/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRIME, MATERIAL, APREENS\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, CONTRABANDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro S\u00e9rgio Moro, por iniciativas em prol da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Presidente Bolsonaro, no Pal\u00e1cio do Planalto, est\u00e1 trabalhando agora para a seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil. Foi apreendido material de contrabando, de descaminhos, de origem do tr\u00e1fico, casas, barcos, avi\u00f5es. \r\nH\u00e1 v\u00e1rios projetos desta Casa j\u00e1 aprovados, inclusive um dos projetos \u00e9 de minha autoria, que faz com que este material seja todo distribu\u00eddo para os Estados, principalmente para os mais violentos.\r\nQuero parabenizar o Presidente Bolsonaro por esta iniciativa, bem como o Ministro Sergio Moro, e dizer que espero termos um Brasil menos violento, mais seguro, para aproveitarmos aquilo que eles roubaram de n\u00f3s para o tr\u00e1fico e os descaminhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL participou intensamente das negocia\u00e7\u00f5es na semana passada com o nobre Relator Augusto Coutinho. E S.Exa. permitiu que um di\u00e1logo mais aberto fosse realizado com todos aqueles que estavam com certo desafio em rela\u00e7\u00e3o a algumas mat\u00e9rias.\r\nA realidade \u00e9 que a Lei de Licita\u00e7\u00f5es passada traz uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande para os Prefeitos em todo o Brasil. E os Prefeitos estiveram aqui e ajudaram a elaborar, a construir um texto a contento, dentro de toda a t\u00e9cnica jur\u00eddica, legislativa, de todo o conte\u00fado, de maneira tal que as Prefeituras fizessem licita\u00e7\u00f5es de maneira clara e aberta.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em vista de termos v\u00e1rios Parlamentares em Minist\u00e9rios - inclusive, estiveram agora no Pal\u00e1cio do Planalto com o Presidente Bolsonaro e o Ministro Sergio Moro -, v\u00e1rios Parlamentares fora, n\u00f3s percebemos que teremos dificuldade aqui no painel. Ent\u00e3o, por ora, n\u00f3s mudamos a orienta\u00e7\u00e3o para \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CONDUTA CRIMINOSA, RESPONS\u00c1VEL, ROMPIMENTO , BARRAGEM, PENALIDADE, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PROCEDIMENTO ADMINISTRATIVO, DOCUMENTO FALSO, LICENCIAMENTO, BARRAGEM, AUMENTO, PENA DE MULTA, CRIME AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas  2.787 e 2.788, de 2019, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais), para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem, e sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, pelo PL, Sra. Presidente, quero parabeniz\u00e1-la. V.Exa. nos deu entre 40 minutos a 1 hora de tempo para a discuss\u00e3o no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nSegundo, precisamos aprender nesta Casa que o bom \u00e9 inimigo do \u00f3timo. Ora, n\u00f3s est\u00e1vamos votando pelo menos dois projetos. Eu queria votar sete projetos. H\u00e1 projeto de minha autoria em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima, j\u00e1 com mais de 257 assinaturas, com a concord\u00e2ncia de quase todos os L\u00edderes, para se construir barragens a 10 quil\u00f4metros de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. E eles nem entraram em pauta.\r\nO que eu quero dizer, Sra. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s ainda temos tempo para votar, por acordo, pelo menos o Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, e o Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019. N\u00f3s temos possibilidade para isso. E \u00e9 melhor votarmos pelo menos esses dois hoje do que n\u00e3o votarmos nada.\r\nO Congresso j\u00e1 sabe muito bem qual \u00e9 a minha opini\u00e3o sobre a Vale, porque eu j\u00e1 disse, em alto e bom som, respeitando a todos, que pessoas dizem que pol\u00edticos por a\u00ed - claro, por certo n\u00e3o est\u00e3o aqui - s\u00e3o pol\u00edticos que roubam e fazem. A Vale, n\u00e3o. A Vale est\u00e1 roubando vidas! E sabem o que ela est\u00e1 fazendo? Roubando mais vidas!\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o meu posicionamento sobre a Vale e o deixo bem claro nesse sentido. Eu prefiro votar hoje dois projetos relativos ao desastre de Brumadinho do que n\u00e3o votar nada. E me parece que o Deputado Hildo Rocha concorda com isso tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREP\u00daDIO, ATUA\u00c7\u00c3O,  PARTIDO POL\u00cdTICO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao posicionamento de partido governista contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei de interesse dos atingidos pelo rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece que n\u00f3s estamos em outro pa\u00eds. Parece que nesse outro pa\u00eds h\u00e1 tamb\u00e9m um partido - com todo o respeito - e um Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o tem nada a ver com aquele em quem n\u00f3s votamos, em quem eu particularmente votei. Eu n\u00e3o entendo o porqu\u00ea desse partido estar fazendo isso com a cidade de Brumadinho, estar fazendo isso com as outras barragens brasileiras. O ecoc\u00eddio \u00e9 uma coisa terr\u00edvel! \r\nEu tenho sobrevoado barragens como sobrevoei, por exemplo, Bar\u00e3o de Cocais. O que vimos \u00e9 absurdo. Realmente, n\u00e3o compreendo o que est\u00e1 acontecendo.\r\nO PL encaminha conscientemente o voto \"n\u00e3o\", pedindo ainda ao partido que est\u00e1 votando ao contr\u00e1rio que mude sua posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA,  REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nACORDO, PARTIDO POL\u00cdTICO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Decis\u00e3o da base governista de retirada do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - J\u00e1 que o requerimento foi retirado, eu quero deixar claro que o Governo participou tamb\u00e9m com os integrantes da CPI da Barragem de Brumadinho, de Minas Gerais. N\u00f3s est\u00e1vamos acertados. N\u00f3s t\u00ednhamos problemas com o MDB, com o Deputado Hildo, que aqui est\u00e1 e que foi leal conosco o tempo todo, e tamb\u00e9m com o Deputado Pedro Lucas Fernandes, do PTB, porque eles eram contr\u00e1rios na ter\u00e7a-feira \u00e0 noite, praticamente \u00e0s 11h30min da noite.\r\nA Deputada Soraya Santos presidia a sess\u00e3o e abriu espa\u00e7o para que os L\u00edderes se reunissem, e o ecoc\u00eddio era uma das duas mat\u00e9rias consensuais para que pud\u00e9ssemos votar aqui. Isso est\u00e1 nos Anais da Casa. Havia consenso, inclusive por parte do Governo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que essas coisas sejam s\u00f3 relembradas.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. Z\u00c9 SILVA (SOLIDARIEDADE - MG) - Presidente... Presidente Rodrigo...\r\nO SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG) - Fico, agora, satisfeito em saber que o Governo est\u00e1 revendo a sua posi\u00e7\u00e3o, porque o Governo estava conosco nessa empreitada de Brumadinho. E digo que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Brumadinho, \u00e9 Brumadinho, Mariana, Paracatu, Macacos e Bar\u00e3o de Cocais.\r\nEnt\u00e3o, espero que o Governo reveja, de fato, a sua posi\u00e7\u00e3o - Itabira -, para que as Minas Gerais n\u00e3o continuem sendo minadas indevidamente agora, exatamente pelo nosso Governo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, espero que as coisas se ajustem neste sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ACORDO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao PSL pela retirada da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas parabenizar a atitude do PSL e lembrando que Parlamentares que aqui discursaram a esse respeito n\u00e3o eram todos da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sou da Oposi\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m n\u00e3o o \u00e9 o Deputado Z\u00e9 Silva.\r\n\u00c9 bom deixar claro que j\u00e1 havia um acordo j\u00e1 preparado nesse sentido. \r\nO Deputado Gilberto Abramo foi extremamente feliz quando abriu as fronteiras e n\u00e3o deixou apenas Minas Gerais no projeto, incluindo todos os Estados do Brasil, porque se trata de um risco que de fato corremos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARTIDO NOVO (NOVO), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB).\r\nBANCADA PARLAMENTAR, MINAS GERAIS, CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PDPAB).",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Apelo ao PSL e ao Partido NOVO por n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada mineira de comparecimento ao plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero fazer um apelo ao PSL e ao NOVO para que a obstru\u00e7\u00e3o seja retirada.\r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m um apelo \u00e0 bancada mineira para que possa vir ao plen\u00e1rio e mostrar ao Brasil que n\u00f3s mineiros estamos preocupados n\u00e3o apenas com as nossas Minas, mas tamb\u00e9m com o Par\u00e1, por exemplo, que daqui a uns dias ter\u00e1 esse problema, com o Norte do Brasil, com o Centro-Oeste brasileiro. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que estejamos atentos. Estamos convidando toda a bancada mineira para vir aqui e dar o seu voto \"n\u00e3o\".\r\nFazemos ainda um apelo ao PSL, que por certo ter\u00e1 mais uma derrota desnecess\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o Governo continue tendo essas derrotas da maneira como est\u00e1 tendo. J\u00e1 temos aqui 210 pessoas. Completaremos o qu\u00f3rum.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB; a discrimina\u00e7\u00e3o dos direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PAB; o Programa de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PDPAB; o estabelecimento de regras de responsabilidade social do empreendedor e a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PL, preocupado com o Brasil, vota \"sim\", para que este Pa\u00eds seja de fato uma na\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma col\u00f4nia de pessoas que v\u00eam para c\u00e1 fazer trabalho predat\u00f3rio. Chega disso! Este tempo acabou, este tempo j\u00e1 passou. Em momento algum, o PL se coadunaria com coisas desta natureza. N\u00f3s nos matemos firmes na ideia de que n\u00e3o somos col\u00f4nia: somos Brasil. \r\nPortanto, \u00e9 claro que votamos \"sim\" ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nVamos para o \"sim\", porque temos vencido todas estas barreiras impostas ao Brasil e principalmente a Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Alerta ao Plen\u00e1rio sobre o sincronismo negativo nas vota\u00e7\u00f5es da Casa, especialmente da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, lembro agora de Freud e de Jung, que falavam sobre sincronismo, principalmente Jung, que abordava o positivo e o negativo.\r\nEu n\u00e3o quero entrar na vida pessoal de nenhum partido, mas quando um sincronismo come\u00e7a a acontecer, lembra-me muito tamb\u00e9m de rea\u00e7\u00f5es condicionadas. E \u00e9 perigoso que este Plen\u00e1rio comece a ficar com um sincronismo negativo, principalmente com vota\u00e7\u00f5es que claramente seriam derrotadas. Temos de tomar muito cuidado com isso. Vem a\u00ed uma reforma da Previd\u00eancia, e devemos tomar muito cuidado com as rea\u00e7\u00f5es condicionadas no sentido negativo, para depois aprovarmos outras mat\u00e9rias, porque este Plen\u00e1rio acostuma-se com o gosto do sangue. E isso \u00e9 um neg\u00f3cio terr\u00edvel, que pode ser prejudicial \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar os Deputados da CPI de Brumadinho, da Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho, e quero parabenizar o Deputado Padre Jo\u00e3o pelo relat\u00f3rio que fez, com muita coer\u00eancia, muita compet\u00eancia. E espero que tenhamos dias melhores para o Brasil.\r\nEu vi um determinado Parlamentar de peso, pessoa extremamente elegante, falando sobre o seu Estado, falando que a Vale est\u00e1 indo para o seu Estado. Ele, com toda sua compet\u00eancia, sua eleg\u00e2ncia e sua coer\u00eancia, que fique atento com o que a Vale pode fazer l\u00e1 em seu Estado. E quero tamb\u00e9m dizer aos Parlamentares desta Casa que fiquem atentos aos seus Estados, para que n\u00e3o venha a acontecer o que aconteceu com Minas Gerais.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Defesa de revis\u00e3o, no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, do regime de aposentadoria dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente JHC, o Brasil precisa de uma reforma previdenci\u00e1ria, mas o Brasil n\u00e3o precisava que acontecesse o que aconteceu com as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, com as guardas municipais, com os agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos, com a Pol\u00edcia Federal, com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, com os agentes de tr\u00e2nsito, com os oficiais de Justi\u00e7a, com os professores. Agora este Plen\u00e1rio se v\u00ea obrigado a colocar 308 votos em destaques e em emendas.\r\nPor fim, disseram que guarda municipal n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o de risco. Pe\u00e7o ao her\u00f3i que disse isso que vista uma farda azul marinho e saia \u00e0s ruas para ver se a profiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de risco.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando a presen\u00e7a de V.Exa., que est\u00e1 conduzindo muito bem esta sess\u00e3o, gostaria de falar com V.Exa. e tamb\u00e9m com a Casa, com os L\u00edderes. \r\nNo Col\u00e9gio de L\u00edderes isso j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando a ser conversado. J\u00e1 estamos tratando h\u00e1 v\u00e1rios anos - desde o tempo da PEC 308, e agora, com a PEC 372 - da pol\u00edcia penal. N\u00e3o podemos permitir que o sistema prisional brasileiro, principalmente considerando aqueles que tratam desse sistema, que est\u00e3o l\u00e1 dentro vivenciando o caos que esse sistema tem trazido ao Brasil, tenha 750 mil presos, aproximadamente, sem uma pol\u00edcia penal. E esses agentes penitenci\u00e1rios, que deveriam ser transformados em policiais penais, ficam em uma situa\u00e7\u00e3o ainda mais dif\u00edcil em raz\u00e3o do perigo da terceiriza\u00e7\u00e3o ou da privatiza\u00e7\u00e3o que pode acontecer dentro do sistema. \r\nA PEC 372...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos contra o requerimento. Lembro que os peritos judiciais n\u00e3o podem continuar como se encontram h\u00e1 10 meses, sem receber sal\u00e1rio. J\u00e1 foi dito aqui pelo Deputado Hiran que precisamos resolver essa quest\u00e3o, aprovando este PL. Seria bom que a Oposi\u00e7\u00e3o ficasse atenta a isso, porque \u00e9 uma coisa de interesse nacional.\r\nEstamos pedindo a desobstru\u00e7\u00e3o da pauta para que esses peritos tamb\u00e9m possam ser contemplados, nesse sentido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art.15, \u00a7 3\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o ao texto final.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL tem o entendimento de que o Brasil est\u00e1 acima de todas estas coisas. E, no caso do cons\u00f3rcio com pessoal estrangeiro, \u00e9 claro que o que deve prevalecer \u00e9 a nossa soberania, \u00e9 o nosso povo, aqueles que est\u00e3o lutando por n\u00f3s.\r\nPor esta raz\u00e3o, somos contra o texto e encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PL quer fazer o Brasil caminhar. \u00c9 claro que n\u00e3o podemos impedi-lo de fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", lembrando a V.Exa. que, na primeira oportunidade, quero usar o tempo de Lideran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LINCOLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQ 2408/2019, REQUERIMENTO, RETIRADA, ASSINATURA, FRAUDE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL,  PROCURADOR DA REP\u00daBLICA.\r\nREQ 2421/2019, REQUERIMENTO, ANULA\u00c7\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE, RCP 5/2019, REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, JUIZ FEDERAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, PRINC\u00cdPIO CONSTITUCIONAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada da assinatura aposta pelo orador ao requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Federal S\u00e9rgio Moro e de Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, e de anula\u00e7\u00e3o do registro da referida CPI. Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ao Ministro Sergio Moro e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, Sras. e Srs. Parlamentares, apresento a esta Casa dois requerimentos: um, de retirada de assinatura sobre a CPI que investiga ou que quer investigar o Juiz S\u00e9rgio Moro e os Procuradores da Lava-Jato; outro, de anula\u00e7\u00e3o do registro desta CPI com base em argumentos jur\u00eddicos s\u00f3lidos, que est\u00e3o aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos aqueles que desejarem.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, apresentei um requerimento para retirada da minha assinatura e para anula\u00e7\u00e3o do registro do referido RCP. Pessoas que est\u00e3o pelos corredores e at\u00e9 mesmo em outros lugares desta Casa colhem assinaturas \u00e0s vezes dando informa\u00e7\u00f5es indevidas sobre aquilo que se est\u00e1 assinando. Eu, particularmente, procuro sempre trazer uma assessora do meu gabinete para me orientar nesse sentido ou assino no pr\u00f3prio gabinete. N\u00e3o foi esse o caso, porque fui pego de surpresa com uma fal\u00e1cia que dizia exatamente o contr\u00e1rio. E isso n\u00e3o ocorreu s\u00f3 comigo, mas com v\u00e1rios Deputados desta Casa, porque, at\u00e9 as 16 horas do dia de hoje, 14 requerimentos j\u00e1 haviam sido apresentados para a retirada de assinatura. Dessa forma, houve viola\u00e7\u00e3o da honra, com base no art. 5\u00ba, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e infring\u00eancia \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o da vontade, prevista no C\u00f3digo Civil, art. 138, com a devida correspond\u00eancia ao C\u00f3digo Penal. Entendendo estar previsto neste ato o art. 171 do correspondente estatuto legal.\r\nQuando da apresenta\u00e7\u00e3o do RCP a mim, tratava-se de uma CPI que investigaria as mensagens divulgadas pelo site The Intercept Brasil, contudo n\u00e3o esclareceram a ementa. Fui deliberadamente levado a erro, consubstanciando assim a m\u00e1-f\u00e9: tend\u00eancia natural e consciente para agir maldosamente; fraude, falta de lealdade; comportamento de quem busca enganar ou iludir outra pessoa, erro deliberado para apenas galgar a minha assinatura em uma proposi\u00e7\u00e3o eivada de v\u00edcios de vontade.\r\nMeu apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ao ex-Juiz Federal S\u00e9rgio Moro e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 de conhecimento de todos desta Casa. Constam em minhas redes sociais in\u00fameras publica\u00e7\u00f5es e discursos proferidos no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados nesse sentido. Um ato jur\u00eddico eivado de um v\u00edcio pode, sim, desqualificar o documento de instala\u00e7\u00e3o da CPI apresentado. Como bem assevera a determina\u00e7\u00e3o acima, houve erro substancial, no\u00e7\u00e3o inexata sobre um objeto que influencia a forma\u00e7\u00e3o da vontade do declarante, que a emitir\u00e1 de maneira diversa da que se manifestaria se dele tivesse conhecimento exato.\r\nConstitucional e regimentalmente, para criar uma CPI s\u00e3o necess\u00e1rias 171 assinaturas. Foram confirmadas 175, das quais 14 assinaturas est\u00e3o sendo contestadas.\r\nSabemos que se trata de um movimento pol\u00edtico e n\u00e3o jur\u00eddico. Afinal, o princ\u00edpio ao devido processo legal permite que as partes recorram para inst\u00e2ncias superiores, quando pretendem questionar qualquer decis\u00e3o ou senten\u00e7a. N\u00e3o cabe, portanto, ao Poder Legislativo rever decis\u00e3o judicial. Essa fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica cabe ao Poder Judici\u00e1rio e a seus membros. Assim j\u00e1 est\u00e1 previsto em nosso ordenamento jur\u00eddico. Avalio ainda que o RCP cita v\u00e1rios fatos gen\u00e9ricos que n\u00e3o o correlacionam com os expostos em sua justifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo assim prosperar.\r\nSenhoras e Senhores, \u00e9 necess\u00e1ria a manuten\u00e7\u00e3o da minha assinatura, lamentavelmente, na Constitui\u00e7\u00e3o da CPI, em uma quest\u00e3o devida, porque foi empossada aqui pelas raz\u00f5es expostas. Mesmo que intempestivamente, requeiro mais uma vez o deferimento da imediata retirada da minha assinatura do RCP n\u00ba 5, de 2019.\r\nAproveito ainda para declarar meu total apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, ao ex-Juiz Sergio Moro, a todo o Poder Judici\u00e1rio e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nRegistro ainda que conversei com a Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros - AMB, com a Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CONAMP e com a Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Brasil - AJUFE sobre esse assunto, bem como com o Dr. Arantes, que representa o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal nesta Casa.\r\nEspero que esta CPI, de fato, n\u00e3o venha a prosperar, eivada que est\u00e1 de v\u00edcios de inconstitucionalidade. Al\u00e9m do mais, v\u00e1rias assinaturas foram colhidas indevidamente, num verdadeiro malogro.\r\nMuito obrigado.\r\nEra o que eu tinha dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LINCOLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RETIRADA, ASSINATURA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "N\u00e3o cita\u00e7\u00e3o do nome de Deputado no discurso proferido pelo orador a respeito da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com o devido respeito ao Parlamentar que me citou, se n\u00e3o me engano, por duas vezes, e que sempre respeitei nesta Casa, eu quero s\u00f3 deixar bem claro que eu n\u00e3o citei o nome de ningu\u00e9m. Eu n\u00e3o citei aquele que foi o proponente da CPI, eu n\u00e3o citei as pessoas que a encabe\u00e7aram, eu n\u00e3o citei os nomes, eu n\u00e3o citei tampouco a Direita, nem a Esquerda, nem o Centro. Eu estou nesta Casa no sexto mandato e procuro trabalhar dessa maneira.\r\nEu trabalho no campo das ideias e procuro n\u00e3o levar as coisas para o campo pessoal, para dessa forma n\u00e3o emitir nenhum ju\u00edzo de valor. Estimo, prezo o meu colega de trabalho, que sempre me respeitou, assim como eu o respeitei, e gostaria t\u00e3o somente que n\u00e3o adot\u00e1ssemos esse tipo de postura. Continuo estimando meu prezado amigo, meu grande companheiro, mas \u00e9 desnecess\u00e1rio citar nomes.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, INCLUS\u00c3O, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Expectativa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Parlamentares, eu estou vindo agora do Col\u00e9gio de L\u00edderes, onde v\u00e1rios L\u00edderes e Parlamentares pediram que a PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal, seja inclu\u00edda na pauta da sess\u00e3o de hoje desta Casa. Disse o Presidente que, havendo qu\u00f3rum - precisamos de 308 votos favor\u00e1veis -, a mat\u00e9ria ser\u00e1 votada.\r\nEnt\u00e3o, pedimos aos agentes penitenci\u00e1rios, aos futuros integrantes da Pol\u00edcia Penal de todo o Brasil que, gentilmente, liguem para os Parlamentares, enviem e-mails aos nossos Parlamentares para que fiquem aqui at\u00e9 o final da sess\u00e3o - h\u00e1 outras mat\u00e9rias na frente da PEC referente \u00e0 Pol\u00edcia Penal.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia e a muitos L\u00edderes, como o do Podemos, por exemplo, como o Deputado Baleia Rossi, como o Deputado L\u00e9o Moraes e outros Parlamentares que trabalharam muito.\r\nQueremos votar essa mat\u00e9ria hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo nesta noite por colocar a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, para ser votada.\r\nV.Exa. j\u00e1 havia feito esse compromisso, h\u00e1 3 ou 4 semanas. \u00c9 um poder discricion\u00e1rio de V.Exa. coloc\u00e1-la em pauta. Mesmo que v\u00e1rios L\u00edderes tenham concordado com que a PEC fosse votada, eu n\u00e3o posso tirar o m\u00e9rito de V.Exa. em pautar essa mat\u00e9ria, pois, \u00e0s vezes, alguns companheiros e colegas do sistema n\u00e3o entendem isso. Ent\u00e3o, eu quero parabeniz\u00e1-lo por ter mantido isso.\r\nO nosso qu\u00f3rum ainda est\u00e1 baixo, e estou percebendo que V.Exa. est\u00e1 dando um tempo para que possamos ter o qu\u00f3rum necess\u00e1rio.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo, juntamente com diversos L\u00edderes e Parlamentares que est\u00e3o empenhados nessa causa.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Major Vitor Hugo pela vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria neste momento de tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Major Vitor Hugo, porque estava havendo uma resist\u00eancia num foco do Governo e o Deputado Major Vitor Hugo foi fundamental para que a PEC 372 pudesse ser votada.\r\nPortanto, fica aqui tamb\u00e9m o meu elogio ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, a respeito da cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de falar pela Lideran\u00e7a do PL - est\u00e1 chegando o of\u00edcio -, aproveitando este momento em que pelo menos 200 mil agentes penitenci\u00e1rios esperam em todo o Brasil uma solu\u00e7\u00e3o para este caso. Como eu j\u00e1 disse, V.Exa. fez todos os esfor\u00e7os poss\u00edveis para que n\u00f3s consegu\u00edssemos vencer essa barreira hoje.\r\nH\u00e1 n\u00e3o apenas de 200 mil agentes penitenci\u00e1rios como tamb\u00e9m todos os seus familiares. Em meus grupos, est\u00e1 acontecendo um bombardeio, e v\u00ea-se uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nNesta fala pela Lideran\u00e7a, eu n\u00e3o posso, em hip\u00f3tese alguma, constranger o Presidente desta Casa, porque eu sei o quanto ele lutou para que o tema fosse colocado hoje em vota\u00e7\u00e3o. Eu gostaria, nesta fala de L\u00edder, de perguntar, de indagar a V.Exa., Sr. Presidente Rodrigo Maia, se n\u00f3s ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es, amanh\u00e3, na parte da manh\u00e3, antes da sess\u00e3o do Congresso, de pelo menos discutirmos a PEC 372.\r\nPercebemos que todo esse conflito, todos esses desafios passados aqui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es eleitorais e de financiamento de campanha acabaram contribuindo para que n\u00e3o vot\u00e1ssemos hoje aquilo que j\u00e1 hav\u00edamos proposto votar. Indago, caso V.Exa. possa me responder, se poder\u00edamos, amanh\u00e3, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, antes da sess\u00e3o do Congresso, pelo menos come\u00e7ar a discuss\u00e3o da PEC 372, porque percebo que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 clima para realizarmos isso hoje. Ent\u00e3o, indago a V.Exa. se h\u00e1 possibilidade de que amanh\u00e3 aconte\u00e7a isso.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o, antes da sess\u00e3o do Congresso Nacional, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se conseguirmos votar esta mat\u00e9ria antes do Congresso, j\u00e1 colocar\u00edamos inclusive qu\u00f3rum para a sess\u00e3o do Congresso por antecipa\u00e7\u00e3o. Se houvesse essa possibilidade, seria a melhor solu\u00e7\u00e3o: colocarmos a PEC 372 antes do Congresso, j\u00e1 puxando o coro para o Congresso. Desta forma, ent\u00e3o, tentar\u00edamos elucidar esse problema para solucionarmos um problema seri\u00edssimo da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil, dos agentes penitenci\u00e1rios ou da nossa Pol\u00edcia Penal.\r\nFica aqui o pedido nesse contexto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Estado de Minas Gerais talvez seja o Estado que mais esteja sacrificando a Pol\u00edcia Penal de fato, que est\u00e1 sendo criada hoje de direito. Ele est\u00e1 sacrificando, humilhando, massacrando, dando comida estragada. \r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Vamos votar, pessoal!\r\nO SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG) - E quero dizer ainda para quem defende, principalmente vindo de onde veio, que dois policiais nossos suicidaram-se esta semana. O \u00edndice de depress\u00e3o \u00e9 muito grande! Ent\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos resolver essa quest\u00e3o.\r\nPortanto, somos contra a retirada de pauta exatamente por um Estado que vem massacrando a Pol\u00edcia Penal brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DAS GUARDAS MUNICIPAIS, LINCOLN PORTELA, PRESIDENTE. \r\nPEC 534/2002, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, CRIA\u00c7\u00c3O, GUARDA MUNICIPAL, GUARDA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Recondu\u00e7\u00e3o do orador \u00e0 Presid\u00eancia da Frente Parlamentar em Defesa das Guardas Municipais. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o  n\u00ba 534, de 2002, sobre a compet\u00eancia da guarda municipal e a cria\u00e7\u00e3o da guarda nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero comunicar-lhes que, mais uma vez, assumi a Presid\u00eancia da Frente Parlamentar em Defesa das Guardas Municipais e, qui\u00e7\u00e1, em apoio \u00e0 Pol\u00edcia Municipal.\r\nN\u00f3s tivemos uma vit\u00f3ria na CCJ, mas houve um recurso e esse recurso trouxe, ent\u00e3o, a proposta de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Municipal para o plen\u00e1rio. \r\nEnquanto outras coisas v\u00e3o acontecendo, hoje n\u00f3s tratamos de alguns assuntos no relan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa das Guardas Municipais. Estamos na luta pelo reconhecimento da atividade essencial de seguran\u00e7a p\u00fablica municipal executada diuturnamente em atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o local.\r\nNas principais pautas, temos o seguinte contexto. Primeiro deles, aposentadoria especial com crit\u00e9rios diferenciados. Depois, reconhecimento da atividade de risco exercida pelas Guardas Municipais, as quais est\u00e3o submetidas \u00e0s mesmas situa\u00e7\u00f5es de risco impostas aos demais operadores da seguran\u00e7a p\u00fablica, al\u00e9m do risco de morte. A atividade de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 tamb\u00e9m considerada a mais estressante do mundo, conforme v\u00e1rios estudos, em raz\u00e3o do n\u00edvel de tens\u00e3o. H\u00e1 tamb\u00e9m exaustivas jornadas de trabalho, servi\u00e7o noturno, risco de atividade, peso de equipamentos, atendimento em situa\u00e7\u00e3o de trag\u00e9dias e calamidades p\u00fablicas, entre outros elementos. E, ainda, Sr. Presidente, o reconhecimento da Guarda Municipal, qui\u00e7\u00e1 Pol\u00edcia Municipal, como \u00f3rg\u00e3o da Seguran\u00e7a P\u00fablica, com a sua inclus\u00e3o nos incisos do caput do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nAs Guardas Municipais est\u00e3o presentes no texto constitucional, no cap\u00edtulo da Seguran\u00e7a P\u00fablica, no art. 144, \u00a7 8\u00ba. Ocorre que tal situa\u00e7\u00e3o normativa vem resultando em interpreta\u00e7\u00f5es negativas para esses profissionais, que, muitas vezes, s\u00e3o considerados colaboradores da seguran\u00e7a p\u00fablica e n\u00e3o seguran\u00e7a p\u00fablica, o que vem impedindo a concess\u00e3o de direitos fundamentais \u00e0 categoria, como, por exemplo, porte de arma por 24 horas dentro e fora do servi\u00e7o, inclusive na inatividade.\r\nCria\u00e7\u00e3o de uma Diretoria de Guardas Municipais dentro da SENASP. Hoje n\u00e3o temos nenhum guarda municipal trabalhando na seguran\u00e7a p\u00fablica, ou seja, os seis GCMs que desenvolviam trabalhos voltados para as Guardas Municipais, com projetos e estudos espec\u00edficos, foram dispensados neste ano devido a um problema normativo na cess\u00e3o de servidores mobilizados. \r\nE tamb\u00e9m a inclus\u00e3o das Guardas Municipais na For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Guarda Municipal \u00e9 seguran\u00e7a p\u00fablica, sim. E eu quero pedir para as pessoas que dizem o contr\u00e1rio, que n\u00e3o querem ver as Guardas Municipais armadas, que vistam aquele uniforme azul-marinho e trabalhem durante pelo menos 8 ou 10 horas por dia, no meio da rua, desarmados, para saber se essas pessoas s\u00e3o suficientemente corajosas para andarem com uniforme de pol\u00edcia sem estarem armadas. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEu conto com esta Casa para que tamb\u00e9m a PEC 534 seja aprovada, como aprovada foi, em primeiro turno, a PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal - e parabenizo o Presidente e os 402 Parlamentares que votaram pela PEC da Pol\u00edcia Penal. Espero que votem tamb\u00e9m na PEC que cria a Pol\u00edcia Municipal.\r\nUm abra\u00e7o a todos. Vamos adiante. A Frente Parlamentar continua o seu trabalho.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL orienta o voto \"n\u00e3o\" e entende que o Brasil est\u00e1 se desenvolvendo, est\u00e1 saindo da posi\u00e7\u00e3o de col\u00f4nia e mantendo sim a sua soberania.\r\nO partido orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL , vendo o texto, cumpre informar que o relat\u00f3rio acrescido visa atender ao disposto da Lei n\u00ba 13.885, de 17 de outubro, de 2019, que estabeleceu crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados dos mencionados leil\u00f5es.\r\nAgora eu me recordo de uma m\u00fasica da d\u00e9cada de 70, bons tempos para alguns. Lembro-me de um dos \u00edcones ideol\u00f3gicos que permeiam ainda o Brasil. Eu me lembro de uma can\u00e7\u00e3o dele: \"Hoje pra frente \u00e9 que se anda\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL, Sr. Presidente, orienta contra a retirada de pauta.\r\nO projeto \u00e9 necess\u00e1rio \u00e9 importante para o Brasil, porque traz a legaliza\u00e7\u00e3o, principalmente, da quest\u00e3o das armas, e n\u00f3s precisamos resolver isso. Agora, fora dos CACs temos outras coisas para resolver em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s armas tamb\u00e9m.\r\nPor ora, o PL orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE LEITE, RELATO, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, ARMA DE FOGO, INCLUS\u00c3O, GUARDA MUNICIPAL. \r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Relator Alexandre Leite pela inclus\u00e3o das guardas municipais no parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes. Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero parabenizar o Deputado Alexandre Leite, que, em seu relat\u00f3rio, contemplou as Guardas Municipais da maneira devida, como elas deveriam ter sido contempladas.\r\nQuero aproveitar para fazer coro com outros Parlamentares em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade, havendo hoje uma trava qualquer na nossa pauta, de colocarmos a PEC 372 para ser votada.\r\nMas n\u00e3o basta a trava. \u00c9 preciso que haja tamb\u00e9m a presen\u00e7a dos Parlamentares, n\u00e3o apenas na Casa, mas em plen\u00e1rio. A presen\u00e7a na Casa ainda n\u00e3o \u00e9 alta, mas com menos de 440 Parlamentares ficaria dif\u00edcil votarmos a PEC 372. Bem sei que o Presidente est\u00e1 aberto para essa possibilidade caso haja essa trava e haja qu\u00f3rum.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL vota \"n\u00e3o\". Esta mat\u00e9ria \u00e9 necess\u00e1ria para o cidad\u00e3o de bem do Brasil. Ela \u00e9 desnecess\u00e1ria para aquele que \u00e9 do mal.\r\nVotamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de abertura do painel de vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica para vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PL acabou de resolver aqui o que estava ajustando e encaminha o voto \"sim\".\r\nQuero fazer um pedido a V.Exa. para, se puder, j\u00e1 abrir o painel de uma vez, porque temos a possibilidade real de votarmos agora a PEC 372, da Pol\u00edcia Penal, uma vez que, desde 2004, estamos penando - sem nenhum trocadilho.\r\nO PL encaminha o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a vota\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o constante na pauta. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL orienta o voto \"sim\".\r\nQuero lembrar ao nosso partido que, na vota\u00e7\u00e3o da PEC, haver\u00e1 a consolida\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o votou nas outras vota\u00e7\u00f5es, ou seja, n\u00e3o haver\u00e1 efeito administrativo para quem votar a PEC.\r\nOutro detalhe: s\u00e3o duas vota\u00e7\u00f5es na PEC. Quero lembrar ao Plen\u00e1rio isso. S\u00e3o duas vota\u00e7\u00f5es da PEC: a PEC propriamente dita e o destaque. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta votarmos uma coisa s\u00f3 e sairmos. Temos que votar as duas coisas: o destaque e a PEC. S\u00f3 queria lembr\u00e1-los, aproveitando esse tempo.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu vou falar at\u00e9 que o painel registre os 400 Deputados votantes. Quando chegar a esse n\u00famero, daqui a 3 votos, eu paro de falar.\r\nPol\u00edcia Penal j\u00e1! Pol\u00edcia Penal j\u00e1! Pol\u00edcia Penal j\u00e1!\r\nParab\u00e9ns aos her\u00f3is! Quero me lembrar de Grandolfo, que morreu na estrada com mais tr\u00eas.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 profiss\u00e3o mais perigosa do mundo! Parab\u00e9ns a voc\u00eas pela dec\u00eancia e compet\u00eancia! Parab\u00e9ns a este Plen\u00e1rio! Parab\u00e9ns ao Deputado Rodrigo Maia! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Soraya Santos, que est\u00e1 conduzindo muito bem esta sess\u00e3o! Parab\u00e9ns aos L\u00edderes! Parab\u00e9ns a todos voc\u00eas! \r\nVamos embora! Pol\u00edcia Penal j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=406&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 133/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS), INCLUS\u00c3O, GUARDA MUNICIPAL,",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Regozijo com a reinclus\u00e3o, pelo Senado Federal, das guardas municipais no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 133, de 2019, acerca da permiss\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios da ado\u00e7\u00e3o, em seus regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social, das mesmas regras aplic\u00e1veis ao regime pr\u00f3prio da Uni\u00e3o, a chamada PEC Paralela da Previd\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero parabenizar o Senado Federal, que reincluiu no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 133, de 2019, as guardas municipais, qui\u00e7\u00e1, a pol\u00edcia municipal.\r\nO Senador Tasso Jereissati contou com a coopera\u00e7\u00e3o do Senador Major Olimpio, do Senador Jorge Kajuru. A Emenda n\u00ba 4 era do Senador Izalci Lucas, foi a primeira emenda a tratar das guardas municipais. Ou seja, essa emenda foi acatada. Isso foi fundamental, porque ela entrou no texto. Agora, a mat\u00e9ria que trata das guardas municipais, da pol\u00edcia municipal, volta ao texto da PEC 133. Ou seja, estamos de volta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado por esta defer\u00eancia. \r\nEu gostaria de sugerir \u00e0 Mesa - parece-me que j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed - que n\u00f3s vot\u00e1ssemos agora, por acordo, a reda\u00e7\u00e3o final da PEC n\u00ba 372, de 2017, porque houve um problema, um equ\u00edvoco, se n\u00e3o me engano, da Mesa, porque mandou para o Senado, mas a reda\u00e7\u00e3o, que foi modificada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, precisa voltar para ser votada simbolicamente nesta Casa. Essa PEC 372 cria a Pol\u00edcia Penal. Existe acordo, como disse a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. A mat\u00e9ria est\u00e1 nesta Casa, e queremos vot\u00e1-la.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Liberal vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, entendendo que, no m\u00e9rito, n\u00f3s temos que discutir muitas coisas ainda.\r\nO projeto \u00e9 extremamente necess\u00e1rio para o Brasil. Por\u00e9m, h\u00e1 algumas coisas dentro dele que trazem contradi\u00e7\u00f5es, as quais s\u00e3o observadas na pr\u00f3pria bancada e na Casa. \r\nEstamos estudando o projeto, mas, por ora, votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4348/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.348-A, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 40-A da Lei \u00ba 11.952, de 2009, relativa \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da Amaz\u00f4nia Legal, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL encaminha o voto \"sim\", parabenizando tamb\u00e9m o Deputado Silas C\u00e2mara, que foi tremendamente sens\u00edvel a essa causa social.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PROMULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 104, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje foi promulgada a PEC 372 no Senado Federal. Aproveito esta deixa para parabenizar V.Exa. pela maneira como conduziu o Col\u00e9gio de L\u00edderes nesta Casa, bem como a Deputada Soraya Santos e todos os Parlamentares que, quase \u00e0 unanimidade, conseguiram aprovar a PEC 372.\r\nA PEC foi promulgada no Senado, e hoje j\u00e1 n\u00e3o temos mais agentes penitenci\u00e1rios, mas sim a Pol\u00edcia Penal, mat\u00e9ria que, gra\u00e7as a Deus, passou por esta Casa.\r\nN\u00e3o poderia deixar de parabenizar V.Exa. e todos os Parlamentares desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 133/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO,GUARDA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, do dispositivo pertinente \u00e0s guardas municipais, constante na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 133, de 2019, do Senado Federal, a chamada PEC Paralela da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, Sras. e Srs. Parlamentares, tivemos uma vit\u00f3ria de excel\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados relativamente a proposi\u00e7\u00e3o advinda do Senado Federal. Eu me refiro \u00e0 PEC 372/17, que aprovamos aqui praticamente por unanimidade.\r\nSou presidente de uma das frentes de apoio aos agentes penitenci\u00e1rios, integrantes agora de pol\u00edcia penal, e sou Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Guardas Municipais, que tamb\u00e9m integrar\u00e3o, qui\u00e7\u00e1, pol\u00edcia penal. Talvez algu\u00e9m diga: \"Mas j\u00e1 vem voc\u00ea falar outra vez de pol\u00edcia?\" Sim, porque as Guardas Municipais s\u00e3o consideradas for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica e exercem o trabalho de pol\u00edcia sim.\r\nBasta perguntar a qualquer bandido - \u00e9 claro que os senhores e as senhoras n\u00e3o v\u00e3o querer fazer isso, pelo risco de vida que correr\u00e3o - se guarda municipal \u00e9 ou n\u00e3o pol\u00edcia. Eu gostaria tamb\u00e9m de perguntar \u00e0queles que aqui se encontram e a outros que me ouvem ou que me assistem pelo Brasil se vestiriam uma farda azul-marinho da Guarda Municipal e ficariam desarmados para proteger de traficantes as crian\u00e7as \u00e0s portas das escolas?\r\nPrecisamos resolver isso. Ela j\u00e1 foi contemplada na PEC paralela do Senado, no art. 40, com o trabalho do Senador Izalci e tamb\u00e9m do Senador Major Olimpio e do Senador Jorge Kajuru. Essa PEC vem para c\u00e1 agora, e \u00e9 preciso que olhemos com o maior carinho a PEC paralela em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Guardas Municipais. Diga-se de passagem que, desde 2002, tramita nesta Casa a PEC 534. N\u00f3s aprovamos a 372, de 2017, do Senado Federal, sendo que j\u00e1 existia a 308 aqui, da Pol\u00edcia Penal. Acabamos levando 15 anos. N\u00f3s vamos levar 17, 20 anos para aprovar a PEC da Guarda Municipal, ou melhor, da Pol\u00edcia Municipal. Inclusive, j\u00e1 foi aprovada a nomenclatura na CCJ, onde fui Relator da proposi\u00e7\u00e3o sobre a Pol\u00edcia Municipal. Precisamos colocar essa proposi\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio, para come\u00e7armos a resolver esse problema.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Apoio do orador ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Charles Fernandes, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero deixar isto bem claro para algumas pessoas que \u00e0s vezes ficam em d\u00favida: eu sou um liberal, um liberal conservador, mas sem me esquecer do social e tamb\u00e9m sem misturar diplomacia com ideologia. Podemos ter ideologias diferentes, mas a diplomacia deve fazer com que possamos construir pontes e assim seguir o nosso Brasil.\r\nDeixo bem claro tamb\u00e9m que estou ao lado do Presidente Jair Bolsonaro sem ter nenhum cargo, sem ter nenhuma indica\u00e7\u00e3o e sem pedir nenhum favor. Estamos juntos crendo neste projeto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Excel\u00eancia dos trabalhos realizados pela  Primeira-Dama do Pa\u00eds, Michelle Bolsonaro, em prol dos deficientes auditivos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, eu tinha outro assunto para falar neste momento, mas quero parabenizar a esposa do Presidente, Michelle Bolsonaro, uma mulher que chegou, desde cedo, mostrando trabalho, mostrando servi\u00e7o e, desde cedo, disse: \"Eu estou preocupada com os deficientes auditivos. Eu quero falar para eles. Eu quero trabalhar com eles\". E imediatamente come\u00e7ou a arregimentar pessoas ligadas \u00e0 \u00e1rea para que esses que t\u00eam problemas auditivos, como eu tenho - eu n\u00e3o ou\u00e7o com o ouvido esquerdo e ou\u00e7o apenas a partir de 80 decib\u00e9is com o direito e sei o tanto que isso incomoda. E Michelle Bolsonaro tem feito um trabalho de excel\u00eancia, com eleg\u00e2ncia, com coer\u00eancia, e tem representado muito bem o Presidente da Rep\u00fablica, com uma linguagem sadia, com uma presen\u00e7a saud\u00e1vel, educada com todas as pessoas.\r\nO que n\u00f3s queremos para o nosso Brasil \u00e9 que isso aconte\u00e7a: que aqueles que se acercam do Presidente da Rep\u00fablica possam cooperar - a palavra cooperar significa operar com -, possam operar com o Presidente para que tenhamos um Brasil melhor. E, por certo, a esposa do Presidente da Rep\u00fablica, Michelle Bolsonaro, n\u00e3o est\u00e1 indo para onde foi t\u00e3o simplesmente para ocupar o espa\u00e7o e se assentar em uma cadeira, porque isso n\u00e3o falta a ela, desde que pe\u00e7a ao Presidente. Ela est\u00e1 indo ali para cumprir com uma miss\u00e3o, para desenvolver um trabalho e assim seguir o seu caminho.\r\nEu penso que a Oposi\u00e7\u00e3o tem todo o direito democr\u00e1tico de tratar o assunto at\u00e9 de uma maneira, que, na minha avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 a mais adequada, mas seria bem melhor que o fizesse de uma maneira diplom\u00e1tica, porque a diplomacia vence qualquer fator ideol\u00f3gico; a diplomacia \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de pontes; \u00e9 o poder estar conversando com aqueles que s\u00e3o desiguais. E a Primeira-Dama conversa, trabalha e tem sido, sim, uma verdadeira diplomata na realiza\u00e7\u00e3o de todo o seu trabalho.\r\nQue bom que n\u00f3s temos como esposa do Presidente da Rep\u00fablica Michelle Bolsonaro, uma pessoa com musculatura para...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00e3o os agricultores, os trabalhadores que carregam o Brasil nas costas. N\u00f3s n\u00e3o podemos dar uma palavra contr\u00e1ria a todo o trabalho que eles v\u00eam desenvolvendo para o crescimento brasileiro.\r\nPortanto, o Partido Liberal \u00e9 contra a retirada de pauta. Votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, POL\u00cdCIA PENAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Apelo ao Governador  Romeu Zema em prol dos policiais penais, com rela\u00e7\u00e3o ao projeto de lei sobre o reajuste salarial dos servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, encaminhado \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governador Romeu Zema, de Minas Gerais, talvez tenha a maior aprova\u00e7\u00e3o entre aqueles que exercem governo no Brasil. Ele tem conseguido estabilizar o Estado de Minas Gerais. Por\u00e9m, \u00e9 preciso que ele fique atento para que n\u00e3o desestabilize a Pol\u00edcia Penal.\r\nMinas Gerais, Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Governo de Minas, estou falando de Pol\u00edcia Penal. O texto foi enviado para a Assembleia Legislativa, e h\u00e1 grupo de trabalho envolvido de uma maneira tal que os policiais penais, que levaram 14 anos para verem a cria\u00e7\u00e3o do cargo aprovada aqui, est\u00e3o agora correndo o risco de ficar em situa\u00e7\u00e3o pior que a de agentes penitenci\u00e1rios, o que eles eram antes.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que o Governo de Minas Gerais ajuste-se com a Pol\u00edcia Penal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PORTE DE ARMA, GUARDA MUNICIPAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o do porte de armas \u00e0s guardas municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e ao Deputado Henrique Fontana tamb\u00e9m.\r\nAproveito a primeira parte do pronunciamento do Deputado Otoni de Paula sobre as Guardas Municipais: elas precisam ser inseridas no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu queria ver esses te\u00f3ricos que dizem que sabem de muita coisa colocarem um uniforme azul marinho e sa\u00edrem desarmados. A Lei n\u00ba 13.022 d\u00e1 armamento para a pol\u00edcia municipal, essa \u00e9 a verdade, para a pol\u00edcia municipal das cidades com mais de 50 mil habitantes.\r\n\u00c9 um absurdo as pol\u00edcias municipais serem tratadas da maneira que ainda o s\u00e3o no Brasil!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1663/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, GUARDA MUNICIPAL, REAJUSTE SALARIAL, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR (INPC)., VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.663, de 2019, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do piso salarial dos Guardas Municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (Bloco/PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sei que n\u00f3s estamos votando uma mat\u00e9ria de fundamental import\u00e2ncia, mas n\u00e3o poderia me esquecer das Guardas Municipais brasileiras nesta \u00e9poca de pandemia. N\u00f3s temos sobre a mesa - j\u00e1 na mesa do Presidente - a regulamenta\u00e7\u00e3o financeira para que as Guardas Municipais possam continuar funcionando. Ou seja, o piso das Guardas Municipais j\u00e1 foi aprovado em todas as Comiss\u00f5es pelas quais passou e agora est\u00e1 na mesa.\r\nO nosso pedido \u00e9 que as Guardas Municipais, que t\u00eam exercido um excelente trabalho em meio \u00e0 pandemia com os Prefeitos, com os Governadores, tenham a regulariza\u00e7\u00e3o do seu piso salarial.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.\r\nVIOLENCIA, DEMOCRACIA, VANDALISMO, UNIVERSIDADE PRESBITERIANA MACKENZIE, S\u00c3O PAULO (SP), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Lincoln Portela",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger. Rep\u00fadio aos atos antidemocr\u00e1ticos e de vandalismo praticados contra a Universidade Mackenzie, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LINCOLN PORTELA (PL - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Liberal vota \"sim\".\r\nEu quero aproveitar estes minutos para repudiar os atos de vandalismo e de terrorismo e os atos antidemocr\u00e1ticos contra a Universidade Mackenzie, que tem 150 anos de servi\u00e7os prestados ao Brasil. Atos dessa natureza fogem ao que se entende como uma atitude democr\u00e1tica, j\u00e1 que s\u00e3o atos antidemocr\u00e1ticos, inadequados, praticados por v\u00e2ndalos, atos de verdadeiro terrorismo contra uma universidade que tem feito \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira apenas o bem. \r\nLamento profundamente que, em nome da democracia, esses atos antidemocr\u00e1ticos e terroristas continuem acontecendo no Brasil. \r\nPelo Mackenzie, 150 anos de boa educa\u00e7\u00e3o no Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]