[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta o voto favor\u00e1vel \u00e0 proposta da nobre colega Deputada, por ser uma vit\u00f3ria da bancada feminina. N\u00f3s sabemos que a viol\u00eancia contra a mulher no Brasil \u00e9 uma realidade. Assim, estamos trabalhando pol\u00edticas p\u00fablicas para proteger a mulher. Quando violentada, a mulher precisa ser amparada pela legisla\u00e7\u00e3o. Sabemos das dificuldades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vagas para matr\u00edcula, mas, em primeiro lugar, est\u00e1 o bem-estar da fam\u00edlia, o bem-estar da mulher e dos seus filhos.\r\nEncaminhamos o voto favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, C\u00c2NCER COLORRETAL, CAMPANHA DE SA\u00daDE, LIZIANE BAYER, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDIA NACIONAL DE COMBATE AO C\u00c2NCER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Apoio da oradora \u00e0s campanhas nacionais de conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer colorretal. Transcurso do Dia Nacional de Combate ao C\u00e2ncer de Intestino. Divulga\u00e7\u00e3o da campanha Mar\u00e7o em Cores, destinada ao combate ao c\u00e2ncer colorretal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA LIZIANE BAYER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta oportunidade, manifesto publicamente o meu compromisso em favor da conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o c\u00e2ncer de intestino, o segundo com maior incid\u00eancia nas mulheres.\r\nO diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer pode ser uma jornada muito dif\u00edcil para o paciente e seus familiares, e um fator decisivo para o sucesso no tratamento \u00e9 o diagn\u00f3stico precoce. Por isso, as campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes para alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre os fatores de risco, as formas de preven\u00e7\u00e3o, as alternativas de diagn\u00f3stico e as possibilidades de tratamento. \r\nNeste m\u00eas de mar\u00e7o, trazemos \u00e0 tona o despertar para uma maior conscientiza\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer colorretal, tamb\u00e9m conhecido como c\u00e2ncer de c\u00f3lon e reto ou c\u00e2ncer do intestino grosso. \r\nAmanh\u00e3, dia 27, \u00e9 o Dia Nacional de Combate ao C\u00e2ncer de Intestino. O c\u00e2ncer colorretal \u00e9 o segundo mais incidente nas mulheres e o terceiro em homens no Brasil. A incid\u00eancia \u00e9 alta. De acordo com o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA), estima-se cerca de 17 mil casos novos em homens e 18 mil em mulheres para cada ano do bi\u00eanio 2018-2019. Em \u00e2mbito mundial, representa 1,4 milh\u00e3o de casos novos e quase 700 mil \u00f3bitos em 2012. \r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o dos nobres pares para a campanha Mar\u00e7o em Cores, que desde 2017 busca trazer aten\u00e7\u00e3o para o c\u00e2ncer colorretal, levar informa\u00e7\u00e3o e empatia aos pacientes que est\u00e3o passando por tratamento, alertando que o c\u00e2ncer colorretal n\u00e3o pode passar em branco. A campanha deste ano \u00e9 liderada pelo Instituto Oncoguia e tem apoio de diversas entidades em todo o Brasil, entre elas o Instituto Vencer o C\u00e2ncer (IVOC), a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Preven\u00e7\u00e3o do C\u00e2ncer de Intestino (ABRAPRECI), o N\u00facleo Assistencial para Pessoas com C\u00e2ncer (NASPEC), na Bahia, o Instituo Humanista de Desenvolvimento Social (HUMSOL), no Paran\u00e1, e a Associa\u00e7\u00e3o Nossa Casa, no Cear\u00e1. \r\nO c\u00e2ncer de c\u00f3lon e reto \u00e9 uma doen\u00e7a associada a fatores gen\u00e9ticos, ambientais e relacionados ao estilo de vida. Os fatores de risco incluem o consumo de bebidas alco\u00f3licas, a baixa ingest\u00e3o de frutas e vegetais, o alto consumo de carnes vermelhas e de alimentos processados, a obesidade, o tabagismo e o sedentarismo. Isto \u00e9, manter um estilo de vida saud\u00e1vel, aliado a uma dieta rica em fibras, composta de alimentos como frutas, verduras e legumes, pode ajudar a prevenir o c\u00e2ncer colorretal.\r\nOutro cuidado \u00e9 com a fase inicial da doen\u00e7a, que costuma ser assintom\u00e1tica. A maioria dos c\u00e2nceres colorretais se desenvolve lentamente ao longo de v\u00e1rios anos. Um p\u00f3lipo pode levar de 10 a 15 anos para se transformar em c\u00e2ncer. \r\nO c\u00e2ncer colorretal \u00e9 trat\u00e1vel e, na maioria dos casos, cur\u00e1vel, se detectado precocemente. Por esse motivo, os exames de rastreamento, como a colonoscopia e pesquisa de sangue oculto, s\u00e3o fundamentais para a detec\u00e7\u00e3o precoce da doen\u00e7a. De forma geral, \u00e9 recomendado o rastreamento em pessoas entre 50 e 75 anos. E, segundo a Digestive Cancers Europe, realizar os exames de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer colorretal pode reduzir a mortalidade em 24%.\r\nQuanto ao tratamento, nem todos os c\u00e2nceres colorretais s\u00e3o iguais. Os tumores s\u00e3o decorrentes de altera\u00e7\u00f5es em alguns genes e hoje existem diferentes tratamentos de acordo com o tipo de gene alterado, uma vez que os medicamentos utilizados agir\u00e3o, especificamente, em determinadas altera\u00e7\u00f5es. Por isso, a solicita\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos, como o teste RAS, ajuda a identificar um dos tipos de altera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica que o c\u00e2ncer possui, auxiliando a personalizar o tratamento e oferecer melhores resultados. \r\nO teste RAS \u00e9 fundamental e deve ser feito o quanto antes para escolha do melhor medicamento, buscando garantir a m\u00e1xima efic\u00e1cia. No est\u00e1gio avan\u00e7ado da doen\u00e7a, o c\u00e2ncer colorretal metast\u00e1tico, em que o tumor prim\u00e1rio no c\u00f3lon ou no reto j\u00e1 se espalhou para outras partes do corpo, o \u00eaxito no tratamento \u00e9 mais dif\u00edcil. As taxas de sobreviv\u00eancia, no caso do c\u00e2ncer colorretal metast\u00e1tico, s\u00e3o baixas, com apenas de 10% a 12% dos pacientes sobrevivendo por 5 anos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico. \r\nPe\u00e7o, ent\u00e3o, apoio dos demais colegas Deputados e de forma especial da bancada feminina e Secretaria da Mulher para maior divulga\u00e7\u00e3o da campanha do Mar\u00e7o em Cores, levando essa importante causa a um n\u00famero cada vez maior de pessoas.\r\nAcredito que a campanha estimule o conhecimento e permita que mais pessoas tenham a possibilidade de se prevenir ou procurar o tratamento adequado.\r\nFeitas essas breves considera\u00e7\u00f5es, reafirmo o meu compromisso com o aperfei\u00e7oamento de nosso sistema de sa\u00fade, sempre buscando a preven\u00e7\u00e3o \u00e0 remedia\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MULHER, SA\u00daDE, RIO GRANDE DO SUL, DEFESA, LIZIANE BAYER, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o, pela oradora, do compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol das mulheres e da \u00e1rea de sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul. An\u00fancio da visita a municipalidades ga\u00fachas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ouvindo o pronunciamento dos Parlamentares desta Casa, eu queria manifestar a satisfa\u00e7\u00e3o de compor, nesta Legislatura, nossa C\u00e2mara Federal. \u00c9 bom saber que existem Parlamentares que t\u00eam se esfor\u00e7ado para estar nas suas bases e visitar seus Munic\u00edpios. N\u00f3s sabemos do desafio que \u00e9 administrar a vida pol\u00edtica em Bras\u00edlia, a rotina parlamentar dentro da Casa e os desafios de estarmos presentes nos nossos Munic\u00edpios. \r\nQuero dizer que a Casa Legislativa se torna a representa\u00e7\u00e3o do povo diante das leis, fiscalizando e construindo. Eu, como Parlamentar do Estado do Rio Grande do Sul, quero refor\u00e7ar meu compromisso na tarde de hoje com meu Estado e dizer que, na semana que vem, retomo meus roteiros ao interior do Estado para visitar os Munic\u00edpios, onde est\u00e1 a base do meu trabalho. \r\nQuero dizer que o compromisso com a mulher ga\u00facha e principalmente com a sa\u00fade do nosso Estado se mant\u00e9m no nosso mandato de Deputada Federal e que nos pr\u00f3ximos dias divulgarei meu roteiro no interior.\r\nObrigada pela oportunidade de compartilharmos este tempo na sess\u00e3o de hoje. Mais uma vez, que possamos ter um Parlamento fortalecido e Parlamentares que se comuniquem com suas bases sociais. \r\nMuito obrigada. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Parab\u00e9ns, nobre Deputada Liziane!\r\nEu tamb\u00e9m sou Deputado de primeiro mandato nesta Casa. N\u00f3s vimos aqui para Bras\u00edlia, retornamos \u00e0s quintas ou \u00e0s sextas-feiras para nossos Estados. Eu, particularmente, viajo cerca de oito horas para chegar \u00e0 minha cidade, Guanambi, na Bahia, e mais oito horas e meia para chegar, de carro, a esta Casa. Nos fins de semana, estamos nos Munic\u00edpios. Na minha cidade, ainda n\u00e3o h\u00e1 voo. \u00c9 um sacrif\u00edcio n\u00e3o s\u00f3 meu, mas de outros Deputados desta Casa, vir aqui cumprir com nossa miss\u00e3o e nosso dever, como V.Exa. acabou de falar. \r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pelo pronunciamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CLEOMAR MELLO,  VEREADOR, S\u00c3O PEDRO DO SUL (RS), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Visita, \u00e0 Casa, do Vereador Cleomar Mello, o Guga, e do cidad\u00e3o Alan Bayer, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Pedro do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade em que V.Exa. assume os trabalhos para saudar a presen\u00e7a do Vereador Guga, do Democratas, de S\u00e3o Pedro do Sul, e tamb\u00e9m do Alan Bayer, morador do Munic\u00edpio.\r\nS\u00e3o Pedro do Sul \u00e9 minha terra natal, como tamb\u00e9m \u00e9 a de Fernando Ferrari. \u00c9 a cidade que tenho muita satisfa\u00e7\u00e3o de representar na C\u00e2mara dos Deputados 55 anos depois de Fernando Ferrari. Fico feliz em poder representar a terra de um povo aguerrido e trabalhador, cuja sua base \u00e9 a agricultura familiar, um povo que trabalha de sol a sol, como parte da minha fam\u00edlia tamb\u00e9m.\r\nFa\u00e7o este registro, saudando o Vereador Guga e o Alan Bayer pela sua presen\u00e7a nesta Casa, o que me honra muito neste dia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PERDA, POPULARIDADE, POLITICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, EMENDA.\r\nAUTISMO, INCLUS\u00c3O SOCIAL, LIZIANE BAYER, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Fator determinante da perda de credibilidade da classe pol\u00edtica perante a sociedade brasileira. Institui\u00e7\u00e3o pela oradora do programa Voc\u00ea Decide para consulta \u00e0s bases municipais sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 oradora de constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os para autistas nos Munic\u00edpios de Erechim, Iju\u00ed e Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos portadores do transtorno do espectro autista.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sa\u00fado o Presidente desta sess\u00e3o, sa\u00fado todos os Parlamentares aqui presentes nesta tarde de trabalho na C\u00e2mara Federal.\r\nQuero come\u00e7ar falando sobre a import\u00e2ncia do mandato. O sentido do mandato \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. N\u00f3s somos, aqui, muito mais do que imaginamos. N\u00e3o somos n\u00f3s mesmos, somos a popula\u00e7\u00e3o que representamos. N\u00e3o s\u00e3o aqui os meus votos, s\u00e3o os votos dos que me trouxeram at\u00e9 aqui. N\u00e3o s\u00e3o os meus interesses, s\u00e3o as necessidades reais de quem precisa do Estado. N\u00e3o \u00e9 a minha voz por ela mesma, s\u00e3o as causas e a vis\u00e3o de mundo que a minha voz defende. N\u00e3o s\u00e3o apenas as minhas ideias, s\u00e3o os valores que motivaram os eleitores a me escolherem. N\u00e3o sou s\u00f3 eu, somos todos n\u00f3s. Isso \u00e9 representa\u00e7\u00e3o. Mais do que atores individuais, somos instrumentos da pol\u00edtica brasileira.\r\nFoi justamente por quebrar esse valor central - o da representa\u00e7\u00e3o - que a pol\u00edtica e os pol\u00edticos perderam grande parte da credibilidade no nosso Brasil.\r\nQuando eclodiram as manifesta\u00e7\u00f5es de 2013, a sociedade reclamava da falta de representatividade. Este era o grito que ouv\u00edamos: \"N\u00e3o me representam!\". Diziam isso as pessoas a respeito dos pol\u00edticos e de seus mandatos.\r\nOra, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1, para um parlamento, recado mais duro, mais visceral, mais profundo, mais provocativo do que esse. Se perdemos a capacidade de representar, \u00e9 porque, antes, perdemos a capacidade de ouvir, de perceber, de unir, de agregar e principalmente de liderar. E, quando um parlamento perde significa\u00e7\u00e3o social, a pr\u00f3pria democracia est\u00e1 instabilizada.\r\nN\u00e3o estamos aqui por n\u00f3s mesmos. Estamos pelo sentido de servir. Alguns chamam isso de idealismo, mas eu continuo chamando apenas de ideal, n\u00e3o um ideal ut\u00f3pico, mas sim um ideal poss\u00edvel, palp\u00e1vel, concreto e vi\u00e1vel.\r\nQuando me candidatei a Deputada Federal, depois de exercer um mandato como Deputada Estadual, tudo isso me veio \u00e0 mente. Eu n\u00e3o queria merecer um voto apenas por obriga\u00e7\u00e3o de votar. Queria que meu mandato encontrasse um sentido concreto para a representatividade.\r\nDesafiada por essas reflex\u00f5es, consolidei um projeto inovador j\u00e1 neste meu primeiro ano de mandato. N\u00f3s criamos o programa Voc\u00ea Decide, uma ferramenta para discutir, l\u00e1 no ch\u00e3o das cidades, pr\u00f3ximo das pessoas, a destina\u00e7\u00e3o de parte dos 11 milh\u00f5es de reais das emendas individuais do mandato.\r\nAtrav\u00e9s do Voc\u00ea Decide, realizamos encontros em 24 cidades do Rio Grande do Sul, envolvendo, em m\u00e9dia, cem pessoas em cada uma delas. No total, Deputado Bibo Nunes, cerca de 2 mil pessoas foram consultadas.\r\nComo manda a boa representa\u00e7\u00e3o, mais ouvimos do que falamos, em um exerc\u00edcio pleno de cidadania e democracia. Criamos um m\u00e9todo, selecionamos prioridades e desenhamos um modelo de vota\u00e7\u00e3o, tudo muito claro, transparente, e democr\u00e1tico. Foi uma experi\u00eancia incr\u00edvel, inovadora, de participa\u00e7\u00e3o e de proximidade. Numa era de tecnologia e de distanciamento, n\u00f3s optamos pela presen\u00e7a, pelo olho no olho, pela troca em vez da entrega, pelo debate em vez da simples decis\u00e3o individual.\r\nDestaco algo muito especial. Em tr\u00eas Munic\u00edpios - Erechim, lju\u00ed e Pelotas -, os projetos com a maioria dos votos solicitaram a constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os para crian\u00e7as e adultos com autismo, com o transtorno do espectro autista. Esse foi um alerta para todos n\u00f3s, um alerta que poderia ter passado batido, se n\u00e3o fossem esses encontros presenciais.\r\nA partir dessa provoca\u00e7\u00e3o, nosso mandato ampliou a abordagem em rela\u00e7\u00e3o ao autismo, e o tema passou a ter espa\u00e7o permanente em minha atua\u00e7\u00e3o. \u00c9 um tesouro entre tantos que encontramos andando pelo Brasil afora - o das pessoas simples, que querem e precisam ser efetivamente representadas.\r\nAgora vem um trabalho t\u00e9cnico, de encaminhamento dessas demandas. Mas estamos seguros de que o norte est\u00e1 dado, sem fisiologismo, sem proselitismo, sem privil\u00e9gios, num jogo limpo, transparente, pr\u00f3ximo, quente, humano, ou, em outras palavras, representativo.\r\nEu tenho certeza, Sr. Presidente, de que todos n\u00f3s precisamos fazer essa reflex\u00e3o. Essa crise de representa\u00e7\u00e3o precisa ser tratada com aten\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 pe\u00e7o a Deus que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o desista jamais de evoluir e de se reaproximar da sociedade.\r\nFico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos meus nobres colegas Parlamentares para compartilhar essa experi\u00eancia do Voc\u00ea Decide. Temos o ac\u00famulo de 1 ano desse trabalho, que ainda tem muito a evoluir. Mas creio, de maneira sincera e at\u00e9 entusiasmada, que encontramos um bom caminho para reconectar o Parlamento \u00e0 vida real do povo brasileiro.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CANCER DE MAMA. \r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE, MULHER.\r\nPL 275/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  FIXA\u00c7\u00c3O, PRAZO M\u00c1XIMO, REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME, DIAGN\u00d3STICO, NEOPLASIA MALIGNA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 143, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.732, de 2012, acerca da realiza\u00e7\u00e3o dos exames relacionados ao diagn\u00f3stico de neoplasia maligna  no prazo de 30 (trinta) dias. Atua\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar sobre o C\u00e2ncer na Mulher, presidida pela Deputada Estadual do Rio Grande do Sul, Franciane Bayer.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, nobre Presidente Soraya Manato, pela ced\u00eancia desse tempo de fala.\r\nAgrade\u00e7o ao Plen\u00e1rio que nos acompanha nesta sess\u00e3o.\r\nEu venho falar de algo muito importante, muito caro para todas n\u00f3s mulheres: a sa\u00fade da mulher, principalmente no que se refere \u00e0 luta incans\u00e1vel contra o c\u00e2ncer de mama.\r\nNeste m\u00eas, a campanha Outubro Rosa faz refer\u00eancia a essa luta contra o c\u00e2ncer de mama. O Outubro Rosa n\u00e3o deve ser somente um m\u00eas em que realizamos atividades para nos lembrarmos dessa luta constante; deve ser tamb\u00e9m o m\u00eas em que incentivamos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da implementa\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas que devem atender a mulher e a sa\u00fade da mulher.\r\nInfelizmente, hoje n\u00f3s subimos a esta tribuna para lembrar n\u00fameros assustadores dessa doen\u00e7a que alcan\u00e7a muitas mulheres. Em torno de 16 mil mulheres v\u00e3o a \u00f3bito por ano, no Brasil, v\u00edtimas do c\u00e2ncer de mama. Devemos incluir tamb\u00e9m a aten\u00e7\u00e3o aos homens. N\u00e3o podemos esquecer que o c\u00e2ncer de mama tamb\u00e9m os atinge.\r\nTemos que lembrar que, nesta Casa, n\u00f3s Parlamentares somos vigilantes da sa\u00fade da mulher e somos fiscais das pol\u00edticas p\u00fablicas. Devemos lutar para fomentar essas pol\u00edticas, a fim de que tragam qualidade de vida \u00e0s mulheres.\r\nAqui eu fa\u00e7o o registro de um \u00edndice preocupante: 70% das cidades brasileiras ainda n\u00e3o t\u00eam sequer um mam\u00f3grafo para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de mamografia. Isso representa 7,7 milh\u00f5es de mulheres sem o exame de mamografia no seu Munic\u00edpio.\r\nQuero aproveitar os \u00faltimos minutos do meu tempo para lembrar uma vit\u00f3ria tamb\u00e9m. N\u00f3s frisamos os problemas e as situa\u00e7\u00f5es complicadas que o Brasil enfrenta para que, por meio de uma cr\u00edtica construtiva, possamos olhar para as necessidades das mulheres e corrigir essas falhas. Quero ressaltar o importante trabalho desta Casa e do Congresso Nacional como um todo, por ter aprovado, na semana passada, o Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 143, de 2018, que estabelece que os exames sejam realizados em 30 dias quando houver suspeita de c\u00e2ncer. N\u00f3s sabemos que o diagn\u00f3stico precoce e o tratamento que se inicia rapidamente s\u00e3o fatores que aumentam a chance de cura.\r\nA nossa luta agora, nobres Parlamentares, \u00e9 para que a lei seja sancionada o quanto antes - qui\u00e7\u00e1 seja ainda neste m\u00eas de outubro! Em Porto Alegre, juntamente com representantes do Instituto da Mama do Rio Grande do Sul - IMAMA, a Dra. Ma\u00edra Caleffi, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Institui\u00e7\u00f5es Filantr\u00f3picas de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Mama - FEMAMA, abordou o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e fez esta solicita\u00e7\u00e3o: \"Sancione a Lei dos 30 dias ainda neste m\u00eas de outubro\". Houve um comprometimento do nosso Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, com essa causa das mulheres brasileiras e, consequentemente, da fam\u00edlia brasileira, j\u00e1 que a mulher \u00e9 o esteio da fam\u00edlia, \u00e9 quem cuida da sa\u00fade de todos na fam\u00edlia. \r\nNo Rio Grande do Sul, o Outubro Rosa \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o estadual, n\u00e3o s\u00f3 um movimento. A lei foi institu\u00edda por mim quando fui Deputada Estadual. A Frente Parlamentar sobre o C\u00e2ncer na Mulher \u00e9 presidida pela Deputada Estadual Franciane Bayer, minha irm\u00e3, que continua nessa luta pela sa\u00fade da mulher, que \u00e9 a luta de todos n\u00f3s. Logo ap\u00f3s o Grande Expediente, eu farei refer\u00eancia a uma caminhada da qual participei.\r\nPor fim, eu quero fazer este registro importante para o nosso Brasil e solicitar ao nobre Presidente da Rep\u00fablica que sancione a lei oriunda do Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 143, de 2018, que protege e guarda a vida de todas as mulheres.\r\nPe\u00e7o que a minha comunica\u00e7\u00e3o seja inclu\u00edda no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, MULHER, CHARQUEADAS (RS), C\u00c2NCER DE MAMA, PAVERAMA (RS).",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em palestra e no evento Tarde Rosa destinados ao debate de assuntos pertinentes \u00e0 sa\u00fade da mulher realizados, respectivamente, nos Munic\u00edpios Paverama e Charqueadas, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, enquanto o pr\u00f3ximo orador se dirige \u00e0 tribuna, aproveito este minuto que V.Exa. me concede para fazer refer\u00eancia a dois eventos muito importantes que aconteceram, ainda dentro do tema que a nobre Deputada que me antecedeu trouxe, que \u00e9 a nossa luta pela sa\u00fade da mulher.\r\nNo Munic\u00edpio de Charqueadas, no Rio Grande do Sul, junto com a Vereadora P\u00e2mela e a Vereadora Patr\u00edcia, participamos de um evento muito importante que tratou tamb\u00e9m da sa\u00fade da mulher, a terceira edi\u00e7\u00e3o da Tarde Rosa.\r\nForam tratados temas relacionadas \u00e0 sa\u00fade da mulher e compartilhadas experi\u00eancias por mulheres que venceram o c\u00e2ncer de mama ou que est\u00e3o em tratamento. \r\nNo Munic\u00edpio de Paverama, no Rio Grande do Sul, junto com a Vereadora Cenilda, tivemos uma noite de palestras, com a participa\u00e7\u00e3o de nutricionistas e de pessoas que trataram da experi\u00eancia da sa\u00fade aplicada \u00e0 vida e \u00e0 rotina da mulher do campo, da mulher que precisa se cuidar e ser cuidada. Que o nosso olhar esteja atento \u00e0 sa\u00fade das mulheres de Charqueadas e de Paverama, Munic\u00edpios onde tivemos a oportunidade de estar juntas neste final de semana, lutando pela vida umas das outras!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, SA\u00daDE, CHARQUEADAS (RS), P\u00c2MELA LEMOS, PATR\u00cdCIA FERREIRA DA SILVA, VEREADORA, C\u00c2NCER DE MAMA, PAVERAMA (RS), FRENTE PARLAMENTAR, C\u00c2NCER, FRANCIANE BAYER, DEPUTADA ESTADUAL, EXAME, PREVEN\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PORTO ALEGRE (RS), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO, TRATAMENTO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica. Promo\u00e7\u00e3o, pelas Vereadoras P\u00e2mela e Patr\u00edcia, da 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o do evento Tarde Rosa destinado ao debate de assuntos pertinentes \u00e0 sa\u00fade da mulher, no Munic\u00edpio de Charqueadas, Estado do Rio Grande do Sul. Participa\u00e7\u00e3o em evento similar no Munic\u00edpio de Paverama. Realiza\u00e7\u00e3o, pela oradora em conjunto com a Frente Parlamentar sobre o C\u00e2ncer na Mulher, de evento destinado \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, na Capital Porto Alegre. Participa\u00e7\u00e3o na Caminhada das Vitoriosas sob o lema Me Trate Direito, organizada pelo Instituto da MAMA do Rio Grande do Sul - IMAMA.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, mais uma vez, agrade\u00e7o a oportunidade que o povo ga\u00facho me deu e que me permite chegar a esta tribuna para ressaltar a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica e o quanto ela consegue estar inserida nos contextos sociais, principalmente, percebendo a necessidade da popula\u00e7\u00e3o, no que se trata da informa\u00e7\u00e3o, da valoriza\u00e7\u00e3o e do cuidado com a sa\u00fade da mulher. \r\nE eu quero fazer refer\u00eancia aqui \u00e0s mulheres que h\u00e1 pouco citei, a Vereadora P\u00e2mela e a Vereadora Patr\u00edcia, do Munic\u00edpio de Charqueadas, que promoveram a terceira edi\u00e7\u00e3o da Tarde Rosa, em que se tratou da import\u00e2ncia do cuidado da sa\u00fade da mulher, da troca de experi\u00eancias entre mulheres que est\u00e3o fazendo o seu tratamento de c\u00e2ncer de mama, ou de outros c\u00e2nceres, e da import\u00e2ncia de n\u00f3s promovermos pol\u00edticas p\u00fablicas que alcancem essas mulheres.\r\nTamb\u00e9m da mesma forma, no Munic\u00edpio de Paverama, n\u00f3s tivemos a oportunidade de participar de uma noite de confraterniza\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o, quando uma nutricionista trouxe ensinamentos b\u00e1sicos, mas que muitas vezes precisam ser lembrados \u00e0s mulheres para que elas venham a se cuidar tamb\u00e9m, al\u00e9m de cuidar da casa, al\u00e9m de cuidar da fam\u00edlia, da sua vida profissional e de tantos outros desafios que as mulheres brasileiras enfrentam com maestria.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer refer\u00eancia ao evento que n\u00f3s promovemos. Quando eu digo n\u00f3s, eu falo da Frente Parlamentar sobre o C\u00e2ncer na Mulher, que \u00e9 presidida pela minha irm\u00e3, a Deputada Estadual Franciane Bayer, na Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul, e do meu gabinete no Estado. Em conjunto, promovemos l\u00e1 na Esquina Democr\u00e1tica, no centro de Porto Alegre, uma atividade de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do exame de preven\u00e7\u00e3o.\r\nDeputada Dra. Soraya Manato, V.Exa. \u00e9 m\u00e9dica e sabe a import\u00e2ncia de n\u00f3s estarmos em dia com as nossas consultas e os nossos exames. Por isso digo \u00e0s mulheres: n\u00e3o tenham medo de fazer o exame. Cuidem-se para que a doen\u00e7a n\u00e3o tome conta do seu corpo. Esse \u00e9 um trabalho da valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 vida. \r\nQuero lembrar tamb\u00e9m que no \u00faltimo domingo n\u00f3s participamos da Caminhada das Vitoriosas, em Porto Alegre, com o tema Me Trate Direito, organizada pelo IMAMA - Instituto da Mama do Rio Grande do Sul, organiza\u00e7\u00e3o que tem trabalhado a causa rosa, que tem trabalhado a sa\u00fade da mulher. O evento reuniu milhares de mulheres que caminharam ruas afora por Porto Alegre, chegando \u00e0 Pra\u00e7a da Reden\u00e7\u00e3o, e contou com a participa\u00e7\u00e3o de um grande p\u00fablico, numa luta tamb\u00e9m pelo direito, aprova\u00e7\u00e3o e san\u00e7\u00e3o do projeto de lei que institui os 30 dias para o in\u00edcio do tratamento.\r\nMuito obrigada, Deputada Dra. Soraya Manato, por este tempo, por este momento. \u00c9 um prazer v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o, uma m\u00e9dica, uma mulher que, como eu, luta pela vida das outras mulheres.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MULHER, POL\u00cdTICA, MUNIC\u00cdPIO, RIO GRANDE DO SUL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Presen\u00e7a na C\u00e2mara dos Deputados de lideran\u00e7as femininas de Munic\u00edpios situados na regi\u00e3o central do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o a V.Exa. a defer\u00eancia deste 1 minuto.\r\nQuero aproveitar a tarde de hoje para saudar os nobres Deputados que se fazem presentes nesta Casa Legislativa, pleiteando as suas causas.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que a nossa amada C\u00e2mara Federal recebe a visita de amigas queridas do nosso Rio Grande do Sul, a Pastora Magda, a Pastora Mariza e outras amigas, como a Gisele, a Ana, a C\u00edntia e a Liliane, mulheres ga\u00fachas que s\u00e3o lideran\u00e7as nos seus Munic\u00edpios, da regi\u00e3o central do Estado, e que hoje est\u00e3o acompanhando o trabalho legislativo aqui e conhecendo um pouco mais a Casa.\r\nOxal\u00e1 todo cidad\u00e3o brasileiro, incluindo o cidad\u00e3o ga\u00facho, possa ter a oportunidade de visitar esta Casa e acompanhar o empenho de Parlamentares que chegaram aqui por uma causa e que t\u00eam lutado fortemente. As nossas causas s\u00e3o a fam\u00edlia, a f\u00e9 e a vida. E a nossa defesa continua dentro desta Casa, com o apoio tamb\u00e9m dessas mulheres batalhadoras.\r\nMuito obrigada, nobre Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIEGO FREITAS SPECHT, MAGISTRADO, S\u00c3O LEOPOLDO (RS), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Ouvidor Municipal Diego Freitas Specht, de S\u00e3o Leopoldo, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o e pretendo ser bem breve.\r\n\u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o, Deputado Otoni de Paula, nesta tarde, receber na nossa C\u00e2mara dos Deputados, no nosso Congresso Nacional, que prossegue com os trabalhos nesta quinta-feira, o Ouvidor do Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo, Diego Specht.\r\nS\u00e3o Leopoldo \u00e9 um Munic\u00edpio pr\u00f3ximo \u00e0 regi\u00e3o onde eu atuo fortemente, onde inclusive eu residi por um tempo da minha vida. Ent\u00e3o, tenho uma liga\u00e7\u00e3o muito grande com S\u00e3o Leopoldo.\r\nO Ouvidor tamb\u00e9m \u00e9 presidente do Comit\u00ea Gestor Permanente de Transpar\u00eancia do Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo e tem trabalhado muito pelo Munic\u00edpio. Ele tem atuado muito nas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 transpar\u00eancia, mostrando \u00e0 sociedade, \u00e0 comunidade, o que o poder p\u00fablico tem feito, com coer\u00eancia, com discernimento e com a devida satisfa\u00e7\u00e3o que o eleitor deve cobrar do poder p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer refer\u00eancia a essa visita.\r\nRegistro a sauda\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo, a todos os seus mun\u00edcipes, aqui representados na pessoa do Diego Specht.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEN\u00daNCIA, VIOL\u00caNCIA OBST\u00c9TRICA, MORTALIDADE MATERNA, MULHER, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de viol\u00eancia obst\u00e9trica e do elevado \u00edndice de mortalidade materna no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, serei r\u00e1pida. Quero apenas me somar \u00e0s falas das Deputadas que se manifestaram sobre a forma\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o que vai tratar da viol\u00eancia obst\u00e9trica, assunto muito importante. Eu vi a luta de V.Exa. neste plen\u00e1rio, nos \u00faltimos dias, na coleta de assinaturas.\r\nEu acho de fundamental import\u00e2ncia que estejamos juntas nessa causa ouvindo todos os lados: ouvindo a m\u00e3e que sofre a viol\u00eancia, ouvindo tamb\u00e9m as dificuldades do m\u00e9dico, as dificuldades que h\u00e1 na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e que explicam por que muitas vezes o pr\u00e9-natal n\u00e3o acontece como deveria. Creio que a Comiss\u00e3o tem a finalidade de ouvir amplamente todos os lados em benef\u00edcio do principal: a m\u00e3e em trabalho de parto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2442/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, VALIDADE, PEDIDO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PR\u00c9-NATAL, MULHER, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, com vista \u00e0 extens\u00e3o do prazo de validade de pedidos m\u00e9dicos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de pr\u00e9-natal e de acompanhamento do estado puerperal, e sobre a facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cuidados intensivos e \u00e0 interna\u00e7\u00e3o em leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) durante a epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, nobre Presidente. \r\nPe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para proceder \u00e0 leitura do voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\n A pandemia de COVID-19 representa um grande desafio para os sistemas de sa\u00fade de todos os pa\u00edses ao redor do mundo. A alta transmissibilidade do agente patog\u00eanico, associada \u00e0 sua virul\u00eancia e capacidade de gerar sintomas relativamente graves, especialmente aqueles associados ao sistema respirat\u00f3rio, levou a um aumento muito alto na demanda pelos servi\u00e7os mais especializados de sa\u00fade, em especial os tratamentos intensivos. Esse aumento s\u00fabito de demanda aumenta a probabilidade de colapso dos sistemas de sa\u00fade. Para evitar essa situa\u00e7\u00e3o limite, muitas medidas foram tomadas pelo poder p\u00fablico, dentre elas a ado\u00e7\u00e3o de isolamento social.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o ora em an\u00e1lise tem o objetivo de preservar a sa\u00fade das gestantes e reduzir os riscos de uma exposi\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria ao v\u00edrus SARS-COV-2.\r\nA viola\u00e7\u00e3o do isolamento t\u00e3o somente para renovar a validade de pedidos m\u00e9dicos de exames diagn\u00f3sticos complementares n\u00e3o se mostra racional dentro do contexto de combate \u00e0 pandemia, que vem sendo empreendido. Certamente que, diante da import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o dos exames pr\u00e9-natais para o monitoramento das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto da gr\u00e1vida quanto de seu feto, as gestantes seriam expostas a riscos de contamina\u00e7\u00e3o ao ir \u00e0 procura dos m\u00e9dicos que realizam o acompanhamento pr\u00e9-natal, caso os pedidos de exames n\u00e3o pudessem ser aceitos pelos servi\u00e7os de diagn\u00f3stico complementar diante da expira\u00e7\u00e3o do prazo de sua validade.\r\nDessa forma, o presente projeto de lei se mostra merit\u00f3rio tendo em vista a prote\u00e7\u00e3o que traz para as gestantes, bem como para a sociedade em geral, pois pode evitar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que frustrem o isolamento social e contribuam para o aumento das probabilidades de transmiss\u00e3o do pat\u00f3geno respons\u00e1vel pela COVID-19.  \r\nAl\u00e9m disso, importante salientar que a Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, tinha a sua cl\u00e1usula de vig\u00eancia vinculada \u00e0 vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Esse decreto teve sua vig\u00eancia encerrada no dia 31 de dezembro de 2020, o que gerou a perda de validade da referida lei. Portanto, apresentamos um substitutivo para suprir a lacuna gerada, de modo que lei espec\u00edfica trata do tema.\r\nPelo exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, na forma do substitutivo apresentado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher.\"\r\nEsse \u00e9 o parecer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 2442/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VALIDADE, PEDIDO M\u00c9DICO, EXAME M\u00c9DICO, PR\u00c9-NATAL, MULHER, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Liziane Bayer",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.442, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, com vista \u00e0 extens\u00e3o do prazo de validade de pedidos m\u00e9dicos para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de pr\u00e9-natal e de acompanhamento do estado puerperal, e sobre a facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cuidados intensivos e \u00e0 interna\u00e7\u00e3o em leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) durante a epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LIZIANE BAYER (PSB - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Nobre Presidente e demais Deputadas presentes em plen\u00e1rio e aquelas que nos acompanham remotamente, eu quero, antes de ler o meu parecer, fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Jandira Feghali, autora deste projeto de lei, assim como aos coautores, Deputado Rodrigo Coelho, tamb\u00e9m do meu partido, Deputado Alexandre Padilha e Deputado Dr. Zacharias Calil, que tamb\u00e9m contribu\u00edram com a constru\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o. \r\nEu pe\u00e7o autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto da Relatora, se poss\u00edvel, Presidente. \r\n\"II - Voto da Relatora\r\nAnalisando as emendas apresentadas, conclui-se que a Emenda n\u00ba 1 j\u00e1 foi devidamente contemplada pelo substitutivo apresentado e deixamos aqui registrado o nosso agradecimento ao autor pelas contribui\u00e7\u00f5es prestadas. \r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 altera\u00e7\u00e3o proposta pela Emenda n\u00ba 2, frise-se que o objetivo do projeto se restringe \u00e0 extens\u00e3o do prazo de validade de pedidos m\u00e9dicos, de modo que se reduza o risco de as gestantes serem contaminadas pelo coronav\u00edrus, e a necessidade de prioridade de gestantes na ocupa\u00e7\u00e3o de leitos de UTI, enquanto perdurar a pandemia. Portanto, em raz\u00e3o desta delimita\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica, a Emenda n\u00ba 2 fica prejudicada por n\u00e3o haver rela\u00e7\u00e3o direta com a proposi\u00e7\u00e3o. \r\nAnte o exposto:\r\nPela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2. \r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 1 e 2.\" \r\nEste \u00e9 o meu voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]