[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LOESTER TRUTIS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nARMAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIREITO \u00c0 VIDA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROPRIEDADE PARTICULAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CONTRA, ATENTADO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores sul-mato-grossenses pela elei\u00e7\u00e3o do orador para a C\u00e2mara dos Deputados. Defesa do armamento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Compromisso do orador com o direito \u00e0 vida e \u00e0 propriedade privada. Coment\u00e1rios sobre o atentado praticado contra o ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (Bloco/PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas do plen\u00e1rio, quero agradecer primeiro ao povo de Mato Grosso do Sul que me trouxe a esta Casa. \r\nQuero reafirmar a todos os cidad\u00e3os sul-mato-grossenses que aqui t\u00eam um representante que incansavelmente vai lutar pelo restabelecimento econ\u00f4mico do Estado e contra a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuero me dirigir a todo o cidad\u00e3o brasileiro armamentista. Voc\u00eas aqui t\u00eam um representante e um irm\u00e3o de cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel privar o cidad\u00e3o brasileiro de bem do direito de escolha de portar ou n\u00e3o uma arma de fogo. Hoje somente os criminosos andam armados, e os brasileiros de bem ficam em casa com medo. Vamos mudar esta realidade, meus amigos!\r\nReafirmo aqui meu compromisso com cada cidad\u00e3o do meu Estado, do mais simples gari ao profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica, aos professores e a todos os cidad\u00e3os trabalhadores. Garanto a todos que lutarei incansavelmente pelo direito \u00e0 vida e \u00e0 propriedade privada.\r\nReitero que, mesmo ap\u00f3s as mentiras caluniosas vindas da m\u00eddia, que tenta distorcer as palavras de alguns Parlamentares da base do Governo, n\u00f3s, da base do Presidente, estamos firmes, fortes e unidos. Assim permaneceremos at\u00e9 que todas as medidas que nosso Presidente deseja tomar sejam efetivamente implementadas neste Pa\u00eds.\r\nDeixo, Sr. Presidente, uma pergunta, que corajosamente tenho a vontade de fazer h\u00e1 muito tempo: quem paga aos advogados de Ad\u00e9lio Bispo e quem mandou matar Bolsonaro?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, esse projeto hoje simplesmente representa o desejo de quase todo cidad\u00e3o brasileiro desde 2005, ano do referendo. Esse \u00e9 o desejo do brasileiro armamentista representado. A pergunta do referendo era: \"O com\u00e9rcio de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o deve ser proibido no Brasil?\" A esmagadora maioria disse que n\u00e3o.\r\nPortanto, o cidad\u00e3o brasileiro hoje \u00e9 um cidad\u00e3o armamentista. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro comprovou isso, porque a pauta do Presidente tamb\u00e9m era armamentista. Estender posse de arma ao cidad\u00e3o rural, ao produtor rural, \u00e9 mais do que obriga\u00e7\u00e3o deste Parlamento.\r\nDeve prevalecer o entendimento de quem n\u00e3o quer levar bala n\u00e3o deve entrar em propriedade alheia, porque o direito \u00e0 vida e \u00e0 propriedade privada deve ser sagrado e deve ser defendido por este Parlamento.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar Armamentista e um cidad\u00e3o sul-mato-grossense, por anos vivi a amea\u00e7a de invas\u00e3o das terras de quem realmente produz e alimenta este Pa\u00eds. \u00c9 uma vergonha cercear o direito de defesa do cidad\u00e3o que produz e alimenta este Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o povo do Maranh\u00e3o j\u00e1 aguardou demais pela aprova\u00e7\u00e3o desse acordo. O Brasil tem a chance real, pela primeira vez, de entrar na corrida espacial.\r\nQuem fala contra esse acordo ou fala por m\u00e1-f\u00e9 ou fala por falta de conhecimento t\u00e9cnico, se n\u00e3o os dois.\r\nO PSL vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANDANTE DO CRIME, EMPRES\u00c1RIO, MATO GROSSO DO SUL, RECOMPENSA, INFORMA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA,",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "An\u00fancio de recompensa pecuni\u00e1ria pela informa\u00e7\u00e3o sobre o mandante da tentativa de assassinato do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas do Plen\u00e1rio, eu me dirijo a esta Casa ainda entristecido ap\u00f3s o Sete de Setembro porque, mesmo depois de mais de 1 ano do atentado que quase ceifou a vida do ent\u00e3o candidato Jair Messias Bolsonaro, hoje nosso Presidente, n\u00e3o temos ainda resposta para as perguntas que tiram o sono de muitos Parlamentares e de v\u00e1rios brasileiros de diversos Estados. Quem mandou matar Jair Bolsonaro? Quem pagava os car\u00edssimos advogados de Ad\u00e9lio Bispo? Por que ele tinha v\u00e1rios celulares e um notebook? Por que ele tinha cart\u00f5es de cr\u00e9dito internacionais, mesmo sendo uma pessoa sem renda declarada, sendo um desempregado? Como ele conseguiu um laudo psiqui\u00e1trico, depois de aberto o inqu\u00e9rito, que o declarava inimput\u00e1vel, sendo que ele tinha laudos que atestavam que tinha capacidade mental para frequentar clube de tiro? Quem financiava as viagens dele ao interior para que ele seguisse os filhos do Presidente, em locais que os filhos do Presidente frequentavam?\r\nEssas perguntas n\u00e3o ser\u00e3o respondidas facilmente, porque a Esquerda no Brasil causa medo \u00e0s pessoas comuns, causa medo ao cidad\u00e3o m\u00e9dio. Depois do que aconteceu no caso Celso Daniel, em que v\u00e1rias pessoas foram exterminadas - foram exterminadas - porque sabiam a verdade, anos se passaram, sem resposta sobre quem matou Celso Daniel. Quem era o mandante? \u00c9 o mesmo mandante da tentativa de assassinato do nosso Presidente?\r\nEu sou um bom cidad\u00e3o armamentista e cidad\u00e3o de Mato Grosso do Sul, um dos Estados mais armamentistas do Brasil, um Estado que, por ampla maioria, votou no nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. Nosso Estado de Mato Grosso do Sul \u00e9 conhecido como Brazilian Texas, o Texas brasileiro. Quem j\u00e1 teve oportunidade de chegar de carro ao Texas sabe que na entrada h\u00e1 uma placa em que se diz o seguinte: \"Bem-vindo ao Texas! N\u00f3s temos mais cemit\u00e9rios do que pres\u00eddios. N\u00e3o toleramos assassinos e estupradores\". Em Mato Grosso do Sul, \u00e9 assim: \"N\u00e3o toleramos assassinos e estupradores\".\r\nInspirados no Texas, e gra\u00e7as a um empres\u00e1rio que hoje felizmente trabalha comigo, o Sr. Ciro Fidelis, eu e mais alguns empres\u00e1rios de Mato Grosso do Sul estamos oferecendo uma recompensa de 100 mil reais, em dinheiro, \u00e0quele que trouxer uma informa\u00e7\u00e3o que leve \u00e0 pris\u00e3o e \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do mandante da tentativa de assassinato do nosso hoje Presidente Jair Messias Bolsonaro. S\u00e3o 100 mil reais em dinheiro e mais o meu compromisso, como Deputado Federal, de que pessoalmente vou intermediar a negocia\u00e7\u00e3o dessa pessoa com a Pol\u00edcia Federal e tamb\u00e9m a entrada dela no programa nacional de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 testemunha. S\u00f3 assim vamos encorajar pessoas comuns a participarem desse esfor\u00e7o e a perderem o medo dessa esquerda que era terrorista muito pouco tempo atr\u00e1s e que dizimou as testemunhas do caso Celso Daniel.(Pausa.)\r\nVejam, o Deputado Bibo vai entrar com mais 100 mil! Ent\u00e3o, hoje, j\u00e1 s\u00e3o 200 mil reais de recompensa para voc\u00ea que estiver nos vendo, de qualquer parte do Brasil, e trouxer uma informa\u00e7\u00e3o que leve \u00e0 pris\u00e3o e \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do mandante da tentativa de assassinato. Voc\u00ea que \u00e9 familiar do Ad\u00e9lio; voc\u00ea que teve contato com os advogados; voc\u00ea que estava na pens\u00e3o em Minas Gerais naquela data fat\u00eddica, se tiver uma informa\u00e7\u00e3o que leve \u00e0 pris\u00e3o e \u00e0 condena\u00e7\u00e3o do mandante da tentativa de assassinato do nosso hoje Presidente, s\u00e3o 200 mil reais.\r\nComo v\u00e1rios empres\u00e1rios j\u00e1 est\u00e3o entrando em contato, eu acho que essa quantia vai chegar facilmente a 500 mil, a 1 milh\u00e3o.\r\nA verdade vai ter que prevalecer. Diz um ditado que \"o diabo \u00e9 o pai da mentira\", e a Esquerda brasileira \u00e9 a madrinha. N\u00e3o aguentamos mais mentiras. N\u00e3o aguentamos mais a aus\u00eancia da verdade. O nosso Presidente \u00e9 duramente criticado simplesmente por falar a verdade, assim como seus filhos.\r\nAqui fica ent\u00e3o o meu compromisso de Deputado Federal, aqui fica o meu compromisso de cidad\u00e3o brasileiro em busca da verdade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA PESSOAL, FAM\u00cdLIA, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, ALTA FLORESTA (MT), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 10.826, de 2003, referente ao registro, \u00e0 posse, \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; ao Sistema Nacional de Armas - SINARM e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de crimes. Congratula\u00e7\u00e3o ao pai da adolescente de 12 anos de idade pelo aniquilamento de invasor de suas terras, no Munic\u00edpio de Alta Floresta, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu me dirijo a esta Mesa hoje por dois motivos. Primeiramente, quero fazer um pedido \u00e0 Mesa da C\u00e2mara do Deputados, especialmente ao Presidente Rodrigo Maia: coloque em vota\u00e7\u00e3o o PL 3.723/19, que regulamenta a posse e o porte de arma no Brasil, porque 300 mil CACs - colecionadores, atiradores esportivos e ca\u00e7adores esperam por essa aprova\u00e7\u00e3o. J\u00e1 temos o texto, j\u00e1 temos a discuss\u00e3o. N\u00f3s esperamos que, depois de tr\u00eas semanas em pauta, tendo sido retirado, o PL seja colocado em vota\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito o meu tempo restante para parabenizar a fam\u00edlia da Alta Floresta, no Mato Grosso. Parabenizo o pai da fam\u00edlia, que instruiu bem uma menina de 12 anos, que abateu hoje, a tiros, um invasor da sua terra. Eu acho que a imprensa preferia estar anunciando o estupro dessa jovem. Mas, gra\u00e7as a Deus, o pai dela a ensinou a se defender. Quem n\u00e3o quiser levar bala n\u00e3o entre na propriedade alheia. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 72, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria primeiramente de cumprimentar a Deputada Chris Tonietto, que realizou, na semana passada, uma sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia do Nascituro.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, que tanto fala em respeito, n\u00e3o respeita o principal direito, que \u00e9 o direito \u00e0 vida. N\u00f3s do PSL temos, sim, respeito por qualquer vida, seja h\u00e9tero, seja homo. O que parece que a Oposi\u00e7\u00e3o quer praticar \u00e9 heterofobia.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=359&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, o Acordo de Salvaguarda da Base de Alc\u00e2ntara possibilitar\u00e1 ao Brasil, pela primeira vez na sua hist\u00f3ria, entrar na corrida espacial.\r\nAlguns Parlamentares, talvez por falta de conhecimento t\u00e9cnico, alguns at\u00e9 por m\u00e1-f\u00e9 e alguns pelos dois s\u00e3o contra essa entrada do Brasil por um quesito puramente ideol\u00f3gico: por se tratar de um acordo com a na\u00e7\u00e3o americana.\r\nEu digo falta de conhecimento t\u00e9cnico porque esse acordo possibilita ao Brasil entrar numa corrida espacial que j\u00e1 existe, bilion\u00e1ria, pois 80% dos componentes dos sat\u00e9lites de pequeno porte lan\u00e7ados no mundo s\u00e3o de nacionalidade americana.\r\nEnt\u00e3o o acordo de salvaguardas nada mais \u00e9 do que uma garantia de um fabricante desses componentes de que a sua patente, a sua intelig\u00eancia adquirida ali n\u00e3o ser\u00e1 violada e repassada sem autoriza\u00e7\u00e3o desse fabricante. Por quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, o Estado do Maranh\u00e3o, bem como o restante da Na\u00e7\u00e3o brasileira, seria extremamente penalizado, pois milh\u00f5es de reais deixariam de entrar naqueles cofres p\u00fablicos.\r\nFalam muito nas na\u00e7\u00f5es e comunidades quilombolas que ali residem e seriam prejudicadas. A Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional promoveu audi\u00eancia p\u00fablica em que v\u00e1rios l\u00edderes quilombolas foram ouvidos. Os Parlamentares estiveram na base de Alc\u00e2ntara, conheceram essa regi\u00e3o. Os pr\u00f3prios quilombolas, os pr\u00f3prios habitantes da regi\u00e3o desejam a implementa\u00e7\u00e3o dessa base, pois existe o compromisso da Aeron\u00e1utica de contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra local. Ent\u00e3o, a prosperidade da regi\u00e3o est\u00e1 em jogo.\r\nEu pe\u00e7o aos meus pares responsabilidade. N\u00e3o cerceiem o direito de crescimento do Maranh\u00e3o, n\u00e3o cerceiem o direito de crescimento da Na\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o cerceiem o direito do Brasil de entrar na nova corrida espacial do lan\u00e7amento de sat\u00e9lites de pequeno porte. Alc\u00e2ntara \u00e9 aben\u00e7oada por Deus, gra\u00e7as \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Ali se poderia dar um novo rumo \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia brasileira.\r\nPortanto, eu voto \"n\u00e3o\" ao adiamento. Essa decis\u00e3o j\u00e1 foi tomada. N\u00f3s precisamos ter essa vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM, e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores colegas, mais uma vez eu venho a este plen\u00e1rio pedir que nada mais do que o Estatuto do Desarmamento caia, atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que, no referendo de 2005, j\u00e1 demonstrou a sua vontade de que o com\u00e9rcio de armas e a aquisi\u00e7\u00e3o de armas pelo cidad\u00e3o comum fossem autorizados no Brasil.\r\nOs eleitores escolheram o Presidente Jair Messias Bolsonaro. Gostando do plano de governo dele ou n\u00e3o, os colegas Parlamentares t\u00eam que admitir que 57 milh\u00f5es de brasileiros escolheram, sim, um Presidente armamentista; um Presidente que, no seu plano de Governo e na sua campanha, dizia que gostaria que o porte de arma fosse autorizado a todo cidad\u00e3o que cumprisse os requisitos b\u00e1sicos.\r\nPortanto, com o adiamento ou a retirada de pauta, novamente, de um projeto que atende ao anseio de 57 milh\u00f5es de brasileiros, esta Casa estaria novamente virando as costas para o desejo da sociedade.\r\nOriento \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEPUTADO FEDERAL, DIREITA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONFLITO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas, eu quero citar um especialista em armas no Brasil, o grande Bene Barbosa. Ele diz que quando o cidad\u00e3o compra um casaco, ele n\u00e3o quer acabar com o inverno; ele quer se proteger do frio. Quando compro uma arma, eu n\u00e3o quero acabar com a viol\u00eancia; eu quero simplesmente me proteger do assaltante.\r\nEu queria tamb\u00e9m me dirigir aos colegas e dar parab\u00e9ns aos meus colegas da Esquerda - vejo ali a Deputada Benedita, a Deputada Erika -, porque durante a campanha eles afirmaram que eram contra as armas e hoje est\u00e3o no plen\u00e1rio defendendo o ponto de vista deles. Por isso eu dou os parab\u00e9ns \u00e0 Esquerda.\r\nAgora, do lado de c\u00e1, eu fico envergonhado, porque muito Deputado foi eleito fazendo o gesto da arminha e hoje n\u00e3o est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio para defender uma das principais pautas do Governo, da qual 57 milh\u00f5es de brasileiros se mostraram a favor. \r\nMeu partido, infelizmente, externou uma briga para o Brasil inteiro, com o que eu fiquei envergonhado - os motivos dessa briga n\u00e3o v\u00eam ao caso agora. E eu pergunto: cad\u00ea os Vice-L\u00edderes do meu partido? Cad\u00ea o L\u00edder do meu partido para defender aqui em plen\u00e1rio o que foi defendido na campanha? \r\nEu, na condi\u00e7\u00e3o de CAC, junto a mais de 300 mil CACs no Brasil, me sinto envergonhado por a pauta do armamento ter sido abandonada pelos Deputados que foram eleitos fazendo o gesto da arminha e hoje s\u00f3 d\u00e3o tchau para o cidad\u00e3o de bem que queria adquirir uma arma para proteger a sua vida e a sua fam\u00edlia.\r\nO meu Presidente Jair Messias Bolsonaro tentou, fez um decreto, fez dois decretos, mas, como muito bem disse o nosso Presidente Rodrigo Maia, essa \u00e9 uma mudan\u00e7a que teria que vir do Parlamento. Eu n\u00e3o vi mobiliza\u00e7\u00e3o nenhuma dos Deputados que se dizem de direita para que essa pauta fosse aprovada. Eu n\u00e3o vi montarem nenhuma for\u00e7a-tarefa, nenhum grupo de discuss\u00e3o, n\u00e3o vi nenhuma reuni\u00e3ozinha mixuruca na Lideran\u00e7a do Governo ou do partido do Presidente. \r\nEnt\u00e3o, aqui ficam os meus parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro por at\u00e9 hoje estar defendendo a pauta do Governo e os meus parab\u00e9ns \u00e0 Esquerda por ser coerente: disse que era contra as armas e \u00e9 contra elas at\u00e9 hoje. Mas Deputado que fez o gesto da arminha, que brigou para ser L\u00edder e est\u00e1 brigando para ser Vice-L\u00edder n\u00e3o est\u00e1 no plen\u00e1rio agora para defender a pauta do Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, o adiamento, mais uma vez, do projeto relativo \u00e0 posse e ao porte de armas no Brasil seria o Parlamento virar as costas para 57 milh\u00f5es de brasileiros que, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, votaram em Deputados e em um Presidente que tinha uma pauta armamentista.\r\nDesde 2005, quando, no referendo, foi perguntado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira se era desejado que o com\u00e9rcio de armas continuasse no Brasil, 73% dos brasileiros responderam que sim, que desejavam que o com\u00e9rcio de armas continuasse e fosse autorizado no Brasil. Cinquenta e sete milh\u00f5es de brasileiros afirmaram na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o que o direito \u00e0 vida, o direito \u00e0 propriedade privada e o direito \u00e0 leg\u00edtima defesa \u00e9 sagrado e inegoci\u00e1vel. \r\nAos colegas da Oposi\u00e7\u00e3o que dizem que mais armas aumentam o \u00edndice de crimes, os n\u00fameros de pa\u00edses desenvolvidos demonstram o contr\u00e1rio. Pa\u00edses como Jap\u00e3o, como Israel e, principalmente, como os Estados Unidos demonstram que, nos Estados onde a posse de arma facilita a leg\u00edtima defesa do cidad\u00e3o de bem, diminui-se o \u00edndice de crimes pelo fator intimidativo da criminalidade.\r\nEnt\u00e3o, solicito aos colegas que reflitam. V.Exas. realmente querem virar as costas para 57 milh\u00f5es de brasileiros, que escolheram essa pauta armamentista? Aos que dizem que, do outro lado, vidas podem ser perdidas, vidas de criminosos, digo que 57 milh\u00f5es de brasileiros e eu jamais matar\u00edamos para ter um celular, mas, do outro lado, esse algu\u00e9m que est\u00e1 disposto a matar n\u00e3o pode reclamar da nossa rea\u00e7\u00e3o. Leg\u00edtima defesa e propriedade privada s\u00e3o sagradas.\r\nEncaminhamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MATO GROSSO DO SUL, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o dos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Mato Grosso do Sul. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, de medidas em prol dos policiais sul-mato-grossenses.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de aproveitar esse espa\u00e7o concedido aqui hoje para me dirigir a todos os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica de Mato Grosso do Sul, que v\u00eam desenvolvendo excelente trabalho em nosso Estado, lidando com organiza\u00e7\u00f5es criminosas, muitas vezes, abandonados tanto pelo Governo Federal, quanto pelo Governo Estadual.\r\nRegistro aqui a minha congratula\u00e7\u00e3o aos integrantes do BOPE - Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Policiais Especiais, do Batalh\u00e3o de Choque, do DOF - Departamento de Opera\u00e7\u00f5es de Fronteira e da Garras - Delegacia Especializada de Repress\u00e3o a Roubos a Banco, Assaltos e Sequestros, de Mato Grosso do Sul. \r\nMinistro Sergio Moro, por favor, olhe pelo Mato Grosso do Sul. N\u00f3s temos uma fronteira seca, que \u00e9 uma das maiores do Brasil, e o nosso policial \u00e9 obrigado a lidar com baixos sal\u00e1rios, com equipamentos defasados e, muitas vezes, com organiza\u00e7\u00f5es criminosas amea\u00e7ando os seus familiares. \r\nSr. Ministro, olhe pelo nosso Estado de Mato Grosso do Sul! Em seu \u00faltimo pronunciamento, o senhor disse que, se as organiza\u00e7\u00f5es criminosas do Paraguai entrassem em Mato Grosso do Sul, ganhariam uma passagem direta para o pres\u00eddio federal de seguran\u00e7a m\u00e1xima. Eu digo mais, Sr. Ministro: se as organiza\u00e7\u00f5es criminosas retornarem ao Mato Grosso do Sul, elas ganhar\u00e3o uma passagem direto para o cemit\u00e9rio, pois a pol\u00edcia de Mato Grosso do Sul n\u00e3o tolera organiza\u00e7\u00f5es criminosas, n\u00e3o tolera ladr\u00f5es e estupradores. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Ministro, olhe pelo Mato Grosso do Sul, pois se o Estado estiver seguro, o Brasil estar\u00e1 em paz.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ATENTADO, ESTRADA, SIDROL\u00c2NDIA (MS), V\u00cdTIMA, LOESTER TRUTIS, DEPUTADO FEDERAL, CRIMINALIDADE, TR\u00c1FICO DE DROGA, TR\u00c1FICO DE ARMA, IMPRENSA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MATO GROSSO DO SUL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), S\u00c3O PAULO (ESTADO), MIL\u00cdCIA PRIVADA, FINANCIAMENTO, CAMPANHA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Loester Trutis",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de atentado contra a vida do orador no trajeto do Munic\u00edpio sul-mato-grossense de Sidrol\u00e2ndia. Utiliza\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso do Sul como rota do tr\u00e1fico de drogas e de armas. Financiamento de campanhas pol\u00edticas no Estado pelo crime organizado. Envolvimento de membros da Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul com a criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LOESTER TRUTIS (PSL - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, \u00e9 com muita alegria e com al\u00edvio no cora\u00e7\u00e3o que me dirijo a V.Exas. hoje, porque no \u00faltimo domingo, a caminho da cidade de Sidrol\u00e2ndia, no Estado de Mato Grosso do Sul, a minha equipe e eu sofremos uma emboscada, e nosso ve\u00edculo foi alvejado 9 vezes. Com a gra\u00e7a de Deus, gra\u00e7as \u00e0 habilidade do meu motorista e gra\u00e7as \u00e0 pistola 380 que eu portava, estou vivo. Digo \"com a gra\u00e7a de Deus\" porque o primeiro tiro, dirigido contra a minha cabe\u00e7a, acertou a barra que divide os dois vidros traseiros do carro e que tem apenas 1 cent\u00edmetro e meio. Os tiros disparados de uma submetralhadora ponto 40 tinham a \u00fanica inten\u00e7\u00e3o de alvejar a minha cabe\u00e7a e calar o sentimento com o qual defendo o meu Estado de Mato do Grosso do Sul.\r\nV.Exas. conhecem a guerra das fac\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro, a criminalidade do PCC, no Rio e em S\u00e3o Paulo, mas poucos atentam para o fato de que essa guerra de quadrilhas do PCC e do Comando Vermelho nasce e \u00e9 alimentada pelas drogas e pelas armas que saem de Mato Grosso do Sul.\r\nTenho aqui algumas manchetes que eu gostaria de mostrar a V.Exas.: Pol\u00edcia apreende armamento de guerra durante opera\u00e7\u00e3o em Campo Grande - isso ocorreu a 1 quadra da minha casa, num bairro nobre de Campo Grande; Pol\u00edcia apreende 110 fuzis em bairro nobre de Campo Grande; Investiga\u00e7\u00e3o afirma que mil\u00edcia planejou a maior matan\u00e7a da hist\u00f3ria de Mato Grosso do Sul; Pol\u00edcia chega \u00e0 conclus\u00e3o de que arsenal apreendido em Mato Grosso do Sul alimenta as quadrilhas do Rio de Janeiro.\r\nSenhoras e senhores, o Estado de Mato Grosso do Sul h\u00e1 30 anos \u00e9 rota do tr\u00e1fico de armas e drogas que alimentam as quadrilhas do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo.\r\nEu tenho muito orgulho da delegacia GARRAS, que teve a coragem de se opor \u00e0 fam\u00edlia que h\u00e1 30 anos financia campanhas pol\u00edticas, que fez Vereadores, Deputados Estaduais e os tr\u00eas \u00faltimos Governadores do meu Estado.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 muito grave! O crime organizado financia a pol\u00edtica e agora tenta calar os Deputados que se op\u00f5em e a pol\u00edcia que se op\u00f5e a esses desmandos.\r\nNa \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, essa quadrilha que fez a campanha dos dois candidatos que foram para o segundo turno tentou me comprar. Depois de eleito, essa mesma quadrilha, que hoje tem Vereadores eleitos e delegados de Pol\u00edcia Civil de classe especial que prestam servi\u00e7o ao crime organizado e usam verba de gabinete e verba de campanha para pagar a imprensa de Mato Grosso do Sul, promoveu um verdadeiro assassinato de reputa\u00e7\u00e3o da minha pessoa e dos meus apoiadores. Como nada disso deu certo, o \u00fanico jeito seria tentar me parar. Eles s\u00f3 n\u00e3o contavam com a prote\u00e7\u00e3o divina, a habilidade do meu motorista em dire\u00e7\u00e3o defensiva e que eu revidaria, no momento do tiro, alvejando o carro deles da mesma maneira que eles alvejaram o meu.\r\nPortanto, eu tenho a dizer, n\u00e3o aos meus caros colegas, senhoras e senhores, e sim \u00e0s pessoas de Mato Grosso do Sul que est\u00e3o me ouvindo: eles n\u00e3o v\u00e3o me intimidar, n\u00e3o v\u00e3o me calar!(Palmas.)\r\nEm Mato Grosso do Sul, senhoras e senhores, h\u00e1 apenas oito Deputados Federais, e a maioria desses Deputados j\u00e1 tem uma carreira pol\u00edtica consolidada, j\u00e1 tem sobrenome consolidado na pol\u00edtica. Ent\u00e3o, a chance do crime organizado era fazer uma ou duas vagas, o que foi impedido, quando pessoas como eu e cidad\u00e3os comuns sa\u00edram da zona de conforto - eu sabia que seria um desafio - e se candidataram. Quando eu me candidatei e fui eleito, n\u00f3s frustramos o poderio, n\u00f3s frustramos os planos do crime organizado.\r\nO que eu tenho a dizer para as senhoras e os senhores \u00e9 que eu me recuso, sim, a falar com a imprensa de Mato Grosso do Sul. Hoje eu coloquei um texto na minha rede social, o qual gostaria de compartilhar com os senhores.\r\nOs leigos e engra\u00e7adinhos \"esquecem\" que no MS o crime organizado sempre teve participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica. Cigarreiros, traficantes e l\u00edderes de esquadr\u00f5es da morte se tornaram vereadores, deputados, e quase fizeram at\u00e9 um governador. Todo mundo sabe do que estou falando, mas ningu\u00e9m toca no assunto (\u2026.) Ent\u00e3o, antes de fazer uma piada ou dizer que foi uma simula\u00e7\u00e3o, lembre-se que esse grupo - apoiado por organiza\u00e7\u00f5es criminosas - est\u00e1 em todas as esferas do poder h\u00e1 mais de 30 anos, e em 2018 eu quebrei esse ciclo ficando com uma das vagas de deputado federal. \r\nNunca deixei me intimidar pelos pol\u00edticos antigos, esses pol\u00edticos que t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com um verdadeiro \"cons\u00f3rcio\" do crime, onde inimigos se unem para acabar comigo.\r\nGra\u00e7as a Deus pude reagir, pois, antes, eles se incomodavam com minha voz e, agora, eles v\u00e3o se incomodar mais ainda.\r\nVoc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o calar a minha voz, n\u00e3o v\u00e3o conseguir me intimidar!\r\nEu vou continuar batendo na Assembleia Legislativa de Mato Grosso do Sul, onde, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o dos senhores teria que estar preso. Eu tenho vergonha de ser de um Estado cujo l\u00edder de Governo, um Deputado Estadual, fez campanha preso. O indiv\u00edduo fez campanha preso e tem orgulho de dizer que s\u00f3 fez 30 mil votos porque estava preso, se estivesse solto, faria mais votos.\r\nEnt\u00e3o, senhores, n\u00e3o v\u00e3o me calar!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]