[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, RIO GRANDE DO SUL, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, LEI KANDIR, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol da retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, especialmente do Estado do Rio Grande do Sul. Necessidade de debate das propostas sobre o estabelecimento de regras para a compensa\u00e7\u00e3o financeira das perdas dos Estados decorrentes de perdas da chamada Lei Kandir; a repactua\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos Estados com a Uni\u00e3o e a revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero saudar o Deputado que preside a Mesa e, da mesma forma, os colegas Parlamentares. Quero dizer que \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o e uma honra muito grande, meus colegas e conterr\u00e2neos ga\u00fachos, estar aqui representando o povo ga\u00facho nesta pr\u00f3xima legislatura.\r\nOrgulho-me mais ainda de ocupar esta tribuna que, por muitas vezes, durante diversos mandatos, foi ocupada pelo meu pai, um dos Deputados que representou e defendeu o meu Estado do Rio Grande do Sul e o Brasil.\r\nEsse compromisso que traz todos n\u00f3s aqui no in\u00edcio desta legislatura faz com que tenhamos a m\u00e1xima responsabilidade neste momento extremo a que chegamos. Refiro-me \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Brasil, Estados brasileiros estes que dependem da resolu\u00e7\u00e3o do problema de suas condi\u00e7\u00f5es financeiras. O Pa\u00eds depende muito do trabalho desta Casa, para que n\u00f3s tenhamos, de fato, as verdadeiras reformas aprovadas. Com isso, conseguiremos fazer com que o Estado brasileiro volte a reinvestir naquilo que \u00e9 necess\u00e1rio para a popula\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, consiga colocar o interesse p\u00fablico em primeiro lugar, que \u00e9, sem d\u00favida alguma, o compromisso de cada um dos Deputados e Senadores que foram eleitos para esta Casa.\r\nFalando especificamente do meu Estado, o Estado do Rio Grande do Sul, n\u00f3s, aqui como bancada ga\u00facha, e eu, como Deputado Federal eleito nesta 56\u00aa legislatura, temos que resolver pautas espec\u00edficas para conseguir fazer com que o Estado volte a ser um Estado pujante e que tenha condi\u00e7\u00f5es de investimento.\r\nPrimeiro, h\u00e1 uma hist\u00f3ria e sem d\u00favida alguma, quem sabe, uma pauta antiga a ocupar esta tribuna, a regulamenta\u00e7\u00e3o e a responsabilidade para dentro desta Casa da Lei Kandir.\r\nA Lei Kandir nos d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de fazer com que os Estados exportadores consigam o retorno do ICMS de que abrem m\u00e3o. N\u00f3s sabemos que \u00e9 uma pauta dif\u00edcil de ser debatida e, quem sabe, \u00e9 uma pauta que n\u00e3o \u00e9 concordante pelas diferen\u00e7as dos Estados e das cadeiras que s\u00e3o ocupadas nesta Casa; mas n\u00f3s temos que enfrentar este desafio e este compromisso para poder melhorar a vida das pessoas, para que os Estados tenham, de fato, os seus recursos para serem investidos l\u00e1 na ponta em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura.\r\nDa mesma forma, h\u00e1 as d\u00edvidas que os Estados t\u00eam com a Uni\u00e3o. O Estado do Rio Grande do Sul pactuou 9,7 bilh\u00f5es com a Uni\u00e3o na sua d\u00edvida, j\u00e1 pagou 28 bilh\u00f5es e ainda deve 58 bilh\u00f5es de reais. Que d\u00edvida \u00e9 essa? Que condi\u00e7\u00e3o \u00e9 esta que foi constru\u00edda pela Uni\u00e3o para o Estado do Rio Grande do Sul e para outros Estados, como Minas Gerais, como Rio de Janeiro, que n\u00f3s viramos credores? Quanto mais pagamos mais credores n\u00f3s somos. E essa d\u00edvida tranca o desenvolvimento do Estado do Rio Grande do Sul e, sem d\u00favida alguma, prejudica a vida das pessoas, n\u00e3o deixando o servi\u00e7o chegar l\u00e1 na ponta.\r\nDe outra forma, uma pauta importante, que foi pauta de campanha do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, do Deputado Lucas Redecker e de diversos Deputados desta Casa, \u00e9, sem d\u00favida alguma, n\u00f3s reavaliarmos e repactuarmos o pacto federativo com os Munic\u00edpios, que \u00e9 onde a vida das pessoas acontece. Quando a pessoa precisa de um posto de sa\u00fade, ela corre para o Munic\u00edpio, da mesma forma quando h\u00e1 um buraco na frente da sua casa, quando quer uma vaga na escola, e 70% dos nossos recursos, que n\u00f3s produzimos nos nossos Munic\u00edpios, ficam para a Uni\u00e3o.\r\nEssa divis\u00e3o \u00e9 injusta, e este Plen\u00e1rio aqui vai ter que ser soberano na decis\u00e3o, principalmente na articula\u00e7\u00e3o, para que isso saia do Executivo Federal para n\u00f3s conseguirmos, sim, rever o pacto federativo e dar mais f\u00f4lego aos Munic\u00edpios.\r\nAo finalizar, eu quero deixar muito claro que sou Deputado do PSDB e tenho compromisso com as pautas que s\u00e3o importantes para o Brasil. Estarei aqui defendendo com unhas e dentes o nosso Pa\u00eds e o desenvolvimento regional, principalmente para que n\u00f3s possamos superar a crise e votar as reformas sem titubear, colocando o interesse p\u00fablico em primeiro lugar.\r\nEste vai ser o compromisso do nosso mandato, e n\u00f3s, dentro da C\u00e2mara Federal, trabalharemos para que tenhamos um Estado e um Pa\u00eds mais justo, que possam dar o seu servi\u00e7o e devolv\u00ea-lo a todos os brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, ABERTURA, CONTRA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso do PT contr\u00e1rio \u00e0 abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica quanto pior, melhor  adotada pela Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT critica aqui a entrada de capital estrangeiro em empresa a\u00e9rea, mas, no Governo do PT, entrou capital estrangeiro no sistema el\u00e9trico nacional; no Governo do PT, entrou capital estrangeiro na privatiza\u00e7\u00e3o dos aeroportos. O dinheiro do BNDES foi emprestado para v\u00e1rios pa\u00edses do mundo quase a fundo perdido, porque parte desse dinheiro n\u00e3o foi pago.\r\nTemos que acabar com a oposi\u00e7\u00e3o do \"quanto pior, melhor\" dentro desta Casa. Temos que colocar em primeiro lugar o interesse do Brasil. O brasileiro quer passagem a\u00e9rea mais barata, quer competitividade, quer poder voar com mais tranquilidade e pagar menos por seu transporte, por seu deslocamento. \u00c9 isso que n\u00f3s temos que fazer e \u00e9 por isso que estamos votando esta mat\u00e9ria, a qual, sem d\u00favida alguma, \u00e9 muito importante para o sistema a\u00e9reo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RIO GRANDE DO SUL, EXTIN\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, PLEBISCITO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, e aos membros da Assembleia Legislativa pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a extin\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o de consulta plebiscit\u00e1ria  para privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Deputada Geovania, que preside nossa sess\u00e3o. Quero cumprimentar em seu nome os demais Parlamentares.\r\nEu venho a esta tribuna hoje parabenizar o Governador Eduardo Leite e a Assembleia Legislativa do Rio Grande Sul pela aprova\u00e7\u00e3o ontem, em segundo turno, da PEC que retira a necessidade de plebiscito para a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais no Estado. O Rio Grande do Sul tinha at\u00e9 ent\u00e3o esta peculiaridade: a obrigatoriedade de plebiscito para a privatiza\u00e7\u00e3o das estatais.\r\nN\u00f3s discutimos muito isso durante o per\u00edodo eleitoral, num debate longo e desgastante, porque o Governo anterior tamb\u00e9m prop\u00f4s a retirada da PEC, que n\u00e3o foi aprovada na Assembleia Legislativa. N\u00f3s consider\u00e1vamos que n\u00e3o era oportuno fazer esse debate durante a elei\u00e7\u00e3o, mas t\u00ednhamos a certeza de que, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, poder\u00edamos encaminhar a mat\u00e9ria ao plen\u00e1rio da Assembleia Legislativa e ter\u00edamos os argumentos necess\u00e1rios para conseguir convencer os Deputados a aprovarem a retirada da necessidade de plebiscito para a privatiza\u00e7\u00e3o de companhias estatais.\r\nE ontem, em segundo turno, n\u00f3s conseguimos na Assembleia Legislativa ter essa vit\u00f3ria. A partir desse momento, n\u00f3s estamos aptos, no Estado do Rio Grande do Sul, a privatizar tr\u00eas companhias: a Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica, que hoje distribui energia para mais ou menos 33% do Estado, incluindo a capital ga\u00facha, e det\u00e9m uma empresa de transmiss\u00e3o e de gera\u00e7\u00e3o de energia; a Sulg\u00e1s, que \u00e9 a empresa de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s; e a Companhia Riograndense de Minera\u00e7\u00e3o, que trabalha com a minera\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o no Rio Grande do Sul. Essas tr\u00eas companhias n\u00e3o t\u00eam necessidade de estar sob o comando do Estado, uma vez que a iniciativa privada tem condi\u00e7\u00e3o de prestar um servi\u00e7o melhor do que o servi\u00e7o que vem sendo prestado atualmente.\r\nEu posso dizer isso, porque tive a oportunidade de ser Secret\u00e1rio de Minas e Energia do Estado do Rio Grande do Sul durante 2 anos, quando fiz o encaminhamento, ao lado do Governador anterior e dos outros Secret\u00e1rios, de uma proposta de privatiza\u00e7\u00e3o dessas tr\u00eas companhias.\r\nSe o Estado n\u00e3o fizer um aporte de 2 bilh\u00f5es e 100 milh\u00f5es de reais at\u00e9 o ano de 2020 na Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica - CEEE, n\u00f3s correremos o risco de perder a concess\u00e3o da companhia, o que vai gerar um custo gigantesco para a estrutura do Estado, que est\u00e1 em fase falimentar, diante da gigantesca crise econ\u00f4mica em que se encontra e para a qual o Governador est\u00e1 tentando achar alternativas, depois do hist\u00f3rico de encaminhamentos feitos no decorrer de v\u00e1rios governos que n\u00e3o conseguiram resolver esse problema.\r\nA Companhia Riograndense de Minera\u00e7\u00e3o, que tem apenas um cliente, a CGTEE, do Governo Federal, que gera energia atrav\u00e9s do carv\u00e3o, em uma fase s\u00f3, l\u00e1 na regi\u00e3o da campanha, na cidade de Candiota, tem uma d\u00edvida de 30 milh\u00f5es de reais, apenas do ano passado. N\u00f3s temos que fazer com que o servi\u00e7o fique a cargo da iniciativa privada, que tem condi\u00e7\u00e3o, Secret\u00e1rio Covatti, de buscar melhores alternativas, e n\u00e3o mais o deixar na m\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul.\r\nE a Sulg\u00e1s, a companhia de g\u00e1s, necessita de 1 bilh\u00e3o e 800 milh\u00f5es de reais em investimento para expans\u00e3o da sua rede, que h\u00e1 mais de 20 anos est\u00e1 no eixo Porto Alegre e Caxias do Sul. A companhia n\u00e3o conseguiu expandir sua rede para os outros cantos do Estado, devido \u00e0 sua pouca condi\u00e7\u00e3o de investimento. Mas, a partir de agora, vai dar um bom retorno para os ga\u00fachos, porque o fornecimento de g\u00e1s canalizado por tubula\u00e7\u00e3o e em condi\u00e7\u00e3o mais competitiva chegar\u00e1 a todos o cantos do Estado do Rio Grande do Sul e atender\u00e1 a todos os ga\u00fachos.\r\nPortanto, eu quero dizer que foi dado um grande passo e com consci\u00eancia pela Assembleia Legislativa, o que vai fazer com que o servi\u00e7o melhore para o cidad\u00e3o. O Estado vai poder levar servi\u00e7os \u00e0s \u00e1reas que precisam - sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura -, e n\u00e3o colocar dinheiro dessas \u00e1reas em companhias, em empresas que deveriam estar cumprindo o seu papel e, infelizmente, n\u00e3o conseguem cumpri-lo pela m\u00e1 situa\u00e7\u00e3o financeira em que se encontram e que foi sendo criada no decorrer de v\u00e1rios Governos.\r\nEnt\u00e3o, eu quero deixar registrado aqui que \u00e9 importante para o Estado do Rio Grande do Sul esse grande passo que foi dado ontem na Assembleia Legislativa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Eduardo Leite e \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da Companhia Estadual de Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica; da Companhia Rio-Grandense de Minera\u00e7\u00e3o e da Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul - SULG\u00c1S. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Eduardo Leite, de investimentos nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e infraestrutura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero parabenizar o Governador do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, e a Assembleia Legislativa do Rio Grande Sul, pela vota\u00e7\u00e3o hoje da privatiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas empresas: a Companhia Estadual de Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica, a Companhia Rio-Grandense de Minera\u00e7\u00e3o e a Sulg\u00e1s, empresa de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Este \u00e9 um feito hist\u00f3rico para o Estado do Rio Grande do Sul. Assim, diminuiremos a estrutura da m\u00e1quina p\u00fablica para termos condi\u00e7\u00f5es financeiras de poder investir no que \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nO Governador Eduardo Leite pautou essas mat\u00e9rias desde a sua campanha, e os ga\u00fachos aprovaram. Agora n\u00f3s estamos fazendo a diminui\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica e dando resultados efetivos e estruturantes para o futuro do Rio Grande do Sul, com investimento nas \u00e1reas que de fato precisam - sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e infraestrutura -, a fim de que tenhamos um Estado mais competitivo.\r\nHoje, o Rio Grande do Sul \u00e9 um dos Estados mais endividados da Federa\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estamos trabalhando para ter resultados pr\u00e1ticos e r\u00e1pidos para a popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha.\r\nParab\u00e9ns, Governador! Parab\u00e9ns, Assembleia Legislativa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCLUS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNICIPIO.\r\nAUMENTO, BR 448, RODOVIA FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria com a inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Congratula\u00e7\u00f5es ao Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT e ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, pela elabora\u00e7\u00e3o de estudo sobre a viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica e ambiental acerca da extens\u00e3o da BR-448 at\u00e9 o entroncamento da RS-240, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado V.Exa., que ora preside esta sess\u00e3o, e os demais colegas Deputados.\r\nEsta \u00e9 uma semana decisiva e importante para o Brasil e para todos os Estados, porque come\u00e7amos a debater a reforma da Previd\u00eancia. Particularmente, o debate n\u00e3o \u00e9 quem \u00e9 contra a reforma ou a favor dela. O debate \u00e9 se as pessoas querem ou n\u00e3o receber a aposentadoria daqui a alguns anos com o d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio que n\u00f3s temos.\r\nEu quero fazer um apelo aos nossos colegas: a partir de amanh\u00e3, quando come\u00e7armos a votar a reforma da Previd\u00eancia, temos que nos preocupar em incluir os Estados e os Munic\u00edpios. Se deixarmos os Estados e Munic\u00edpios fora da reforma da Previd\u00eancia, ser\u00e1 elevad\u00edssimo o custo para o Pa\u00eds, o custo para cada Estado e para cada Munic\u00edpio aprovar esta reforma. Os Governadores que n\u00e3o t\u00eam a coragem de aprovar esta reforma, e n\u00e3o ter\u00e3o coragem, deixar\u00e3o de fora os Estados e Munic\u00edpios, fazendo com que os Estados que n\u00e3o fizerem a reforma paguem um pre\u00e7o gigantesco por isso.\r\nQuero saudar o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT e o Ministro Tarc\u00edsio Freitas pela extens\u00e3o de 19 quil\u00f4metros da BR-448, no Rio Grande do Sul, iniciativa que retira o fluxo da Regi\u00e3o Metropolitana at\u00e9 o Vale dos Sinos, eliminando o desvio do Vale dos Sinos. \r\nNa quinta-feira passada, o DNIT assinou a ordem de rein\u00edcio da elabora\u00e7\u00e3o do estudo de viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica e ambiental para a BR-448, o que far\u00e1 com que tenhamos no Estado do Rio Grande do Sul uma diminui\u00e7\u00e3o gigantesca do fluxo n\u00e3o s\u00f3 para quem transita na regi\u00e3o de S\u00e3o Leopoldo, Novo Hamburgo, Vale dos Sinos, mas tamb\u00e9m para quem desce da regi\u00e3o norte, da regi\u00e3o serrana de Caxias do Sul e de Bento Gon\u00e7alves. Hoje n\u00e3o temos uma via duplicada para uma das regi\u00f5es mais produtivas do Estado do Rio Grande do Sul.\r\nPara finalizar, lembro que temos nesta semana o grande desafio de colocar o futuro do Brasil em primeiro lugar. Esta \u00e9 a responsabilidade que o povo nos deu, e n\u00f3s temos a autoriza\u00e7\u00e3o para aprovarmos o que \u00e9 mais importante para o futuro da Na\u00e7\u00e3o brasileira, para reaquecermos a economia a partir da reforma da Previd\u00eancia e buscarmos um novo Brasil, colocando os interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira em primeiro lugar, n\u00e3o nos esquecendo, como eu disse, dos Estados e dos Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero defender a regulamenta\u00e7\u00e3o do rodeio, do tiro de la\u00e7o, da vaquejada, da gineteada, das provas das associa\u00e7\u00f5es de ra\u00e7a. A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Criadores de Cavalos Crioulos foi a pioneira em colocar o bem-estar animal nas suas provas. Fora o quanto isso gera de empregos para a economia brasileira, principalmente do Estado do Rio Grande do Sul. Muitas fam\u00edlias vivem em fun\u00e7\u00e3o do cavalo. \r\nO ga\u00facho que honra a bota e a bombacha n\u00e3o maltrata o cavalo. Ao contr\u00e1rio. \u00c9 da nossa ess\u00eancia ter o cavalo como o nosso melhor amigo e trat\u00e1-lo como membro da fam\u00edlia.\r\nA regulamenta\u00e7\u00e3o por esta Casa das provas equestres s\u00e3o importantes, pelo retorno que elas d\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m para a fam\u00edlia brasileira na qual os filhos s\u00e3o criados ao lado dos pais, na qual se colocam em primeiro lugar os valores familiares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAQUEJADA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Defesa de regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de vaquejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o maior interessado no cuidado, no bem-estar dos animais que participam de vaquejada, de tiro de la\u00e7o e de provas equestres \u00e9 o pr\u00f3prio propriet\u00e1rio, que zela pelo seu animal, para que ele esteja em condi\u00e7\u00f5es de ter o melhor desempenho.\r\nEu convido os Deputados que v\u00eam a esta tribuna criticar a visitar um centro de treinamento de cavalo crioulo no Rio Grande do Sul, para verem o cuidado, o acompanhamento veterin\u00e1rio, a estrutura que \u00e9 constitu\u00edda para o bem-estar desses animais.\r\nInclusive, h\u00e1 regras espec\u00edficas nas provas, quando se trata do freio de ouro. Qualquer animal que tiver qualquer marca de sangue ou maus-tratos \u00e9 desclassificado imediatamente, como j\u00e1 aconteceu diversas vezes.\r\nPortanto, \u00e9 important\u00edssimo n\u00f3s aprovamos a regulamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para o esporte, mas tamb\u00e9m para o bem-estar dos animais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos discutindo aqui que a posse de arma deve sair de dentro da casa do produtor rural para toda a propriedade.\r\nCom o aumento de crimes, principalmente de abigeato, no Rio Grande do Sul, \u00e9 inadmiss\u00edvel que o produtor rural n\u00e3o possa ir at\u00e9 o canto da propriedade dele, onde esteja acontecendo um crime, ou dentro de um galp\u00e3o, e tenha de esperar dentro de casa o bandido chegar para amea\u00e7ar a sua fam\u00edlia.\r\nEsta \u00e9 rela\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos discutindo aqui. Estamos dando autonomia ao produtor rural para que ele possa estar munido da defesa da honra da sua fam\u00edlia e do seu patrim\u00f4nio quando ele mais necessita, principalmente com a aus\u00eancia das pol\u00edcias militares, em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia.\r\nPortanto, o PSDB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 6298/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2016, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este destaque que n\u00f3s estamos votando aqui \u00e9 um verdadeiro absurdo: o PT est\u00e1 querendo dizer que todos os animais s\u00f3 poder\u00e3o participar da vaquejada mediante laudo veterin\u00e1rio e acompanhamento deles antes, durante e depois do evento. Isso \u00e9 a mesma coisa que, numa atividade esportiva, num campeonato de futebol, de basquete, de v\u00f4lei, o m\u00e9dico ter que dar um laudo indicando que a pessoa est\u00e1 apta a participar do campeonato antes, durante e depois dele.\r\nO que o PT quer fazer aqui \u00e9 acabar com o rodeio, \u00e9 acabar com a vaquejada, \u00e9 acabar com a prova equestre. \u00c9 uma vergonha! Eles fazem o destaque e obstruem o pr\u00f3prio destaque. Depois v\u00e3o l\u00e1 para as pontas, para as provas equestres, no Rio Grande do Sul e em todo o Brasil, defender o rodeio, dizer que s\u00e3o favor\u00e1veis ao rodeio. Aqui eles v\u00e3o obstruir e querer acabar com a atividade equestre. Este \u00e9 um verdadeiro absurdo.\r\nQue bom que a popula\u00e7\u00e3o acompanha a TV C\u00e2mara e as redes sociais. Assim pode ver o que o PT defende de fato. Dizem que defendem os trabalhadores, mas ignoram a quantidade de recursos que giram na economia brasileira em fun\u00e7\u00e3o dos rodeios, dos cavalos, do cuidado dos animais.\r\nPor isso, o PSDB encaminha \"n\u00e3o\" e \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das provas equestres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nENERGIA EL\u00c9TRICA, LEIL\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPL 3881/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMPENSA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, UNIDADE CONSUMIDORA DE ENERGIA, DOTA\u00c7\u00c3O, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMERCADO LIVRE DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nBR-448, RODOVIA, EXTENS\u00c3O, DEFESA, FRENTE PARLAMENTAR.\r\nABUSO DE AUTORIDADE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Atividades da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Energia El\u00e9trica. Vantagens da realiza\u00e7\u00e3o de leil\u00f5es regionais de energia el\u00e9trica. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei de autoria do orador sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica por unidades consumidoras dotadas de infraestrutura de microgera\u00e7\u00e3o e minigera\u00e7\u00e3o distribu\u00eddas. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do acesso dos consumidores ao chamado mercado livre de energia. Resultados positivos do trabalho da Frente Parlamentar em Defesa da Extens\u00e3o da BR-448. Posicionamento contr\u00e1rio ao projeto de lei sobre o abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar V.Exa. e os colegas Deputados e utilizar este Grande Expediente para trazer alguns temas que s\u00e3o importantes e relevantes, n\u00e3o s\u00f3 para o Estado do Rio Grande do Sul, mas para todo o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos debatendo aqui na C\u00e2mara dos Deputados o C\u00f3digo Brasileiro de Energia El\u00e9trica. Iniciamos na semana passada a consolida\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial que foi criada para elaborar esse c\u00f3digo. Eu assumi a Presid\u00eancia dessa Comiss\u00e3o - nosso Relator \u00e9 o Deputado Lafayette de Andrade -, que tem por objetivo buscar todo o novo regramento, toda a avalia\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia el\u00e9trica.\r\nO sistema de energia el\u00e9trica \u00e9 complexo, abrangendo gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, entre tantos outros pontos. E n\u00f3s acabamos, no decorrer dos anos, com legisla\u00e7\u00f5es novas, com decretos, com portarias, tanto do Minist\u00e9rio de Minas e Energia quanto da ANEEL e entidades do setor el\u00e9trico que s\u00e3o respons\u00e1veis por esses encaminhamentos, transformando o setor de energia e o seu regramento numa colcha de retalhos.\r\nDiante da sensibilidade por parte do Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, este \u00e9 o momento de formarmos uma Comiss\u00e3o com todos os partidos desta Casa para avaliarmos e debatermos detalhadamente as necessidades do Brasil no futuro e, principalmente, as preocupa\u00e7\u00f5es que teremos com o que vir\u00e1 pela frente. A tecnologia no setor da energia avan\u00e7a diariamente no mundo inteiro e fez com que muitos pa\u00edses tivessem que se adaptar a uma nova realidade e que a legisla\u00e7\u00e3o, que acabou ficando obsoleta, crie as condi\u00e7\u00f5es para anteciparmos outras tecnologias, por meio de uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, desburocratizando e fundamentalmente fazendo chegar este trabalho \u00e0 casa das pessoas com a energia mais barata.\r\nEste \u00e9 o momento oportuno para debatermos este tema. Temos tido semanalmente audi\u00eancias p\u00fablicas na Comiss\u00e3o, em que contamos com a participa\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares para debater este tema. Hoje estivemos reunidos com o Ministro de Minas e Energia, que est\u00e1 alinhado com o Parlamento para constru\u00edmos este novo momento para a energia el\u00e9trica brasileira.\r\nH\u00e1 outros pontos importantes sobre a energia que devemos tratar aqui e nos conv\u00e9m debater com o Ministro: os leil\u00f5es regionais de energia.\r\nHoje o cidad\u00e3o brasileiro tem o sistema interligado, recebe energia em casa, e a gera\u00e7\u00e3o \u00e9 consolidada e distribu\u00edda por todos os cantos do Brasil: a gera\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, a gera\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, a gera\u00e7\u00e3o e\u00f3lica e a gera\u00e7\u00e3o solar. Enfim, n\u00f3s temos v\u00e1rios pontos de gera\u00e7\u00e3o, mas o Brasil disputa consigo mesmo. Um parque e\u00f3lico no Rio Grande do Sul disputa com um parque e\u00f3lico no Nordeste brasileiro, mas em condi\u00e7\u00f5es diferentes, em condi\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias diferentes, numa log\u00edstica diferente, em condi\u00e7\u00e3o estrutural de m\u00e3o de obra diferente e at\u00e9 mesmo com o pr\u00f3prio maquin\u00e1rio que \u00e9 utilizado no parque gerador de um canto do Brasil em rela\u00e7\u00e3o a outro.\r\nPortanto, o leil\u00e3o de energia el\u00e9trica regional dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que cada regi\u00e3o, de acordo com a sua voca\u00e7\u00e3o, possa participar da competi\u00e7\u00e3o dentro do leil\u00e3o. De outro lado, \u00e9 preciso contemplarmos regi\u00f5es que, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam a oportunidade de participar de um leil\u00e3o, em virtude do alto custo que o Estado ou a regi\u00e3o acaba oferecendo, em face do d\u00e9ficit de infraestrutura. Muitas vezes, acabamos penalizando as pessoas que estariam se beneficiando do giro que a economia faria com a instala\u00e7\u00e3o destas unidades geradoras no Brasil. Alguns Estados s\u00e3o conhecidos como aqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de, com sua voca\u00e7\u00e3o, gerar energia vinculada a uma matriz energ\u00e9tica e outros, como o Rio Grande do Sul, que tem energia termel\u00e9trica por carv\u00e3o, energia e\u00f3lica, muitos parques espalhados pelo Brasil, t\u00eam voca\u00e7\u00e3o de gerar energia vinculada a outras matrizes. Assim, queremos dar condi\u00e7\u00f5es aos Estados para que tenham as mesmas oportunidades.\r\nA possibilidade de regionalizarmos os leil\u00f5es vai fazer com que todos os Estados do Brasil tenham matrizes geradoras de energia, o que nos permite difundir e dividir o investimento no Pa\u00eds e difundir e dividir o retorno do investimento, aumentando a renda de todos os brasileiros, dependendo das condi\u00e7\u00f5es e das voca\u00e7\u00f5es de cada regi\u00e3o. Esta \u00e9 uma pauta que estamos tratando no nosso mandato, na \u00e1rea de energia. Da mesma forma, o microgerador e o minigerador de energia, aqueles da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, aquela pessoa que instala na sua casa um painel solar e acaba gerando energia para si mesma, hoje est\u00e3o vinculados a gerar energia para si mesmos.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o permite que eles mandem energia para a rede e, depois, que eles sejam compensados com a energia gerada, para a utilizarem no momento em que n\u00e3o a estiverem gerando. Resultado: gera-se energia durante o dia, o excedente vai para a rede e, \u00e0 noite, pode-se utilizar o cr\u00e9dito de energia ou em outra conta, com o mesmo CPF ou CNPJ que esteja vinculado \u00e0 mesma \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o. \r\nEu apresentei um projeto de lei nesta Casa que trata do micro e do minigerador, com pot\u00eancia que se enquadre entre 75 quilowatts at\u00e9 5 megawatts, que gera a pr\u00f3pria energia, para que eles possam vender energia e comercializ\u00e1-la na C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica Brasileira. O cidad\u00e3o brasileiro que instalar um painel solar na sua casa, que gerar a pr\u00f3pria energia, com outra fonte geradora que se enquadre em at\u00e9 5 megawatts - trata-se de uma circunst\u00e2ncia gigantesca de gera\u00e7\u00e3o de energia -, poder\u00e1 comercializar sua energia e negoci\u00e1-la na C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o. Isso far\u00e1 com que haja um aumento na gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda e na gera\u00e7\u00e3o de energia limpa no Brasil. Desta forma, a pessoa ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de incrementar sua renda, a partir do investimento que ela far\u00e1 na instala\u00e7\u00e3o de micro ou minigeradores, como painel solar, ou at\u00e9 mesmo em sua propriedade rural que utilize uma fonte h\u00eddrica, hidr\u00e1ulica ou at\u00e9 e\u00f3lica, para gerar a pr\u00f3pria energia.\r\nH\u00e1 muito tempo este pleito vem sendo debatido nesta Casa e em todo o Pa\u00eds. Eu tive a oportunidade de conversar com os diretores da ANEEL, e o pr\u00f3ximo passo \u00e9 o encaminhamento da ANEEL para que o micro e o minigerador possam vender e comercializar o excedente de sua energia. \u00c9 muito importante que aprovemos este pleito, por meio de lei, dentro do Parlamento, para darmos seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0 decis\u00e3o que a ANEEL vai encaminhar por meio da C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica Brasileira. \r\nNa minha vis\u00e3o, este ponto \u00e9 important\u00edssimo para avan\u00e7armos na \u00e1rea de energia e, assim, a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 gerando a pr\u00f3pria energia seja remunerada, receba um abatimento no investimento que est\u00e1 fazendo e depois complemente sua renda ao longo de 25 anos ou 30 anos, com a utiliza\u00e7\u00e3o de um painel solar, que tem alta durabilidade, diante das comprova\u00e7\u00f5es existentes.\r\nOutro ponto que acho importante discutirmos nesta Casa neste momento em que estamos avan\u00e7ando no setor de energia \u00e9 a possibilidade de o consumidor escolher quem vai fornecer-lhe energia. Hoje vivemos um monop\u00f3lio de distribuidoras. A culpa n\u00e3o \u00e9 das distribuidoras: a culpa \u00e9 do sistema de energia brasileiro, que faz com que cada cidad\u00e3o brasileiro receba energia de distribuidora que esteja vinculada \u00e0 sua regi\u00e3o. Eu, no Munic\u00edpio de Novo Hamburgo, no Rio Grande do Sul, sou cliente da RGE Sul, e o cidad\u00e3o de Porto Alegre \u00e9 cliente da Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica - CEEE. \r\nMuitas vezes, n\u00f3s recebemos reclama\u00e7\u00f5es de todos os cantos do Brasil e, frequentemente, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, vemos Deputados encaminhar projetos que sustam o aumento ou reajuste de energia, alegando que a energia \u00e9 reajustada, por\u00e9m o retorno para o cidad\u00e3o, para sua casa, com energia de qualidade, n\u00e3o ocorre na mesma propor\u00e7\u00e3o.\r\nO que n\u00f3s estamos encaminhando para debate nesta Casa \u00e9 que o cidad\u00e3o possa escolher de quem comprar a energia, ou seja, quem vai fornecer-lhe energia. Se eu sou consumidor de uma distribuidora, eu posso ter a oportunidade de n\u00e3o mais ter contrato com esta distribuidora e passar a comprar de outra distribuidora que, por acaso, ofere\u00e7a uma energia mais barata e mais competitiva, formando, assim, uma cadeia em que tenhamos novos neg\u00f3cios no Brasil.\r\nHoje s\u00f3 pode ser consumidor de energia livre quem paga acima de um valor X, um alto valor, acima de 500 mil reais, para que ele possa comprar direto no mercado livre e n\u00e3o passar pelas distribuidoras. Desta forma, todo mundo vai poder escolher quem vai fornecer a sua energia, e n\u00f3s teremos um novo mercado de energia, com pequenos geradores, fornecendo energia a cada consumidor. De outra forma, a pessoa vai poder escolher de quem ela quer comprar energia. Eu quero comprar energia limpa, ent\u00e3o vou comprar da empresa que vai comercializar que vai me dar garantia de que eu estou comprando energia limpa, gerada em algum lugar do Estado onde ela reside ou mesmo de algum canto do Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 um ponto importante que temos que debater nesta Casa. Pelo regramento que existe hoje, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil avan\u00e7armos de um dia para o outro. Mas o importante \u00e9 que estes estudos e debates, que j\u00e1 ocorrem na Casa, na Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, no Minist\u00e9rio de Minas e Energia h\u00e1 bastante tempo, como em outros segmentos de energia el\u00e9trica, continuem sendo feitos.\r\nEstes s\u00e3o tr\u00eas pontos importantes que temos a avaliar. \r\nSobre a possibilidade de o consumidor escolher o seu fornecedor de energia, s\u00e3o 6 milh\u00f5es de pequenas ind\u00fastrias, empresas, com\u00e9rcios, agroneg\u00f3cios, servi\u00e7os, que hoje n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es no Brasil de escolher seu fornecedor de energia. Eles est\u00e3o fadados - como estamos h\u00e1 muitos anos - a receber sempre a energia do meu fornecedor.\r\nOutro ponto que temos que avaliar \u00e9 que, mudando o fornecedor, n\u00e3o necessariamente resolveremos os problemas de energia que ocorrem at\u00e9 que ela chegue \u00e0 nossa casa, porque o respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o, pela rede, pela linha que chega \u00e0 nossa casa, n\u00e3o \u00e9 quem fornece a energia. A responsabilidade n\u00e3o \u00e9 de quem n\u00f3s compramos energia, mas sim da concession\u00e1ria, que dever\u00e1 ter aumentada sua responsabilidade e dever\u00e1 ter mais organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que o setor tem que estar bem organizado, porque se vai sair de uma unidade geradora e dever\u00e1 chegar \u00e0 ponta, \u00e0 casa das pessoas, com a obrigatoriedade de estarmos com a rede e os postes em dia e, sem d\u00favida alguma, com todas as condi\u00e7\u00f5es de a distribuidora fornecer esta energia.\r\nUma observa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. A grande diferen\u00e7a de quem vem de uma Assembleia Legislativa \u00e9 que l\u00e1 n\u00f3s temos a oportunidade de utilizar a tribuna todos os dias, e aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o temos tantas chances para faz\u00ea-lo, diante do alto n\u00famero de Parlamentares, 513 Deputados. Portanto, eu vou utilizar este tempo para trazer alguns temas importantes n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, como eu disse, mas tamb\u00e9m para o Rio Grande do Sul. \r\nOutra pauta que quero trazer hoje, saindo um pouco da \u00e1rea de energia, \u00e9 a Frente Parlamentar que aqui presido que trata da extens\u00e3o da BR-448. Desde j\u00e1, agrade\u00e7o \u00e0 maioria dos Parlamentares desta Casa a assinatura de quase todos em prol da cria\u00e7\u00e3o desta Frente.\r\nA BR-448 \u00e9 uma rodovia federal que liga Porto Alegre a Sapucaia do Sul. N\u00f3s estamos lutando para que ela seja estendida em cerca de 18 quil\u00f4metros, chegando at\u00e9 Port\u00e3o, para diminuir o fluxo atual da BR-116, que liga parte da regi\u00e3o norte do Estado, o Vale do Rio Taquari, e parte da Serra Ga\u00facha, at\u00e9 a Regi\u00e3o Metropolitana, gerando um fluxo que acaba sendo afunilado em S\u00e3o Leopoldo, na cidade de Port\u00e3o, onde acabamos tendo imensos preju\u00edzos.\r\nA extens\u00e3o da BR-448 far\u00e1 com que tenhamos uma liga\u00e7\u00e3o direta, desviando da regi\u00e3o do Vale do Rio dos Sinos e criando condi\u00e7\u00f5es para mais retorno em valor agregado para o Estado do Rio Grande do Sul, principalmente para os investidores das regi\u00f5es.\r\nA Frente Parlamentar j\u00e1 formalizou este encaminhamento. Entre meio ano a 1 ano, j\u00e1 conseguimos avan\u00e7ar um passo no projeto: o DNIT, que parabenizo, bem como ao Ministro Tarc\u00edsio, incluiu o Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica, Econ\u00f4mica e Ambiental para a extens\u00e3o da BR-448. A previs\u00e3o anterior era que se contratasse um estudo sem a possibilidade de garantir o recurso. Portanto, a bancada federal ga\u00facha destinou 10 milh\u00f5es de reais para este estudo, mas ainda faltam 19 milh\u00f5es, que poderiam ser obtidos na parceria com o Minist\u00e9rio da Infraestrutura. O DNIT e sua estrutura t\u00e9cnica interna viabilizaram este estudo, que possivelmente terminar\u00e1 at\u00e9 o fim deste ano e in\u00edcio do pr\u00f3ximo, o que nos possibilitar\u00e1 ganhar entre 6 meses e 1 ano no estudo do projeto.\r\nPortanto, o pr\u00f3ximo passo ser\u00e1 a busca de recurso, or\u00e7ado na casa de 1 bilh\u00e3o de reais, para fazer a extens\u00e3o dos 18 quil\u00f4metros. Em virtude da natureza do terreno, um terreno pantanoso, \u00e9 preciso muita obra de arte. Por\u00e9m, n\u00f3s sabemos que a situa\u00e7\u00e3o financeira do Pa\u00eds n\u00e3o d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es ao Estado brasileiro de garantir o financiamento de 1 bilh\u00e3o aqui ou 2 bilh\u00f5es ali. N\u00f3s discutimos isso n\u00e3o apenas no Plen\u00e1rio desta Casa, mas tamb\u00e9m nas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito. \r\nPortanto, em reuni\u00e3o com o Ministro Tarc\u00edsio, o DNIT, a bancada ga\u00facha, o Senador Heinze, pedimos a inclus\u00e3o da extens\u00e3o da BR-448 nos estudos dos programas de concess\u00e3o, para que a empresa que conseguir arrematar a concess\u00e3o de algumas rodovias federais inclua a BR-448 e, assim, tenhamos a realiza\u00e7\u00e3o desta obra que trar\u00e1 in\u00fameros benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Gostaria de citar alguns benef\u00edcios que n\u00e3o podemos esquecer. \r\nA C\u00e2mara da Ind\u00fastria Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os de Port\u00e3o fez um estudo important\u00edssimo, que cabe ressaltar, e encaminhou alguns dados aos Parlamentares, que precisamos registrar neste momento. Em 7 anos, a duplica\u00e7\u00e3o da BR poderia trazer uma redu\u00e7\u00e3o de 150 mil horas no tr\u00e2nsito para quem usa a rodovia frequentemente. Muitos usu\u00e1rios ficam diariamente presos em engarrafamentos durante 152 mil horas.\r\nN\u00f3s reduzir\u00edamos esse tempo, otimizando e criando condi\u00e7\u00f5es para as pessoas agilizarem seu neg\u00f3cio, o tempo de lazer ou o tempo com a pr\u00f3pria fam\u00edlia. Al\u00e9m disso, n\u00f3s gerar\u00edamos uma economia de 1 bilh\u00e3o e 375 milh\u00f5es, somente com a extens\u00e3o desses 18 quil\u00f4metros. O fato \u00e9 que a economia destas horas no tr\u00e2nsito pagaria o custo da extens\u00e3o da BR-116 e ainda sobraria recurso.\r\nO estudo ainda diz que 141 vidas poderiam ser poupadas, com a redu\u00e7\u00e3o de acidentes no per\u00edodo em que n\u00e3o tivemos a extens\u00e3o da BR-448, utilizando os dados que temos dos registros da BR-116, sem contar outros 5.329 acidentes sem v\u00edtimas que poderiam ser evitados, o que representaria 631 milh\u00f5es de reais a menos em despesas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a extens\u00e3o da BR-448, de outras BRs, entre outras estruturas brasileiras, precisa ser viabilizada, para termos valor agregado \u00e0 log\u00edstica brasileira e n\u00e3o perdermos competitividade no cen\u00e1rio internacional.\r\nOutro ponto que quero debater e que ser\u00e1 um ponto pol\u00eamico nesta Casa na semana que vem \u00e9 o retorno do veto do Presidente Bolsonaro ao projeto de lei que trata do abuso de autoridade, aprovado nesta Casa. Eu fiz quest\u00e3o de registrar, por aparte, meu voto contra este projeto. Deixei isso registrado nas redes sociais e na m\u00eddia do Estado do Rio Grande do Sul, externando minha posi\u00e7\u00e3o. A prop\u00f3sito, gostaria de lembrar alguns argumentos sobre os pontos em que me mantive e me mantenho contra o projeto de lei sobre o abuso de autoridade, que espero o Presidente Bolsonaro vete integralmente. S.Exa. j\u00e1 divulgou que n\u00e3o vai vetar alguns pontos.\r\nCreio que precisamos ter controle para que todo agente p\u00fablico cumpra com o seu papel, sem extrapolar seus limites. Eu e, acho, todos os brasileiros concordamos com isso. Mas n\u00e3o podemos fazer com que seja tolhida a possibilidade de investiga\u00e7\u00e3o principalmente dos agentes p\u00fablicos que acabaram mostrando ao longo dos anos uma vis\u00e3o interna e externa do Brasil de que quem cometia il\u00edcitos, principalmente no Legislativo e no Executivo, n\u00e3o ia para a cadeia. Hoje temos v\u00e1rias pessoas presas e processadas em virtude das investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e de tantas outras. Portanto, defendo que temos que manter as investiga\u00e7\u00f5es.\r\nEu gostaria de citar alguns pontos pol\u00eamicos. Um deles consiste em tornar crime o ato de constranger o preso a produzir prova contra si mesmo ou contra terceiros. A pena \u00e9 de 1 a 4 anos de pris\u00e3o.\r\nEu pergunto: que fundamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 amparar que, de fato, houve constrangimento contra o preso? Ser\u00e1 a palavra do preso contra a do agente p\u00fablico, principalmente do agente p\u00fablico, como um policial militar ou um policial civil, que tem f\u00e9 p\u00fablica para prender o preso.\r\nN\u00f3s temos \u00e9 que dar autonomia para o agente p\u00fablico utilizar da sua fun\u00e7\u00e3o e achar conveniente se deve ou n\u00e3o prender algu\u00e9m que esteja passando dos limites e n\u00e3o esteja respeitando o regramento jur\u00eddico brasileiro. Este \u00e9 um ponto. O segundo: submeter o preso ao uso de algemas quando manifestamente n\u00e3o houver resist\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o. \r\nEu digo: as algemas s\u00e3o utilizadas preventivamente, tendo em vista que n\u00e3o se sabe a rea\u00e7\u00e3o do suspeito quando recebe ordem de pris\u00e3o. Muitas vezes, a pessoa que recebe ordem de pris\u00e3o quer correr. Diante disso, n\u00e3o se pode usar algemas? Quem tem que avaliar isso \u00e9 o policial militar ou o policial civil, at\u00e9 para a integridade f\u00edsica dele mesmo e do pr\u00f3prio preso. O policial pode agir licitamente, ou seja, dentro da lei, no seu direito de algemar o suspeito e resguardar, como eu disse, sua integridade e at\u00e9 a integridade do preso. Muitas vezes, o preso, assustado ou inconformado, pode agredir e se manifestar contra o policial, sofrendo, quem sabe, um tiro ou um choque por arma taser, arma el\u00e9trica que \u00e9 utilizada. Portanto, as algemas s\u00e3o importantes para assegurar a integridade tanto do preso, como do policial.\r\nSegundo o texto aprovado nesta Casa, executar o mandado de busca e apreens\u00e3o em im\u00f3vel mobilizando ve\u00edculo, pessoal ou armamento de forma ostensiva para expor o investigado a vexame n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Quem avaliaria a quantidade necess\u00e1ria para se considerar a mobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos que causa vexame? Um carro, dois carros? Muitas vezes, quem vai cumprir o mandado n\u00e3o sabe o que o espera no outro lado, ao cumpri-lo: se vai haver uma, duas, tr\u00eas, dez pessoas o esperando l\u00e1 e se vai surpreender a pessoa sobre a qual se est\u00e1 fazendo a busca em cumprimento do seu mandado.\r\nPortanto, eu defendo que se v\u00e1 com uma estrutura maior, para que n\u00e3o aconte\u00e7a que a pol\u00edcia tenha que retornar sem cumprir o mandado, dando condi\u00e7\u00f5es de fuga \u00e0 pessoa objeto do mandado, por ter cometido um crime.\r\nA proposta apresenta 37 a\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser consideradas abuso de autoridade, quando praticadas com a finalidade espec\u00edfica de prejudicar algu\u00e9m ou beneficiar a si mesmo ou a terceiro. Como ser\u00e1 avaliada a inten\u00e7\u00e3o pessoal de prejudicar algu\u00e9m? Eu acho meio il\u00f3gico. Quem \u00e9 que vai avaliar? \"Ah, mas ele est\u00e1 querendo prejudicar algu\u00e9m.\" \u00c9 um tanto abstrata esta avalia\u00e7\u00e3o. Portanto, eu acho que este \u00e9 outro ponto que precisa ser avaliado.\r\nSr. Presidente, em se tratando de dar in\u00edcio ou proceder \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa, sem justa causa fundamentada, o que \u00e9 considerado justa causa fundamentada? Quem tem legitimidade para proceder a esta an\u00e1lise? N\u00e3o est\u00e1 na lei a justa causa. N\u00f3s n\u00e3o temos no projeto de lei. Assim, eu creio que n\u00f3s ter\u00edamos que ter avan\u00e7ado um pouquinho mais, dever\u00edamos ter regramentos um pouco mais bem delineados, para que pud\u00e9ssemos ter aprovados alguns pontos deste projeto.\r\nPortanto, quero registrar que sou contra a Lei de Abuso de Autoridade e espero que o Presidente da Rep\u00fablica a vete. Estarei aqui para auxiliar esta Casa, caso venham a ser encaminhados os vetos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA S. A..",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, s\u00f3 quero deixar registrado meu voto \"n\u00e3o\" na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, porque n\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para cria\u00e7\u00e3o de estatais no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta o voto \"sim\" \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o para atiradores e colecionadores. Para os CACs, esta iniciativa \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, principalmente para quem tem responsabilidade no uso de arma e est\u00e1 preparado para tal.\r\nO encaminhamento, sem d\u00favida alguma, diante do acordo que foi feito, \u00e9 \"sim\". \r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REVISTA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, NOVO HAMBURGO (RS), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Transcurso do 20\u00ba anivers\u00e1rio de lan\u00e7amento da revista Expans\u00e3o, do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sa\u00fado V.Exa. e fa\u00e7o o registro sobre os 20 anos de circula\u00e7\u00e3o ininterrupta da revista Expans\u00e3o. No momento em que debatemos a import\u00e2ncia dos ve\u00edculos de imprensa e tamb\u00e9m a credibilidade que eles constroem, \u00e9 importante registrarmos aqui o trabalho de ve\u00edculos de imprensa que cumprem o papel de comunicar \u00e0s pessoas not\u00edcias verdadeiras, subsidiadas por fatos, na verdade.\r\nEm 20 de dezembro de 1999, era lan\u00e7ada a primeira edi\u00e7\u00e3o da revista Expans\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca chamada Expans\u00e3o do Vale. De l\u00e1 para c\u00e1, j\u00e1 foram lan\u00e7adas 233 edi\u00e7\u00f5es mensais, 9 anu\u00e1rios e a Expans\u00e3o Noivas, e in\u00fameras hist\u00f3rias foram contadas em suas p\u00e1ginas.\r\nIdealizada pelo casal Ana Pacheco e S\u00e9rgio Jost, a publica\u00e7\u00e3o mensal tem como foco veicular informa\u00e7\u00f5es de relev\u00e2ncia do Estado do Rio Grande do Sul, pautadas por dados s\u00f3lidos e fontes de credibilidade, o que muitas vezes nos falta hoje nos ve\u00edculos de imprensa. Empreendedorismo, sa\u00fade, cultura, gastronomia e moda s\u00e3o alguns dos temas abordados, sempre ilustrados por belas imagens. \r\nUm dos reconhecimentos pelo seu compromisso com a comunica\u00e7\u00e3o veio atrav\u00e9s do Pr\u00eamio M\u00e9rito Lojista, concedido pela Federa\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras de Dirigentes Lojistas do Rio Grande do Sul, que desde 2008 premia a Expans\u00e3o como a melhor revista regional, sendo a \u00fanica do Estado agraciada com o \u00f3scar do varejo. Outra conquista foi a aquisi\u00e7\u00e3o da sede pr\u00f3pria em 2009, na Rua Quintino Bocai\u00fava, na regi\u00e3o central de Novo Hamburgo.\r\nA Expans\u00e3o Noivas tamb\u00e9m se firmou como uma das principais revistas no segmento de festas e casamentos, com reportagens exclusivas e nomes famosos, tanto nacionais como internacionais. A revista antecipa as tend\u00eancias das temporadas, servindo como fonte de inspira\u00e7\u00e3o para casais. \r\nA presen\u00e7a on-line da revista n\u00e3o pode ser ignorada, e o Portal Expans\u00e3o segue esse cen\u00e1rio. Atualiza\u00e7\u00f5es di\u00e1rias trazem mat\u00e9rias especiais em extens\u00e3o, se comparadas ao ofertado na edi\u00e7\u00e3o impressa, gerando mais de 30 mil visualiza\u00e7\u00f5es mensais. Al\u00e9m disso, com forte presen\u00e7a nas redes sociais, a revista soma mais de 15 mil f\u00e3s, que podem acessar conte\u00fados em v\u00eddeos, fotos e textos.\r\nO universo de leitores da revista atinge um p\u00fablico de mais de 60 mil pessoas, 6.500 assinantes e uma tiragem de 8 mil exemplares, abrangendo mais de 70 cidades ga\u00fachas, na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre, Vale dos Sinos, Paranhana, Ca\u00ed, Rio Pardo e Regi\u00e3o das Hort\u00eansias. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m contempla assinantes de v\u00e1rios outros Estados do Brasil.\r\nEu quero fazer aqui este registro sobre uma revista que tem credibilidade e que trabalha para o bem comum. Eu acho importante que no Congresso Nacional e na C\u00e2mara dos Deputados, especificamente, fa\u00e7amos este registro, para que esses ve\u00edculos continuem se expandindo e vendendo credibilidade, para possamos ter uma sociedade mais justa.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 revista Expans\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC  391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\". \r\nA PEC dos Munic\u00edpios \u00e9 muito importante. H\u00e1 tempos, diminu\u00edram o repasse do FPM. \u00c9 nos Munic\u00edpios que a vida das pessoas acontece. As pessoas suprem suas necessidades b\u00e1sicas no Munic\u00edpio, e n\u00f3s estamos fazendo aqui um favor ao Estado brasileiro, dando recursos para os Munic\u00edpios para que consigamos ter mais autonomia na ponta: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, principalmente quando se trata de as pessoas buscarem ter o seu direito atendido. O Munic\u00edpio tem dificuldades financeiras na ampla maioria dos Estados brasileiros, e n\u00f3s estamos aqui corrigindo uma distor\u00e7\u00e3o, repassando recursos para que n\u00f3s tenhamos essa independ\u00eancia e autonomia nos Munic\u00edpios, sem aquela condi\u00e7\u00e3o antiga de se passar com o pires nas m\u00e3os em Bras\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=408&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, L\u00c9O MORARES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB \u00e9 contra a retirada de pauta. \r\nQuero parabenizar o Deputado L\u00e9o Moraes, que fez um brilhante relat\u00f3rio. Conversando hoje com o Deputado L\u00e9o Moraes, ele deixou claro que fez algumas modifica\u00e7\u00f5es justamente para conseguir adequar o relat\u00f3rio aos pedidos que o Governo fez no encaminhamento.\r\nEste \u00e9 um projeto importante, quando se trata da tarifa direto para a popula\u00e7\u00e3o brasileira; quando se trata do momento de pandemia, em que as pessoas t\u00eam menos recursos; e tamb\u00e9m no socorro \u00e0s distribuidoras, no caso o n\u00e3o pagamento de alguns encaminhamentos e de alguns setores. N\u00f3s temos que dar condi\u00e7\u00f5es para que a energia continue chegando \u00e0 casa das pessoas. \r\nEnt\u00e3o, o PSDB vota \"n\u00e3o\", contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, DISPOSITIVO, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao dispositivo referente \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial, constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; e a ado\u00e7\u00e3o de medidas complementares de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aproveitando o momento da vota\u00e7\u00e3o, eu gostaria de registrar ao Plen\u00e1rio da Casa, e o farei tamb\u00e9m na sess\u00e3o do Congresso que ocorrer\u00e1 nos pr\u00f3ximos dias, quem sabe na semana que vem, a import\u00e2ncia de n\u00f3s pautarmos a derrubada do veto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento.\r\nEste \u00e9 um tema muito importante, est\u00e1 sendo debatido no Brasil inteiro por todas as entidades que defendem o setor produtivo, a ind\u00fastria, principalmente em se tratando das perdas que poderemos ter com o fim da desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento.\r\nA desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento \u00e9 um instrumento muito importante para v\u00e1rias empresas. Com ela, as empresas j\u00e1 mantinham, mesmo antes da pandemia, e ainda mant\u00eam sua condi\u00e7\u00e3o de competitividade em rela\u00e7\u00e3o ao Custo Brasil. Neste momento de pandemia, em que estamos tendo a diminui\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o das empresas e do setor p\u00fablico, n\u00f3s precisamos manter os empregos e, principalmente, a economia. Isso se d\u00e1 com a garantia de n\u00e3o perdermos as ind\u00fastrias e de industrializarmos o Pa\u00eds. Portanto, a desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento se faz muito importante. \r\nEste tema tem que mobilizar o Congresso Nacional. Sem d\u00favida alguma, precisamos derrubar o veto. Est\u00e3o falando em incluir a desonera\u00e7\u00e3o na reforma tribut\u00e1ria, coisa que pode demorar muito tempo. Se isso acontecer, n\u00f3s poderemos perder o prazo da desonera\u00e7\u00e3o da folha, e ela poder\u00e1 n\u00e3o ser inclu\u00edda na reforma tribut\u00e1ria. Com isso, perderemos a competitividade das empresas.\r\nPortanto, deixo registrado meu posicionamento a favor da derrubada do veto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), REGULARIZA\u00c7AO, MEDICAMENTO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME). \r\nDOEN\u00c7A RARA, AUMENTO, DEBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nAGRADECIMENTO, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS),  MEDICAMENTO,",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "An\u00fancio de regulariza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, do registro do medicamento Zolgensma destinado ao tratamento da atrofia muscular espinhal. Congratula\u00e7\u00f5es aos Governadores e aos Secret\u00e1rios Estaduais de Fazenda pela isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do ICMS incidente na comercializa\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre doen\u00e7as raras pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero s\u00f3 registrar a import\u00e2ncia do engajamento na pauta social relativa \u00e0 atrofia muscular espinhal, doen\u00e7a que atinge crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos de idade e que s\u00e3o tratadas com um medicamento chamado Zolgensma, o mais caro do mundo - custa 12 milh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s j\u00e1 fizemos aqui alguns encaminhamentos sobre o registro desse medicamento no Brasil. A ANVISA ir\u00e1 regulariz\u00e1-lo nos pr\u00f3ximos dias. Tamb\u00e9m apresentamos o pedido para que ele entre no rol dos medicamentos do SUS. As crian\u00e7as que n\u00e3o tomam o medicamento acabam falecendo. O medicamento, de terapia g\u00eanica, tem condi\u00e7\u00f5es de dar vida plena a essas crian\u00e7as.\r\nEu me envolvi, pode-se dizer assim, nessa pauta social importante, e quero convidar os Parlamentares para que, em rela\u00e7\u00e3o a essas doen\u00e7as raras, n\u00f3s possamos aumentar o debate dentro da Casa, e, principalmente, que o Governo possa atender a necessidade dessas fam\u00edlias e dessas crian\u00e7as, que s\u00e3o poucas no Brasil. N\u00f3s necessitamos correr contra o rel\u00f3gio: se at\u00e9 os 2 anos elas n\u00e3o tomarem esse medicamento, vir\u00e3o a falecer. S\u00e3o v\u00e1rias as campanhas existentes no Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar todos os Secret\u00e1rios de Fazenda e Governadores do Brasil, porque agora o CONFAZ isentou o medicamento do ICMS, decis\u00e3o que dever\u00e1 ser publicada nos pr\u00f3ximos dias. Isso j\u00e1 representa um avan\u00e7o, mas n\u00f3s temos que avan\u00e7ar ainda mais.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO,  EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, DERRUBADA DE VETO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (especialmente ao dispositivo pertinente \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial). Orienta\u00e7\u00e3o de bancada pela derrubada do veto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente quero agradecer ao Deputado Carlos Sampaio e ao Deputado Samuel Moreira o tempo de Lideran\u00e7a. Como Vice-L\u00edder, tenho a satisfa\u00e7\u00e3o de encaminhar a derrubada do Veto 26, em nome do PSDB.\r\nEsta \u00e9 uma pauta important\u00edssima para o Brasil. Estamos debatendo h\u00e1 muito tempo a desonera\u00e7\u00e3o da folha, a extens\u00e3o deste prazo de 1 ano e estamos passando do prazo, em virtude de as empresas precisarem se programar e se planejar para o pr\u00f3ximo ano; ou seja, quais ser\u00e3o os investimentos delas e como ser\u00e1 o trabalho desses setores frente ao espa\u00e7o que ocupam no mercado. \r\nEsta demora, que passamos at\u00e9 o momento de conseguir chegar ao ponto de votar a derrubada deste veto, foi muito dif\u00edcil. Foi um momento muito dif\u00edcil vivido por esses 17 setores que n\u00e3o estavam sabendo como se programar para o pr\u00f3ximo ano. Eu creio que a derrubada deste Veto 26 traz um horizonte de planejamento e programa\u00e7\u00e3o para esses segmentos que est\u00e3o saindo da pandemia. S\u00e3o 17 setores que est\u00e3o vinculados a matrizes produtivas e que t\u00eam grande incid\u00eancia de m\u00e3o de obra.\r\nEssa m\u00e3o de obra acaba trabalhando nas esteiras, como \u00e9 o caso do setor coureiro-cal\u00e7adista. Por isso, a desonera\u00e7\u00e3o da folha \u00e9 important\u00edssima para manter essas empresas abertas. \r\nEstamos tratando aqui de 6 milh\u00f5es de trabalhadores de todo o Brasil, de 6 milh\u00f5es de pessoas que trabalham em 17 setores. Se n\u00f3s n\u00e3o mantivermos a desonera\u00e7\u00e3o da folha para o ano de 2021, poderemos perder empregos. N\u00f3s n\u00e3o estamos tratando aqui da gera\u00e7\u00e3o de novos empregos; estamos tratando, com a desonera\u00e7\u00e3o da folha, da manuten\u00e7\u00e3o de 6 milh\u00f5es de empregos em todo o Pa\u00eds. Esses 17 setores n\u00e3o est\u00e3o ganhando um benef\u00edcio a partir da aprova\u00e7\u00e3o e da manuten\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha, e sim mantendo um benef\u00edcio que eles j\u00e1 t\u00eam. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que n\u00f3s estamos tirando recursos do Governo e encaminhando para esses segmentos, pois eles j\u00e1 sobrevivem da manuten\u00e7\u00e3o da folha. At\u00e9 acredito que n\u00f3s teremos que manter a desonera\u00e7\u00e3o da folha para o ano de 2022, e n\u00e3o mant\u00ea-la apenas para o ano de 2021.\r\nN\u00f3s estamos tratando aqui de compensa\u00e7\u00e3o de segmentos estrat\u00e9gicos para o Brasil. Eu vou dar um exemplo: no setor coureiro-cal\u00e7adista, que tem grandes pontos de gera\u00e7\u00e3o de emprego no Brasil inteiro, apenas na parte do cal\u00e7ado, s\u00e3o 500 milh\u00f5es de reais. Se n\u00f3s n\u00e3o tivermos a manuten\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha, ter\u00e3o essas empresas que pagar mais 140 milh\u00f5es de reais apenas para o setor do couro. Com 700 milh\u00f5es de reais a mais esses segmentos ter\u00e3o que arcar no seu custo anual. \r\nEnt\u00e3o, na minha vis\u00e3o, cabe nesta discuss\u00e3o mantermos o ano de 2021 e ampliarmos essa discuss\u00e3o, at\u00e9 o fim do ano e ano que vem, para 2022, sobre esses 17 setores ou tantos setores que precisam ser socorridos neste momento com a manuten\u00e7\u00e3o dessa desonera\u00e7\u00e3o da folha, ainda mais quando se trata de pensarmos no futuro do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos que ampliar? Temos que ampliar. Mas, quando se trata de uma pandemia, em que tivemos muitos postos de trabalho perdidos no decorrer de 1 ano, infelizmente - e n\u00f3s conseguiremos aos poucos nos recuperar e manter esses recursos de gera\u00e7\u00e3o de emprego, recursos para que as empresas tornem ou mantenham as suas portas abertas -, isso faz com que n\u00f3s tenhamos a necessidade de ampliar, de gerar mais empregos e de dar mais est\u00edmulo para esses segmentos, para esses setores da sociedade gerarem mais empregos. S\u00f3 assim buscaremos os empregos perdidos, formais e informais, relativos \u00e0 pandemia. N\u00f3s estamos aqui tratando da matriz produtiva de trabalho do Brasil e tamb\u00e9m de quem gera emprego, de quem produz e de quem trabalha no Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu encaminho, em nome do PSDB - deixo registrada aqui a derrubada do Veto 26, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, para a manuten\u00e7\u00e3o dos 6 milh\u00f5es de empregos do Brasil -, o voto \"n\u00e3o\", para a derrubada do Veto 26. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5284/20120 PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.880, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, relativa ao Estatuto da Advocacia e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta \"sim\", Presidente, ao projeto do Deputado Paulo Abi-Ackel.\r\nN\u00f3s entendemos que o Parlamento est\u00e1 fazendo todo o esfor\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 pandemia, mas n\u00e3o podemos ficar tratando especificamente de uma pauta. Precisamos considerar a pauta nacional, a pauta do Pa\u00eds. E esta pauta \u00e9 important\u00edssima.\r\nFoi o nosso colega de bancada Deputado Paulo Abi-Ackel que apresentou este projeto.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UNI\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PERDA, RECEITA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, vou direto ao voto do Relator, a respeito do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nDa constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nN\u00e3o se observam v\u00edcios de inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa no texto da proposi\u00e7\u00e3o principal (...).\r\n(...)\r\n(...) que, direta ou indiretamente, importem ou autorizem diminui\u00e7\u00e3o de receita ou aumento de despesa da Uni\u00e3o, dever\u00e3o estar acompanhadas de estimativas desses efeitos no exerc\u00edcio em que entrarem em vigor e nos dois subsequentes, detalhando a mem\u00f3ria de c\u00e1lculo respectiva e a correspondente compensa\u00e7\u00e3o.\r\nPor\u00e9m, como forma de viabilizar o mencionado acordo, o Congresso Nacional aprovou o PL 18/20, posteriormente sancionado e publicado na forma da Lei n\u00ba 14.085, de 2020, com a dispensa das exig\u00eancias da LDO, como a apresenta\u00e7\u00e3o de medidas compensat\u00f3rias e financeiras para efeito de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, introduzindo novo \u00a7 17 ao art. 114 da LDO, com o seguinte teor:\r\nArt.114. ...............................................................................................................................................................\r\n............................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 17. As disposi\u00e7\u00f5es deste artigo ficam dispensadas nas proposi\u00e7\u00f5es legislativas e suas emendas que visem a dar cumprimento ao acordo celebrado nos autos da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por Omiss\u00e3o n\u00ba 25 e homologado pelo Supremo Tribunal Federal em 20 de maio de 2020.\r\nVerifica-se, portanto, que o PLP 133/20 resulta de acordo que objetiva finalizar controv\u00e9rsia judicial complexa e duradoura entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o sobre compensa\u00e7\u00f5es decorrentes de desonera\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Lei Kandir. Nesse contexto, a proposi\u00e7\u00e3o recebeu tratamento excepcional, sendo dispensada de cumprir os requisitos da LDO de 2020.\r\nAl\u00e9m disso, cumpre lembrar que o Congresso Nacional reconheceu a ocorr\u00eancia de calamidade p\u00fablica, nos termos do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (...). Assim, o Poder Executivo est\u00e1 dispensado do atingimento dos resultados fiscais no exerc\u00edcio financeiro de 2020.\r\nDo m\u00e9rito.\r\nAntes de iniciarmos nossa an\u00e1lise, queremos lembrar a todos acerca das dificuldades financeiras experimentadas pelos entes subnacionais, j\u00e1 antes da pandemia do coronav\u00edrus, sabidamente agravadas pela calamidade p\u00fablica. Nesse sentido, a proposi\u00e7\u00e3o chega em bom momento, cabendo a este Relator refor\u00e7ar sua urg\u00eancia, uma vez que se prev\u00ea a entrega de R$ 4 bilh\u00f5es ainda neste ano. Tais recursos ser\u00e3o vitais para que os entes possam garantir a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos no que aparenta ser uma segunda onda da COVID-19.\r\nFeitas essas considera\u00e7\u00f5es, passemos \u00e0 an\u00e1lise do tema.\r\nComo se sabe, a Lei Kandir, ao disciplinar o ICMS, estabeleceu a hip\u00f3tese de n\u00e3o incid\u00eancia desse imposto \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios e semielaborados desse tributo e, simultaneamente, determinou que a Uni\u00e3o deveria entregar uma compensa\u00e7\u00e3o aos entes subnacionais pela perda da arrecada\u00e7\u00e3o correspondente. Buscava-se estimular nossas exporta\u00e7\u00f5es, com a redu\u00e7\u00e3o de custos ao produtor nacional e a ado\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds das pr\u00e1ticas internacionais consideradas mais adequadas.\r\nOriginalmente, a compensa\u00e7\u00e3o seria devida at\u00e9 2002 e as perdas de arrecada\u00e7\u00e3o decorrentes da Lei Kandir seriam compensadas pelo crescimento econ\u00f4mico advindo da medida, de acordo com a proje\u00e7\u00e3o inicial. A Lei Kandir, contudo, recebeu altera\u00e7\u00f5es para postergar a referida compensa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que, em 2003, a Emenda Constitucional n\u00ba 42 determinou a manuten\u00e7\u00e3o da entrega de recursos at\u00e9 que lei complementar regulamentasse e disciplinasse sua cessa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 neste ponto que nos encontramos. O Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, traduz acordo firmado em decorr\u00eancia da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por Omiss\u00e3o n\u00ba 25, em que o STF reconheceu a omiss\u00e3o legislativa quanto \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da lei complementar prevista no art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias. O grande m\u00e9rito do projeto de lei complementar \u00e9 dar fim a um desentendimento de d\u00e9cadas entre os entes, no qual a Uni\u00e3o entendia n\u00e3o haver mais compensa\u00e7\u00e3o a ser paga, diante dos efeitos econ\u00f4micos ben\u00e9ficos da Lei Kandir; os Estados e Munic\u00edpios, por sua vez, percebiam-se lesados e chegaram a demandar, no STF, a compensa\u00e7\u00e3o retroativa de suas perdas.\r\nNesse contexto, orientamos, portanto, a aprova\u00e7\u00e3o dos termos definidos no Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020. Salientamos ainda que, no \u00e2mbito do acordo, h\u00e1 a previs\u00e3o de repasses de R$ 3,6 bilh\u00f5es, n\u00e3o contemplados neste projeto de lei complementar, que depender\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o da PEC 188/19, de forma a cobrir o valor total do acordo, de R$ 65,6 bilh\u00f5es.\r\nAnte o exposto, votamos:\r\na) Na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o;\r\nb) Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, com a emenda de reda\u00e7\u00e3o em anexo.\"\r\nPresidente, quer que eu leia a emenda de reda\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. N\u00f3s a divulgaremos pelo sistema.\r\nO SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS) - Est\u00e1 bom, Presidente.\r\nGostaria de fazer s\u00f3 um coment\u00e1rio. Eu quero deixar registrado que, para n\u00f3s, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico. Em 8 anos como Deputado Estadual no Rio Grande do Sul, debatemos por diversas vezes as compensa\u00e7\u00f5es da Lei Kandir. Os Estados e Munic\u00edpios do Brasil inteiro, principalmente aqueles com vi\u00e9s exportador, tinham essa d\u00edvida discutida, e nunca era homologada por esta Casa, pelo STF e tamb\u00e9m pela Uni\u00e3o. Neste momento, estamos aqui finalizando uma negocia\u00e7\u00e3o que foi homologada pelo STF, em concord\u00e2ncia com o Executivo e com esta Casa, j\u00e1 tendo sido aprovada a mat\u00e9ria no Senado.\r\nNa minha avalia\u00e7\u00e3o, propiciamos um resultado, para que os Estados e Munic\u00edpios consigam se organizar financeiramente, at\u00e9 2037, tenham condi\u00e7\u00f5es de manter o caixa, conseguir investimentos a longo prazo, renegociar os seus problemas financeiros e prestar de maneira mais efetiva o servi\u00e7o ao cidad\u00e3o.\r\nO parecer \u00e9 favor\u00e1vel.\r\nAgrade\u00e7o a disponibilidade e tamb\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o para ser Relator desta mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UNI\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PERDA, RECEITA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, LEI KANDIR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o acordo estabelecido em torno da Lei Kandir, no \u00e2mbito do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de complementar, como Relator, o que disse a Deputada Fernanda Melchionna.\r\nQuanto a esse acordo a respeito da Lei Kandir, eu concordo que talvez ele n\u00e3o seja o acordo de que os Estados e os Munic\u00edpios mais gostariam. Eu, que sou ga\u00facho, discuti muitos anos esse n\u00famero de 50 bilh\u00f5es de reais da Lei Kandir, junto a Parlamentares de muitos outros Estados. No entanto, sabemos que, tentando que a Uni\u00e3o chegasse a esse valor, n\u00f3s ter\u00edamos essa discuss\u00e3o, quem sabe, ad aeternum neste Parlamento e nunca chegar\u00edamos a um valor pr\u00f3ximo.\r\nO que foi feito foi um acordo com os Estados, com os Secret\u00e1rios de Fazenda dos Estados do Brasil inteiro, e o STF homologou um valor com o qual se faria a compensa\u00e7\u00e3o da quantia supostamente devida, com pagamento parcelado at\u00e9 2037. Com esse pagamento at\u00e9 2037, os Estados e os Munic\u00edpios v\u00e3o conseguir se organizar. At\u00e9 agora, n\u00f3s temos v\u00e1rios Estados e Munic\u00edpios que, desde 1997, receberam, sim, recursos da Lei Kandir, mas n\u00e3o de uma forma organizada, tampouco de uma forma programada.\r\nO Estado do Rio de Grande do Sul, que vou pegar como exemplo, de 1997 at\u00e9 agora deve ter recebido por volta de 4 bilh\u00f5es de reais e alguma coisa, mas, de 2017 at\u00e9 2020, n\u00e3o recebeu nada. Ent\u00e3o, a partir de agora, n\u00f3s vamos ter a garantia de uma programa\u00e7\u00e3o. \r\nQuero saudar a iniciativa do Senador Wellington Fagundes, que foi quem fez o projeto de lei complementar a partir da homologa\u00e7\u00e3o do STF. O STF homologou o valor; o Senado, por interm\u00e9dio do Senador, fez o projeto e o apresentou; e n\u00f3s estamos votando o projeto, posso dizer assim, dentro da possibilidade de pagamento pela Uni\u00e3o e com uma programa\u00e7\u00e3o para o futuro dos Estados e dos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UNI\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PERDA, RECEITA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero agradecer \u00e0 assessoria pela presteza na elabora\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 emenda. Enquanto eu estava na tribuna, a emenda estava entrando. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o tivemos condi\u00e7\u00f5es de avali\u00e1-la. Mas a assessoria, competente, fez a avalia\u00e7\u00e3o rapidamente. \r\n\"Parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio Oferecidas ao PLP n\u00ba 133, de 2020\r\nInstitui transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado, e declara atendida a regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba do art.91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT).\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foi apresentada uma emenda de plen\u00e1rio.\r\nA referida emenda retira a cl\u00e1usula de cessa\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba e a condi\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia a eventuais direitos dos entes perante a Uni\u00e3o, determinando que dever\u00e1 ser realizado acerto do passivo de modo a compensar integralmente as perdas ocasionadas pela institui\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 13 de setembro de 1996, e altera\u00e7\u00f5es, por meio de abatimento da d\u00edvida dos Estados no \u00e2mbito da Lei n\u00ba 9.496, de 11 de setembro de 1997.\r\nII - Voto do Relator\r\nDiante do amplo acordo que o PLP ora relatado exigiu, com a ades\u00e3o de Uni\u00e3o, Governos Estaduais, sob a vig\u00edlia desta Casa e do Supremo Tribunal Federal, entendemos conveniente manter nosso parecer.\r\nAnte o exposto, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e, no m\u00e9rito, por sua rejei\u00e7\u00e3o, com a manuten\u00e7\u00e3o do texto encaminhado a esta Casa pelo Senado Federal. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1. \r\nDeputado Lucas Redecker\r\nRelator\"\r\nEsse \u00e9 o voto do Relator, Presidente. \r\nO m\u00e9rito da emenda, na minha vis\u00e3o, faria com que n\u00f3s mud\u00e1ssemos todo o valor a ser pago pela Uni\u00e3o e busc\u00e1ssemos, quem sabe, numa rediscuss\u00e3o, o valor inicial do passado, deixando de lado a homologa\u00e7\u00e3o feita pelo STF, bem como a negocia\u00e7\u00e3o feita com o Governo Federal e tamb\u00e9m com esta Casa, ap\u00f3s ter passado pelo Senado Federal. Desse modo, se acat\u00e1ssemos essa emenda, com certeza, n\u00f3s ter\u00edamos mais 20 anos ou 30 anos de discuss\u00e3o da Lei Kandir entre o Executivo e o Legislativo, acabando tamb\u00e9m, l\u00e1 no futuro, em uma homologa\u00e7\u00e3o a ser feita pelo STF muito similar \u00e0 que n\u00f3s temos agora. \r\nPor isso, somos pela rejei\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB orienta contra a emenda, conforme o parecer que j\u00e1 li na tribuna.\r\nQuero deixar registrado, entretanto, que n\u00f3s tivemos, historicamente, tamb\u00e9m uma discuss\u00e3o em que se colocava que as compensa\u00e7\u00f5es pelo benef\u00edcio da Lei Kandir j\u00e1 fariam com que a Uni\u00e3o n\u00e3o devesse - muitas vezes foi discutido isso - para os Estados. Os Estados t\u00eam a necessidade de receber de acordo com a lei, mas a Uni\u00e3o sempre alegava que eles recebiam tamb\u00e9m a compensa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio que a Lei Kandir traria.\r\nEu concordo, em parte, que n\u00f3s temos um valor maior por receber. Mas n\u00f3s estamos desde 1997 discutindo esse tema e, se aprovarmos essa emenda, vamos voltar a 1997, para come\u00e7ar a discutir tudo de novo e vamos ter um custo, quem sabe, muito maior para os Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 n\u00e3o receber os valores da Lei Kandir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\". N\u00e3o h\u00e1 necessidade de votarmos a mat\u00e9ria artigo por artigo. O Relator colocou ali, brilhantemente, todos os pontos do projeto. H\u00e1 a necessidade de n\u00f3s votarmos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o projeto, que foi debatido amplamente aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, porque, sem d\u00favida alguma, estamos fazendo o Brasil avan\u00e7ar, quando tratamos n\u00e3o s\u00f3 da regulamenta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m das medidas que trar\u00e3o est\u00edmulo e seguran\u00e7a jur\u00eddica para as startups. Portanto, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB)< VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB vota \"sim\".\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 important\u00edssima. N\u00f3s estamos tratando aqui n\u00e3o s\u00f3 do est\u00edmulo, mas tamb\u00e9m da seguran\u00e7a jur\u00eddica. Eu sou um dos coautores, como v\u00e1rios outros Deputados do PSDB: Mariana Carvalho, Celso Sabino, entre outros. \r\nN\u00f3s temos que manter o acompanhamento que as startups t\u00eam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia e aos avan\u00e7os e garantir que a seguran\u00e7a jur\u00eddica tenha o mesmo ritmo de avan\u00e7os que as startups e as tecnologias t\u00eam. \u00c9 necess\u00e1rio aprovarmos esta mat\u00e9ria justamente para termos seguran\u00e7a jur\u00eddica e a garantia de que os investidores em startups ter\u00e3o um ambiente favor\u00e1vel no Brasil, principalmente quando estamos tratando dos est\u00edmulos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de buscar recursos externos para se conseguir ter esta garantia.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB encaminha favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque este destaque d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de que seja suprimido todo o art. 3\u00ba, que est\u00e1 estabelecendo os princ\u00edpios e as diretrizes, e tamb\u00e9m est\u00e1 suprimindo a possibilidade de a administra\u00e7\u00e3o contratar o servi\u00e7o de startups para inova\u00e7\u00e3o, o que, na minha vis\u00e3o, \u00e9 um absurdo.\r\nEnt\u00e3o, encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 25, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB \u00e9 contra a emenda porque, mudando o enquadramento e diminuindo de 16 milh\u00f5es para 10 milh\u00f5es no caso das empresas que se enquadram como startups, n\u00f3s estamos excluindo um volume muito grande de startups com este perfil entre 10 milh\u00f5es e 16 milh\u00f5es, o que faz com que consigamos diminuir a motiva\u00e7\u00e3o e o incentivo e, assim, tenhamos startups que consigam dar resultados, tanto na \u00e1rea privada, como na \u00e1rea p\u00fablica.\r\nPortanto, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo VII da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta a manuten\u00e7\u00e3o do texto, o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nDe fato, eu pego carona no encaminhamento do meu colega que falou anteriormente: essa \u00e9 justamente a possibilidade de aquela pessoa que trabalha numa startup poder participar de forma efetiva, n\u00e3o apenas como funcion\u00e1rio ou colaborador, mas como s\u00f3cio participante ativo. Isso \u00e9 muito importante porque estimula o crescimento da startup. E o resultado que isso vai gerar, a partir do trabalho de quem est\u00e1 recebendo sal\u00e1rio, \u00e9 fazer com que este se torne s\u00f3cio do empreendimento.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Vinicius Poit, que encaminha no projeto este tema importante!\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DISPOSITIVO LEGAL,  PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, TRABALHADOR, COMPRA, A\u00c7\u00d5ES, MERCADO FUTURO,  EMPRESA STARTUP, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 11, apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 deixar algo registrado em rela\u00e7\u00e3o ao Destaque n\u00ba 11.\r\n\u00c9 interessante ver que alguns partidos de esquerda encaminham aqui sua postura contra a inclus\u00e3o do pagamento da remunera\u00e7\u00e3o complementar para servidores, funcion\u00e1rios de startups, para que possam ser remunerados com percentuais societ\u00e1rios. Partidos que defendem aqui o socialismo, a igualdade plena, s\u00e3o contra a possibilidade de o servidor, o trabalhador, o funcion\u00e1rio virar s\u00f3cio. Deveria ser o contr\u00e1rio: os partidos de esquerda \u00e9 que deveriam estar propondo isso aqui. Ou eles querem que o trabalhador permane\u00e7a trabalhador eternamente, ou eles querem que o empregado permane\u00e7a empregado eternamente.\r\nO Destaque n\u00ba 11 a essa parte do texto, do relat\u00f3rio do Deputado Vinicius Poit, deixa isso muito claro. O que n\u00f3s queremos \u00e9 inclus\u00e3o, \u00e9 igualdade, \u00e9 que o empregado possa ser s\u00f3cio, que o empregado possa participar, \u00e9 que ele tenha o direito de empreender, crescer. Essa \u00e9 a grande realidade que estamos discutindo aqui, diferente da realidade que a Esquerda representa neste momento. Eles n\u00e3o querem incluir uma remunera\u00e7\u00e3o para os servidores, os empregados, para que eles consigam virar s\u00f3cios, crescer na vida e empreender, querem que eles permane\u00e7am empregados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB encaminha o voto \"sim\". \u00c9 important\u00edssima a repactua\u00e7\u00e3o financeira relativa aos Estados, o que estamos aqui justamente debatendo. V\u00e1rios Estados est\u00e3o com dificuldades financeiras. O Rio Grande do Sul \u00e9 um deles.\r\nParabenizo o Relator, que incluiu emendas importantes, e tamb\u00e9m o autor do projeto.\r\nEspero que possamos votar o projeto, para que os Estados consigam sair dessa situa\u00e7\u00e3o fiscal de calamidade e voltem a realizar investimentos, para aumentar a qualidade de vida das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nRetirar todas as exig\u00eancias vai desconstruir todo o regime de opera\u00e7\u00e3o fiscal, justamente para que os Estados venham a se adequar a uma nova realidade, para que n\u00e3o permane\u00e7am na situa\u00e7\u00e3o financeira em que est\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO, APROVA\u00c7\u00c3O, MARINA SANTOS, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado). Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios, aos Parlamentares e \u00e0 Relatora da proposi\u00e7\u00e3o, Deputada Marina Santos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero agradecer aos colegas o acordo para todos n\u00f3s conseguirmos falar pelo tempo de Lideran\u00e7a.\r\nPrimeiro, quero parabenizar a Relatora Marina Santos pela sensibilidade, pela maneira como ela conduziu todo o seu relat\u00f3rio, pelos retornos que ela deu, e, sem d\u00favida alguma, pela habilidade que ela teve de construir a inclus\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as no diagn\u00f3stico do Teste do Pezinho.\r\nEsse \u00e9 um tema, Presidente, que custa, como foi dito aqui, muito caro para o nosso Pa\u00eds. Quando n\u00e3o temos o diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de algumas doen\u00e7as, o custo se eleva muit\u00edssimo no nosso Pa\u00eds, porque n\u00f3s os pais temos que ir atr\u00e1s de diagn\u00f3sticos para descobrir qual \u00e9 a necessidade de tratamento para doen\u00e7as que, muitas vezes, de t\u00e3o raras poucos conhecem, a n\u00e3o ser especialistas, e esses especialistas muitas vezes faltam em v\u00e1rios cantos do Brasil.\r\nQuando n\u00f3s ampliamos o diagn\u00f3stico do Teste do Pezinho, estamos dando a condi\u00e7\u00e3o de j\u00e1 podermos buscar um tratamento de forma r\u00e1pida e de forma breve. Eu fiz uma emenda para incluir a AME - Atrofia Muscular Espinhal, que \u00e9 uma doen\u00e7a que infelizmente acomete muitas crian\u00e7as e s\u00e3o de v\u00e1rios tipos, AME tipo 1, 2, 3, e assim por diante, mas principalmente para a AME 1, pois crian\u00e7as que demoram muito tempo para serem diagnosticadas e que muitas vezes ficam esperando o diagn\u00f3stico ou recebem diagn\u00f3stico tardio, n\u00e3o t\u00eam tempo para buscar o tratamento necess\u00e1rio, principalmente pelo custo e tamb\u00e9m pela falta de condi\u00e7\u00f5es - esse medicamento ainda n\u00e3o passou pelo processo de ser inclu\u00eddo no SUS. Muitas vezes, espera-se uma decis\u00e3o judicial para que essas crian\u00e7as consigam tratamento.\r\nN\u00f3s estamos tratando na C\u00e2mara, h\u00e1 muito tempo, de doen\u00e7as raras, e a AME \u00e9 uma delas. Eu quero aqui parabenizar o Deputado Diego Garcia, que \u00e9 o nosso Presidente da Frente Parlamentar. Ele, inclusive, est\u00e1 de luto, porque o pai dele faleceu devido \u00e0 COVID-19 h\u00e1 poucos dias. Eu quero estender o meu abra\u00e7o a ele.\r\nPresidente, eu j\u00e1 tinha feito duas indica\u00e7\u00f5es legislativas para o Governo, pedindo a inclus\u00e3o da AME no Teste do Pezinho. Fizemos reuni\u00f5es com o Minist\u00e9rio, tratamos com diversas entidades, com diversos setores, com representantes da AME e de associa\u00e7\u00f5es que fazem isso de forma volunt\u00e1ria. E n\u00f3s conseguimos um grande avan\u00e7o. Eu estou muito feliz, porque conseguiremos salvar muitas vidas.\r\nQuando o Parlamento se une, trabalha por uma causa sem ter Direita, Esquerda, Oposi\u00e7\u00e3o, Situa\u00e7\u00e3o, e consegue fazer um acordo, colocando o interesse p\u00fablico, a sa\u00fade p\u00fablica, a vida das pessoas em primeiro lugar, o Brasil sai ganhando. Na noite de hoje o Brasil est\u00e1 ganhando.\r\nEle ganha pelos proponentes, o Deputado Dagoberto e os outros autores, mas, principalmente, pelo acordo que foi feito, pela condi\u00e7\u00e3o de constru\u00ed-lo, de votar a urg\u00eancia, de ir a plen\u00e1rio. \r\nN\u00f3s conseguimos chegar \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da amplia\u00e7\u00e3o de diagnostico em v\u00e1rias doen\u00e7as. V\u00e1rias fam\u00edlias ter\u00e3o mais conforto, v\u00e1rias crian\u00e7as ter\u00e3o melhor futuro, ter\u00e3o mais qualidade de vida. Acima de tudo, n\u00f3s, que lutamos pelas doen\u00e7as raras, que lutamos por doen\u00e7as que, muitas vezes, s\u00e3o f\u00e1ceis de resolver e dif\u00edceis de diagnosticar, teremos um grande avan\u00e7o.\r\nO avan\u00e7o n\u00e3o parou por a\u00ed. N\u00f3s conseguimos uma etapa. Agora n\u00f3s temos que aguardar os prazos at\u00e9 a quinta etapa, a da AME. Haver\u00e1 implementa\u00e7\u00e3o na quinta etapa. N\u00f3s temos ainda que construir e conversar com o pr\u00f3prio Governo Federal, para que inclua essas etapas numa sequ\u00eancia que seja a mais r\u00e1pida poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos que esperar 1 ano at\u00e9 que entre em vigor este projeto, que vai conseguir diagnosticar essas doen\u00e7as. Mas, principalmente, a partir da aprova\u00e7\u00e3o no Senado e da promulga\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 prevista em lei a aprova\u00e7\u00e3o do Teste do Pezinho, com o qual viremos a diagnosticar a AME, uma doen\u00e7a que \u00e9 muito r\u00e1pida, muito agressiva. \r\nN\u00f3s acompanhamos pelas redes sociais o dia a dia dessas crian\u00e7as e dessas fam\u00edlias, a grande dificuldade e a esperan\u00e7a que cada fam\u00edlia tem. Quem tem AME tem pressa. E quem tem pressa faz de tudo para mobilizar para que possamos ter os resultados mais r\u00e1pidos poss\u00edveis. Sabemos da dificuldade financeira de conseguir arrecadar, muitas vezes, 12 milh\u00f5es de reais para um tratamento. \r\nH\u00e1 uma discuss\u00e3o hoje para conseguir chegar a que esse tratamento seja disponibilizado pelo SUS. Agora n\u00f3s vamos come\u00e7ar uma nova etapa para o Brasil, uma nova etapa para as crian\u00e7as e uma nova etapa para as fam\u00edlias.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Marina Santos pela sensibilidade! Parab\u00e9ns pelo acordo que foi feito com o Governo! Parab\u00e9ns a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados que aprovaram este projeto! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente e colegas Deputados.\r\nEu quero aqui cumprimentar o meu colega Deputado Franco Cartafina, tamb\u00e9m autor desse projeto, e dizer que n\u00f3s, no in\u00edcio da pandemia, conversamos e tivemos essa iniciativa, essa ideia, justamente para que pud\u00e9ssemos achar algumas alternativas em rela\u00e7\u00e3o aos problemas que eram enfrentados tanto por institui\u00e7\u00f5es como por hospitais beneficentes. E vimos uma sa\u00edda que, na nossa vis\u00e3o, poderia amenizar um pouco as dificuldades que est\u00e3o enfrentando, bem como o custo.\r\nEu quero tamb\u00e9m saudar aqui e parabenizar o Deputado Daniel Trzeciak, que \u00e9 o nosso Relator, que fez um brilhante relat\u00f3rio para que pudesse compor, da melhor maneira poss\u00edvel, o nosso projeto.\r\nQuero fazer aqui algumas refer\u00eancias importantes. Esse projeto nada mais \u00e9, como o Deputado Franco Cartafina aqui disse brilhantemente, do que a circunst\u00e2ncia de n\u00f3s conseguirmos fazer com que aquelas pessoas, aquelas entidades, aquelas empresas, aqueles com\u00e9rcios, que t\u00eam pain\u00e9is solares produzindo para si, que neste momento de pandemia n\u00e3o est\u00e3o com esse custo t\u00e3o elevado da sua produ\u00e7\u00e3o, do seu consumo de energia, possam doar essa energia excedente, em vez de ficar com ac\u00famulo de cr\u00e9ditos que n\u00e3o ser\u00e3o utilizados.\r\nN\u00f3s pudemos acompanhar diversas pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas e n\u00f3s tivemos uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. E eu quero aqui adiantar que n\u00f3s, assim que apresentamos o projeto, conversamos com a ANEEL e com o Bertoni. A ANEEL deu o parecer favor\u00e1vel ao projeto, concordou com ele. Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice algum do \u00f3rg\u00e3o regulat\u00f3rio nacional em rela\u00e7\u00e3o a construir essa doa\u00e7\u00e3o para aqueles hospitais, para aquelas entidades. N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice algum quando se trata da parte t\u00e9cnica, da parte das distribuidoras conseguirem, na sua parte administrativa, fazer o encaminhamento dessa energia para a doa\u00e7\u00e3o, no momento em que, de forma espont\u00e2nea, aquela pessoa que est\u00e1 produzindo energia pode doar.\r\nN\u00e3o vejo \u00f3bice algum em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto; ao contr\u00e1rio, ele vem a beneficiar hospitais que est\u00e3o superlotados, que t\u00eam um gasto maior do que a m\u00e9dia e precisam de benef\u00edcios e ajudas. N\u00f3s estamos fazendo isso. Trata-se apenas de doa\u00e7\u00e3o de forma espont\u00e2nea e, quem sabe, no futuro, isso possa se tornar uma realidade perene.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Franco Cartafina, parab\u00e9ns ao nosso Relator!\r\nQuero aqui tamb\u00e9m pedir o apoio de todos os colegas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Lucas Redecker, o sistema est\u00e1 cortando o microfone automaticamente.\r\nConcedo mais um 1 minuto ao Deputado Lucas Redecker, coautor do projeto.\r\nO SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS) - Sr. Presidente, pe\u00e7o aos colegas, aos nobres Parlamentares de todos os partidos que neste momento da pandemia unamos as for\u00e7as. N\u00e3o \u00e9 momento de direita, de esquerda, \u00e9 momento de pensar na popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nCom esse projeto, n\u00f3s estamos pensando no todo. Pe\u00e7o o voto a cada um dos Parlamentares, para que contemplem a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, porque beneficiaremos aqueles que mais precisam, as pessoas que est\u00e3o nos hospitais, internadas, e principalmente a nossa estrutura p\u00fablica, que depende de recursos financeiros. Assim, n\u00f3s faremos um boa a\u00e7\u00e3o, a partir daqueles que est\u00e3o gerando energia e daqueles que receber\u00e3o esse excedente de energia, dando mais condi\u00e7\u00f5es para que se invista em outras \u00e1reas dentro do hospital.\r\nParab\u00e9ns ao Relator, ao Deputado Franco Cartafina! Obrigado pela parceria!\r\nConto com o voto dos nobres colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, SANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), PARECER, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), REGULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CESS\u00c3O, SISTEMA DE COMPENSA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, MINIGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, MICROGERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s argumenta\u00e7\u00f5es do Deputado Sanderson contra o substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou aproveitar a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB e, com todo o respeito ao Deputado Sanderson, meu colega, conterr\u00e2neo e amigo que fala em nome do Governo, deixar claro, sobre esse argumento do esfor\u00e7o regulat\u00f3rio que seria feito, que quem deveria ter dito isso era a ANEEL, a ag\u00eancia reguladora que trata de toda a regula\u00e7\u00e3o nacional e da pr\u00f3pria quest\u00e3o das diferen\u00e7as tarif\u00e1rias. Tanto isso n\u00e3o \u00e9 verdade que n\u00f3s temos um parecer da ANEEL, uma resposta a um of\u00edcio que nos mandaram em que d\u00e3o o.k., dizendo que \u00e9 de f\u00e1cil implanta\u00e7\u00e3o e que h\u00e1 uma previs\u00e3o de 10 dias para a implanta\u00e7\u00e3o - a ANEEL considera isso vi\u00e1vel -, e o Relator amplia para 15 dias. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo problema algum nisso. A ANEEL nos deu 100% de confian\u00e7a, n\u00f3s temos um parecer, que est\u00e1 na m\u00e3o do Relator, que deu ao Relator tranquilidade para dar o parecer favor\u00e1vel. A responsabilidade que o Relator teve no relat\u00f3rio foi justamente a de buscar os \u00f3rg\u00e3os regulat\u00f3rios para saber se h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o.\r\nCom todo o respeito, desfa\u00e7o essa circunst\u00e2ncia colocada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque que o NOVO encaminha, na minha avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 um destaque merit\u00f3rio. N\u00f3s at\u00e9 discutimos mais de uma vez a condi\u00e7\u00e3o de se tornar algo perene essa condi\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00e3o, mas, pelo que conversei com o Relator, o Deputado Daniel, antes de ele dar os seus pareceres em rela\u00e7\u00e3o a cada destaque e emenda que foram encaminhados, ele buscou, posso dizer assim, a seguran\u00e7a regulat\u00f3ria atrav\u00e9s do contato com a ANEEL.\r\nPela condi\u00e7\u00e3o de mantermos o parecer do Relator intacto, de acordo com a busca que ele fez, o entendimento e tamb\u00e9m o estudo em rela\u00e7\u00e3o ao tema, n\u00f3s vamos manter o texto do Relator. Ent\u00e3o, o PSDB orienta \"n\u00e3o\", apesar de achar que \u00e9 uma ideia importante e que temos que estender este projeto para o futuro. Mas, neste momento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, sobre a cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero saudar a emenda, que \u00e9 merit\u00f3ria. O destaque do Partido dos Trabalhadores \u00e9 merit\u00f3rio. Mas, na minha avalia\u00e7\u00e3o, e de forma regulat\u00f3ria, n\u00e3o tem como cumprir o que \u00e9 solicitado, em virtude de que n\u00f3s vamos ter um esfor\u00e7o regulat\u00f3rio muito grande para conseguir fazer essa transfer\u00eancia para tanta gente quando se trata de conseguir fazer um processo de inclus\u00e3o, quando se trata da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica, que j\u00e1 tem certo benef\u00edcio.\r\nQuando n\u00f3s conversamos com a ANEEL foi justamente no sentido de que se faria um esfor\u00e7o em virtude de ter condi\u00e7\u00e3o de contemplar entidades, que n\u00e3o s\u00e3o grandes demandas, pois n\u00e3o h\u00e1 grande n\u00famero de entidades.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", n\u00e3o pelo m\u00e9rito, mas pela capacidade de implementa\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO,  ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (Bloco/PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB vota \"sim\".\r\nQueremos tamb\u00e9m agradecer o Relator por acatar o Destaque n\u00ba 5, que vai na mesma linha do pr\u00f3prio Republicanos, por meio do Deputado Carlos Gomes, que j\u00e1 se manifestou, ampliando esse prazo quando se trata da ades\u00e3o ao Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal.\r\nSabemos que h\u00e1 uma dificuldade muito grande nos Estados que j\u00e1 aderiram ao regime de se adequarem no momento de pandemia, ainda mais aqueles que est\u00e3o em processo de ades\u00e3o. Ent\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o do prazo \u00e9 muito importante, e o Relator, na minha avalia\u00e7\u00e3o, teve uma grande sensibilidade.\r\nQuero agradecer aos Deputados que trabalharam em conjunto para que pud\u00e9ssemos n\u00e3o apenas dar uma condi\u00e7\u00e3o nova de sa\u00fade financeira aos Estados, mas tamb\u00e9m \u00e0queles Estados que ainda vir\u00e3o a aderir ao regime e que est\u00e3o fazendo o dever de casa, como \u00e9 o caso do Rio Grande do Sul.\r\nO PSDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PARTIDO POL\u00cdTICO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero parabenizar esta Casa e V.Exa. por aprovarem esta pauta t\u00e3o importante.\r\nDurante muitos anos, no Brasil, n\u00e3o se respeitou o teto salarial. Esta Casa demonstra que estamos perto da popula\u00e7\u00e3o e sens\u00edveis \u00e0 realidade do Brasil. N\u00f3s estamos tratando de uma pandemia, n\u00f3s estamos tratando de dificuldades financeiras. N\u00e3o h\u00e1 nexo em estarmos ainda debatendo os supersal\u00e1rios.\r\nA partir de agora, o Brasil vai conseguir demonstrar para as pessoas que n\u00f3s conseguiremos ter os sal\u00e1rios de acordo com o que a legisla\u00e7\u00e3o diz, termos um teto e podermos fazer com que o dinheiro p\u00fablico chegue l\u00e1 na ponta, na vida das pessoas, dando mais qualidade de vida, que \u00e9 o objetivo de todos n\u00f3s Parlamentares desta Casa.\r\nParab\u00e9ns a todos os partidos desta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB \u00e9 contra o requerimento de adiamento de discuss\u00e3o, conforme est\u00e1 no painel. N\u00f3s estamos h\u00e1 muito tempo, nesta Casa, aguardando o encaminhando dos projetos de desestatiza\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos diminuir a estrutura da m\u00e1quina p\u00fablica. Precisamos entregar na ponta servi\u00e7o de qualidade \u00e0s pessoas.\r\nSobre essa discuss\u00e3o que est\u00e1 sendo feita na Casa, quando se trata da desestatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, sabemos da import\u00e2ncia para que chegue na ponta, no cidad\u00e3o, que tenha o servi\u00e7o de qualidade e uma empresa que possa prestar esse servi\u00e7o, e que o cidad\u00e3o tenha a garantia de que n\u00e3o vai receber contas atrasadas, que n\u00e3o vai pagar um pre\u00e7o mais caro pela inefici\u00eancia, muitas vezes, do servi\u00e7o.\r\nEsse \u00e9 o caso de discutirmos, votarmos e passarmos para essa pauta. O plen\u00e1rio desta Casa, com certeza, est\u00e1 aguardando tantos outros encaminhamentos de desestatiza\u00e7\u00e3o para que o Brasil diminua a sua estrutura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sa\u00fado o Presidente e os colegas Deputados.\r\nQuero colocar aqui nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e parabenizar o Relator. Muito foi falado aqui em rela\u00e7\u00e3o ao tema, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao preju\u00edzo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira porventura possa vir a ter com a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. \r\nNo Estado do Rio Grande do Sul, h\u00e1 10 milh\u00f5es e 600 mil correspond\u00eancias atrasadas nos Correios. Esse dado est\u00e1 hoje no site clicRBS. H\u00e1 relatos de tantas pessoas que dizem receber suas contas j\u00e1 com os prazos atrasados, tendo que pagar juros, multa, em raz\u00e3o da inefici\u00eancia dos Correios. Essas pessoas t\u00eam que arcar com as consequ\u00eancias de uma estrutura p\u00fablica dos Correios que infelizmente n\u00e3o funciona. \r\n\u00c9 muito bonito vir aqui discursar dizendo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira vai perder com a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. A popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 est\u00e1 perdendo com os Correios! Quantas greves j\u00e1 atrasaram a chegada de correspond\u00eancias? As pessoas tinham que sair das suas casas, muitas vezes at\u00e9 na pandemia, para ir buscar uma segunda via da correspond\u00eancia. Outras vezes, tinham que buscar uma conta no banco para pagar pessoalmente, porque n\u00e3o receberam as correspond\u00eancias em suas casas. E quem \u00e9 punido por esses atrasos? Os Correios n\u00e3o s\u00e3o punidos. A partir da privatiza\u00e7\u00e3o, a empresa que tiver que oferecer esse servi\u00e7o ter\u00e1 contemplada no edital a puni\u00e7\u00e3o. Ela vai ter que arcar com os preju\u00edzos e vai receber multa. Isso vai dar \u00e0s pessoas condi\u00e7\u00f5es de receber em dia suas correspond\u00eancias e de saber que, quando fizerem uma compra a ser entregue em casa, v\u00e3o receber o produto dentro do prazo.\r\nEst\u00e1 muito claro no Congresso Nacional que est\u00e1 na hora, sim, de privatizar os Correios, est\u00e1 na hora, sim, de privatizar tantas outras companhias que s\u00e3o ineficientes no Brasil, que trazem preju\u00edzo para a estrutura p\u00fablica e que n\u00e3o fazem o servi\u00e7o chegar \u00e0 ponta, ao cidad\u00e3o.\r\nPortanto, eu quero trazer aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. S\u00f3 no Rio Grande do Sul - este dado est\u00e1 no notici\u00e1rio de hoje -, s\u00e3o 10 milh\u00f5es e 600 mil as correspond\u00eancias atrasadas. As pessoas est\u00e3o esperando. O servi\u00e7o n\u00e3o est\u00e1 sendo bem prestado. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero saudar o Presidente, os colegas Parlamentares e todos aqueles que est\u00e3o acompanhando a nossa sess\u00e3o. \r\nEu, sem d\u00favida alguma, n\u00e3o pude deixar de me inscrever para tratar deste tema, que \u00e9 um tema t\u00e3o sens\u00edvel para o povo brasileiro, para a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos discutindo aqui a mudan\u00e7a do nosso regime eleitoral, mais uma vez, porque, na pr\u00e9via de todas as elei\u00e7\u00f5es, nosso Parlamento faz mudan\u00e7as, muitas vezes para pior, como \u00e9 o caso do distrit\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos tratando aqui da falta de oportunidade para as pessoas que querem entrar na pol\u00edtica. Com a aprova\u00e7\u00e3o do distrit\u00e3o, se algu\u00e9m n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00e3o de ser um dos escolhidos pelo partido pol\u00edtico, n\u00e3o vai ter oportunidade para entrar na pol\u00edtica, porque n\u00f3s manteremos sempre os mesmos. Muitos, quem sabe, est\u00e3o querendo salvar a sua pele, conseguir que na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o haja a necessidade de n\u00e3o se fazerem legendas e ser, talvez, um dos escolhidos pelo partido, como poucos ser\u00e3o, e direcionados, para que, com menos candidatos, consigam ter mais oportunidade de voto e a estrutura partid\u00e1ria ao seu lado.\r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s estamos fazendo com que os partidos pol\u00edticos tenham sua for\u00e7a diminu\u00edda, com que os candidatos sejam cada vez menos ideol\u00f3gicos e cada vez mais escolhidos por terem sucesso, quem sabe, na vida profissional, como, por exemplo, apresentadores de televis\u00e3o, jogadores de futebol. N\u00e3o estou aqui falando contra eles, dizendo que eles n\u00e3o t\u00eam capacidade. Ao contr\u00e1rio, muitos bons Deputados vieram dessas \u00e1reas, mas n\u00f3s n\u00e3o teremos a condi\u00e7\u00e3o da estrutura\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de um candidato que esteja trabalhando nas bases, buscando apoio l\u00e1 na ponta, escutando a comunidade, escutando os Munic\u00edpios, para representar aquela regi\u00e3o especificamente. Com o distrit\u00e3o, os partidos escolher\u00e3o os seus candidatos, que ser\u00e3o poucos.\r\nPor outro lado, Presidente, eu fico imaginando o que devem estar pensando neste momento os Vereadores, que na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o tiveram de novo uma mudan\u00e7a de reforma eleitoral. Anteriormente, n\u00f3s tivemos a proibi\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica para as campanhas - tivemos uma campanha municipal apenas com doa\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica. Depois se criou o fund\u00e3o e, em seguida, se proibiram as coliga\u00e7\u00f5es na proporcional, como foi na elei\u00e7\u00e3o passada. E agora aparece a aprova\u00e7\u00e3o da volta da coliga\u00e7\u00e3o na proporcional e, quem sabe, do distrit\u00e3o. Por meio disso, o Congresso Nacional busca uma alternativa para facilitar a reelei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais, principalmente quando se trata da volta da coliga\u00e7\u00e3o na proporcional.\r\nN\u00f3s lutamos muito para que n\u00e3o tiv\u00e9ssemos mais a coliga\u00e7\u00e3o na proporcional e os partidos pol\u00edticos pudessem construir suas pr\u00f3prias legendas, de modo que, nessas pr\u00f3prias legendas, eles pudessem buscar pessoas que pensassem de forma similar e n\u00f3s n\u00e3o fiz\u00e9ssemos coliga\u00e7\u00e3o na proporcional com partidos distintos, que pensam de forma completamente diferente uns dos outros, com o simples objetivo de eleger Deputados Federais, independentemente daquilo que eles pensam.\r\nO distrit\u00e3o, de outra forma, busca a condi\u00e7\u00e3o dessa deslegitima\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos na ideologia, naquilo que grupos pol\u00edticos pensam, e na representatividade. E a\u00ed eu vejo que n\u00f3s daremos, sem d\u00favida alguma, um exemplo de incompet\u00eancia - e \u00e9 um p\u00e9ssimo exemplo como Parlamento brasileiro - ao mais uma vez mudarmos todo o regramento pol\u00edtico para beneficiar aqueles que est\u00e3o concorrendo \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, como eu disse anteriormente.\r\nPara finalizar, registro que eu j\u00e1 estou avaliando e notando, pelo andamento das coisas, pela forma como est\u00e3o acontecendo, que, n\u00e3o tendo voto para aprovar o distrit\u00e3o, o que vai restar para a C\u00e2mara dos Deputados - e eu sou contr\u00e1rio tanto a isto como ao distrit\u00e3o - \u00e9 a volta da coliga\u00e7\u00e3o na proporcional, que, na minha avalia\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 um retrocesso para o povo brasileiro.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o que n\u00f3s votemos contra o distrit\u00e3o e contra a volta da coliga\u00e7\u00e3o na proporcional, para que consigamos ter um modelo, um regime eleitoral que avance em vez de retroceder.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Lucas Redecker",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCAS REDECKER (PSDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu voltei ao passado, ao ver o discurso dos Deputados da Esquerda, principalmente do PT, e percebi que o indexador do FUNDEB foi criado quando o ent\u00e3o Ministro Tarso Genro o assinou, quando do reajuste para o magist\u00e9rio. Logo depois, ele assumiu o Governo do Estado do Rio Grande do Sul, e n\u00e3o pagou o piso conforme o FUNDEB, porque este \u00e9 um piso indexado a um valor que muitos Estados n\u00e3o podem pagar.\r\nSe n\u00f3s queremos defender os professores, n\u00f3s temos que aprovar um indexador que seja real, que seja palp\u00e1vel, que caiba no bolso dos Estados. \u00c9 isso que n\u00f3s temos que manter e debater na Casa. \r\nQuem vota favoravelmente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 quem vota num sal\u00e1rio que pode ser pago, e n\u00e3o como fez o PT, que criou o indexador do FUNDEB, mas n\u00e3o o pagou no seu Governo. \r\nPor isso, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]