[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Jornalista. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da imprensa no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo dia 7 de abril, comemoramos o Dia do Jornalista. Quero saudar aqui todos os profissionais da \u00e1rea, em especial o jornalista Vinicius Canova, de Rond\u00f4nia, que fez uma bel\u00edssima mat\u00e9ria sobre esse assunto.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos v\u00e1rios assassinatos e tentativas de assassinato de jornalistas no Brasil todo. Em Rond\u00f4nia, n\u00e3o \u00e9 diferente. Ent\u00e3o, eu quero me solidarizar com todos os jornalistas que fazem uma imprensa limpa, saud\u00e1vel, leg\u00edtima e verdadeira. Na minha cidade, n\u00f3s temos o caso emblem\u00e1tico do atentado contra o radialista Hamilton Alves, que ainda espera conclus\u00e3o na Justi\u00e7a.\r\nDeixo aqui a minha solidariedade e os meus cumprimentos a todos os jornalistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Convite aos Deputados para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Rural no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Geovania de S\u00e1, eu quero convidar todos desta Casa, principalmente os Deputados que s\u00e3o voltados para a quest\u00e3o agr\u00edcola do Brasil, para o lan\u00e7amento hoje, \u00e0s 17 horas, da Frente Parlamentar em Defesa da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Rural.\r\nTrata-se de uma importante Frente Parlamentar, que, com certeza, vai ter trabalho destacado para combater a viol\u00eancia no campo. O reflexo do trabalho que n\u00f3s vamos desenvolver com essa Frente Parlamentar realmente vai produzir paz no campo, vai diminuir os conflitos agr\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, eu quero convidar todos os colegas Parlamentares para hoje, \u00e0s 17 horas, aqui no Sal\u00e3o Negro, o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Rural no Brasil.\r\nMuito obrigado, Deputada Geovania de S\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Apoio \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do porte rural de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s est\u00e1vamos na imin\u00eancia de votar, nesta Casa, um projeto de decreto legislativo que sustava o decreto do Presidente Bolsonaro que regulamentava o porte e a posse de armas de fogo.\r\nEu soube, h\u00e1 pouco, pela imprensa, que o Presidente Jair Bolsonaro editou tr\u00eas novos decretos. Eu quero demonstrar claramente, como j\u00e1 fiz em oportunidades anteriores, a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a que o produtor rural, aquele que vive l\u00e1 na zona rural, tenha o direito de ter a posse e o porte de arma de fogo. Al\u00e9m disso, Presidente, eu entendo que o porte para o produtor rural se estende por todos os limites f\u00edsicos da sua propriedade, mesmo porque ela \u00e9 o seu ambiente de trabalho. Logo, ele tem que estar protegido dos males que poder\u00e3o assol\u00e1-lo, por meio da posse e do porte da arma de fogo. O cidad\u00e3o que vive na zona rural est\u00e1 distante da for\u00e7a policial, est\u00e1 distante dos centros urbanos. \u00c9 l\u00f3gico que h\u00e1 mais facilidade de o bandido trabalhar na propriedade rural no sentido de provocar roubo ou furto.\r\nEnt\u00e3o, eu quero reafirmar o meu compromisso de, a qualquer momento, seja atrav\u00e9s de um projeto de lei, seja atrav\u00e9s de um decreto presidencial, ser favor\u00e1vel a que o produtor rural tenha a posse e o porte de arma de fogo, assim como ca\u00e7adores, amadores, atletas desportivos que praticam tiro. Eu entendo que eles t\u00eam o seu direito assegurado.\r\n\u00c9 muito importante que esta Casa se debruce sobre esse tema, que foi uma promessa de campanha do Presidente Bolsonaro, que a est\u00e1 tentando cumprir. A n\u00f3s cabe analisar. Dentro desse contexto, eu entendo que esse projeto, ou at\u00e9 mesmo esse decreto, tem muito mais um car\u00e1ter inibitivo da viol\u00eancia do que corretivo. Todas as vezes em que um bandido souber que algu\u00e9m est\u00e1 armado, ele vai pensar duas vezes antes de cometer um assalto. Isso vale, com muito propriedade, no caso do produtor rural. Quando o ladr\u00e3o for fazer um assalto l\u00e1 na propriedade rural, ele vai pensar duas vezes: o produtor rural pode estar com uma espingarda calibre 12, dois canos, esperando por ele.\r\nEnt\u00e3o, eu quero reafirmar o meu compromisso de ser favor\u00e1vel, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIXA\u00c7\u00c3O, DURA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de fixa\u00e7\u00e3o pela Presid\u00eancia de tempo de dura\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos aqui desde as 9 horas da manh\u00e3. Hoje, \u00e0s 11h30min, n\u00f3s t\u00ednhamos qu\u00f3rum para iniciar a Ordem do Dia. N\u00f3s estamos iniciando a primeira vota\u00e7\u00e3o \u00e0s 18 horas. O Presidente Rodrigo Maia anunciou ontem que \u00e0s 10h30min estaria na mesa.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que a Mesa tem que ter um tempo para o painel ficar aberto para a vota\u00e7\u00e3o e encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos aqui romper a madrugada toda se formos nesse ritmo. Eu tenho o entendimento de que a Mesa deve deliberar um tempo para que os Parlamentares fa\u00e7am a sua vota\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos seguir adiante, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BALEIA ROSSI, L\u00cdDER DO PARTIDO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do MDB, Deputado Baleia Rossi, pela atua\u00e7\u00e3o nas vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Protagonismo exercido pelo Presidente Rodrigo Maia na condu\u00e7\u00e3o do processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, em nome de todos os Parlamentares do PMDB, cumprimentar o nosso L\u00edder Baleia Rossi, por ter conduzido este processo de vota\u00e7\u00e3o. Somos o partido que deu 100% dos seus votos \u00e0 reforma. O Deputado Baleia Rossi tem sido um grande L\u00edder.\r\nEu quero cumprimentar V.Exa., Sr. Presidente, por ter resgatado o protagonismo desta Casa nos grandes assuntos nacionais. Desde o in\u00edcio do ano, quando se come\u00e7ou a falar de reforma da Previd\u00eancia aqui, V.Exa. foi duramente atacado, muitas vezes. Agora, numa sexta-feira, estamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados, deixamos de andar nas nossas bases, gra\u00e7as ao protagonismo de V.Exa., que muitas vezes foi sacrificado, deixou de estar com a sua fam\u00edlia e teve paci\u00eancia para ouvir a Oposi\u00e7\u00e3o, para ouvir os Parlamentares. Agora V.Exa. est\u00e1 fechando com chave de ouro.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ELSI ANT\u00d4NIO DALLA RIVA, JUIZ DE DIREITO, JARU (RO), APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Aposentadoria do Juiz de Direito Elsi Ant\u00f4nio Dalla Riva, da Comarca de Jaru, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero usar este espa\u00e7o para cumprimentar o Dr. Elsi Dalla Riva, Juiz de Direito da cidade de Jaru, que merecidamente recebeu a sua aposentadoria, concedida pelo Tribunal de Justi\u00e7a.\r\nForam 43 anos de servi\u00e7os prestados como servidor p\u00fablico. Desse total, 22 anos foram s\u00f3 na magistratura. O Dr. Elsi \u00e9 um exemplo, \u00e9 uma celebridade da magistratura rondoniense, e merecidamente recebeu a sua aposentadoria.\r\nQuero cumprimentar o Dr. Elsi e dizer que ele \u00e9 um exemplo para n\u00f3s do Estado de Rond\u00f4nia. Ele foi juiz da cidade de Jaru por 17 anos e tem toda a admira\u00e7\u00e3o da sociedade rondoniense e do povo de Jaru.\r\nMeus parab\u00e9ns ao Dr. Elsi Ant\u00f4nio Dalla Riva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB),  PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, o bloco do PP/MDB/PTB vota \"sim\".\r\nQuero esclarecer algo ao Plen\u00e1rio. Prestem bem aten\u00e7\u00e3o! Ningu\u00e9m est\u00e1 votando a libera\u00e7\u00e3o de porte de arma. Esse projeto trata exclusivamente da extens\u00e3o do lar do produtor rural - da extens\u00e3o do lar. O que esse projeto prev\u00ea \u00e9 a posse de arma de fogo em toda a extens\u00e3o f\u00edsica da propriedade rural. N\u00e3o \u00e9 para andar armado na cidade, com arma na cintura.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto \u00e9 importante para o Brasil. Como disse o Deputado Afonso Hamm, l\u00e1 no meio rural, n\u00f3s temos dificuldade de acesso ao poder de pol\u00edcia. Esse projeto \u00e9 para aumentar, para estender o lar do produtor rural nos limites f\u00edsicos da sua propriedade.\r\nVotamos \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELCI ANT\u00d4NIO DALLA RIVA, JUIZ DE DIREITO, JARU (RO), APOSENTADORIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Aposentadoria do Juiz de Direito, Elci Ant\u00f4nio Dalla Riva, da Comarca de Jaru, Estado de Rond\u00f4nia. Integridade do magistrado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero usar deste expediente para parabenizar e cumprimentar o Dr. Elci Ant\u00f4nio Dalla Riva, Juiz de Direito do Estado de Rond\u00f4nia, da cidade de Jaru, que merecidamente recebeu a sua aposentadoria, concedida pelo Tribunal de Justi\u00e7a.\r\nO Dr. Elci \u00e9 um homem s\u00e9rio e \u00edntegro, com quarenta e poucos anos dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico. De todos esses anos, 22 anos foram na magistratura, passou 17 anos como Juiz da Comarca de Jaru. Ao longo da sua vida como magistrado, tamb\u00e9m colaborou com os menores, com as crian\u00e7as, com o Clube de M\u00e3es da cidade, fez um trabalho humanit\u00e1rio paralelo ao seu cargo de Juiz de Direito da cidade de Jaru.\r\nEu quero cumprimentar o Dr. Elci pelo pai que sempre foi para suas filhas, por ser um homem \u00edntegro, por ser um pecuarista leg\u00edtimo. Quero que ele receba os meus cumprimentos e a minha admira\u00e7\u00e3o em nome de todo o povo de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos enfrentando esse tema no plen\u00e1rio desde ontem. Requerimentos de retirada de pauta, por exemplo, j\u00e1 devemos ter votado, de ontem para hoje, uns quatro ou cinco.\r\nTodas essas manobras de obstru\u00e7\u00e3o s\u00e3o leg\u00edtimas, por\u00e9m, eu quero defender aqui que possamos enfrentar esse tema e votar. Esse projeto estende o lar do produtor rural. Ningu\u00e9m aqui, atrav\u00e9s desse PL, est\u00e1 botando arma na cintura de algu\u00e9m, muito pelo contr\u00e1rio, \u00e9 uma prerrogativa. Se o produtor rural quiser ter uma arma, ela ter\u00e1 a prerrogativa de compr\u00e1-la. Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 dando arma ou colocando arma em cintura de outro. \r\nE alguns est\u00e3o falando que n\u00e3o \u00e9 com o aumento do n\u00famero de armas que se vai combater a viol\u00eancia. Que conversa \u00e9 essa?! N\u00e3o \u00e9 isso! Esse PL simplesmente aumenta o tamanho da casa do produtor rural, ele estende a posse para al\u00e9m do lar, para os limites f\u00edsicos da sua propriedade. \r\nEsse \u00e9 um bel\u00edssimo projeto, porque ele d\u00e1 autonomia, d\u00e1 prerrogativa ao produtor rural. E o produtor rural, que tem sustentado o PIB deste Pa\u00eds, \u00e9 esquecido nas \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, mesmo porque, em qualquer lugar do Brasil, as viaturas da Pol\u00edcia Militar, demoram algum tempo para chegar \u00e0 propriedade e atender uma ocorr\u00eancia.  \r\nAl\u00e9m disso, esse PL tem car\u00e1ter inibitivo da viol\u00eancia, porque, quando o meliante, o ladr\u00e3o ou o bandido imaginar que o produtor rural tem uma arma em casa, com certeza, ele vai pensar duas vezes antes de cometer aquele assalto ou qualquer outro tipo de viol\u00eancia. \r\nEnt\u00e3o, esse PL tem car\u00e1ter inibitivo, mesmo para aumentar o tamanho do lar. Esse PL estende a posse da arma de fogo para os limites f\u00edsicos da propriedade.\r\nIsso significa que, se o cidad\u00e3o que \u00e9 produtor rural estiver com a sua arma fora da sua casa, ela ser\u00e1 considerada tamb\u00e9m como posse.\r\nEnt\u00e3o quero pedir a todos os L\u00edderes: vamos dar celeridade, vamos dar produtividade ao Plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos enfrentando este tema e n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de vencer, votando contra esse e qualquer outro tipo de obstru\u00e7\u00e3o a esse PL, mesmo porque \u00e9 um PL simples, que apenas aumenta a extens\u00e3o do lar do cidad\u00e3o.\r\nEu oriento todos os colegas a votar \"n\u00e3o\" a esse requerimento, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa \u00e9 uma modalidade completamente diferente. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para o fato de que nessa modalidade n\u00f3s estamos privilegiando mais a t\u00e9cnica do que o pre\u00e7o. N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de prevalecer esse destaque do PSL, porque, se assim n\u00e3o for, n\u00f3s vamos fazer um leil\u00e3o, uma disputa. O que vai prevalecer nessa modalidade \u00e9 a t\u00e9cnica e o pre\u00e7o.\r\nNum segundo momento, n\u00f3s vamos habilitar as empresas, mas j\u00e1 \u00e9 um segundo passo. Se n\u00f3s abrirmos essa prerrogativa para que as empresas possam oferecer um novo lance, um novo pre\u00e7o, n\u00f3s perderemos o car\u00e1ter de t\u00e9cnica e pre\u00e7o.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aos colegas que votem \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou falar daqui, Sr. Presidente, se V.Exa. me permite. \r\nSr. Presidente, posso at\u00e9 dizer que este destaque est\u00e1 prejudicado com a aprova\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 14. Por qu\u00ea? N\u00f3s temos dentro da engenharia a possibilidade de fazer obras atrav\u00e9s de preg\u00e3o eletr\u00f4nico. Por exemplo, para fazer um tapa-buraco de asfalto, voc\u00ea tem metros c\u00fabicos de CBUQ, voc\u00ea tem volume de massa asf\u00e1ltica. Voc\u00ea pode comprar por um preg\u00e3o eletr\u00f4nico essa massa asf\u00e1ltica. E naturalmente voc\u00ea calcula o servi\u00e7o de aplica\u00e7\u00e3o da massa. \u00c9 uma obra de engenharia, por\u00e9m \u00e9 contratada atrav\u00e9s da compra de um volume de massa asf\u00e1ltica. \r\nEnt\u00e3o eu entendo que este destaque n\u00e3o deve prosperar, pois - e quero esclarecer ao Plen\u00e1rio - n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de fazer obra de engenharia atrav\u00e9s de preg\u00e3o eletr\u00f4nico tamb\u00e9m, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s mudamos a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", Presidente, e eu quero justificar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos atribuir mais responsabilidade para a iniciativa privada. Esse contrato \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o privada. O ente p\u00fablico \u00e9 que tem essa obriga\u00e7\u00e3o de publicar, de divulgar. N\u00f3s n\u00e3o podemos pegar o nosso desejo e fazer a iniciativa privada custe\u00e1-lo. N\u00e3o pode o empres\u00e1rio assumir obriga\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria encaminha \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s queremos insistir que a obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico n\u00e3o pode ser transferida para o ente privado. Esse contrato \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o privada, e quem tem a obriga\u00e7\u00e3o de fazer as publica\u00e7\u00f5es \u00e9 o poder p\u00fablico, n\u00e3o o privado.\r\nPor isso a Maioria orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 96, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda n\u00ba 73, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o integral do art. 96 incluindo incisos e par\u00e1grafo \u00fanico da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" ao destaque porque, desta forma, estaremos dando uma op\u00e7\u00e3o a mais ao poder p\u00fablico para que este tenha uma garantia no ato da contrata\u00e7\u00e3o. \r\nEste destaque s\u00f3 melhora o texto. N\u00e3o se perde nada! O destaque d\u00e1 uma prerrogativa, n\u00e3o se trata de uma obriga\u00e7\u00e3o. Diz-se que, no momento da elabora\u00e7\u00e3o do edital ou do termo de refer\u00eancia, o poder p\u00fablico ter\u00e1 uma possibilidade. Portanto, trata-se de uma prerrogativa. N\u00f3s estamos melhorando o texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 880/2019, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de leitura, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir a V.Exa. que fizesse a leitura, na ter\u00e7a-feira, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que trata da profiss\u00e3o de m\u00e9dico e regulamenta o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vamos fazer, Deputado.\r\nO SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO) - Queria contar com V.Exa. para fazer a leitura na ter\u00e7a-feira.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Entre ter\u00e7a-feira e quarta-feira, n\u00f3s votaremos a MP 890, como combinado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Previs\u00e3o no bojo da propositura de realiza\u00e7\u00e3o, duas vezes ao ano, do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar este momento para falar com os colegas sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, que vamos votar na semana que vem. Eu queria fazer um alerta ao Plen\u00e1rio e queria esclarecer alguns pontos extremamente importantes que est\u00e3o nessa MP.\r\nA MP institui um programa criado pelo Governo, o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. A princ\u00edpio, esse programa vem para substituir outro programa do Governo que est\u00e1 em andamento. Entretanto, o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, que substitui a medida provis\u00f3ria, traz ganhos enormes para todas as categorias m\u00e9dicas. Por que traz ganhos enormes? Colegas, hoje mais de 70 mil brasileiros fazem o curso de medicina fora do Brasil. Eu estive no Chile, fui \u00e0 Argentina, fui ao Paraguai, fui \u00e0 Bol\u00edvia e tive a oportunidade, junto com a Deputada Jaqueline Cassol e outros colegas Parlamentares, de conversar com mais de 10 mil estudantes brasileiros. O que eles querem? Querem uma oportunidade para fazer o REVALIDA, porque desde o ano de 2017 o exame n\u00e3o \u00e9 feito no Brasil.\r\nNingu\u00e9m aqui est\u00e1 querendo, com esse PLV, dar o CRM ao m\u00e9dico brasileiro formado l\u00e1 fora. N\u00e3o \u00e9 isso, n\u00e3o \u00e9 isso. N\u00f3s estamos querendo dar o direito legal a esses brasileiros cheios de esperan\u00e7as, cheios de sonhos, que n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00f5es de pagar faculdade aqui no Brasil e foram estudar nos pa\u00edses vizinhos. Ali\u00e1s, n\u00e3o foram s\u00f3 para os pa\u00edses vizinhos, mas tamb\u00e9m at\u00e9 para a R\u00fassia estudar. E agora? Eles retornam ao nosso Pa\u00eds em busca de uma oportunidade.\r\nSra. Presidente, o que fizemos nesse PLV, que ali\u00e1s foi aprovado na Comiss\u00e3o? Ele institui a realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA duas vezes por ano, obrigatoriamente, e feito pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Quem vai fazer a prova \u00e9 o MEC.\r\nA mesma prova ser\u00e1 aplicada em Porto Alegre e, ao mesmo tempo, em Manaus, em Fortaleza, no Acre. Ser\u00e1 a mesma prova. Depois, esse aluno, se aprovado for, vai buscar uma universidade para fazer as pr\u00e1ticas m\u00e9dicas.\r\nN\u00f3s inserimos no PLV a oportunidade, para esse aluno, de fazer a prova tamb\u00e9m em universidade privada. Por qu\u00ea? Porque as universidades p\u00fablicas n\u00e3o t\u00eam interesse nisso, n\u00e3o t\u00eam voca\u00e7\u00e3o para isso. Ali\u00e1s, as universidades p\u00fablicas s\u00e3o aut\u00f4nomas. Ent\u00e3o n\u00e3o t\u00eam nenhum interesse em fazer essa segunda etapa.\r\nQue problema existe em darmos oportunidade a mais de 70 mil brasileiros, nossos irm\u00e3os, nossos parentes, nossos filhos, que foram em busca de um sonho? Agora, V.Exa., que \u00e9 Deputado, com seu dedo, com seu voto, poder\u00e1 tirar a oportunidade desses milhares de brasileiros de revalidarem seu diploma no Brasil e trabalharem aqui.\r\nOutro contexto que n\u00f3s temos dentro do PLV \u00e9 o da continuidade do Programa Mais M\u00e9dicos. Como daremos continuidade a ele? Daremos oportunidade a esses brasileiros de continuarem atendendo as pessoas pobres que moram nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds aonde o m\u00e9dico com CRM n\u00e3o quer ir. Por que eu digo isso? O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou que, na \u00faltima etapa do Programa Mais M\u00e9dicos, dos 7 mil inscritos, 1.500 desistiram. M\u00e9dicos com CRM. Por que desistiram? Porque foram mandados para aldeia ind\u00edgena, foram mandados para o interior de Rond\u00f4nia, do Acre, do Par\u00e1, foram mandados para as periferias das grandes capitais e l\u00e1, Sra. Presidente, n\u00e3o quiseram ficar. Desistiram do programa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nada contra m\u00e9dico, \u00e9 a favor, a favor daqueles que moram nos pequenos distritos aonde o m\u00e9dico n\u00e3o chega. Eles v\u00e3o atender na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \u00c9 o programa de sa\u00fade b\u00e1sica da fam\u00edlia, mais nada. N\u00e3o vamos discutir aqui a capacidade intelectual deles. N\u00e3o se trata disso. Trata-se de dar oportunidade para aqueles brasileiros que est\u00e3o sem m\u00e9dicos. Por qu\u00ea? Porque nessa MP os grandes centros urbanos, as regi\u00f5es metropolitanas e as capitais n\u00e3o est\u00e3o contempladas - n\u00e3o est\u00e3o contempladas. O que significa isso? Significa que os bairros perif\u00e9ricos da capital do seu Estado v\u00e3o ficar sem m\u00e9dico. Ent\u00e3o n\u00f3s daremos oportunidade \u00e0s pessoas, com o PLV 25, com essa medida provis\u00f3ria, de serem atendidas por m\u00e9dicos. Era o que eu queria esclarecer.\r\nO Presidente Rodrigo Maia assumiu o compromisso de que na pr\u00f3xima segunda-feira vai ler, e n\u00f3s vamos votar, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890. H\u00e1 70 mil brasileiros l\u00e1 fora. Esse problema, colegas, est\u00e1 aqui na nossa m\u00e3o, est\u00e1 aqui no nosso colo. Quem tem que resolver \u00e9 o Parlamento. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos acovardar e virar as costas para esses brasileiros que tiveram a coragem de deixar pai, m\u00e3e, fam\u00edlia e ir para outro pa\u00eds para estudar. Eles tiveram essa coragem, e agora n\u00e3o podemos fechar os olhos. Como \u00e9 que vamos fechar os olhos para isso? Isso \u00e9 real, isso \u00e9 verdadeiro.\r\nEu estive hoje no Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. S\u00f3 na Bol\u00edvia h\u00e1 35 mil brasileiros estudando, conforme documenta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Na cidade de Santa Cruz de La Sierra h\u00e1 20 mil brasileiros. Eu estive l\u00e1, colegas. L\u00e1 existe universidade boa e ruim. Existem universidades em Santa Cruz de La Sierra e em La Paz que s\u00e3o melhores do que muitas universidades brasileiras. Agora, cabe ao estudante escolher. E no Brasil? H\u00e1 universidade boa e ruim tamb\u00e9m. Cabe ao estudante escolher. A diferen\u00e7a \u00e9 que um curso de medicina no Brasil \u00e9 muito caro, e l\u00e1 fora os brasileiros encontraram uma oportunidade de estudar.\r\nEnt\u00e3o, quero alertar os Deputados, que v\u00e3o para casa neste final de semana, que v\u00e3o encontrar seus eleitores, que certamente v\u00e3o encontrar algu\u00e9m que tem um filho ou um parente estudando fora do Brasil. N\u00f3s n\u00e3o estamos pedindo a certifica\u00e7\u00e3o dele da noite para o dia. N\u00e3o. N\u00f3s pedimos a realiza\u00e7\u00e3o de uma prova, um direito, pedimos que eles sejam avaliados. Se forem bem avaliados, se passarem na primeira etapa, eles t\u00eam o direito de procurar uma universidade para fazer as pr\u00e1ticas m\u00e9dicas. L\u00e1 tamb\u00e9m v\u00e3o ser avaliados. Pode ser que n\u00e3o passem, pode ser que sejam reprovados, naturalmente.\r\nO que essa MP traz \u00e9 o resgate do direito desses brasileiros que estudaram l\u00e1 fora, que tiveram coragem, que n\u00e3o deixaram os seus sonhos irem embora. Eles tiveram a coragem de ir l\u00e1 fora buscar dias melhores para eles, de construir um sonho da fam\u00edlia. S\u00e3o pessoas pobres, s\u00e3o pessoas simples, s\u00e3o pessoas humildes que tiveram a coragem de ir para l\u00e1. Vai caber a este Plen\u00e1rio a decis\u00e3o de dar oportunidade para esses brasileiros de fazerem uma prova. Desde 2017 n\u00e3o \u00e9 feita a prova. Segundo o meu amigo Deputado Alan Rick, um batalhador, um guerreiro desta causa - e ele tem um estudo -, mais de 20 mil brasileiros esperam para fazer essa prova. V.Exas. v\u00e3o ter a coragem de tirar esse direito desses brasileiros? Isso vai depender do seu voto. N\u00f3s vamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 aqui. A responsabilidade ser\u00e1 nossa, deste Plen\u00e1rio. Quem est\u00e1 l\u00e1 estudando \u00e9 brasileiro. Em todos os pa\u00edses h\u00e1 uma norma legal, uma norma l\u00f3gica para a revalida\u00e7\u00e3o de diplomas. Por que no Brasil n\u00e3o pode haver?\r\nEnt\u00e3o, apelo a todos os colegas para que estudem essa possibilidade.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA),, APOVA\u00c7\u00c3O, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Empenho do orador na realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. sabe que lhe tenho carinho, sabe da amizade que n\u00f3s mantemos e da admira\u00e7\u00e3o que tenho por V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta Casa. Neste momento, est\u00e1 sobre seus ombros o sonho de mais de 100 mil brasileiros que deixaram suas fam\u00edlias, que deixaram suas casas, que deixaram seus parentes e foram busc\u00e1-lo em outro pa\u00eds. Surgiu aqui a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, que espera por sua decis\u00e3o. N\u00f3s temos a oportunidade \u00edmpar, Presidente Rodrigo, de garantir a realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA atrav\u00e9s dessa MP, atrav\u00e9s dessa urg\u00eancia. Dificilmente vamos votar a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA ainda este ano. Esse \u00e9 o apelo que quero fazer a V.Exa.\r\nEu fui a quatro pa\u00edses, eu visitei os estudantes, eu conheci a realidade deles. Eles t\u00eam o sonho de conquistar o direito de revalidar seu diploma, e esse sonho est\u00e1 indo embora, esse sonho est\u00e1 acabando. Ent\u00e3o, quero fazer o apelo a V.Exa. para que se sensibilize e tome uma provid\u00eancia.\r\nEles querem s\u00f3 fazer a prova. Ningu\u00e9m quer mais nada, a n\u00e3o ser fazer a prova do REVALIDA. O Governo, irresponsavelmente, n\u00e3o est\u00e1 agindo. Desde o ano de 2017 n\u00e3o \u00e9 aplicada a prova. Eles s\u00f3 est\u00e3o pedindo o direito de fazer a prova.\r\nEu quero fazer esse apelo a V.Exa., para que d\u00ea uma resposta a esses mais de 100 mil estudantes que esperam por sua fala e por sua provid\u00eancia, Presidente Rodrigo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, fique tranquilo. Essa mat\u00e9ria vai ser encaminhada, por medida provis\u00f3ria ou por projeto de lei, na semana que vem, at\u00e9 ter\u00e7a-feira \u00e0 noite, para o Senado Federal. Se vai ser projeto de lei ou medida provis\u00f3ria, isso n\u00e3o \u00e9 o mais importante. Importante \u00e9 o compromisso do Senado, de que, chegando l\u00e1, a mat\u00e9ria ir\u00e1 a voto, para que o assunto seja resolvido, conforme a sua preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos pautar a mat\u00e9ria, seja por projeto de lei, seja por medida provis\u00f3ria, de qualquer jeito. Pode ficar tranquilo. Se n\u00e3o for hoje, vai ser at\u00e9 ter\u00e7a-feira no m\u00e1ximo, quando acaba o prazo para resolvermos essa quest\u00e3o da medida provis\u00f3ria. Temos que resolv\u00ea-la. Vai haver obstru\u00e7\u00e3o, e precisamos encontrar um caminho - ou tirar a obstru\u00e7\u00e3o, ou votar o projeto de lei.\r\nO SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO) - V.Exa. prometeu que votaria hoje, Presidente. N\u00e3o votando hoje, n\u00e3o conseguimos vot\u00e1-lo amanh\u00e3? Vamos fazer um acordo para votar amanh\u00e3, Presidente! Fa\u00e7o esse apelo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Amanh\u00e3 haver\u00e1 sess\u00e3o do Congresso e uma parte importante dos partidos vai obstruir a vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, temos que construir o acordo dentro do poss\u00edvel. Eu n\u00e3o posso prometer uma coisa que pode n\u00e3o acontecer, pois depois V.Exa. vai colocar isso na minha responsabilidade. Mas lhe prometo que esse assunto vai estar resolvido entre esta semana e a pr\u00f3xima na C\u00e2mara dos Deputados, porque eu sei que h\u00e1 o apoio da maioria dos Parlamentares da Casa, come\u00e7ando por V.Exa.\r\nO SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), FALTA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia para n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Conveni\u00eancia de aprecia\u00e7\u00e3o de projeto de lei apresentado pelo Deputado Hiran Gon\u00e7alves.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sobre a quest\u00e3o da produtividade do Plen\u00e1rio, essa medida provis\u00f3ria vai cair depois de amanh\u00e3. Para que isso n\u00e3o ocorra, n\u00f3s ter\u00edamos que fazer um esfor\u00e7o excepcional aqui e vot\u00e1-la hoje. N\u00f3s sabemos que n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de vot\u00e1-la, pois h\u00e1 mais de dez destaques a serem votados; depois, ela tem que seguir para aprecia\u00e7\u00e3o no Senado; se for aprovada l\u00e1, ir\u00e1 para o Presidente Bolsonaro sancion\u00e1-la.\r\nPela l\u00f3gica do Parlamento, sabemos n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos vot\u00e1-la aqui nem no Senado. Ent\u00e3o, por uma quest\u00e3o de l\u00f3gica, eu queria sugerir a V.Exa. que n\u00e3o vot\u00e1ssemos a MP, j\u00e1 que n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de vot\u00e1-la e n\u00e3o h\u00e1 acordo em rela\u00e7\u00e3o a ela; que pud\u00e9ssemos votar o PL do Deputado Hiran Gon\u00e7alves.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, estamos discutindo esta medida provis\u00f3ria quase em regime de urg\u00eancia, porque precisamos vot\u00e1-la hoje e o Senado, amanh\u00e3, para tornar realidade o sonho de mais de 100 mil brasileiros. Este n\u00famero, colegas, \u00e9 muito expressivo: 100 mil brasileiros. No Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores est\u00e1 contabilizado que s\u00f3 na Bol\u00edvia h\u00e1 35 mil brasileiros estudando.\r\nEst\u00e1 em nossas m\u00e3os a oportunidade \u00edmpar de fazer justi\u00e7a com esses brasileiros que tiveram coragem de deixar sua fam\u00edlia, seu lar e ir morar em outro pa\u00eds para estudar medicina. Muitos deles, com um sonho antigo da fam\u00edlia, sonho dos pais, dos av\u00f3s, est\u00e3o buscando essa oportunidade. Est\u00e1 em nossas m\u00e3os agora, na C\u00e2mara dos Deputados, dar provimento \u00e0 esperan\u00e7a desses brasileiros.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, neste momento, usar de qualquer artif\u00edcio pol\u00edtico, at\u00e9 mesmo da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es, um recurso leg\u00edtimo da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos perder a oportunidade de dar direito a esses brasileiros. O que estamos querendo? O direito de eles fazerem uma prova.\r\nAinda h\u00e1 pouco, da tribuna, foi falado com desd\u00e9m sobre a qualidade do ensino. Eu estive na Bol\u00edvia, na Argentina, no Paraguai. L\u00e1, Sra. Presidente, h\u00e1 universidades boas e ruins, assim como no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos, neste momento, perder a oportunidade de dar o direito de as pessoas fazerem uma prova. Ningu\u00e9m est\u00e1 aqui dando t\u00edtulo, dando CRM, n\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 o direito de fazer a prova. Est\u00e1 em nossas m\u00e3os dar essa continuidade.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais emendas que est\u00e3o dentro do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, todas s\u00e3o ben\u00e9ficas, inclusive aquela que d\u00e1 aos cubanos o direito de trabalhar por 2 anos no Brasil. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria. Eles s\u00e3o desertores, s\u00e3o foragidos do pa\u00eds deles. E o que n\u00f3s vamos fazer? N\u00f3s estamos dando a eles a oportunidade de trabalhar mais 2 anos.\r\nOs cons\u00f3rcios p\u00fablicos verdadeiramente s\u00e3o necess\u00e1rios. A Deputada Jaqueline Cassol foi muito feliz aqui ao dizer que l\u00e1 no nosso Estado de Rond\u00f4nia poucos m\u00e9dicos chegam ao interior. Esses m\u00e9dicos contratados atrav\u00e9s de cons\u00f3rcio t\u00eam a oportunidade de trabalhar e de atender a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos aqui tirar o direito de essas pessoas serem atendidas por esses m\u00e9dicos. \u00c9 um direito que elas t\u00eam.\r\nO m\u00e9dico com CRM - Conselho Regional de Medicina, prestem aten\u00e7\u00e3o, tem outras oportunidades de trabalho. Por que vai ficar l\u00e1 no interior? Por que vai atender aldeia ind\u00edgena? Por que vai para o interior de Rond\u00f4nia, do Par\u00e1, do Amazonas? Naturalmente, ele n\u00e3o vai querer. Por qu\u00ea? Porque tem outras oportunidades de trabalho.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos pedindo aqui, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma clem\u00eancia, \u00e9 o direito de esses alunos fazerem sua prova. O que mais h\u00e1 de importante para eles do que se formar e exercer sua profiss\u00e3o no Brasil? Eles s\u00e3o brasileiros, s\u00e3o pessoas legais, leg\u00edtimas, mas n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00f5es de estudar aqui. Por que n\u00e3o tiveram? Por conta do custo financeiro. Em qualquer um desses pa\u00edses a\u00ed fora, Sra. Presidente, o curso custa entre 200 e 250 d\u00f3lares. Aqui chega a custar 12 mil, 13 mil at\u00e9 15 mil reais. Que filho de pobre, que filho de brasileiro tem condi\u00e7\u00f5es de pagar 15 mil reais por m\u00eas por uma faculdade?\r\nEles foram em busca de um sonho, e esse sonho, Sra. Presidente, est\u00e1 em nossas m\u00e3os agora: \u00e9 s\u00f3 o direito de fazer a prova. N\u00f3s n\u00e3o podemos, neste plen\u00e1rio, hoje, sonegar, negar esse direito a esses brasileiros.\r\nQuero fazer o apelo para que retirem a obstru\u00e7\u00e3o e votemos o projeto de lei de convers\u00e3o. Se n\u00e3o o votarmos, todo mundo que fez parte da Comiss\u00e3o fez papel de bobo. Eu quero insistir em que possamos votar o PLV e dar esse direito a esses brasileiros.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esse nosso requerimento de encerramento de discuss\u00e3o \u00e9 para que essa medida provis\u00f3ria possa ter viabilidade.\r\nN\u00f3s temos, colegas, em torno de 15 destaques ainda a serem votados. Temos mais ou menos uns dez L\u00edderes inscritos para falar. N\u00f3s temos que votar esta MP hoje, para o Senado vot\u00e1-la amanh\u00e3, porque amanh\u00e3, com o vencimento do prazo, caducar\u00e1 a medida provis\u00f3ria. Portanto, eu queria contar com a colabora\u00e7\u00e3o dos colegas para que possamos votar o m\u00e9rito e depois enfrentarmos os destaques.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Defesa do adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s queremos apoiar este requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o desta MP e votar o PL do Deputado Hiran Gon\u00e7alves. Depois n\u00f3s voltamos \u00e0 medida provis\u00f3ria. Se n\u00e3o fizermos assim, vamos perder todo o nosso tempo no plen\u00e1rio, porque a pr\u00f3xima sess\u00e3o \u00e9 daqui a aproximadamente uma hora. Portanto, pe\u00e7o que adiemos esta vota\u00e7\u00e3o e votemos o PL que trata do REVALIDA, um PL do Deputado Hiran Gon\u00e7alves. Depois, retomamos \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco PP/MDB/PTB vota \"sim\" ao substitutivo, porque ele concede direitos a esses brasileiros que tiveram a coragem de sair de casa, sair de seu pa\u00eds em busca de um sonho.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, neste momento, est\u00e1 marcando hist\u00f3ria. V.Exa. est\u00e1 cumprindo o acordo que foi feito, votando neste momento o REVALIDA, que ocorrer\u00e1 duas vezes por ano, feito por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas com notas 4 e 5, acompanhadas pelo CNRM.\r\nParab\u00e9ns, Presidente!\r\nO Bloco vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar todos os Deputados Federais, que ontem deram aqui uma aula de cidadania, com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto que trata do REVALIDA. Todos os Deputados assumiram a sua parcela de responsabilidade com os mais de 100 mil brasileiros que tiveram a coragem e a capacidade de deixar a sua fam\u00edlia - na maioria das vezes, at\u00e9 mesmo os seus filhos - no Brasil e ir em busca de um sonho. Foram lutar por um ideal, pelo desejo que tinham no cora\u00e7\u00e3o de ser m\u00e9dicos. Agora, o pa\u00eds de origem desses brasileiros est\u00e1 dando essa oportunidade para que eles retornem \u00e0 sua P\u00e1tria e possam exercer a sua profiss\u00e3o.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os estudantes de medicina que estudam fora do Brasil! Sejam bem-vindos! N\u00f3s vamos dar a cada um de voc\u00eas a dignidade que merecem.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 53/2019, VETO PARCIAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e da cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (Adaps).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos votar daqui a pouco o Veto n\u00ba 53. \r\nQuero fazer um apelo ao Plen\u00e1rio para que possamos entender o que n\u00f3s estamos votando. O REVALIDA foi institu\u00eddo, e sua primeira fase j\u00e1 pode ocorrer.\r\nPresidente, esse veto impede que as universidades privadas tamb\u00e9m fa\u00e7am a prova. \r\nNada vai atrapalhar, nada vai interferir na oportunidade que n\u00f3s temos de fazer a prova na segunda etapa. Ent\u00e3o precisamos derrubar o Veto n\u00ba 53. Por que precisamos derrubar o veto? Para dar oportunidade a esses alunos de fazer a segunda etapa da prova - trata-se s\u00f3 da segunda etapa - nas universidades privadas tamb\u00e9m. Como est\u00e1, Presidente, n\u00f3s vamos afunilar mais de 20 mil, 30 mil estudantes, para fazerem a prova em quatro ou cinco universidades.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 dar oportunidade a esses brasileiros que sa\u00edram da sua casa, que foram para outro pa\u00eds em busca de um sonho, Presidente. Agora, com um veto desse, n\u00f3s estamos retirando a oportunidade de essas pessoas fazerem a prova.\r\nEnt\u00e3o quero fazer um apelo ao Plen\u00e1rio. No Veto n\u00ba 53, que vai ser destacado, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao veto. Para qu\u00ea? Para que as universidades privadas tamb\u00e9m possam fazer a segunda etapa da prova, porque a primeira etapa vai ser realizada pelo INEP. N\u00f3s n\u00e3o temos que fugir disso. Quero apelar a voc\u00ea que apoia o REVALIDA, a voc\u00ea que apoia 120 mil brasileiros: vote \"n\u00e3o\" ao Veto n\u00ba 53.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos diante de um cen\u00e1rio que vai beneficiar mais de 110 mil brasileiros que moram fora do Brasil e deixaram suas fam\u00edlias em busca de um sonho.\r\nEu fui a todos esses pa\u00edses, visitei essas universidades. Agora n\u00f3s estamos buscando uma oportunidade para que esses alunos possam fazer a segunda fase do REVALIDA apenas. N\u00f3s n\u00e3o podemos entrar nessa hist\u00f3ria de que s\u00f3 a universidade p\u00fablica pode aplicar o exame, porque ela n\u00e3o tem interesse em fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, eu quero pedir ao Plen\u00e1rio que n\u00f3s votemos \"n\u00e3o\" ao veto e, assim, possamos dar oportunidade a mais de 100 mil brasileiros que sa\u00edram do Pa\u00eds em busca de um sonho.\r\n\"N\u00e3o\" ao veto, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA  PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, DOCUMENTO, PROCESSO ADMINISTRATIVO, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos tendo uma vit\u00f3ria hoje com a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nEsta medida provis\u00f3ria eu posso dizer que \u00e9 uma salva\u00e7\u00e3o para a Amaz\u00f4nia, at\u00e9 mesmo pela quest\u00e3o dos crimes ambientais que poder\u00e3o ocorrer, Sr. Presidente. Se n\u00f3s dermos documento a essas propriedades, os crimes ambientais naturalmente v\u00e3o ter donos. Enquanto as nossas \u00e1reas n\u00e3o t\u00eam documento, o cidad\u00e3o se sente no direito \u00e0s vezes de praticar alguma infra\u00e7\u00e3o ambiental, e os \u00f3rg\u00e3os de controle n\u00e3o t\u00eam nem a quem punir.\r\nEnt\u00e3o, o meu apelo aos meus colegas Parlamentares \u00e9 para que possamos manter essa MP na pauta e votar favoravelmente ao m\u00e9rito dela, porque n\u00f3s vamos dar identidade a quem est\u00e1 em uma \u00e1rea sem documento.\r\nEu quero dizer mais, Sr. Presidente: as pessoas n\u00e3o chegaram a Rond\u00f4nia ontem. Quem est\u00e1 no Norte do Brasil chegou h\u00e1 20, 30, 40 anos e est\u00e1 produzindo aqui, por\u00e9m sem documento, sem ser dono da terra, sem ter essa identidade.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo para que os meus colegas possam ajudar o meio ambiente, ajudar a combater o desmatamento da Amaz\u00f4nia. Votar para manter esta MP na pauta, votar favoravelmente ao m\u00e9rito dela \u00e9 votar pela Amaz\u00f4nia, \u00e9 votar para preservar a Amaz\u00f4nia. Por qu\u00ea? Porque haver\u00e1 identidade. \r\nSe n\u00f3s continuarmos como estamos hoje, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos continuar sem o documento da terra e n\u00f3s n\u00e3o teremos a quem punir em caso de desmatamento.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o aos colegas para manterem a medida provis\u00f3ria. L\u00e1 no m\u00e9rito, n\u00f3s vamos voltar a falar das benesses que tem esse relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva, a quem eu quero cumprimentar porque fez um bel\u00edssimo relat\u00f3rio, um relat\u00f3rio de consenso. N\u00f3s avan\u00e7amos muito, n\u00f3s avan\u00e7amos muito. N\u00f3s sa\u00edmos do zero e agora pelo menos temos a oportunidade de dar documento para as pessoas que j\u00e1 est\u00e3o na Amaz\u00f4nia, que j\u00e1 est\u00e3o no Norte do Brasil h\u00e1 muitos anos sem identidade.\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, \u00e9 uma oportunidade que n\u00f3s temos de fazer a retomada econ\u00f4mica atrav\u00e9s do agroneg\u00f3cio, que tem sido muito importante para o Brasil. E neste momento de retomada econ\u00f4mica, na parte do agro que nos toca, n\u00f3s precisamos de documento. Se n\u00e3o tivermos o documento da terra, n\u00e3o podemos ter acesso ao cr\u00e9dito.\r\nEnt\u00e3o, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 uma atitude altamente ambientalista porque preserva a Amaz\u00f4nia, conserva o que est\u00e1 em p\u00e9 hoje na Amaz\u00f4nia. E o que est\u00e1 ocorrendo \u00e9 que estamos desvirtuando as falas como se ela fosse a MP do desmatamento, mas n\u00e3o \u00e9, Sr. Presidente. Ela \u00e9 a MP que garante que a Amaz\u00f4nia continue sendo preservada. Ela garante isso exatamente porque vai ter a quem punir. N\u00f3s vamos ter identidade para quem est\u00e1 em cima das \u00e1reas hoje. \r\nEnt\u00e3o, eu deixo aqui, Sr. Presidente, o meu apelo para que possamos votar esta MP hoje. Vamos enfrentar o m\u00e9rito. Vamos votar o m\u00e9rito desta MP, e l\u00e1 no m\u00e9rito n\u00f3s vamos discutir outras benesses que ela traz.\r\nEssa quest\u00e3o que o Deputado Z\u00e9 Silva muito bem colocou da vistoria remota \u00e9 s\u00f3 uma tecnologia que estamos usando. Eu estou falando aqui hoje para milhares de brasileiros utilizando a tecnologia da vota\u00e7\u00e3o remota. Ent\u00e3o, o INCRA hoje, o setor do agroneg\u00f3cio, n\u00e3o pode perder essa oportunidade de utilizar todo servi\u00e7o de tecnologia que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 920/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor R$ 892.000.000,00, para os fins especificados, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 11, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, se V.Exa. me autoriza, vou direto ao voto. Pode ser? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Claro. \r\nO SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO) - \u00c9 o seguinte:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nO art. 2\u00ba, \u00a7 6\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN, estabelece que compete \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO o exame e a emiss\u00e3o de parecer \u00e0 medida provis\u00f3ria que abra cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, conforme art. 62 e art. 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo entanto, consoante o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, foi disposto que 'enquanto durar a Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da COVID-19, as medidas provis\u00f3rias ser\u00e3o instru\u00eddas perante o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, ficando excepcionalmente autorizada a emiss\u00e3o de parecer em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista por Parlamentar de cada uma das Casas designado na forma regimental'.\r\nII.1. Exame do aspecto constitucional - relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos pressupostos constitucionais do cr\u00e9dito em an\u00e1lise, necess\u00e1rio considerar que o caput do art. 62, combinado com o \u00a7 3\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, exige que a medida provis\u00f3ria que abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio deve atender a despesas relevantes, urgentes e imprevis\u00edveis.\r\nA respeito do crit\u00e9rio da urg\u00eancia, o Supremo Tribunal Federal tem enfrentado a quest\u00e3o exigindo a demonstra\u00e7\u00e3o objetiva desse requisito em termos de lapso temporal, e n\u00e3o simplesmente sob o aspecto subjetivo de urg\u00eancia, que se costuma associar a um ju\u00edzo pol\u00edtico de oportunidade e conveni\u00eancia.\r\nQuanto ao requisito da imprevisibilidade, que s\u00f3 se aplica \u00e0s medidas provis\u00f3rias que tratam de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, associada ao requisito de urg\u00eancia contido no art. 167, \u00a7 3\u00ba, a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o confere par\u00e2metros para se aferir o car\u00e1ter urgente e imprevis\u00edvel das despesas:\r\nArt. 167 (....)\r\n\u00a7 3\u00ba - A abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio somente ser\u00e1 admitida para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica, observado o disposto no art. 62.\r\nO dispositivo citado estabelece um rol exemplificativo de situa\u00e7\u00f5es que justificam a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias para a abertura de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios. Embora tenha conte\u00fado exemplificativo, o dispositivo revela certa vincula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 gravidade da situa\u00e7\u00e3o, que deve ser relacionada a acontecimento excepcional equipar\u00e1vel \u00e0s situa\u00e7\u00f5es mencionadas.\r\nEm sua Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos, o Poder Executivo demonstra que diversos Munic\u00edpios dos Estados citados tiveram o reconhecimento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e alguns de calamidade p\u00fablica, em decorr\u00eancia de chuvas intensas que ocasionaram pessoas desalojadas, desabrigadas e levadas a \u00f3bito, o que, a nosso ver, caracteriza a imprevisibilidade, a urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia da medida.\r\nII.2. Exame da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 de 2002-CN, que 'disp\u00f5e sobre a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, das medidas provis\u00f3rias a que se refere o art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e d\u00e1 outras provid\u00eancias', refere-se da seguinte forma ao exame de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira: 'O exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Medidas Provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o'.\r\nEm que pese o fato de que o art. 43 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, n\u00e3o exigir cancelamentos compensat\u00f3rios em cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, a medida provis\u00f3ria promove cancelamento na Reserva de Conting\u00eancia - Financeira, o que nos parece boa pr\u00e1tica, em conson\u00e2ncia com a necessidade de equil\u00edbrio fiscal estabelecido na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) vigente.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o se verificou infring\u00eancia aos demais dispositivos pertinentes da legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que se mostram atendidos, em especial aqueles relativos especificamente a cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, constantes da LDO.\r\nPor fim, importante salientar que, no tocante ao impacto nas metas fiscais imposto pela MPV, com a pandemia de COVID-19 foi declarado estado de calamidade p\u00fablica, consubstanciado no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Tal Decreto tem como resultado pr\u00e1tico, conforme prev\u00ea o art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a promo\u00e7\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras fiscais, na forma da dispensa do atingimento das metas fiscais previstas no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.898, de 2019 (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2020), da dispensa da limita\u00e7\u00e3o de empenho, e da suspens\u00e3o dos prazos e disposi\u00e7\u00f5es previstas na Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, relacionados a despesas com pessoal e d\u00edvida.\r\nII.3. Verifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da exig\u00eancia prevista no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN\r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1-CN, de 2002, prev\u00ea que 'no dia da publica\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o seu texto ser\u00e1 enviado ao Congresso Nacional, acompanhado da respectiva Mensagem e de documento expondo a motiva\u00e7\u00e3o do ato'.\r\nA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 25/ME-2020, do Ministro de Estado da Economia, juntamente com a Mensagem n\u00ba 26, de 2020, supre a exig\u00eancia prevista no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002-CN, acerca do envio de documento expondo a motiva\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria.\r\nII.4. Exame do m\u00e9rito\r\nAs chuvas que ocorreram no in\u00edcio do ano atingiram diversos Munic\u00edpios dos Estados de Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo e Rio de Janeiro. Em decorr\u00eancia do n\u00edvel de chuvas, diversas pessoas ficaram desalojadas, desabrigadas e at\u00e9, infelizmente, perderam suas vidas.\r\nDesta forma, e no intuito de possibilitar o atendimento emergencial de socorro \u00e0s v\u00edtimas e o restabelecimento dos servi\u00e7os, bem como a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de reconstru\u00e7\u00e3o de infraestrutura danificada ou destru\u00edda pelo desastre ocasionado por enchentes e demais acontecimentos, entendemos que o assunto \u00e9 merit\u00f3rio e deve ser tratado com a devida urg\u00eancia.\r\nII.5 Exame das emendas apresentadas\r\nII.5.1 Admissibilidade e m\u00e9rito\r\nNo que concerne \u00e0s emendas apresentadas pelos Deputados e Senadores, entendemos que, em que pese a louv\u00e1vel inten\u00e7\u00e3o dos nobres Parlamentares, estas devem ser inadmitidas ou rejeitadas, pelas raz\u00f5es a seguir indicadas.\r\nAs Emendas de n\u00bas 2 a 9, do Deputado Herc\u00edlio Coelho Diniz, e a Emenda de n\u00ba 11, do Deputado Coronel Tadeu, visam alterar as programa\u00e7\u00f5es a serem atendidas pelo Cr\u00e9dito Extraordin\u00e1rio, de modo a encaminhar recursos diretamente para diversos Munic\u00edpios e Estados, e devem ser consideradas inadmitidas, de acordo com o disposto no art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006-CN, que apenas admite emendas que tenham como finalidade modificar o texto da medida provis\u00f3ria ou suprimir dota\u00e7\u00e3o, total ou parcialmente.\r\nRecomenda-se, portanto, a inadmiss\u00e3o das Emendas de n\u00bas 2 a 9 e da Emenda n\u00ba 11, mantendo a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para aplica\u00e7\u00f5es em a\u00e7\u00f5es da Defesa Civil em \u00e2mbito nacional.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Sergio Vidigal, prop\u00f5e a inser\u00e7\u00e3o de dispositivos para determinar que a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos de que trata a medida provis\u00f3ria, que ocorra por meio de descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos para os entes subnacionais, obede\u00e7a a ordem cronol\u00f3gica de habilita\u00e7\u00e3o para recebimento dos recursos, priorize entes que se encontrem adimplentes em suas obriga\u00e7\u00f5es contratuais junto \u00e0 Uni\u00e3o na data de 1\u00ba de janeiro de 2020; e priorize os gastos com pagamento de aluguel social, constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es de interesse social e outros que se destinem exclusivamente ao atendimento da popula\u00e7\u00e3o diretamente afetada pela chuva ou qualquer outro tipo de cat\u00e1strofe da natureza.\r\nN\u00e3o obstante a proposta tenha boa inten\u00e7\u00e3o, entendemos que n\u00e3o deve prosperar, pois acaba por engessar desnecessariamente a atua\u00e7\u00e3o da Secretaria Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SEDEC...\" (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Lucio?\r\nO SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO) - \"(...) somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1.\r\nPelas mesmas raz\u00f5es, deve ser rejeitada a Emenda n\u00ba 10, do Senador Rodrigo Pacheco. A distribui\u00e7\u00e3o de recursos das a\u00e7\u00f5es de Defesa Civil j\u00e1 \u00e9 feita na propor\u00e7\u00e3o dos danos sofridos em cada um dos Estados e Munic\u00edpios.\"\r\nSr. Presidente, se V.Exa. me permitir, vamos ao voto final, para ganharmos tempo.\r\n\"Diante do exposto, votamos pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, pela constitucionalidade, juridicidade, regimentalidade e t\u00e9cnica legislativa da mat\u00e9ria, pela sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o, pela inadmissibilidade das Emendas de n\u00bas 2 a 9 e 11, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00ba 1 e 10 apresentadas, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o.\"\r\nAssim \u00e9 o meu voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, GOVERNO ESTADUAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (MDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s precisamos manter, at\u00e9 mesmo para que os Estados possam se comportar perante este momento de pandemia que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nTodos aqui somos a favor do aux\u00edlio emergencial, mas o bolo do Governo \u00e9 um s\u00f3. N\u00e3o se tem como cortar o bolo de um lado sem diminuir o seu tamanho do outro lado\r\nEsse destaque for\u00e7a os Governos Estaduais a tomar medidas de ajuste fiscal, de controle de despesa, mas isso tamb\u00e9m n\u00e3o impede que cada Estado fa\u00e7a o seu dever fiscal. \r\nN\u00f3s orientamos cada Parlamentar a pensar tamb\u00e9m no seu voto de responsabilidade. N\u00f3s queremos dar o aux\u00edlio emergencial, mas tamb\u00e9m precisamos que os Estados assumam a sua parcela no controle da despesa. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INVAS\u00c3O DE TERRA RURAL, PROPRIEDADE PRODUTIVA, RONDONIA, CONFLITO FUNDIARIO,  REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado de Rod\u00f4nia, Marcos Rocha, de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias contra a invas\u00e3o de terras produtivas, em face da possibilidade da ocorr\u00eancia de conflito armado entre propriet\u00e1rios e invasores. Imediata regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria pelo Governo Federal em Rond\u00f4nia para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no campo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (Bloco/MDB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero usar a tribuna da Casa nesta noite, aqui em Bras\u00edlia, para chamar a aten\u00e7\u00e3o, principalmente do setor de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado e do nosso Governador, para um fato muito s\u00e9rio que est\u00e1 acontecendo no Estado de Rond\u00f4nia. \r\nN\u00f3s estamos prestes a enfrentar um grande conflito armado em Rond\u00f4nia por causa das invas\u00f5es de terras. Est\u00e1 havendo uma sequ\u00eancia orquestrada por grupos disfar\u00e7ados de movimentos sociais. S\u00e3o grupos violentos, que invadem propriedades privadas, fazendas altamente produtivas e totalmente regulares, e usam todo tipo de viol\u00eancia. \u00c9 coisa seri\u00edssima. E est\u00e3o faltando, Sr. Presidente, provid\u00eancias do Governo do Estado. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que uma propriedade rural totalmente produtiva seja invadida e l\u00e1 seja cometido todo tipo de atrocidade: roubo, viol\u00eancia, assassinato, depreda\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio privado, sequestro de animais. \r\nEsse movimento \u00e9 muito perigoso, porque o instinto do propriet\u00e1rio \u00e9 defender aquilo que \u00e9 seu.\r\nEle faz isso pela pr\u00f3pria natureza do ser humano. Ent\u00e3o, pode acontecer, Sr. Presidente, a qualquer momento, um conflito sangrento.\r\nOcorreram duas grandes invas\u00f5es nos \u00faltimos 30 dias no Estado de Rond\u00f4nia: na Ponta do Abun\u00e3 e no Munic\u00edpio de Chupinguaia. Eu quero cobrar do INCRA, Sr. Presidente, provid\u00eancias imediatas. Por que isso ocorre? Porque n\u00e3o h\u00e1 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Atrav\u00e9s da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, n\u00f3s poderemos promover a paz no campo, porque, quando voc\u00ea tem o documento da terra, voc\u00ea tem seguran\u00e7a jur\u00eddica. Como est\u00e1 hoje, n\u00f3s estamos vivendo um momento de inseguran\u00e7a, em que a pessoa tem que defender a posse atrav\u00e9s de todas as formas que podemos pensar, at\u00e9 mesmo com viol\u00eancia, porque ela est\u00e1 defendendo a fam\u00edlia e o patrim\u00f4nio.\r\nO que ocorre, Sr. Presidente, \u00e9 que eles n\u00e3o t\u00eam seguran\u00e7a jur\u00eddica: 92% das propriedades de Rond\u00f4nia n\u00e3o t\u00eam documento e s\u00e3o altamente produtivas. O norte de Rond\u00f4nia ser\u00e1 o pr\u00f3ximo celeiro agr\u00edcola nos 5 anos que vir\u00e3o. N\u00f3s vamos produzir comida para sustentar o mundo, Presidente, e estamos, neste momento, vivendo esse abandono.\r\nEnt\u00e3o, eu quero deixar registrado que o Governador Marcos Rocha deve tomar provid\u00eancias imediatas nesse sentido, para que n\u00f3s possamos diminuir esse tipo de conflito. Poder\u00e1 ocorrer uma guerra sangrenta nos pr\u00f3ximos tempos.\r\nOutro ponto importante, Sr. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s devemos nos voltar ao setor produtivo. Se voc\u00ea vai comprar uma m\u00e1quina agr\u00edcola hoje, incide sobre ela mais imposto do que o pr\u00f3prio valor venal da m\u00e1quina. Se voc\u00ea vai importar um insumo, se voc\u00ea vai importar um adubo, incide sobre ele mais imposto do que o custo verdadeiro. Os pa\u00edses que se desenvolveram no setor produtivo, na agropecu\u00e1ria e na agricultura de larga escala tamb\u00e9m fizeram isso. Est\u00e1 na hora, Sr. Presidente, de o nosso Pa\u00eds abrir as fronteiras, retirar os impostos de importa\u00e7\u00e3o, valorizar a ind\u00fastria nacional. N\u00f3s temos uma ind\u00fastria nacional forte, mas a carga tribut\u00e1ria em cima dessa ind\u00fastria \u00e9 exorbitante. N\u00f3s precisamos aliviar essa carga tribut\u00e1ria para que o produtor rural, aquele que depende da aquisi\u00e7\u00e3o de uma m\u00e1quina, possa compr\u00e1-la por um pre\u00e7o menor.\r\nEnt\u00e3o, eu quero, atrav\u00e9s deste apelo, pedir ao INCRA, Sr. Presidente, e ao Ministro da Justi\u00e7a - com quem amanh\u00e3 estarei - que adotem provid\u00eancias junto ao Governo de Rond\u00f4nia para que esse cen\u00e1rio de guerra n\u00e3o se espalhe como est\u00e1 previsto se espalhar. Se n\u00e3o houver provid\u00eancia, Sr. Presidente, naturalmente, poder\u00e1 haver dias sangrentos no Estado de Rond\u00f4nia.\r\nA regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 uma bandeira que eu sempre tive, mas que, infelizmente, n\u00e3o est\u00e1 avan\u00e7ando. Eu aloquei, com as minhas emendas, Sr. Presidente, quase 10 milh\u00f5es de reais ao INCRA, para fazer custeio. Agora, n\u00f3s queremos provid\u00eancias imediatas do INCRA. \r\nA Ministra Tereza Cristina, o Secret\u00e1rio Especial de Assuntos Fundi\u00e1rios Nabhan Garcia e o Presidente do INCRA, Geraldo Melo, t\u00eam que se atentar para isso! N\u00f3s precisamos recuperar todo o tempo perdido! Quando a Esquerda estava no poder, n\u00e3o tinha interesse em titular as propriedades, n\u00e3o tinha interesse em fornecer o documento, e, agora, o Governo Bolsonaro tem que acelerar esse processo, tem que caminhar a passos largos, para que n\u00f3s possamos dar a eles o que lhes \u00e9 de direito.\r\nO m\u00ednimo que o Governo pode fazer \u00e9 dar o t\u00edtulo de propriedade definitiva ao povo do Norte do Brasil e, principalmente, do Estado de Rond\u00f4nia. Na macrorregi\u00e3o de Buritis e na macrorregi\u00e3o de Machadinho, 95% das propriedades n\u00e3o t\u00eam documento. O INCRA n\u00e3o pode mais ficar de bra\u00e7os cruzados. N\u00e3o temos tempo a perder, Sr. Presidente. Agora chegou a hora de o nosso Governo, o nosso Governo Bolsonaro, acelerar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nFicam aqui, Sr. Presidente, o meu protesto, o meu pedido de provid\u00eancias ao Governador Marcos Rocha, o meu pedido de provid\u00eancias ao Ministro da Justi\u00e7a e \u00e0 Ministra Teresa Cristina, atrav\u00e9s do INCRA.\r\nVamos acelerar. N\u00f3s n\u00e3o temos tempo a perder. Se tivermos regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, Presidente, com certeza, vamos diminuir a viol\u00eancia no campo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ENRICO MISASI, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CORRUP\u00c7\u00c3O, INELEGIBILIDADE, MILITANTE POL\u00cdTICO, ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO, CRIME, MULTA, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, IRREGULARIDADE, DOSIMETRIA DA PENA, PUNI\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS.",
        "nomeDeputado": "Lucio Mosquini",
        "sumario": "Elogio ao Relator Enrico Misasi pelo parecer apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da proposi\u00e7\u00e3o. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUCIO MOSQUINI (MDB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero cumprimentar o Deputado Enrico Misasi. Acho que a CCJ foi muito feliz na escolha do Deputado Enrico, porque S.Exa. foi brilhante na condu\u00e7\u00e3o da relatoria.\r\nMas eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui do meu colega, meu amigo, Deputado Bibo Nunes. S.Exa. est\u00e1 completamente equivocado quando fez esse discurso eloquente falando de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEsse PL n\u00e3o trata de corrup\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o trata de corrup\u00e7\u00e3o, Deputado Bibo. Se V.Exa. combate a corrup\u00e7\u00e3o, eu e tantos outros colegas no Parlamento tamb\u00e9m a combatemos. Esse PL n\u00e3o trata de crimes, Deputados! Ele n\u00e3o trata de crimes! Digo isso porque os Tribunais de Contas s\u00e3o tribunais administrativos, n\u00e3o s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a, tanto que o texto fala de san\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de condena\u00e7\u00e3o. Quem condena \u00e9 um Tribunal de Justi\u00e7a, e n\u00e3o um Tribunal de Contas.\r\nNeste caso, esse PL busca um ordenamento jur\u00eddico \u00e0s diversas d\u00favidas que existem nos Tribunais Regionais Eleitorais. Se V.Exa. comparar o tribunal do Rio Grande do Sul com o tribunal do Amazonas, eu tenho certeza de que existem decis\u00f5es completamente diferentes sobre o mesmo tema.\r\nEnt\u00e3o, do que trata esse PL? Trata daquelas contas, primeiro, em que n\u00e3o h\u00e1 dano ao Er\u00e1rio; segundo, em que n\u00e3o h\u00e1 dolo. Tanto \u00e9 que a al\u00ednea \"g\" diz: \"sem a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito\".\r\nVeja bem: se n\u00e3o h\u00e1 a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito, \u00e9 porque n\u00e3o houve dano, n\u00e3o houve corrup\u00e7\u00e3o. V.Exa. tem que entender corretamente o que apresenta o PL.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aqui a todos os L\u00edderes, em especial, ao L\u00edder do NOVO, Deputado Marcel van Hattem, e aos demais L\u00edderes que est\u00e3o com uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente do PL. O que o PL diz? Ele tira a inelegibilidade. Olhe, a inelegibilidade para o pol\u00edtico \u00e9 a pena de morte, digamos, da categoria. A pena m\u00e1xima \u00e9 a inelegibilidade para quem faz da pol\u00edtica uma milit\u00e2ncia.\r\nE ele tira a inelegibilidade somente daqueles que n\u00e3o cometeram ato doloso, n\u00e3o cometeram dano ao Er\u00e1rio, n\u00e3o t\u00eam enriquecimento il\u00edcito, n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de crime; t\u00eam apenas uma san\u00e7\u00e3o. E qual \u00e9 a san\u00e7\u00e3o? A multa. Contudo, isso cabe ao fato de se deixar de entregar um of\u00edcio, ao fato de o motorista de uma ambul\u00e2ncia passar o sem\u00e1foro vermelho, ao fato de se ter uma tomada de conta especial no Tribunal de Contas e a presta\u00e7\u00e3o de contas ser julgada irregular. N\u00e3o houve dano, nem dolo para o motorista da ambul\u00e2ncia. Ele pagou a multa, mas poder\u00e1 ficar ineleg\u00edvel.\r\nAl\u00e9m disso, quero chamar aten\u00e7\u00e3o porque o nosso Parlamento tem a obriga\u00e7\u00e3o de enfrentar os grandes temas da nossa sociedade. No caso, n\u00f3s estamos modernizando a Lei Complementar n\u00ba 64. Por qu\u00ea? Porque ela aplica a pena m\u00e1xima genericamente, n\u00e3o importa o tipo do ato que se cometeu.\r\nAgora o que est\u00e1 havendo, colegas, \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o errada do PL. Por qu\u00ea? Porque o PL n\u00e3o trata de crime. Ele n\u00e3o trata de crime. H\u00e1 dano? Est\u00e1 ineleg\u00edvel. O PL trata disso? N\u00e3o, senhor. H\u00e1 dolo? Est\u00e1 ineleg\u00edvel. O PL trata disso? N\u00e3o, senhor. H\u00e1 enriquecimento il\u00edcito? Est\u00e1 ineleg\u00edvel. O PL trata disso? N\u00e3o, senhor. Ele \u00e9 s\u00f3 para aqueles casos em que n\u00e3o h\u00e1 a imputa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito.\r\n\"Ah, \u00e9 uma irregularidade insan\u00e1vel.\" \u00c9 insan\u00e1vel porque n\u00e3o se volta ao tempo. \u00c9 insan\u00e1vel porque n\u00e3o se volta para corrigir o ato. Contudo, quero dizer que multa de tr\u00e2nsito \u00e9 insan\u00e1vel. A demora na entrega de um of\u00edcio \u00e9 insan\u00e1vel, porque se tinha at\u00e9 tal data para entregar, n\u00e3o entregou, e n\u00e3o se volta o rel\u00f3gio. Ent\u00e3o, s\u00e3o irregularidades insan\u00e1veis, entretanto n\u00e3o h\u00e1 ato doloso.\r\nEu queria deixar esse apelo, Sr. Presidente, a todos os L\u00edderes, para que possamos modernizar, ter coragem de enfrentar esse tema. N\u00f3s n\u00e3o podemos criminalizar mais a pol\u00edtica, tirar da pol\u00edtica cidad\u00e3os de bem que queiram dela participar. Por qu\u00ea? Como est\u00e1 hoje, n\u00e3o se precisa fazer nada para se tornar ineleg\u00edvel. Basta cometer um ato, uma irregularidade insan\u00e1vel, como, por exemplo, atrasar a entrega do balan\u00e7o.\r\nTem que punir? Perfeitamente. D\u00ea dez chibatadas aqui. D\u00ea uma multa de um sal\u00e1rio, de dez sal\u00e1rios. Isso j\u00e1 \u00e9 uma puni\u00e7\u00e3o. Contudo, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter a pena capital para isso.\r\nE qual seria a pena capital? A pena m\u00e1xima: inelegibilidade por 8 anos. N\u00f3s vamos aplicar uma pena m\u00e1xima de inelegibilidade por 8 anos a um gestor p\u00fablico que cometeu, \u00e0s vezes, a perda de um prazo, um ato administrativo, que \u00e9 punido. Mas n\u00f3s temos que ter a dosimetria dessa puni\u00e7\u00e3o. Ora, se voc\u00ea estacionar seu carro em um local proibido, tem uma puni\u00e7\u00e3o; e, se estiver dirigindo alcoolizado, tem outro tipo de puni\u00e7\u00e3o. Entretanto, todos os dois atos s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito: uma grave e outra grav\u00edssima. \u00c9 assim que n\u00f3s temos que ter esse ordenamento jur\u00eddico na corre\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990. N\u00f3s estamos tendo a coragem de enfrentar esse tema e vot\u00e1-lo.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar o Relator, que foi brilhante, tem enfrentado o tema com coragem e est\u00e1 se revelando um bel\u00edssimo jurista.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. por ter me dado a oportunidade de ocupar o tempo de Lideran\u00e7a e por estar nos ajudando nesse projeto t\u00e3o importante.\r\nDeixo o meu apelo aos L\u00edderes para que tenham a coragem de enfrentar esse tema. E deixo bem claro: \u00e9 uma puni\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o h\u00e1 dolo, n\u00e3o h\u00e1 dano, n\u00e3o h\u00e1 crime, n\u00e3o h\u00e1 enriquecimento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]