[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luciano Ducci",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a chamada Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 apreens\u00e3o de arma de fogo como medida protetiva \u00e0 v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUCIANO DUCCI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no final da noite de ontem, aprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, do qual sou um dos coautores, que aumenta o rigor da Lei Maria da Penha e prev\u00ea apreens\u00e3o de arma de agressor de mulheres.\r\nO texto insere dispositivos nos artigos 12 e 18 da Lei Maria da Penha, com a inten\u00e7\u00e3o de prevenir o feminic\u00eddio. Atualmente, a lei j\u00e1 especifica que este pode ser um pedido aplicado \u00e0 medida protetiva da v\u00edtima.\r\nA lei diz que quando \"constatada a pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, nos termos desta lei, o juiz poder\u00e1 aplicar, de imediato, ao agressor em conjunto ou separadamente, medidas protetivas de urg\u00eancia\", entre elas, a \"suspens\u00e3o da posse ou restri\u00e7\u00e3o do porte de armas, com comunica\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o competente.\"\r\nO que muda com o projeto \u00e9 que, em vez do juiz, agora autoridades policiais, no momento da ocorr\u00eancia, tamb\u00e9m podem ordenar a apreens\u00e3o no momento em que for constatado o registro ou a posse de arma de fogo pelo agressor \u2015 nos termos do Estatuto do Desarmamento, sobre a ocorr\u00eancia de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nO texto do projeto lembra que, segundo n\u00fameros da OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), o Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds que mais mata mulheres no mundo e que o Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2017 indicou que uma mulher foi assassinada a cada duas horas no Brasil.\r\nSr. Presidente, que este pronunciamento seja inserido no programa A Voz do Brasil e pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Luciano Ducci",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LUCIANO DUCCI (PSB - PR) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados e todos os convidados que est\u00e3o participando desta Comiss\u00e3o Geral, primeiro, respondo ao Deputado Osmar Terra. \u00c9 de uma desonestidade intelectual ao m\u00e1ximo tentar confundir as pessoas dizendo que o projeto pretende liberar as drogas no Brasil, que o projeto pretende liberar a maconha no Brasil. Isso \u00e9 uma grande mentira! Eu quero que ele aponte no projeto onde isso est\u00e1 escrito.\r\nA outra quest\u00e3o importante, \u00e9 preciso salientar aqui, \u00e9 que desde 2006, desde 2006, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 11.343, o cultivo de cannabis para uso medicinal e para pesquisa \u00e9 permitido no nosso Pa\u00eds. Ele somente n\u00e3o est\u00e1 regulamentado. O que o projeto pretende \u00e9 regulamentar o cultivo, para que as pessoas que precisam do uso medicinal possam ter acesso a um medicamento de qualidade, controlado e com custo mais baixo. Milhares de pessoas foram \u00e0 ANVISA para obter o direito de importar o medicamento, mas somente tem essa possibilidade quem tem dinheiro, quem consegue contratar um advogado, quem vai l\u00e1 e consegue a importa\u00e7\u00e3o, porque o medicamento \u00e9 caro. Muitas pessoas de fam\u00edlias pobres n\u00e3o conseguem ter acesso a esse medicamento.\r\nDizer que o medicamento n\u00e3o tem efic\u00e1cia \u00e9 outra grande mentira. Est\u00e1 comprovada j\u00e1, por diversos estudos, a efic\u00e1cia de medicamentos \u00e0 base de cannabis. Tanto \u00e9 que, em 2019, o Conselho Federal de Medicina, em uma cartilha, publicou o seguinte, l\u00e1 na p\u00e1gina 111: \"H\u00e1 evid\u00eancias conclusivas de efic\u00e1cia terap\u00eautica da cannabis como analg\u00e9sico para dor cr\u00f4nica, antiem\u00e9tico em pacientes submetidos a quimioterapia e na espasticidade referida pelo paciente na esclerose m\u00faltipla\". A Academia Brasileira de Neurologia j\u00e1 colocou evid\u00eancias sobre a epilepsia, e o mundo inteiro j\u00e1 est\u00e1 discutindo, de forma comprovada, o uso medicinal da cannabis. Ent\u00e3o, dizer que n\u00f3s queremos criar um \"narcoestado\" com a libera\u00e7\u00e3o do plantio no Brasil inteiro, fazer parecer que n\u00f3s n\u00e3o vamos mais cultivar outras esp\u00e9cies, outras cultivares, que s\u00f3 vamos cultivar maconha no Brasil, \u00e9 outra grande mentira.\r\nFalando em \"narcoestado\", j\u00e1 h\u00e1 50 pa\u00edses no mundo que s\u00e3o \"narcoestados\". Israel \u00e9 um \"narcoestado\"; os Estados Unidos s\u00e3o um \"narcoestado\"; o Canad\u00e1 \u00e9 um \"narcoestado\"; o Reino Unido \u00e9 um \"narcoestado\"; a Tail\u00e2ndia \u00e9 um \"narcoestado\" e tem inclusive pena de morte para quem trafica droga.\r\nPortanto, o projeto que n\u00f3s estamos relatando, do Deputado F\u00e1bio Mitidieri, \u00e9 um projeto s\u00e9rio. Ele cria regras claras para o cultivo, cria regras claras para a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. A prescri\u00e7\u00e3o de medicamento \u00e0 base de Cannabis sem efeito psicoativo \u00e9 feita na receita azul. Quando h\u00e1 efeito psicoativo, usa-se a receita amarela. Esse receitu\u00e1rio s\u00f3 se consegue na vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. N\u00e3o se manda produzi-lo em uma gr\u00e1fica. Ele \u00e9 totalmente controlado. O cultivo \u00e9 superseguro, totalmente regulamentado e autorizado pela ANVISA. A pessoa que for cultivar, plantar, tem que pedir autoriza\u00e7\u00e3o para a ANVISA, dizer o que vai plantar, para quem vai plantar e o que vai ser produzido. N\u00e3o existe nenhum tipo de inseguran\u00e7a nesse cultivo que n\u00f3s estamos propondo.\r\nNesse processo todo, n\u00f3s temos que enxergar bem a causa: os milhares de pacientes que hoje n\u00f3s temos. H\u00e1 praticamente 40 mil pessoas vinculadas a algum tipo de associa\u00e7\u00e3o para buscar esse medicamento. S\u00e3o milhares de pessoas na fila da ANVISA para obter o medicamento e n\u00f3s temos uma ind\u00fastria no Brasil que \u00e9 capaz de produzi-lo mais barato ao cultivar os insumos.\r\nEstamos em um momento em que a mentira n\u00e3o pode prevalecer. O falso discurso de que n\u00f3s vamos liberar a maconha no Brasil n\u00e3o pode prevalecer. Essa \u00e9 uma grande mentira - e mentira de Deputados que fazem disso uso pol\u00edtico.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante, e todo mundo est\u00e1 entendendo isso. \u00c9 necess\u00e1rio que todo mundo leia o projeto, porque quem \u00e9 contra n\u00e3o leu o que est\u00e1 escrito nesse projeto. Em nenhum momento permite-se o uso fum\u00edgeno, o autocultivo, o uso ritual\u00edstico ou religioso; n\u00e3o se permite ainda vender parte das plantas.\r\nO projeto \u00e9 muito caro, e \u00e9 por isso que pe\u00e7o o apoio de todos os colegas Deputados para que n\u00f3s possamos realmente aprov\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]