[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMENT\u00c1RIO, RENOVA\u00c7\u00c3O, LEGISLATURA CORRENTE.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Renova\u00e7\u00e3o da representatividade na C\u00e2mara dos Deputados. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia, tecnologia, inova\u00e7\u00e3o e pesquisa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, nobres Pares, come\u00e7ou a nova fase da pol\u00edtica brasileira: a representatividade.\r\nTivemos a maior renova\u00e7\u00e3o desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o. Somos 47% de novos mandat\u00e1rios. Sou a Deputada mais jovem desta Legislatura, e \u00e9 uma honra representar os paranaenses e os brasileiros.\r\nSei da responsabilidade que carrego. Vi o cansa\u00e7o de todos que escutam promessas, mas n\u00e3o as veem serem cumpridas. Sei tamb\u00e9m que 55% dos alunos de at\u00e9 8 anos neste Pa\u00eds n\u00e3o sabem ler nem escrever e que temos mais de 900 mil adolescentes fora da escola. Isso precisa mudar!\r\nChega de sermos o Pa\u00eds do futuro! Chegou a hora de sermos o Pa\u00eds do presente. Chegou a hora de sermos o Pa\u00eds da educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Chegou a hora de sermos um Pa\u00eds da inova\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e tecnologia, da pesquisa. Chegou a hora de finalmente sermos um Pa\u00eds mais justo e igualit\u00e1rio.\r\nMuito obrigada.(Palmas.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Obrigada, Deputada Luisa Canziani. S.Exa. tinha 5 minutos e foi muito gente boa.\r\nA SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR) - Gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, por gentileza, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), ARAPONGAS (PR), AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Regozijo com a instala\u00e7\u00e3o de campus do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no Munic\u00edpio de Arapongas, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres pares, tivemos uma conquista hist\u00f3rica para a educa\u00e7\u00e3o no Estado do Paran\u00e1. No fim do ano, no dia 28 de dezembro, o ent\u00e3o Ministro Rossieli Soares assinou portaria autorizando a implanta\u00e7\u00e3o do mais novo instituto federal do Brasil: o Campus Avan\u00e7ado Arapongas do Instituto Federal do Paran\u00e1. \r\n Essa grande conquista s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao \u00e1rduo trabalho do Reitor Zanatta, do Deputado Alex Canziani, do Minist\u00e9rio como um todo, de tantas lideran\u00e7as municipais, que tornaram esse sonho poss\u00edvel. Queremos fazer desse campus o mais inovador do Pa\u00eds. Inclusive o Reitor Zanatta j\u00e1 chamou um grupo de trabalho para montar as diretrizes do nosso Instituto Federal.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1! Viva a nossa juventude!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CORN\u00c9LIO PROC\u00d3PIO (PR), HOMENAGEM, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, DARCI PIANA, VICE-GOVERNADOR, EXAME VESTIBULAR, MEDICINA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Transcurso do 81\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, no Estado do Paran\u00e1. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador Ratinho J\u00fanior e ao Vice-Governador Darci Piana de implementa\u00e7\u00e3o do curso de Medicina na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero s\u00f3 dizer que, na semana passada, n\u00f3s tivemos o anivers\u00e1rio da cidade de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, que fez 81 anos. N\u00f3s tivemos uma bela comemora\u00e7\u00e3o, organizada pelo Prefeito Amin, pela Vice-Prefeita Ang\u00e9lica e por v\u00e1rias lideran\u00e7as.\r\nEu quero aqui fazer um apelo ao jovem e competente Governador Ratinho J\u00fanior e ao Vice-Governador Darci Piana, que \u00e9 inclusive Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio da cidade de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio, para que as tratativas do nosso curso de Medicina sigam e para que n\u00f3s consigamos, ainda neste ano, realizar o vestibular do curso de Medicina na cidade de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio. Esse ser\u00e1 um grande presente para a nossa cidade e para a nossa regi\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T10:43",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "LEITURA, PRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O SOLENE, MEDALHA MIETTA SANTIAGO, CONCESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Leitura do pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia na sess\u00e3o solene destinada \u00e0 outorga da Medalha Mietta Santiago.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTA (Luisa Canziani. Bloco/PTB - PR) - Neste momento, iremos transmitir a mensagem do nosso Presidente Rodrigo Maia, nos seguintes termos:\r\n\"Senhoras e Senhores, a C\u00e2mara dos Deputados tem a honra de dar as boas-vindas a todos os presentes a esta Sess\u00e3o Solene de Outorga da Medalha Mietta Santiago.\r\n\tInicio este pronunciamento cumprimentando todas as nobres Deputadas que comp\u00f5em a Secretaria da Mulher desta Casa. Agrade\u00e7o especialmente \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende pela iniciativa de requerer a realiza\u00e7\u00e3o da presente Sess\u00e3o Solene.\r\n\tA outorga da Medalha Mietta Santiago \u00e9 um reconhecimento da C\u00e2mara a esfor\u00e7os e iniciativas em prol dos direitos das mulheres. O exemplo de Mietta Santiago inspirou o nome da condecora\u00e7\u00e3o oferecida hoje, assim como as a\u00e7\u00f5es e os trabalhos das ilustres agraciadas deste ano servir\u00e3o de inspira\u00e7\u00e3o para todos os brasileiros.\r\n\tMietta Santiago nasceu em 1903, em Varginha, Minas Gerais. Foi escritora, advogada, oradora e poeta, mas, acima de tudo, foi uma desbravadora dos direitos das mulheres brasileiras. Numa \u00e9poca em que o voto feminino era simplesmente impens\u00e1vel, Mietta Santiago n\u00e3o aceitou o papel secund\u00e1rio que uma sociedade dominada por homens quis lhe impor.\r\n\tCom apenas 25 anos de idade, Mietta desafiou o Judici\u00e1rio brasileiro ao impetrar um mandado de seguran\u00e7a no qual alegava que a proibi\u00e7\u00e3o ao voto feminino contrariava a Constitui\u00e7\u00e3o ent\u00e3o vigente. Por estar ao lado da verdade e da justi\u00e7a, Mietta conquistou o direito de votar e de tamb\u00e9m ser votada, tornando-se assim a primeira mulher brasileira a exercer plenamente seus direitos pol\u00edticos neste Pa\u00eds.\r\n\tHoje, infelizmente, muitas jovens brasileiras desconhecem a hist\u00f3ria de Mietta Santiago. Assim, n\u00e3o podem avaliar as grandes dificuldades que as mulheres brasileiras precisaram enfrentar para que fossem conquistados direitos b\u00e1sicos, como o direito ao voto. Esse lapso das novas gera\u00e7\u00f5es, em parte, come\u00e7ou a ser corrigido com a institui\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, da Medalha Mietta Santiago.\r\n\tNa esteira do pioneirismo daquela nobre advogada mineira, vieram muitas outras mulheres de fibra e de coragem. Pesquisadoras, cientistas, professoras, m\u00e9dicas, vereadoras, brasileiras que romperam barreiras e que n\u00e3o se curvaram a imposi\u00e7\u00f5es sociais. Mulheres determinadas e dispostas a trabalhar e a sacrificar-se em prol de seus objetivos e de seus ideais.\r\n\tNa qualidade de Presidente desta Casa, agrade\u00e7o a todas as Sras. e Srs. Deputados que indicaram nomes para concorrer \u00e0 medalha deste ano, bem como enalte\u00e7o o trabalho criterioso da bancada feminina, que escolheu as cinco brasileiras que homenageamos hoje.\r\n\tAs agraciadas com a Medalha Mietta Santiago de 2019 s\u00e3o a Bioqu\u00edmica D\u00e9bora Foguel, a Cientista Gabriela Barreto, a Professora Gina Vieira Ponte, a M\u00e9dica Beatriz do Amaral e a Vereadora Marielle Franco, cuja morte tr\u00e1gica se transformou em s\u00edmbolo da luta das mulheres brasileiras em prol de uma sociedade mais justa e mais humana.\r\n\tSenhoras e Senhores, todas essas mulheres s\u00e3o exemplos de trabalho, de luta e de determina\u00e7\u00e3o. Suas realiza\u00e7\u00f5es devem inspirar as jovens brasileiras a nunca desistirem de seus sonhos e a sempre perseverarem em busca de seus ideais, ainda que, para tanto, precisem romper barreiras, como fez Mietta Santiago, 91 anos atr\u00e1s.\r\n\tA 56\u00aa Legislatura iniciou-se nesta Casa com o n\u00famero recorde de 77 Deputadas Federais eleitas pelo povo brasileiro. Trata-se de um avan\u00e7o ineg\u00e1vel, mas n\u00e3o podemos esquecer-nos da primeira mulher que votou e que concorreu a esse nobre cargo da Rep\u00fablica brasileira, aquela que empresta seu nome \u00e0 medalha que outorgamos hoje, Mietta Santiago.\r\n\tFa\u00e7o votos de que o exemplo daquela poeta e advogada mineira, espelhado e enaltecido pelo trabalho das agraciadas de hoje, estimule o jovem brasileiro a cada vez mais participar do processo pol\u00edtico nacional visando ao aperfei\u00e7oamento da sociedade mais justa que tanto almejamos.\"\r\n\tMuito obrigada. (Palmas.)",
        "uriEvento": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/eventos/54758",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EXPOSI\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA E INDUSTRIAL (2019, LONDRINA (PR)), INOVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento na Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria e Industrial de Londrina, Estado do Paran\u00e1. An\u00fancio, pela Titular da Pasta, de instala\u00e7\u00e3o de polo de inova\u00e7\u00e3o na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente. Quero informar que, segunda-feira, a nossa Ministra da Agricultura esteve na cidade de Londrina. A Ministra, que j\u00e1 esteve tr\u00eas vezes no nosso Estado do Paran\u00e1, esteve na ExpoLondrina, nossa exposi\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, e anunciou o primeiro Polo de Inova\u00e7\u00e3o do MAPA, justamente na cidade de Londrina.\r\nN\u00f3s da cidade de Londrina, do norte do Estado do Paran\u00e1, temos um ecossistema muito integrado de inova\u00e7\u00e3o, muito voltado \u00e0 \u00e1rea da tecnologia, da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s tivemos essa grande conquista, essa grande not\u00edcia de que Londrina ter\u00e1 o primeiro Polo de Inova\u00e7\u00e3o do MAPA do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2543/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONS\u00d3RCIOS P\u00daBLICOS, CONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO, PERSONALIDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO P\u00daBLICO, ADMISS\u00c3O NO EMPREGO, REGIME DE TRABALHO, TRABALHADOR CELETISTA, CONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO INTERMUNICIPAL, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projetos de lei sobre os cons\u00f3rcios p\u00fablicos com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nS\u00f3 quero dizer que ontem tivemos a aprova\u00e7\u00e3o de dois projetos de lei que desburocratizam os cons\u00f3rcios intermunicipais. Um deles muito especialmente estabelece que, no cons\u00f3rcio p\u00fablico com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal poder\u00e1 se dar por meio da CLT.\r\nEsse \u00e9 um grande avan\u00e7o para que n\u00f3s regulamentemos os nossos cons\u00f3rcios intermunicipais, que s\u00e3o um grande instrumento na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos nossos cidad\u00e3os de maneira mais barata e mais eficiente. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um grande avan\u00e7o para os nossos cons\u00f3rcios intermunicipais.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, MISS\u00c3O OFICIAL, \u00c1SIA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, AGROPECU\u00c1RIA.\r\nCONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o do orador favor\u00e1vel \u00e0 perman\u00eancia do Conselho do Controle de Atividades Financeiras - COAF na al\u00e7ada do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Benedita da Silva, n\u00f3s chegamos ontem de uma miss\u00e3o oficial na \u00c1sia, com a Ministra Tereza Cristina - estivemos em tr\u00eas pa\u00edses para tratar da exporta\u00e7\u00e3o de produtos do setor agropecu\u00e1rio brasileiro -, e, infelizmente, n\u00e3o conseguimos chegar a tempo de votar. Mas reitero aqui a minha posi\u00e7\u00e3o no sentido de que acreditamos que o melhor seria justamente que o COAF permanecesse com o Ministro Sergio Moro, que \u00e9 de Curitiba, do meu Estado. \r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar a minha posi\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CORUMBATA\u00cd DO SUL (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Transcurso do 32\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Corumbata\u00ed do Sul, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nQuero s\u00f3 registrar que ontem foi comemorado o anivers\u00e1rio de 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da cidade de Corumbata\u00ed do Sul, exemplo para o Paran\u00e1 e orgulho para o Brasil. Foi realizada, inclusive, a Festa do Cabrito Apressado, muito tradicional na cidade. Cumprimento muito especialmente o Prefeito do Munic\u00edpio, Carlos Cax\u00e3o, que tamb\u00e9m fez anivers\u00e1rio esses dias. O Prefeito tem feito um belo trabalho na cidade, assim como os nossos Vereadores.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar registrado o anivers\u00e1rio de 32 anos de Corumbata\u00ed do Sul.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), PARAN\u00c1, FAVOR\u00c1VEL, LUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora em reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio do Cons\u00f3rcio de Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o do Norte do Paran\u00e1 - CODINORP, Amauri Fernandes, e o Presidente do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, Prof. Carlos Alberto Decotelli.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada pela gentileza, Presidente.\r\nAmanh\u00e3, n\u00f3s teremos uma audi\u00eancia com o Secret\u00e1rio do CODINORP - Cons\u00f3rcio de Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o do Norte do Paran\u00e1, Amauri Fernandes, juntamente com o Presidente do FNDE - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, Prof. Decotelli, quando traremos a experi\u00eancia do Paran\u00e1, o primeiro cons\u00f3rcio do Brasil voltado para a gest\u00e3o educacional, que tem sido uma revolu\u00e7\u00e3o no nosso Estado.\r\nN\u00f3s estamos trazendo esse case para o FNDE. O Prof. Decotelli, que tem um grande entusiasmo com os cons\u00f3rcios intermunicipais, haver\u00e1 de replicar esse modelo por todo o Brasil.\r\nQuero deixar os nossos cumprimentos ao Prof. Decotelli, a toda sua equipe e a todo aquele que faz do CODINORP esse cons\u00f3rcio t\u00e3o inovador, exemplo para o Paran\u00e1 e orgulho para o Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 24/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXCLUS\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, DESPESA N\u00c3O FINANCEIRA, RECEITA, CONV\u00caNIO, DOA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, sobre a exclus\u00e3o de despesas de institui\u00e7\u00f5es federais de ensino da base de c\u00e1lculo e dos limites individualizados para as despesas prim\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada pela gentileza, Presidente.\r\nQuero s\u00f3 dizer que ontem n\u00f3s tivemos uma conquista hist\u00f3rica para a educa\u00e7\u00e3o superior do nosso Pa\u00eds: a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 24 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que justamente permite que as universidades fiquem com os recursos que elas produzem e d\u00e1 autonomia \u00e0s nossas universidades, na medida em que tira da PEC do Teto de Gastos essas receitas.\r\nPortanto, agrade\u00e7o muito especialmente ao nosso parceiro, Relator Eduardo Cury, agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Presidente Felipe Francischini e ao Presidente Rodrigo Maia, que inclusive tomou uma decis\u00e3o pol\u00edtica no sentido de desapensar essa PEC. N\u00f3s acreditamos que essa PEC \u00e9 fundamental para as nossas universidades, \u00e9 fundamental para transformarmos, de fato, o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s haveremos de mudar este Pa\u00eds atrav\u00e9s, \u00fanica e exclusivamente, da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LONDRINA (PR), PARAN\u00c1, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL, SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM INDUSTRIAL (SENAI), EMPREENDEDORISMO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE PESQUISA E INOVA\u00c7\u00c3O INDUSTRIAL (EMBRAPII), INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA.\r\nINSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PARAN\u00c1, ARAPONGAS (PR), EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nLUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5182/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ARRANJOS DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (ADE), COLABORA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), APOIO, UNI\u00c3O.\r\nREUNI\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA C\u00cdVICO_MILITAR, APUCARANA (PR).\r\nPOLO TECNOL\u00d3GICO, INOVA\u00c7\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, LONDRINA (PR), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do hub  de intelig\u00eancia artificial do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial - SENAI e instala\u00e7\u00e3o  de escrit\u00f3rio da Empresa Brasileira de Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o Industrial -  EMPRAPII no, Munic\u00edpio de Londrina, Estado do Paran\u00e1. Estabelecimento de parceria entre a Prefeitura Municipal de Arapongas e o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Paran\u00e1 para a instala\u00e7\u00e3o de campus provis\u00f3rio na municipalidade. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o dos arranjos de desenvolvimento na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Expectativa de cria\u00e7\u00e3o de col\u00e9gio c\u00edvico-militar no Munic\u00edpio de Apucarana. An\u00fancio do lan\u00e7amento de polo de inova\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio, em Londrina, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Presidente.\r\nNeste momento, eu gostaria de justamente salientar algumas conquistas important\u00edssimas para o norte do Paran\u00e1, para a cidade de Londrina, para o Estado e tamb\u00e9m para o Brasil. Come\u00e7o com a inaugura\u00e7\u00e3o, ontem, do \u00fanico hub de intelig\u00eancia artificial do SENAI no Brasil. A inaugura\u00e7\u00e3o desse hub vem justamente reafirmar a voca\u00e7\u00e3o da nossa cidade como cidade inovadora, cidade da vanguarda.\r\nA proposta inicial do hub \u00e9 acelerar a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias de intelig\u00eancia artificial pelas empresas de todo o Pa\u00eds, assim como atender a suas demandas. Por meio dele as empresas poder\u00e3o validar e incorporar a intelig\u00eancia artificial em seus neg\u00f3cios. O projeto do hub tamb\u00e9m prev\u00ea a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais na \u00e1rea, al\u00e9m de fazer a conex\u00e3o entre grandes empresas e startups. \r\nOutro fator important\u00edssimo desse hub \u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio da Empresa Brasileira de Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o Industrial - EMBRAPII. Ser\u00e1 a primeira cidade no interior do Paran\u00e1 a contar com uma unidade EMBRAPII, uma parceria entre o Governo do Estado e a Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria. Inclusive, deixo aqui o nosso reconhecimento ao Governador Ratinho J\u00fanior. Essa \u00e9 uma parceria com o SENAI e com o nosso mandato, porque haveremos de viabilizar mais de 1 milh\u00e3o de reais para esse projeto. Sa\u00fado tamb\u00e9m toda a equipe da EMBRAPII, em nome do Diretor Jos\u00e9 Gordon. Essa unidade tamb\u00e9m haver\u00e1 de reafirmar a voca\u00e7\u00e3o de Londrina como cidade inovadora. \r\nAgrade\u00e7o ainda, nessa quest\u00e3o do hub de intelig\u00eancia artificial, ao Presidente da CNI, Robson de Andrade. Londrina ter\u00e1 sempre uma d\u00edvida de gratid\u00e3o para com ele, na medida em que tomou essa decis\u00e3o de instalar o \u00fanico hub de intelig\u00eancia artificial na cidade de Londrina. \r\nParabenizo e agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Rafael Lucchesi, Diretor do SENAI, assim como a todas as lideran\u00e7as do nosso ecossistema de inova\u00e7\u00e3o em APLs, em institui\u00e7\u00f5es, e as pr\u00f3prias empresas tamb\u00e9m. Fa\u00e7o ainda uma sauda\u00e7\u00e3o muito especial ao nosso eterno Deputado Alex Canziani, que contribuiu, e muito, para essa conquista. Agrade\u00e7o igualmente ao Presidente Campagnolo, que fez um trabalho impec\u00e1vel pelo Paran\u00e1 e pela ind\u00fastria do Estado, que est\u00e1 deixando essa miss\u00e3o neste momento, mas com um legado gigantesco de trabalho em prol da inova\u00e7\u00e3o, em prol da ind\u00fastria, em prol do Estado do Paran\u00e1.\r\nSra. Presidente, gostaria de trazer para este momento justamente a quest\u00e3o do Instituto Federal do Paran\u00e1, o campus da unidade de Arapongas. O Ministro Rossieli, no fim da sua gest\u00e3o, tomou a decis\u00e3o de implementar o novo campus na cidade de Arapongas, um dos mais novos do Brasil, tamb\u00e9m uma parceria com o Deputado Alex Canziani. Queremos fazer desse o Instituto Federal mais inovador do Pa\u00eds.\r\nOntem foi assinado na Prefeitura de Arapongas um termo de coopera\u00e7\u00e3o entre a Prefeitura e o Instituto Federal. Estivemos com o Reitor Zanatta e com o Prefeito S\u00e9rgio Onofre, que t\u00eam demonstrado uma disposi\u00e7\u00e3o muito grande para fomentar cada vez mais esse campus. Assinamos esse termo de parceria e, neste momento, a Prefeitura vai ceder uma sede provis\u00f3ria para que instalemos o polo provis\u00f3rio do campus. Sem d\u00favida alguma, \u00e9 uma das minhas miss\u00f5es, como Deputada Federal e representante de Arapongas, viabilizar a t\u00e3o sonhada constru\u00e7\u00e3o do nosso campus da cidade. J\u00e1 contamos com in\u00fameros cursos para atender a nossa cidade, como ingl\u00eas e portugu\u00eas para haitianos. At\u00e9 o final do ano teremos alfabetiza\u00e7\u00e3o para idosos e v\u00e1rias outras oportunidades que haveremos de viabilizar para esse campus.\r\nSra. Presidente, tivemos na semana passada a oportunidade de protocolar um projeto de lei sobre os arranjos de desenvolvimento na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Primeiro, quero dizer que tenho um grande entusiasmo com os cons\u00f3rcios, com os arranjos. Acredito que \u00e9 uma grande maneira de solucionarmos as demandas da nossa cidade, especialmente as menores.\r\nN\u00f3s, ent\u00e3o, protocolamos esse projeto de lei. Tivemos a parceria muito grande do Prof. Ricardo Martins, consultor que fez um estudo muito s\u00e9rio e elaborou esse projeto que visa justamente regulamentar os arranjos e, mais do que isso, oferecer perspectivas, em termos de financiamento para os nossos arranjos de desenvolvimento na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria tamb\u00e9m de dizer, Presidente, que n\u00f3s estivemos, na semana passada, com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e falamos novamente de um sonho muito grande, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da Deputada Luisa Canziani, mas tamb\u00e9m de todo o povo da cidade de Apucarana, que \u00e9 o de ter um col\u00e9gio c\u00edvico-militar. Inclusive, falei com o Prefeito, que me garantiu que algumas escolas haviam sido cadastradas para fazer essa modifica\u00e7\u00e3o de modelo para o c\u00edvico-militar. Contactamos o Governador Ratinho J\u00fanior e solicitamos que a escola c\u00edvico-militar do Paran\u00e1 seja destinada \u00e0 cidade de Apucarana. Essa articula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com o Ministro, com o Governador, com o Prefeito e com uma s\u00e9rie de lideran\u00e7as. Tenho um carinho e uma gratid\u00e3o muito grande a Apucarana, cidade na qual obtive quase 5 mil votos. Meu compromisso \u00e9 trabalhar pela cidade de Apucarana, especialmente pela educa\u00e7\u00e3o, grande instrumento de transforma\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, finalizo o registro das nossas conquistas, da nossa presta\u00e7\u00e3o de contas, neste momento, dizendo que n\u00f3s temos um projeto muito inovador, em parceria com o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es, com a ABDI, com a EMBRAPII, enfim, com v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es, de v\u00e1rios setores, para implementarmos na cidade de Londrina um polo de inova\u00e7\u00e3o para o setor agro. Inclusive, a Ministra Tereza Cristina e o Ministro Marcos Pontes lan\u00e7ar\u00e3o esse polo, em Londrina, no evento AGROBIT.\r\nN\u00e3o temos a menor d\u00favida de que esse ser\u00e1 um grande case para o Brasil. Paran\u00e1 \u00e9 o Estado que mais produz alimentos por metro quadrado no mundo. \u00c9 preciso aliar a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o a quest\u00f5es inovadores \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o do campo.\r\nAgrade\u00e7o muito especialmente a todo o pessoal, a toda a equipe do Minist\u00e9rio da Agricultura e de outros Minist\u00e9rios que est\u00e3o se empenhando muito para concretizar esse grande projeto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RAFAEL GRECA, PREFEITO, CURITIBA (PR), SAN\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "San\u00e7\u00e3o pelo Prefeito Rafael Greca, de Curitiba, Estado do Paran\u00e1, da lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Inova\u00e7\u00e3o do Vale do Pinh\u00e3o - Inova-VP.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada pela gentileza, Presidente. S\u00f3 quero dizer que na segunda-feira, n\u00f3s estivemos na cidade de Curitiba, com o Prefeito Rafael Greca, com v\u00e1rias lideran\u00e7as municipais, na san\u00e7\u00e3o da lei de cria\u00e7\u00e3o de um fundo voltado \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.\r\nEsse fundo tem mais de 10 milh\u00f5es de reais e vai justamente fortalecer o nosso ecossistema de inova\u00e7\u00e3o da cidade de Curitiba e de todo o Estado do Paran\u00e1.\r\nQuero deixar aqui o nosso reconhecimento ao Prefeito Rafael Greca, a todos os Vereadores, em nome do l\u00edder do Prefeito, Vereador Pier Petruzziello. Quero dizer tamb\u00e9m do trabalho incans\u00e1vel que a Cris tem feito no Vale do Pinh\u00e3o e, \u00e9 claro, parabenizar todo o ecossistema de inova\u00e7\u00e3o que tem feito de Curitiba essa cidade inovadora, que \u00e9 um exemplo para o Paran\u00e1 e um orgulho para o Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, sobre a classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial do tipo visual. Reconhecimento dos esfor\u00e7os empreendidos pela jornalista Am\u00e1lia Barros em prol da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.  Apresenta\u00e7\u00e3o pelo L\u00edder do PTB, Deputado Pedro Lucas Fernandes, de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente, pela gentileza.\r\nQuero dizer que, infelizmente, hoje o PL 1.615/19 foi retirado de pauta, e n\u00f3s iremos garantir que, na semana que vem, esse projeto seja apreciado aqui na Casa. Esse \u00e9 um projeto que garante que os monoculares sejam enquadrados como pessoas com defici\u00eancia.\r\nN\u00f3s temos mais de 400 mil brasileiros que precisam atualmente recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para que tenham seus direitos efetivados. Atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o desse PL, n\u00f3s iremos conseguir que esses mais de 400 mil brasileiros monoculares tenham, ent\u00e3o, seus direitos efetivados.\r\nGostaria de deixar o nosso reconhecimento a Am\u00e1lia Barros, que est\u00e1 aqui e \u00e9 uma grande lutadora da causa. Gostaria de deixar aqui o nosso reconhecimento ao nosso L\u00edder Pedro Lucas Fernandes, que fez o requerimento para que n\u00f3s aceler\u00e1ssemos a tramita\u00e7\u00e3o aqui na Casa. N\u00f3s esperamos que, na semana que vem, n\u00f3s consigamos apreciar, aprovar e dar essa resposta aos monoculares do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o-lhe a gentileza e, inicialmente, parabenizo a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela iniciativa e a Deputada Sh\u00e9ridan pelo relat\u00f3rio e, posteriormente, pelo substitutivo.\r\nAcreditamos que essa seja uma importante iniciativa para realocarmos os recursos da assist\u00eancia social e, mais do que isso, refor\u00e7armos a atua\u00e7\u00e3o dos entes subnacionais, aqueles que est\u00e3o l\u00e1 na ponta executando as pol\u00edticas p\u00fablicas e dando suporte \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel neste momento t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nAcreditamos que esse projeto vai combater o aumento da desigualdade e a queda da renda dos nossos (inintelig\u00edvel).\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero inicialmente parabenizar o Deputado Denis Bezerra pela iniciativa e parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Moses Rodrigues pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nNa minha vis\u00e3o, esse projeto de lei \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Atrav\u00e9s desse projeto, n\u00f3s vamos dar uma resposta a milhares de estudantes, milhares de fam\u00edlias, porque o projeto ameniza o peso das parcelas do FIES no or\u00e7amento familiar.\r\nO FIES, como outras pol\u00edticas, \u00e9 uma pol\u00edtica de inclus\u00e3o social. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer com que ele se torne um peso, uma d\u00edvida a mais para aqueles que querem investir na educa\u00e7\u00e3o.\r\nNesta crise do coronav\u00edrus, Presidente, fica evidente a import\u00e2ncia de termos pessoas com forma\u00e7\u00e3o educacional superior, desenvolvendo ci\u00eancia, desenvolvendo pesquisa, desenvolvendo tecnologia e inovando para superar os grandes desafios que a crise do coronav\u00edrus e outras crises haver\u00e3o de trazer para o nosso Pa\u00eds e para o mundo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CRIT\u00c9RIO, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, COLA\u00c7\u00c3O DE GRAU, GRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, FARM\u00c1CIA (CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE), ENFERMAGEM, FISIOTERAPIA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 229, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente. Antes de mais nada, quero ressaltar o compromisso de V.Exa. com essa mat\u00e9ria, com as nossas crian\u00e7as, com os nossos jovens e, consequentemente, com o futuro deste Pa\u00eds.\r\nAtrav\u00e9s deste PLV e deste relat\u00f3rio, n\u00f3s gostar\u00edamos de deixar um legado para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, que sempre prima pela autonomia dos nossos entes subnacionais, inclusive reconhecendo o protagonismo que Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o tendo neste momento de suspens\u00e3o de aulas e de disponibiliza\u00e7\u00e3o de atividades pedag\u00f3gicas n\u00e3o presenciais. \r\nTamb\u00e9m queremos deixar um legado no sentido de tratar com singularidade cada etapa de ensino. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos este relat\u00f3rio, constru\u00eddo com base na educa\u00e7\u00e3o infantil e tamb\u00e9m nas outras etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e no ensino superior. \r\nRepito que tratamos com singularidade cada etapa, especialmente, Deputada Bia Kicis, a educa\u00e7\u00e3o infantil, na medida em que n\u00e3o s\u00f3 flexibilizamos a carga hor\u00e1ria, mas tamb\u00e9m flexibilizamos os dias letivos, primando sempre pelas nossas crian\u00e7as, pela primeira inf\u00e2ncia, que \u00e9 um per\u00edodo crucial no desenvolvimento humano.\r\nOutro ponto que eu gostaria de salientar \u00e9 que queremos deixar um legado, por meio deste PLV e deste relat\u00f3rio, no sentido de que esta Casa, no desenvolvimento da nossa atividade legislativa e educacional, sempre tenha foco sobre o aluno. O foco deve ser o aluno e, mais do que isso, o aluno mais vulner\u00e1vel, o aluno que n\u00e3o tem acesso aos meios de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o. H\u00e1 alunos que, muitas vezes, est\u00e3o sofrendo viol\u00eancia dom\u00e9stica, est\u00e3o sendo explorados sexualmente em seus domic\u00edlios.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o dispensa da leitura do relat\u00f3rio, para proferir, ent\u00e3o, o voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\n(...).\r\nDiante do exposto e retiradas as Emendas de n\u00bas 25, 39, 55, 69, 79 e 192, voto:\r\ni) Pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 1\u00ba de abril de 2020;\r\nii) Pela constitucionalidade, juridicidade, regimentalidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 1\u00ba de abril de 2020 (...);\r\niii) Pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 1\u00ba de abril de 2020, e das Emendas de n\u00bas 2, 5, 7, 10, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 26, 31, 32, 34, 35, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 53, 54, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 71, 72, 74, 76, 77,\r\n78, 80, 81, 83, 85, 86, 87, 88, 92, 93, 95, 97, 102, 105, 106, 107, 108, 109, 111, 112, 113, 117, 121, 126, 128, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 138, 140, 142, 143, 144, 147, 148, 151, 152, 153, 156, 157, 160, 161, 163, 165, 167, 168, 169, 173, 178, 179, 180, 181, 182, 183, 185, 189, 191, 196, 199, 200, 202, 203, 204, 207, 208, 209, 210, 212, 214, 215, 218, 219, 223, 225 e 229, que s\u00e3o de car\u00e1ter normativo e/ou n\u00e3o produzem impacto ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, sendo consideradas, portanto, sem implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas da Uni\u00e3o.\r\niv) Pela inadequa\u00e7\u00e3o e incompatibilidade com a norma or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas de n\u00bas 1, 3, 4, 8, 9, 11, 14, 23, 24, 27, 28, 29, 30, 33, 36, 50, 52, 56, 73, 75, 84, 89, 90, 91, 94, 96, 99, 100, 101, 104, 114, 115, 116, 119, 123, 124, 125, 136, 137, 139, 141, 145, 149, 150, 154, 155, 162, 164, 166, 171, 172, 176, 177, 184, 186, 187, 188, 190, 193, 194, 195, 197, 201, 205, 206, 211, 213, 216, 217, 220, 221, 222, 224 e 227, que, embora produzam impacto sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas da Uni\u00e3o apenas durante o per\u00edodo em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica a que se refere o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, n\u00e3o apresentam estimativas desses impactos (...).\r\nv) Pela inadequa\u00e7\u00e3o e incompatibilidade com a norma or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas de n\u00bas 6, 70, 82, 98, 103, 110, 118, 120, 122, 127, 129, 146, 158, 159, 170, 174, 175, 198, 226 e 228, que produzem impacto sobre as despesas e receitas p\u00fablicas para o per\u00edodo que n\u00e3o se restringe \u00e0quele em que vigorar\u00e1 o estado de calamidade p\u00fablica (...) e n\u00e3o apresentam estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro e as medidas de compensa\u00e7\u00e3o exigidas pelas normas fiscais em vigor.\r\n vi) No m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, e pela aprova\u00e7\u00e3o integral ou parcial das Emendas de n\u00bas 2, 12, 16, 17, 22, 32, 35, 38, 40, 41, 47, 48, 49, 51, 54, 57, 63, 64, 67, 71, 72, 74, 76, 77, 78, 80, 81, 85, 87, 92, 93, 95, 97, 102, 105, 106, 108, 111, 117, 121, 126, 128, 130, 131, 133, 135, (...) 165, 168, 173, 183, 189, 191, 196, 199, 200, 202, 203, 208, 209, 210, 212, 214, 215, 218, 223 e 229, na forma do anexo Projeto de Lei de Convers\u00e3o; e\r\nvii) No m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas n\u00bas 5, 7, 10, 13, 15, 18, 19, 20, 21, 26, 31, 34, 37, 42, 43, 44, 45, 46, 53, 58, 59, 60, 61, 62, 65, 66, 68, 83, 86, 88, 107, 109, 112, 113, 132, 134, 140, 142, 143, 144, 148, 153, 157, 167, 169, 178, 179, 180, 181, 182, 185, 204, 207, 219 e 225.\" \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a dispensa da leitura do PLV, por gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO,  ANTECIPA\u00c7\u00c3O, COLA\u00c7\u00c3O DE GRAU, GRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, FARM\u00c1CIA (CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE), ENFERMAGEM, FISIOTERAPIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 19, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nA despeito das boas inten\u00e7\u00f5es das emendas de Plen\u00e1rio apresentadas pelos colegas, entendemos que acolhemos as principais demandas relativas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar e ao retorno \u00e0s aulas regulares, que s\u00e3o o cerne da MPV 934/2020.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n- pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental;\r\n- pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de n\u00ba 1 a 3, 5 a 7, 9 a 14 e 16 a 18; \r\n- pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e incompatibilidade com a norma or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas de n\u00ba 4, 8,15 e 19; \r\n- no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial da Emenda de n\u00ba 1, na forma de Subemenda Substitutiva Global em anexo; \r\n- no m\u00e9rito, rejei\u00e7\u00e3o pelas demais emendas.\"\r\nQuero salientar a articula\u00e7\u00e3o da Deputada Professora Dorinha. N\u00f3s acolhemos a sugest\u00e3o da Deputada Dorinha e de outros Parlamentares no sentido de tamb\u00e9m anteciparmos a formatura de alunos de Odontologia. A medida provis\u00f3ria prev\u00ea o adiantamento de formatura dos cursos de Medicina, Farm\u00e1cia, Enfermagem e Fisioterapia. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos acolhendo a sugest\u00e3o da Deputada Dorinha e de outros Parlamentares, entendendo a necessidade desses profissionais de sa\u00fade no combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nAGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.\r\nAgradecimento a Parlamentares, entidades e outros pela colabora\u00e7\u00e3o com a oradora na constru\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela designa\u00e7\u00e3o da Parlamentar para Relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero deixar registrado o nosso reconhecimento pela brilhante condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. nessa mat\u00e9ria.\r\nInclusive, Deputada, esperamos poder deliberar sobre o FUNDEB, esse que \u00e9 o grande mecanismo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. V.Exa. trouxe um texto que, sem d\u00favida alguma, vai minimizar as desigualdades educacionais e, mais do que isso, dar mais recursos a quem tem mais desafios.\r\nPor isso, quero deixar registrado o nosso reconhecimento e a nossa gratid\u00e3o pelo brilhante trabalho que V.Exa. faz nesta Casa.\r\nAproveito, Presidente Professora Dorinha, para agradecer aos Parlamentares que estiveram conosco nessa mat\u00e9ria e agradecer ao Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, por meio da brilhante figura do Presidente Curi, que muito nos honra. O conselho teve um papel important\u00edssimo nesse momento de suspens\u00e3o de aulas, inclusive sendo o grande indutor das pol\u00edticas educacionais.\r\nQuero deixar tamb\u00e9m o nosso reconhecimento ao CONSED, \u00e0 UNDIME, aos nossos Secret\u00e1rios Municipais, ao Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, por meio do Jo\u00e3o Marcelo, ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Secret\u00e1ria Ilona, ao Secret\u00e1rio Vogel, enfim, a todos aqueles tamb\u00e9m no MEC que nos ajudaram e ao FNDE.\r\nTamb\u00e9m deixo o nosso reconhecimento a uma grande figura da educa\u00e7\u00e3o brasileira, Cl\u00e1udia Costin, e ao grupo de trabalho que o Presidente Rodrigo Maia criou na C\u00e2mara dos Deputados para deliberar sobre quest\u00f5es do ensino superior.\r\nQuero deixar tamb\u00e9m o meu reconhecimento ao meu L\u00edder, Deputado Pedro Lucas Fernandes, ao Deputado Arthur Lira e, especialmente, ao Presidente Rodrigo Maia, que nos confiou essa relatoria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"n\u00e3o\", na medida em que entende que cabe ao Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o elaborar as diretrizes nacionais. Inclusive, quero aqui fazer um reconhecimento p\u00fablico ao papel que o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o tem tido neste momento de suspens\u00e3o de aulas. Elaborou o Parecer n\u00b0 5, que regulamenta as atividades n\u00e3o presenciais, e o parecer foi elaborado por muitas m\u00e3os e inclusive submetido a consulta p\u00fablica.\r\n Portanto, o PTB orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s acreditamos que o processo de elabora\u00e7\u00e3o das diretrizes tem sido feito de maneira muito democr\u00e1tica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PTB orienta \"sim\", na medida em que este foi um dispositivo constru\u00eddo a muitas m\u00e3os. inclusive n\u00f3s tivemos a participa\u00e7\u00e3o efetiva de diversos Secret\u00e1rios Estaduais que nos trouxeram esta demanda e esta possibilidade de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do PNAE diretamente \u00e0s nossas fam\u00edlias, via pec\u00fania ou via cart\u00e3o.\r\nPresidente, eu, do Estado do Paran\u00e1, prezo nossa agricultura familiar e tenho um compromisso com os homens e as mulheres do campo.\r\nPor isso, n\u00f3s fizemos quest\u00e3o de resguardar os 30% da agricultura familiar. O montante restante poder\u00e1 ser distribu\u00eddo via cart\u00e3o ou via pec\u00fania, por parte das nossas redes.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, neste dia hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, a bancada do PTB vota \"sim\". \r\nQuero saud\u00e1-lo, Presidente Rodrigo Maia, pela brilhante condu\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, pelo seu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o, com a ci\u00eancia, com a tecnologia e com a inova\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Quero tamb\u00e9m fazer uma refer\u00eancia muito especial \u00e0 nossa grande Relatora, uma grande inspira\u00e7\u00e3o para todos aqueles que acreditam no poder transformador da educa\u00e7\u00e3o, a Deputada Professora Dorinha. Quero, ainda, cumprimentar o Presidente da Comiss\u00e3o Especial, o Deputado Bacelar, e todos os Deputados membros da Frente Parlamentar da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nHoje o Congresso Nacional e a C\u00e2mara dos Deputados d\u00e3o uma demonstra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de compromisso com nossa educa\u00e7\u00e3o, aprovando este texto, que vai minimizar as desigualdades educacionais e, sobretudo, vai dar mais recursos para quem tem mais desafios a vencer. \r\nO PTB orienta \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PTB orienta \"sim\", na medida em que entende a urg\u00eancia m\u00e1xima de superarmos esse tema.\r\nN\u00e3o podemos jogar todo o esfor\u00e7o que foi feito pela aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB no lixo. Por isso, essa pauta de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB deve ser prioridade m\u00e1xima para a C\u00e2mara dos Deputados, para o Congresso Nacional. \r\nNesse sentido, o PTB orienta \"sim\", reconhecendo o valoroso esfor\u00e7o que tem sido feito por parte do Relator Felipe Rigoni, dialogando, ouvindo as entidades educacionais, ouvindo quem faz a educa\u00e7\u00e3o l\u00e1 na ponta, ouvindo diversos Parlamentares de diferentes frentes ideol\u00f3gicas, para chegarmos a um texto poss\u00edvel e perseguir, ent\u00e3o, a melhoria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nO PTB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PRC 54/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, \r\nDENOMINA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA COMISS\u00c3O, AVIADOR, MULHER, FEMINISMO,, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 55, de 2020, sobre a denomina\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio An\u00e9sia Pinheiro Machado do Plen\u00e1rio 11 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya Santos, bom dia. Obrigada pela gentileza, nossa Presidente Soraya Santos.\r\nInicialmente, gostaria de cumprimentar a autora do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 55, de 2020, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que \u00e9 uma das grandes lideran\u00e7as, ao lado de V.Exa., Presidente Soraya Santos, na pauta das mulheres. Portanto, relatar esse projeto de resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 de grande honra para o meu mandato.\r\nSe V.Exa. me permitir, eu gostaria de ir diretamente ao voto:\r\n\"A proposi\u00e7\u00e3o escolhida \u00e9 adequada \u00e0 pretens\u00e3o esposada, e a iniciativa parlamentar, leg\u00edtima.\r\nN\u00e3o vemos, no projeto, quaisquer problemas de constitucionalidade, juridicidade, regimentalidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nNo m\u00e9rito, entendemos justa a homenagem.\r\nConcordamos com o argumento da autora da proposi\u00e7\u00e3o: 'Aprovar esse projeto de resolu\u00e7\u00e3o me parece uma decis\u00e3o acertada. Afinal, designar o Plen\u00e1rio 11 com o nome de An\u00e9sia Pinheiro Machado, al\u00e9m de ser uma justa homenagem a quem foi proclamada, em 1954, como Decana Mundial da Avia\u00e7\u00e3o Feminina pela Federa\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica Internacional (FAI) agrega e notabiliza a relev\u00e2ncia da mulher em todas as atividades laborais, nos impulsionando, assim, a continuar lutando contra os obst\u00e1culos estruturais que ainda impedem as brasileiras de ocupar empregos, cargos e postos de trabalho em iguais condi\u00e7\u00f5es aos homens.'\r\nBem escrito, atende ao previsto na legisla\u00e7\u00e3o complementar sobre reda\u00e7\u00e3o de normas legais e n\u00e3o merece reparos.\r\nOpino pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 55, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o.\"\r\nPortanto, Deputada Soraya Santos, n\u00f3s acreditamos que o simbolismo presente ao elencarmos o Plen\u00e1rio 11 com o nome An\u00e9sia Pinheiro Machado servir\u00e1 de inspira\u00e7\u00e3o para milhares de mulheres e meninas por todo o nosso Pa\u00eds, ao terem a convic\u00e7\u00e3o de que cada uma de n\u00f3s pode ser o que quiser, e de que n\u00f3s temos qualifica\u00e7\u00e3o, talento e haveremos de alcan\u00e7ar voos cada vez mais altos, em prol do desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e do mundo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FELIPE RIGONI, RELATOR, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nEMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), MATR\u00cdCULA ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA, ENSINO M\u00c9DIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Felipe Rigoni pelo relat\u00f3rio oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Pedido aos Parlamentares de apoio ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de mais nada, eu preciso aqui expressar o meu reconhecimento e a minha gratid\u00e3o, como cidad\u00e3, pelo belo trabalho que o Deputado Felipe Rigoni fez na constru\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, um trabalho \u00e1rduo, a partir do qual se p\u00f4de dialogar e, mais do que isso, construir consensos. Por isso, Deputado Felipe Rigoni, registro o nosso reconhecimento e a nossa gratid\u00e3o.\r\nQuero dizer que este destaque que n\u00f3s estamos apresentando \u00e9 um ajuste no relat\u00f3rio no que tange especialmente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e t\u00e9cnica. N\u00f3s apresentamos este destaque para incluir, no \u00e2mbito do FUNDEB, as matr\u00edculas de educa\u00e7\u00e3o profissional e t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio. Ele tamb\u00e9m possibilita, caso seja de interesse dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de ensino - \u00e9 importante frisar isso -, parceria com os Servi\u00e7os Nacionais de Aprendizagem para a oferta dessa modalidade de educa\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, Sr. Presidente, ressalto que esse recurso n\u00e3o vai ser recebido pelo Sistema S diretamente, \u00e9 o Estado que vai decidir com quem ele ir\u00e1 formar conv\u00eanio. \r\nCaros colegas, Sr. Presidente, quase 30% dos jovens brasileiros est\u00e3o desempregados. Muitos jovens est\u00e3o, inclusive, acompanhando esta sess\u00e3o, jovens que est\u00e3o extremamente angustiados e preocupados, porque n\u00e3o conseguem uma atividade, n\u00e3o conseguem um emprego, n\u00e3o conseguem uma oportunidade.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que tenhamos uma pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o profissional arrojada, que acompanhe a reforma do ensino m\u00e9dio, permitindo que os estudantes cumpram os itiner\u00e1rios formativos e, assim, tenham mais perspectivas tanto profissionalmente quanto pessoalmente. Negar a educa\u00e7\u00e3o profissional aos nossos estudantes \u00e9 negar oportunidade de ascens\u00e3o social e econ\u00f4mica a esses jovens. \r\nOs pa\u00edses da OCDE t\u00eam 50% dos seus alunos cursando o ensino profissional. No Brasil, n\u00f3s s\u00f3 temos 10% dos alunos cursando essa modalidade de ensino. Portanto, n\u00e3o podemos ficar presos aos nossos m\u00e9todos tradicionais. Precisamos estimular parcerias para oferecer essas matr\u00edculas e, mais do que isso, dar condi\u00e7\u00f5es de ascens\u00e3o social aos nossos estudantes.\r\nContamos com o apoio dos nossos colegas para mudarmos essa realidade, prepararmos nossos jovens para o s\u00e9culo XXI, para profiss\u00f5es que ainda nem existem e emanciparmos a nossa juventude, que tanto clama por oportunidades.\r\nPor isso, pe\u00e7o apoio ao nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PTB orienta \"sim\".\r\nHoje, a C\u00e2mara dos Deputados, os nossos Parlamentares poder\u00e3o dar uma demonstra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de compromisso com a juventude, com a inova\u00e7\u00e3o, com o futuro de mais oportunidades para os nossos cidad\u00e3os.\r\nA amplia\u00e7\u00e3o da EPT \u00e9 fundamental, principal para aqueles Estados que n\u00e3o t\u00eam capacidade instalada. E repito: o Estado \u00e9 que vai decidir com quem ir\u00e1 conveniar.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o aqui um apelo, em nome da juventude brasileira, para que este destaque seja acatado e tenhamos uma grande vit\u00f3ria para os nossos jovens e um futuro mais pr\u00f3spero e de mais oportunidades para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, VINICIUS POIT, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Vinicius Poit. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Contribui\u00e7\u00e3o do Ecossistema de Inova\u00e7\u00e3o de Londrina  para o aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o do destaque, de parabenizar e cumprimentar o nosso Relator, o Deputado Vinicius Poit, que fez um trabalho excepcional, com di\u00e1logo, com articula\u00e7\u00e3o, e construiu um texto que vai, sem d\u00favida alguma, possibilitar um ambiente de inova\u00e7\u00e3o expressivo ao nosso Pa\u00eds.\r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de cumprimentar o ecossistema de inova\u00e7\u00e3o da cidade de Londrina, que p\u00f4de trazer as suas contribui\u00e7\u00f5es e aperfei\u00e7oar este texto, este importante movimento que n\u00f3s estamos fazendo em prol da inova\u00e7\u00e3o de nosso Pa\u00eds.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este destaque, o PTB orienta \"n\u00e3o\", na medida em que n\u00f3s n\u00e3o queremos prejudicar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e queremos dar liberdade para que as nossas startups possam, inclusive, criar parcerias e oportunidades com o Governo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo VII da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu fiz quest\u00e3o de encaminhar este destaque porque \u00e9 fundamental mantermos o texto da maneira como est\u00e1.\r\nAs stock options s\u00e3o fundamentais para que as empresas possam complementar a remunera\u00e7\u00e3o de seus colaboradores e, mais do que isso, atrair talentos. Estamos votando a garantia de que os funcion\u00e1rios das empresas possam receber participa\u00e7\u00f5es na sociedade e crescer junto com essas empresas com as quais est\u00e3o contribuindo. Ser contra isso \u00e9 negar aos funcion\u00e1rios das startups a possibilidade de se tornarem s\u00f3cios do neg\u00f3cio para o qual contribuem.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo aos colegas para que mantenhamos o texto, votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODER LEGISLATIVO, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETORNO, AULA PRESENCIAL, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA. \r\nTECNOLOGIA 5G, INTERNET, QUALIDADE, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Prioridade do Poder Legislativo na realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais, e na aprova\u00e7\u00e3o de projetos fundamentais para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro p\u00f3s-pandemia. Import\u00e2ncia do est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica associada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Defesa de retomada das aulas presenciais, obedecidas \u00e0s diretrizes sanit\u00e1rias de combate \u00e0 Covid-19. Import\u00e2ncia da implanta\u00e7\u00e3o da tecnologia 5G no Pa\u00eds, para maior velocidade nas conex\u00f5es da Internet e em outras aplica\u00e7\u00f5es de interesse da sociedade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros colegas, come\u00e7amos agora um novo ano legislativo, e os desafios, na hist\u00f3ria, nunca foram maiores que os deste momento. Precisamos renovar a esperan\u00e7a no sucesso da nossa miss\u00e3o de construir, no Parlamento, um futuro melhor para os brasileiros. \r\nAgora devemos priorizar a defesa de reformas e de projetos fundamentais para o desenvolvimento do Brasil ap\u00f3s a pandemia. Ao mesmo tempo, \u00e9 fundamental estimular a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica associada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a bandeirado do meu mandato.\r\nNo tocante \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, defendo a busca de solu\u00e7\u00f5es inteligentes para viabilizar, o mais rapidamente poss\u00edvel e com respeito \u00e0s diretrizes sanit\u00e1rias, o retorno \u00e0s aulas presenciais.\r\nN\u00e3o podemos deixar que a pandemia continue sendo, al\u00e9m de um evidente problema de sa\u00fade p\u00fablica, um fator de exclus\u00e3o social. Escola fechada \u00e9 um crime contra as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es!\r\nRelat\u00f3rio divulgado pela UNESCO em janeiro deste ano mostrou que o Brasil est\u00e1 entre os pa\u00edses com o maior per\u00edodo de fechamento das escolas: mais de 40 semanas. Os alunos n\u00e3o podem suportar mais um ano fora da escola.\r\nA Sociedade Brasileira de Pediatria alertou, no final de janeiro, que os alunos e as suas fam\u00edlias t\u00eam sido prejudicados. Os casos de transtornos mentais e do desenvolvimento e de desnutri\u00e7\u00e3o est\u00e3o aumentando. Ela ainda informa que as fam\u00edlias t\u00eam relatado surgimento de ins\u00f4nia, anorexia, crises de ansiedade e depress\u00e3o em seus filhos.\r\nAl\u00e9m disso, corremos o risco de os alunos serem prejudicados de forma irrevers\u00edvel no desenvolvimento de habilidades para sobreviver na economia do s\u00e9culo XXI. A UNICEF alertou que a capacidade de alfabetiza\u00e7\u00e3o e de aprendizado da matem\u00e1tica b\u00e1sica, por exemplo, j\u00e1 foi afetada. Portanto, as crian\u00e7as longe da escola, no Brasil, onde infelizmente apenas uma minoria tem acesso \u00e0 tecnologia necess\u00e1ria \u00e0 efic\u00e1cia do ensino a dist\u00e2ncia, s\u00e3o crian\u00e7as exclu\u00eddas do acesso a um futuro melhor. \r\nQuis o destino que, exatamente agora, quando falamos de Internet e de aulas presenciais ou a dist\u00e2ncia, tenhamos tamb\u00e9m de tratar da busca da melhor forma de implementar a tecnologia 5G no Brasil. O 5G traz como diferencial n\u00e3o apenas mais velocidade na conex\u00e3o da Internet, mas tamb\u00e9m outras aplica\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o revolucionar a nossa sociedade. O nosso objetivo, Presidente, \u00e9 o de garantir uma nova tecnologia para a popula\u00e7\u00e3o, preservados o interesse nacional e a seguran\u00e7a dos dados dos usu\u00e1rios. O Brasil precisa implantar essa tecnologia, que est\u00e1 presente, Deputado Hildo Rocha, em mais de 30 pa\u00edses.\r\nTenho convic\u00e7\u00e3o de que, juntos, encontraremos respostas para essas e outras quest\u00f5es.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 GON\u00c7ALVES, EX-PREFEITO, GODOY MOREIRA (PR), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nREUNI\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, PARAN\u00c1, TARCISIO GOMESDE FREITA, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DEBATE, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA, PED\u00c1GIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, LONDRINA (PR).",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Jos\u00e9 Gon\u00e7alves, do Munic\u00edpio de Godoy Moreira, Estado do Paran\u00e1. Reuni\u00e3o da bancada federal paranaense com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, para debate da renova\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es rodovi\u00e1rias. Pedido ao Titular da Pasta de prioridade na renova\u00e7\u00e3o do Contorno Norte de Londrina, e de reexame da anunciada constru\u00e7\u00e3o de pra\u00e7a de ped\u00e1gio entre os Distritos de Paiquer\u00ea e Irec\u00ea, no Munic\u00edpio de Londrina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar eu gostaria de lamentar o falecimento do Prefeito Zezinho, ex-Prefeito de Godoy Moreira, que nos deixou na \u00faltima semana e, consequentemente, entristeceu a todos, na medida em que era um gestor extremamente competente, dedicado, que tinha esp\u00edrito p\u00fablico e que tinha sobretudo amor a Godoy Moreira.\r\nPor isso, quero deixar aqui os nossos sinceros sentimentos \u00e0 fam\u00edlia do Prefeito Zezinho, \u00e0 Tiana, sua esposa, e a todos aqueles de Godoy Moreira e do Estado do Paran\u00e1.\r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m para dizer, Presidente, que n\u00f3s tivemos hoje pela manh\u00e3 uma reuni\u00e3o muito produtiva da bancada do Estado do Paran\u00e1 com o Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, na qual o Ministro definiu, juntamente com a bancada, uma mudan\u00e7a no projeto das concess\u00f5es, impactando, inclusive, mais de 3 mil quil\u00f4metros de rodovias, no seguinte sentido:\r\n100% dos recursos ofertados durante o leil\u00e3o ser\u00e3o aplicados no pr\u00f3prio Estado; ou seja, qualquer valor usado para desempate ser\u00e1 utilizado integralmente na pr\u00f3pria rodovia em benef\u00edcio, \u00e9 claro, do usu\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m ressaltamos em audi\u00eancia com o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas a import\u00e2ncia de o Ministro estar em Londrina junto ao setor produtivo, junto \u00e0 sociedade civil organizada, para que possamos discutir as melhores solu\u00e7\u00f5es para a nova concess\u00e3o de ped\u00e1gio no Estado do Paran\u00e1. \r\nTamb\u00e9m ressaltamos a import\u00e2ncia do Contorno Norte para Londrina, para a regi\u00e3o Norte do Estado do Paran\u00e1, uma obra esperada h\u00e1 anos e que traz ang\u00fastia para os nossos cidad\u00e3os na medida em que, na antiga concess\u00e3o, ela estava elencada, mas infelizmente n\u00e3o foi realizada. \r\nPortanto, levamos e reafirmamos a necessidade do Projeto do Contorno Norte e inclusive pedimos ao Ministro que, nesta renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, essa obra possa ser uma das primeiras a ser realizada. Ela estava prevista para ser realizada no sexto ano de renova\u00e7\u00e3o, mas pedimos que seja feita, no m\u00ednimo, no terceiro ano de renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, ressaltamos ao Ministro que uma pra\u00e7a, que est\u00e1 hoje prevista para ser constru\u00edda na sa\u00edda de Londrina, uma pra\u00e7a que ficar\u00e1 entre os Distritos de Paiquer\u00ea e Irer\u00ea, ser\u00e1 muito prejudicial para a nossa cidade e para os moradores do nosso Distrito. \u00c9 por isso que pedimos, ent\u00e3o, que essa quest\u00e3o da pra\u00e7a de ped\u00e1gio seja revista. O Ministro Tarc\u00edsio, \u00e9 claro, por sua vez, mostrou-se muito aberto, muito sol\u00edcito para que possamos encontrar os melhores caminhos para garantir dignidade \u00e0s estradas do Estado do Paran\u00e1 e a todos os paranaenses.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 ativista Am\u00e1lia Barros. Emiss\u00e3o de Parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, a respeito da classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial, do tipo visual.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (PTB - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nInicialmente eu gostaria de saudar uma grande personalidade que est\u00e1 conosco hoje, uma pessoa que tem feito da sua vida uma miss\u00e3o de lutar pela causa dos monoculares, que \u00e9 a nossa querida ativista Am\u00e1lia Barros.\r\nSeja sempre muito bem-vinda a esta Casa!\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a, Sr. Presidente, para me dirigir direto ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\n2.1 Pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es que tramitam conjuntamente, tendo como projeto principal o Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, buscam, entre outros assuntos presentes nos apensados, garantir \u00e0s pessoas com vis\u00e3o monocular o reconhecimento da condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia.\r\nComo \u00e9 do mais amplo conhecimento, o conceito de defici\u00eancia e sua forma de aferi\u00e7\u00e3o para diversos fins legais foram significativamente alterados com a incorpora\u00e7\u00e3o ao ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e, posteriormente, com a edi\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia - LBI, que nesse ponto ajustou a legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria \u00e0quela norma que possui status de emenda constitucional.\r\nEsses dois diplomas veiculam, em verdade, uma mudan\u00e7a de paradigma em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de defici\u00eancia. Promovem a supera\u00e7\u00e3o da perspectiva puramente m\u00e9dica, que estigmatiza a pessoa com defici\u00eancia como a v\u00edtima de uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou disfun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica espec\u00edfica, colocando em primeiro plano nessa avalia\u00e7\u00e3o a pessoa considerada como indiv\u00edduo isolado.\r\nO novo olhar descortinado pela Conven\u00e7\u00e3o e pela LBI sobre a quest\u00e3o da defici\u00eancia parte da constata\u00e7\u00e3o de que a exist\u00eancia de limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sensorial ou psicossocial \u00e9 condi\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 diversidade e \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, sendo a defici\u00eancia algo advindo n\u00e3o do indiv\u00edduo, mas da sociedade, que n\u00e3o prov\u00ea os meios para que essas pessoas exer\u00e7am seus direitos de cidadania em igualdade de condi\u00e7\u00e3o e, pior, muitas vezes imp\u00f5e barreiras \u00e0 plena participa\u00e7\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia.\r\nNo que diz respeito especificamente ao caso em tela, existe farta jurisprud\u00eancia que reconhece configurar-se a vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia\". Eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o a este ponto, colegas. \"Diversas inst\u00e2ncias dos Poderes Executivo e Judici\u00e1rio j\u00e1 estenderam \u00e0 pessoa com vis\u00e3o monocular os mesmos direitos assegurados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, medida inquestionavelmente oportuna e justa. Resta a este Parlamento, diante disso, ratificar posicionamento j\u00e1 consolidado em nossa sociedade e reconhecer definitivamente que a pessoa com vis\u00e3o monocular faz, sim, jus aos direitos conferidos \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.\r\nOs projetos de lei sob nossa an\u00e1lise merecem, portanto, prosperar. No entanto, apenas com o objetivo de acelerar o processo legislativo e visando respeitar o princ\u00edpio de economia processual, optamos por acolher o Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, nos termos aprovados pelo Senado Federal. Dessa forma, evitamos seu retorno para nova an\u00e1lise daquela Casa Legislativa. Para tanto, faz-se necess\u00e1rio que rejeitemos os apensados, ainda que concordemos com v\u00e1rios de seus dispositivos.\r\nPelas raz\u00f5es expostas, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, e pela rejei\u00e7\u00e3o de seus apensos, os Projetos de Lei n\u00ba 1.266, n\u00ba 1.694, n\u00ba 3.223 e n\u00ba 5.403, todos de 2019, e n\u00ba 2.290, de 2020.\r\n2.2. Pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es em tela tratam de tema de inquestion\u00e1vel relev\u00e2ncia. Cabe ao Estado assegurar a devida prote\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, tendo em vista o princ\u00edpio da equidade.\r\nA vis\u00e3o monocular traz preju\u00edzo tanto \u00e0 vis\u00e3o em profundidade quanto ao campo visual. Pode, efetivamente, comprometer a qualidade de vida da pessoa acometida, bem como seu desenvolvimento profissional, a depender da atividade que exer\u00e7a. H\u00e1 profiss\u00f5es vedadas \u00e0 pessoa com vis\u00e3o monocular.\r\nTanto isso \u00e9 real que o Poder Judici\u00e1rio, como bem apontado pelos autores, vem se manifestado reiteradamente favor\u00e1vel \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o do quadro como defici\u00eancia. Atualmente a pessoa com vis\u00e3o monocular j\u00e1 concorre \u00e0s vagas reservadas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia tanto no servi\u00e7o p\u00fablico quanto na iniciativa privada.\r\nAs proposituras mostram-se, portanto, inequivocamente merit\u00f3rias e devem ser por n\u00f3s acolhidas. Todavia, como apontado no parecer da Comiss\u00e3o de m\u00e9rito anterior, cumpre-nos aprovar apenas a proposi\u00e7\u00e3o principal, para evitar seu retorno \u00e0 Casa Alta.\r\nPelas raz\u00f5es expostas, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, e pela rejei\u00e7\u00e3o de seus apensos (...).\r\n2.3. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nEm substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, cumpre-nos a an\u00e1lise, por meio deste parecer, dos aspectos constitucional, jur\u00eddico e de t\u00e9cnica legislativa das proposi\u00e7\u00f5es, conforme os arts. 54, I, e 139, II, 'c', do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados (RICD).\r\nSob o aspecto da constitucionalidade formal, constatamos que o Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, e seus apensados encontram-se em perfeita regularidade. Os projetos de lei em quest\u00e3o t\u00eam como objeto tema concernente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o social das pessoas portadoras de defici\u00eancia, mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa concorrente da Uni\u00e3o, nos termos do art. 24, XIV, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (...).\r\nDo ponto de vista da constitucionalidade material, nada h\u00e1 que se objetar, haja vista que a inclus\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual n\u00e3o contraria os preceitos e princ\u00edpios plasmados na Lei Maior\". Senador Wellington, \"temos, em verdade, medida que contribui para concretizar diretrizes basilares do nosso texto constitucional, como a garantia da dignidade da pessoa humana (CF, art. 1\u00ba, III) e a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio da igualdade material (art. 5\u00ba, I), em converg\u00eancia com a preocupa\u00e7\u00e3o, externalizada em diversos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, com a prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia.\"\r\nDeputado Gil, \"verifica-se, ademais, o atendimento do requisito da juridicidade, uma vez que as mat\u00e9rias examinadas inovam no ordenamento jur\u00eddico, observam o princ\u00edpio da generalidade normativa e respeitam os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nO reconhecimento da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual encontra-se em harmonia com o arcabou\u00e7o jur\u00eddico brasileiro. Embora a Lei n\u00ba 13.146, de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), estabele\u00e7a as diretrizes para conceitua\u00e7\u00e3o do que se entende por pessoa com defici\u00eancia, tema regulamentado no Decreto n\u00ba 3.298, de 1999, existe caso de defini\u00e7\u00e3o em lei de situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que deva ser caracterizada como defici\u00eancia (...).\r\nNo caso em apre\u00e7o, a institui\u00e7\u00e3o em lei da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia visual tem o cond\u00e3o de uniformizar o tratamento a essas pessoas em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nPor fim, verificamos que as proposi\u00e7\u00f5es foram escritas em boa t\u00e9cnica legislativa, em conson\u00e2ncia com as determina\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, que disp\u00f5e sobre as normas de reda\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis.\r\nPelas raz\u00f5es expostas, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, principal, e dos projetos apensados.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, M\u00c1RCIA MANFRIN, EMPRES\u00c1RIA, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, COM\u00c9RCIO, IND\u00daSTRIA, LONDRINA (PR), FERNANDO DE MORAES, EMPREENDEDOR.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, LUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMINIST\u00c9RIO DO TURISMO, PARAN\u00c1, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, INOVA\u00c7\u00c3O, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da empres\u00e1ria Marcia Manfrin para a Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Londrina - ACIL. Expectativa quanto \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, sobre a classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial, do tipo visual. Encontro da oradora com o Ministro do Turismo, para debate da escolha do Estado do Paran\u00e1 como sede nacional doWakalua, hub global de inova\u00e7\u00e3o do turismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente.\r\nQuero dizer muito rapidamente tr\u00eas coisas. Em primeiro lugar, quero parabenizar a nossa nova Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial de Londrina - ACIL. Empres\u00e1ria, empreendedora, inspira\u00e7\u00e3o para todas as mulheres londrinenses e paranaenses, Marcia Manfrin assume com uma responsabilidade grande, suceder o nosso Presidente Fernando de Moraes, que hoje preside a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es Comerciais e Empresariais do Estado do Paran\u00e1 - FACIAP. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que Marcia ter\u00e1 a mesma compet\u00eancia, a mesma dedica\u00e7\u00e3o, o mesmo entusiasmo e o mesmo compromisso que tem com as pessoas em seus neg\u00f3cios, em sua vida profissional.\r\nEm segundo lugar, Presidente, quero dizer que estamos em um grande processo de mobiliza\u00e7\u00e3o, de sensibiliza\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Bolsonaro para que haja a san\u00e7\u00e3o da Lei Am\u00e1lia Barros, resultante do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, que considera as pessoas com vis\u00e3o monocular como pessoas com defici\u00eancia.\r\nN\u00f3s relatamos nesta Casa o projeto, que foi aprovado por ampla maioria de votos, com apoio dos nossos colegas, como o Deputado Gil Cutrim, que nos auxiliou para que houvesse essa aprova\u00e7\u00e3o. Estamos nesse processo de sensibiliza\u00e7\u00e3o do Presidente, para que sancione essa lei, garantindo direitos a esses cidad\u00e3os que foram esquecidos pela legisla\u00e7\u00e3o federal - 22 Estados e o Distrito Federal j\u00e1 regulamentaram essa quest\u00e3o.\r\nFa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m \u00e0 nossa Primeira-Dama Michelle Bolsonaro, que nos tem ajudado, tem sensibilizado integrantes do Governo Federal para que essa san\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a.\r\nPor fim, Presidente, quero dizer que estivemos ontem no Minist\u00e9rio do Turismo para conversar a respeito de um hub que o Estado do Paran\u00e1 est\u00e1 pleiteando, com articula\u00e7\u00e3o do nosso Governador Ratinho Junior. Tamb\u00e9m temos trabalhado para que o Paran\u00e1 seja sede nacional do Wakalua, um hub inovador de turismo, para apresenta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es e ideias para o turismo do Estado do Paran\u00e1 e do Brasil. Refor\u00e7o o pedido para que o Estado do Paran\u00e1 seja contemplado com a sede nacional, a fim de que os nossos ecossistemas de inova\u00e7\u00e3o possam trabalhar e ajudar no desenvolvimento do turismo do Estado e do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, CELINA LE\u00c3O, RELATORA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INOVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DEMOCRATAS (DEM), LU\u00cdS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, MOTORISTA DE APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de acatamento da Emenda n\u00ba 39, destinada \u00e0 inclus\u00e3o de motoristas do transporte privado individual por aplicativo no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de inclus\u00e3o, no texto da propositura, dos trabalhadores em empresas de aplicativos lotados no setor de delivery.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente quero parabeniz\u00e1-lo pela brilhante condu\u00e7\u00e3o desta vota\u00e7\u00e3o e quero parabenizar tamb\u00e9m a nossa Relatora, a minha amiga, Deputada da m\u00e1xima compet\u00eancia, que muito honra o Distrito Federal, que muito honra o nosso Pa\u00eds.\r\nMas eu estou aqui, Sr. Presidente e nossa Relatora Celina Le\u00e3o, em nome dos Deputados que acreditam em inova\u00e7\u00e3o, que acreditam que a inova\u00e7\u00e3o \u00e9, sim, um grande instrumento de transforma\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nGostaria de esclarecer se a nossa Relatora acatou parcialmente ou integralmente a Emenda n\u00ba 39. Eu vejo o Deputado Luis Miranda a\u00ed no plen\u00e1rio. Essa \u00e9 uma emenda de autoria do Deputado Luis Miranda, fruto do Destaque n\u00ba 14, do DEM. Nesse sentido, eu queria justamente corroborar a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o dos motoristas de aplicativos.\r\nPelo que consta, os taxistas foram inclu\u00eddos nesse rol priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, mas os motoristas de aplicativos, n\u00e3o. Ent\u00e3o, o pleito do setor \u00e9 justamente no sentido de que eles sejam equiparados aos demais profissionais de transportes que est\u00e3o inclu\u00eddos na fase 4 do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos o apoio de v\u00e1rios Ministros a essa emenda. O Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, est\u00e1 conosco nessa causa.\r\n\u00c9 importante lembrar que os entregadores de delivery, Deputada Celina Le\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o sendo contemplados. Esses profissionais sempre estiveram \u00e0 frente da batalha para que pud\u00e9ssemos ficar em casa. Quem nunca pediu um delivery? Ent\u00e3o, precisamos, de fato, ter um olhar sens\u00edvel e especial tamb\u00e9m para com esses entregadores de delivery.\r\nPe\u00e7o a nossa Relatora, a minha amiga Deputada Celina, sensibilidade para que haja a inclus\u00e3o desses profissionais no rol de prioridade da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980).",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com todo o respeito que eu tenho ao meu grande amigo Deputado Vitor Hugo, n\u00f3s estamos tratando aqui de um tema extremamente sens\u00edvel que o Congresso Nacional j\u00e1 regulamentou, por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020. Refiro-me \u00e0 possibilidade de distribui\u00e7\u00e3o direta para as fam\u00edlias, por cart\u00e3o ou em esp\u00e9cie, dos recursos provenientes do PNAE. J\u00e1 regulamentamos isso no ano passado e precisamos que essa regulamenta\u00e7\u00e3o continue neste ano, porque os Estados, na pr\u00e1tica, j\u00e1 est\u00e3o fazendo esse tipo de distribui\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos dar seguran\u00e7a jur\u00eddica para os entes subnacionais. Inclusive, n\u00f3s constru\u00edmos essa possibilidade com a SPA - Secretaria de Pol\u00edcia Agr\u00edcola, resguardando sempre os 30% da agricultura familiar. \u00c9 muito complicado n\u00f3s vincularmos a compra a um determinado alimento. E a\u00ed eu gostaria de pedir a avalia\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o de todos os nobres colegas, para que... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 finalizei. Quero s\u00f3 ressaltar a import\u00e2ncia do tema, mas com o cuidado que temos que ter, obviamente, quando vinculamos a compra a uma esp\u00e9cie espec\u00edfica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Ent\u00e3o, o PTB orienta \"sim\" ou \"n\u00e3o\"?\r\nA SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR) - O PTB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIDEOCHAMADA, PACIENTE, SEDA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Necessidade de engajamento da Casa no movimento a favor da realiza\u00e7\u00e3o de videochamada para pacientes sedados ou em coma.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente. Eu venho, atrav\u00e9s desta m\u00e3e, expressar na minha manifesta\u00e7\u00e3o uma situa\u00e7\u00e3o muito s\u00e9ria que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 angustiando muitas fam\u00edlias, inclusive muitos profissionais da sa\u00fade, porque infelizmente est\u00e1 havendo um movimento para proibir a realiza\u00e7\u00e3o de videochamada para pacientes sedados ou em coma. N\u00f3s estamos, atrav\u00e9s desse movimento, indo na contram\u00e3o do que o mundo faz, indo na contram\u00e3o de um mundo justamente mais inovador, que zele pela dignidade da pessoa humana. \r\nN\u00f3s temos uma grande m\u00e9dica o nosso Pa\u00eds, que inclusive \u00e9 especialista em cuidados paliativos, a nossa Dra. Ana Claudia Arantes, que se manifestou favoravelmente \u00e0 possibilidade de haver essa videochamada para os pacientes sedados ou em coma, e simplesmente foi notificada por um conselho de classe, que exigiu a retirada da postagem da rede social, bem como a devida retrata\u00e7\u00e3o.\r\nNeste sentido, o Parlamento precisa agir para justamente garantir esse ambiente mais inovador na \u00e1rea da sa\u00fade, sobretudo visando \u00e0 dignidade das pessoas e das fam\u00edlias. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que os conselhos de classe tutelem esta quest\u00e3o. \u00c9, obviamente, papel do Legislativo agir com urg\u00eancia\r\nFaremos este movimento aqui na Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente. Eu venho, atrav\u00e9s desta m\u00e3e, expressar na minha manifesta\u00e7\u00e3o uma situa\u00e7\u00e3o muito s\u00e9ria que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 angustiando muitas fam\u00edlias, inclusive muitos profissionais da sa\u00fade, porque infelizmente est\u00e1 havendo um movimento para proibir a realiza\u00e7\u00e3o de videochamada para pacientes sedados ou em coma. N\u00f3s estamos, atrav\u00e9s desse movimento, indo na contram\u00e3o do que o mundo faz, indo na contram\u00e3o de um mundo justamente mais inovador, que zele pela dignidade da pessoa humana. \r\nN\u00f3s temos uma grande m\u00e9dica o nosso Pa\u00eds, que inclusive \u00e9 especialista em cuidados paliativos, a nossa Dra. Ana Claudia Arantes, que se manifestou favoravelmente \u00e0 possibilidade de haver essa videochamada para os pacientes sedados ou em coma, e simplesmente foi notificada por um conselho de classe, que exigiu a retirada da postagem da rede social, bem como a devida retrata\u00e7\u00e3o.\r\nNeste sentido, o Parlamento precisa agir para justamente garantir esse ambiente mais inovador na \u00e1rea da sa\u00fade, sobretudo visando \u00e0 dignidade das pessoas e das fam\u00edlias. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que os conselhos de classe tutelem esta quest\u00e3o. \u00c9, obviamente, papel do Legislativo agir com urg\u00eancia\r\nFaremos este movimento aqui na Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Car\u00e1ter humanit\u00e1rio do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados com Covid-19. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a sua sensibilidade de justamente pautar esse requerimento de urg\u00eancia, o que demonstra, mais uma vez, o seu compromisso com a sa\u00fade dos brasileiros, sobretudo com um Pa\u00eds mais inovador. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, \u00e9 uma pauta de direitos humanos. Garantir as videochamadas em ambientes hospitalares significa dar a dignidade a muitos pacientes e seus familiares. Sabemos que a pandemia sobrecarregou o sistema de sa\u00fade, aumentando o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es. Esse cen\u00e1rio leva muitas institui\u00e7\u00f5es a restringirem as visitas das fam\u00edlias, o que tem provocado muitas mortes solit\u00e1rias e fam\u00edlias angustiadas, sem sequer ter contato com seus familiares. \r\nH\u00e1 um relato que me emocionou muito de uma equipe de sa\u00fade de um hospital que conta que dois pacientes de COVID foram internados em um mesmo quarto e um deles foi a \u00f3bito. O paciente que sobreviveu relatou \u00e0 equipe que o companheiro de quarto faleceu com o sentimento de que a fam\u00edlia o havia abandonado, pois, depois da interna\u00e7\u00e3o, eles n\u00e3o tiveram nenhum contato.\r\nPortanto, a aprova\u00e7\u00e3o desse requerimento de urg\u00eancia \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de compromisso da C\u00e2mara dos Deputados com a dignidade dos nossos cidad\u00e3os. O Brasil n\u00e3o tem uma legisla\u00e7\u00e3o acerca das visitas virtuais por meio das videochamadas. Assim, cada institui\u00e7\u00e3o hospitalar adota o seu pr\u00f3prio protocolo, ou seja, decide se vai ou n\u00e3o permiti-las.\r\nA falta de amparo legal nos levou a adotar a postura contr\u00e1ria de muitos outros pa\u00edses. Nos Estados Unidos, por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o das videochamadas \u00e9 considerada uma boa pr\u00e1tica m\u00e9dica. Mas \u00e9 \u00f3bvio que n\u00e3o podemos culpar os hospitais, n\u00e3o h\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para que eles fa\u00e7am esse procedimento. Ao permitirmos, ent\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o de uma videochamada, sem qualquer protocolo definido, pacientes podem ter o seu sigilo e a sua pr\u00f3pria privacidade violados. Obviamente, esse projeto visa resguard\u00e1-los disso.\r\nQuero cumprimentar o Deputado C\u00e9lio Studart pela iniciativa, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de diversas Lideran\u00e7as e profissionais da sa\u00fade. A Deputada Soraya Santos tamb\u00e9m se engajou muito nesse projeto, mas obviamente eu n\u00e3o poderia deixar de trazer aqui o nome da Dra. Ana Claudia Arantes, uma das maiores especialistas que n\u00f3s temos n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m no mundo, em cuidados paliativos. Gra\u00e7as a ela, esse projeto est\u00e1 ganhando visibilidade e foi criada uma campanha #precisodizerqueteamo, para que justamente se permitam as videochamadas em ambientes hospitalares. Ent\u00e3o, se o Congresso Nacional est\u00e1 se atentando para essa quest\u00e3o, \u00e9 gra\u00e7as a essa grande mobiliza\u00e7\u00e3o da Dra. Ana.\r\nEu tenho convic\u00e7\u00e3o, doutora, de que, gra\u00e7as a essa grande mobiliza\u00e7\u00e3o que estamos tendo por parte dos Deputados, por parte do Presidente Arthur Lira, n\u00f3s vamos assegurar esse direito t\u00e3o caro \u00e0 senhora, aos nossos profissionais da sa\u00fade e, sobretudo, aos nossos cidad\u00e3os. \r\nMuito obrigada, Presidente Arthur Lira.\r\nE agora vamos todos juntos rumo \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados para tratamento de sa\u00fade, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Reconhecimento e gratid\u00e3o \u00e0 m\u00e9dica Ana Cl\u00e1udia Arantes pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, muito obrigada pela gentileza. Obviamente, quero agradecer a sua sensibilidade e a sua lideran\u00e7a, ao presidir esta Casa, honrando o povo brasileiro e nos honrando, especialmente, com pautas t\u00e3o sens\u00edveis e importantes como a pauta da sa\u00fade e a pauta da inova\u00e7\u00e3o. \r\nQuero dizer, Presidente, que este dia, sem d\u00favida alguma, \u00e9 um dia que faz a nossa miss\u00e3o de estar na vida p\u00fablica valer a pena. Eu estou muito emocionada, porque houve uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o por parte de diversas lideran\u00e7as profissionais da sa\u00fade para que pud\u00e9ssemos aprovar este projeto. \r\nEsse projeto foi constru\u00eddo pelo Deputado C\u00e9lio Studart, contou com brilhante (falha na transmiss\u00e3o). E, realmente, Presidente, tamb\u00e9m contou com o apoio das nossas lideran\u00e7as, muito especialmente da Dra. Ana Cl\u00e1udia Arantes. \r\nPor isso, eu gostaria de aqui registrar o nosso reconhecimento e a nossa gratid\u00e3o a essa profissional, a essa grande m\u00e9dica especialista em cuidados paliativos, reconhecida internacionalmente. Hoje, gra\u00e7as a sua grande mobiliza\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a, n\u00f3s temos... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o bloco orienta \"sim\", na medida em que acredita que este projeto \u00e9 fundamental para preservarmos as nossas crian\u00e7as, para preservarmos o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nV\u00e1rios estudos nacionais e internacionais demonstram que no leite materno h\u00e1 imunizantes. Portanto, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria fundamental para que, enquanto C\u00e2mara dos Deputados, possamos dar uma demonstra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de compromisso com as nossas crian\u00e7as, com as nossas fam\u00edlias, com as nossas m\u00e3es. Por isso, hoje o Congresso Nacional se une ao movimento de m\u00e3es Lactantes pela Vacina. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALUNO ESTRANGEIRO, ESTUDANTE, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, ACESSO, RESTRI\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, MULHER, PUERP\u00c9RIO, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Apelo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, por realiza\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es junto a pa\u00edses estrangeiros com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do acesso a estudantes brasileiros. Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas, e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, com comorbidades, ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna para expressar a ang\u00fastia e o sofrimento de milhares de jovens brasileiros que est\u00e3o enfrentando uma situa\u00e7\u00e3o complicada. Eles tinham um sonho, uma perspectiva de estudar fora do Pa\u00eds, inclusive, muitas vezes, tendo seus cursos custeados pelo poder p\u00fablico. No entanto, diante das restri\u00e7\u00f5es que os pa\u00edses est\u00e3o impondo para a entrada de brasileiros, esses estudantes n\u00e3o conseguem ter o acesso liberado. \r\nEu tenho sido procurada, Sr. Presidente, por diversos alunos, alunos que iriam fazer um mestrado, por exemplo, na Fran\u00e7a, ou um doutorado na Alemanha e que, infelizmente, diante das restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia, n\u00e3o conseguem concretizar seus sonhos. \r\nN\u00f3s estivemos ontem conversando com integrantes do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, especialmente com a nossa embaixadora chefe da assessoria parlamentar, a Embaixadora Cl\u00e1udia Fonseca Buzzi, que nos trouxe o esfor\u00e7o que o Itamaraty tem feito para justamente suprir essas quest\u00f5es e esses entraves junto \u00e0s embaixadas e aos respectivos pa\u00edses tamb\u00e9m. \r\nMas \u00e9 importante que a C\u00e2mara dos Deputados, por meio da Secretaria de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, liderada pela nossa grande e competente Deputada Soraya Santos, que tamb\u00e9m est\u00e1 ao lado dos nossos estudantes nesse esfor\u00e7o, consiga minimizar as dificuldades que os nossos estudantes t\u00eam sofrido ao n\u00e3o conseguirem entrar nesses pa\u00edses e, consequentemente, terem seus sonhos frustrados.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o aqui um apelo \u00e0s nossas frentes parlamentares de coopera\u00e7\u00e3o internacional, para que n\u00f3s fa\u00e7amos um grande movimento tamb\u00e9m liderado pela C\u00e2mara, pelo Congresso, junto com o Itamaraty, para que possamos encontrar solu\u00e7\u00f5es para permitir a entrada dos estudantes brasileiros nesses pa\u00edses.\r\nMuito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente. \r\nE vamos daqui a pouco votar o nosso projeto, Deputada Erika Kokay, que inclui as lactantes no rol priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nVivam as nossas m\u00e3es e os nossos estudantes brasileiros!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, MULHER, PUERP\u00c9RIO, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada pela gentileza, Sr. Presidente. \r\nQuero dizer que hoje a C\u00e2mara dos Deputados pode dar uma demonstra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de compromisso com as nossas crian\u00e7as, com as nossas m\u00e3es, com as nossas fam\u00edlias e, consequentemente, com o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostaria muito de dedicar este relat\u00f3rio especialmente \u00e0s nossas m\u00e3es Deputadas que est\u00e3o amamentando - Deputada Tal\u00edria Petrone, Deputada S\u00e2mia Bomfim, Deputada Chris Tonietto, Deputada \u00c1urea Carolina - e tamb\u00e9m \u00e0s Deputadas que ganharam os seus filhos nesta legislatura - Deputada Bruna Furlan, Deputada Renata Abreu e Deputada Greyce Elias.\r\nEm nome das nossas Deputadas, em nome do movimento Lactantes pela Vacina, pe\u00e7o licen\u00e7a, Presidente, para me dirigir diretamente ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora.\r\nConforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 6.259, de 1975, cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promover a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, inclusive as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o. As medidas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio devem ser observadas pelas entidades federais, estaduais, distritais, municipais p\u00fablicas e privadas. \r\nNo contexto da pandemia da COVID-19, o art. 13 da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, determinou que a aplica\u00e7\u00e3o das vacinas contra a COVID observaria o previsto no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o e que este plano seria elaborado, atualizado e coordenado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da C\u00e2mara T\u00e9cnica Assessora em Imuniza\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis, preparou o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, que trouxe diversas diretrizes para o processo de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o de grupos. \r\nNo entanto, a listagem criada pelo Minist\u00e9rio deixou de abarcar grupos que, por diversas raz\u00f5es de cunho epidemiol\u00f3gico e de justi\u00e7a, t\u00eam de ser priorizados. As gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes representam um caso bem peculiar. \r\nInicialmente, o Minist\u00e9rio editou nota t\u00e9cnica, na qual destacou que, com a circula\u00e7\u00e3o descontrolada da COVID e o aumento do n\u00famero de mortes maternas pela doen\u00e7a, era prov\u00e1vel que o perfil risco-benef\u00edcio na vacina\u00e7\u00e3o de gestantes fosse favor\u00e1vel.\r\nDiante disso, decidiu recomendar a vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID de todas as gestantes e pu\u00e9rperas, que foram inclu\u00eddas nos grupos priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o. \r\nPor\u00e9m, ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de um evento adverso grave com poss\u00edvel associa\u00e7\u00e3o causal com a vacina AstraZeneca/FIOCRUZ em uma gestante, optou-se pela interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da vacina\u00e7\u00e3o das gestantes e pu\u00e9rperas sem comorbidades, bem como pela interrup\u00e7\u00e3o do uso da vacina AstraZeneca/FIOCRUZ em gestantes e pu\u00e9rperas com comorbidades. \r\nEssa decis\u00e3o foi, na nossa vis\u00e3o, equivocada, j\u00e1 que gestantes e pu\u00e9rperas est\u00e3o em risco aumentado de formas graves de COVID-19, bem como complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas, tais como parto prematuro e mortalidade materna.\r\nEmbora no dia 6 de julho o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tenha voltado a recomendar a vacina\u00e7\u00e3o de gestantes e pu\u00e9rperas sem comorbidades, cremos que \u00e9 importante garantir na lei o direito dessas mulheres, para que elas n\u00e3o fiquem mais \u00e0 merc\u00ea de mudan\u00e7as. \r\n\u00c0s lactantes tamb\u00e9m deve ser garantido o direito de vacina\u00e7\u00e3o como prioridade. A sua imuniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas permite que os anticorpos produzidos pelas m\u00e3es passem para os beb\u00eas, por meio da amamenta\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m diminui a chance de a m\u00e3e que retorna ao trabalho pegar a doen\u00e7a e contaminar o filho. \r\nEm carta enviada a esta Casa, o Movimento de M\u00e3es Lactantes pela Vacina destacou que elas n\u00e3o desejam se sobrepor a qualquer outro grupo, mas necessitam ser inclu\u00eddas na listagem de prioridade por entenderem que '...a prote\u00e7\u00e3o da maternidade e da inf\u00e2ncia devem ser crit\u00e9rios sociais a serem levados em considera\u00e7\u00e3o no nosso pa\u00eds. As mulheres que amamentam s\u00e3o consideradas grupo vulner\u00e1vel socialmente e s\u00e3o objeto de diversas pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente prega, ainda, a prote\u00e7\u00e3o do Estado em absoluta prioridade para crian\u00e7as e adolescentes.' \r\nA prioriza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente e com comorbidade, al\u00e9m daquelas privadas de liberdade, tamb\u00e9m \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que merece destaque.\" \r\nEu gostaria de fazer uma refer\u00eancia muito especial ao meu grande amigo e companheiro de bancada Deputado Aliel Machado, que inclusive nos trouxe essa solicita\u00e7\u00e3o e que faz uma luta muito grande para incluirmos as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes com defici\u00eancia permanente e com comorbidade. \r\n\"A ANVISA j\u00e1 autorizou o uso de um dos imunizantes que fazem parte do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o para pessoas com mais de 12 anos. No entanto, o Plano de Operacionaliza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o passou a englobar como grupo priorit\u00e1rio os adolescentes com comorbidade. \u00c9 preciso proteger essas pessoas que, em raz\u00e3o de uma condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de sa\u00fade, s\u00e3o mais suscet\u00edveis \u00e0 pandemia. Com a reda\u00e7\u00e3o proposta no projeto principal, permitimos que, se o uso das vacinas for autorizado para pessoas com menos de 12 anos no futuro, automaticamente as crian\u00e7as com defici\u00eancia permanente ou comorbidade sejam contempladas prioritariamente. \r\nDiante de todo o exposto, reiteramos que cada um dos projetos de lei examinados \u00e9 bem-intencionado do ponto de vista da sa\u00fade p\u00fablica, pois visa a aprimorar o processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, que \u00e9 a causa da maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria recente do nosso Pa\u00eds.\" E fa\u00e7o refer\u00eancia aos projetos que foram apresentados pelos Deputados Marcelo Ramos, Alexandre Padilha, T\u00falio Gad\u00ealha, S\u00e2mia Bomfim, Lauriete, e tamb\u00e9m pelo Deputado Aliel Machado. \"Entretanto, em raz\u00e3o do fato de o Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021 ser completo e contemplar os objetivos de todos os apensados, e para conferir celeridade na convers\u00e3o desta mat\u00e9ria em lei, acreditamos que, no momento, \u00e9 mais adequado aprovar apenas a proposi\u00e7\u00e3o principal, que \u00e9 oriunda do Senado, para que a mat\u00e9ria possa seguir diretamente \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial. \r\nDestacamos, por fim, Sr. Presidente, que todos os projetos s\u00e3o considerados adequados e compat\u00edveis com as normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras. \r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade, os projetos de lei s\u00e3o compat\u00edveis com o texto constitucional e visam a assegurar o cumprimento do direito \u00e0 sa\u00fade, previsto e garantido pelos arts. 196 a 200 da Carta Magna. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, informamos que as proposi\u00e7\u00f5es inovam o ordenamento jur\u00eddico e est\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios do Direito. Os projetos de lei sob exame obedecem tamb\u00e9m \u00e0 boa t\u00e9cnica legislativa. (...)\"\r\nParto para a conclus\u00e3o do meu voto, Sr. Presidente.\r\n\"III - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, e rejei\u00e7\u00e3o dos apensados: Projeto de Lei n\u00ba 1.405, de 2021; Projeto de Lei n\u00ba 1.865, de 2021; Projeto de Lei n\u00ba 2.113, de 2021; Projeto de Lei n\u00ba 2.162, de 2021; e Projeto de Lei n\u00ba 936, de 2021.\"\r\nAl\u00e9m disso, a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do projeto principal e de seus apensados.\r\n\"Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto principal e dos apensados (...).\"\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o aos colegas apoio a este projeto, sem deixar, obviamente, de agradecer ao nosso Presidente Arthur Lira a sensibilidade, demonstrando o seu comprometimento com as nossas fam\u00edlias, com as nossas m\u00e3es, com as nossas crian\u00e7as. Por isso, se n\u00f3s estamos aqui, isto se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 lideran\u00e7a e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira e de uma bancada feminina que mobiliza absolutamente tudo que envolve quest\u00f5es para o desenvolvimento das nossas fam\u00edlias, para o desenvolvimento das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens. Portanto, pe\u00e7o aos colegas apoio a este projeto t\u00e3o importante.\r\nDeputada Erika Kokay, ressalto tamb\u00e9m a sua lideran\u00e7a para trazer este movimento para a C\u00e2mara dos Deputados. A Deputada Erika Kokay foi a primeira Parlamentar nesta Casa que levantou essa bandeira e que levantou essa voz em prol das nossas lactantes, crian\u00e7as, jovens, adolescentes.\r\nMuito obrigada.\r\nPe\u00e7o apoio, enfim, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, MULHER, PUERP\u00c9RIO, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, \u00e0 bancada feminina,  ao movimento Lactantes pela Vacina e ao Deputado Aliel Machado pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada pela gentileza, Presidente.\r\nUm ditado diz que a gratid\u00e3o \u00e9 a mem\u00f3ria do cora\u00e7\u00e3o. Eu preciso expressar minha gratid\u00e3o ao Presidente Arthur Lira por liderar esta pauta; minha gratid\u00e3o \u00e0s nossas companheiras da bancada feminina, as Deputadas Soraya Santos, Angela Amin, Jaqueline Cassol; minha gratid\u00e3o ao Deputado Aliel Machado, cuja articula\u00e7\u00e3o possibilitou que as crian\u00e7as com defici\u00eancia e doen\u00e7as raras tamb\u00e9m pudessem ser vacinadas; e, obviamente, minha gratid\u00e3o ao movimento Lactantes pela Vacina, em nome da Rose, do Estado do Paran\u00e1.\r\nHoje a C\u00e2mara dos Deputados, Deputada Erika Kokay, literalmente vestiu a camisa das nossas m\u00e3es, das nossas crian\u00e7as, a camisa daquele que \u00e9 o bem maior de todos n\u00f3s: a vida.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luisa Canziani",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUISA CANZIANI (Bloco/PTB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PTB orienta o voto \"sim\" e, obviamente, parabeniza a nossa Relatora, a Deputada Soraya Santos, uma grande Lideran\u00e7a desta Casa.\r\nSe n\u00e3o fosse por V.Exa., Deputada Soraya, pelo seu empenho, pelo seu comprometimento, pela sua dedica\u00e7\u00e3o, pela sua resili\u00eancia, certamente n\u00e3o estar\u00edamos votando hoje essa mat\u00e9ria. Se n\u00f3s estamos aprovando essa mat\u00e9ria hoje e dando essa demonstra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de compromisso para que tenhamos um pa\u00eds mais inclusivo, \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o e a seu mandato.\r\nO PTB orienta \"sim\" acreditando que a escola bil\u00edngue \u00e9 um importante mecanismo para garantirmos mais inclus\u00e3o.\r\nNa minha cidade de Londrina, Deputada Soraya, temos o ILES - Instituto Londrinense de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos, uma escola de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue que faz um trabalho que \u00e9 refer\u00eancia para todo o Estado e para todo o Pa\u00eds.\r\nPor isso, em homenagem ao ILES e \u00e0 Deputada Soraya Santos, encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]