[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, OFENSA, RESPEITO E INDEPEND\u00caNCIA AOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do respeito m\u00fatuo entre os Parlamentares nas discuss\u00f5es no plen\u00e1rio. Defesa da discuss\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds e da realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos os amigos, colegas Parlamentares, Deputados eleitos, assim como eu, nesta legislatura t\u00e3o conturbada em momento cr\u00edtico do Pa\u00eds de polariza\u00e7\u00e3o e tremendo \u00f3dio social. As redes sociais demonstraram que as pessoas n\u00e3o t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de conviver em harmonia.\r\nOntem presenciei nesta Casa um verdadeiro descaso no que se refere ao respeito para com os colegas Parlamentares, em discuss\u00f5es totalmente desprovidas de credibilidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais ter um Plen\u00e1rio discutindo temas de ideologia. H\u00e1 pautas importantes a serem debatidas. Eu fui eleito pelo povo para fazer a diferen\u00e7a, e tenho certeza de que V.Exas. tamb\u00e9m.\r\nEspero que V.Exas. se respeitem e que n\u00f3s possamos, com dignidade, promover as reformas que s\u00e3o mais do que necess\u00e1rias para o nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENADO, REP\u00daDIO.\r\nLU\u00cdS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso proferido pela Deputada Gleisi Hoffmann contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Presidente da Rep\u00fablica e em defesa de condenado pela Justi\u00e7a. Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei pelo orador. Defesa de extin\u00e7\u00e3o da polariza\u00e7\u00e3o entre Parlamentares em prol do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 imprescind\u00edvel notarmos que a C\u00e2mara realmente est\u00e1 polarizada. Ontem, no final do dia, n\u00e3o me deram a palavra. A Deputada Gleisi Hoffmann sobe aqui e dispara fogo contra o Ministro da Justi\u00e7a, diz que ele pertence a um grupo de pessoas praticamente criminosas, segundo as palavras dela. \"Sua turma\", foi assim que S.Exa. se referiu ao Ministro da Justi\u00e7a, e n\u00e3o s\u00f3 a ele, como ao Presidente da Rep\u00fablica. E ainda sai em defesa de uma pessoa que foi condenada legitimamente pela Justi\u00e7a, seguindo todos os par\u00e2metros. At\u00e9 quando vamos suportar esse tipo de atitude nesta Casa? \r\nDurante os primeiros dias de trabalho, eu j\u00e1 protocolei 25 projetos de lei que v\u00e3o mudar de verdade a vida das pessoas. Esse caminho seguido por essas pessoas que defendem criminosos... Eu me candidatei, e elegi e vou continuar lutando.\r\nA polariza\u00e7\u00e3o precisa acabar entre os Deputados, a fim de lutarmos para mudar o nosso Pa\u00eds de verdade, com mais resultados para a popula\u00e7\u00e3o e com menos \u00f3dio inclusive dentro desta Casa.\r\nEssas s\u00e3o minhas palavras, e \u00e9 assim que eu gostaria de seguir como Deputado Federal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EMPREENDEDORISMO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, REDE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de fortalecimento empreendedorismo brasileiro. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI das redes sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, sinto-me como se estivesse pela primeira vez aqui, apesar de j\u00e1 ter tido a honra de estar neste plen\u00e1rio em outras oportunidades, falando para todos. Mas esta \u00e9 a minha primeira vez, porque tomei a decis\u00e3o de n\u00e3o s\u00f3 ficar parafraseando os problemas do Brasil e as pol\u00eamicas - parece que todos querem sair no programa A Voz do Brasil -, mas de me permitir colocar o meu compromisso com o povo brasileiro.\r\nMeu nome \u00e9 Lu\u00eds Miranda. Eu estava vivendo nos Estados Unidos. Poucas pessoas sabem por que eu fui para os Estados Unidos e por que eu voltei com o desejo de ser um legislador e mudar as leis no Brasil. Eu s\u00f3 tomei essa decis\u00e3o... Espero que os meus colegas da famosa renova\u00e7\u00e3o e mesmo os mais experientes tenham essa consci\u00eancia de que somente atrav\u00e9s das leis, que n\u00f3s aqui tanto debatemos, \u00e9 que poderemos dar dignidade ao povo brasileiro - n\u00e3o s\u00f3 dignidade, mas seguran\u00e7a, justi\u00e7a, desburocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nNo caso do empreendedorismo, um dos grandes problemas est\u00e1 sempre na justi\u00e7a, ou na injusti\u00e7a, contra o empreendedor. Este, sim, \u00e9 um gerador de empregos e de riquezas para este Pa\u00eds. Se os impostos pagam hoje os sal\u00e1rios dos Deputados, isso \u00e9 gra\u00e7as ao empreendedorismo, t\u00e3o abandonado e t\u00e3o desacreditado por muitos.\r\nEu fui empres\u00e1rio durante toda a minha vida. Montei um neg\u00f3cio pelo qual ganhei 15 pr\u00eamios, nos 2 primeiros anos. Entre os anos de 2008 e 2009, recebi 15 pr\u00eamios, inclusive deste Parlamento. Quando premiado, fui chamado pela TV C\u00e2mara para debater o assunto: cirurgia pl\u00e1stica para pessoas mais carentes.\r\nEu desenvolvi um projeto junto a um banco conhecido, em que financi\u00e1vamos em at\u00e9 36 vezes a cirurgia pl\u00e1stica para aquelas mulheres que estavam na fila do HRAN, aqui em Bras\u00edlia, h\u00e1 5 anos. Os juros eram de ve\u00edculo, de carro, mas sem a garantia real que os bancos possu\u00edam. A negocia\u00e7\u00e3o era \u00e1rdua, feita por um empreendedor. Por\u00e9m, como tudo que ocorre neste Pa\u00eds, algum corporativista, defendendo uma classe, resolveu criar uma resolu\u00e7\u00e3o no Conselho Federal de Medicina - CFM, que foi aprovada aqui, apesar de ser inconstitucional. Essa resolu\u00e7\u00e3o que vedava ao m\u00e9dico o estabelecimento de v\u00ednculo com qualquer empresa que anunciasse ou comercializasse planos de financiamentos. Bom, n\u00e3o preciso dizer mais nada. Eu, com 20 unidades no Brasil, fui \u00e0 fal\u00eancia, porque os m\u00e9dicos ficaram impedidos de atender em meu estabelecimento. E a fama que ficou foi a de que eu fali e n\u00e3o paguei as minhas contas, mas n\u00e3o a de que eu era um empres\u00e1rio com 20 empresas, gerando emprego e riqueza para este Pa\u00eds.\r\nNos Estados Unidos eu cresci, venci, dei a volta por cima. Paguei todas as d\u00edvidas que tinham ficado para tr\u00e1s, ou pelo menos quase todas - algumas ainda ficaram por ser resolvidas, espero em breve resolv\u00ea-las.\r\nN\u00e3o tenho vergonha de dizer que sempre fui um homem honesto, trabalhador, cumpridor dos meus deveres, por\u00e9m atacado por tentar gerar riqueza para um Pa\u00eds que se esquece de onde nascem essas riquezas: do empreendedorismo. Vamos ter responsabilidades quando criarmos leis nesta Casa. \r\nO Brasil tem a maior carga tribut\u00e1ria hoje, uma das mais dif\u00edceis e injustas, com um sistema banc\u00e1rio que n\u00e3o permite que o empreendedor fa\u00e7a o seu papel, que \u00e9 gerar emprego num Pa\u00eds onde o desemprego \u00e9 t\u00e3o alto. Bras\u00edlia tem 20% de desemprego. A minha miss\u00e3o \u00e9 fazer com que o povo brasileiro tenha dignidade, porque somente atrav\u00e9s do emprego podemos ter dignidade.\r\nEu vejo aqui cr\u00edticas e ataques \u00e0 esquerda e \u00e0 direita. Esses se esquecem de que o nosso objetivo \u00e9 um s\u00f3. N\u00e3o \u00e9 esquerda nem direita que v\u00e3o mudar o Brasil; somos n\u00f3s. Acreditamos que o nosso Pa\u00eds s\u00f3 vai crescer quando acabarmos com as fake news, quando a CPI das redes sociais for implantada - eu estou pedindo a assinatura dos senhores -, quando pudermos despolarizar esse \u00f3dio e entender que esta Na\u00e7\u00e3o precisa que n\u00f3s trabalhemos para que o povo tenha emprego, dignidade e possa sorrir pelas ruas, sem medo do amanh\u00e3.\r\nObrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o da bancada do PSL, do Democratas, de todos os partidos alinhados \u00e9 de n\u00e3o remo\u00e7\u00e3o do PLP 441, por um motivo \u00f3bvio: o Brasil passa por uma crise pol\u00edtica e principalmente econ\u00f4mica, e nessas discuss\u00f5es pol\u00eamicas se esquecem da import\u00e2ncia de um projeto como este.\r\nNo Brasil, todos os modelos s\u00e3o golpeados, como nos pa\u00edses que est\u00e3o indo por \u00e1gua abaixo. Pa\u00edses de sucesso, como os Estados Unidos, possuem credit score, que \u00e9 o exemplo deste projeto que precisamos votar aqui hoje.\r\nO cadastro positivo \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o povo brasileiro. No Brasil, julga-se a popula\u00e7\u00e3o pelo cadastro negativo, por aquilo que o cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de adimplir. Agora, quando ele pontua positivamente, n\u00e3o existe um \u00fanico cadastro que ateste isso, que possa afirmar quem s\u00e3o os bons pagadores e as pessoas de bem que s\u00e3o compromissadas com as suas obriga\u00e7\u00f5es.\r\nO cadastro positivo vem para promover isso, para proteger a popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o para ajudar bancos, como foi dito aqui. O cadastro positivo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Aguinaldo Ribeiro. Bloco/PP - PB) - Como vota o Bloco do PDT?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Presidente, deixe-me completar, por favor. S\u00f3 um minuto.\r\nO cadastro positivo \u00e9, pela primeira vez, uma oportunidade de democratizar o cr\u00e9dito para as fam\u00edlias de baixa renda. Com ele, podemos sair de um banco e ir para outro e ser reconhecidos pela nossa seriedade.\r\nEsse \u00e9 o compromisso da nossa bancada. \"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, EMP 6/2018, EMP 8/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o 1 minuto.\r\nN\u00f3s aqui neste plen\u00e1rio precisamos falar com responsabilidade. H\u00e1 pouco, um representante do PT declarou que este \u00e9 um projeto que ataca os trabalhadores. Essa \u00e9 a maior discrep\u00e2ncia que eles poderiam ter dito aqui. Pela primeira vez eu vejo neste plen\u00e1rio ser discutido um projeto de integra\u00e7\u00e3o social em que o sistema financeiro vai integrar as pessoas que est\u00e3o de fora, e s\u00e3o respons\u00e1veis com os seus pagamentos, com seus cr\u00e9ditos. Essas pessoas s\u00e3o esquecidas por n\u00e3o possu\u00edrem dinheiro suficiente para ter uma experi\u00eancia de cr\u00e9dito com o sistema financeiro.\r\nO Credit Score nos Estados Unidos \u00e9 uma integra\u00e7\u00e3o social. As pessoas passam a us\u00e1-lo como se fosse um jogo, em que se joga cada dia mais para aumentar o cr\u00e9dito, porque elas querem ser vistas pelo sistema financeiro e por todos os outros como pessoas respons\u00e1veis.\r\nNosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\". N\u00f3s precisamos do texto original, porque o Brasil precisa voltar a crescer. O nosso Pa\u00eds tem que parar com essa hipocrisia. Essa \u00e9 a grande verdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que n\u00f3s estamos vendo aqui \u00e9 um ataque ao que temos de melhor no nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a democracia, literalmente. \u00c9 um ataque a um texto que copia integralmente algo de que j\u00e1 falei aqui ontem e vou repetir: o credit score. Nos Estados Unidos, isso trouxe para toda a popula\u00e7\u00e3o, inclusive para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, acesso a um cr\u00e9dito barato e sustent\u00e1vel.\r\nN\u00e3o adianta ficar s\u00f3 nessa discuss\u00e3o polarizada, em que parece que a Esquerda \u00e9 que sempre defende os mais pobres, e n\u00e3o percebe que essas a\u00e7\u00f5es v\u00e3o contra os mais carentes. Eu at\u00e9 entendo, porque, se tivessem lido o texto, saberiam do que est\u00e3o falando. N\u00e3o o leram. Se tivessem estudado o que ocorreu nos Estados Unidos quando o pobre n\u00e3o tinha acesso ao cr\u00e9dito, como no Brasil, onde o pobre n\u00e3o tem acesso ao cr\u00e9dito, saberiam da import\u00e2ncia do cadastro positivo, do credit score. A pessoa \u00e9 valorizada. A pontua\u00e7\u00e3o indica que a pessoa \u00e9 comprometida com sua organiza\u00e7\u00e3o financeira. Respeita-se, principalmente, o dinheiro do pr\u00f3ximo.\r\nParece que dinheiro de banco nasce em \u00e1rvore. Ele n\u00e3o nasce em \u00e1rvore. Ele \u00e9 do setor privado, que gera emprego. E n\u00e3o queremos proteger o sistema financeiro, porque consideramos tamb\u00e9m as pequenas empresas, os comerciantes, que n\u00e3o disp\u00f5em de um instrumento que lhe permitam ver de maneira clara quem s\u00e3o os seus consumidores.\r\nCom esse cadastro, haver\u00e1 um fortalecimento da nossa economia. Eu vou lhes passar alguns n\u00fameros apenas para que entendam por que o cr\u00e9dito positivo \u00e9 extremamente importante. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar que ainda hoje ocorra este debate aqui, em que se tenta a toda hora destacar texto.\r\nN\u00f3s precisamos que se compreenda isso. Quando h\u00e1 uma forma de qualificar as pessoas de forma positiva, \u00e9 \u00f3bvio que a taxa de juros vai cair, fazendo com que quem seja beneficiado seja a popula\u00e7\u00e3o, porque o rico j\u00e1 tem taxa de juros mais barata, j\u00e1 tem negocia\u00e7\u00f5es especiais. Quem n\u00e3o tem \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, essa \u00e9 a grande verdade.\r\nN\u00e3o seja por isso. Existe um estudo que diz que, nos pr\u00f3ximos 5 anos, a economia do Brasil vai ter um aumento de 1,1 trilh\u00e3o de reais. Isso V.Exas. n\u00e3o leram. Querem mais? N\u00f3s teremos melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito - isso n\u00f3s j\u00e1 sabemos -, a avalia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito por meio de uma pontua\u00e7\u00e3o positiva e n\u00e3o negativa, como ocorre hoje.\r\nPara quem \u00e9 de Bras\u00edlia, e a\u00ed me dirijo \u00e0 minha cara colega Deputada Erika Kokay, que vejo que est\u00e1 o tempo todo falando contra - e eu a respeito -, vou citar os n\u00fameros da cidade, e isso vale para todo o Brasil. Bras\u00edlia: perspectiva de inje\u00e7\u00e3o na economia local para pessoa f\u00edsica, 38 bilh\u00f5es de reais, neste mandato nosso; perspectiva de novos consumidores inseridos no mercado de financiamento, 590 mil; perspectiva para as micro e pequenas empresas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco do PSL vota \"sim\", mas eu gostaria de abrir um espa\u00e7o para que todos compreendam o seguinte. Durante anos, vimos a esquerda como protetora de bandidos. Agora, s\u00e3o protetores do fim da economia moderna. O mundo inteiro se adaptou ao Cadastro Positivo, e eles continuam com essa discuss\u00e3o. S\u00e3o protetores de bandidos, v\u00e3o contra a evolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, e o nosso Pa\u00eds precisa voltar a crescer. Precisamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, que vai doer na carne de todos os trabalhadores do Brasil, e eles continuam lutando contra o que \u00e9 o b\u00e1sico e vis\u00edvel, demonstrando uma total falta de respeito com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eles defendem tudo aquilo por que queremos lutar contra.\r\nN\u00f3s, da bancada do PSL, do Democratas e de todos que comp\u00f5em conosco, votamos \"sim\", porque acreditamos que o texto \u00e9 importante para o nosso Pa\u00eds. E eles pensam e lutam contra tudo e todos. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 um excremento, n\u00e3o pode ser verdade, n\u00e3o pode continuar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, AGENTE POL\u00cdTICO, IGUALDADE PERANTE A LEI, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, CRISE ECON\u00d4MICA, GOVERNADOR,  ESTADO (ENTE FEDERADO), DEFICIT, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Solicita\u00e7\u00e3o aos partidos oposicionistas de suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente, colegas Parlamentares. \r\nO PT mais uma vez demonstra uma total falta de responsabilidade com esta Casa. Essas obstru\u00e7\u00f5es t\u00eam como \u00fanico objetivo atingir o Governo. Eles se esquecem de que o mais importante \u00e9 votar as pautas, inclusive mat\u00e9rias sobre educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o tema da pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o e algo que eles tanto defendem. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 obstruir e fazer com que a Casa pare, para demonstrar que eles possuem for\u00e7a, uma for\u00e7a minimista. Eles ficam conclamando um monte de besteiras, faltando com respeito a todos aqueles que querem simplesmente seguir e votar.\r\n\u00c9 importante a reforma da Previd\u00eancia. Precisamos discuti-la? Precisamos, mas paralisar todas as sess\u00f5es com uma obstru\u00e7\u00e3o atr\u00e1s da outra \u00e9 inadmiss\u00edvel. Eles fizeram isso sempre e v\u00e3o continuar fazendo, porque eles simplesmente n\u00e3o observam e ficam dizendo que a reforma da Previd\u00eancia veio para atingir os mais humildes, os mais pobres. Isso \u00e9 uma grande mentira. Os senhores deveriam parar de mentir, porque, aqui dentro, representam o povo brasileiro.\r\nA verdade \u00e9 que a reforma que chegou ao Congresso Nacional, com o apoio dos Presidentes das duas Casas, atingir\u00e1 privil\u00e9gios e regalias. Eu, inclusive, s\u00f3 voto este projeto da Previd\u00eancia se n\u00f3s pol\u00edticos tamb\u00e9m entrarmos nessa idade m\u00ednima. Se n\u00f3s pol\u00edticos tamb\u00e9m nos aposentarmos com 65 anos, eu voto. Querem se aposentar com 60 anos? O povo brasileiro vai se aposentar com 60 anos. \u00c9 inadmiss\u00edvel a elite se aposentar com 40 ou 45 anos quando todos n\u00f3s sabemos que o povo nunca se aposentou com menos de 60 anos ou 65 anos. Ent\u00e3o, \u00e9 uma hipocrisia dizer que a reforma da Previd\u00eancia veio para atingir os mais pobres; ela veio para criar igualdade entre todos, inclusive com a grande elite de nosso Pa\u00eds, que sempre se aposentou muito antes.\r\nEssa reforma, sem d\u00favida, \u00e9 o projeto mais importante desta legislatura. Quando essa reforma for aprovada, o Brasil voltar\u00e1 a crescer, haver\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de empregos, redu\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, melhoria de renda, e caminharemos para a modernidade. Isso \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para os Governadores dos Estados brasileiros, que se encontram em profunda crise, agravada ao longo de duas d\u00e9cadas. Se a reforma n\u00e3o for aprovada, a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 ir\u00e1 piorar.\r\nEu imploro \u00e0 Esquerda que pense nas aprova\u00e7\u00f5es dos projetos que tramitam aqui dentro, para que entremos numa discuss\u00e3o justa e honesta. N\u00e3o adianta, simplesmente, por \u00f3dio contra o Presidente em fun\u00e7\u00e3o de embates que tiveram no passado, travarem esta Casa e impedirem que a reforma da Previd\u00eancia, t\u00e3o importante para nosso Pa\u00eds, siga. Neste ano, o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia ser\u00e1 de quase 300 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 necess\u00e1rio que a reforma seja aprovada. N\u00f3s precisamos fazer com que esta Casa ande. Essas obstru\u00e7\u00f5es s\u00e3o imorais e deveriam ser ilegais.\r\n\u00c9 isto que eu tenho a dizer a todos: sou contra mais esta obstru\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o, no bojo da reforma da Previd\u00eancia Social, de privilegiados com sistemas previdenci\u00e1rios especiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana que passou eu fiz aqui um discurso no qual eu defendia que todos n\u00f3s Deputados e aqueles que s\u00e3o privilegiados com sistemas previdenci\u00e1rios especiais entrassem no mesmo bolo da reforma da Previd\u00eancia. A resposta foi autom\u00e1tica: o v\u00eddeo est\u00e1 em todas as p\u00e1ginas do Brasil, porque essa \u00e9 uma aspira\u00e7\u00e3o do povo. Se n\u00f3s estamos dispostos a sangrar o povo, que sejamos todos iguais. N\u00e3o vai passar reforma da Previd\u00eancia nesta Casa se n\u00e3o estiverem todos na mesma cesta, sem privil\u00e9gios, sem vantagens. \r\nO que n\u00f3s estamos notando \u00e9 que jogaram essa bola para os Deputados, mas vamos pagar um pre\u00e7o car\u00edssimo com o nosso eleitorado se n\u00e3o lutarmos, sim, pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta, porque o Brasil precisa que n\u00f3s lutemos contra esse d\u00e9ficit, e, o que \u00e9 mais importante, se n\u00e3o lutarmos para defender o povo. Se vai sangrar no nosso povo, nos nossos eleitores, todos n\u00f3s temos que estar no mesmo barco.\r\nEste \u00e9 um pronunciamento que eu gostaria que fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PASSE LIVRE, ESTUDANTE, BRAS\u00cdLIA (DF).\r\nDISCUSS\u00c3O, PDC 824/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Descontentamento do orador com o debate no plen\u00e1rio de temas irrelevantes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para o Pa\u00eds. Expectativa de revis\u00e3o, pelo Governo do Distrito Federal, do corte do passe livre estudantil. Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 824-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da  Rep\u00fablica de Belarus de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional, assinado em S\u00e3o Paulo, em 13 de agosto de 2015.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, observo que esta semana foi \"maravilhosa\": uma verdadeira universidade de desprazeres com discuss\u00f5es pat\u00e9ticas. Muitos dos meus colegas vieram aqui dizer que n\u00e3o foram eleitos para debater assuntos que n\u00e3o v\u00e3o nos levar a lugar algum. As pautas da semana foram, literalmente, desnecess\u00e1rias, sen\u00e3o pior do que isso.\r\nEu me lembro muito bem, quando estava morando nos Estados Unidos, de literalmente fazer campanha pela redu\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis no Brasil, que custam 4 ou 5 reais, e a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigada a engolir. Nos Estados Unidos, o combust\u00edvel custa 60 centavos. Um por um, a popula\u00e7\u00e3o americana chega a ganhar mais do que n\u00f3s, os carros s\u00e3o muito mais baratos, h\u00e1 qualidade de vida. Por\u00e9m, mais do que isso, as escolas s\u00e3o p\u00fablicas e de excepcional qualidade e os \u00f4nibus s\u00e3o gratuitos. L\u00e1 os \u00f4nibus do Estado buscam as crian\u00e7as.\r\nAqui em Bras\u00edlia est\u00e1 acontecendo um verdadeiro crime contra nossas crian\u00e7as. Aqui o passe livre, com muita luta conquistado pelos jovens de fam\u00edlias carentes, foi cortado. O Governador, por uma decis\u00e3o que espero ele reveja, cortou o passe livre, que ajudava as crian\u00e7as carentes da nossa cidade. Quando o Distrito Federal toma uma atitude como esta, possivelmente acabar\u00e1 sendo copiado por outros Estados. Espero que os Governadores dos outros Estados n\u00e3o cometam este crime.\r\n\u00c9 para isto, Deputados e Deputadas, que V.Exas. foram eleitos: para lutar pelo povo, pelos mais carentes. \r\nH\u00e1 esta discuss\u00e3o de que o Presidente A est\u00e1 preso - est\u00e1 preso mesmo, meu amigo, e em 2040 ele sai! Fazem uma festa para comemorar a sa\u00edda dele. O outro Presidente est\u00e1 tomando uma decis\u00e3o certa ou errada. No final, quem elegeu V.Exas. est\u00e1 abandonado. Eu n\u00e3o vejo ningu\u00e9m lutar pela nossa popula\u00e7\u00e3o, nem por mudan\u00e7as reais. Nosso petr\u00f3leo \u00e9 refinado no exterior, como se n\u00e3o precis\u00e1ssemos colocar refinarias no Brasil para refinar nosso petr\u00f3leo aqui e, assim, gerarmos riquezas, lucro e o mais importante para nosso Pa\u00eds: emprego. Com o desemprego absurdo que existe no Brasil, ningu\u00e9m faz nada, ningu\u00e9m se manifesta em prol do que \u00e9 correto. E n\u00f3s seguimos com o Pa\u00eds cheio de problemas.\r\nV.Exas. est\u00e3o discutindo se \u00e9 vermelho, se \u00e9 laranja, se \u00e9 azul, se \u00e9 branco. Isso \u00e9 rid\u00edculo! Os senhores s\u00e3o adultos, t\u00eam que parar com pirracinhas. Um cai na pirra\u00e7a do outro, fica na discuss\u00e3o, e projeto, que \u00e9 bom, nada! Eu n\u00e3o estou vendo nada em defesa dos direitos dos nossos jovens, das nossas crian\u00e7as carentes e das nossas fam\u00edlias. No fim, v\u00e3o passar 4 anos, e V.Exas. v\u00e3o lembrar que a renova\u00e7\u00e3o s\u00f3 vai aumentar. Desta vez, foram 50%; da pr\u00f3xima, ser\u00e3o 100%. E V.Exas. v\u00e3o ficar chorando enquanto discutem quem \u00e9 laranja ou qual \u00e9 a ma\u00e7\u00e3 podre.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 preciso acompanhar o projeto. O voto \u00e9 \"sim\".\r\nSra. Presidente, muito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADOS UNIDOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 visita oficial do Presidente da Rep\u00fablica aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Protesto contra o posicionamento de Deputados contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei destinado ao fortalecimento do setor tur\u00edstico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa discuss\u00e3o foge de todos os limites. Se o nosso Presidente tivesse ido para Cuba, estaria sendo aplaudido; se tivesse ido para a Venezuela, estaria sendo aplaudido, mas, como ele foi para os Estados Unidos, para buscar investimentos para o nosso Pa\u00eds, est\u00e1 errado. Essa \u00e9 a t\u00edpica discuss\u00e3o que n\u00e3o leva o Brasil a lugar nenhum.\r\nA \u00fanica coisa que est\u00e1 sendo pautada aqui \u00e9 o crescimento do turismo do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 rico em recursos naturais, \u00e9 um pa\u00eds lindo, um pa\u00eds maravilhoso. Precisamos gerar emprego em nosso Pa\u00eds, mas alguns est\u00e3o discutindo contra isso, tentando tirar as pautas que est\u00e3o sendo discutidas a favor da nossa Na\u00e7\u00e3o. O que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui hoje \u00e9 o fortalecimento do turismo do Brasil. E, obviamente, se o Brasil est\u00e1 passando por uma dificuldade financeira, o capital externo \u00e9 muito bem-vindo em nosso Pa\u00eds, mas esse n\u00e3o \u00e9 o tema de hoje.\r\nEst\u00e1 achando ruim? V\u00e1 para Cuba!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Esquerda, essa cambada, fala sempre em soberania e democracia. Chegaram a afirmar...\r\nPor favor, Presidente. Pe\u00e7o s\u00f3 1 minuto. Eu preciso defender isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, eu pe\u00e7o que conclua, por favor. A palavra \u00e9 s\u00f3 para encaminhar a vota\u00e7\u00e3o, pelo Governo.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - A orienta\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 \"n\u00e3o\", mas eu preciso dizer que chegaram a taxar o meu Presidente, o nosso Presidente, que est\u00e1 trabalhando diariamente, de vergonha. Vergonha \u00e9 um presidente preso! Isso \u00e9 que \u00e9 vergonha!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Est\u00e1 bem, Deputado. Muito bem, Deputado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Presidente, V.Exa. vai me cortar antes de completar 1 minuto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, V.Exa. j\u00e1 encaminhou a vota\u00e7\u00e3o. J\u00e1 encaminhou a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Nos Estados Unidos, d\u00e3o um Green Card a quem chega \u00e0quele pa\u00eds. No Brasil, est\u00e3o querendo enxotar o capital externo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Como vota o Governo?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CUBA, NACIONALISMO, DEFESA, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO .",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui o que est\u00e1 sendo discutido se vamos continuar investindo no Brasil ou n\u00e3o vamos investir no Brasil, se o capital externo \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bem-vindo ao nosso Pa\u00eds.\r\nEu vou s\u00f3 dar um n\u00famero: nos Estados Unidos existem dezenas de companhias, e a grande maioria \u00e9 de outros pa\u00edses. Se voc\u00ea quer ganhar um Green Card nos Estados Unidos, \u00e9 simples: basta levar o seu capital externo e investir em um empreendimento americano ou numa companhia. Voc\u00ea entra num programa chamado EB-5 e vai receber o Green Card.\r\nPor que s\u00f3 aqui no Brasil a esquerda tem esse pensamento negativista de que nada neste Pa\u00eds pode ir para frente? \u00c9 um excesso de nacionalismo hip\u00f3crita, porque a grande verdade \u00e9: se eles fossem nacionalistas, n\u00e3o pegariam dinheiro do BNDES para levar para Cuba, para investir em Cuba, n\u00e3o emprestariam para pa\u00edses que s\u00e3o verdadeiros locais de corrup\u00e7\u00e3o e de desvio de recursos. O nosso dinheiro, quando \u00e9 para ir para fora, n\u00e3o \u00e9 um dinheiro nacionalista. Quando o nosso dinheiro \u00e9 para investir em pa\u00edses que n\u00e3o trazem benef\u00edcio nenhum para o povo brasileiro, n\u00e3o est\u00e3o fazendo mal para o povo brasileiro. Pelo contr\u00e1rio.\r\nA mentalidade dessas pessoas \u00e9 uma s\u00f3: fazer com que o Governo do Bolsonaro d\u00ea errado. Ent\u00e3o tudo que colocarmos de pauta positiva aqui, tudo que vai gerar empregos, que vai trazer crescimento econ\u00f4mico, que vai trazer concorr\u00eancia... Existe coisa melhor do que trazermos concorr\u00eancia para a \u00e1rea do turismo? Existe coisa melhor do que trazermos concorr\u00eancia para a avia\u00e7\u00e3o? Quando tentamos comprar em cima da hora, custa 3 mil reais uma passagem interna neste Pa\u00eds - para se tomar \u00e1gua, porque, se pedir um lanchinho, vai ter que passar cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Por que isso est\u00e1 ocorrendo aqui dentro do Pa\u00eds? Falta de concorr\u00eancia!\r\nN\u00f3s precisamos acreditar nas pautas positivas deste Pa\u00eds, acreditar no crescimento econ\u00f4mico, gerar empregos. Sem sombra de d\u00favida, se continuarmos escutando essa cambada que n\u00e3o quer que o Brasil evolua, que quer que tudo d\u00ea errado neste Pa\u00eds, nada vai dar certo. S\u00f3 que, por sorte, a maioria aqui \u00e9 de pessoas conscientes. E n\u00f3s estamos vencendo. Foi o dia inteiro de vit\u00f3rias e pancadas nessa cambada. A grande verdade \u00e9 que o Brasil vai dar certo, queiram sim, queiram n\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s vamos votar \"sim\" nessa nova vota\u00e7\u00e3o e vamos ganhar mais uma vez.\r\nD\u00e1 vontade at\u00e9 de rir, porque \u00e9 rid\u00edculo o posicionamento dos senhores.\r\nObrigado, gente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=351&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUESTIONAMENTO, M\u00cdDIA, REDE SOCIAL DIGITAL, CONFLITO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Alerta sobre a exist\u00eancia de manobra para gera\u00e7\u00e3o de crise entre os Poderes Executivo e Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu queria fazer um questionamento para que todos refletissem sobre ele: a quem interessa os \u00faltimos fatos que estamos vendo na m\u00eddia e nas redes sociais relativos \u00e0 briga do Governo Federal com o Congresso?\r\nSe os senhores analisarem bem, estamos sendo manipulados, numa tentativa de se colocarem todos os Parlamentares contra o Governo Federal, em especial, contra o Presidente da Rep\u00fablica, e de se colocar o Presidente da Rep\u00fablica contra esta Casa. Em todos os momentos, o Presidente Rodrigo Maia se posicionou a favor da aprova\u00e7\u00e3o da PEC 6/2019, a PEC da reforma da Previd\u00eancia, e de todas as proposi\u00e7\u00f5es apesentadas pelo Governo Federal, como o pacote anticrime. Em todos os momentos, eu vi o Presidente Rodrigo Maia pedindo a esta Casa que vote com serenidade, com honestidade e em favor do nosso Pa\u00eds.\r\nComo pode agora se tentar colocar o Presidente Rodrigo Maia contra o Presidente Bolsonaro? A quem interessa essa polariza\u00e7\u00e3o? A quem interessa esse \u00f3dio? V.Exas. t\u00eam que se perguntar isso para n\u00e3o cair nesse jogo sujo que est\u00e3o tentando fazer com a nossa Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22; 2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), REFORMA TRIBUTARIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da  XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas desta Casa, nesta semana, temos o prazer de receber aqui todos os Prefeitos do Brasil, que est\u00e3o em uma Marcha que j\u00e1 ocorre h\u00e1 muitos anos. \u00c9 a 22\u00aa vez que essa Marcha acontece, e a raz\u00e3o \u00e9 sempre a mesma: busca de recursos para Estados e Munic\u00edpios, na tentativa de fazer com que a popula\u00e7\u00e3o tenha mais acesso a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica e tudo aquilo que n\u00f3s j\u00e1 conhecemos. \u00c9 o clamor da sociedade.\r\nN\u00f3s estamos aqui lutando nesta Casa sempre por reformas, mas n\u00e3o conseguimos transferir a real mensagem da necessidade de se fazer uma reforma, por exemplo, como a da Previd\u00eancia. Essa reforma \u00e9 muito discutida, criticada por alguns, mas poucos entendem que a pr\u00f3pria Previd\u00eancia hoje \u00e9 respons\u00e1vel por quase 50% de todos os gastos p\u00fablicos no nosso Pa\u00eds, o que dificulta que haja algum dinheiro para se investir na nossa sa\u00fade, na nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante ter essa compreens\u00e3o, porque poucas vezes \u00e9 dito, de fato, por que chegamos a esse ponto. Foi m\u00e1 gest\u00e3o. Infelizmente, Governos passados deixaram que no nosso Pa\u00eds acontecessem v\u00e1rias fraudes, em v\u00e1rios setores, inclusive na pr\u00f3pria Previd\u00eancia. E hoje quem paga a conta \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que todos n\u00f3s paguemos essa conta sem, de fato, conhecermos como chegamos a esses n\u00fameros. E o pior de tudo: temos que fazer a reforma. Isso \u00e9 pior! \r\nMuitos dizem que essa reforma \u00e9 inadmiss\u00edvel, que existem outras solu\u00e7\u00f5es. Existem. Mas eu pouco escuto as pessoas lutando por uma reforma tribut\u00e1ria, que poderia aquecer a economia do nosso Pa\u00eds e gerar mais empregos. Se isso acontecesse, hoje n\u00e3o estar\u00edamos discutindo reforma da Previd\u00eancia. Aquele que \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia, deveria primeiro refletir que h\u00e1 30 anos \u00e9 discutida nesta Casa a reforma tribut\u00e1ria, que poderia desonerar o consumo e gerar riqueza no nosso Pa\u00eds, fazendo com que os setores mais importantes numa Na\u00e7\u00e3o, a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio, pudessem crescer. Tudo aquilo que n\u00f3s entendemos como crescimento econ\u00f4mico vem desses setores.\r\nEm um pa\u00eds onde gera\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 quase que ser criminalizado, porque ser empres\u00e1rio no Brasil \u00e9 quase que um crime, pouco se discute nesta Casa o ponto mais importante: como gerar emprego para o nosso povo, como aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o de renda para os Munic\u00edpios, para as cidades, fazendo com que a nossa economia aque\u00e7a? Esse \u00e9 o caminho para que n\u00e3o se discuta como atingir a popula\u00e7\u00e3o com a reforma da Previd\u00eancia. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante discutir a reforma tribut\u00e1ria, desonerar o consumo. Que tenhamos que cobrar sim, e vamos cobrar daqueles que hoje n\u00e3o pagam impostos no nosso Pa\u00eds, a fim de que a conta n\u00e3o pese sempre para o mais fraco. A corda sempre quebra do lado mais fraco, o pobre. Se queremos, de fato, proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira, s\u00f3 existe uma forma: fazer definitivamente uma reforma tribut\u00e1ria para aquecer a nossa economia e dar dignidade para o nosso povo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, HOMENAGEM, TRABALHADOR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), TRABALHADOR RURAL, APOSENTADORIA RURAL, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, BOMBEIRO MILITAR, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma previdenci\u00e1ria justa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Hoje, v\u00e9spera de um feriado t\u00e3o importante para os brasileiros, 1\u00ba de Maio, Dia do Trabalhador, cumprimento o Presidente da Mesa e todos os Deputados aqui presentes - obviamente, s\u00e3o poucos, mas s\u00e3o aqueles que est\u00e3o comprometidos com o nosso Pa\u00eds.\r\nBom, \u00e9 extremamente importante debatermos essa quest\u00e3o da Previd\u00eancia. Eu quero dizer para todos aqueles que me seguem e votaram em mim que eu n\u00e3o estou em cima do muro. Eu vou ser bem mais sincero do que eu j\u00e1 fui, e n\u00e3o precisaria usar o plen\u00e1rio para isso, j\u00e1 me manifestei nas minhas redes sociais. \u00c9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s votemos com os olhos fechados para as consequ\u00eancias. Em nenhum momento eu me coloco contra a Previd\u00eancia. Pelo contr\u00e1rio, se, de fato, ela gera um preju\u00edzo, com essas aposentadorias de maraj\u00e1s, com n\u00fameros inadmiss\u00edveis para a nossa sociedade, com aqueles que se aproveitam das falhas para fraudar a Previd\u00eancia e desviar recursos p\u00fablicos, esses, sim, devem ser combatidos.\r\nMas olhem bem o jabuti que veio na PEC, em rela\u00e7\u00e3o ao BPC, exemplo cl\u00e1ssico. Quando assistem \u00e0 televis\u00e3o, quando escutam aqueles que se manifestam a favor da reforma e dizem que o texto \"tem que passar integralmente, do jeito que veio, pelo bem do Brasil\", voc\u00eas t\u00eam no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 o BPC, por exemplo, para voc\u00eas entenderem a maldade, a crueldade, que seria mexer com o BPC neste Pa\u00eds?\r\nBPC \u00e9 Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada de Assist\u00eancia Social, um tipo de ajuda mensal equivalente a um sal\u00e1rio m\u00ednimo que o INSS proporciona a idosos com 65 anos ou mais, para aqueles que nunca tiveram condi\u00e7\u00e3o de trabalhar ou colaborar com a Previd\u00eancia. Sabem por qu\u00ea? Porque, em sua grande maioria, s\u00e3o deficientes ou s\u00e3o incapacitados para o trabalho. Imaginem reduzir isso para 400 reais. Digam-me qual \u00e9 o deficiente neste Pa\u00eds ou o necessitado que teria condi\u00e7\u00e3o de sobreviver com 400 reais.\r\nH\u00e1 o caso tamb\u00e9m do rural. Os meus primos, que trabalham na ro\u00e7a, l\u00e1 para dentro de Catal\u00e3o, Nova Aurora, fam\u00edlia pela qual tenho grande carinho, come\u00e7aram a trabalhar com 8 anos de idade. Hoje, com 40 anos, t\u00eam o rosto dos que t\u00eam 60 que vivem na cidade, foram maltratados pelo campo, que n\u00e3o perdoa aqueles que est\u00e3o trabalhando ardentemente. Voc\u00eas querem jogar duro com essas pessoas? \r\nEnt\u00e3o, existem pontos em que n\u00e3o h\u00e1 como flexibilizar, mas n\u00e3o significa que n\u00e3o queremos apoiar o Governo, que n\u00e3o queremos que o Governo d\u00ea certo. N\u00f3s precisamos que o Governo d\u00ea certo. Se a Previd\u00eancia tiver que passar, que passe, mas que passe atingindo os maraj\u00e1s e n\u00e3o os Policiais Militares, a Pol\u00edcia Civil, os Bombeiros, a Pol\u00edcia Federal, aqueles que lutam todos os dias, ardentemente, pela nossa sociedade, e n\u00e3o t\u00eam um sistema de transi\u00e7\u00e3o, como foi feito para os militares, que t\u00eam um ped\u00e1gio, algo justo, para que aqueles que se programaram para se aposentar no ano que vem n\u00e3o tenham, do nada, mais 10 anos na sua conta. A justi\u00e7a tem que ser feita. O estelionato pode vir, inclusive, do pr\u00f3prio Estado, quando vende uma ideia e entrega outra.\r\nPrecisamos legislar em favor do povo, principalmente do povo trabalhador. Feliz 1\u00ba de Maio a todos!\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  INCISO I, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 2\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, para fins de supress\u00e3o, do art. 2\u00ba, inciso I, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse destaque apresentado pelo PSOL visa remover os incisos e par\u00e1grafos do art. 181, sem nenhum nexo, mantendo apenas o caput. Ele n\u00e3o deveria nem ter sido aceito pela Mesa.\r\nIsso s\u00f3 mostra que o PSOL quer apenas embarrigar e quer atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 a \u00fanica coisa que eles sabem fazer: complicar o simples. N\u00e3o se discute qualquer tipo de altera\u00e7\u00e3o. Como posso manter o caput removendo os artigos e incisos? Perde total sentido o art. 181. O objetivo dele \u00e9, \u00fanica e exclusivamente, impedir que o capital estrangeiro venha investir no nosso Pa\u00eds, que n\u00f3s tenhamos crescimento econ\u00f4mico, gera\u00e7\u00e3o de emprego, tudo aquilo que n\u00f3s acreditamos que \u00e9 produtivo.\r\nEssa \u00e9 uma discuss\u00e3o infinita, com o \u00fanico objetivo de fazer com que o Parlamento n\u00e3o vote aquilo que \u00e9 bom para o nosso Pa\u00eds. Concorr\u00eancia vai trazer redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os. Se V.Exas. est\u00e3o discutindo a quest\u00e3o do pre\u00e7o, que a passagem \u00e9 cara, isso se d\u00e1 por falta de concorr\u00eancia. Ao trazer novas empresas para concorrer no nosso Pa\u00eds, haver\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das passagens, aumentando a disponibilidade para a sociedade, principalmente para aqueles que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de pagar o alto pre\u00e7o das passagens.\r\nEssa discuss\u00e3o n\u00e3o deveria ser tratada da forma como vem sendo tratada, mas, sim, com a seriedade do assunto, a exemplo da quest\u00e3o das bagagens, em que eu sou obrigado a concordar que precisa, sim, haver justi\u00e7a. N\u00f3s podemos tratar esse assunto com seriedade, para que haja um peso m\u00ednimo para a bagagem. Por exemplo, uma bagagem de 23 quilos deveria estar inclusa na passagem. Essa \u00e9 uma discuss\u00e3o a se fazer, pois eu sou contra totalmente que as empresas fa\u00e7am tal cobran\u00e7a.\r\nMas, quando V.Exas. v\u00eam aqui e fazem essa defesa - que o PSOL \u00e9 campe\u00e3o em fazer -, \u00e9 apenas para atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o, e eu n\u00e3o vejo sentido. O \u00fanico objetivo \u00e9 atrapalhar.\r\nEnt\u00e3o, eu voto contrariamente. Isso \u00e9 um absurdo. A Mesa n\u00e3o deveria ter aceitado isso, porque o art. 181 perde sentido. Isso \u00e9 totalmente inconstitucional, \u00e9 s\u00f3 para n\u00f3s perdermos tempo. Vai haver a discuss\u00e3o, o destaque vai ser votado, eles v\u00e3o perder. E n\u00f3s vamos ficar aqui - olhem a hora - at\u00e9 10 horas e meia da noite, discutindo algo infundado.\r\nPe\u00e7o \u00e0 Mesa que, por favor, quando houver esse tipo de documento que n\u00e3o tem sentido jur\u00eddico, n\u00e3o coloque em aprecia\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 s\u00f3 para perder tempo, para eles darem show, para eles subirem ali e ficarem falando bobeiras do Governo.\r\nVamos votar, vamos apreciar, vamos trazer desenvolvimento econ\u00f4mico e gera\u00e7\u00e3o de emprego para o Pa\u00eds. Vamos fazer com que o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas reduza. Quando o assunto for sens\u00edvel, como \u00e9 o das bagagens, poderemos at\u00e9 entrar em concord\u00e2ncia. Mas impedir o capital externo de investir no nosso Pa\u00eds?! Essa \u00e9 a verdadeira insanidade que a Esquerda quer trazer para o Brasil.\r\nO que V.Exas. querem? Nacionalismo? Com essa passagem a 2 mil reais para ir ali a S\u00e3o Paulo? Isso \u00e9 uma vergonha! Vamos trazer concorr\u00eancia para o nosso Pa\u00eds. Isso, sim, \u00e9 abrir, \u00e9 dar liberdade econ\u00f4mica para que brasileiro tenha acesso a bons pre\u00e7os e acesso \u00e0 qualidade de avia\u00e7\u00e3o que, infelizmente, n\u00e3o temos no nosso Pa\u00eds.\r\nExiste um verdadeiro monop\u00f3lio no Brasil, que n\u00f3s estamos aqui prontos para combater. \u00c9 isto que a Direita faz: combate os monop\u00f3lios e essa estrutura mau-car\u00e1ter que V.Exas. defendem.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o, por favor, que o meu pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=358&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  INCISO I, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 2\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, para fins de supress\u00e3o, do art. 2\u00ba, inciso I, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Rep\u00fadio a posicionamentos inver\u00eddicos contr\u00e1rios \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro na avia\u00e7\u00e3o comercial do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMais uma vez, eu sou obrigado a repetir: o documento anula todo o texto. Isso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s queremos manter o texto, porque ele provoca a livre concorr\u00eancia no nosso Pa\u00eds. Por que, ent\u00e3o, empresas brasileiras n\u00e3o investem no setor? Por que temos um verdadeiro monop\u00f3lio? Se as empresas brasileiras n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para investir, abrimos o capital para que empresas estrangeiras gerem concorr\u00eancia no nosso Pa\u00eds. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que isso esteja claro para a popula\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o se venha com essa fal\u00e1cia que foi colocada aqui. \u00c9 uma verdadeira mentira o que eles est\u00e3o dizendo, que estamos entregando o nosso Pa\u00eds. N\u00e3o! Estamos entregando um servi\u00e7o para qualquer empresa, seja brasileira ou internacional, investir para aumentar a concorr\u00eancia e diminuir o pre\u00e7o das passagens, levando dignidade para o povo brasileiro, e n\u00e3o essa vergonha que eles ficam apresentando aqui.\r\nUm bando de mentirosos, \u00e9 isso o que eles s\u00e3o!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM orienta a favor do requerimento, tendo em vista que, mais uma vez, estamos sendo enganados com uma verdadeira fal\u00e1cia, uma atr\u00e1s da outra.\r\nMas me surpreende o NOVO, que diz que \u00e9 novo, que \u00e9 renova\u00e7\u00e3o, ficar defendendo o monop\u00f3lio em nosso Pa\u00eds. \u00c9 incr\u00edvel defender um absurdo desses, dizendo que empresas n\u00e3o ir\u00e3o mais investir aqui porque vai acabar a concorr\u00eancia e que \u00e9 injusto defendermos a popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma franquia de bagagem de 23 quilos! A grande verdade \u00e9 que eles j\u00e1 est\u00e3o fazendo isto: cobrando pelas bagagens. E as passagens ficaram mais caras! E o que n\u00f3s estamos fazendo, ent\u00e3o? Estamos entrando no jogo das empresas?\r\nEu sou a favor de que venham empresas para c\u00e1, de que o capital estrangeiro venha para c\u00e1 e gere emprego, mas n\u00e3o sou a favor de que a popula\u00e7\u00e3o seja lesada debaixo do meu nariz, sendo eu um Parlamentar que pode defend\u00ea-la. \r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"sim\". Somos a favor de que exista a franquia de pelo menos uma bagagem de 23 quilos, para que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o fique carregando sacos dentro dos aeroportos e dentro das aeronaves. Isso \u00e9 uma vergonha! \r\nN\u00f3s orientamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nDEMOCRATAS (DEM), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de projetos apresentados pelo governo. Protesto contra os ataques sofridos pelo Parlamento brasileiro. Considera\u00e7\u00f5es sobre a transfer\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF para o Minist\u00e9rio da Economia. Defesa do Ministro Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados e Deputadas desta Casa, ontem tivemos uma vota\u00e7\u00e3o emblem\u00e1tica aqui, t\u00e3o emblem\u00e1tica que os Deputados sobem aqui para falar de vit\u00f3ria e derrota, como se algu\u00e9m tivesse ganhado ou perdido.\r\n\u00c9 t\u00e3o rid\u00edculo esse debate que n\u00f3s estamos vivenciando, que eu quero entender, de verdade, se n\u00f3s vamos continuar afirmando que existe uma briga apenas para pregar para fora, para a sociedade, para as redes sociais, ou se n\u00f3s vamos legislar, se n\u00f3s vamos trabalhar em favor do povo.\r\nEu n\u00e3o vejo a exist\u00eancia de um centr\u00e3o aqui. N\u00e3o existe centr\u00e3o aqui dentro. Como existe centr\u00e3o? O Governo queria eliminar os Minist\u00e9rios, e isso foi aprovado. Os auditores da Receita Federal vieram pedir que se mantivesse o poder que eles possu\u00edam, e isso foi aprovado. Praticamente tudo o que veio do Governo foi aprovado.\r\nO Minist\u00e9rio da Economia sempre controlou o COAF. A \u00fanica coisa que houve discord\u00e2ncia: Deputados que, por experi\u00eancia, sempre viram o COAF funcionando no Minist\u00e9rio da Economia e entenderam que ele tinha de permanecer no Minist\u00e9rio da Economia. N\u00e3o existe batalha. N\u00e3o existe guerra. A \u00fanica guerra que existe aqui \u00e9 ideol\u00f3gica.\r\nQueria eu, ontem, n\u00e3o ter perdido a oportunidade de me manifestar e demonstrar que est\u00e3o tentando colocar a sociedade contra o Parlamento. N\u00e3o \u00e9 contra o centr\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 contra a esquerda, n\u00e3o \u00e9 contra a direita, \u00e9 contra o Parlamento, \u00e9 para que voc\u00eas percam a coragem de exigir o seu voto com sensatez. N\u00e3o existe mais sensatez. Est\u00e3o sendo utilizados como massa de manobra.\r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas v\u00e3o me dizer agora o seguinte: o respons\u00e1vel pela reforma mais importante do Pa\u00eds neste momento, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, que bate no peito, dizendo que sabe o que est\u00e1 fazendo, que sabe como resolver o problema do Brasil, n\u00e3o tem como controlar o COAF? Nas m\u00e3os dele o Brasil est\u00e1 perdido? O Governo perdeu alguma coisa? A \u00fanica coisa que o Governo est\u00e1 perdendo \u00e9 a vergonha na cara, quando prega para fora, desmoralizando os Parlamentares que est\u00e3o fazendo o que \u00e9 certo. Isso \u00e9 que \u00e9 a vergonha.\r\nN\u00e3o existe centr\u00e3o nesta Casa. Existem Deputados sensatos que foram eleitos por voc\u00eas, que batem no peito e dizem que a renova\u00e7\u00e3o chegou. Se somos a renova\u00e7\u00e3o, tratem-nos como renova\u00e7\u00e3o. Esta renova\u00e7\u00e3o est\u00e1 voltando com seriedade, com honestidade e apoiando voc\u00eas.\r\nQuem ganhou foi a popula\u00e7\u00e3o brasileira, quando eliminamos o custo do Estado, quando eliminamos os Minist\u00e9rios e devolvemos aos auditores fiscais o poder de fazer tudo o que eles sempre fizeram, assim como o COAF, mantendo-o como sempre esteve, para na verdade n\u00e3o dar uma vit\u00f3ria ao Governo. O Governo quer chamar de vit\u00f3ria, uma vit\u00f3ria pol\u00edtica, porque, administrativamente, se racionalizarmos de verdade, o poder do COAF continua com o cara mais poderoso do Brasil. Quem est\u00e1 governando o Brasil n\u00e3o \u00e9 o Bolsonaro e nem o Parlamento. O Ministro Paulo Guedes \u00e9 quem est\u00e1 governando este Pa\u00eds, mandando e desmandando - essa \u00e9 a verdade. N\u00e3o caiam nessas fal\u00e1cias, porque o Parlamento est\u00e1 com o povo brasileiro, \u00e9 s\u00f3 observar todas as vota\u00e7\u00f5es. O DEM votou em 63 projetos, somente em dois n\u00e3o votou com o Governo. O DEM \u00e9 mais base do que o PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso X do artigo 52 da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, com objetivo de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados e Deputadas desta Casa, eu posso afirmar que o trabalho do Deputado Orlando Silva foi maravilhoso nessa relatoria e visa proteger os bancos de dados. Muitas vezes, n\u00f3s mesmos, Deputados desta Casa, sociedade, somos v\u00edtimas do vazamento do dados.\r\nAgora, num pa\u00eds com alto \u00edndice de desemprego, com uma s\u00e9rie de problemas no setor produtivo, com excesso de puni\u00e7\u00f5es e inseguran\u00e7a jur\u00eddica para o setor produtivo, para aqueles que s\u00e3o geradores de emprego, eu n\u00e3o vejo isso como algo positivo.\r\nEu removeria n\u00e3o s\u00f3 o inciso X, mas tamb\u00e9m os incisos XI e XII do art. 52. Mas, para n\u00e3o ser muito punitivo ou muito contr\u00e1rio \u00e0 relatoria, eu proponho apenas a remo\u00e7\u00e3o do inciso X. Eu j\u00e1 conversei sobre isso com a Lideran\u00e7a do Governo e com a Lideran\u00e7a do PSL.\r\nO Democratas vota pela remo\u00e7\u00e3o desse texto, \"n\u00e3o\", por um \u00fanico motivo, e pe\u00e7o para que todos os L\u00edderes votem \"n\u00e3o\". Vejam bem, j\u00e1 \u00e9 prevista uma multa de 2% sobre o faturamento da pessoa jur\u00eddica com limite de 50 milh\u00f5es de reais, uma s\u00e9rie de outras puni\u00e7\u00f5es, que, ao final, quando se chega ao inciso X, que \u00e9 uma previs\u00e3o, vem antes dos incisos XI e XII... O inciso XI, por exemplo, pede a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade. Estamos falando de bancos de dados. A Pol\u00edcia Federal usa bancos de dados, os bancos usam bancos de dados, enfim, todas as institui\u00e7\u00f5es hoje possuem bancos de dados.\r\nSe, porventura, por uma persegui\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo pol\u00edtica, algu\u00e9m quiser suspender, basta ficar ali provocando e vai chegar a esse ponto final de impedir o exerc\u00edcio das atividades. Ent\u00e3o, isso \u00e9 muito temer\u00e1rio.\r\nPe\u00e7o ao Governo: por favor, preste aten\u00e7\u00e3o na possibilidade de um veto aos itens 10, 11 e 12 quando chegarem \u00e0s m\u00e3os do Executivo. Isso \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para aqueles que tratam dados no nosso Pa\u00eds. Literalmente, isso inclui at\u00e9 o Governo, que pode ser v\u00edtima amanh\u00e3 de uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica para impedir o funcionamento de uma autarquia ou de uma institui\u00e7\u00e3o. Mas o setor produtivo e o setor privado, da mesma forma, v\u00e3o sofrer um dano pesado.\r\nEnt\u00e3o, eu proponho a todos os L\u00edderes que votem \"n\u00e3o\", para que haja a remo\u00e7\u00e3o do item 10, que pede a suspens\u00e3o parcial do banco de dados, no que se refere \u00e0 infra\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo de 6 meses, estendido por mais 6 meses, o que levaria qualquer institui\u00e7\u00e3o \u00e0 fal\u00eancia, p\u00fablica ou privada. \u00c9 inadmiss\u00edvel manter esse texto.\r\nPe\u00e7o o apoio de todos voc\u00eas.\r\nObrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o dos trabalhos realizada pelos partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 inacredit\u00e1vel ver o que estamos assistindo aqui, agora: obstru\u00e7\u00f5es constantes daqueles que brigam tanto pelo latifundi\u00e1rio.\r\nParece que eles est\u00e3o indo contra a tudo aquilo que sempre defenderam: o direito \u00e0 terra, o direito \u00e0 explora\u00e7\u00e3o, o direito do agricultor, do pecuarista. Parece que eles s\u00f3 defendem os invasores. \"Se for para invadir terra, vamos votar 'sim'; vamos invadir terra!\" A\u00ed, a Esquerda vota \"sim\"! Se for para ter sem-terra invadindo a terra do produtor, est\u00e1 tudo certo. Mas, para multar, para poder punir, para poder impedir o produtor que traz o alimento todos os dias para as mesas das pessoas, que s\u00e3o incapazes de ir para o campo produzir, eles sempre s\u00e3o contra. Esse tipo de postura \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos Deputados: n\u00e3o saiam da Casa! Vamos votar, porque, se V.Exas. saem, eles s\u00e3o uma minoria, mas uma minoria que prejudica esta Casa constantemente. Vamos votar! Vamos aprovar, porque a mat\u00e9ria \u00e9 importante para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, BRAS\u00cdLIA (DF), MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADA FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento da Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre poss\u00edvel repress\u00e3o policial a manifesta\u00e7\u00e3o de estudantes em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda h\u00e1 pouco a Deputada Maria do Ros\u00e1rio veio clamar aos jovens e aos professores para irem amanh\u00e3 \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o. At\u00e9 a\u00ed tudo bem, porque eu sou favor\u00e1vel a manifesta\u00e7\u00f5es. Toda a manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima, apesar de discordar que estudantes saiam \u00e0s ruas, no momento em que deveriam estar cumprindo seu hor\u00e1rio escolar. Mas quando ela incita e diz que a pol\u00edcia n\u00e3o deve tocar a m\u00e3o nesses jovens, ela est\u00e1 querendo o qu\u00ea? Antecipar alguma situa\u00e7\u00e3o? A Deputada Maria do Ros\u00e1rio est\u00e1 dizendo que os policiais do Brasil teriam a covardia de agredir os estudantes que saem \u00e0s ruas legitimamente para se manifestar? Isso \u00e9 uma vergonha! \u00c9 a tentativa de mais uma vez incitar... Se amanh\u00e3 tiver viol\u00eancia nas ruas e a pol\u00edcia reagir, ela vai dizer: \"Eu avisei. A pol\u00edcia j\u00e1 estava amea\u00e7ando os jovens\". \u00c9 mentira, porque n\u00f3s temos aqui uma pol\u00edcia honesta, decente, que est\u00e1 preparada. As manifesta\u00e7\u00f5es de domingo mostraram isso. Quem errou foram os manifestantes, diga-se de passagem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 185/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 185, na parte relativa \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do caput do artigo 38-A da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nEste \u00e9 um ponto extremamente importante para o combate \u00e0s fraudes. \u00c9 inadmiss\u00edvel continuar permitindo que um sindicato, com uma mera declara\u00e7\u00e3o, d\u00ea a uma pessoa a liberdade para que se torne autorizada a se aposentar. Ent\u00e3o, baseados nisso, n\u00f3s sabemos que, votando \"n\u00e3o\", vamos trazer transpar\u00eancia e combater a fraude, que \u00e9 o objetivo da MP 871.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=601&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 217/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 217, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas respeita os sindicatos, respeita as entidades de classe, mas \u00e9 o mesmo caso j\u00e1 dito anteriormente, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" porque n\u00f3s sabemos que o maior \u00edndice de fraudes ocorre exatamente nessas institui\u00e7\u00f5es. Sabemos que as s\u00e9rias pagam um pre\u00e7o car\u00edssimo, mas infelizmente as fraudes est\u00e3o nesses sistemas antigos, que n\u00f3s precisamos renovar.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=658&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 74, inciso I, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 25 do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, o texto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \"Sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Eu preciso falar, Sr. Presidente. Esse \u00e9 um direito que eu tenho.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu n\u00e3o estou tirando seu direito, mas V.Exa. n\u00e3o quer votar a MP 872/19? V.Exa. n\u00e3o \u00e9 de Bras\u00edlia?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Eu quero votar a MP 872/19.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o, ajude!\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Vamos supor que os pais de uma crian\u00e7a batam o carro e fale\u00e7am. Essa crian\u00e7a \u00e9 levada para a fam\u00edlia, para a casa de uma av\u00f3 ou de um tio. Seis meses passam rapidamente para quem est\u00e1 sofrendo.\r\nEu quero acompanhar o Governo, quero acompanhar o PSL, mas n\u00e3o me sinto confort\u00e1vel em acompanhar. Numa situa\u00e7\u00e3o de trag\u00e9dia como essa, em 6 meses a crian\u00e7a perde o direito dela. Nesse tempo, ela ainda est\u00e1 sofrendo e a fam\u00edlia ainda est\u00e1 decidindo com quem ela vai ficar.\r\nEu me sinto desumano votando \"sim\" neste caso.\r\nEu vou votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=703&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), APROVA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, ACORDO, DEMOCRATAS (DEM), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, GRATIFICA\u00c7\u00c3O DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O DE GABINETE, GRATIFICA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o de apoio ao Plen\u00e1rio para a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 872, de 2019, sobre gratifica\u00e7\u00f5es dos servidores da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas gostaria de deixar registrado que fizemos todo um esfor\u00e7o na MP 871/19. Fizemos v\u00e1rios acordos, inclusive colaborando para que o PSL e o Governo cedessem na discuss\u00e3o sobre a palavra \"g\u00eanero\", para que a MP 871/19 fosse aprovada ainda hoje e inici\u00e1ssemos a vota\u00e7\u00e3o da MP 872/19, em respeito a todos esses her\u00f3is trabalhadores que est\u00e3o aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a sua compreens\u00e3o, Sr. Presidente, para que possamos aprovar hoje a medida provis\u00f3ria, diante do esfor\u00e7o de todos que est\u00e3o aqui at\u00e9 agora.\r\nO Democratas tamb\u00e9m comp\u00f5e o acordo com a Oposi\u00e7\u00e3o e com a base do Governo, para que possamos seguir. Existe acordo em todas as emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=712&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 10/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), BOMBEIRO MILITAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 10 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Agradecimentos aos Deputados da Casa pelo apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Homenagem aos bombeiros militares do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas, obviamente, vota \"sim\".\r\nEu fico muito feliz de ver uma proposi\u00e7\u00e3o, uma bandeira defendida por n\u00f3s da bancada do DF ser apoiada por todos os Parlamentares aqui presentes. Sem o apoio de todos voc\u00eas aqui, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, isso n\u00e3o seria poss\u00edvel. Ent\u00e3o, o meu muito obrigado. E tenham certeza de que voc\u00eas podem sempre contar conosco, porque voc\u00eas defenderam uma categoria muito querida e amada por todo o Brasil, que s\u00e3o os bombeiros.\r\nParab\u00e9ns, bombeiros! Levem para casa essa vit\u00f3ria, com a consci\u00eancia de que, para aprovar qualquer coisa aqui, \u00e9 uma guerra. E voc\u00eas conseguiram isso com a maior facilidade, pela demonstra\u00e7\u00e3o do trabalho excepcional que fazem. Certamente t\u00eam o carinho n\u00e3o s\u00f3 da bancada do DF, mas tamb\u00e9m da bancada de todos os Estados, que sabem da representatividade dos bombeiros.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela oportunidade.\r\nBoa noite a todos voc\u00eas. \u00c9 1 hora da manh\u00e3! Vamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=726&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, REGRA DE OURO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 40/2018, VETO PARCIAL, MPV 843/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 27/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos  Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o de impostos na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos el\u00e9tricos e h\u00edbridos por deficientes e taxistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela palavra.\r\nEstamos aqui hoje, vamos conseguir votar o PLN 4, apoiaremos o Governo, dando condi\u00e7\u00e3o financeira para que ele arque com os seus compromissos sociais. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que o Governo entenda que os Deputados est\u00e3o fazendo o seu papel, que os Senadores est\u00e3o fazendo o seu papel aqui no Congresso, mas nem com todos os vetos que foram encaminhados para c\u00e1 n\u00f3s podemos concordar, a exemplo, indo na contram\u00e3o do mundo inteiro, do veto para a isen\u00e7\u00e3o do IPI e do IOF para os carros el\u00e9tricos, os carros h\u00edbridos, o que \u00e9 um contrassenso em rela\u00e7\u00e3o ao que vem ocorrendo no resto do mundo. Na Europa, por exemplo, h\u00e1 benef\u00edcios; o Estado, o Governo, d\u00e1 dinheiro para a ind\u00fastria que queira ir para essa energia limpa, um sistema mais moderno, crescente, que gera novos empregos, porque \u00e9 um novo tipo de ind\u00fastria. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar sempre com o Governo.\r\nEnt\u00e3o, que fique aqui registrado que n\u00f3s queremos apoiar, mas n\u00e3o as discrep\u00e2ncias, porque n\u00f3s vamos sempre estar na m\u00e3o, no sentido da energia limpa e do crescimento econ\u00f4mico.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3129/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, CORRE\u00c7\u00c3O MONET\u00c1RIA, TABELA PROGRESSIVA MENSAL, IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF), IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), DEFESA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, VOTA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, L\u00cdDER DO PARTIDO, L\u00cdDER DO GOVERNO, PODER AQUISITIVO, COMBATE, DESEMPREGO, REDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Imediata tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.129, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu tive o prazer de colher a assinatura de todos os L\u00edderes desta Casa com o objetivo de acelerar o tr\u00e2mite do Projeto de Lei n\u00ba 3.129, de 2019, que trata da atualiza\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Assim, haver\u00e1 um recurso extra para a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 t\u00e3o sofrida. \r\nInfelizmente, podemos afirmar, com clareza - todos n\u00f3s sabemos disso -, que o poder de compra, a cada ano, com a desatualiza\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda, diminuiu. Quando a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consome \u00e9 gerado um enorme desemprego. O comerciante, sem condi\u00e7\u00f5es de gerar empregos, n\u00e3o consegue colaborar com a nossa sociedade. Hoje, n\u00f3s temos 13 milh\u00f5es de desempregados - e h\u00e1 institutos que afirmam serem muito mais; podem chegar a 20 milh\u00f5es os desempregados no Brasil.\r\nEu queria agradecer aos L\u00edderes desta Casa e aos Parlamentares que apoiam a iniciativa de lutarmos por um pa\u00eds mais justo, mais digno. Precisamos entender que aumentar o poder de compra e a condi\u00e7\u00e3o financeira da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nenhum m\u00e9rito para o trabalhador. Pelo contr\u00e1rio, quando n\u00f3s reduzimos a carga tribut\u00e1ria, reduzimos impostos - e reduzimos o Imposto de Renda tanto da pessoa jur\u00eddica, que tamb\u00e9m est\u00e1 no projeto, quanto da pessoa f\u00edsica. Assim, n\u00f3s aceleramos a nossa economia e geramos empregos. As pessoas que estavam desempregadas v\u00e3o poder voltar ao mercado consumidor. Consequentemente, aumentar o consumo \u00e9 aumentar o emprego no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 com muita gratid\u00e3o que vejo os Deputados desta Casa lutando pelo mesmo objetivo: a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Este \u00e9 um agradecimento. Gostaria que constasse nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil que o PL 3.129 recebeu a assinatura inclusive do L\u00edder do Governo, para que ele seja pautado o mais rapidamente poss\u00edvel em car\u00e1ter de urg\u00eancia urgent\u00edssima.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POLICIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 41, de 2019, em benef\u00edcio de policiais, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas presentes nesta Casa, ontem, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, foi tratado um tema por membros do PSL, da base governista, que me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o. Eles defendem que policiais civis, policiais federais e policiais rodovi\u00e1rios federais sejam tratados da mesma forma como foram tratados os militares na PEC 6/19, a PEC da Previd\u00eancia.\r\nSe isso acontecer, esta reforma da Previd\u00eancia, mais uma vez, acabar\u00e1 sendo automaticamente desidratada. \r\nEu fa\u00e7o uma pergunta a todos os que querem realmente cuidar deste setor. A Emenda 41 foi apresentada por mim, em defesa destes her\u00f3is. Eu os chamarei sempre de her\u00f3is, diferentemente de muitos, da base do Governo, por exemplo, que dizem defend\u00ea-los, mas os chamam de \"privilegiados\".\r\n\u00c9 preciso estudar muito, passar em concurso p\u00fablico, fazer teste de aptid\u00e3o f\u00edsica, combater a criminalidade, sair todos os dias de casa sem a certeza de que, quando retornar ao lar, retornar\u00e1 da forma como saiu, e se retornar. \r\nO PSL se manifesta em defesa destes her\u00f3is: policias civis, policiais federais, policiais rodovi\u00e1rios federais e v\u00e1rios outros dos setores que atuam contra a criminalidade, inclusive os oficiais de justi\u00e7a.\r\nEu tenho uma emenda, a Emenda n\u00ba 41, a que dei entrada. Com ela, eu posso lutar por esses her\u00f3is at\u00e9 o fim da Previd\u00eancia. Mas eu pergunto: como serei tratado nas redes sociais? Como inimigo do Governo? Como aconteceu na \u00faltima declara\u00e7\u00e3o que fiz, em que discordei do ataque de um Ministro do Governo ao Parlamento?\r\nSrs. Parlamentares, at\u00e9 quando vamos defender, com o maior amor, uma pol\u00edcia, como defendemos aqui, e continuaremos sendo atacados pela pr\u00f3pria sociedade, que n\u00e3o compreende que estas categorias n\u00e3o s\u00e3o privilegiadas? Trata-se de trabalhadores como tantos, que pagam alt\u00edssimo para ter uma previd\u00eancia. Muitos deles est\u00e3o prestes a se aposentar e ter\u00e3o suas vidas totalmente alteradas, sem a m\u00ednima chance de defesa.\r\nEu pergunto aos senhores: estamos indo contra o Governo ao defender uma categoria - o Presidente ganhou defendendo-a - que \u00e9 a seguran\u00e7a p\u00fablica, ou estamos de fato fazendo o correto?\r\nSrs. policiais, onde estavam os senhores quando os Parlamentares que os estavam defendendo estavam sendo atacados por criminosos, mil\u00edcias digitais, que amea\u00e7am inclusive a vida dos filhos, dos c\u00f4njuges dos Parlamentares e at\u00e9 dos pr\u00f3prios Parlamentares que os defendem?\r\nPromotores de Justi\u00e7a, ju\u00edzes, como defender os senhores nesta Casa se os senhores n\u00e3o os defendem? Como defend\u00ea-los, se os senhores alegam, at\u00e9 mesmo em audi\u00eancia p\u00fablica aqui, que n\u00e3o t\u00eam o que fazer contra os cibercrimes, para os quais n\u00e3o temos legisla\u00e7\u00e3o? Ser\u00e1 que n\u00e3o temos mesmo uma legisla\u00e7\u00e3o para proteger o Parlamentar, para defender o que \u00e9 certo? Eu tenho que ter o direito de expressar minha convic\u00e7\u00e3o. Eu tenho que ter o direito democr\u00e1tico de escolher defender quem realmente merece ser defendido, porque a grande maioria que est\u00e1 batendo nos Parlamentares a\u00ed fora nunca contribuiu para o INSS. Poucos trabalham.\r\nEsta \u00e9 uma decis\u00e3o que os Parlamentares t\u00eam que tomar. N\u00f3s, aqui dentro, precisamos tomar uma decis\u00e3o: quem devemos defender? Defendemos o populismo na Internet, em que vamos ser pautados como rob\u00f4s? Eu tenho uma investiga\u00e7\u00e3o de mais de anos atr\u00e1s de haters que fazem ataques na Internet. Eu n\u00e3o respondo! Sabem V.Exas., senhores, que aqui dentro, se mentirmos, vamos para o Conselho de \u00c9tica? Os senhores sabem disso? \r\nCoronel, se V.Exa. mentir aqui nesta tribuna, vai para o Conselho de \u00c9tica. Eu n\u00e3o respondo a um \u00fanico processo criminal. Eu n\u00e3o sou criminoso. Eu sou um empres\u00e1rio que perdeu 2 milh\u00f5es de d\u00f3lares em neg\u00f3cios nos Estados Unidos desde que tomei a decis\u00e3o de anunciar que seria candidato. Tudo come\u00e7ou com pequenos ataques. Os ataques foram aumentando, e minaram todos os meus neg\u00f3cios, minha dignidade e minha honra.\r\nAt\u00e9 quando, para defendermos o que \u00e9 certo, iremos apanhar e perder tudo o que constru\u00edmos pela democracia deste Pa\u00eds?\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB; a discrimina\u00e7\u00e3o dos direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PAB; o Programa de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PDPAB; o estabelecimento de regras de responsabilidade social do empreendedor e a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nosso posicionamento \u00e9 que de fato o PL venha a atender uma necessidade que h\u00e1 muito tempo a sociedade clama. \r\n\u00c9 de extrema import\u00e2ncia que o Parlamento vote \"sim\", com o objetivo de oferecer \u00e0s fam\u00edlias atingidas por acidentes em barragens um elemento facilitador. De fato, elas j\u00e1 s\u00e3o atendidas, mas isso n\u00e3o constava no papel. Agora trazemos \u00e0 luz da lei uma forma para que essas fam\u00edlias se sintam asseguradas e protegidas pelo dever de todos n\u00f3s, Parlamentares que defendemos a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO DEM orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria importante. J\u00e1 dever\u00edamos t\u00ea-la votado e s\u00f3 n\u00e3o a votamos ainda, como sempre, porque a Esquerda est\u00e1 fazendo obstru\u00e7\u00e3o, achando que vai impedir a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Vamos seguir, porque \u00e9 melhor e acaba mais r\u00e1pido, para que ven\u00e7a a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA. SAUDE PUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso da Esquerda a respeito da libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica pelo Ministro Luiz Henrique Mandetta. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco a Esquerda se manifestou dizendo que o Ministro Mandetta, da Sa\u00fade, cometeu um crime ao liberar 1 bilh\u00e3o para a sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nComo podem, sabendo que os nossos hospitais est\u00e3o todos sucateados, que a nossa sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 uma das piores do mundo, que pessoas est\u00e3o morrendo nas portas dos hospitais, acusar o Ministro de liberar verba para que seja melhorada a sa\u00fade p\u00fablica neste Pa\u00eds, sucateada pelo Governo exatamente da Esquerda? Esse Governo foi corrupto, roubou, sucateou a sa\u00fade! Agora eles querem usar essa orat\u00f3ria, dizer que o Ministro da Sa\u00fade, ao liberar verba para a sa\u00fade, abandonada por eles mesmos, est\u00e1 cometendo crime. O \u00fanico crime que existe neste Pa\u00eds \u00e9 o crime de corrup\u00e7\u00e3o, que este Parlamento est\u00e1 disposto a combater todos os dias.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma das maneiras de combater privil\u00e9gios. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos at\u00e9 o fim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=431&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM orienta \"n\u00e3o\". \u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que eu observo a Esquerda constantemente falando que a reforma que dever\u00edamos estar fazendo agora era a reforma tribut\u00e1ria. Espero que n\u00f3s ven\u00e7amos esta semana a reforma da Previd\u00eancia e que esse engajamento seja verdadeiro, de fato, na reforma tribut\u00e1ria, que j\u00e1 tem Comiss\u00e3o Especial instalada, porque existe uma PEC sobre o tema em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa. Vai ser um prazer enorme unir todo o Parlamento em prol da reforma tribut\u00e1ria. \r\nN\u00f3s queremos que, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a PEC 6/19 seja votada e aprovada, para que o Brasil tenha condi\u00e7\u00e3o de fazer uma reforma tribut\u00e1ria de verdade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente eu gostaria de enaltecer nesta tarde o excelente trabalho feito pelo Deputado Marcelo, junto com o Deputado Samuel, que nos trouxe at\u00e9 este momento.\r\nHouve muitos momentos cr\u00edticos. Ouvimos os Parlamentares presentes, e aqueles que n\u00e3o se manifestaram perderam a chance de conhecer a sensibilidade que esses Deputados tiveram para que cheg\u00e1ssemos aqui com um texto mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de 1 trilh\u00e3o, e, mais do que isso, com justi\u00e7a social, justi\u00e7a social essa que a Esquerda tenta marginalizar quando n\u00e3o admite que os Srs. Deputados s\u00f3 ir\u00e3o se aposentar com 65 anos de idade!\r\nOs Srs. Deputados aqui n\u00e3o t\u00eam privil\u00e9gio, n\u00e3o t\u00eam transi\u00e7\u00e3o! Nenhum dos senhores aqui tem qualquer tipo de regalia para essa aposentadoria! Est\u00e3o mentindo l\u00e1 fora para a sociedade quando brigam por idades inferiores para se aposentar com 40, 45 anos, como se isso fosse justo no Pa\u00eds!\r\nEu, que estou aqui todos os dias dando a cara a bater, apanhando com a sociedade, que n\u00e3o se decide se acredita ou n\u00e3o no Parlamento que ela mesmo elegeu, irei me aposentar com 65 anos de idade, sem vantagens, sem privil\u00e9gios, sem nada que possa desmerecer qualquer um da nossa sociedade.\r\nCedemos para os professores, cedemos para os policiais, cedemos para as mulheres, para que o texto pudesse ser aprovado, por um \u00fanico motivo: \u00e9 necess\u00e1rio fazer esta reforma! Esse \u00e9 um rem\u00e9dio amargo, este momento \u00e9 duro, dif\u00edcil para todos n\u00f3s. Ningu\u00e9m que esteja votando \"sim\" vai comemorar quando sair daqui. Eu me envergonharei dos Deputados que, quando for aberto o resultado neste plen\u00e1rio, comemorarem, porque n\u00e3o \u00e9 algo que se comemore!\r\nA reforma vai afetar todos n\u00f3s, os nossos filhos, mas estaremos garantindo o futuro do Brasil e a possibilidade de se fazer uma reforma tribut\u00e1ria. Num Pa\u00eds endividado, num Pa\u00eds a caminho da fal\u00eancia, \u00e9 imposs\u00edvel oferecer dignidade para a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 imposs\u00edvel investir na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, resolver todos os problemas que o nosso Pa\u00eds possui, inclusive na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, que passou esta semana pedindo ajuda para que pud\u00e9ssemos dar o nosso melhor. E estamos dando o nosso melhor, sacrificando inclusive a pr\u00f3pria aposentadoria dos Deputados, dos Parlamentares de todo este Brasil.\r\nEnt\u00e3o, meus senhores, quando a esquerda subir ali com fal\u00e1cias dizendo que n\u00f3s n\u00e3o estamos pensando no futuro do nosso povo, lembrem disto: n\u00f3s sacrificamos na pr\u00f3pria carne e estamos dando o m\u00e1ximo que n\u00f3s podemos, para dar um futuro para o nosso Pa\u00eds! Porque \u00e9 melhor ter dinheiro amanh\u00e3 do que fazermos uma fal\u00e1cia aqui hoje.\r\nObrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA , PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelo apoio \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade. Eu sei que hoje \u00e9 um dia muito corrido para todos, at\u00e9 por conta de termos que votar todos os destaques. Mas eu n\u00e3o poderia votar esses destaques sem recordar que houve muita luta. Vejo aqui a bancada evang\u00e9lica lutando pelas vi\u00favas e os compreendo, porque foi a minha bandeira. \r\nE vou pedir para o senhor, Presidente, s\u00f3 1 minuto a mais, porque o que eu preciso falar tem que ficar registrado. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia o agradecimento a todos os Deputados que trabalharam para a aprova\u00e7\u00e3o de alguns destaques em prol de amenizar a dor de algumas fam\u00edlias. Eu queria agradecer ao Deputado Major Vitor Hugo, a todos do PSL, ao Deputado Alexandre Frota, enfim, a todos que se dedicaram para que pud\u00e9ssemos chegar a um acordo, inclusive \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que hoje est\u00e1 recebendo o apoio da bancada evang\u00e9lica no destaque deles.\r\nSr. Presidente, seria muita hipocrisia da minha parte dizer que n\u00f3s conseguimos atender a seguran\u00e7a p\u00fablica, o que foi feito dentro do poss\u00edvel, dentro daquilo que era o limite do limite. O Democratas, inclusive, conseguiu que uma emenda sobre a retirada dos policiais militares e dos bombeiros, conforme solicitado, fosse atendida.\r\nDesde o princ\u00edpio, estamos lutando: removemos o BPC, removemos o trabalhador rural, tiramos a capitaliza\u00e7\u00e3o. Mas, na reta final, foi uma pessoa aqui dentro desta Casa que ajudou a todos a chegarmos a um acordo comum. Essa pessoa n\u00e3o pode ser esquecida e se chama Rodrigo Maia.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Rodrigo Maia, se eu ainda n\u00e3o tinha feito esse agradecimento a V.Exa. aqui no plen\u00e1rio, eu gostaria de deixar, por todos aqueles que foram atendidos, inclusive a seguran\u00e7a p\u00fablica, esse agradecimento a V.Exa., Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - ...por nos ter apoiado a entrar num acordo em que todos saem satisfeitos.\r\nMuito obrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Pedido aos Deputados engajados na aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques, para desvio de assuntos pol\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de pedir a todos os Deputados que est\u00e3o engajados na aprova\u00e7\u00e3o dos requerimentos que estamos votando que evitassem entrar em assuntos pol\u00eamicos, porque \u00e9 isso que os colegas querem. O objetivo deles \u00e9 obstruir, atrapalhar, para que n\u00f3s cansemos de lutar pelo nosso interesse, que inclusive \u00e9 exatamente o mesmo deles, na aprova\u00e7\u00e3o de alguns pontos que v\u00e3o flexibilizar para aqueles que clamaram ajuda \u00e0 nossa base.\r\nO SR. AFONSO MOTTA (PDT - RS) - Voc\u00eas deviam vir ao plen\u00e1rio.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Eu estou com a palavra. Por favor, respeite.\r\nSe os nossos Parlamentares entenderem que essa pol\u00eamica s\u00f3 interessa a eles, que a Esquerda s\u00f3 quer fazer barulho, nunca ajudou ningu\u00e9m - ficou 16 anos empobrecendo o Brasil -, n\u00f3s vamos conseguir chegar at\u00e9 o final.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma honra termos chegado a este momento. \r\nEu quero agradecer, em especial, a V.Exa. por ter dado a oportunidade do di\u00e1logo a todos os membros do Democratas, que, juntos, lutamos para que tiv\u00e9ssemos uma composi\u00e7\u00e3o com os outros partidos. Quero agradecer a todos do PSL que se engajaram nesta luta conosco, ao L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, e ao Podemos, que apresentou o destaque.\r\nEu n\u00e3o posso negar que estou muito feliz. Quando subi \u00e0 tribuna semanas atr\u00e1s, para gritar sozinho pela seguran\u00e7a p\u00fablica, fui apedrejado nas redes sociais, porque diziam que eu queria privil\u00e9gios. Pouco a pouco, isso virou coro dentro desta Casa das pessoas que diziam defender a seguran\u00e7a p\u00fablica, mas se esqueciam de que, al\u00e9m de economia, n\u00f3s temos que buscar a dignidade para aqueles que protegem nosso Pa\u00eds. \r\nSe hoje temos Jair Bolsonaro no poder, \u00e9 porque a Pol\u00edcia Federal fez uma verdadeira limpa nos corruptos deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, o Democratas tem o orgulho de orientar e acompanhar os outros partidos votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POL\u00cdCIA, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, DEMOCRATAS (DEM), POSI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, por esta oportunidade.\r\nEu j\u00e1 havia vindo \u00e0 tribuna para agradecer a todos os Parlamentares presentes, inclusive \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que, neste momento de sensibiliza\u00e7\u00e3o com os policiais de todo o Brasil, resolveu nos acompanhar. Eu agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o. Em especial, agrade\u00e7o aos meus amigos que ajudaram a compor um texto poss\u00edvel. Entendo a coloca\u00e7\u00e3o do Deputado Major Vitor Hugo feita aqui agora. Mais do que isso, eu gostaria de agradecer \u00e0 Pol\u00edcia Civil de todo o Brasil, em especial, \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, que nos apoiou, incentivou e esteve do nosso lado nas redes sociais, pois est\u00e1vamos sendo atacados por defender uma categoria que hoje \u00e9 unanimidade aqui dentro do plen\u00e1rio. A pr\u00f3pria Pol\u00edcia Militar tamb\u00e9m pediu para ficar fora da PEC, e o Democratas lutou pela PM. Eu gostaria de agradecer a esses her\u00f3is que, l\u00e1 fora, nos apoiaram aqui dentro. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REDU\u00c7\u00c3O, IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, POLICIAL, PROFESSOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de proposta de interesse dos professores brasileiros no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de expressar aqui a minha gratid\u00e3o por hoje poder votar com os professores que est\u00e3o aclamando os Deputados para que olhem tamb\u00e9m por eles.\r\nOntem conseguimos, com o empenho do L\u00edder Elmar Nascimento e de outros L\u00edderes, aprovar emenda a favor dos policiais. Conseguimos reduzir a idade m\u00ednima para aposentadoria dos homens de 60 anos para 55 anos e diminu\u00edmos o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para 15 anos. Eu sei que \u00e9 pouco, comparado com o que a sociedade anseia.\r\nToda essa flexibiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o se trata de privil\u00e9gio, como alguns est\u00e3o criticando, inclusive o partido do Governo. Isso veio do Governo e afetou radicalmente a vida de muitos. N\u00f3s criamos aqui um senso de justi\u00e7a para ajudar n\u00e3o s\u00f3 a pol\u00edcia, mas tamb\u00e9m os professores, como hoje iremos fazer.\r\nOs L\u00edderes todos estiveram reunidos na luta pelos policiais. E eu, juntamente com o meu irm\u00e3o e amigo Deputado Alan Rick e outros Deputados conquistamos essa vit\u00f3ria e vamos conquistar outra hoje para os professores.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, QUALIDADE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nEMBAIXADOR, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, EDUARDO BOLSONARO, FILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Luiz Lima. Baixa qualidade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Cr\u00edticas \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de filho do Presidente Jair Bolsonaro para o cargo de Embaixador do Brasil nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Luiz Lima, grande e querido amigo! Estamos juntos desde os primeiros cursos, quando ainda n\u00e3o \u00e9ramos Deputados, quando fizemos o RenovaBR. Trata-se de um aprimoramento, que a popula\u00e7\u00e3o, \u00e0s vezes, desconhece. N\u00e3o podemos chegar a esta Casa cegos, e n\u00f3s chegamos com um conhecimento bem forte, para defender nossas bandeiras na Casa. \r\nVenho falar exatamente sobre isso. Hoje \u00e9 segunda-feira, dia 15 de julho. N\u00f3s estamos literalmente, como a m\u00eddia gosta de chamar, em recesso branco. Eu estou trabalhando nesta Casa, com muito orgulho, defendendo a minha bandeira, que sempre foi trazer para a popula\u00e7\u00e3o dignidade, fazer com que as pessoas entendam qual \u00e9 o real problema que existe neste Pa\u00eds.\r\nEstou acompanhando as discuss\u00f5es nas redes sociais, polarizadas, extremistas, tanto de extrema esquerda como de extrema direita. Esquecemos que as pessoas est\u00e3o morrendo nos corredores de hospitais, sem sa\u00fade digna e decente, em nosso Pa\u00eds. A educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as \u00e9 p\u00edfia. Gravei v\u00eddeos l\u00e1 dos Estados Unidos, mostrando o que \u00e9 uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de verdade, em que voc\u00ea n\u00e3o se preocupa se a escola \u00e9 p\u00fablica ou privada, mas sim se est\u00e1 pr\u00f3xima de sua casa, porque as escolas p\u00fablicas s\u00e3o excepcionais. Eu queria que no Pa\u00eds houvesse uma educa\u00e7\u00e3o decente, e n\u00e3o essas escolas destru\u00eddas, com alunos desqualificados, exatamente porque a escola n\u00e3o consegue qualificar o aluno para que amanh\u00e3 seja um trabalhador e ocupe o mercado de trabalho decentemente.\r\nInfelizmente, o nosso ensino est\u00e1 fadado ao fracasso. Muito disso ocorre n\u00e3o pela metodologia, porque o MEC tem uma boa metodologia, mas pela falta de qualidade, por n\u00e3o se dar \u00e0s crian\u00e7as \u00e2nimo de ir para as escolas. Quando h\u00e1 chuva, vaza at\u00e9 dentro da sala de aula! Falta equipamento. Estamos vivendo a era da tecnologia, e nas escolas n\u00e3o h\u00e1 tecnologia, computador, inform\u00e1tica, estrutura, para qualificar os alunos, com seguran\u00e7a p\u00fablica. Ali\u00e1s, todos n\u00f3s sabemos que todos os policiais do nosso Brasil reclamam que a seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e1 indo de mal a pior.\r\nTemos problemas diversos, Deputado Luiz Lima. V.Exa. n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o de como eu fico sofrendo quando vejo discuss\u00e3o sobre se Eduardo Bolsonaro \u00e9 ou n\u00e3o apto para ser embaixador do Brasil nos Estados Unidos, quando vejo a m\u00eddia pautando esse assunto e se esquecendo de que nos hospitais as pessoas est\u00e3o morrendo, de que a pol\u00edtica de Jair Messias Bolsonaro est\u00e1 deixando a desejar. Em vez de cuidar do pre\u00e7o da carne para a mesa do trabalhador, do prometido pre\u00e7o do combust\u00edvel, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, estamos discutindo se os filhos do Presidente podem ou n\u00e3o ocupar um cargo de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. Diga-se de passagem, somente em Governos imperialistas, impositores, ditadores, os governantes colocaram seus filhos em tal posi\u00e7\u00e3o. \r\nBrasil, vamos refletir!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Defesa da tributa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos no processo de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores da Casa, \u00e9 com muito prazer que eu venho aqui hoje, com o desejo, e acho que \u00e9 o anseio de todos aqui, de finalizar este processo da Previd\u00eancia, com a certeza de dever cumprido.\r\nOs debates que ocorreram em todas as nossas tratativas aqui, algumas acaloradas, obviamente defendendo as bases, levaram o nosso Pa\u00eds a uma economia significativa, com a desculpa de que agora o pr\u00f3ximo passo \u00e9 investir em uma reforma tribut\u00e1ria.\r\nEu li algo do grande her\u00f3i desta reforma da Previd\u00eancia, nosso Presidente Rodrigo Maia, em que faz um clamor aos empres\u00e1rios - que abra\u00e7aram com tanta for\u00e7a a reforma da Previd\u00eancia -, dizendo que ela era necess\u00e1ria para salvar as empresas, era necess\u00e1ria para salvar o Brasil. N\u00f3s concordamos. Agora n\u00f3s j\u00e1 sabemos o tamanho do pre\u00e7o que todas as pessoas, todos os trabalhadores, todo brasileiro pagar\u00e1 pela Previd\u00eancia. E esta \u00e9 a hora em que os empres\u00e1rios precisam se flexibilizar e contribuir, tamb\u00e9m, com a sua parcela de ajuda ao nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel fazer uma reforma tribut\u00e1ria sem analisarmos a possibilidade de retornar lucros e dividendos. \u00c9 imposs\u00edvel haver uma desonera\u00e7\u00e3o do consumo sem que tenhamos um imposto \u00fanico, o IBS, tratado na PEC 45/19. N\u00f3s estamos no caminho de transformar o Brasil em um pa\u00eds verdadeiramente evolu\u00eddo, simplificando os tributos, transformando-os em um \u00fanico tributo.\r\nSer\u00e1 muita injusti\u00e7a esse movimento que vem se organizando de grupos empresariais - que, para aprovar a reforma da Previd\u00eancia, fez todo esfor\u00e7o poss\u00edvel, e quem vai pagar a conta \u00e9 o trabalhador - n\u00e3o querer dar a sua parcela de contribui\u00e7\u00e3o ao nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muita injusti\u00e7a continuar com a \"pejotiza\u00e7\u00e3o\" no nosso Pa\u00eds. Um rep\u00f3rter usa a empresa para maquiar o sal\u00e1rio e n\u00e3o pagar os 27,5%, e todos aqui que pagamos impostos n\u00e3o conseguimos escapar. Eu n\u00e3o consigo emitir uma nota fiscal. O m\u00e9dico que \"pejotiza\" a sua pessoa f\u00edsica utiliza de artif\u00edcio para fugir da tributa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 devida, porque ele recebe um sal\u00e1rio, ele n\u00e3o \u00e9 uma companhia, uma empresa. Est\u00e3o saqueando os cofres p\u00fablicos, e, como sempre, quem paga a conta \u00e9 o mais pobre. Essa \u00e9 uma grande verdade que vem esdruxulamente participando do dia a dia da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s n\u00e3o fazemos nada.\r\nO Banco Bradesco teve um lucro 20% maior do que o do ano anterior, realizado no ano passado. Como \u00e9 que as estruturas financeiras tiveram um crescimento de 20%, sendo que as empresas no Brasil est\u00e3o quebrando e fechando suas portas? Por que o sistema financeiro cresce tanto? Por que existe tanta injusti\u00e7a fiscal no nosso Pa\u00eds? Eu quero que lucrem \u00e9 50%, desde que o sal\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o, desde que o empres\u00e1rio pequeno, desde que todos n\u00f3s cres\u00e7amos juntos. Que a nossa Na\u00e7\u00e3o possa crescer da mesma forma! Mas isso s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel se todos realmente estivermos dispostos a fazer reformas em prol do nosso Pa\u00eds e n\u00e3o do nosso umbigo.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil botar a conta - desculpe a express\u00e3o - naquele lugar do outro. Mas, quando voc\u00ea joga pimenta nos olhos do outro, \u00e9 refresco. Eu quero ver quem vai contribuir agora com a reforma tribut\u00e1ria, com a simplifica\u00e7\u00e3o dos tributos, com o fim da \"pejotiza\u00e7\u00e3o\", com o retorno de lucros e dividendos, com as cobran\u00e7as onde de fato \u00e9 poss\u00edvel arrecadar o suficiente para criar o equil\u00edbrio fiscal e desonerar o mais pobre.\r\nHoje, um assalariado que ganha mil reais paga 500 reais de imposto sobre o consumo. Isso \u00e9 justi\u00e7a? Que Pa\u00eds injusto \u00e9 esse se, na Previd\u00eancia, n\u00f3s demos para a popula\u00e7\u00e3o centavos, dizendo que eles iriam pagar menos para o assalariado, e no consumo ele paga mais da metade do que recebe em impostos?\r\nEnt\u00e3o, senhores, eu clamo a todos voc\u00eas que n\u00e3o se deixem seduzir pelo canto da sereia. Os empres\u00e1rios que chegam com fal\u00e1cias bonitas n\u00e3o querem que o nosso Pa\u00eds evolua. Quando propomos diminuir o Imposto de Renda da pessoa jur\u00eddica, para que eles possam ter mais lucro nas suas empresas, \u00e9 porque esse \u00e9 o caminho para que eles tenham o crescimento econ\u00f4mico, e n\u00e3o o dos especuladores, que se utilizam do sistema financeiro, que v\u00eam ao nosso Pa\u00eds, ganham dinheiro e n\u00e3o contribuem com gera\u00e7\u00e3o de emprego, com nada, tampouco com investimentos em nosso Pa\u00eds.\r\nVamos ajudar, sim, o empres\u00e1rio que quer gerar emprego, atrav\u00e9s da redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa jur\u00eddica. N\u00f3s precisamos cobrar lucros e dividendos, para que criemos uma compensa\u00e7\u00e3o e um equil\u00edbrio fiscal. E isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando refletimos que na reforma da Previd\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o pagou um pre\u00e7o car\u00edssimo e a reforma tribut\u00e1ria vai devolver para o povo a verdadeira dignidade e o poder de compra.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\n\u00c9 importante votarmos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. A Casa tem pressa de seguir com os projetos. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar nessa discuss\u00e3o infinita. Sabemos que 379 votos j\u00e1 foram suficientes para demonstrar a vontade n\u00e3o s\u00f3 do Plen\u00e1rio, mas tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA discuss\u00e3o s\u00f3 serve mesmo ao interesse de quem quer postergar o inevit\u00e1vel, que \u00e9 votar e aprovar a reforma da Previd\u00eancia e encaminh\u00e1-la, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para o Senado, a fim de virar a p\u00e1gina e focar na reforma tribut\u00e1ria.\r\nO DEM orienta que se vote \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa noite.\r\nA MP 881, que, tenho certeza, vai ser aprovada, traz para o Brasil uma realidade que j\u00e1 existe em todo o mundo.\r\nDesculpem-me por demonstrar minha experi\u00eancia aqui, mas isso \u00e0s vezes \u00e9 necess\u00e1rio. Eu vou contar um pouco sobre um pa\u00eds onde n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o Governo dizer se \u00e9 permitido ou n\u00e3o trabalhar aos s\u00e1bado ou aos domingos, onde o cidad\u00e3o tem o direito de ir e vir, onde o empres\u00e1rio fecha o acordo que quiser com o trabalhador e n\u00e3o precisa de licen\u00e7a de funcionamento para abrir um neg\u00f3cio que n\u00e3o ofere\u00e7a riscos \u00e0 sociedade. Tudo isso existe bem aqui do lado, nos Estados Unidos, e n\u00e3o \u00e0 toa todo mundo quer ir trabalhar na Am\u00e9rica. A fila de brasileiros que querem ir embora para um pa\u00eds onde n\u00e3o h\u00e1 CLT, onde n\u00e3o h\u00e1 vantagens e benef\u00edcios \u00e9 gigantesca.\r\nEu s\u00f3 n\u00e3o consigo compreender a dificuldade de outros partidos, em especial os de esquerda, entenderem que desburocratizar, liberar o mercado e o com\u00e9rcio, liberar a transa\u00e7\u00e3o entre patr\u00e3o e empregado \u00e9 o caminho para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e para o crescimento econ\u00f4mico. V.Exas. acham mesmo que algum empregado vai ser bobo o suficiente de trabalhar de segunda a sexta e, se a empresa abrir a possibilidade, tamb\u00e9m aos domingos, ganhando mais por isso? Ele ter\u00e1 uma renda extra com a qual vai poder levar mais conforto e dignidade para sua casa e sua fam\u00edlia.\r\nO que a Esquerda argumenta \u00e9 uma fal\u00e1cia. Ela sabe falar muito bem com organiza\u00e7\u00f5es criminosas, como mostra a declara\u00e7\u00e3o do Elias do PCC: \"A gente tinha um di\u00e1logo cabuloso com o PT\". Disse a Esquerda entende muito bem, mas de liberdade econ\u00f4mica e de direitos dos trabalhadores n\u00e3o entende nada. Ela s\u00f3 sabe lutar contra um princ\u00edpio mais do que democr\u00e1tico: o cidad\u00e3o poder trabalhar s\u00e1bado, domingo, quando quiser; poder fazer um acordo com o empres\u00e1rio da melhor forma, enfim, o cidad\u00e3o ter direito a emprego.\r\nSr. Presidente, a MP 881 vai abrir oportunidades para o brasileiro desempregado e ajudar o Pa\u00eds. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns por mais uma vez conduzir o Plen\u00e1rio a uma vota\u00e7\u00e3o espl\u00eandida. Esta vai ser mais uma vit\u00f3ria do Presidente Rodrigo Maia e deste Parlamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos os Srs. Deputados e Sras. Deputadas e a todos os membros da PRF aqui presentes, policiais que defendem nossa popula\u00e7\u00e3o com tanto esfor\u00e7o.\r\nDurante a reforma da Previd\u00eancia, tive o prazer de conhecer uma hist\u00f3ria que vai muito al\u00e9m de somente um bras\u00e3o, ou do que n\u00f3s, quem est\u00e1 de fora da pol\u00edcia, somos capazes de compreender. Foi preciso nos convencermos de que a PRF, como as demais pol\u00edcias do Brasil, est\u00e1 muito al\u00e9m de uma simples pol\u00edcia de combate ao crime. S\u00e3o seres humanos, com fam\u00edlias, filhos, pais, m\u00e3es, e abdicam de muito para lutar por uma popula\u00e7\u00e3o que, hoje, podemos afirmar ingrata, que n\u00e3o reconhece o papel de um policial e o esfor\u00e7o que h\u00e1 nessa profiss\u00e3o.\r\nSer policial hoje no Brasil \u00e9 sacrif\u00edcio, n\u00e3o \u00e9 mais prazer. Muitos, inclusive, se utilizam disso como trampolim. Provavelmente a maioria daqueles que est\u00e3o aqui - digo isto porque n\u00e3o \u00e9 a maioria que tem prazer de estar aqui, homenageando a institui\u00e7\u00e3o - n\u00e3o entraram na profiss\u00e3o para us\u00e1-la como trampolim; entraram porque acreditam que, sem o papel e o esfor\u00e7o de voc\u00eas, jamais n\u00f3s poderemos ter um pa\u00eds justo, uma sociedade em que possamos acreditar.\r\nEu gostaria de agradecer ao Presidente desta sess\u00e3o, o Deputado Hugo Leal, que \u00e9 um grande amigo e est\u00e1 sempre \u00e0 frente das nossas batalhas, e de parabenizar todos os integrantes da Mesa por nos fazerem recordar. \r\nEm momentos assim, conseguimos refletir e relembrar algumas hist\u00f3rias, como a do primeiro seriado brasileiro, no qual t\u00ednhamos um her\u00f3i 100% brasileiro. Talvez muitos aqui da pr\u00f3pria PRF n\u00e3o se lembrem, mas j\u00e1 tivemos um seriado, chamado O Vigilante Rodovi\u00e1rio, em que o her\u00f3i era brasileiro. Era um PRF o her\u00f3i do povo brasileiro, interpretado, na \u00e9poca, se eu n\u00e3o me engano, por Carlos Miranda, meu xar\u00e1. Ele tinha um c\u00e3o, o Lobo, e, juntos, numa Harley-Davidson 1952, faziam o combate ao crime. O her\u00f3i brasileiro era um policial rodovi\u00e1rio - digo isto com todo o respeito \u00e0s outras institui\u00e7\u00f5es -, e n\u00f3s nos esquecemos disso. N\u00f3s deixamos o tempo passar, deixamos que institui\u00e7\u00f5es fossem massacradas, entre elas as institui\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, em prol de um sistema de poder que, gra\u00e7as a Deus, estamos revertendo nos \u00faltimos tempos. N\u00f3s estamos provando que, sem a pol\u00edcia, sem o bom policial, a sociedade est\u00e1 perdida.\r\nO papel do policial n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 combater o crime, mas demonstrar que a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a est\u00e1 nas m\u00e3os de bons representantes. E eu tenho certeza absoluta de que a PRF faz esse papel muito bem, principalmente protegendo as nossas fronteiras, as nossas estradas, utilizando todo o esfor\u00e7o para combater o tr\u00e1fico de drogas, de armas, de pessoas, o contrabando, o descaminho e muito mais. Muitos dos males que poderiam ser feitos \u00e0 nossa sociedade s\u00e3o impedidos pelo esfor\u00e7o desses nossos her\u00f3is.\r\nDigo isso sem hipocrisia nenhuma. J\u00e1 demonstrei que sou mais do que um parceiro, pois lutei com unhas e dentes por voc\u00eas durante a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia - contra tudo e contra todos, porque voc\u00eas s\u00e3o minoria na hora do voto. N\u00e3o \u00e9 vantagem defender policial hoje em dia. O que conquista voto \u00e9 o populismo, \u00e9 pregar para fora. Defender her\u00f3i talvez seja uma garantia de que eu n\u00e3o serei eleito nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Mas, se isso acontecer, me sentirei honrado por ter defendido pessoas em quem eu realmente acredito, que s\u00e3o voc\u00eas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, REPORTAGEM, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, D\u00c9BITO, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, JUSTI\u00c7A FEDERAL, APREENS\u00c3O,  PASSAPORTE, ABUSO DE AUTORIDADE.\r\nPL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nREDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, D\u00cdVIDA, FAZENDA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 mat\u00e9ria divulgada pela TV Globo, a respeito de poss\u00edvel d\u00e9bito do orador proveniente de a\u00e7\u00e3o judicial. Pr\u00e1tica de abuso de autoridade por magistrados. Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade. Sonega\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas pela Rede Globo de Televis\u00e3o junto aos cofres p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje fui surpreendido com uma mat\u00e9ria da Rede Globo sobre um poss\u00edvel d\u00e9bito que eu tenho fruto de a\u00e7\u00e3o judicial totalmente descabida. Descobri isso recentemente. O mais incr\u00edvel \u00e9 que na decis\u00e3o, para me afrontar, n\u00e3o s\u00f3 a mim, mas a todos os Parlamentares, o juiz manda apreender meu passaporte por causa de algo em torno de 7 mil reais. Eu nem conhecia o caso.\r\nBasicamente \u00e9 assim: vota-se o abuso de autoridade, e as autoridades mostram que t\u00eam poder e em que situa\u00e7\u00e3o realmente existe o abuso de autoridade. Para quem n\u00e3o entende isso, quando falamos em abuso de autoridade, nada tem a ver com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, nada tem a ver em impedir que policiais continuem exercendo sua profiss\u00e3o da melhor forma poss\u00edvel. \u00c9 sobre este tipo de situa\u00e7\u00e3o. \r\nHoje os Parlamentares s\u00e3o objeto de emissoras como a Rede Globo, que se utiliza do seu poder de massacrar a honra dos Parlamentares, para que votemos como eles querem. Ju\u00edzes de mau-car\u00e1ter s\u00e3o capazes de destruir a vida de um Parlamentar quando este n\u00e3o vota como eles querem. N\u00e3o podemos deixar de mencionar os supersal\u00e1rios, os sal\u00e1rios multimilion\u00e1rios que eles recebem, como sabemos. Esses sal\u00e1rios, somados no fim de um ano, mostram que eles ganham milh\u00f5es. E n\u00f3s temos que abaixar a cabe\u00e7a para eles.\r\nAqui n\u00e3o, aqui n\u00e3o abaixo a cabe\u00e7a nem vou recuar! Eu votei contra o abuso de autoridade, qualquer tipo de abuso, seja sexual, moral, seja de que tipo for. \u00c9 preciso puni\u00e7\u00e3o, sim! Eu n\u00e3o vou recuar. \r\nAgora que resolveram me bater, eu quero saber se a Rede Globo vir\u00e1 a alguma Comiss\u00e3o desta Casa. Eu vou convid\u00e1-la para falar da d\u00edvida bilion\u00e1ria que ela n\u00e3o paga aos cofres p\u00fablicos e da responsabilidade que ela n\u00e3o cumpre, mas gosta de provocar os Parlamentares dentro desta Casa. \r\nQuerem comprar uma guerra? Eu estou dentro desta guerra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM orienta \"n\u00e3o\", Sra. Presidente. \r\nAgora, eu gostaria de pontuar, para n\u00e3o perdermos mais tempo, que a Esquerda fica obstruindo, mas se esquece de que n\u00f3s s\u00f3 estamos querendo estender o espa\u00e7o da posse de arma daquele que j\u00e1 a possui para o territ\u00f3rio de sua \u00e1rea rural, para ele se proteger. Trata-se de um local ao qual dificilmente o policial teria acesso a tempo de salvar as vidas que possivelmente estivessem em perigo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma discuss\u00e3o quase que nula. Eles querem somente postergar mais ainda a sess\u00e3o e atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o. E, mais do que nunca, s\u00e3o os contribuintes que est\u00e3o pagando para estarmos aqui sem concluir a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM orienta \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. Conforme foi relatado, o texto iguala os doadores aos candidatos. N\u00f3s acreditamos que o texto \u00e9 justo e traz uma clareza maior para as elei\u00e7\u00f5es. O texto est\u00e1 bom.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas \u00e9 a favor da seguran\u00e7a p\u00fablica e acredita que essa profiss\u00e3o j\u00e1 deveria estar na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um momento hist\u00f3rico. \u00c9 surpreendente que o NOVO tenha apresentado um requerimento para a retirada de pauta da mat\u00e9ria, sendo que n\u00f3s t\u00ednhamos um acordo. H\u00e1 um entendimento un\u00e2nime desta Casa pela aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s somos contra o requerimento de retirada de pauta. O Democratas vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA-JATO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRATAS (DEM), LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO.\r\nCOMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMPREENDEDORISMO, DEFESA.\r\nPEC 128/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 33/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, ENSINO FUNDAMENTAL, POL\u00cdTICA DE FOMENTO \u00c0 IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE ESCOLAS DE ENSINO FUNDAMENTAL E M\u00c9DIO EM TEMPO INTEGRAL, REPASSE, RECURSOS FINANCEIROS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 4246/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, TIPICIDADE PENAL, CRIME HEDIONDO, CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O DE MENORES, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia dos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Agradecimento a Lideran\u00e7as do DEM pelo apoio concedido ao orador. Balan\u00e7o de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Contentamento com a participa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado. Luta do orador em defesa dos policiais brasileiros. Apoio ao Poder Judici\u00e1rio e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. Trajet\u00f3ria profissional do Parlamentar. Defesa do empreendedorismo. Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 128, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Apoio \u00e0s Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 45 e 110, de 2019, a respeito do tema. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.415, de 2017, a respeito da institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Fomento \u00e0 Implementa\u00e7\u00e3o de Escolas de Ensino M\u00e9dio em Tempo Integral, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do ensino fundamental na pol\u00edtica de fomento de escolas em tempo integral. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.246, de 2019, sobre a inclus\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o de menores no rol dos crimes hediondos.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e amigo Bibo Nunes, obrigado pela oportunidade.\r\nCumprimento todos os Deputados e todas as Deputadas presentes nesta Casa. Cumprimento todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pela transmiss\u00e3o ao vivo.\r\nEsta sess\u00e3o est\u00e1 sendo gravada para que todos possam acompanhar um relato de luta, de dedica\u00e7\u00e3o e de esfor\u00e7o n\u00e3o s\u00f3 por esta Casa, mas tamb\u00e9m por todos aqueles que me confiaram o voto, com a inten\u00e7\u00e3o exclusiva de que eu pudesse representar n\u00e3o os interesses de um grupo, mas os interesses de toda a Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o fui eleito com aquela vis\u00e3o setorialista, como ocorre com v\u00e1rios colegas - e eu respeito isso. V\u00e1rios colegas desta Casa foram eleitos por bases espec\u00edficas. Eu fui eleito pelo on-line, pelo maior mix de personalidades, de profiss\u00f5es e de ideias que possa existir. Essas pessoas me escolheram, talvez, pelo que eu debatia e compartilhava com elas e tamb\u00e9m pelos meus ideais, os quais venho colocando em pr\u00e1tica nesta Casa.\r\nS\u00e3o esses n\u00fameros que eu gostaria de compartilhar com V.Exas. Eu fiquei calado nos \u00faltimos 30 dias ou um pouco mais, devido a um achaque que sofri e vinha sofrendo h\u00e1 mais de 1 ano. Por ter personalidade, por defender o que \u00e9 certo, criei alguns inimigos, infelizmente. Lutar a favor da Lava-Jato me trouxe a inimizade de alguns extremistas que acreditavam que a Lava-Jato era injusta. Na minha opini\u00e3o, a Lava-Jato fez uma das maiores justi\u00e7as para este Pa\u00eds, colocando uma verdadeira organiza\u00e7\u00e3o criminosa de corruptos na cadeia. O combate ao crime organizado neste Pa\u00eds nunca foi t\u00e3o espl\u00eandido! Nunca se defendeu tanto o povo brasileiro.\r\nO problema todo \u00e9 que eu sou, sim, um lobo solit\u00e1rio, por n\u00e3o ter organiza\u00e7\u00f5es que bancaram a minha campanha, por n\u00e3o ter grupos pol\u00edticos nem grupos empresariais. Caminhar sozinho, pelo que vem sendo demonstrado, n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil. Dentro do Democratas, pouco a pouco, venho encontrando uma verdadeira fam\u00edlia. Agrade\u00e7o imensamente ao Presidente ACM Neto, ao Presidente Alberto Fraga e, principalmente, ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, por todo apoio que venho recebendo. O L\u00edder Elmar Nascimento, do meu partido, n\u00e3o s\u00f3 confiou a mim v\u00e1rios projetos e v\u00e1rias inten\u00e7\u00f5es de representar o povo brasileiro, mas tamb\u00e9m me indicou para compor v\u00e1rias Comiss\u00f5es. Eu fa\u00e7o parte de 19 Comiss\u00f5es nesta Casa.\r\nPara quem n\u00e3o entende como funciona esse trabalho, eu vou tentar explic\u00e1-lo utilizando n\u00fameros: 153 propostas legislativas de minha autoria; 194 vota\u00e7\u00f5es nominais; 50 discursos em plen\u00e1rio; 25 relatorias feitas por mim - algumas tive que rejeitar e a grande maioria aprovar, mesmo atrav\u00e9s de substitutivo, para que os colegas pudessem ter seus projetos que defendem o povo brasileiro encaminhados para as pr\u00f3ximas Comiss\u00f5es e, no futuro, deliberados no Plen\u00e1rio, para virarem leis em defesa do povo brasileiro.\r\nDessas 19 Comiss\u00f5es de que fa\u00e7o parte, uma das que muito me orgulha \u00e9 a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, na qual defendemos a pol\u00edcia do nosso Pa\u00eds, que antes, em governos passados, era esquecida, abandonada e sucateada. Hoje defendemos a Pol\u00edcia Militar, o Corpo de Bombeiros, a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Ontem, inclusive, os agentes penitenci\u00e1rios deram um grande passo para se tornarem policiais penais. O que n\u00f3s estamos fazendo pela seguran\u00e7a p\u00fablica, historicamente, nunca foi feito. Isso \u00e9 feito por meio da luta de Parlamentares que acreditam que n\u00e3o h\u00e1 um pa\u00eds justo sem uma pol\u00edcia forte, eficiente e funcional. A popula\u00e7\u00e3o e o Estado reconhecem que, sem seguran\u00e7a p\u00fablica, voc\u00ea n\u00e3o tem turismo, voc\u00ea n\u00e3o tem empreendedorismo, voc\u00ea n\u00e3o tem nada, nem mesmo um Estado. Um Estado fragilizado \u00e9 um Estado enfraquecido.\r\nA minha luta continuar\u00e1 sendo por todos os policiais do Brasil. E isso j\u00e1 est\u00e1 ocorrendo. Na delibera\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, a PEC 6/19, todos estavam amedrontados e relutavam em defender a pol\u00edcia, porque seriam atacados, afinal de contas a prega\u00e7\u00e3o era para que n\u00e3o defend\u00eassemos uma categoria espec\u00edfica. Era quase uma ordem: quem defender categorias espec\u00edficas ser\u00e1 massacrado nas redes sociais.\r\nS\u00f3 que tratar os desiguais como iguais era a maior injusti\u00e7a que estava ocorrendo dentro desta Casa. Numa luta incessante, eu vim a este plen\u00e1rio e desafiei todas aquelas mil\u00edcias digitais que estavam me atacando: continuem atacando! Boa sorte! Eu n\u00e3o vou recuar dos meus ideais; vou continuar defendendo os policiais deste Pa\u00eds e vou defend\u00ea-los, inclusive, na PEC da Previd\u00eancia. E foi assim em praticamente todos os pleitos solicitados pela Pol\u00edcia Federal, pela Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, que \u00e9 uma pol\u00edcia judici\u00e1ria da Uni\u00e3o, por todos os policiais pagos pela Uni\u00e3o - naquele momento, Estados e Munic\u00edpios tinham sido retirados da PEC. Todos os que s\u00e3o pagos pela Uni\u00e3o foram atendidos e sa\u00edram daqui honrados.\r\nE n\u00e3o fiz isso sozinho, pois tive o acompanhamento de v\u00e1rios colegas, inclusive do meu amigo que se faz presente, o Deputado Bibo Nunes, do Deputado Coronel Tadeu, que esteve nessa luta comigo, al\u00e9m de tantos outros que acreditaram que defender a pol\u00edcia era o mais correto naquele momento, mesmo contra algumas orienta\u00e7\u00f5es, inclusive da Presid\u00eancia - tenho certeza absoluta de que foram equivocadas. Em tempo, o Presidente recuou e admitiu que, sem seguran\u00e7a p\u00fablica, jamais poderemos ter uma na\u00e7\u00e3o justa.\r\nO mesmo fazemos hoje pelo Judici\u00e1rio e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Querem falar que o Minist\u00e9rio P\u00fablico invade atribui\u00e7\u00f5es. Por que ningu\u00e9m faz? Quem est\u00e1 combatendo a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, sen\u00e3o o Minist\u00e9rio P\u00fablico, sen\u00e3o ju\u00edzes honestos, sen\u00e3o desembargadores honestos? Eles acreditam em um pa\u00eds que pode, sim, ser um pa\u00eds melhor. Muitos dos Ministros que est\u00e3o sendo achacados proferiram decis\u00f5es que mant\u00eam na cadeia criminosos. Quando eles, em uma an\u00e1lise t\u00e9cnica, entendem que um ou outro, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, precisa sair, s\u00e3o destru\u00eddos por tentarem fazer justi\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos entender que esse jogo de fazer com que a popula\u00e7\u00e3o lute contra os Poderes \u00e9 apenas para dividir o povo brasileiro. Quem luta contra o Supremo, quem luta contra o Congresso, quem luta contra o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o ama o seu Pa\u00eds, porque quem ama o seu pa\u00eds de verdade entende que os Poderes preservados andam lado a lado, caminham juntos, para lutarem por quem mais precisa, que \u00e9 o povo brasileiro. Essa m\u00e9trica, essa m\u00e1xima de que o povo brasileiro precisa ser protegido por ditadores de ruas \u00e9 ilus\u00e3o. N\u00f3s precisamos nos aproximar cada dia mais dos Poderes, a fim de entender o que est\u00e1 por tr\u00e1s desse jogo sujo de manipula\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Temos que reconhecer que a Lava-Jato fez, sim, um grande trabalho por este Pa\u00eds. \r\nJu\u00edzes, em sua grande maioria, s\u00e3o honestos. Policiais do nosso Pa\u00eds n\u00e3o agridem - v\u00edtimas da sociedade, eles se defendem, para que possam voltar para suas casas vivos, porque na n\u00e3o rea\u00e7\u00e3o, em sua grande maioria, s\u00e3o alvejados e mortos. E a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o v\u00ea nenhuma not\u00edcia disso, porque a m\u00eddia inescrupulosa quer mostrar que os policiais, em sua grande maioria, s\u00e3o criminosos. Mas os criminosos de verdade est\u00e3o soltos nas ruas.\r\n\u00c9 essa a defesa que eu venho fazendo nesta Casa e que faz uma grande diferen\u00e7a. Mas tamb\u00e9m faz com que, a cada dia, eu crie novos inimigos, porque, no \"esquem\u00e3o\", no desmame, aqueles que n\u00e3o querem largar a mamata certamente te olham e, convictos, enxergam em voc\u00ea um inimigo. Um bobo que n\u00e3o acredita em voc\u00ea se torna um grande her\u00f3i, numa defesa incans\u00e1vel de tentar humilhar e desconstruir imagens de quem est\u00e1 lutando pelo que \u00e9 certo, pelo povo brasileiro.\r\nVoltando aos n\u00fameros: s\u00e3o 158 Frentes Parlamentares, 20 milh\u00f5es de reais em emendas - lembro que todo Deputado de novo mandato s\u00f3 tem recurso no ano seguinte. Podem verificar isso. Desses 20 milh\u00f5es de reais, 10 milh\u00f5es foram para a educa\u00e7\u00e3o e 10 milh\u00f5es para a agricultura. A maioria foi investida na agricultura familiar do Distrito Federal, para ajudar exatamente aqueles que vivem nas periferias do Distrito Federal e precisam de apoio, mas s\u00e3o esquecidos por muitos porque n\u00e3o geram votos. Eu n\u00e3o fui eleito para pensar nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Eu fui eleito para fazer hoje, porque \u00e9 hoje que as pessoas est\u00e3o desempregadas, \u00e9 hoje que elas est\u00e3o sofrendo com a falta de seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 hoje que elas est\u00e3o sofrendo com problemas na educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 amanh\u00e3. Pol\u00edtico que vive de futuro, que segura estrat\u00e9gias e bons projetos para a v\u00e9spera das elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o merece o seu voto. Eu vou fazer o meu melhor hoje, porque \u00e9 hoje que o povo brasileiro precisa do meu apoio.\r\nTamb\u00e9m posso citar 14 creches. Infelizmente, no Governo passado, o dinheiro do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE estava sendo devolvido, pela falta de documenta\u00e7\u00e3o adequada em data oportuna. No dia do vencimento, o Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, que vem fazendo, na minha opini\u00e3o, um trabalho \u00e1rduo de recuperar o estrago feito pelos demais Governos, pediu ao seu assessor que entrasse em contato com um Deputado jovem, por\u00e9m com um poder de persuas\u00e3o suficiente para recuperar quase 30 milh\u00f5es de reais j\u00e1 perdidos do FNDE. O Presidente do FNDE, Rodrigo Dias, de pronto, me atendeu e estendeu o prazo para at\u00e9 31 de dezembro, quando o GDF ter\u00e1 que mudar o status e apresentar os projetos para essas 14 creches, que atender\u00e3o m\u00e3ezinhas, em sua grande maioria solteiras, que cuidam dos seus filhinhos e, por isso, t\u00eam dificuldades para trabalhar. Cada uma dessas creches tem capacidade de atender at\u00e9 700 crian\u00e7as. S\u00e3o 700 mam\u00e3es para cada creche. N\u00f3s salvamos, no FNDE, os recursos dessas 14 creches. Esse trabalho foi feito pelo Deputado Luis Miranda.\r\n\u00c9 f\u00e1cil ir para a Internet falar um monte de bobeira sem observar as 153 propostas legislativas, as 194 vota\u00e7\u00f5es nominais - 96% acompanhando o Presidente, acompanhando o Governo. H\u00e1 quem diga que n\u00f3s pensamos como a Esquerda. O Democratas n\u00e3o \u00e9 centr\u00e3o. O Democratas n\u00e3o \u00e9 de esquerda. O Democratas \u00e9 um partido de direita que acredita neste Pa\u00eds e, em sua maioria, acompanha o Governo, porque acredita que o Governo precisa dar certo. Se o Governo der certo, o povo brasileiro vai dar certo. Acompanhamos o Governo em 96% das vota\u00e7\u00f5es - se fosse em 100%, haveria algo errado: significaria que n\u00e3o temos personalidade, significaria um voto de cabresto quando o Governo n\u00e3o estivesse indo no caminho em que acreditamos, significaria falta de personalidade para mudar a opini\u00e3o quando ela tem que ser mudada. Mas mostramos, com esses 96%, que estamos, sim, lutando por um Pa\u00eds melhor, ao lado do Presidente, acreditando que, se ele n\u00e3o fizer um bom trabalho, n\u00e3o ter\u00e1 sido por falta de apoio do nosso partido e muito menos dos Deputados da base, na qual ele pode confiar.\r\nEsta base n\u00e3o acredita em projetos esquerdistas, problem\u00e1ticos, ideol\u00f3gicos. Esta base tamb\u00e9m n\u00e3o acredita na extrema Direita, que vem aqui e faz prega\u00e7\u00e3o em favor dos bancos. Esta base acredita no povo brasileiro, que est\u00e1 desempregado, est\u00e1 desassistido, est\u00e1 abandonado. O povo precisa de Parlamentares que tenham coragem de cobrar os grandes devedores deste Pa\u00eds, empresas com d\u00edvidas multibilion\u00e1rias que devem, na verdade, para voc\u00ea, para o povo brasileiro.\r\nSe essas empresas, algumas delas possuidoras de espa\u00e7o na m\u00eddia, tentarem achacar voc\u00ea, Parlamentar, n\u00e3o abaixe a cabe\u00e7a, n\u00e3o! O povo brasileiro sabe a verdade e sabe quem \u00e9 quem. Eu n\u00e3o tenho nenhum processo criminal. N\u00e3o respondo a nenhum inqu\u00e9rito. Nunca fui indiciado criminalmente - n\u00e3o neste momento. J\u00e1 tive um problema no passado, mas minha inoc\u00eancia foi comprovada. Isso ocorreu exatamente por essa personalidade, por ser um osso duro de roer. Vou continuar sendo assim. Vou continuar lutando pelo que \u00e9 certo, conquistando o inconquist\u00e1vel.\r\nMostrem-me Deputados de primeiro mandato que fizeram tudo isso, que conquistaram recursos para o seu Estado sem ser da base do Presidente, sem ser da base do Governador. Digo isso simplesmente porque o argumento \u00e9 t\u00e3o forte que n\u00e3o podem negar que n\u00f3s estamos fazendo um excelente trabalho. E vamos continuar fazendo. Se voc\u00ea chegar ao Gabinete 241, o meu gabinete, no Anexo IV, ver\u00e1 pelo menos 10 pessoas, 15 pessoas na frente dos computadores, trabalhando, preparando proposta, preparando relatorias. N\u00f3s j\u00e1 entregamos 25 relatorias somente neste ano, em um primeiro mandato e sem experi\u00eancia. Essa falta de experi\u00eancia n\u00e3o significa n\u00e3o saber o que tem que ser feito. Com muito estudo, lendo o Regimento mais de dez vezes, entendendo como \u00e9 que funciona esta Casa, n\u00f3s vamos continuar lutando pelo que \u00e9 certo.\r\nBotem isto na cabe\u00e7a de V.Exas.: ningu\u00e9m vai me parar! Problemas que eu possuo foram constru\u00eddos. Nem por isso eu vou abaixar a cabe\u00e7a e vou deixar de resolv\u00ea-los. Foram constru\u00eddos com ataques de mil\u00edcias digitais devidamente indiciadas. Inclusive, alguns j\u00e1 foram indiciados e s\u00e3o r\u00e9us. O Minist\u00e9rio P\u00fablico acatou a den\u00fancia, a Justi\u00e7a aceitou e os denunciou como r\u00e9us. N\u00e3o sou eu o r\u00e9u. Eu sou um lutador e n\u00e3o abaixo a cabe\u00e7a para criminosos, que no desmame est\u00e3o desesperados. V\u00e3o ficar mais desesperados!\r\nCom intelig\u00eancia, com cautela e com a certeza da minha inoc\u00eancia na luta pelo que \u00e9 certo, eu n\u00e3o vou ter nenhum problema. Mas esses senhores, a cada dia que passa, se afundam mais, pelo desespero de voltar a mamar na teta que est\u00e1 sendo cortada. Eu estarei do lado do Governo, do lado do Governador, do lado do povo do Brasil, principalmente de Bras\u00edlia. Nas ruas, quando eu saio, todos v\u00eam me abra\u00e7ar, pedem para bater foto e me parabenizam, porque aqui em Bras\u00edlia a m\u00eddia local produz outro n\u00edvel de mat\u00e9ria. A informa\u00e7\u00e3o que mostram \u00e9 o que n\u00f3s estamos fazendo de verdade. O que a m\u00eddia local informa \u00e9 que, ainda muito jovem, na minha adolesc\u00eancia, procurei todas as formas crescer, de ter renda. Sa\u00ed de casa muito cedo, com 15 anos de idade. Cheguei a trabalhar como engraxate. Eu vendia jornal aos gritos nas ruas, incomodando os trabalhadores no dia de domingo. \"Olha a\u00ed o Correio!\" Vendi jornal na rua. Na \u00e9poca, era o Correio Braziliense.\r\nA vida me ensinou, como menino de rua. Infelizmente, eu tive que crescer nas ruas. Na adolesc\u00eancia, meu pai, querendo me tirar das ruas, em uma tentativa de recupera\u00e7\u00e3o, quando a vida dele come\u00e7ou a melhorar, me deu um computador. Foi atrav\u00e9s desse computador que eu aprendi a programar e a fazer manuten\u00e7\u00e3o em computadores. A minha vida come\u00e7ou a mudar. Com 17 anos, eu j\u00e1 tinha uma empresa e era considerado uma pessoa bem de vida, como as pessoas gostam de falar. Aos 18 anos, eu me casei com a Gisele Miranda, que \u00e9 minha esposa at\u00e9 hoje. S\u00e3o 21 anos ao lado dela, 20 anos de casado. Temos dois filhos maravilhosos.\r\nDavi Miranda fez 18 anos no dia 8 de setembro, dia em que resolveram fazer um ataque \u00e0 minha imagem nacionalmente, destruindo um dia t\u00e3o feliz do meu filho. Minha filhinha, com 14 anos de idade, a Ana J\u00falia, \u00e9 uma menina espetacular. Como dizem nos Estados Unidos, \u00e9 A+, extremamente estudiosa. Somos uma fam\u00edlia que n\u00e3o tem drogas, uma fam\u00edlia que n\u00e3o tem viol\u00eancia, um fam\u00edlia que segue os preceitos crist\u00e3os, ensinados pelos meus pais e repassados para os meus filhos. Somos uma fam\u00edlia que n\u00e3o tem esc\u00e2ndalo, que n\u00e3o tem mentiras.\r\nMas, neste Pa\u00eds, defender o que \u00e9 certo faz com que sua vida seja devastada, destru\u00edda. Ainda assim, a minha fam\u00edlia est\u00e1 ao meu lado, lutando junto comigo, acreditando neste homem, que um dia foi engraxate, que um dia vendeu jornal, que construiu tudo o que construiu, que chegou at\u00e9 aqui apoiado por 65 mil pessoas. Tenho certeza absoluta de que essas pessoas n\u00e3o me elegeram para saber se os meus neg\u00f3cios v\u00e3o bem ou v\u00e3o mal, porque faz parte da vida de qualquer empres\u00e1rio passar por dificuldades. O que eles querem saber \u00e9 se, nas minhas veias, corre dinheiro p\u00fablico ou n\u00e3o; se aqui tem dinheiro de petrol\u00e3o; se aqui tem dinheiro de esquema em organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas; se aqui tem dinheiro de desvio de emendas ou de desvio de recursos. Nestas veias aqui n\u00e3o corre esquema, n\u00e3o corre dinheiro p\u00fablico, n\u00e3o corre acord\u00e3o. Nessas veias, corre o sangue de um lutador, que conhece desde a pobreza at\u00e9 o sucesso, que, gra\u00e7as a Deus, eu conquistei atrav\u00e9s do empreendedorismo.\r\nFoi dentro do empreendedorismo que eu entendi por que este Pa\u00eds tem 63 milh\u00f5es de brasileiros endividados. Ser empreendedor n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil. Voc\u00ea vai trope\u00e7ar. Voc\u00ea vai cair, sim. Mas, se voc\u00ea persistir, voc\u00ea vai vencer e vai sair muito maior. \u00c9 assim que eu vou sair dessa hist\u00f3ria: muito maior. Esse \u00e9 o caminho dos grandes vencedores. Os empreendedores que est\u00e3o neste ambiente sabem do que eu estou falando. \r\nMeu amigo Deputado Bibo Nunes, se quiser fazer uso da palavra neste momento t\u00e3o importante para mim, eu agrade\u00e7o.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Nobre colega, eu sei da import\u00e2ncia deste momento. O nobre Deputado foi um dos primeiros que eu conheci nesta Casa. Viajamos juntos. Durante a viagem, eu vi a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia, vi a import\u00e2ncia que d\u00e1 \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 religi\u00e3o. Isso at\u00e9 me chamou a aten\u00e7\u00e3o. O senhor \u00e9 um empreendedor, e empreendedor sofre. \u00c9 dif\u00edcil empreender neste Pa\u00eds. V.Exa. falou da sua luta desde pequeno. Acompanhei o seu discurso. Todo homem que chega ao sucesso tem que lidar o com ci\u00fame e a inveja de muita gente. Na vida, ou somos invejados, ou invejamos - eu prefiro ser invejado. Ent\u00e3o, eu quero dizer que a sua luta deve seguir. N\u00e3o h\u00e1 nada provado contra a sua pessoa. Dinheiro p\u00fablico nas suas veias, tenho certeza de que n\u00e3o verte. Foi uma grande honra conhec\u00ea-lo t\u00e3o cedo. Sempre foi um grande amigo, um grande Deputado, que, acima de tudo, acredita no que faz. S\u00f3 convence quem est\u00e1 convencido; s\u00f3 empolga quem est\u00e1 empolgado. \u00c9 nesse ritmo que a sua vida segue e vai em frente. Ataques teremos a todo momento. Eu os tenho tamb\u00e9m. Mas os fortes resistem e vencem. N\u00e3o \u00e9 apenas uma vit\u00f3ria, mas uma vit\u00f3ria com gl\u00f3ria. Muito obrigado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Obrigado, meu irm\u00e3o. Obrigado, Deputado Bibo Nunes. \r\nApenas para completar, ressalto que temos de lutar pelo que \u00e9 melhor para o povo brasileiro. Temos uma das maiores cargas tribut\u00e1rias do mundo na base mais carente. N\u00f3s n\u00e3o somos o pa\u00eds que possui o maior imposto do mundo; pelo contr\u00e1rio, estamos longe disso, quando falamos de carga tribut\u00e1ria para todos. Mas, quando consideramos os mais fr\u00e1geis, certamente somos um dos pa\u00edses mais injustos deste mundo.\r\nQuase 50% de impostos s\u00e3o cobrados sobre os alimentos, sobre o consumo. Foi nessa luta que eu encabecei uma reforma tribut\u00e1ria. Eu cheguei a apresentar uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que, na pr\u00f3xima semana, ser\u00e1 votada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, a PEC 128/19, que corrige as distor\u00e7\u00f5es absurdas do nosso sistema tribut\u00e1rio.\r\nEspertamente, talvez, analisando um pouco da PEC 45/19, com respeito ao meu amigo Deputado Baleia Rossi, um pouco da PEC 110/19, do Senador Davi Alcolumbre, o exemplo da PEC do Hauly, que ficou muito boa, diga-se de passagem, peguei o melhor delas, mas tamb\u00e9m peguei o que a popula\u00e7\u00e3o queria, peguei aquilo que os institutos precisavam, o que as associa\u00e7\u00f5es desejavam. Fui l\u00e1 na Zona Franca de Manaus entender como aquelas pessoas compreendiam o fim da Zona Franca e o dano que causar\u00edamos ao Norte do Pa\u00eds. Com base nisso, constru\u00ed a PEC 128/19, da reforma tribut\u00e1ria. Por causa dela, criou-se, dentro da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, a Subcomiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, da qual sou Presidente com muito orgulho. Tamb\u00e9m sou Presidente do Grupo de Trabalho de Combate \u00e0 Sonega\u00e7\u00e3o Fiscal. A\u00ed est\u00e1 uma grande explica\u00e7\u00e3o para o que eu venho sofrendo, por que eu venho sofrendo. N\u00e3o h\u00e1 neg\u00f3cio que resista a tantos ataques. Se antes eu tinha um cliente que acreditava em mim, depois de tantos ataques, na d\u00favida, \u00e9 melhor cancelar o contrato. Para que seguir do lado de uma pessoa, se est\u00e3o colocando d\u00favida quanto \u00e0 personalidade dela?\r\nSe for isso, eu abro m\u00e3o de tudo, como j\u00e1 dito, de todos os neg\u00f3cios que eu j\u00e1 constru\u00ed na minha vida. Saio pelado, mas vou aprovar a PEC 128/19, assim como eu vou apoiar a PEC 45/19, assim como eu vou apoiar a PEC 110/19, para que tenhamos uma reforma tribut\u00e1ria neste Pa\u00eds.\r\nEu vou continuar aprovando projetos como o Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2019, que institui escolas de ensino fundamental em tempo integral. \u00c9 um projeto meu. Vou continuar agarrado no Projeto de Lei n\u00ba 4.246, de 2019, que agrava pena para casos de corrup\u00e7\u00e3o de menores e transforma isso em crime hediondo.\r\nEst\u00e1 aqui um grande amigo, o Deputado Alexandre Leite, que tamb\u00e9m conhece a minha luta.\r\nO Sr. Alexandre Leite - Permita-me um aparte.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Permito.\r\nO Sr. Alexandre Leite - Caro Deputado Luis Miranda, grande amigo que fiz neste j\u00e1 quase fim de ano do primeiro mandato de V.Exa., como L\u00edder em exerc\u00edcio do Democratas, n\u00e3o posso deixar de mencionar o epis\u00f3dio em que sofrera um ataque por meios midi\u00e1ticos, um ataque criminoso, mediante extors\u00e3o, que foi investigado e resultou em pris\u00f5es pela Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Eu nunca tinha visto um Parlamentar de primeiro mandato incomodar tanta gente gra\u00fada, gente que est\u00e1 sendo presa, indiciada, investigada e lhe imputa fatos no \u00e2mbito da vida pessoal, no \u00e2mbito empresarial. Mais de 20 minutos de um programa considerado a vitrine de uma grande emissora de TV foram destinados a atacar um Parlamentar. Isso \u00e9 algo nunca antes visto. Nunca vi uma mat\u00e9ria, num jornal daquele porte, dedicar 20 minutos nem ao Lula, nem para ataques \u00e0 Dilma, nem a Eduardo Cunha, nem a qualquer outro pol\u00edtico que tenha sido envolvido em esc\u00e2ndalos neste Pa\u00eds.\r\nE dedicaram mais de 20 minutos a atacar V.Exa. no \u00e2mbito pessoal. Como Vice-Presidente do Democratas e L\u00edder em exerc\u00edcio, ressalto que V.Exa. teve a oportunidade de se explicar, prestou contas ao partido e deixou muito claro que tudo aquilo que \u00e9 devido aos problemas empresariais que V.Exa. teve est\u00e1 sendo quitado judicialmente, respeitadas as decis\u00f5es judiciais, sem nenhuma acusa\u00e7\u00e3o criminal. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 qualquer fato que pese sobre o mandato de V.Exa. V.Exa. tem um mandato ilibado. At\u00e9 o momento, tem incomodado s\u00f3 aqueles que devem, que j\u00e1 foram ou que est\u00e3o sendo incriminados. Continue fazendo um belo trabalho. Eu tenho certeza de que lograr\u00e1 \u00eaxitos positivos para o Distrito Federal, trazendo toda a sua viv\u00eancia exterior para os brasileiros. Parab\u00e9ns, Luis!(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Ricardo Pericar. PSL - RJ) - Deputado, V.Exa. disp\u00f5e de 1 minuto para fazer as considera\u00e7\u00f5es finais.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Obrigado, Deputado Alexandre Leite. Obrigado, Deputado Bibo Nunes. Agrade\u00e7o a toda a fam\u00edlia do Democratas, a todos os Parlamentares do Democratas.\r\nQuero agradecer, em especial, aos funcion\u00e1rios do meu gabinete. N\u00e3o v\u00e3o nomear nenhum aqui para n\u00e3o esquecer ningu\u00e9m. Todos s\u00e3o respons\u00e1veis por esse sucesso e por esse inc\u00f4modo dos demais. Se n\u00e3o fossem voc\u00eas, eu jamais teria conseguido chegar at\u00e9 aqui. Sem apoio do meu partido, sem apoio do L\u00edder, sem apoio dos Vice-L\u00edderes, sem apoio dos colegas, sem apoio do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, sem apoio dos demais Parlamentares - todos me apoiaram - e sem o apoio, principalmente, da minha fam\u00edlia e dos meus amigos, eu j\u00e1 teria desistido. J\u00e1 que voc\u00eas querem me apoiar, vamos continuar lutando, porque o Brasil precisa de n\u00f3s.\r\nEstamos juntos! Juntos somos mais fortes!\r\nValeu!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, PROFESSORA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Homenagem aos professores brasileiros, em especial \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de aproveitar o dia de hoje para parabenizar todos os professores do Brasil, em especial a minha amiga Deputada Professora Dorinha, do Democratas. Gostaria de estender esse carinho a ela.\r\nA luta desses professores tamb\u00e9m \u00e9 a luta desta Casa. Acreditamos na profiss\u00e3o e vamos continuar lutando para que os professores tenham sua dignidade. Este \u00e9 um dia especial, mas muitos, nos debates acalorados, a que a m\u00eddia d\u00e1 mais aten\u00e7\u00e3o, esquecem isso. Neste dia, n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que s\u00e3o esses educadores que transformam o nosso Pa\u00eds e d\u00e3o dignidade para os nossos filhos, que ser\u00e3o os homens de amanh\u00e3.\r\nRegistro os meus maiores e mais prazerosos parab\u00e9ns a todos os professores.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA,  ARMA DE FOGO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o texto - eu tenho que discordar da minha nobre colega Jana\u00edna - j\u00e1 vem sendo debatido h\u00e1 semanas e semanas com todos os Parlamentares. Eu mesmo tive acesso ao texto e ainda n\u00e3o entendi por que alguns falam aqui em armar a popula\u00e7\u00e3o. O Deputado Alexandre, que \u00e9 excepcional, dedicou-se de segunda a segunda. Cansei de v\u00ea-lo aqui nos finais de semana trabalhando nesse texto, com o objetivo de dar aos CACs e \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e0queles que n\u00e3o tinham acesso ao porte de arma exclusivamente. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai ter acesso a armas, como est\u00e1 sendo pregado.\r\n\u00c9 um texto realmente denso, uma mat\u00e9ria complicada, por conta dos posicionamentos do Presidente, mas eu acho que n\u00f3s temos que votar. E, se perder em plen\u00e1rio, que assim seja, mas que isso seja feito de forma democr\u00e1tica, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, AGENTE P\u00daBLICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CERTIFICADO DE REGISTRO DE COLECIONADOR_ ATIRADOR E CA\u00c7ADOR.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de agradecer aos nobres Deputados a oportunidade de votar o PL das armas, de relatoria do meu nobre amigo Alexandre Leite, que vai tratar do assunto espec\u00edfico dos CACs. Mas, como n\u00f3s temos diversos destaques, gostaria de apelar para a sensibilidade dos Parlamentares para que n\u00e3o esquecessem que muitos deles s\u00e3o voltados para a seguran\u00e7a p\u00fablica, a exemplo dos agentes socioeducativos, que lidam com verdadeiros criminosos e precisam ir para casa desarmados. N\u00f3s estamos tratando de um assunto espec\u00edfico. N\u00e3o \u00e9 armar a popula\u00e7\u00e3o, e sim garantir que profissionais que lidam com o crime diariamente possam ter o porte de arma. \r\nEsses destaques tamb\u00e9m s\u00e3o importantes. Eu concordo que armar a popula\u00e7\u00e3o, muitas vezes despreparada, \u00e9 um risco. N\u00f3s tamb\u00e9m concordamos com isso. N\u00f3s do Democratas fizemos quest\u00e3o de votar um relat\u00f3rio, junto com o Deputado Alexandre Leite, espec\u00edfico para que o esporte volte para os CACs.\r\nO SR. PASTOR EURICO (PATRIOTA - PE) - Sr. Presidente...\r\nO SR. BOHN GASS (PT - RS) - Sr. Presidente, eu tinha...\r\nO SR. PRESIDENTE (Andr\u00e9 Fufuca. Bloco/PP - MA) - Por favor, Deputado Luis Miranda, pe\u00e7o que V.Exa. conclua.\r\nDepois falar\u00e1 o Deputado Bohn Gass.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de que, ao inv\u00e9s de ficarmos aqui com a fal\u00e1cia de que vamos armar a popula\u00e7\u00e3o, os nobres Deputados tomassem um pouco de cuidado com o que est\u00e3o falando. N\u00f3s estamos falando de agentes que trabalham diariamente com a criminalidade, que v\u00e3o para suas casas sem prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para eles, mas tamb\u00e9m para os seus familiares, que eles possam usar o tiro esportivo, os CACs. N\u00e3o vamos armar a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o momento; \u00e9 um teste que n\u00f3s vamos fazer. \r\nGostaria do apoio de V.Exas., para que tir\u00e1ssemos da pauta esse tema e foc\u00e1ssemos em outros, que s\u00e3o t\u00e3o ou mais importantes do que este. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tenho certeza absoluta de que existe uma falta de conhecimento. Os Parlamentares que est\u00e3o votando contra n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 ser empreendedor neste Pa\u00eds.\r\nO empres\u00e1rio, quando precisar, vai demitir. Se ele est\u00e1 demitindo sem justa causa, s\u00f3 pode ser por dois motivos, certamente: ou por uma dificuldade financeira pela qual a empresa vem passando - diga-se de passagem, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 tentando sair deste momento -, ou por dificuldades administrativas. Quase sempre, quando voc\u00ea multa o empres\u00e1rio, voc\u00ea est\u00e1 onerando o setor produtivo, impedindo o crescimento das empresas e, certamente, a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Multa ao setor produtivo n\u00e3o existe em pa\u00eds de primeiro mundo, n\u00e3o existe nos Estados Unidos. S\u00f3 existe no Brasil, e n\u00e3o vem dando certo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos orientar \"sim\", Sra. Presidente, em prol do crescimento econ\u00f4mico e da gera\u00e7\u00e3o de empregos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Regozijo com a cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria, primeiramente, de agradecer todo o esfor\u00e7o feito pelos agentes penitenci\u00e1rios que aqui estiveram, di\u00e1ria e consecutivamente, durante toda esta legislatura, para pedir a inclus\u00e3o deles na Constitui\u00e7\u00e3o, a fim de lhes trazer seguran\u00e7a constitucional.(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias.)\r\n(A Sra. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Sra. Presidente, isso vai levar para os nossos pres\u00eddios uma pol\u00edcia com autonomia, com condi\u00e7\u00e3o de poder... \r\n(A Sra. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Sra. Presidente, eles est\u00e3o todos felizes. N\u00f3s tamb\u00e9m estamos felizes por eles.\r\nEu gostaria muito de agradecer o apoio de todos os colegas Parlamentares, porque somente eles sabem o que \u00e9 viver um ato de crueldade, como eles viveram durante anos, tendo que chamar a Pol\u00edcia Militar para lhes dar suporte, quando s\u00e3o capazes de cuidar do seu estabelecimento, da sua profiss\u00e3o.\r\nAgora, sim, voc\u00eas s\u00e3o policiais penitenci\u00e1rios e est\u00e3o dentro da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Parab\u00e9ns!\r\nEstamos juntos!\r\nValeu, galera!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=425&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, definitivamente o Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores. Quinze crian\u00e7as morrem por dia por falta de saneamento b\u00e1sico. Os Estados e Munic\u00edpios tiveram as suas oportunidades.\r\nAgora o Deputado Geninho Zuliani traz uma relatoria para esta Casa que vai levar a todas essas \u00e1reas saneamento. Privado ou n\u00e3o, o importante \u00e9 que essas fam\u00edlias tenham saneamento b\u00e1sico.\r\nN\u00f3s somos radicalmente contra adiar novamente a vota\u00e7\u00e3o desse projeto. Queremos vot\u00e1-lo hoje. N\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, PREFEITO, MUNIC\u00cdPIO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO \u00daNICO, REDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria com a cria\u00e7\u00e3o de imposto \u00fanico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, estamos retornando hoje a mais um ano em que teremos grandes batalhas. Certamente a reforma tribut\u00e1ria ser\u00e1 a mais importante neste ano de elei\u00e7\u00e3o, no qual v\u00e1rias cidades eleger\u00e3o seus Prefeitos.\r\nOs Prefeitos reclamam constantemente que o sistema tribut\u00e1rio \u00e9 injusto. A proposta do imposto \u00fanico apresentada na C\u00e2mara vai facilitar essa quest\u00e3o imensamente e, inclusive, atender um grande clamor da popula\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, na quest\u00e3o dos combust\u00edveis, porque passar\u00e1 a haver um imposto \u00fanico muito menor do aqueles tributos que hoje incidem sobre os combust\u00edveis no Brasil.\r\nEssa proposta vai resolver o problema que o Presidente Bolsonaro vem constantemente atribuindo somente aos Governadores. Mas existe solu\u00e7\u00e3o: o imposto \u00fanico vai reduzir os impostos federais e estaduais, vai equalizar os tributos. A reforma tribut\u00e1ria vai trazer isso.\r\nEnt\u00e3o, espero que todos os Deputados se unam numa for\u00e7a s\u00f3, para que possamos aprovar a reforma tribut\u00e1ria ainda neste semestre.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria no primeiro semestre de 2020. N\u00e3o recria\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira - CPMF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais do que nunca est\u00e1 claro que iremos trabalhar para aprovar a reforma tribut\u00e1ria ainda neste primeiro semestre. Por\u00e9m, quando nem come\u00e7amos ainda o debate, j\u00e1 come\u00e7aram os ataques e as tentativas de desconstruir os textos que presentes nesta Casa est\u00e3o. Aqueles que nunca apresentaram nenhuma proposta agora tentam marginalizar a proposta de cria\u00e7\u00e3o de um imposto \u00fanico, de uma tributa\u00e7\u00e3o uniforme tanto para bens como para servi\u00e7os, coisa que \u00e9 discutida h\u00e1 30 anos. Na oportunidade que temos de aprovar isso, iniciam-se os ataques.\r\nAt\u00e9 h\u00e1 quem diga que queremos criar uma nova CPMF. Isso \u00e9 uma mentira! O que existe e j\u00e1 foi bem debatido \u00e9 a possibilidade de um imposto para substituir um tributo que incide sobre o sal\u00e1rio dos trabalhadores. Mas isso tamb\u00e9m j\u00e1 \u00e9 mat\u00e9ria vencida, tendo em vista que existe acordo nesta Casa para se aprovar uma reforma tribut\u00e1ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Pe\u00e7o aos Srs. Deputados que cumpram o prazo de 1 minuto.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - N\u00e3o vou me estender, Sr. Presidente.\r\nGostaria de pedir encarecidamente aos meus colegas, at\u00e9 mesmo ao meu colega Kim, que pertence ao MBL, que tomem cuidado com essa narrativa, porque o Brasil vai ter uma oportunidade \u00fanica de aprovar uma reforma tribut\u00e1ria.\r\nA Esquerda certamente tem suas proposi\u00e7\u00f5es, suas ideias, como a de tributar lucros e dividendos para diminuir a carga tribut\u00e1ria sobre produtos. Tragam suas ideias. Mas n\u00e3o vamos permitir que narrativas falsas, mentirosas, destruam a possibilidade de aprovar uma reforma tribut\u00e1ria e fazer do Brasil um pa\u00eds mais justo.\r\nN\u00e3o vai haver nova CPMF. O Democratas nunca falou isso, muito menos os seus Deputados. O que n\u00f3s queremos \u00e9 um debate amplo, com a possibilidade de uma aprova\u00e7\u00e3o ainda no primeiro semestre.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o de propostas destinadas ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Esta \u00e9 a nossa primeira sess\u00e3o virtual, ent\u00e3o, para mim \u00e9 um prazer ver a tecnologia nos trazer a oportunidade de n\u00e3o parar o Parlamento e dar seguimento a vota\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes neste momento em que a sociedade clama por ajuda.\r\nO projeto do Deputado Hildo Rocha e da Deputada Professora Dorinha traz para uma ajuda a essas crian\u00e7as que, devido ao coronav\u00edrus, infelizmente n\u00e3o est\u00e3o podendo frequentar a escola. Muitas delas inclusive frequentam a escola com o objetivo de se alimentar, e os alimentos que est\u00e3o se perdendo nas escolas poder\u00e3o ser entregues a essas crian\u00e7as e familiares que contavam com essa ajuda. Ent\u00e3o, fico muito feliz em saber que os Parlamentares est\u00e3o trabalhando. N\u00e3o estamos parados. O Democratas \u00e9 a favor, somos favor\u00e1veis ao projeto.\r\nMais do que isso, Presidente, n\u00f3s s\u00f3 temos a agradecer a todos os L\u00edderes, principalmente a V.Exa., por estar trazendo essas mat\u00e9rias t\u00e3o importantes e t\u00e3o relevantes para a nossa sociedade. O Democratas mais uma vez agradece.\r\nParab\u00e9ns ao L\u00edder Efraim, que me confiou o trabalho, e \u00e0 Deputada Professora Dorinha, do nosso partido!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 686/2020, PROJETON DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o da telemedicina no Pa\u00eds, especialmente para as popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios de baixa renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar aqui, mas nem quero orientar. Gostaria de passar a palavra, para orienta\u00e7\u00e3o, ao Deputado Alexandre Leite, que est\u00e1 on-line, pedindo para orientar acerca desta mat\u00e9ria.\r\nE acho que S.Exa. vir\u00e1 na mesma linha que venho. \u00c9 um prazer ver este Plen\u00e1rio votando mat\u00e9rias por unanimidade, sob a sua lideran\u00e7a, Presidente. Estes assuntos j\u00e1 eram historicamente discutidos no Brasil. Foi preciso que chegasse uma crise como esta, para que pud\u00e9ssemos lembrar que nos Estados Unidos e em outros pa\u00edses a medicina e a tecnologia j\u00e1 est\u00e3o alinhadas a favor da popula\u00e7\u00e3o. Com tantos Munic\u00edpios pobres, com a falta de m\u00e9dicos especialistas, a telemedicina vai poder fazer um grande avan\u00e7o depois desta fase. Teremos uma grande experi\u00eancia. Espero que o Conselho Federal de Medicina - CFM possa avaliar isso de perto e enxergar que o corporativismo nem sempre deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o, quando n\u00f3s temos a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em jogo.\r\nPortanto, esta \u00e9 uma grande oportunidade, e fico muito feliz por isso, Sr. Presidente. Obrigado por pautar mat\u00e9rias que - com f\u00e9 em Deus! - v\u00e3o mudar o nosso Brasil depois desta crise. Obrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado a todos os Parlamentares, que votam obviamente a favor de mat\u00e9rias t\u00e3o importantes para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993,  com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de benef\u00edcio pecuni\u00e1rio \u00e0s pessoas vulner\u00e1veis durante o isolamento social imposto para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu serei breve, Sr. Presidente.\r\nObrigado, Deputado Juscelino Filho. Obrigado, Deputado Efraim Filho, nosso L\u00edder.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar n\u00e3o s\u00f3 V.Exa., mas todos os L\u00edderes desta Casa, porque, desde o in\u00edcio desta crise, o que mais se ouve \u00e9 exatamente a dificuldade dos mais vulner\u00e1veis, no caso, os mais pobres, de sobreviverem com essas restri\u00e7\u00f5es e, principalmente, com a quarentena. Esse assunto j\u00e1 foi debatido por diversas vezes, e o Governo Federal, infelizmente, havia encaminhado uma ajuda de 200 reais da Uni\u00e3o para uma pessoa que est\u00e1 restrita, sem poder trabalhar, sem poder levar sustento para sua fam\u00edlia.\r\nEsta Casa corrige isso, aumentando para 500 reais e 1.000 reais para a fam\u00edlia. Para a m\u00e3e solteira, essa que j\u00e1 sofre muito, manteremos 1.000 reais. Isso \u00e9 simplesmente uma demonstra\u00e7\u00e3o para toda a sociedade de que o Parlamento est\u00e1 preocupado, sim, com esta crise.\r\nQueremos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, que o com\u00e9rcio, a ind\u00fastria e as pessoas possam voltar \u00e0s suas atividades normais, mas respeitando as orienta\u00e7\u00f5es da OMS, respeitando as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e, principalmente, preservando a vida. Esse v\u00edrus se espalhou na It\u00e1lia e na Espanha. N\u00e3o foi a m\u00eddia que o espalhou, n\u00e3o foram os marqueteiros que o espalharam. A verdade est\u00e1 a\u00ed: mortes atr\u00e1s de mortes, porque infelizmente eles n\u00e3o foram competentes para entender o que muitos Governadores do Brasil entenderam em tempo de salvar vidas. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio, sim, retornar \u00e0 atividade econ\u00f4mica, mas antes disso precisamos manter as pessoas em casa, para descobrirmos quem \u00e9 assintom\u00e1tico, quem vai apresentar a doen\u00e7a. Precisamos cuidar desses e evitar que contaminem mais pessoas e, pior do que isso, destruam as nossas heran\u00e7as, que s\u00e3o os nossos idosos, aqueles que t\u00eam muito para nos ensinar. Como as crian\u00e7as v\u00e3o retornar para a escola agora se moram numa casinha de 30 ou 50 metros quadrados? Essa \u00e9 a realidade da maioria dos pobres nas favelas deste Pa\u00eds, porque foram abandonados pelos Governos que passaram. Muitos n\u00e3o pensam nos mais pobres. Este Parlamento est\u00e1 demostrando agora que pensa nos mais pobres, porque sabe que a crian\u00e7a pequena, quando vai para a escola e depois volta para casa, contamina os idosos impreterivelmente.\r\nSr. Presidente, obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Exig\u00eancia de imediata san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre os Parlamentares, os governantes e o povo brasileiro no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito dif\u00edcil para todos os brasileiros.\r\nEu vi o Deputado Eduardo Bolsonaro defendendo que o Governo est\u00e1 fazendo a parte dele. N\u00f3s nos sentamos aqui para discutir com o L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, a aprova\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria com a qual, tenho certeza absoluta, todos os brasileiros se empolgaram, vislumbrando este Brasil que n\u00f3s esperamos, o Brasil que entende que a pessoa que est\u00e1 em casa, sem poder trabalhar, precisa de recurso para sobreviver. O Governo veio aqui e defendeu a mat\u00e9ria, mas o Presidente ainda n\u00e3o a sancionou.\r\nAntes de eu criar aqui uma polariza\u00e7\u00e3o, visto que a ideia n\u00e3o \u00e9 essa, gostaria de pedir que V.Exas. cumpram os acordos que fazem conosco. Inclusive, n\u00f3s do Parlamento, alinhados com o Presidente Rodrigo Maia e todos os L\u00edderes, em acordo, entendemos que era poss\u00edvel sair de 200 reais e pagar 500 reais, e o Governo disse: \"N\u00e3o. Vamos aumentar para 600 reais\". Ent\u00e3o, o Governo participou conosco desse entendimento. N\u00e3o existe motivo nem narrativa para ele n\u00e3o sancionar, imediatamente, os 600 reais aprovados, para que todo cidad\u00e3o que, neste momento, est\u00e1 passando dificuldade e necessidade possa receber um aux\u00edlio e n\u00e3o fique com a narrativa, que eu estou vendo na Internet, de que vai passar fome.\r\nNenhum brasileiro vai passar fome, porque, se existe uma coisa que \u00e9 caracter\u00edstica do brasileiro, \u00e9 ser sol\u00edcito. N\u00f3s somos um povo unido. O Congresso est\u00e1 atento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, e esta C\u00e2mara dos Deputados fez o seu papel em tempo.\r\nO Deputado Eduardo Bolsonaro disse que o Senado tardou em tomar a decis\u00e3o, que dava para ele ter aprovado a mat\u00e9ria em tempo. Mas aquela Casa fez isso na segunda-feira, imediatamente, e o Presidente Jair Bolsonaro ainda n\u00e3o sancionou o projeto.\r\nN\u00f3s temos que parar com essa polariza\u00e7\u00e3o. Eu nunca havia visto, na hist\u00f3ria - n\u00e3o no per\u00edodo em que estou atuando como Deputado, mas na hist\u00f3ria -, uma uni\u00e3o da Esquerda, da Direita e do Centro. Eu at\u00e9 brinquei, ainda h\u00e1 pouco, com o Deputado L\u00edder do NOVO dizendo que, nunca na hist\u00f3ria do Brasil, n\u00f3s tivemos a Esquerda e a Direita unidas, tratando de assuntos em prol do povo brasileiro. O Centro, que o povo tanto criticou, tornou-se o cora\u00e7\u00e3o, para se poderem criar solu\u00e7\u00f5es para o nosso Pa\u00eds, para aqueles que mais precisam, os mais carentes, os mais necessitados.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, sem narrativa pol\u00edtica, quero dizer o seguinte: quanto mais demora houver - o Governo considera pagar s\u00f3 no dia 16 -, mais o povo vai brigar e gritar para que se acabe de vez com a quarentena, de forma, muitas vezes, inconsequente. Essa pode ser, inclusive, uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica do Presidente Jair Bolsonaro, para que a nossa popula\u00e7\u00e3o entre em p\u00e2nico, sem dinheiro em casa, sem comida em casa, sem condi\u00e7\u00f5es de sobreviver a uma quarentena, e pense que \u00e9 melhor come\u00e7ar a gritar para que se quebre a quarentena. Esse \u00e9 um erro, \u00e9 um erro pol\u00edtico, \u00e9 um erro dr\u00e1stico. N\u00f3s precisamos que o povo brasileiro seja tratado com dignidade e com respeito.\r\nPortanto, pe\u00e7o ao Presidente que imediatamente sancione esse projeto, que n\u00e3o espere o dia 16, porque as fam\u00edlias precisam comer amanh\u00e3. O Governo n\u00e3o defende que as quarentenas feitas pelos Governadores est\u00e3o matando o povo de fome? Ent\u00e3o, vamos fazer a nossa parte. A C\u00e2mara aprovou o projeto. O Senado aprovou o projeto. Sancione o projeto! Pe\u00e7o isso sem polariza\u00e7\u00e3o. Mais do que nunca, quem votou 97% das vezes com o Governo tem o direito de pedir isso ao Governo.\r\nTodos os projetos, sem exce\u00e7\u00e3o, que aqui est\u00e3o sendo debatidos, que t\u00eam apoio un\u00e2nime de todos os L\u00edderes de todos os partidos - agrade\u00e7o e parabenizo todos, independentemente de bandeira -, foram elaborados para que o Brasil d\u00ea certo. Por muito tempo eu escutei que os Deputados n\u00e3o estavam preocupados com o povo brasileiro, e neste momento ocorre o contr\u00e1rio. Todos os Deputados est\u00e3o abrindo m\u00e3o das suas ideias em v\u00e1rias mat\u00e9rias, e eu j\u00e1 vi o Presidente da C\u00e2mara defendendo corte de sal\u00e1rios, de benef\u00edcios, inclusive do fundo eleitoral, criticado por muitos, porque ele j\u00e1 entendeu que iremos passar por uma grande crise.\r\nO que est\u00e1 faltando \u00e9 uni\u00e3o com o Governo para que essa crise seja superada. N\u00e3o \u00e9 o momento de polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 o momento de entendermos que, se Donald Trump, com toda a narrativa dele de que o coronav\u00edrus n\u00e3o passava de uma gripezinha, disse agora que o isolamento social vai at\u00e9 dia 30 de abril; se todos os l\u00edderes do mundo est\u00e3o dizendo que essa n\u00e3o \u00e9 uma crisezinha e, mais do que nunca, reconhecem que se trata de uma crise sem precedentes na hist\u00f3ria do mundo; se todos os especialistas m\u00e9dicos dizem que o pior ainda est\u00e1 por vir, ent\u00e3o, o povo brasileiro precisa se unir. N\u00f3s vamos fazer a nossa parte.\r\nEu estou aqui de cora\u00e7\u00e3o aberto, pedindo aten\u00e7\u00e3o \u00e0queles que est\u00e3o preocupados com reelei\u00e7\u00e3o. Muitos que est\u00e3o discutindo reelei\u00e7\u00e3o, dizendo que est\u00e3o sendo minados politicamente, disseram que nem queriam reelei\u00e7\u00e3o, que queriam vir para defender o povo. Ent\u00e3o, vamos defender primeiro o povo, vamos cortar na carne, cortar sal\u00e1rios, se for o caso, daqueles que podem. Vamos dar ao povo aquilo de que o povo precisa e parar com a hipocrisia e com a narrativa insana e genocida de que o povo pode ir para as ruas, porque n\u00e3o existe nada. Existe, sim! Se n\u00e3o existisse, as bolsas de valores do mundo n\u00e3o estariam despencando, os especialistas do mundo n\u00e3o estariam desesperados e, certamente, um pa\u00eds como os Estados Unidos, com um l\u00edder como Trump, j\u00e1 teria dito: \"Vamos para as ruas, porque isso n\u00e3o passa de uma gripezinha\". Pelo contr\u00e1rio, Trump veio afirmar ao mundo que realmente os Estados Unidos se tornaram o epicentro dessa pandemia porque n\u00e3o reconheceram a sua gravidade.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia, quero parabeniz\u00e1-lo. Mais do que nunca, precisamos desse reconhecimento.\r\nTenho certeza de que h\u00e1 o reconhecimento de todos os L\u00edderes de que n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para minar ningu\u00e9m. Essa narrativa \u00e9 criminosa, odiosa, e n\u00e3o podemos aceit\u00e1-la. N\u00e3o existe tentativa de derrubar Presidente nenhum! Ningu\u00e9m aqui est\u00e1 contra ou a favor de libera\u00e7\u00e3o... O que n\u00f3s queremos \u00e9 que todos os projetos aqui aprovados em prol da sociedade sejam sancionados o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que a popula\u00e7\u00e3o seja atendida da forma como ela espera.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, INCENTIVO FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PATRONAL, DOCUMENTO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nSr. Presidente, Deputados e Deputadas, o projeto que disp\u00f5e sobre medidas excepcionais a serem adotadas em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia j\u00e1 teve a ementa lida pelo Presidente. Passo direto \u00e0 leitura do voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nEm 20 de janeiro de 2020, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS declarou Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Internacional - mais alto n\u00edvel de alerta - com o cont\u00e1gio de progress\u00e3o geom\u00e9trica da doen\u00e7a causada pelo novo coronav\u00edrus - COVID-19 -, tendo sido caracterizada como pandemia em 11 de mar\u00e7o de 2020 \u00faltimo. Segundo informa\u00e7\u00f5es daquele \u00f3rg\u00e3o, at\u00e9 28 de mar\u00e7o, foram confirmados 571.678 casos e 26.494 mortes em todo o mundo.\r\nO Brasil, por sua vez, em 3 de fevereiro, ao registrar os primeiros casos de coronav\u00edrus em territ\u00f3rio nacional, declarou Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica Nacional, com a publica\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 188 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. At\u00e9 28 de mar\u00e7o de 2020, foram anunciados 3.904 casos e 114 mortes.\r\nAs estat\u00edsticas verificadas a cada dia e as proje\u00e7\u00f5es da evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a para os pr\u00f3ximos meses imp\u00f5em grandes desafios a todos, tanto do ponto de vista social como econ\u00f4mico, especialmente em um contexto de mundo globalizado, de profunda conex\u00e3o entre os pa\u00edses, em que a queda do ritmo da economia da China, primeiro epicentro da pandemia e o maior importador de produtos brasileiros, certamente vai prejudicar o n\u00edvel de atividade de nosso Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m de ser impactado pelo arrefecimento das rela\u00e7\u00f5es de troca entre as na\u00e7\u00f5es, o setor produtivo brasileiro vai sofrer com a natural queda do consumo interno, pela redu\u00e7\u00e3o esperada no n\u00edvel de emprego e de renda. O momento por que passamos exige um esfor\u00e7o conjunto da sociedade e do Estado para superar todas essas adversidades.\r\nO cen\u00e1rio econ\u00f4mico e de sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 grave. Precisamos reagir com rapidez para proteger a produ\u00e7\u00e3o nacional, o emprego dos trabalhadores e a renda do cidad\u00e3o brasileiro.\r\n\u00c9 essa a diretriz que orienta do Proejo de Lei n\u00ba 985, de 2020. Prop\u00f5e-se, no campo tribut\u00e1rio, desonerar temporariamente as pessoas jur\u00eddicas das muitas obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias que t\u00eam que cumprir todos os meses, durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia p\u00fablica de que trata a Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020.\r\n\u00c9 uma medida merit\u00f3ria e oportuna, que merece nosso apoio. Entretanto, parece-nos que a gravidade do momento exige a ado\u00e7\u00e3o de medidas ainda mais amplas. Da\u00ed a apresenta\u00e7\u00e3o do substitutivo que ora propomos.\r\nO substitutivo pretende, na mesma linha do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, instituir o Regime Tribut\u00e1rio Emergencial - RTE-Covid19: um conjunto de medidas de incentivo fiscal voltadas ao enfrentamento das consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas geradas pelo grave quadro de sa\u00fade p\u00fablica engendrado pelo novo coronav\u00edrus - 2019-nCoV.\r\nO regime \u00e9 facultativo e seus objetivos principais s\u00e3o a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e das atividades econ\u00f4micas. Para atingi-los, propomos dois instrumentos: a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do recolhimento da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria Patronal, que grava a atividade empresarial e onera a folha de pagamento, e a previs\u00e3o de parcelamento dos valores n\u00e3o recolhidos nesse per\u00edodo inicial.\r\nEst\u00e1 mantida tamb\u00e9m, no substitutivo, a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias e apresenta\u00e7\u00e3o de documentos fiscais que, de ordin\u00e1rio, oneram a atividade do contribuinte brasileiro, mas que, no contexto atual n\u00e3o podem ser razoavelmente mantidas.\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o se observa desrespeito direto \u00e0s normas vigentes, em especial por conta do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, que reconhece, para os fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, e da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal - STF, que deferiu medida cautelar que afasta a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento da COVID-19. Em virtude disso, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de toda a mat\u00e9ria.\r\nDe resto, todos sabemos o quanto este momento \u00e9 grave. Medidas como as que ora propomos s\u00e3o fundamentais para a preserva\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica do Pa\u00eds e, sobretudo, dos empregos e da renda dos brasileiros. Esperamos contar com o apoio de todos para a aprova\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nAnte o exposto, o parecer, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, \u00e9 pela adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, na forma do Substitutivo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria.\"\r\nPasso a ler a Subemenda Substitutiva ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020:\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei institui o Regime Tribut\u00e1rio Emergencial (RTE-Covid19) por for\u00e7a da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (Espin) declarada pelo Poder Executivo em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo Coronav\u00edrus (2019-nCoV).\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O RTE-Covid19, de ades\u00e3o volunt\u00e1ria, tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e das atividades econ\u00f4micas afetadas pela Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo Coronav\u00edrus (2019-nCoV).\r\nArt. 2\u00ba Fica suspenso, pelo prazo de 3 (tr\u00eas) meses, o recolhimento da Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Previdenci\u00e1ria (CPP) para a Seguridade Social, a cargo da pessoa jur\u00eddica, de que trata o art. 22 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991.\r\n\u00a7 1\u00ba O RTE-Covid19 n\u00e3o se aplica:\r\nI - a outros tributos n\u00e3o expressamente previstos nesta Lei;\r\nII - \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es assumidas em decorr\u00eancia de parcelamentos concedidos ou transa\u00e7\u00f5es celebradas, at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei.\r\n\u00a7 2\u00ba Os valores n\u00e3o recolhidos no per\u00edodo previsto no caput deste artigo poder\u00e3o ser pagos total ou parcialmente, sem cobran\u00e7a de juros e multa de mora, at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil do quarto m\u00eas subsequente \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei, ressalvada a hip\u00f3tese de ades\u00e3o ao parcelamento de que trata o art. 3\u00ba.\r\n\u00a7 3\u00ba O RTE-Covid19 n\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de seguros privados, \u00e0s de capitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0s referidas nos incisos I a VII e X do \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 105, de 10 de janeiro de 2001.\r\nArt. 3\u00ba Os valores n\u00e3o recolhidos por for\u00e7a do disposto no art. 2\u00ba desta Lei poder\u00e3o ser parcelados, sem multa de mora, em at\u00e9 12 (doze) presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas, na forma deste artigo.\r\n\u00a7 1\u00ba A ades\u00e3o ao parcelamento far-se-\u00e1 mediante requerimento do contribuinte apresentado at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do segundo m\u00eas subsequente \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei.\r\n\u00a7 2\u00ba A ades\u00e3o ao parcelamento \u00e9 condicionada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do quantitativo de empregados em n\u00famero igual ou superior ao verificado em 3 de fevereiro de 2020, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do recolhimento da CPP, previsto no caput do art. 2\u00ba desta Lei.\r\n\u00a7 3\u00ba O valor das presta\u00e7\u00f5es mensais ser\u00e1 acrescido de juros equivalentes \u00e0 taxa referencial do Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e de Cust\u00f3dia (SELIC) para t\u00edtulos federais.\r\n\u00a7 4\u00ba Implicar\u00e1 a exclus\u00e3o do devedor do parcelamento e a exigibilidade imediata da totalidade do d\u00e9bito ainda n\u00e3o pago: \r\nI - a falta de pagamento de 2 (duas) parcelas consecutivas ou de 4 (quatro) parcelas alternadas:\r\nII - de 1 (uma) parcela, estando pagas todas as demais;\r\nIII - descumprimento do requisito previsto no \u00a7 2\u00ba deste artigo.\r\n\u00a7 5\u00ba A exclus\u00e3o do devedor do parcelamento na forma do \u00a7 4\u00ba deste artigo sujeita o contribuinte ao pagamento de multa e juros morat\u00f3rios previstos na legisla\u00e7\u00e3o em vigor para a hip\u00f3tese de fraude ou falta de pagamento do imposto.\r\nArt. 4\u00ba Durante o per\u00edodo a que se refere o caput do art. 2\u00ba, \u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de multa pelo descumprimento dos prazos previstos na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal para apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es e documentos fiscais relativos a tributos federais, especialmente:\r\nI - a Declara\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socioecon\u00f4micas e Fiscais (DEFIS);\r\nII - o Livro Caixa Digital do Produtor Rural (LCDPR);\r\nIII - a Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital (ECD);\r\nIV - a Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Fiscal (ECF);\r\nV - a Declara\u00e7\u00e3o de D\u00e9bitos e Cr\u00e9ditos Tribut\u00e1rios Federais Previdenci\u00e1rios e de Outras Entidades e Fundos (DCTFweb);\r\nVI - as declara\u00e7\u00f5es vinculadas ao ESocial;\r\nVII - a Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal Digital das Contribui\u00e7\u00f5es incidentes sobre a Receita (EFD-Contribui\u00e7\u00f5es);\r\nVlll - a Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal Digital de Reten\u00e7\u00f5es e Outras Informa\u00e7\u00f5es Fiscais (EFD-Reinf).\r\nArt. 5\u00ba Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO, GOVERNO, RELA\u00c7\u00c3O ANUAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS (RAIS), ADIAMENTO, PRAZO, PAGAMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PATRONAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, INCENTIVO FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, DOCUMENTO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta do Governo Federal a respeito do prazo para declara\u00e7\u00e3o da RAIS - Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o o entendimento. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos conversado com o L\u00edder do Governo, e a ideia \u00e9 que o Governo tenha, neste momento, este di\u00e1logo constante conosco. Tardar a declara\u00e7\u00e3o da RAIS \u00e9 prejudicial, porque quem ser\u00e1 prejudicado s\u00e3o os trabalhadores. Portanto, a ideia que o Governo vem defendendo \u00e9 maravilhosa, vem no alinhamento desta Casa.\r\nTamb\u00e9m acreditamos que o prazo de 60 dias, prorrog\u00e1vel por mais 30 dias, j\u00e1 que o Governo possui c\u00e1lculos para isso, atende igualmente o prop\u00f3sito. N\u00f3s estamos, mais ou menos, dentro do prazo que o Ministro da Sa\u00fade...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. est\u00e1 acatando os dois pleitos?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Estou acatando as duas sugest\u00f5es, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. precisa oferecer parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Quanto \u00e0s emendas, estou aguardando que elas sejam entregues para que possamos analis\u00e1-las.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, ALLAN RICK, LAFAYETTE DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, INCLUS\u00c3O, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Acatamento pelo orador \u00e0 emenda apresentada pelos Deputados Allan Rick e Lafayette de Andrada ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sabemos das contribui\u00e7\u00f5es do Deputado Alan Rick, que \u00e9 um excelente Deputado da nossa bancada, e do Deputado Lafayette. Eles s\u00e3o grandes Deputados aqui. A sugest\u00e3o \u00e9 extremamente importante, porque s\u00e3o exatamente esses pequenos que est\u00e3o tendo mais dificuldades de cumprir com as suas obriga\u00e7\u00f5es. S\u00e3o eles os que mais est\u00e3o sofrendo neste momento.\r\nEnt\u00e3o, a nossa sugest\u00e3o \u00e9 o acatamento da emenda, mas eu gostaria de escutar a opini\u00e3o de todos os L\u00edderes, para que n\u00e3o tenhamos nenhum tipo de \u00f3bice quanto ao entendimento. Da minha parte, Presidente, isso est\u00e1 100% aceito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Do ponto de vista da assessoria, esse assunto j\u00e1 est\u00e1 resolvido. Mas, na emenda, o tema proposto pelo Deputado Kim fica mais organizado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Perfeito.\r\nDeputado Kim, da minha parte, isso est\u00e1 100% acatado. Podemos fazer a altera\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio final.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 12, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, primeiramente, parabenizo a Deputada Perp\u00e9tua Almeida pelo excelente projeto, que teve o apoiamento de todos os L\u00edderes, e agrade\u00e7o imensamente tamb\u00e9m a todos os Deputados porque, alinhados inclusive com o Governo, estamos conseguindo dar assist\u00eancia \u00e0queles que mais precisam e, principalmente, manter os empregos.\r\nEu vou direto para o parecer \u00e0s emendas, Sr. Presidente:\r\n\"Durante a fase de discuss\u00e3o em Plen\u00e1rio, foram apresentadas 11 emendas ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020. \r\nA Emenda n\u00ba 1 prorroga o prazo de entrega da DIRP; \r\nA Emenda n\u00ba 2 suspende a cobran\u00e7a de juros, multas e outros encargos por atraso no pagamento dos financiamentos imobili\u00e1rios, financiamentos de ve\u00edculos, tributos federais e empr\u00e9stimos; \r\nA Emenda n\u00ba 3 prev\u00ea prazo de 90 dias para o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias;\r\nA Emenda n\u00ba 4 disp\u00f5e sobre a lista de obriga\u00e7\u00f5es previstas no art. 4\u00ba do seu substitutivo; \r\nA Emenda n\u00ba 5 amplia o rol previsto no art. 4\u00ba do substitutivo; \r\nA Emenda n\u00ba 6 prorroga o prazo de apresenta\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es do SIMPLES para o fim do estado de calamidade;\r\nA Emenda n\u00ba 7 prev\u00ea o prazo m\u00ednimo de 60 dias para apresenta\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias;\r\nA Emenda n\u00ba 9 suspende a exigibilidade do recolhimento referente \u00e0s compet\u00eancias de abril, maio e junho de 2020 da contribui\u00e7\u00e3o patronal previdenci\u00e1ria; \r\nA Emenda n\u00ba 10 suspende temporariamente a cobran\u00e7a de pagamentos, os juros e multas incidentes sobre a d\u00edvida; \r\nA Emenda n\u00ba 11 autoriza a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo previsto no art. 2\u00ba, caput.\r\nPor essas raz\u00f5es, sou pela admissibilidade financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2 e 10 e pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00bas 3, 4, 5, 6, 7, 9 e 11, na forma da subemenda substitutiva global em anexo, que eu leio agora, Sr. Presidente:\r\nSubemenda Substitutiva ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020.\r\nInstitui o Regime Tribut\u00e1rio Emergencial (RTECovid-19).\r\nO Congresso Nacional decreta: \r\nArt. 1\u00b0 Esta Lei institui o Regime Tribut\u00e1rio Emergencial (RTECovid-19) por for\u00e7a da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional (ESPIN) declarada pelo Poder Executivo em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo Coronavirus (2019-nCoV). \r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O RTE-Covid-19, de ades\u00e3o volunt\u00e1ria, tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos e das atividades econ\u00f4micas afetadas, Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional, em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo Coronavirus (2019-nCoV). \r\nArt. 2\u00ba Fica suspenso pelo prazo de 2 meses o recolhimento da Contribui\u00e7\u00e3o Patronal Previdenci\u00e1ria (CPP) para a Seguridade Social, a cargo da pessoa jur\u00eddica, de que trata o art. 22 da Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991. \r\n\u00a71\u00ba O RTE-Covid-19 n\u00e3o se aplica: \r\nI - a outros tributos n\u00e3o expressamente previstos nesta lei; \r\nII - \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es assumidas em decorr\u00eancia de parcelamentos concedidos ou transa\u00e7\u00f5es celebradas, at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o desta lei. \r\n\u00a7 2\u00ba Os valores n\u00e3o recolhidos no per\u00edodo previsto no caput deste artigo poder\u00e3o ser pagos total ou parcialmente, sem cobran\u00e7a de juros e multa de mora, at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil do terceiro m\u00eas subsequente \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei, ressalvada a hip\u00f3tese de ades\u00e3o ao parcelamento de que trata o art. 3\u00ba \r\n\u00a7 3\u00ba O RTE-Covid-19 n\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de seguros privados, das de capitaliza\u00e7\u00e3o e das referidas nos incisos I a VIII e X a XII, do \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 105, de 10 de janeiro de 2001. \r\n\u00a7 4\u00ba o prazo previsto no caput poder\u00e1 ser prorrogado at\u00e9 30 dias a crit\u00e9rio do Poder Executivo. \r\nArt. 3\u00ba Os valores n\u00e3o recolhidos por for\u00e7a do disposto no art. 2\u00ba desta lei poder\u00e3o ser parcelados, sem multa de mora, em at\u00e9 12 (doze) presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas, na forma deste artigo. \r\n\u00a71\u00ba A ades\u00e3o ao parcelamento far-se-\u00e1 mediante requerimento do contribuinte apresentado at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil do primeiro m\u00eas subsequente \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o desta lei. \r\n\u00a7 2\u00ba A ades\u00e3o ao parcelamento \u00e9 condicionada \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do quantitativo de empregados em n\u00famero igual ou superior ao verificado em 3 de fevereiro de 2020, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do recolhimento da CPP, previsto no caput do art. 2\u00ba desta lei. \r\n\u00a7 3\u00ba O valor das presta\u00e7\u00f5es mensais ser\u00e1 acrescido de juros equivalentes \u00e0 taxa referencial do Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e de Cust\u00f3dia (SELIC) para t\u00edtulos federais. \r\n\u00a7 4\u00ba Implicar\u00e1 a exclus\u00e3o do devedor do parcelamento e a exigibilidade imediata da totalidade do d\u00e9bito ainda n\u00e3o pago: \r\nI - a falta de pagamento de pagamento de 2 (duas) parcelas consecutivas ou de 4 (quatro) parcelas alternadas: \r\nII - de 1 (uma) parcela, estando pagas todas as demais; \r\nIII - descumprimento do requisito previsto no \u00a7 2\u00b0 deste artigo.\r\n\u00a7 5\u00b0 A exclus\u00e3o do devedor do parcelamento na forma do \u00a7 4\u00ba deste artigo sujeita o contribuinte ao pagamento de multa e juros morat\u00f3rios previstos na legisla\u00e7\u00e3o em vigor para a hip\u00f3tese de fraude ou falta de pagamento do imposto. \r\nArt. 4\u00ba Durante o per\u00edodo a que se refere o caput do art. 2\u00ba, \u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de multa pelo descumprimento dos prazos previstos na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal para apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es e documentos fiscais relativos a tributos federais, especialmente: \r\nI - a Declara\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socioecon\u00f4micas e Fiscais (DEFIS); \r\nII - o Livro Caixa Digital do Produtor Rural (LCDPR); \r\nIII - a Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital (ECD); \r\nIV - a Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Fiscal (ECF); \r\nV - a Declara\u00e7\u00e3o de D\u00e9bitos e Cr\u00e9ditos Tribut\u00e1rios Federais Previdenci\u00e1rios e de outras Entidades e Fundos (DCTFweb); \r\nVI - as declara\u00e7\u00f5es vinculadas ao e-Social; \r\nVII - a Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal Digital das Contribui\u00e7\u00f5es Incidentes sobre a Receita (EFD-Contribui\u00e7\u00f5es); \r\nVIII - a Escritura\u00e7\u00e3o Fiscal Digital de Reten\u00e7\u00f5es e Outras informa\u00e7\u00f5es Fiscais (EFD-Reinf). \r\n\u00a7 1\u00ba Fica prorrogado por 30 dias o prazo de entrega da Declara\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - RAIS, referente ao ano de 2019.\r\n\u00a7 2\u00ba Aplica-se o disposto no caput deste artigo \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o da Secretaria Especial da Receita Federal e da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho impostas aos microempreendedores individuais, microempresas e empresas de pequeno porte.\r\nO art. 5\u00ba desta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nAntes de finalizar, Presidente, somente quero ressalvar um equ\u00edvoco que eu cometi: a rejei\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da Emenda n\u00ba 12.'\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a todos a colabora\u00e7\u00e3o e conto com o apoio dos colegas para a aprova\u00e7\u00e3o do texto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRE\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PARECER, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ODIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 12, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o texto encaminhado, de acordo com a leitura, tem apenas um erro de reda\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo corrigido. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Prorrogo a sess\u00e3o.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Depois que o texto for corrigido, n\u00f3s vamos encaminh\u00e1-lo a todas as Lideran\u00e7as e aos Deputados. Ele ainda n\u00e3o entrou no sistema por causa dessa corre\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita. \u00c9 basicamente isso, Sr. Presidente. A assessoria j\u00e1 est\u00e1 fazendo a altera\u00e7\u00e3o no \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba. Assim que corrigirmos o erro, encaminharemos o texto corrigido para todos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Qual \u00e9 o erro, Deputado?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Leio:\r\nOs valores n\u00e3o recolhidos no per\u00edodo previsto no caput deste artigo poder\u00e3o ser pagos total ou parcialmente, sem cobran\u00e7a de juros e multa de mora, no prazo para o recolhimento relativo \u00e0 compet\u00eancia de julho de 2020, ressalvada a hip\u00f3tese de ades\u00e3o ao parcelamento de que trata o art. 3\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRE\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, PARECER, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ODIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 12, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nosso relat\u00f3rio, obviamente, tem por objetivo ajudar o trabalhador, preservar n\u00e3o s\u00f3 os empregos, como tamb\u00e9m os empres\u00e1rios. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Qual \u00e9 a mudan\u00e7a?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - H\u00e1 algumas altera\u00e7\u00f5es que precisam ser feitas. N\u00f3s estamos suprimindo do texto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, pe\u00e7o que fale devagar, para todo mundo entender, porque n\u00f3s estamos numa vota\u00e7\u00e3o remota. Todos precisam compreender o que V.Exa. est\u00e1 propondo.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Falo r\u00e1pido. Baiano, n\u00e3o \u00e9?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o sei se \u00e9 baiano, mas est\u00e1 r\u00e1pido.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Papai \u00e9 baiano. Eu falo r\u00e1pido porque sou filho de baiano.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. est\u00e1 suprimindo...\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - O inciso VI.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S\u00f3 o inciso VI?\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - S\u00f3 o inciso VI. N\u00f3s estamos suprimindo as declara\u00e7\u00f5es vinculadas ao eSocial, por nos ter sido colocado um posicionamento pelos L\u00edderes de que, no fim, vai acabar sendo prejudicial aos trabalhadores. O objetivo nosso n\u00e3o \u00e9 esse.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ent\u00e3o, leia de novo o \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba, a anterior.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Art. 4\u00ba: \"Durante o per\u00edodo a que se refere o art. 2\u00ba, \u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de multa (..)\". No texto, ele est\u00e1 no art. 4\u00ba, inciso VI.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ent\u00e3o, leia apenas o \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Presidente, isso j\u00e1 foi lido. Essa corre\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi feita. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Leia novamente.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Eu ainda n\u00e3o tenho o texto, n\u00e3o me foi encaminhado. Quando eu o li, o assessor estava do meu lado. Li o texto no celular dele. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 bem. \r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - J\u00e1 foi feita a leitura. Agora, a \u00fanica coisa que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 a supress\u00e3o do inciso VI do art. 4\u00ba.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Supress\u00e3o do eSocial. Esse \u00e9 mais tranquilo. \u00c9 s\u00f3 a supress\u00e3o do inciso IV.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Inciso VI do art. 4\u00ba.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Inciso VI do art. 4\u00ba. Isso est\u00e1 resolvido.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Agora pode ser feita a leitura do \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba: \r\nOs valores n\u00e3o recolhidos no per\u00edodo previsto no caput deste artigo poder\u00e3o ser pagos total ou parcialmente, sem cobran\u00e7a de juros e multa de mora, at\u00e9 o dia 20 do segundo m\u00eas subsequente \u00e0 data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei, ressalvada a hip\u00f3tese de ades\u00e3o ao parcelamento de que trata o art. 3\u00ba.\r\nS\u00e3o essas as altera\u00e7\u00f5es, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), RETIRADA, DESTAQUE, TAXA REFERENCIAL DO SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (TAXA DE JUROS SELIC), COBRAN\u00c7A, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de retirada, pelo PSOL, do requerimento de destaque para supress\u00e3o do dispositivo sobre a cobran\u00e7a da taxa de juros de 3,75% das empresas brasileiras, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, relativo \u00e0s medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se eu puder defender para que o PSOL tire o destaque, \u00e9 o seguinte: a nossa ideia n\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o haja uma dificuldade com 3,75% ao ano, mas que n\u00e3o vire tamb\u00e9m um abuso de empresas que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es financeiras de continuar cumprindo suas obriga\u00e7\u00f5es, porque elas, certamente, se aproveitariam do fato. Por isso, n\u00f3s s\u00f3 queremos estender para aqueles que est\u00e3o passando por dificuldades.\r\nO nosso entendimento foi o de que, se n\u00f3s flexibiliz\u00e1ssemos demais, todas as empresas, at\u00e9 mesmo as que n\u00e3o precisam, iriam se aproveitar deste momento. Ent\u00e3o, se puderem flexibilizar nesse sentido, o nosso objetivo \u00e9 exatamente n\u00e3o deixar que ocorra nenhum tipo de abuso neste momento em que n\u00f3s precisamos preservar os empregos dos pequenos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a PEC que est\u00e1 sendo apresentada n\u00e3o trata nada de sal\u00e1rio. Na verdade, ela \u00e9 exatamente... Acho que n\u00e3o era desta PEC que V.Exa. estava falando, era da MP, correto? A PEC de que estamos tratando vai exatamente dar ao Governo a narrativa de que ele precisa para sancionar todos os projetos que n\u00f3s estamos aprovando aqui, um atr\u00e1s do outro, para que n\u00e3o s\u00f3 o Governo, mas tamb\u00e9m o Congresso, ao aprovar esta PEC de guerra, como ela est\u00e1 sendo chamada, tenha a capacidade de combater essa epidemia e possamos, em tempo, cumprir com as obriga\u00e7\u00e3o financeiras com as quais a Uni\u00e3o ter\u00e1 que arcar.\r\nO Pa\u00eds j\u00e1 est\u00e1 com um problema enorme. N\u00f3s estamos n\u00e3o digo nem em recess\u00e3o. Vamos ter um PIB negativo. Precisamos, neste momento, nos conscientizar de que 2020 se foi e de que precisamos dar condi\u00e7\u00f5es para que 2021 seja pr\u00f3spero, 2022 seja pr\u00f3spero. Esta PEC vai nos permitir isso. \r\nPortanto, essas narrativas n\u00e3o cabem. Eu gostaria de pedir aos colegas que a ideologia fosse deixada de lado, para que aprovemos esta PEC ainda hoje em primeiro turno, de modo que at\u00e9 sexta-feira a aprovemos em segundo turno e definitivamente acabemos com a narrativa daqueles que criticam o Governo dizendo que o Governo usa narrativas para n\u00e3o sancionar o que aprovamos aqui. Talvez seja exatamente por falta de condi\u00e7\u00f5es legais para faz\u00ea-lo, e esta PEC vai permitir isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUXILIO FINANCEIRO,  LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de san\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Imediato pagamento, pelo Governo Federal, dos aux\u00edlios pecuni\u00e1rios emergenciais de 600 reais e 1.200 reais concedidos, respectivamente, aos trabalhadores informais e \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus, constantes no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.Equ\u00edvoco da postura adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho fazer um apelo para que o Presidente Bolsonaro sancione tudo o que esta Casa est\u00e1 aprovando por unanimidade.\r\nO Presidente n\u00e3o pode desconsiderar a vontade dos que representam uma m\u00e9dia de 100 milh\u00f5es de eleitores que escolheram Deputados de esquerda, de direita, de centro, principalmente quando a apresentam com unanimidade. Isso significa que o povo brasileiro, atrav\u00e9s das suas representa\u00e7\u00f5es, decidiu aprovar o projeto A, B, C ou D em prol da sociedade neste momento de pandemia, de crise, neste momento desesperador.\r\nNa semana passada, aprovamos aqui o \"corona voucher\", nome dado pela m\u00eddia \u00e0 ajuda emergencial para os aut\u00f4nomos e desempregados que precisam de dinheiro para comprar comida e medicamentos. A ideia era elevarmos os 200 reais oferecidos pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, para 500 reais, subsidiados em estudo feito por Parlamentares membros de Comiss\u00f5es desta Casa que conhecem bem a quest\u00e3o econ\u00f4mica do Governo. N\u00f3s levantamos essa bandeira e, junto com o Presidente Rodrigo Maia, os L\u00edderes entraram em acordo no sentido de pagar 500 reais e 1.200 reais, respectivamente, para os benefici\u00e1rios e para as m\u00e3es solteiras. \r\nO Deputado Eduardo Bolsonaro, filho do Presidente da Rep\u00fablica, chamou-me a um canto deste plen\u00e1rio - ele tamb\u00e9m foi \u00e0 Mesa, falar com o Presidente Rodrigo Maia -- e, com o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, o Deputado Vitor Hugo --, disse: \"Quinhentos reais, n\u00e3o! Vamos aumentar para 600 reais, porque n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es. J\u00e1 falamos com o Paulo Guedes e est\u00e1 tudo certo: 600 reais e 1.200 reais\". Repito: o filho do Presidente e o L\u00edder do Governo aqui na C\u00e2mara, o Deputado Vitor Hugo, nos chamaram para fazer a proposta, e agora eles nos fazem passar essa vergonha perante a popula\u00e7\u00e3o. Aprovamos o referido projeto em tempo recorde. O Senado, sem sess\u00e3o agendada, por meio do Presidente Davi Alcolumbre, foi convocado na segunda-feira passada para aprovar a ajuda emergencial para as pessoas que est\u00e3o passando necessidade. Aproximadamente 25 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 poderiam estar sendo atendidas, e vem agora o Governo dizer que n\u00e3o pode pagar antes do dia 16!\r\nSr. Presidente, esse tipo de atitude demonstra que est\u00e3o em desalinhamento total com o objetivo de proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o estamos aqui brincando. Conhe\u00e7o as bandeiras de praticamente todos os colegas Deputados e, quando vejo unanimidade nesta Casa, minha percep\u00e7\u00e3o \u00e9 de que acabou a narrativa de esquerda, de direita ou de centro; a narrativa agora \u00e9 apenas esta: precisamos salvar o Brasil, precisamos salvar o povo brasileiro.\r\nO Presidente Bolsonaro tem que entender que isto \u00e9 uma realidade: se ele n\u00e3o sancionar imediatamente o que foi aprovado pelo Congresso, quem vai pagar o pre\u00e7o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. Se ele continua achando que o coronav\u00edrus provoca s\u00f3 uma \"gripezinha\", est\u00e1 a\u00ed o Trump para mostrar que n\u00e3o \u00e9 assim. Diga-se de passagem, que facada nas costas o Trump nos deu quando enviando avi\u00f5es militares para a China para comprar produtos que estavam sendo reservados para o Governo brasileiro... Que decep\u00e7\u00e3o o Trump nos d\u00e1! Ou estar\u00e1 ele apenas mostrando ser um verdadeiro estadista? O que Bolsonaro ainda n\u00e3o entendeu \u00e9 que n\u00e3o se trata de uma \"gripezinha\", mas de uma verdadeira guerra, e agora de uma guerra tamb\u00e9m diplom\u00e1tica, pois a China, demonstrando que n\u00e3o est\u00e1 satisfeita com o Brasil, entregou os produtos que eram para n\u00f3s aos Estados Unidos.\r\nCertamente, como os olavistas gostam de dizer, os equipamentos m\u00e9dicos exportados pela China devem estar cheios de chips espi\u00f5es, os quais v\u00e3o agora entrar na mente dos americanos e transform\u00e1-los em zumbis que trabalhar\u00e3o para a China.\r\nO fato \u00e9 que a China produz equipamentos de ponta e \u00e9 um parceiro econ\u00f4mico de 110 bilh\u00f5es ou 120 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em neg\u00f3cios, mas, no momento em que mais precisamos dessa parceria, criamos uma crise diplom\u00e1tica, e a China nos d\u00e1 sua resposta atrav\u00e9s de um parceiro que o Governo brasileiro nunca imaginaria que pudesse agir como agiu: os Estados Unidos nos retiraram os equipamentos de combate ao coronav\u00edrus no momento em que deles mais precisamos -- o Ministro da Sa\u00fade j\u00e1 avisou: \"Ainda nem come\u00e7ou a crise do coronav\u00edrus no Brasil\".\r\nEnt\u00e3o, Presidente, a narrativa j\u00e1 est\u00e1 cansada. Desculpe, Presidente; desculpem, Deputados que s\u00e3o da base. Eu votei com o Presidente mais de 95% das vezes. Ent\u00e3o eu tenho moral para falar, mesmo sendo da base. Eu sou independente. Estou com o senhor no que \u00e9 certo, mas quanto ao coronav\u00edrus o senhor est\u00e1 errado. N\u00e3o \u00e9 o momento de comprarmos isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESTADOS UNIDOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII). LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, QUARENTENA (SA\u00daDE), GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu come\u00e7o a minha fala colocando um n\u00famero importante para todos n\u00f3s que estamos aqui votando esta PEC emergencial, esta PEC de guerra, como foi dito. E aproveito para parabenizar V.Exa. pela autoria do projeto e todos os L\u00edderes pela ideia de dar ao Presidente da Rep\u00fablica, dar ao Executivo condi\u00e7\u00f5es de passar por esta calamidade sem a narrativa de que o Governo n\u00e3o poder\u00e1 arcar com seus endividamentos, com suas consequ\u00eancias.\r\nPresidente, o que \u00e9 mais importante lembrar \u00e9 o que n\u00f3s estamos passando no mundo. Poucos est\u00e3o observando que esta crise n\u00e3o \u00e9 do Brasil, \u00e9 uma crise mundial. E eu que morei nos Estados Unidos, antes de vir para as elei\u00e7\u00f5es, posso dizer que estou preocupado com meus amigos que est\u00e3o naquele pa\u00eds. S\u00f3 ontem foram mil mortes. E podemos dizer assim: \"Mais de mil mortes ontem?\". N\u00e3o, anteontem tamb\u00e9m foram mais de mil mortes. N\u00f3s estamos dizendo que, em 2 dias, em 48 horas, houve mais de 2 mil mortes por causa do coronav\u00edrus. \u00c9 um colapso na sa\u00fade, que, consequentemente, trar\u00e1 outras fatalidades, e outras pessoas ser\u00e3o vitimadas pela falta de condi\u00e7\u00f5es de serem atendidas no sistema p\u00fablico de sa\u00fade.\r\nPara o americano... Eu nunca vou me esquecer disso: um dia eu vi uma batida na minha frente, e um cidad\u00e3o ficou preso nas ferragens; em pouco tempo, chegou o helic\u00f3ptero e mais de dez carros de bombeiro, porque a vida para eles vale mais do que tudo. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos tratar isso como uma \"gripezinha\". O Brasil n\u00e3o pode dizer: \"Vamos quebrar a quarentena porque a economia est\u00e1 \u00e0 frente das vidas\". Os Estados Unidos tardaram em tomar a decis\u00e3o, e agora o pa\u00eds inteiro praticamente est\u00e1 em p\u00e2nico, est\u00e1 fechado.\r\nE passamos a ter o risco de ter uma quarentena social. O que \u00e9 quarentena social? \u00c9 aquela que o Governo n\u00e3o precisa impor.\r\n\u00c9 aquela, Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, em que a sociedade tem medo de ir para as ruas, tem medo de ir para o com\u00e9rcio, tem medo de ir para o trabalho, porque est\u00e1 vendo seus amigos doentes; est\u00e1 observando pessoas do seu conv\u00edvio vindo a \u00f3bito por causa de uma doen\u00e7a. Esse \u00e9 o maior p\u00e2nico que um Governo tem que ter, porque essa quarentena... associar que as pessoas n\u00e3o querem sair para as ruas \u00e9 o mais perigoso.\r\nParabenizo o Ministro Mandetta, parabenizo todos do Governo que est\u00e3o entendendo que a quarentena \u00e9 necess\u00e1ria. Mas para qu\u00ea? Vou tentar explicar aqui de uma vez por todas.\r\nNenhum Governo est\u00e1 pronto para isso. Os Governos est\u00e3o se equipando. Os Governadores est\u00e3o equipando os seus hospitais. Alguns est\u00e3o equipando, inclusive, est\u00e1dios para poderem receber os doentes, em um momento de abertura social. Ent\u00e3o vai ocorrer a abertura, os com\u00e9rcios v\u00e3o retornar, mas os Governos v\u00e3o estar preparados para receber essas pessoas doentes.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 extremamente importante entender o que \u00e9 quarentena. Quarentena \u00e9 o momento em que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade consegue repassar recursos para os Governos poderem tratar as pessoas que porventura v\u00e3o ter problema.\r\nEssa PEC vem, neste momento emergencial, ajudar principalmente o Governo Federal, para que possa ajudar os Governos a se prepararem para a abertura poss\u00edvel, gradativa, do com\u00e9rcio, por que a popula\u00e7\u00e3o tanto clama. Ent\u00e3o, isso est\u00e1 sendo feito com cautela.\r\nO Ministro da Sa\u00fade est\u00e1 corret\u00edssimo. Parab\u00e9ns, Ministro Mandetta! Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia, por estar conduzindo esta Casa com propostas que v\u00e3o dar condi\u00e7\u00f5es para que o Presidente Jair Bolsonaro possa, junto com os Governadores, parar com esse debate pol\u00edtico e tratar da popula\u00e7\u00e3o brasileira, como os Estados Unidos passaram a fazer, e de forma tardia, perdendo v\u00e1rias vidas!\r\nObrigado a todos, Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO,  OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, PARECER, PEDRO PAULO, RELATOR. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Pedro Paulo pelo Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa, e ao Parlamento brasileiro pela aprova\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, ainda estou me acostumando com este modelo remoto, com um fundo que faz parecer que estou dentro do plen\u00e1rio. Agrade\u00e7o a todos.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Pedro Paulo, pelo relat\u00f3rio! Parab\u00e9ns a todos os L\u00edderes, ao L\u00edder Efraim Filho, do nosso partido, que participou juntamente com o Deputado Pedro Paulo na elabora\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, que veio a agradar a todos.\r\n\u00c9 important\u00edssimo, neste momento, que n\u00f3s possamos dar esse apoio aos Munic\u00edpios, ao Distrito Federal, a todas as cidades do Brasil, que v\u00e3o passar por uma grande dificuldade - j\u00e1 est\u00e3o passando.\r\nDefendemos n\u00e3o s\u00f3 o relat\u00f3rio, que j\u00e1 vem bastante completo, mas tamb\u00e9m a conclus\u00e3o das emendas, o que acreditamos que ficou faltando.\r\nSr. Presidente, o texto \u00e9 un\u00e2nime. Praticamente todos os partidos ir\u00e3o apoiar. Mais uma vez, o seu trabalho e a sua condu\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por isso. \u00c9 algo raro na hist\u00f3ria da democracia brasileira se ter unanimidade dos partidos. Mais uma vez, n\u00f3s estamos pedindo que essa unanimidade permane\u00e7a, continue, e que, dentro do poss\u00edvel, as emendas que n\u00e3o firam, obviamente, os interesses de todos e os acordos entre os partidos, entre as Lideran\u00e7as, sejam tamb\u00e9m aprovadas, para que n\u00f3s possamos dar aos Munic\u00edpios, aos Estados, a todos aqueles que, de fato, ir\u00e3o precisar aquilo que todos os pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o oferecendo a sua na\u00e7\u00e3o: aporte financeiro para suportar a crise e o p\u00f3s-crise.\r\nEntendemos que este momento pode perdurar por um tempo um pouco mais longo e que \u00e9 dever, sim, da Uni\u00e3o, \u00e9 dever, sim, desta Casa cuidar dos Munic\u00edpios, da cidade, do povo brasileiro, a exemplo de v\u00e1rios pa\u00edses com uma popula\u00e7\u00e3o menor do que a nossa, com um PIB muitas vezes menor do que o nosso, que est\u00e3o investindo trilh\u00f5es de d\u00f3lares. E n\u00f3s ficamos fazendo economia de mi\u00fados, provando que, infelizmente, n\u00e3o estamos t\u00e3o preocupados com aquilo que dever\u00edamos estar preocupados. E isso \u00e9 diferente do que os partidos v\u00eam fazendo. N\u00f3s estamos aqui provando que estamos unidos, todos, independentemente de ideologia, para cuidar do povo brasileiro.\r\nMais uma vez, Presidente, parab\u00e9ns pela sua condu\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns a todos os L\u00edderes, a todos os Parlamentares, que, de longe, n\u00e3o est\u00e3o parando, estamos trabalhando de segunda a segunda para que possamos mandar um recado para a sociedade.\r\nO Parlamento est\u00e1 unido para que possamos suportar esta crise, passar por ela ainda mais fortes, mostrando que essas brigas de ideologias n\u00e3o v\u00e3o nos levar a nada. O mais importante \u00e9 lutarmos pelo povo brasileiro. \u00c9 essa a mensagem que eu quero deixar para todos.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Pedro Paulo! O relat\u00f3rio \u00e9 maravilhoso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nGostaria apenas de ressalvar, Sr. Presidente, que, a pedido dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e da sa\u00fade, o Deputado Pedro Paulo, em seu relat\u00f3rio, retirou o art. 65, bem como v\u00e1rios outros, em acordo com todos os L\u00edderes. Fica a nossa gratid\u00e3o a todos aqueles que sabem que houve um grande esfor\u00e7o. O Governo queria colocar essa mat\u00e9ria, e, gra\u00e7as ao entendimento do Deputado Pedro Paulo, ele retirou isso. Muito obrigado, Deputado.\r\nA nossa vota\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 favor\u00e1vel aos acordos.\r\nObrigado a todos.\r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Aplausos ao Relator Cezinha de Madureira pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite a todos.\r\nPrimeiramente quero parabenizar o Deputado Cezinha de Madureira pelo relat\u00f3rio. Exatamente em respeito ao relat\u00f3rio, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esse destaque, a essa emenda, tendo em vista que o relat\u00f3rio foi muito benfeito.\r\nInclusive, quero agradecer em nome de todos os demais profissionais que ali n\u00e3o estavam inclu\u00eddos. Falo de motoristas de aplicativo, aqueles que trabalham informalmente, todos que trabalham com vendas diretas, no famoso marketing multin\u00edvel. N\u00f3s temos 5 milh\u00f5es de profissionais nessa \u00e1rea, que estavam esquecidos e foram inclu\u00eddos. H\u00e1 tamb\u00e9m o pessoal que trabalha em sal\u00e3o de beleza, como foi colocado aqui, e acabou se acatando.\r\nParab\u00e9ns! Isso \u00e9 importante neste momento, afinal de contas o com\u00e9rcio est\u00e1 fechado, os estabelecimentos est\u00e3o fechados.\r\nO relat\u00f3rio foi muito benfeito, mas n\u00f3s somos contr\u00e1rios a essa altera\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio. Vamos manter o texto do Relator, exatamente por acreditar que ele est\u00e1 fazendo um grande trabalho, que vai ter um impacto muito positivo na popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, AUS\u00caNCIA, RECONHECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BENEF\u00cdCIO, POPULA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nREP\u00daDIO, DECLARA\u00c7\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATAQUE, CONGRESSO NACIONAL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ELOGIO. \r\nEQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "N\u00e3o reconhecimento, pelo Governo Federal, dos trabalhos realizados pela Casa em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Pa\u00eds. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Deslealdade do Chefe na Na\u00e7\u00e3o com o Presidente Rodrigo Maia. Elogio ao ex-Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Falta de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco, infelizmente, o Presidente desta Casa, que representa todos n\u00f3s Deputados, que passamos, na ter\u00e7a-feira, literalmente, 12 horas seguidas na vota\u00e7\u00e3o de uma MP que atende o Governo, n\u00e3o teve o reconhecimento do Governo Federal, o reconhecimento de que esta Casa est\u00e1 trabalhando pelo Brasil, e n\u00e3o pelo Executivo, n\u00e3o pelo Congresso.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando pelo Brasil. Esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. Sabemos que a relatoria do Deputado Cezinha vai conseguir, na verdade, atender a todos os partidos. Estamos vendo a unanimidade. Inclusive h\u00e1 um destaque em que o pr\u00f3prio Governo, ao orientar o voto \"sim\", deu embasamento a todos os demais para que o acompanhassem.\r\nSr. Presidente, Deputado Hildo Rocha, parab\u00e9ns por ter demonstrado, logo na largada, que o pr\u00f3ximo destaque j\u00e1 est\u00e1 prejudicado, tendo em vista que h\u00e1 entendimento do Governo de que \u00e9 poss\u00edvel, sim, l\u00e1 na frente, se a Receita Federal corrigir isso, atender a todos os brasileiros que precisam, neste momento, de recursos financeiros, e n\u00e3o de burocracia, que os impede de ter acesso a esses recursos, sejam profissionais da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sejam motoristas, sejam taxistas, sejam profissionais de v\u00e1rios outros setores, que antes n\u00e3o estavam se sentindo contemplados. Mas a relatoria vai contemplar a todos neste momento t\u00e3o dif\u00edcil pelo qual o mundo inteiro vem passando por causa desta pandemia.\r\nAgora, n\u00f3s temos que repudiar, com todo o respeito que tenho pelo Presidente - e votei nele -, qualquer ataque a nossa Casa, Casa esta que est\u00e1 votando para que o Governo dele d\u00ea certo. Todas as mat\u00e9rias aqui s\u00e3o votadas para que o Governo Bolsonaro possa atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mas ele faz um ataque frontal, desleal, ao Presidente Rodrigo Maia, que vem demonstrando um esfor\u00e7o imenso para alinhar n\u00e3o s\u00f3 o entendimento da Esquerda e do Centro, mas tamb\u00e9m e principalmente o dos partidos que acompanham o Presidente. O PSL vota junto conosco, o Governo vota junto conosco. Onde est\u00e1 o ataque ao Governo do Presidente Bolsonaro, quando h\u00e1, nesta Casa, unanimidade em todos os lados? N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que o Presidente tenha essa vis\u00e3o. Se \u00e9 essa a vis\u00e3o que o Presidente da Rep\u00fablica tem, precisamos marcar uma reuni\u00e3o urgente com ele e com todos os L\u00edderes, para demonstrar que o Congresso Nacional, que pelo menos a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 alinhada neste momento, para salvar vidas, para que a economia d\u00ea certo, para que a sa\u00fade possa atender \u00e0s pessoas que, infelizmente, poder\u00e3o vir a ser infectadas ou ter problemas de sa\u00fade.\r\nN\u00e3o podemos ficar com a imagem de inimigos do Brasil o tempo todo. O Presidente \u00e9 um influenciador, \u00e9 um influenciador digital, \u00e9 um influenciador de pessoas, carrega uma massa, \u00e9 crist\u00e3o, posiciona-se como crist\u00e3o, posiciona-se perante o povo evang\u00e9lico como uma pessoa de bem. Pessoas de bem n\u00e3o fazem ataques frontais, pessoas de bem n\u00e3o proferem \u00f3dio, pessoas de bem n\u00e3o botam a popula\u00e7\u00e3o contra aqueles que est\u00e3o dando o seu sangue. Entramos na madrugada, ficamos at\u00e9 mais de 1 hora da manh\u00e3 votando uma MP do Presidente da Rep\u00fablica!\r\nSr. Presidente, Deputado Hildo, sem querer me estender e ocupar mais tempo, porque a ideia \u00e9 votar, porque a mat\u00e9ria \u00e9 importante, a mat\u00e9ria \u00e9 boa, a mat\u00e9ria \u00e9 positiva, eu pe\u00e7o ao Presidente Jair Messias Bolsonaro que respeite os Parlamentares que votam com ele, que respeite os Parlamentares que acreditam nele e no Brasil, mas que tamb\u00e9m acreditam no Presidente Rodrigo Maia, que est\u00e1 nesta Casa pautando mat\u00e9rias que s\u00e3o importantes para o Governo do Presidente Bolsonaro, que s\u00e3o importantes para o Brasil, que s\u00e3o importantes para o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que nenhum Parlamentar desta Casa seja atacado quando est\u00e1 fazendo o seu papel. Se n\u00e3o, estaremos promovendo uma verdadeira troca de farpas injusta, desleal, desonesta, num momento em que o Brasil mais precisa dos l\u00edderes pol\u00edticos, que somos n\u00f3s, Sr. Presidente. Deputado Hildo, V.Exa., que neste momento assenta-se nessa cadeira, sente o peso da import\u00e2ncia de votar uma mat\u00e9ria que vai ajudar milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o sem dinheiro, dentro de casa, sem cesta b\u00e1sica, sem poder pagar suas contas. Vamos ajudar esse povo brasileiro que tanto precisa de n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, neste momento em que a C\u00e2mara faz o seu papel, em que o Senado faz o seu papel, em que o Presidente da Rep\u00fablica precisa de n\u00f3s - e precisa o mais rapidamente poss\u00edvel que se aprovem mat\u00e9rias aqui, para sancionar tudo o que aqui for aprovado -, precisamos deixar bem claro que o Congresso est\u00e1 com o Presidente, desde que o Presidente esteja com o povo brasileiro, porque o Congresso Nacional est\u00e1 com o povo brasileiro.\r\nN\u00e3o houve at\u00e9 agora uma \u00fanica mat\u00e9ria que tenha prejudicado o Presidente. Os pa\u00edses l\u00e1 fora est\u00e3o aprovando trilh\u00f5es de d\u00f3lares - pa\u00edses com o PIB igual ao do Brasil ou at\u00e9 inferior - para os seus Estados, para trabalharem em prol do povo. N\u00f3s aprovamos aqui 80 bilh\u00f5es e somos tratados como bandidos, como se estiv\u00e9ssemos tomando dinheiro do Governo Federal. Para dar para quem? Para dar para o povo, para o pagador de impostos. Onde est\u00e1 o erro da C\u00e2mara dos Deputados quando aprova uma mat\u00e9ria como essa? Onde est\u00e1 o erro do povo brasileiro que n\u00e3o consegue enxergar que s\u00f3 queremos ajudar, que n\u00e3o h\u00e1 aqui nem uma \u00fanica mat\u00e9ria que n\u00e3o seja de consenso com o Governo, sobre a qual discutamos com o Governo, com o L\u00edder na C\u00e2mara, com os L\u00edderes, e n\u00e3o encontremos unanimidade?\r\nN\u00e3o podemos aceitar esse tipo de ataque ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, aos Parlamentares aqui presentes, principalmente, ao Congresso Nacional.\r\nSr. Presidente Jair Bolsonaro, estamos com V.Exa., em prol de um Brasil melhor, e n\u00e3o para viver ataques ideol\u00f3gicos constantemente. Hoje V.Exa. demitiu Luiz Henrique Mandetta, que foi um grande Ministro. \r\nParab\u00e9ns, Ministro, pelo que fez!\r\nEspero que o substituto possa seguir na linha de salvar vidas. Cuidar da economia \u00e9 importante, mas n\u00e3o podemos esquecer... Tenho pai idoso. Ontem ele estava internado no hospital. Os hospitais todos est\u00e3o em p\u00e2nico por causa do coronav\u00edrus. O SUS aqui em Bras\u00edlia n\u00e3o tinha nem m\u00e1scaras. Provavelmente, porque o dinheiro n\u00e3o chegou \u00e0 ponta. Foi para isto que n\u00f3s votamos um projeto, para o dinheiro chegar \u00e0 ponta, e n\u00e3o faltar m\u00e1scara. O meu pai foi atendido por profissionais do SUS que disseram que n\u00e3o h\u00e1 m\u00e1scaras para eles aqui no Distrito Federal. Se \u00e9 erro do Governo ou se n\u00e3o chegou at\u00e9 eles, \u00e0 ponta, o material comprado pelo Minist\u00e9rio, eu n\u00e3o sei. Sei que n\u00f3s precisamos entender que o Brasil precisa caminhar junto: Estados, Munic\u00edpios e Governo Federal. O Congresso Nacional est\u00e1 alinhado a essa ideia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADOEMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos favoravelmente.\r\n\u00c9 importante ressaltar que o aux\u00edlio \u00e9 para ajudar as pessoas num momento emergencial. Obviamente o Relator Cezinha de Madureira j\u00e1 contemplou isso, pois fez um excelente relat\u00f3rio observando a quest\u00e3o de os bancos n\u00e3o poderem debitar nenhum tipo de d\u00edvida, cobrar taxas ou juros ou fazer qualquer tipo de d\u00e9bito desse recurso. E essa emenda estende um pouco mais: se a pessoa transfere esse dinheiro para outra conta, sendo esse recurso uma ajuda que estamos dando neste momento, ele tamb\u00e9m vai contemplar.\r\nE o que n\u00f3s votamos h\u00e1 pouco, apenas para n\u00e3o tirarem outra conclus\u00e3o - e parab\u00e9ns \u00e0 Fernanda, que soube explicar muito bem -, refere-se \u00e0s pessoas que n\u00e3o possuem CPF. Nesse caso aqui, estamos falando daqueles que n\u00e3o est\u00e3o regulares. Se o Governo ou a Receita Federal corrigir isso neste momento, como dito pelo L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, o Deputado Vitor Hugo, o Senado pode perfeitamente retirar isso do texto.\r\nVotamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no nosso entendimento, o fato de n\u00f3s termos as ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica dispon\u00edveis em todo o Brasil quebra essa narrativa de que seja poss\u00edvel liberar uma empresa, uma associa\u00e7\u00e3o para fazer o cadastro em massa.\r\nEu acho que isso, infelizmente, pode gerar v\u00e1rias fraudes, no entendimento do Democratas, ou, pior, cobran\u00e7as de taxas, como os sindicatos, h\u00e1 pouco, estavam fazendo com mat\u00e9rias que n\u00f3s aprovamos para os empres\u00e1rios resolverem a quest\u00e3o da folha de pagamento e fazerem acordo com seus empregados.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o nosso entendimento. N\u00f3s vamos votar contra esse destaque, tendo em vista que n\u00f3s sabemos que \u00e9 poss\u00edvel fazer o cadastro usando outros meios, sem ser somente pelo computador ou pelo telefone.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nB\u00cdBLIA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Mensagem b\u00edblica ao Parlamento brasileiro e ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite. A nossa orienta\u00e7\u00e3o vai seguir todos os demais partidos que comp\u00f5em o nosso bloco. \u00c9 \"n\u00e3o\".\r\nEu queria deixar uma mensagem n\u00e3o s\u00f3 para V.Exa., mas para todo o Parlamento. J\u00e1 falei por longos 6 minutos sobre o fat\u00eddico ocorrido de hoje, mas a mensagem \u00e9 importante. Afinal de contas, somos 87% de crist\u00e3os no Brasil.\r\nLucas 18:9-14 diz assim: \r\nA alguns que confiavam na sua pr\u00f3pria justi\u00e7a e desprezavam os outros, Jesus contou esta par\u00e1bola: dois homens subiram ao templo para orar; um era fariseu, e o outro, publicano. O fariseu, em p\u00e9, orava no \u00edntimo: 'Deus, te agrade\u00e7o porque n\u00e3o sou como os outros homens, ladr\u00f5es, corruptos, ad\u00falteros, nem mesmo como este publicano. Jejuo duas vezes na semana e dou o d\u00edzimo de tudo que ganho'. Mas o publicano ficou \u00e0 dist\u00e2ncia, ele nem ousava olhar para o c\u00e9u, mas, batendo no peito, dizia: 'Deus, tem miseric\u00f3rdia de mim, que sou um pecador!'\r\nEu lhes digo que este homem, e n\u00e3o o outro, foi para casa justificado diante de Deus, porque quem se exalta ser\u00e1 humilhado, e quem se humilha ser\u00e1 exaltado.\r\nEu fecho a noite, Sr. Presidente, dizendo que os humilhados ser\u00e3o exaltados. E que Deus v\u00ea tudo, principalmente a maldade dos homens.\r\nBoa noite a todos. Esta \u00e9 a \u00faltima orienta\u00e7\u00e3o, e eu queria deixar esta mensagem. Seja forte. N\u00f3s conhecemos a sua boa vontade e o seu cora\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Elogio \u00e0 Deputada Joice Hasselmann pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu venho aqui com satisfa\u00e7\u00e3o demonstrar \u00e0 nossa sociedade e a todos os brasileiros que nos acompanham - aos que n\u00e3o nos acompanham, fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar isto gravado - o nosso agradecimento \u00e0 Deputada Joice por esse relat\u00f3rio espetacular, relativo a cr\u00e9dito para as pequenas e microempresas. Na verdade, trata-se de uma evolu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria j\u00e1 aprovada no Senado.\r\nVou colocar aqui alguns pontos a respeito dos quais me fazem perguntas ao telefone. Lembrem todos que a C\u00e2mara dos Deputados, que o Congresso Nacional vem fazendo um trabalho exemplar, reconhecido mundialmente. S\u00f3 no Brasil est\u00e3o criando uma narrativa de que aqui dentro fazemos modifica\u00e7\u00f5es para piorar a situa\u00e7\u00e3o daqueles que votaram em n\u00f3s e querem algo diferente daquilo que aqui \u00e9 pregado. Toda empresa, mesmo que esteja com alguma dificuldade, tenha endividamento, poder\u00e1 obter o cr\u00e9dito e salvar os empregos.\r\nSabem por qu\u00ea? Porque a Deputada Joice colocou no seu relat\u00f3rio a observa\u00e7\u00e3o de que, preservando os empregos, a empresa poder\u00e1, no ato da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, pegar esse empr\u00e9stimo. Os juros ser\u00e3o de 1,25%, mais a taxa SELIC, que hoje \u00e9 de 3,75%. Estamos falando de 5% ao ano! Se a taxa SELIC for reduzida, como foi colocado, para 1,75%, seriam 3% ao ano, os menores juros que eu j\u00e1 vi no mundo. Nem nos Estados Unidos se viu isso. Tudo isso est\u00e1 sendo feito pela C\u00e2mara dos Deputados, com a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, com o entendimento dos L\u00edderes de todos os partidos. \u00c9 importante ressaltar isso, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a este destaque, exclusivamente porque, mais uma vez, foi atendido no relat\u00f3rio que ningu\u00e9m perder\u00e1 seus empregos, desde que os empres\u00e1rios possam pegar esse empr\u00e9stimo, mantendo esses empregos. Nada mais justo! Mesmo as empresas que est\u00e3o abertas poder\u00e3o pegar o equivalente a at\u00e9 30% do seu faturamento do ano de 2019. Isso \u00e9 simplesmente espetacular, \u00e9 a forma de salvar de verdade as empresas. N\u00e3o \u00e9 dado o peixe, \u00e9 dada a vara para que eles possam continuar pescando.\r\nObrigado, Presidente",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RELATORIA, MOSES RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, PL 1754/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Regozijo com a inclus\u00e3o, pelo Relator Moses Rodrigues, do texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.754, de 2020, de autoria do orador, no parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante o estado de calamidade p\u00fablica. Uni\u00e3o dos Parlamentares em prol da aprova\u00e7\u00e3o de propostas de enfrentamento da pandemia do coronav\u00edrus. Reexame, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do tratamento dispensado aos membros do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Presidente Marcos Pereira. \u00c9 uma honra estar aqui neste plen\u00e1rio acompanhando a aprova\u00e7\u00e3o do projeto do Deputado Denis Bezerra e de outros - incluo-me nesses outros.\r\nO Deputado Luis Miranda, no seu primeiro mandato, em 1 ano e pouco de mandato, conseguiu ter um projeto de lei aprovado. Por isso, tenho que agradecer imensamente ao Relator, o Deputado Moses Rodrigues, que reconheceu que o nosso PL contemplava aquilo que os estudantes de todo o Brasil precisam neste momento: f\u00f4lego para conseguir cumprir com as suas obriga\u00e7\u00f5es. Para que eles possam cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio, sim, que eles tenham esse f\u00f4lego nesse momento em que este Parlamento, presidido pelo Deputado Rodrigo Maia, vem pautando mat\u00e9rias que s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para toda a sociedade brasileira.\r\nN\u00e3o poder\u00edamos, neste momento, esquecer dos estudantes. A nossa bancada do Democratas est\u00e1 sempre antenada. Esse projeto \u00e9 s\u00f3 mais um dos que estamos fazendo constantemente com o objetivo de trazer para este Parlamento mat\u00e9rias importantes que v\u00e3o trazer \u00e0 sociedade, sem sobra de d\u00favidas, resultados efetivos.\r\nAs discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas est\u00e3o cada vez mais distantes deste Parlamento, que tem unidade. A Esquerda, a Direita e o Centro est\u00e3o votando mat\u00e9rias \u00fanica e exclusivamente para apoiar a sociedade nesse momento de tanta dificuldade.\r\nParabenizo a Deputada Professora Dorinha, que tamb\u00e9m comp\u00f5e a bancada do Democratas. \u00c9 uma grande guerreira, lutadora a favor dos estudantes e dos professores. A favor da educa\u00e7\u00e3o do Brasil, ela tem acompanhado de perto essa realidade e, obviamente, influencia aqueles que est\u00e3o hoje aprovando projetos que possam ajudar os estudantes, professores e todos aqueles que, infelizmente, v\u00e3o passar por dificuldade. Mas n\u00f3s iremos sair pela porta da frente!\r\nObrigado, L\u00edder Efraim Filho. S.Exa. \u00e9 um grande l\u00edder! Tenho a honra de ser seu Vice-L\u00edder, de acompanhar o seu trabalho, de refletir aquilo que o Deputado \u00e9 para a nossa bancada.\r\nJ\u00e1 agrade\u00e7o aqui ao Presidente Rodrigo Maia e a toda a bancada do Democratas por este momento. Mais do que isso, agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes, que est\u00e3o unidos para que este Parlamento possa entregar \u00e0 sociedade brasileira aquilo que n\u00f3s mais esperamos: um resultado final efetivo na ponta.\r\nQuando o estudante n\u00e3o tem como pagar as suas obriga\u00e7\u00f5es, ele incorre no risco de infelizmente perder o seu financiamento, porque seu nome \u00e9 negativado. E este Parlamento est\u00e1 dando a resposta a esse estudante de que, durante esse per\u00edodo de pandemia, ele n\u00e3o ter\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o de pagar o FIES. Durante esse per\u00edodo, ele tem mais com o que se preocupar. Muitos est\u00e3o desempregados, at\u00e9 sem comida dentro de casa.\r\nEste Parlamento aprovou a ajuda de custo de 600 reais. \u00c9 este Parlamento que vem aprovando ajuda de custo para os pequenos empres\u00e1rios e para os microempres\u00e1rios. \u00c9 aqui dentro desta Casa que n\u00f3s estamos entregando para a sociedade brasileira aquilo que o brasileiro mais precisa, suporte, para suportamos este momento e sairmos do outro lado demonstrando que a C\u00e2mara dos Deputados, presidida por pessoas comprometidas, presidida por presidentes como o Deputado Rodrigo Maia, como o Deputado Marcos Pereira, que est\u00e1 presente aqui, e como tantos outros, que, quando sentam naquela cadeira, sentem o peso de todos os L\u00edderes desta Casa, tem um objetivo \u00fanico, un\u00e2nime. Votamos juntos praticamente todas as mat\u00e9rias, aprovando-as, para salvar o Brasil de uma crise que poderia ser muito pior e mais intensificada.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui, Presidente, agradecer carinhosamente esse momento que o Parlamento est\u00e1 vivendo, um momento exclusivo e \u00fanico no mundo inteiro, em que se tem uma esquerda, uma direita e um centro trabalhando juntos por um Brasil melhor.\r\nE eu deixo este clamor para o Presidente Bolsonaro: Presidente, o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 contra o senhor. O que n\u00f3s queremos \u00e9 que o senhor entenda que os Deputados aqui tamb\u00e9m receberam votos, tamb\u00e9m representam uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, representam opini\u00f5es diferentes, representam opini\u00f5es talvez contr\u00e1rias a do senhor, sim, mas querem que o Brasil d\u00ea certo, com opini\u00f5es diferentes. N\u00f3s respeitamos as suas opini\u00f5es; respeite as do Parlamento. Trate os Parlamentares como amigos, que o senhor ter\u00e1 aqui dentro desta Casa amigos. Se o senhor os tratar como inimigos, n\u00e3o ter\u00e1 como haver uma rea\u00e7\u00e3o diferente. N\u00f3s n\u00e3o somos seus inimigos. Somos um grupo de representantes do povo, assim como o senhor. O senhor teve muito mais votos do que todos n\u00f3s aqui, mas, juntos, n\u00f3s temos mais votos do que o senhor. Respeite o Parlamento que o Parlamento certamente vai retribuir o senhor com o respeito que o senhor merece como Presidente da Rep\u00fablica.\r\nObrigado a todos! \r\nObrigado, mais uma vez, ao Relator pelo excelente relat\u00f3rio, principalmente em nome de todos os estudantes e do Democratas. Eu fico muito agradecido por V.Exa. ter lembrado do nosso projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 1.754, de 2020, aprovado gra\u00e7as a esse relat\u00f3rio, com o qual o senhor nos contemplou. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATU\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRU.\r\nDONAL TRUMP, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, RECOMENDA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, VOO INTERNACIONAL, BRASIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Alerta pelo Presidente Rodrigo Maia, em momentos anteriores, sobre a gravidade da pandemia de coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es para combate aos efeitos da crise gerada pela Covid-19. Recomenda\u00e7\u00e3o ao Governador da Fl\u00f3rida pelo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump, de suspens\u00e3o de voos para o Brasil em face do descontrole da pandemia de coronav\u00edrus em nosso Pa\u00eds. Elevado n\u00famero de casos confirmados de Covid-19 e de \u00f3bitos provocados pela doen\u00e7a no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Deputada Dorinha. V.Exa. \u00e9 uma excelente Deputada, atuante na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a todos que acompanham a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 dos seus Estados e Munic\u00edpios, mas de todo o Brasil. Parab\u00e9ns a esta Casa. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o agradecer a todos os L\u00edderes, a todos os Parlamentares que est\u00e3o unidos e focados para que mat\u00e9rias com essa do FIES sejam aprovadas. Muitos que possuem financiamento do FIES est\u00e3o com parcelas atrasadas porque t\u00eam dificuldade de encontrar um emprego ou perderam seus empregos nessa pandemia.\r\nO entendimento desta Casa e o respeito ao texto que vem sendo acompanhado nos destaques demonstram que a C\u00e2mara continua unida. Respeitamos todos aqueles que t\u00eam o entendimento de que se deve alterar o texto. Isso \u00e9 regimental, faz parte do processo. Mas a maioria est\u00e1 andando lado a lado, o que demonstra que o Parlamento est\u00e1 unido por esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nPresidente, eu queria lembrar a todos o seguinte: enquanto o senhor estiver sentado nessa cadeira, ter\u00e1 sempre muitos amigos, mas, se um dia sair, a hist\u00f3ria n\u00e3o pode esquecer todos os alertas feitos por esta Casa, que foi uma das primeiras a levantar uma preocupa\u00e7\u00e3o quanto a uma poss\u00edvel pandemia mais acentuada no Brasil.\r\nEu me recordo de terem afirmado que maio seria o pior m\u00eas. Fizeram v\u00e1rias chacotas, porque o Ministro sempre falou que a curva iria chegar, e essa curva n\u00e3o chegou, pela atitude de muitos Governadores de fechar as escolas, fechar as empresas. Eles fizeram um trabalho muito criticado pela popula\u00e7\u00e3o e foram atacados inclusive por aqueles que precisam trabalhar, o que n\u00f3s entendemos.\r\nFoi esta Casa que, dentro do poss\u00edvel, foi aprovando mat\u00e9rias para dar condi\u00e7\u00f5es a essas pessoas de ficar em casa, inclusive aprovando projetos de financiamento com juros baix\u00edssimos para que os empres\u00e1rios pudessem se reerguer ap\u00f3s o momento de quarentena.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de observar o Presidente Donald Trump recomendando ao Governador da Fl\u00f3rida que suspenda os voos de l\u00e1 para o Brasil e do Brasil para l\u00e1 porque o Brasil perdeu o controle da epidemia. Olhem s\u00f3 que loucura: Trump, o aliado do Presidente Bolsonaro, agora diz que a linha de racioc\u00ednio de liberar s\u00f3 vai agravar e acentuar ainda mais a situa\u00e7\u00e3o no Brasil. Ele agora n\u00e3o quer mais voos que sejam provenientes do Brasil e disse ao Governador da Fl\u00f3rida, lugar que recebe a maioria desses voos, que talvez valesse a pena escutar o seu conselho.\r\nTodos os brasileiros precisam levar a s\u00e9rio a situa\u00e7\u00e3o, porque 500 mortes em 1 dia n\u00e3o \u00e9 brincadeira. J\u00e1 estamos com um total de 5 mil mortes e 71 mil infectados, isso porque o Brasil n\u00e3o possui testes para testar toda a popula\u00e7\u00e3o. Se todos fossem testados, n\u00e3o existiria brasileiro com coragem suficiente para sair \u00e0s ruas, mesmo com a abertura do com\u00e9rcio.\r\nEnt\u00e3o, neste momento eu quero parabenizar todos os Parlamentares que ficaram em suas casas e fizeram um trabalho virtual maravilhoso, sem deixar a popula\u00e7\u00e3o na m\u00e3o, atrav\u00e9s de acordos, muitos deles dif\u00edceis de se constru\u00edrem. Aprovamos algumas mat\u00e9rias anteriormente e estamos aqui agora aprovando outras, para que o Brasil n\u00e3o pare. N\u00f3s fizemos o nosso dever de casa.\r\nE aqueles que desobedeceram, aqueles que nos criticaram, que nos atacaram, talvez agora, com esses n\u00fameros, possam acreditar que infelizmente o coronav\u00edrus existe e n\u00e3o \u00e9 uma gripezinha, mas algo muito s\u00e9rio. Mesmo que os seus Governadores e Prefeitos liberem a sa\u00edda das pessoas \u00e0s ruas, saiam de m\u00e1scaras, respeitem o pr\u00f3ximo, usem \u00e1lcool em gel. Vamos tomar cuidado.\r\nO Brasil foi alertado por este Parlamento. O primeiro alerta foi feito por n\u00f3s, atrav\u00e9s da Presid\u00eancia do Deputado Rodrigo Maia, que avisou a todos: \"N\u00e3o \u00e9 brincadeira; estamos vendo os n\u00fameros l\u00e1 fora e, quando o v\u00edrus chegar aqui, \u00e0 nossa Casa, n\u00f3s teremos que estar preparados\". E n\u00f3s nos preparamos. Eu espero que o Brasil consiga superar a crise econ\u00f4mica, mas est\u00e1 cada vez mais demonstrado que a crise da sa\u00fade ainda pode vir a ser muito pior.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns, Presidente. Parabenizo todos os L\u00edderes e todos os Deputados.\r\n\u00c0 popula\u00e7\u00e3o de todo o Brasil pe\u00e7o que, por favor, tome cuidado. Os n\u00fameros est\u00e3o crescendo n\u00e3o porque o v\u00edrus \u00e9 mais inteligente do que n\u00f3s, mas porque muitos relaxaram achando que se tratava de uma gripezinha. N\u00e3o \u00e9 uma gripezinha.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, FAIXA DE FRONTEIRA, INCLUS\u00c3O, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 4 oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020,  tendo em vista a celebra\u00e7\u00e3o de acordo sobre a apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Carlos Henrique Gaguim, de projeto de lei acerca da transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio do Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostar\u00edamos de colaborar com a vota\u00e7\u00e3o. No acordo com o L\u00edder Jhonatan de Jesus e outros L\u00edderes, o Destaque n\u00ba 4 tinha por objetivo incluir o Estado do Tocantins. \u00c9 poss\u00edvel ser feito isso em outro texto. Ent\u00e3o, foi recomendado ao Deputado Carlos Henrique Gaguim que ele apresente um projeto, e o bloco ir\u00e1 apresentar um requerimento de urg\u00eancia para que isso seja apreciado o quanto antes.\r\nSe, de fato, existe acordo entre todos, n\u00e3o h\u00e1 por que mantermos o destaque e irmos para a vota\u00e7\u00e3o, inclusive para n\u00e3o atrapalhar o pr\u00f3prio texto, para o qual h\u00e1 acordo, e assim ir ao Senado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, se V.Exa. tamb\u00e9m concordar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o DEM orienta \"sim\".\r\nO SR. EFRAIM FILHO (Bloco/DEM - PB. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta \"sim\", Presidente.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Perd\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode falar.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Gostaria de alertar a todos os L\u00edderes e bancadas que apresentaram outras emendas parecidas que leiam a Emenda 115, porque ela j\u00e1 contempla aquilo que o Relator tinha de entendimento, principalmente para algumas categorias que j\u00e1 tinham sido atendidas. \r\nN\u00f3s ganharemos tempo se pudermos retirar qualquer tipo de destaque que v\u00e1 no mesmo sentido.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19), INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo e ao Relator Pedro Paulo pela inclus\u00e3o de profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, envolvidos na luta contra a Covid-19, no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e0s vezes, na nossa correria, n\u00e3o conseguimos fazer o verdadeiro manifesto de agradecimento ao Relator, o Deputado Pedro Paulo, que n\u00e3o s\u00f3 teve sensibilidade, no seu relat\u00f3rio, com os Prefeitos, com os Munic\u00edpios e com todos os Estados que v\u00e3o precisar de recursos, mas tamb\u00e9m flexibilizou o entendimento - \u00e9 \u00f3bvio que alinhado com o Governo. Mais uma vez agrade\u00e7o ao Governo. Espero que o Governo tamb\u00e9m trabalhe no Senado para manter o nosso trabalho, feito aqui.\r\nExistem profissionais que, quando a palavra utilizada est\u00e1 diretamente ligada \u00e0 COVID-19, n\u00e3o podemos esquecer. A seguran\u00e7a p\u00fablica faz trabalho inclusive de assist\u00eancia, para que os profissionais de sa\u00fade, os bombeiros e os militares possam estar na ponta exercendo essa profiss\u00e3o t\u00e3o digna e t\u00e3o honrosa, a que s\u00f3 damos valor em momentos como este, um momento de pandemia, um momento triste, um momento dif\u00edcil para a nossa Na\u00e7\u00e3o e para as na\u00e7\u00f5es de todo o mundo. No mundo inteiro as pessoas est\u00e3o passando pelo mesmo problema. Esses profissionais est\u00e3o sendo reconhecidos por esta Casa. Em alguns pontos, podemos discordar, porque sabemos que deveria ser estendido - ou a nenhum ou a todos -, mas precisamos reconhecer que aqueles a que estamos ligados, diretamente ou indiretamente, para que possamos suportar esta fase, s\u00e3o os nossos her\u00f3is.\r\nEnt\u00e3o, meu agradecimento a esta Casa, pelo entendimento de todos, ao Governo, ao Major Vitor Hugo, ao Presidente Rodrigo Maia e, principalmente, ao Relator Pedro Paulo, que contemplou esses profissionais. Certamente, sem eles estar\u00edamos numa situa\u00e7\u00e3o muito pior.\r\nObrigado a todos, Sr. Presidente. Obrigado, principalmente, ao Deputado Pedro Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 1, apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ent\u00e3o deixe-me falar sobre o Destaque n\u00ba 1, feito por uma emenda apresentada por mim. Conhecendo agora a Emenda n\u00ba 115, eu acredito que ele j\u00e1 se encontra contemplado.\r\nAgrade\u00e7o ao Major Vitor Hugo e ao Deputado Pedro Paulo, mas, se o Deputado Pedro Lupion, que foi quem apresentou o destaque, concordar, eu pe\u00e7o que acompanhe esse entendimento.\r\nRetire o destaque, por favor, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nSENADOR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INCLUS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PLP 29/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19.\r\nMPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Pa\u00eds. Apelo aos Senadores de manuten\u00e7\u00e3o do texto da proposta aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados, a favor dos professores e dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Defesa de destina\u00e7\u00e3o, para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, de recursos preconizados na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, relativa \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias disposto no art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade de me manifestar.\r\nQuero parabenizar o Deputado Hugo Motta, que fez um excelente relat\u00f3rio. N\u00e3o poder\u00edamos, neste momento, alterar o texto principal. Por isso, votamos \"sim\", para manter o texto do Relator.\r\nGostaria de pedir que, se poss\u00edvel, fosse acrescentado para mim o tempo de L\u00edder. J\u00e1 encaminhei o pedido \u00e0 Mesa.\r\nQuero que fique bem claro que, durante esta pandemia, n\u00f3s ganhamos algo que eu admito que n\u00e3o t\u00ednhamos neste Parlamento - vou at\u00e9 tirar a m\u00e1scara, para poder falar com mais clareza -, algo chamado \"unidade, uni\u00e3o, pacto\" entre os Parlamentares, para fazer o melhor pelo Brasil quando ele mais precisa. Com essa demonstra\u00e7\u00e3o que estamos dando aqui, se a levarmos at\u00e9 o final deste mandato, vamos entrar para a hist\u00f3ria como a Legislatura que mais aprovou proposi\u00e7\u00f5es em favor da popula\u00e7\u00e3o e com mais resultados efetivos. Quando colocarmos nas planilhas os gastos do Parlamento, vamos ver o melhor custo-benef\u00edcio da hist\u00f3ria da democracia brasileira e do Congresso Nacional, se assim continuarmos. Podemos fazer muito mais pelo Brasil quando dialogamos previamente, quando sentamos com todos os L\u00edderes, quando respeitamos, por exemplo, o relat\u00f3rio do Deputado Hugo e o do Deputado Pedro Paulo, que aqui foi aprovado.\r\nNeste momento, em nome de todos aqueles que conseguiram uma conquista nesta Casa, dos 513 Deputados, eu pe\u00e7o aos Senadores que respeitem essa conquista, para que tamb\u00e9m sejam respeitados aqui. N\u00f3s acrescentamos categorias e fizemos aprimoramento no texto com o intuito de proteger aqueles que, por sua vez, entre aspas, \"n\u00e3o ter\u00e3o aumento\". Se a economia permanecer de forma negativa, sem crescimento, n\u00e3o haver\u00e1 benef\u00edcio nenhum para esses, mas, se o Brasil, no pr\u00f3ximo ano, em 2021, voltar a crescer, categorias estar\u00e3o sucateadas, como a da seguran\u00e7a p\u00fablica e a dos professores, que tanto reclamam. N\u00e3o s\u00e3o todos, porque em alguns Estados eles est\u00e3o bem. Alguns Estados que j\u00e1 estavam provisionados, para fazer justi\u00e7a a esses profissionais, n\u00e3o poder\u00e3o faz\u00ea-la, por impedimento da lei, do PLP 39 aprovado aqui, que veio do Senado. Portanto, sobre essas categorias que n\u00f3s inclu\u00edmos j\u00e1 existia manifesta\u00e7\u00e3o de toda a sociedade no sentido de que cuid\u00e1ssemos delas. A\u00ed apareceu o coronav\u00edrus. Ent\u00e3o, n\u00e3o pode ser verdade que neste momento vamos abandonar a seguran\u00e7a p\u00fablica, os professores, todos aqueles sobre os quais votamos propostas aqui. Mal aprovamos a mat\u00e9ria referente ao agente penitenci\u00e1rio, que virou policial, que deixou de ser mero agente ou servidor carcer\u00e1rio, e ele j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed numa restri\u00e7\u00e3o, aquele que salvamos ontem.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a todos os Senadores, principalmente ao Senador e Presidente Davi Alcolumbre, que respeitem tamb\u00e9m a C\u00e2mara dos Deputados, para que n\u00f3s possamos andar no alinhamento e no entendimento de que n\u00e3o fizemos nada para privilegiar ningu\u00e9m, mas deixamos uma brecha, para que, dentro do poss\u00edvel, o Brasil volte a crescer. \u00c9 simples assim. N\u00e3o existe privil\u00e9gio para ningu\u00e9m.\r\nSr. Presidente, agora eu gostaria de falar aos Parlamentares, aos L\u00edderes - e eu sei que, enquanto falamos daqui, o pessoal est\u00e1 ao celular, n\u00e3o est\u00e1 prestando aten\u00e7\u00e3o -, algo muito s\u00e9rio, muito importante. \u00c9 o seguinte: o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que t\u00eam o maior contencioso tribut\u00e1rio do mundo. S\u00e3o 3 trilh\u00f5es que se discutem nos tribunais do Brasil, dinheiro esse que poderia ser utilizado para salvar vidas, para comprar respiradores e m\u00e1scaras.\r\nFoi aprovado ontem aqui um requerimento de urg\u00eancia. Vai ser obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras em todo o Brasil. Eu quero ver como \u00e9 que o pobre vai comprar m\u00e1scara, porque m\u00e1scara descart\u00e1vel que custa 3 ou 4 reais nas ruas s\u00f3 dura 2 ou 3 horas. A m\u00e1scara de pano custa 20 reais, mas dura 2, 3 dias, porque tem que ser lavada o tempo todo. Ent\u00e3o, o Estado vai ter que dar. \u00c9 dinheiro que n\u00e3o acaba mais para cuidar do povo brasileiro.\r\nUma vis\u00e3o que n\u00f3s precisamos ter \u00e9 esta: dinheiro h\u00e1, mas o nosso sistema tribut\u00e1rio, com tantas emendas e tantas brechas, permite que haja um contencioso de 3 trilh\u00f5es. Tenho falado com o pessoal da PGFN - Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, com todo o respeito que eu tenho pelo Governo. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, provavelmente, n\u00f3s votaremos hoje. \u00c9 para ela que chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes, de todos os Parlamentares. Nesses meus estudos sobre os 3 trilh\u00f5es, identifiquei que, desses fundos que estavam sendo extintos, alguns d\u00e9bitos n\u00e3o estavam escriturados. Quer dizer, o valor n\u00e3o existe. Est\u00e1 sendo discutido na Justi\u00e7a. O valor principal era de 1 bilh\u00e3o, mais ou menos isso - eram 200 milh\u00f5es de d\u00f3lares na \u00e9poca do d\u00e9bito. Ao valor atual juntam-se juros, multa e impossibilidade de pagamento, algo que ningu\u00e9m faria, ningu\u00e9m do setor privado faria. Se formos a um banco hoje e dissermos que devemos e queremos pagar o principal, o banco nos abra\u00e7a e nos beija e ainda nos devolve cr\u00e9dito, mas o Governo quer cobrar juros absurdos, impossibilitando o recebimento do principal.\r\nUm bilh\u00e3o para o coronav\u00edrus - eu coloquei no relat\u00f3rio. Est\u00e3o me pedindo que retire, porque o desconto, que n\u00e3o existe, porque seria uma esp\u00e9cie de REFIS... Estamos retirando apenas juros e multa, para criar a possibilidade, a viabilidade de que esse recurso esteja, na pr\u00f3xima semana, dispon\u00edvel para o combate ao coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 1 bilh\u00e3o, Sr. Presidente Bolsonaro - que a SEGOV fa\u00e7a chegar a ele -, \u00e9 1 bilh\u00e3o parado, que vai continuar embargado e sendo discutido. Um bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es v\u00e3o continuar parados e sendo discutidos na Justi\u00e7a por mais 15 anos. N\u00e3o v\u00e3o entrar nos cofres p\u00fablicos porque \u00e9 uma briga eterna. N\u00f3s sabemos como funciona o Judici\u00e1rio. Tem que dar espa\u00e7o para todos.\r\nSabemos que \u00e9 legal. Isso n\u00e3o \u00e9 ilegal, \u00e9 legal, mas n\u00e3o podemos colocar aqui, porque h\u00e1 a famosa ren\u00fancia. N\u00e3o existe ren\u00fancia de juros e multas abusivos. O que existe \u00e9 falta de entendimento de que neste momento precisamos de um programa urgente, de uma MP urgente que possibilite acordo com os devedores, desde que n\u00e3o se abra m\u00e3o do principal e de uma corre\u00e7\u00e3o justa. Mas juros e multas abusivos, o que infelizmente era praticado pelo Governo, todo esse dinheiro parado, e tantas pessoas querendo fazer acordo, isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nEu trago aqui para V.Exas. a MP 909. Quero que os L\u00edderes debatam. Se quiserem retirar, que retirem, mas, se quiserem vir comigo nesta luta - e eu prefiro o l\u00edquido, eu prefiro receber a d\u00edvida a ficar na ilus\u00e3o de juros e multas -, n\u00f3s manteremos o texto. Se n\u00e3o, eu retiro, aprovamos a MP 909, e os 8,5 bilh\u00f5es que ali existem v\u00e3o para o combate ao coronav\u00edrus, porque isso o Governo diz que aceita. Ent\u00e3o, precisamos aprovar hoje a MP 909, pelo menos para que esse recurso v\u00e1 para o combate ao coronav\u00edrus e para o apoio a todos os Estados e Munic\u00edpios, principalmente ao Governo Federal e \u00e0 Uni\u00e3o.\r\nTenho certeza de que Jair Messias Bolsonaro, o nosso Presidente, e os L\u00edderes, o Presidente Rodrigo Maia e o Presidente Davi Alcolumbre, todos querem que o com\u00e9rcio volte a funcionar. Para isso, vamos ter que colocar m\u00e1scara em todo mundo e fazer teste em todo mundo. Vamos ter que promover a\u00e7\u00f5es e vamos precisar de muito dinheiro. Esse dinheiro existe. N\u00e3o \u00e9 preciso botar a m\u00e3o no bolso da popula\u00e7\u00e3o. Vamos cobrar dos devedores. H\u00e1 muito devedor querendo pagar, mas que \u00e9 impossibilitado por causa das leis absurdas que existem neste Pa\u00eds, por causa dos juros absurdos e das multas absurdas que n\u00e3o existem em nenhum outro lugar do mundo. Infelizmente, s\u00f3 no Brasil \u00e9 que h\u00e1 dificuldade para receber dos devedores, porque criamos regras que impossibilitam isso e damos margem para que os processos durem 30 anos na Justi\u00e7a.\r\nSr. Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nL\u00edderes, eu estou com V.Exas. Eu mandei o relat\u00f3rio. Se quiserem tirar, n\u00f3s tiramos, votamos a MP e mandamos o dinheiro para combater a COVID-19. Se V.Exas. acharem que n\u00e3o \u00e9 o momento de votar tal assunto, tudo bem; se acharem que sim, vamos para o pau, vamos aprovar, porque o Brasil precisa disso, precisa desse recurso.\r\nObrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nComo dito por v\u00e1rios Parlamentares aqui, a classifica\u00e7\u00e3o BB- \u00e9 muito positiva. N\u00e3o existe t\u00edtulo podre. Essa narrativa, al\u00e9m de ser errada, \u00e9 injusta com o trabalho que foi feito por esta Casa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s colocamos aqui o nosso voto e gostar\u00edamos que os outros Parlamentares que ainda n\u00e3o entenderam compreendessem que o Banco Central ter\u00e1 que dar satisfa\u00e7\u00e3o a cada 30 dias sobre esses t\u00edtulos que est\u00e3o sendo comprados.\r\nObviamente, essa classifica\u00e7\u00e3o BB- \u00e9 muito puxada, muito alta e vai ser feita pelas tr\u00eas maiores ag\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o do mundo. Portanto, n\u00e3o existe esse risco aqui colocado por alguns. \r\nPor esse motivo, n\u00f3s votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19) MANUTEN\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Agradecimento ao Senado Federal, especialmente ao Presidente Davi Alcolumbre, pelo acatamento de altera\u00e7\u00f5es promovidas pela C\u00e2mara dos Deputados no Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQuero fazer um agradecimento aos Senadores, em especial ao Relator, que acatou grande parte das altera\u00e7\u00f5es feitas por este Parlamento. Mais cedo, eu indaguei que seria necess\u00e1rio, apesar de uma fala, que n\u00e3o sabemos se \u00e9 verdadeira, que a m\u00eddia reverberou de que o Senador Davi Alcolumbre, Presidente do Senado Federal, teria dito que n\u00e3o acataria nenhum tipo de altera\u00e7\u00e3o. A not\u00edcia que recebemos \u00e9 que o Relator acatou as altera\u00e7\u00f5es, principalmente as referentes \u00e0quelas categorias que foram aprovadas, o pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica, os garis, o pessoal da sa\u00fade que est\u00e1 no enfrentamento do coronav\u00edrus. \r\nFicamos muito felizes de saber que as duas Casas est\u00e3o alinhadas, assim como os partidos, aqui, est\u00e3o trabalhando unidos. \u00c9 importante que o Congresso Nacional esteja unido.\r\nMeu agradecimento ao Presidente Davi Alcolumbre, aos Senadores que est\u00e3o defendendo aquilo que a C\u00e2mara dos Deputados aprovou.\r\nPresidente Rodrigo Maia, esse agradecimento representa o respeito ao seu esfor\u00e7o, pois V.Exa. fica horas e horas \u00e0 frente dos trabalhos. N\u00f3s trabalhamos, e o Senado Federal aprovou aquilo que n\u00f3s aprovamos nesta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNI\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ABERTURA, COM\u00c9RCIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 9 apresentadas conforme o caput do artigo 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nSras. e Srs. Deputados, venho, neste momento, apresentar o parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, que j\u00e1 se encontra no sistema. Ap\u00f3s conversar com praticamente todos os partidos, entramos em concord\u00e2ncia de que o momento que estamos vivendo \u00e9 um momento totalmente diferente daquele vivido quando a MP foi declarada. Quando ela entrou no sistema, apresentada pelo Poder Executivo, o objetivo era pagar juros da d\u00edvida.\r\nNo momento que n\u00f3s estamos vivendo agora, da COVID-19, o que se nota \u00e9 a necessidade de recursos para Estados e Munic\u00edpios poderem salvar vidas. Baseados nisso, n\u00f3s apresentamos aqui uma inova\u00e7\u00e3o ao texto, principalmente para aqueles Estados e Munic\u00edpios que est\u00e3o se preparando para a reabertura dos com\u00e9rcios. Sabemos que \u00e9 extremamente dif\u00edcil e que faltar\u00e3o recursos para isso, faltar\u00e3o m\u00e1scaras, testes, equipamentos de leitura de temperatura, como term\u00f4metros.\r\nPara isso \u00e9 necess\u00e1rio que o Estado fa\u00e7a sua parte.\r\n\u00c9 baseado nesse entendimento que estamos aqui pegando esses 8,6 bilh\u00f5es e colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Eu tenho certeza de que vai ser o entendimento tamb\u00e9m do Executivo e \u00e9 o entendimento deste Parlamento. Este \u00e9 o momento de fazermos o nosso dever de casa e salvar vidas.\r\nPara isso leio agora o relat\u00f3rio no qual eu apresento, e tenho a honra de fazer parte desta atitude, a nobreza desta Casa, e conto com aprova\u00e7\u00e3o de todos os pares.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA MP 909, de 2019, tem por objetivo extinguir o fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias criadas pela lei que instituiu o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras (Lei n\u00b0 5.143, de 1966). A MP prev\u00ea que os recursos aplicados em opera\u00e7\u00f5es com compromisso de revenda e as demais disponibilidades, ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o pelo Banco Central do Brasil, de obriga\u00e7\u00f5es do fundo porventura existentes devem ser transferidos para a Conta \u00danica da Uni\u00e3o e destinados ao pagamento da D\u00edvida P\u00fablica Federal. Estabelece ainda que os t\u00edtulos p\u00fablicos que comp\u00f5em as reservas monet\u00e1rias ser\u00e3o cancelados pela Secret\u00e1ria do Tesouro Nacional da Secretaria Especial de Fazenda do Minist\u00e9rio da Economia. Por fim, determina que a Caixa Econ\u00f4mica Federal, na qualidade de administradora do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais, proceda \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos valores relativos aos saldos residuais de contratos habitacionais sob a titularidade do fundo.\r\nA Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00b0 304/2019 ME AGU BACEN argumenta que a Lei Complementar n\u00b0 101, de 4 de maio de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF) vedou expressamente a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos no socorro a institui\u00e7\u00f5es financeiras, salvo mediante lei espec\u00edfica. Desse modo, os recursos remanescentes no FRM deixaram de ser utilizados para tal fim. Diante da inexist\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es novas realizadas com recursos do FRM, em face da citada veda\u00e7\u00e3o legal, houve determina\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), para que o BCB, em conjunto com a Secretaria do Tesouro Nacional (STN), do ent\u00e3o Minist\u00e9rio da Fazenda, e a Casa Civil, buscassem uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para a operacionaliza\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o do fundo, considerando, conforme entendimento da Corte de Contas Federal, seu atual situa\u00e7\u00e3o de \"irregularidade (n\u00e3o possui objetivo e n\u00e3o presta servi\u00e7o \u00e0 sociedade)\".\r\nAberto e encerrado o prazo regimental, foram apresentadas 9 emendas, cujo teor est\u00e1 discriminado no quadro de emendas em anexo.\r\nII - Voto do Relator\r\nDa constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nQuanto aos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia impostos pelo art. 62 do Texto Constitucional, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida alguma de que os assuntos tratados pela MP s\u00e3o da mais alta import\u00e2ncia e, dada \u00e0 sua natureza, precisam receber a aten\u00e7\u00e3o e a celeridade proporcionada pelo mecanismo da medida provis\u00f3ria. O FRM n\u00e3o tem mais objeto, estando, portanto, em situa\u00e7\u00e3o de irregularidade, conforme aponta o TCU e os recursos precisam receber uma destina\u00e7\u00e3o v\u00e1lida.\r\nN\u00e3o se observam, outrossim, v\u00edcios de inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa no texto da proposi\u00e7\u00e3o principal, nem das emendas apresentadas.\r\nDa compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nDo ponto de vista financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio ressaltar as observa\u00e7\u00f5es da Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPor meio da Nota T\u00e9cnica n\u00b0 44-2019, aquele \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico informa que os dispositivos trazidos pela MPV 909/2019 revestem-se de car\u00e1ter essencialmente normativo, sem impacto direto ou indireto sobre o aumento de despesas p\u00fablicas. N\u00e3o se verifica, portanto, nos dispositivos da MPV 909/2019, qualquer incompatibilidade com as normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes.\r\nA observa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lida para o exame de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das emendas apresentadas.\r\nDo m\u00e9rito\r\nQuando da \u00e9poca da sua edi\u00e7\u00e3o, em dezembro de 2019, a MP 909 tinha o objetivo de extinguir o FRM, tendo em vista sua perda de objeto e recomenda\u00e7\u00f5es exaradas pelo TCU.\r\nParalelamente, no come\u00e7o de 2020, o mundo se deparou com a enorme calamidade em escala global: a pandemia do coronav\u00edrus (COVID-19). As na\u00e7\u00f5es destinam atualmente recursos bilion\u00e1rios para a manuten\u00e7\u00e3o de estruturas de sa\u00fade para o atendimento de seus doentes. E o Brasil est\u00e1 diante do mesmo problema. Sobem aos bilh\u00f5es os recursos destinados para a sa\u00fade, enquanto a economia do mundo afunda a passos largos.\r\nDiante disso, n\u00e3o faz mais sentido a destina\u00e7\u00e3o original de recursos, segundo a qual o FRM seria utilizado exclusivamente no pagamento da d\u00edvida p\u00fablica federal.\r\nCom o objetivo de contribuir para a descoberta de receitas que possam fazer frente \u00e0s despesas decorrentes da calamidade do COVID-19, propomos que as disponibilidades do FRM porventura existentes sejam destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus (COVID-19), com a finalidade de proporcionar condi\u00e7\u00f5es de abertura dos estabelecimentos comerciais.\r\nAcerca da conveni\u00eancia pol\u00edtica para tal medida, ela est\u00e1 mais do que justificada pela necessidade de se enfrentar a grave pandemia que assola o mundo, trazendo ao Parlamento a responsabilidade de apontar iniciativas e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e, igualmente, fontes de recursos para apoi\u00e1-las.\r\nAssim, o que se espera com essa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 o aumento dos recursos aplicados pela Uni\u00e3o no combate da crise do coronav\u00edrus, sem sobrecarregar o setor privado com a cria\u00e7\u00e3o ou aumento de tributos.\r\nTendo em vista o exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, bem como pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da MP 909, de 2019, e de todas as emendas apresentadas. No m\u00e9rito, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da MP 909, de 2019, e das emendas n\u00b0s 03 e 06, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o que apresentamos em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00b0 01, 02, 04, 05, 07, 08 e 09.\"\r\nQuanto \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o das emendas, destaco que foi apresentada uma emenda de Plen\u00e1rio. Portanto, elas foram apresentadas anteriormente \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio. Assim, estou rejeitando as Emendas n\u00b0s 01, 02, 04, 05, 07, 08 e 09, apresentadas anteriormente a este relat\u00f3rio.\r\nO quadro de emendas encontra-se dispon\u00edvel no sistema.\r\nPasso \u00e0 leitura do Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, que extingue o fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias de que trata o art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 20 de outubro de 1966, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Fica extinto o fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias criadas pelo art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 20 de outubro de 1966.\r\nArt. 2\u00ba A destina\u00e7\u00e3o e o tratamento a serem conferidos aos bens e aos direitos vinculados ao fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias observar\u00e3o o seguinte:\r\nI - os recursos aplicados em opera\u00e7\u00f5es com o compromisso de revenda e as demais disponibilidades, ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o pelo Banco Central do Brasil, de obriga\u00e7\u00f5es do fundo porventura existentes ser\u00e3o transferidos para a Conta \u00danica da Uni\u00e3o e destinados integralmente, no exerc\u00edcio financeiro de 2020, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus (Covid-19), com a finalidade de proporcionar condi\u00e7\u00f5es de abertura dos estabelecimentos comerciais;\r\nII - os t\u00edtulos p\u00fablicos que comp\u00f5em as reservas monet\u00e1rias ser\u00e3o cancelados pela Secretaria do Tesouro Nacional da Secretaria Especial da Fazenda do Minist\u00e9rio da Economia;\r\nIII - a Caixa Econ\u00f4mica Federal, na qualidade de administradora do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais, proceder\u00e1 \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos valores relativos aos saldos residuais de contratos habitacionais sob a titularidade do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias e solicitar\u00e1 aos \u00f3rg\u00e3os competentes a ado\u00e7\u00e3o de medidas para dar baixa cont\u00e1bil dos valores correspondentes do passivo do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais.\r\n\u00a7 1\u00ba O Banco Central do Brasil disponibilizar\u00e1 \u00e0 Secretaria do Tesouro Nacional da Secretaria Especial da Fazenda do Minist\u00e9rio da Economia a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei e manter\u00e1 sob a sua responsabilidade o restante do acervo documental referente ao fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias.\r\n\u00a7 2\u00ba Os recursos de que trata o inciso I ser\u00e3o distribu\u00eddos na propor\u00e7\u00e3o de 50% para os Estados e Distrito Federal e de 50% para os Munic\u00edpios, de acordo com os coeficientes do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, respectivamente.\r\n\u00a7 3\u00ba Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios somente poder\u00e3o receber os recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de que trata o inciso I se apresentarem um protocolo de atendimento das regras estabelecidas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.\r\nArt. 3\u00ba A Uni\u00e3o suceder\u00e1 o Banco Central do Brasil nos direitos, nas obriga\u00e7\u00f5es e nas a\u00e7\u00f5es judiciais em que ele, como gestor do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias, seja autor, r\u00e9u, assistente, opoente ou terceiro interessado.\r\nArt. 4\u00ba Os \u00f3rg\u00e3os competentes, em suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, editar\u00e3o os atos necess\u00e1rios \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de ativos e garantias e \u00e0 sucess\u00e3o de direitos, de obriga\u00e7\u00f5es e de a\u00e7\u00f5es judiciais de que trata esta Lei.\r\nArt. 5\u00ba Fica revogado o art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966.\r\nArt. 6\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEste \u00e9 o Relat\u00f3rio do Deputado Luis Miranda.\r\nEu gostaria de contar com o apoio de todos para aprovarmos a mat\u00e9ria, a fim de que possamos encaminhar recursos para o combate ao coronav\u00edrus, com o objetivo de atender os Estados que est\u00e3o respeitando as orienta\u00e7\u00f5es da OMS para salvar vidas, principalmente aqueles que t\u00eam por objetivo a reabertura do com\u00e9rcio, obviamente com a ressalva de que as vidas s\u00e3o prioridade.\r\nAqueles que priorizarem a vida e cumprirem o protocolo para reabertura do com\u00e9rcio ter\u00e3o 8,6 bilh\u00f5es de reais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para fazerem esse trabalho em prol de toda a sociedade.\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nQuanto \u00e0s emendas, eu ainda estou aguardando n\u00f3s definirmos se vamos seguir ou n\u00e3o. Na aprecia\u00e7\u00e3o das emendas de Plen\u00e1rio, eu apresentarei o parecer deste Relator.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLENARIO, MPV 909/2019, MEDIDA PROVISORIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2, 3 e 5 a 10, apresentadas conforme o caput do artigo 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, obrigado pela oportunidade de relatar esta medida provis\u00f3ria, muito importante neste momento em que tanto precisamos.\r\nPe\u00e7o aos Senadores que, tendo aprova\u00e7\u00e3o, possam vot\u00e1-la o mais rapidamente poss\u00edvel, tendo em vista que o prazo vence no dia 18 deste m\u00eas. Ent\u00e3o, ressalto a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para que esses recursos sejam encaminhados e continuemos com o combate a esse v\u00edrus t\u00e3o letal.\r\nAtendendo a um pedido do Governo, informo que vou suprimir - antes de ler a quest\u00e3o das emendas -, no art. 2\u00ba, inciso I, a express\u00e3o \"aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios\". Tudo bem, Deputado Vitor Hugo? Eu j\u00e1 fa\u00e7o esse comunicado. \r\nMais uma vez, obrigado, Governo, obrigado, Deputado Vitor Hugo, por esse entendimento no Parlamento. \u00c9 extremamente importante para n\u00f3s e para a sociedade saber que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 cada vez mais pr\u00f3xima de fazer e apresentar projetos em alinhamento com o que o Governo espera e deseja para a popula\u00e7\u00e3o. Isso representa o respeito desta Casa para com o Governo. Esperamos a mesma atitude do Governo em rela\u00e7\u00e3o a esta Casa. Eu tenho certeza de que esse \u00e9 o caminho para que possamos vencer n\u00e3o s\u00f3 essa pandemia, mas tamb\u00e9m todas as demais batalhas em que o povo brasileiro precisar de n\u00f3s.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, obrigado pelo entendimento, muito bem representado aqui pelo Deputado Sanderson e por todos os demais que vieram conversar comigo. E n\u00e3o posso deixar de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia por me dar esta oportunidade.\r\n\"Parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 MPV n\u00ba 909, de 2019.\"\r\nQuando foi produzido o parecer, as Emendas n\u00ba 1 e n\u00ba 4 ainda estavam no sistema, mas elas foram retiradas. Eu vou evitar l\u00ea-las para ganhar tempo.\r\n\"As Emendas n\u00ba 2 e n\u00ba 9 transferem os recursos para o Fundo Nacional da Sa\u00fade e Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social.\r\nAs Emendas n\u00ba 3 e n\u00ba 5 substituem a destina\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de preven\u00e7\u00e3o, genericamente para as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nA emenda n\u00ba 7\" - no caso, n\u00e3o h\u00e1 mais a n\u00ba 4 - \"distribui os recursos proporcionalmente aos casos de incid\u00eancia de COVID-19.\r\nAs Emendas n\u00ba 6 e n\u00ba 8 preveem que a observ\u00e2ncia do protocolo da OMS deve se referir ao enfrentamento da pandemia da COVID-19.\r\nA Emenda n\u00ba 10 trata dos pedidos de ades\u00e3o aos programas de pagamento e parcelamento pendentes de an\u00e1lise.\r\nII - Voto do Relator\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da emenda de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, n\u00ba 3, n\u00ba 5 e n\u00ba 9, bem como pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, n\u00ba 7, n\u00ba 8 e n\u00ba 10, na forma da Subemenda Substitutiva Global ao PLV apresentada em anexo.\r\nSubemenda Substitutiva Global ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019\r\nO Congresso Nacional decreta: \r\nArt. 1\u00ba Fica extinto o fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias criadas pelo art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 20 de outubro de 1966.\r\nArt. 2\u00ba A destina\u00e7\u00e3o e o tratamento a serem conferidos aos bens e aos direitos vinculados ao fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias observar\u00e3o o seguinte: \r\nI - os recursos aplicados em opera\u00e7\u00f5es com compromisso de revenda e as demais disponibilidades, ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o pelo Banco Central do Brasil, de obriga\u00e7\u00f5es do fundo porventura existentes ser\u00e3o transferidos para a Conta \u00danica da Uni\u00e3o e destinados integralmente ao exerc\u00edcio de 2020\" - suprime-se do texto a express\u00e3o, como dito, 'Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios' - \"para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus (COVID-19), com a finalidade de proporcionar condi\u00e7\u00f5es de abertura dos estabelecimentos comerciais; \r\nII - os t\u00edtulos p\u00fablicos que comp\u00f5em as reservas monet\u00e1rias ser\u00e3o cancelados pela Secretaria do Tesouro Nacional da Secretaria Especial de Fazenda do Minist\u00e9rio da Economia;\r\nIII - a Caixa Econ\u00f4mica Federal, na qualidade de administradora do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais, proceder\u00e1 \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos valores relativos aos saldos residuais de contratos habitacionais sob a titularidade do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias e solicitar\u00e1 aos \u00f3rg\u00e3os competentes a ado\u00e7\u00e3o de medidas para dar baixa cont\u00e1bil dos valores correspondentes do passivo do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais.\r\n\u00a7 1\u00ba O Banco Central do Brasil disponibilizar\u00e1 \u00e0 Secretaria do Tesouro Nacional da Secretaria Especial da Fazenda do Minist\u00e9rio da Economia a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei e manter\u00e1 sob a sua responsabilidade o restante do acervo documental referente ao fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias.\r\n\u00a7 2\u00ba Os recursos de que trata o inciso I ser\u00e3o distribu\u00eddos na propor\u00e7\u00e3o de 50% (cinquenta por cento) para os Estados e o Distrito Federal e 50% (cinquenta por cento) para os Munic\u00edpios, de acordo com as regras a serem estipuladas pelo Poder Executivo, que dever\u00e1 considerar, ainda que n\u00e3o exclusivamente, o n\u00famero de casos observados de COVID-19 em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o.\"\r\nEssa \u00e9 mais uma inova\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m oferecida pelo Governo, aqui acatada pelo nobre Relator.\r\n\"\u00a7 3\u00ba Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios somente poder\u00e3o receber os recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de que trata o inciso I se observarem protocolo de atendimento e demais regras estabelecidas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) para enfrentamento \u00e0 pandemia de COVID-19. \r\n\u00a7 4\u00ba Todas as contrata\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00f5es realizadas com os recursos de que trata o inciso I do art. 2\u00ba desta Lei ser\u00e3o imediatamente disponibilizadas em s\u00edtio oficial espec\u00edfico na rede mundial de computadores (Internet), contendo, no que couber, al\u00e9m de informa\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, o nome do contratado, o n\u00famero de sua inscri\u00e7\u00e3o da Receita Federal do Brasil, o prazo contratual, o valor e o respectivo processo de contrata\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o.\"\r\nEssa inova\u00e7\u00e3o foi uma recomenda\u00e7\u00e3o do Deputado Vinicius Poit, e gostaria de agradecer a S.Exa. a ideia. Realmente, precisamos fiscalizar e cuidar do dinheiro p\u00fablico. \u00c9 importante salvar vidas, mas com a devida aten\u00e7\u00e3o para que esse recurso tamb\u00e9m n\u00e3o seja utilizado para outros fins. Obrigado pela ajuda no relat\u00f3rio.\r\n\"Art. 3\u00ba A Uni\u00e3o suceder\u00e1 o Banco Central do Brasil nos direitos, nas obriga\u00e7\u00f5es e nas a\u00e7\u00f5es judiciais em que ele, como gestor do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias, seja autor, r\u00e9u, assistente, opoente ou terceiro interessado.\r\nArt. 4\u00ba Os \u00f3rg\u00e3os competentes, em suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, editar\u00e3o os atos necess\u00e1rios \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de ativos e garantias e \u00e0 sucess\u00e3o de direitos, de obriga\u00e7\u00f5es e de a\u00e7\u00f5es judiciais de que trata esta Lei. \r\nArt. 5\u00ba Os pedidos de ades\u00e3o aos programas de pagamento e parcelamento pendentes de an\u00e1lise devem ser conhecidos, convalidados e apreciados no prazo de 30 dias pela Uni\u00e3o ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o desta Lei, sendo que as medidas alternativas de resolu\u00e7\u00e3o extrajudicial de conflito propostas, a qualquer tempo, n\u00e3o afastam o \u00e2nimo de ades\u00e3o aos programas aqui referidos e n\u00e3o excluem a sua an\u00e1lise.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Para efeitos do caput decorrentes da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo de que trata o art. 1\u00ba desta Lei, aplica-se o \u00a7 28 do art. 65 da Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, sem a restri\u00e7\u00e3o da express\u00e3o 'cuja exigibilidade tenha sido suspensa por meio do referido dep\u00f3sito e que n\u00e3o tenham incid\u00eancia de multa ou juros de mora'.\r\nArt. 6\u00ba Fica revogado o art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966.\r\nArt. 7\u00ba Esta lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEste \u00e9 o parecer \u00e0s emendas, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, eu gostaria de agradecer a todos os Parlamentares que votaram \"sim\". Tivemos uma aprova\u00e7\u00e3o por unanimidade.\r\nApesar de algumas pol\u00eamicas, foi um trabalho herc\u00faleo. Era uma MP abandonada, esquecida, que n\u00e3o tinha objetivo nenhum, e iriam deix\u00e1-la caducar. No momento que n\u00f3s est\u00e1vamos passando, eu tive a sensatez de encontrar nela uma solu\u00e7\u00e3o para agregar valor, principalmente a este Parlamento.\r\nE, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, muitos usaram o seu direito democr\u00e1tico de apresentar emendas. Algumas delas foram entendidas pela minha assessoria como favor\u00e1veis, inclusive a Emenda n\u00ba 10, que por muitos foi considerada um jabuti.\r\nO Presidente estava me pressionando para trazer a mat\u00e9ria. Eu fiz de tudo para evitar outras quest\u00f5es que eram ainda mais pol\u00eamicas, Sr. Presidente, e V.Exa. sabe disso. Fiz um trabalho com muito esfor\u00e7o, com muita dedica\u00e7\u00e3o, e agrade\u00e7o a Deus por termos conseguido levar a v\u00e1rias pessoas sa\u00fade e condi\u00e7\u00e3o de suportar este momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nNeste Dia do Enfermeiro - minha m\u00e3e \u00e9 t\u00e9cnica de enfermagem -, quero dizer: m\u00e3e, parab\u00e9ns para a senhora e para todos os profissionais da \u00e1rea de enfermagem.\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares que tiveram a sensibilidade de aprovar o projeto.\r\nSr. Presidente, obrigado pela compreens\u00e3o. Em nenhum momento eu pe\u00e7o a palavra de forma mal educada, pelo contr\u00e1rio.\r\nEu s\u00f3 sinto que, talvez por ter uma proximidade, eu n\u00e3o consigo ter a palavra aqui, muitas vezes em respeito a V.Exa., diferentemente de alguns que invadem o microfone. V.Exa. sabe como isso funciona, Sr. Presidente.\r\nEu quero apenas dizer que vou continuar trabalhando para que relat\u00f3rios como este venham agregar valor n\u00e3o s\u00f3 para a sociedade brasileira, mas tamb\u00e9m para o Parlamento, que eu tenho certeza de que vai ser homenageado por toda a m\u00eddia agora, por ter encaminhado quase 9 bilh\u00f5es de reais em recursos para o combate \u00e0 COVID-19.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, nobres Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, Deputada Bia Kicis, que aqui representa a nossa C\u00e2mara dos Deputados, Senador Izalci, que aqui representa o Senado, em nome da bancada do Distrito Federal, quero ressaltar algumas quest\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas a mim. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de orientar todos os demais Parlamentares que n\u00e3o s\u00e3o do DF, que n\u00e3o est\u00e3o vivenciando diretamente essa quest\u00e3o. Esse assunto, como colocado aqui pelo Senador Izalci, \u00e9 muito antigo. Al\u00e9m de ser muito antigo, \u00e9 muito injusto.\r\nSomente a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal tem um d\u00e9ficit inflacion\u00e1rio de mais de 60%. Estou dizendo o seguinte: h\u00e1 10 anos, o poder de compra do policial, no caso, era de 10 mil reais; hoje, \u00e9 de 4 mil. Se isso n\u00e3o \u00e9 injusti\u00e7a, eu n\u00e3o sei o que \u00e9 justi\u00e7a.\r\nE no meio da quest\u00e3o do coronav\u00edrus aparece um monte de narrativas para se fazer justi\u00e7a a quem tem aumento anualmente. H\u00e1 quem esteja esperando h\u00e1 10 anos. Pol\u00edcia prende bandido, prende corrupto. Vai aparecer um bando de defensores de bandido aqui para que se v\u00e1 contra a pol\u00edcia.\r\nAcredito neste novo Parlamento, nesta nova legislatura, que acredita que o certo deve ser feito, independentemente de narrativas pol\u00edticas, nas horas certas. E esta \u00e9 a hora certa de se fazer justi\u00e7a.\r\nO Ministro Jorge se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, de bom grado, para editar a MP, que vai ser, obviamente, relatada por esta Casa. E essa MP ter\u00e1 o valor que ser\u00e1 dado, se for concedido o aumento para a seguran\u00e7a p\u00fablica, no momento adequado. O Governador Ibaneis Rocha fez o papel dele, encaminhou o pedido para o Executivo. O Presidente Bolsonaro, atrav\u00e9s do seu Ministro Jorge, o L\u00edder da bancada, o Senador Izalci, e todos os Parlamentares, como eu, o Deputado Luis Miranda, lutamos para que este PLN 1 chegasse a esta Casa. Houve sensibilidade do Senador Eduardo Gomes, a quem eu s\u00f3 tenho a agradecer pelo relat\u00f3rio favor\u00e1vel, excelente relat\u00f3rio, aqui apresentado. Menciono tamb\u00e9m o Presidente Davi Alcolumbre. E muito me enobrece ter o NOVO aqui, com o Deputado Paulo Ganime \u00e0 frente. Mesmo sendo contr\u00e1rio, insistentemente, manteve a mat\u00e9ria e a compreens\u00e3o do NOVO, e que venha conosco.\r\nH\u00e1 insensibilidade neste momento com quem ganhava 10 mil e hoje ganha 4 mil, e continua exercendo a mesma fun\u00e7\u00e3o, realizando o mesmo trabalho, defendendo a seguran\u00e7a da sociedade, inclusive dos Parlamentares que aqui vivem tamb\u00e9m. A seguran\u00e7a p\u00fablica aqui n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para o morador do DF, \u00e9 tamb\u00e9m para V.Exas., de todos os Estados, para que possam ter qualidade de vida e seguran\u00e7a para exercer o mandato, com a consci\u00eancia de que tudo vai dar certo.\r\nPresidente, eu n\u00e3o posso deixar de agradecer o trabalho que Andr\u00e9 Torres fez junto \u00e0 bancada, trazendo Secret\u00e1rios de Seguran\u00e7a, mostrando a n\u00f3s a dificuldade vivenciada por esses profissionais. O Delegado Robson, diariamente, incansavelmente, veio me apresentando as verdadeiras dificuldades que justificam a aprova\u00e7\u00e3o aqui do PLN 1.\r\nParabenizo a PM do Distrito Federal, que hoje faz 211 anos. \u00c9 isso mesmo? S\u00e3o 211 anos?(Pausa.)\r\nO Senador aqui me confirma que sim.\r\nAo parabenizar Julian, parabenizo toda a PM.\r\nN\u00e3o posso esquecer, obviamente, o novo Comandante do Corpo de Bombeiros, Lisandro Paix\u00e3o, que assumiu em dezembro do ano passado.\r\nTodos esses s\u00e3o representantes dessas for\u00e7as que aguardam que os Parlamentares de todo o Brasil tenham a compreens\u00e3o de que a injusti\u00e7a vinha ocorrendo antes. Este \u00e9 o momento de fazer justi\u00e7a, \u00e9 o momento de fazer a diferen\u00e7a, de mostrar que este Parlamento respeita a Capital do Brasil. Quando V.Exas. chegam aqui, s\u00e3o bem tratados.\r\nSenador Izalci, mais uma vez muito obrigado por sua luta. Senador Eduardo Gomes, seu relat\u00f3rio \u00e9 espetacular, mostra seu compromisso com o Brasil, mesmo sendo do Tocantins. Observou a necessidade do Distrito Federal.\r\nPresidente Davi Alcolumbre, V.Exa. \u00e9 um monstro, \u00e9 o melhor, sem sombra de d\u00favida. Obrigado pelo carinho e por essa aten\u00e7\u00e3o. Estamos juntos.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Senador Izalci Lucas. \r\nEu quero, mais uma vez, agradecer ao Governador Ibaneis Rocha pela sensibilidade de ter corrigido um erro de governos passados do Distrito Federal, que ignoraram a seguran\u00e7a p\u00fablica, e n\u00f3s a popula\u00e7\u00e3o pagamos um pre\u00e7o muito caro por isso. Eu fui um dos que foram embora, morar fora do Pa\u00eds, por medo da viol\u00eancia, que era crescente na nossa Capital. Ent\u00e3o, essa vis\u00e3o de cuidar da seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 a de cuidar de todos os brasilienses, de todos os nossos visitantes, inclusive dos Parlamentares que, aqui na nossa cidade, convivem diariamente.\r\nEu quero, mais uma vez, estender meus agradecimentos ao Executivo, principalmente ao Presidente Jair Bolsonaro pela sensibilidade, e ao Ministro Jorge, que se prontificou logo na sequ\u00eancia a editar a MP e encaminhar para n\u00f3s. \r\nEsse trabalho tamb\u00e9m s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o Presidente Davi Alcolumbre e o Senador Eduardo Gomes mantiveram o seu esfor\u00e7o e compromisso aqui, neste dia. Eles trouxeram para a pauta, e os L\u00edderes, pelo que eu estou vendo, est\u00e3o todos em concord\u00e2ncia que o Distrito Federal merece esse reposicionamento por mais de 10 anos de esquecimento. \r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"sim\".\r\nObrigado, Senador Izalci, porque V.Exa. \u00e9 o L\u00edder da bancada do DF. Coordenou tudo muito bem, fez todas as reuni\u00f5es pautadas com muita seguran\u00e7a. Independentemente de ideologia, de partido, de credo, V.Exa. defendeu a seguran\u00e7a p\u00fablica com muito esfor\u00e7o, e isso tem que ser levantado. \r\nQuando muitos dizem que o Deputado Luis Miranda \u00e9 o homem da seguran\u00e7a p\u00fablica na C\u00e2mara, no Senado n\u00f3s sabemos que h\u00e1 o Senador Izalci, obviamente com a bancada o apoiando. \r\nObrigado, Senador Izalci, pelo esfor\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas entende que o relat\u00f3rio \u00e9 satisfat\u00f3rio para o que o Pa\u00eds precisa neste momento. Mais do que isso, eu mesmo sou autor de um PL que tem o intuito de ajudar na quest\u00e3o do aluguel daqueles que est\u00e3o passando pela pandemia. Mas a isen\u00e7\u00e3o total fere totalmente o direito de negocia\u00e7\u00e3o que existe entre as empresas e os locat\u00e1rios, entre os propriet\u00e1rios e os locat\u00e1rios.\r\nEu venho observando que o setor privado vem se organizando, at\u00e9 porque o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel sabe que, se perder o inquilino, vai perder uma renda e n\u00e3o vai conseguir rep\u00f4-la neste momento de pandemia.\r\nAcreditando nisso e observando, eu hoje j\u00e1 n\u00e3o vejo mais sentido no pr\u00f3prio PL de minha autoria. Acho que, para o setor que possui im\u00f3veis e depende desses im\u00f3veis, n\u00f3s vamos tampar um santo e vamos destampar outro. N\u00f3s vamos estar ajudando uma parcela da popula\u00e7\u00e3o e destruindo outra, atrapalhando a economia e o crescimento de que necessita o Pa\u00eds neste momento.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar contra, aprovando o relat\u00f3rio apresentado, Presidente. \r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas colocar o nosso posicionamento: em qualquer outro momento, seria inadmiss\u00edvel o que est\u00e1 disposto no texto, seria incompreens\u00edvel, seria uma viola\u00e7\u00e3o aos direitos civis, mas n\u00f3s n\u00e3o estamos em qualquer momento, estamos em um momento em que precisamos salvar vidas. \u00c9 um descompromisso com a sociedade manter reuni\u00f5es, permitir aglomera\u00e7\u00f5es com pessoas que n\u00f3s n\u00e3o sabemos de fato se v\u00e3o ou n\u00e3o proliferar o v\u00edrus.\r\n\u00c9, sim, poss\u00edvel manter o texto como est\u00e1, sem violar os direitos civis. Certamente vai existir o bom senso, como acreditamos. Mas, sem esse texto da forma como foi colocado pelo Relator, existe o risco de abusos e alega\u00e7\u00f5es de que as \u00e1reas comuns dos condom\u00ednios s\u00e3o \u00e1reas dos propriet\u00e1rios, fazendo com que o risco \u00e0 nossa sociedade aumente.\r\nPortanto, votamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCR\u00cdTICA, FERNANDA MELCHIONNA, DEPUTADA FEDERAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, ABERTURA, COM\u00c9RCIO, PROTOCOLO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Requerimento n\u00ba 575, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, a respeito da garantia de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica previstas na Lei 11.340 de 2006 - Lei Maria da Penha, e no C\u00f3digo Penal durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979 de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, obrigado por esta sess\u00e3o oportuna para debater assuntos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres e, por causa disso, eu lhe pe\u00e7o encarecidamente que seja apreciado ainda hoje o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 575, de 2020, se poss\u00edvel, que trata do PL 1.291/20, que vai garantir prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. Eu tenho certeza de que este \u00e9 um grande momento para fazermos isso.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s somos a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto. A mat\u00e9ria \u00e9 estranha, e a Deputada Fernanda sabe disso. Quero, inclusive, aqui desabafar que ela fez um desservi\u00e7o \u00e0 sociedade quando retirou a solicita\u00e7\u00e3o de um protocolo para que fosse apresentado algo por parte dos Governadores e Prefeitos na reabertura dos com\u00e9rcios na MP 909/19.\r\nEm nenhum momento foi colocado ali que a reabertura seria exigida para receber os recursos, pelo contr\u00e1rio, porque o Brasil n\u00e3o sofre s\u00f3 com a pandemia do coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m com o desemprego. \r\nEnt\u00e3o, somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos totalmente a favor do uso de m\u00e1scaras, conforme o exemplo que foi dado nesta Casa por V.Exa., que, muitas vezes, aqui neste plen\u00e1rio, brigou para que n\u00f3s reaprend\u00eassemos - a palavra \u00e9 realmente \"reaprender\" - como conviver socialmente respeitando uns aos outros. \r\nA minha pauta sempre foi a economia. Eu quero que o com\u00e9rcio reabra. Mas, se a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o estiver educada, entendendo a necessidade do uso de m\u00e1scara e de \u00e1lcool em gel, de se cuidar, de manter o distanciamento, n\u00f3s estaremos, cada vez mais, postergando e alongando o momento em que a economia poder\u00e1 retornar. Ent\u00e3o, \u00e9 extremamente importante esta mat\u00e9ria.\r\nO texto ficou bom, est\u00e1 atendendo \u00e0 necessidade. No DF, por um decreto do Governador, esse uso j\u00e1 \u00e9 obrigat\u00f3rio, com multa de 2 mil reais, e at\u00e9 agora ningu\u00e9m precisou ser multado, devido \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao texto e somos contr\u00e1rios ao destaque. N\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Imediata regulamenta\u00e7\u00e3o da proposta de libera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos \u00e0s pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos contra o destaque e pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nSr. Presidente, como observou muito bem o Deputado Hildo Rocha, o Presidente Bolsonaro sancionou hoje o cr\u00e9dito para as pequenas e microempresas, projeto aperfei\u00e7oado pela Deputada Joice Hasselmann e por todos os Deputados presentes e aprovado por esta Casa, com o apoio de V.Exa. No entanto, eu gostaria de ressaltar que n\u00e3o basta o Presidente sancionar a lei hoje para que os empres\u00e1rios possam ir amanh\u00e3 aos bancos. Esses recursos n\u00e3o estar\u00e3o dispon\u00edveis.\r\nPrecisa-se de regulamenta\u00e7\u00f5es, e o Banco Central deve ser c\u00e9lere quanto a isso. O Governo precisa entregar, na ponta, tudo o que estamos aprovando aqui. A grande reclama\u00e7\u00e3o que eu ou\u00e7o de todos os que assistem a nossas sess\u00f5es e nos acompanham pelas redes sociais \u00e9 a de que, embora aprovemos projetos aqui, os resultados n\u00e3o chegam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o quanto antes o Banco Central estabelecer as regras e os bancos p\u00fablicos, principalmente, liberarem os recursos para os empres\u00e1rios, melhor ser\u00e1. \u00c9 preciso celeridade para garantir a continuidade do trabalho e dos empregos para a popula\u00e7\u00e3o.\r\n Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nEu gostaria de contar com o apoio dos demais partidos que orientaram \"n\u00e3o\", no sentido de entenderem o texto. Eu n\u00e3o estou aqui querendo aliviar a vida de bandido - desculpem-me a express\u00e3o -, mas sim a dos trabalhadores que cuidam das cadeias. N\u00f3s estamos falando do policial penitenci\u00e1rio. Passa a ser obrigado internamente o uso de m\u00e1scara nessas \u00e1reas, com apoio do Estado, que fornecer\u00e1 essas m\u00e1scaras. Isso \u00e9 o \u00f3bvio! N\u00f3s sabemos que v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos est\u00e3o distribuindo-as de livre e espont\u00e2nea vontade. N\u00e3o custa nada que seja acatada a emenda e que tenhamos a certeza de que a categoria que mais \u00e9 contaminada no mundo inteiro, inclusive no Brasil, a dos policiais, ter\u00e1 acesso \u00e0 m\u00e1scara fornecida pelo Estado. \u00c9 uma vergonha votar \"n\u00e3o\", nessa situa\u00e7\u00e3o! Eu tenho certeza de que n\u00e3o entenderam o destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Necessidade de fornecimento de m\u00e1scaras aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica lotados em pres\u00eddios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo Rocha, eu gostaria de lhe pedir algo, encarecidamente - e acho que alguns Parlamentares j\u00e1 compreenderam esta necessidade. O Estado que vem aqui nos pedir dinheiro ou recursos para manuten\u00e7\u00e3o nesse tipo de situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode agora dizer que se vai gerar custo para o Estado, para que forne\u00e7a m\u00e1scaras aos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica que trabalham nos pres\u00eddios. \r\nA V.Exa., como uma pessoa sensata, que sempre tem o meu apoio em todas as demandas dos Estados e Munic\u00edpios - Estados e Munic\u00edpios estes que praticamente n\u00e3o me contemplam, porque no Distrito Federal n\u00e3o sou contemplado, mas sempre estou aqui disposto a ajudar -, gostaria de pedir que o MDB mude a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", bem como pe\u00e7o ao PL. O Deputado Marcelo j\u00e1 disse \"sim\". Enfim, fa\u00e7o este pedido a todos os partidos que compreenderem que isso \u00e9 para beneficiar o profissional que trabalha no enfrentamento \u00e0 criminalidade dentro desse tipo de pres\u00eddio e encarceramento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia do isolamento social para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, rejeitando a emenda: \"n\u00e3o\".\r\nH\u00e1 pouco, n\u00f3s recebemos a not\u00edcia de que o Diretor da ANVISA foi diagnosticado com o coronav\u00edrus. Ele estava na manifesta\u00e7\u00e3o junto com o Presidente Jair Messias Bolsonaro e, mesmo se sentindo mal, manteve sua agenda de reuni\u00f5es, sem saber se estava ou n\u00e3o com o v\u00edrus. Ao tomar conhecimento, fez o correto: isolou-se e manteve seus trabalhos de forma remota, como n\u00f3s todos estamos fazendo quando, infelizmente, sabemos que estamos doentes.\r\nFica o alerta para todos os que ainda n\u00e3o entenderam a necessidade do isolamento social. As manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o democr\u00e1ticas, mas s\u00e3o insanas no momento em que n\u00f3s temos um v\u00edrus como o que estamos vendo circular por a\u00ed.\r\nO Diretor da ANVISA \u00e9 uma pessoa que sai nas reportagens. Mas quantos n\u00e3o est\u00e3o ficando doentes e ir\u00e3o contaminar outros que acreditam que isso est\u00e1 ajudando o Presidente? Na verdade, isso s\u00f3 vai atrapalhar ainda mais o Presidente, porque a narrativa dele vai, cada vez mais, enfraquecer diante do n\u00famero de contaminados no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto n\u00e3o vem a orienta\u00e7\u00e3o, quero apenas lembrar que o texto do Relator j\u00e1 contempla isso, e de forma bem mais ampla. Eu quero apenas alertar todos os L\u00edderes para que n\u00f3s estar\u00edamos piorando o texto do Relator aprovando a emenda.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o deve ser \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, que \u00e9 mais amplo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PENA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 26, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque visa retirar do texto a limita\u00e7\u00e3o de multa de 300 reais. Vou explicar por qu\u00ea.\r\nNo Distrito Federal, a multa hoje \u00e9 de 2 mil reais para o n\u00e3o uso da m\u00e1scara. O que n\u00f3s estamos observando \u00e9 que ningu\u00e9m foi multado no Distrito Federal - todos est\u00e3o usando a m\u00e1scara. \r\nComo n\u00f3s j\u00e1 sabemos, as multas devem ser decididas pelos Governadores e Prefeitos, que conhecem a realidade do local e sabem que, de acordo com a rea\u00e7\u00e3o da sociedade, quando d\u00f3i no bolso, a popula\u00e7\u00e3o tende a respeitar. Exemplo disso, repito, \u00e9 o Distrito Federal, onde a multa \u00e9 de 2 mil reais, e n\u00e3o se v\u00ea nas ruas ningu\u00e9m nem mesmo praticando esporte ou correndo sem m\u00e1scara.\r\nO destaque do Democratas tem por objetivo permitir a todos os Prefeitos e Governadores que entenderem que a sociedade ainda n\u00e3o compreendeu a necessidade extrema do uso de m\u00e1scaras, do distanciamento social e do respeito ao pr\u00f3ximo decidam o valor da multa a ser aplicada para que levem a s\u00e9rio a lei.\r\nN\u00e3o acreditamos que caiba a este Parlamento, com todo o respeito ao Relator, que fez um relat\u00f3rio espetacular que vai atender a toda a sociedade, definir o valor da multa para um ou outro Estado, dado o tamanho deste Pa\u00eds, um verdadeiro continente.\r\nPortanto, nosso objetivo \u00e9 apenas o de suprimir do texto a limita\u00e7\u00e3o da multa a 300 reais, porque entendemos que n\u00e3o cabe ao Parlamento tomar essa decis\u00e3o, mas a quem est\u00e1 na gest\u00e3o do Executivo na ponta, que conhece sua popula\u00e7\u00e3o. O objetivo n\u00e3o \u00e9 inovar no texto, mas suprimir o limite de 300 reais, deixando a defini\u00e7\u00e3o do valor para o Governador, que pode entender que n\u00e3o precisa sequer aplicar multa ou que ela tem que ser maior do que 300 reais, como no caso do Governador do Distrito Federal, que a definiu em 2 mil reais e est\u00e1 tendo \u00eaxito - v\u00e1rios Estados deveriam seguir o mesmo exemplo.\r\nParab\u00e9ns ao Governador Ibaneis por ter se antecipado!\r\nSr. Presidente, esta Casa vem fazendo uma inova\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito nacional. N\u00f3s entendemos que o texto \u00e9 espetacular, mas comete a falha de colocar essa limita\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a raz\u00e3o deste destaque.\r\nN\u00f3s orientamos a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acreditamos que o relat\u00f3rio j\u00e1 contempla essa parte de per\u00edcia. Vamos seguir com o texto.\r\nVotamos ''n\u00e3o'' \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, CONVOCA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, PESSOA, DOEN\u00c7A DE ALZHEIMER, DOEN\u00c7A DE PARKINSON, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, DECORR\u00caNCIA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a declara\u00e7\u00e3o de prejudicialidade do Requerimento de Destaque n\u00ba 2  para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, tendo em vista o conte\u00fado alheio ao texto do Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Destaque 2 pretende a vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1. No entanto, essa \u00e9 claramente uma mat\u00e9ria estranha a esse PL, tendo V.Exa. a prerrogativa de considerar n\u00e3o escrita essa parte da emenda, o que deixa, portanto, prejudicado o referido destaque.\r\nEu gostaria que fosse levantada essa aprecia\u00e7\u00e3o, pois tenho para mim que \u00e9 uma mat\u00e9ria estranha. N\u00f3s poder\u00edamos ganhar um tempo nesta vota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque tenho certeza de que o assunto n\u00e3o \u00e9 referente desse PL.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Os pr\u00f3ximos dois destaques s\u00e3o estranhos ao texto, tanto este quanto o pr\u00f3ximo.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Apenas estou colocando isso por uma quest\u00e3o de coer\u00eancia. Em diversos momentos aqui, n\u00f3s retiramos toda e qualquer emenda ou destaque que...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o tem problema, contanto que eu retire os dois, porque ambos s\u00e3o estranhos ao texto.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - De minha parte, Sr. Presidente, se todos os L\u00edderes concordarem...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A emenda do DEM tamb\u00e9m n\u00e3o foi destacada. Ent\u00e3o, s\u00f3 tem mais um, s\u00f3 tem esse.(Pausa.)\r\nEu vou fazer a vota\u00e7\u00e3o deste destaque, informando aos Deputados e Deputadas que o papel de declarar inconstitucionais as emendas \u00e9 tamb\u00e9m do Relator. Existe a possibilidade de declarar a inconstitucionalidade das emendas e que elas n\u00e3o podem ser destacadas. Esse tamb\u00e9m \u00e9 papel do Relator, e n\u00e3o apenas da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMas V.Exa. tem raz\u00e3o, Deputado. Essa emenda \u00e9 estranha ao texto.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PELN\u00c1RIO, PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de exame pr\u00e9vio das emendas apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.294, de 2020, relativo \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas operacionais e exig\u00eancias para a produ\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares, durante a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 gostaria de expor uma ideia aqui.\r\nSr. Presidente, eu vi que v\u00e1rias emendas provavelmente v\u00e3o ser destacadas para a vota\u00e7\u00e3o no dia de amanh\u00e3.\r\nEnt\u00e3o, gostaria de solicitar, j\u00e1 que o Padilha diz que vai ser feito um ajuste junto com a ANVISA, que sejam analisadas as emendas previamente para que n\u00e3o tenhamos destaques, para que seja uma vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, com a concord\u00e2ncia de todos os L\u00edderes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Isso cabe ao Relator, junto com o autor e os L\u00edderes.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Se o Relator concordar, n\u00f3s retiraremos de bom grado, todo mundo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vamos trabalhar isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.\r\nAUMENTO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, REABERTURA, COM\u00c9RCIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Regozijo com a uni\u00e3o entre o Governo e oposicionistas, em prol da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Cautela na reabertura do com\u00e9rcio frente \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade e pela concess\u00e3o da palavra.\r\nQueria agradecer ao Parlamento. Hoje eu vi algo excepcional aqui: L\u00edderes do PT, unidos com o Governo, criaram um debate saud\u00e1vel, inteligente e propositivo, para que possamos seguir com a pauta e aprovar projetos que v\u00e3o beneficiar a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que este Parlamento quer. \u00c9 isso o que o povo brasileiro honesto, trabalhador, esfor\u00e7ado e que quer um pa\u00eds melhor quer ver. A ideologia, as discuss\u00f5es de \u00f3dio, nenhuma dessas discuss\u00f5es levou na\u00e7\u00e3o nenhuma a lugar nenhum, a n\u00e3o ser ao caos total. Parece-me que algumas pessoas ainda n\u00e3o entenderam que esse caos j\u00e1 bateu \u00e0 nossa porta. Estamos com quase 20 mil mortes! Eu sempre defendi que a viol\u00eancia no Brasil precisava ser combatida e defendo muito a seguran\u00e7a p\u00fablica, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que haja anualmente mais de 60 mil mortes violentas neste Pa\u00eds. Agora, por causa de um v\u00edrus, j\u00e1 atingimos praticamente um ter\u00e7o disso, com a curva crescente, e podendo ficar muito pior. Ou\u00e7o pessoas discutirem assuntos totalmente rid\u00edculos, como tomar cloroquina ou tomar refrigerante. Isso \u00e9 goza\u00e7\u00e3o com a morte e com as fam\u00edlias que est\u00e3o sofrendo e que ainda v\u00e3o sofrer.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, eu venho dizer que n\u00e3o se trata de estar em cima do muro, mas de ser coerente, de parabenizar o Presidente da Rep\u00fablica quando ele acerta e de n\u00e3o concordar com atitudes insens\u00edveis como essa. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de lembrar que vidas est\u00e3o sendo perdidas e que pode ficar muito pior.\r\nSr. Presidente, \u00e0s vezes somos atacados. V.Exa. que preside esta Casa muitas vezes \u00e9 criticado injustamente. Isso acontece exatamente com quem est\u00e1 trabalhando. Eu j\u00e1 apresentei a esta Casa mais de 60 proposi\u00e7\u00f5es sobre o combate ao coronav\u00edrus e fiz duas relatorias em plen\u00e1rio. Muitos outros est\u00e3o trabalhando com efetividade, trazendo resultados para a popula\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o os mais criticados, porque incomodam aqueles que querem viver de narrativas. O Presidente da Rep\u00fablica tem muitos acertos, V.Exa. tamb\u00e9m tem muitos acertos, os L\u00edderes t\u00eam muitos acertos, muitos Deputados e Senadores t\u00eam muitos acertos. Dever\u00edamos todos olhar o lado bom desse esfor\u00e7o comum, sem ideologia, sem \u00f3dio e sem narrativas que parecem mais preocupadas com 2022 do que com as vidas que est\u00e3o sendo perdidas hoje. Eu gostaria de pedir, encarecidamente, que par\u00e1ssemos de lutar contra o inimigo que est\u00e1 ao nosso lado e nos esfor\u00e7\u00e1ssemos para lutar contra o inimigo invis\u00edvel.\r\nMuitos dizem: \"Queremos que seja reaberto o com\u00e9rcio\". Eu tamb\u00e9m quero que o com\u00e9rcio seja reaberto, mas isso tem que ser feito com coer\u00eancia. \u00c9 a coer\u00eancia o que eu defendo. Acredito no equil\u00edbrio, no centro, naquilo que nem vai para a extrema esquerda nem para a extrema direita. Defendo, sim, que vidas sejam salvas, que empregos sejam gerados, que haja crescimento econ\u00f4mico e, principalmente, que se combata o verdadeiro inimigo de hoje, que \u00e9 o coronav\u00edrus. L\u00e1 na frente ele vai ser o inimigo econ\u00f4mico, vai ser o inimigo tribut\u00e1rio, vai ser o inimigo que vai fazer com que partidos pol\u00edticos tenham que realmente abandonar a ideologia e se esfor\u00e7ar pelo Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1142/2020, PROEJTO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com o Parlamento brasileiro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade, principalmente a exce\u00e7\u00e3o da exce\u00e7\u00e3o!\r\nN\u00e3o poderia deixar de agradecer ao Deputado Major Vitor Hugo, ao Deputado Sanderson e a todos que aqui estavam representando o Governo, pelo debate sobre o relat\u00f3rio da Deputada Joenia Wapichana.\r\n\u00c9 extremamente importante esse respeito que existe nesta Casa, principalmente dos L\u00edderes e no que \u00e9 constru\u00eddo nos bastidores para que haja dinamismo nas vota\u00e7\u00f5es.\r\nO Governo vem demonstrando que, cada vez mais, est\u00e1 querendo se aproximar do Parlamento, est\u00e1 querendo fazer o que n\u00f3s acreditamos ser o correto - aproximar-se com o objetivo de aprovar projetos que v\u00e3o favorecer a popula\u00e7\u00e3o e, neste caso, a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. \u00c9 o pr\u00f3ximo relat\u00f3rio a ser lido, \u00e9 o pr\u00f3ximo projeto que iremos trabalhar para que seja aprovado, praticamente constru\u00eddo com toda as bancadas, respeitosamente.\r\nInclusive, h\u00e1 uma quest\u00e3o que foi levantada por um Deputado do Democratas... \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Luis Miranda, pe\u00e7o a V.Exa. que conclua.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nO Deputado David Soares colocou sua preocupa\u00e7\u00e3o com os mission\u00e1rios nas \u00e1reas ind\u00edgenas. Incrivelmente, a Deputada Joenia Wapichana conseguiu, ainda assim, consertar, mais uma vez...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Juscelino Filho, V.Exa. tem a palavra por 1 minuto. (Pausa.)\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Sr. Presidente, pe\u00e7o apenas o tempo para concluir...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado, j\u00e1 passou 1 minuto e n\u00e3o posso dar mais, at\u00e9 porque se trata de uma exce\u00e7\u00e3o que abri, sen\u00e3o, vai virar confus\u00e3o, vai demorar muito. Desculpe-me.\r\nTem a palavra o Deputado Juscelino Filho. (Pausa)\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Tudo bem, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, DEFESA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Prioridade de Parlamentares no discurso contra advers\u00e1rios pol\u00edticos, em detrimento da busca de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia por pronunciamento de cunho harmonioso e democr\u00e1tico. Agradecimento \u00e0 Relatora Jandira Feghali pela inclus\u00e3o de profissionais da dan\u00e7a no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020,  acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, a respeito da recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos agentes da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, abro minha fala hoje agradecendo aos L\u00edderes Efraim e Alexandre Leite por terem me dado a oportunidade de expressar minha gratid\u00e3o e minha satisfa\u00e7\u00e3o ao assistir seu pronunciamento mais cedo. Aquilo me impactou muito. Eu n\u00e3o sei se foi vis\u00edvel, mas meus olhos estavam cheios de l\u00e1grimas. \r\nEu n\u00e3o nasci para ser de oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o acredito que, no meio de uma pandemia de COVID, eu tenha que me posicionar contra o Presidente da Rep\u00fablica ou contra algum dos Poderes, sejam eles quais forem, principalmente aquele que eu represento, que \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nExistem momentos em que temos, sim, que defender a democracia. Para isso, precisamos combater aqueles que infelizmente s\u00e3o contra a democracia. Mas, neste momento, \u00e0s vezes, \u00e9 melhor passar por cima de alguns abusos do que entrar num embate que s\u00f3 ir\u00e1 trazer infelicidade ainda maior para o povo brasileiro. \r\nO nosso inimigo se chama coronav\u00edrus. \u00c9 um inimigo invis\u00edvel, sorrateiro e cruel, que j\u00e1 colocou o Brasil no primeiro lugar em mortes di\u00e1rias no mundo. N\u00f3s ainda temos muito por fazer para combater esse inimigo. \r\nEsta Casa, durante todo o per\u00edodo dessa batalha, vem tentando ter harmonia com todos os Poderes, por meio da sua representa\u00e7\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia.\r\nComo eu havia dito, est\u00e3o criando uma tempestade em torno das falas do Presidente nas reuni\u00f5es ministeriais e onde quer que ele se posicione, porque, \u00e0s vezes, ele \u00e9 muito pol\u00eamico. Mas ele \u00e9 o mesmo cara que a popula\u00e7\u00e3o elegeu. Ele j\u00e1 era assim antes. N\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade para nenhum brasileiro que o Presidente Jair Messias Bolsonaro age assim. N\u00e3o podemos nos pegar a essa pol\u00eamica e esquecer que vidas est\u00e3o sendo perdidas. \r\nSr. Presidente, fa\u00e7o refer\u00eancia \u00e0 sua fala e \u00e0s vezes que buscou o Presidente e encontrou-se com ele, inclusive na vit\u00f3ria pelo adiamento do ENEM, demonstrando que n\u00e3o se deve ter orgulho nem \u00f3dio neste momento. N\u00e3o deve existir polariza\u00e7\u00e3o neste momento.\r\n\u00c9 hora de acalmar os \u00e2nimos. Existe uma tempestade, e eu gostaria que esper\u00e1ssemos pelo menos passar a COVID. Esperem passar isso, depois voltamos \u00e0 luta di\u00e1ria, \u00e0 batalha da pol\u00edtica.\r\nN\u00e3o existe aus\u00eancia de poder. Quando existe um poder sendo ocupado, \u00e9 \u00f3bvio que outros pol\u00edticos, na briga pol\u00edtica, ou algu\u00e9m vai querer ocupar aquele espa\u00e7o. Isso faz parte da pol\u00edtica no Brasil e no mundo, isso \u00e9 democracia. \"Discordo do posicionamento desse Presidente. Acho que Fulano ou Beltrano seria melhor.\" E vai bater sempre naquela tecla, no intuito de mudar a representa\u00e7\u00e3o que hoje \u00e9 titulada ao Presidente Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, quando V.Exa., em nome de toda esta Casa, falou que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o est\u00e1 em guerra com o Presidente, que durante o combate \u00e0 COVID-19 esta Casa quer harmonia com todos os Poderes - Judici\u00e1rio, Executivo e Legislativo -, falou aquilo que acredito como crist\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos uma Constitui\u00e7\u00e3o baseada na palavra de Deus. Quando V.Exa. abre todas as sess\u00f5es, V.Exa. usa o nome de Deus.\r\nN\u00e3o acredito que pessoas aqui consigam ser t\u00e3o hip\u00f3critas de virar o rosto para os seus colegas quando eles n\u00e3o concordam com esses constantes ataques infundados - infundados n\u00e3o por n\u00e3o terem objetivo ou n\u00e3o terem m\u00e9rito, mas pelo momento, em que vidas est\u00e3o sendo perdidas, fam\u00edlias est\u00e3o desempregadas, neg\u00f3cios est\u00e3o indo \u00e0 fal\u00eancia. H\u00e1 pessoas aqui brigando pelo poder pol\u00edtico. Desculpem-me, meus colegas, mas eu sou pautado pela coer\u00eancia.\r\nHoje V.Exa. me representou e, tenho certeza, representou todos os Parlamentares que n\u00e3o querem uma guerra, mas que querem, sim, a democracia e o respeito m\u00fatuo. Essa fala vale para todos, inclusive o Presidente Bolsonaro. Esse respeito vai trazer a harmonia que n\u00f3s precisamos para vencer este inimigo.\r\nQuando V.Exa. colocou sua fala aqui, eu observei v\u00e1rios L\u00edderes acalmando at\u00e9 nas palavras de \u00f3dio. Muitas vezes tinham indigna\u00e7\u00e3o, mas todos se acalmaram porque V.Exa. fez com que entendessem que este n\u00e3o \u00e9 o momento de lutarmos contra os inimigos pol\u00edticos, mas, sim, contra o inimigo chamado coronav\u00edrus e a destrui\u00e7\u00e3o que ele est\u00e1 fazendo na vida dos brasileiros.\r\nPresidente Rodrigo Maia, eu n\u00e3o tive a oportunidade de falar antes. Fiquei aqui aguardando, porque entendi claramente que aquele era o momento de os L\u00edderes falarem. N\u00e3o me senti injusti\u00e7ado por ter ficado de p\u00e9, a todo momento pedindo a palavra, pois eu compreendi que, sen\u00e3o, V.Exa. teria que dar a palavra a todos os outros Parlamentares. N\u00e3o quis me sentir privilegiado, mas n\u00e3o poderia deixar, neste momento, de parabeniz\u00e1-lo, pois V.Exa. faz aqui, em nome deste Parlamento, o que muitos gostariam: ter paz, poder trabalhar, aprovar projetos, projetos como o de hoje.\r\nHoje foi um dia aben\u00e7oado para mim. A Deputada Jandira fez algo espetacular no projeto da cultura, inclusive incluindo categorias. Quando eu vi que o projeto dela j\u00e1 havia cedido tanto, pois o Governo j\u00e1 tinha vindo com ela, ainda foi poss\u00edvel incluir os profissionais da \u00e1rea de dan\u00e7a, que apresentam dan\u00e7as culturais, e da capoeira brasileira, que foi um pedido em uma emenda que n\u00f3s colocamos e que ela atendeu. Obrigado, Deputada Jandira.\r\nHoje o Presidente Bolsonaro editou a MP que d\u00e1 um aumento reivindicado h\u00e1 mais de 10 anos pela seguran\u00e7a p\u00fablica, de 8% s\u00f3, para uma Pol\u00edcia Civil que est\u00e1 com mais de 60% de defla\u00e7\u00e3o.\r\nO Executivo atendeu um pleito que \u00e9 meu h\u00e1 muito tempo, e o Legislativo atendeu um pleito meu. Este foi um dia de vit\u00f3ria para o Deputado Luis Miranda, mas a maior vit\u00f3ria que eu tive hoje foi escutar V.Exa. fazendo aquele pronunciamento.\r\nObrigado por representar todos os brasileiros que querem paz, que querem democracia, que querem que este Pa\u00eds evolua e v\u00e1 para frente, que querem que os projetos aqui sejam aprovados, respeitados e cheguem \u00e0 ponta. \u00c9 isto que, eu tenho certeza, muitos Parlamentares aqui querem, Sr. Presidente: que este ambiente seja harm\u00f4nico.\r\nNo final de tudo isso, n\u00f3s e a sociedade vamos julgar quem estava certo e quem estava errado. V.Exa. pode ter certeza disso.\r\nMuito obrigado.\r\nNa orienta\u00e7\u00e3o, vamos tratar do projeto.\r\nObrigado tamb\u00e9m por manter o texto do Executivo como veio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATUL\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), REAJUSTE, SAL\u00c1RIO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos policiais e bombeiros militares do Distrito Federal pela edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, a respeito da recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar o minutinho enquanto aguardamos a vota\u00e7\u00e3o para parabenizar a seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal, que arduamente conquistou uma recomposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um pouquinho mais de 10% da defla\u00e7\u00e3o que possui - s\u00f3 na Pol\u00edcia Civil s\u00e3o mais de 60% de perda.\r\nNos Governos passados, infelizmente, do Distrito Federal, n\u00e3o se teve essa observ\u00e2ncia de tratar a seguran\u00e7a p\u00fablica com o seu devido respeito, e hoje saiu a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, que vem atender a um pleito de 10 anos, uma luta incessante, que muitas vezes foi travada aqui por Parlamentares de outros Estados, pelo reconhecimento de que a seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal merecia ser atendida com o devido respeito. Foram v\u00e1rias etapas, e n\u00f3s chegamos agora \u00e0 etapa final.\r\nMuito obrigado a todos os Deputados, que sempre nos apoiaram. Os senhores tenham a certeza de que n\u00f3s sempre estaremos juntos na batalha que for necess\u00e1ria para os seus Estados tamb\u00e9m.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal: Pol\u00edcia Militar, Corpo de Bombeiros, Pol\u00edcia Civil! Estamos juntos. Juntos somos mais fortes.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O DEM vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAproveito para agradecer as palavras do Deputado Rui Falc\u00e3o, que entendeu perfeitamente a mensagem. N\u00e3o poderia perder esta oportunidade.\r\nMantenho o voto \"n\u00e3o\" e reitero meu agradecimento ao Deputado. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", pelo destaque. Entendemos que na edi\u00e7\u00e3o da MP j\u00e1 foi feita uma base de c\u00e1lculo baseada no entendimento de que o Governo tem condi\u00e7\u00f5es de cumprir.\r\nN\u00f3s orientamos todos os Parlamentares do Democratas a votarem \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos orientar o voto \"n\u00e3o\", pela rejei\u00e7\u00e3o do requerimento e pela n\u00e3o retirada de pauta, porque eu acho que \u00e9 uma mat\u00e9ria importante para esta Casa debater. Vamos tratar de um assunto que diz respeito ao livre mercado, como disse agora o Deputado do NOVO. Neste momento de pandemia que vivemos, precisamos gerar empregos. Eu acho que a mat\u00e9ria \u00e9 extremamente interessante e importante.\r\nPor isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, AN\u00c1LISE.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de veto presidencial \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, na parte concernente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos para as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNeste momento, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares, principalmente dos L\u00edderes, para record\u00e1-los da vota\u00e7\u00e3o que tivemos aqui da MP 909.\r\nS\u00e3o tantas as MPs, que eu vou fazer aqui, durante alguns segundos, uma recorda\u00e7\u00e3o. Trata-se daquela MP dos 9 bilh\u00f5es de reais que iriam para a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas da Uni\u00e3o. N\u00f3s aqui, em conjunto com todos os L\u00edderes, com todos os Deputados, por unanimidade, aprovamos que esse recurso iria para a sa\u00fade, para o combate \u00e0 COVID-19, ao coronav\u00edrus.\r\nInfelizmente, n\u00f3s ainda n\u00e3o conseguimos entender determinado posicionamento, pois a nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Economia, do Banco Central e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informava que n\u00e3o haveria nenhum problema, desde que o relat\u00f3rio viesse com o encaminhamento desse recurso exclusivamente para a sa\u00fade e n\u00e3o houvesse nenhuma trava para que o Executivo pudesse de fato distribu\u00ed-lo para onde ele entendesse que necessitaria mais. Isso foi atendido no relat\u00f3rio.\r\nConversamos com a Lideran\u00e7a do Governo presente na Casa, a exemplo do trabalho a duas m\u00e3os do Senado. O Relator foi o L\u00edder do Congresso, que entendeu que aquele relat\u00f3rio estava adequado \u00e0quilo que o Governo tinha negociado com esta Casa. Ele n\u00e3o s\u00f3 foi tocado para frente como teve unanimidade l\u00e1. Inclusive, a vota\u00e7\u00e3o foi nominal e n\u00e3o houve um \u00fanico voto \"n\u00e3o\". O Governo votou conosco e aprovou a mat\u00e9ria.\r\nHoje \u00e9 manchete em todos os jornais o n\u00e3o entendimento da m\u00eddia com o fato de o Presidente ter vetado exclusivamente o ponto em que se determinava que esse dinheiro iria para a sa\u00fade. \u00c9 isso mesmo, senhores! N\u00e3o foi visto o nosso trabalho de dias aqui. Muitos ficaram presos, sem poder sair de casa, votando. Quando o projeto chega ao Presidente, ele o veta, mesmo tendo sido negociado com o Governo, mesmo falando com os Ministros, mesmo tratando do assunto com a seriedade que lhe conv\u00e9m.\r\nSeria imposs\u00edvel ter sido aprovada essa mat\u00e9ria sem termos levado isso ao extremo, com incans\u00e1veis reuni\u00f5es, inclusive aqui no Parlamento. O Governo encaminhou para esta Casa os seus t\u00e9cnicos, entrou em contato conosco, definiu Parlamentares que aqui estariam \u00e0 frente para que a MP 909 fosse aprovada do jeito que o Presidente Jair Messias Bolsonaro entendia que era correto.\r\nNa data de hoje, ele veta os 9 bilh\u00f5es de reais que iriam para a sa\u00fade. Eles n\u00e3o v\u00e3o mais. Diferentemente da MP, em que o recurso iria para o pagamento da d\u00edvida, olhem o absurdo, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, ele agora n\u00e3o tem mais destino. Simplesmente, quando o Presidente vetou, n\u00e3o h\u00e1 mais destina\u00e7\u00e3o, ficaram 9 bilh\u00f5es de reais no limbo, na m\u00e3o do Executivo, sem entendermos por qual motivo ele fez isso, sendo que h\u00e1 mais de 30 mil mortos e mais de meio milh\u00e3o de pessoas contaminadas.\r\nO Presidente ainda n\u00e3o entendeu que o coronav\u00edrus \u00e9 algo que deve ser combatido e precisa de recursos. Os Estados e os Munic\u00edpios precisam desse recurso urgentemente.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de uma explica\u00e7\u00e3o. Eu acho que V.Exa. deve isso ao Parlamento.\r\nEu gostaria de contar com o apoio de todos os Parlamentares, principalmente dos L\u00edderes. L\u00edder Arthur Lira, que agora virou comunicador, e L\u00edder Major Vitor Hugo, que est\u00e1 presente nesta Casa, por favor, tragam a explica\u00e7\u00e3o para este Parlamento, porque n\u00f3s trabalhamos duramente, alinhados com o Governo. E quando o Governo faz esse tipo de coisa, para n\u00f3s \u00e9 um tapa na cara do Congresso.\r\nPresidente Rodrigo Maia, agrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade de poder manifestar a minha insatisfa\u00e7\u00e3o com essa atitude do Governo. Eu acho que mais insatisfeita deve ficar a popula\u00e7\u00e3o. Aqueles que t\u00eam amigos e familiares contaminados, que perderam entes queridos e principalmente os que est\u00e3o doentes, tenham a certeza de que estamos fazendo de tudo. Mas, se quando chega ao Presidente ele veta, fica dif\u00edcil para n\u00f3s cuidar do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como foi colocado agora pelo colega, precisamos enxergar o Brasil como um todo. N\u00e3o podemos olhar para meia d\u00fazia de emissoras e tratar disto como se fosse un\u00e2nime, como se n\u00e3o houvesse 4 mil r\u00e1dios pequenas que v\u00e3o fidelizar e trazer p\u00fablico, que v\u00e3o criar um f\u00f4lego de sobrevida.\r\nO projeto \u00e9 bom, o relat\u00f3rio veio de forma saud\u00e1vel, n\u00e3o cria narrativa de bingo, como alguns colocaram no in\u00edcio. Infelizmente, parece-me que os colegas n\u00e3o leram o texto ou n\u00e3o entenderam o que significa esta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s do DEM vamos votar \"sim\", por entendermos que o Relator fez um esfor\u00e7o exatamente para n\u00e3o marginalizar uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que vai gerar empregos, vai salvar essas emissoras e vai evitar que mais empres\u00e1rios v\u00e3o \u00e0 fal\u00eancia. Outros setores v\u00e3o precisar do nosso apoio l\u00e1 na frente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEBATE, REFOMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 X Obedecer\u00e3o aos resultados da extra\u00e7\u00e3o da Loteria Federal, os sorteios previstos neste artigo, (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5), no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 um prazer v\u00ea-lo na Presid\u00eancia, Deputado Claudio Cajado. N\u00f3s vamos orientar o voto \"n\u00e3o\" a esse destaque, para manter o relat\u00f3rio. \r\nAproveito ainda esta oportunidade para agradecer a fala do Presidente Rodrigo Maia, que vem comunicando a todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e, obviamente, a todos n\u00f3s, Parlamentares, que vamos retomar a reforma tribut\u00e1ria, o que \u00e9 importante para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds. \r\n\u00c9 preciso entender que o cen\u00e1rio mudou. Infelizmente, vivemos um novo momento no nosso Pa\u00eds e no mundo. O que antes jamais ir\u00edamos aprovar nesta Casa, por entendimentos de v\u00e1rios Parlamentares, \u00e9 visto de modo diferente hoje. O cen\u00e1rio realmente mudou. Precisamos fazer de tudo para gerar empregos, e a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 uma dessas mat\u00e9rias, e tantas outras que vir\u00e3o a esta Casa. Est\u00e1 na hora de observarmos se a narrativa \u00e9 correta, quando pensamos que vamos e precisamos trabalhar em prol dos novos empregos em nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado, Sr. Presidente. O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOTA INFORMATIVA, ANT\u00d4NIO CARLOS MAGALH\u00c3ES NETO, PRESIDENTE, DEMOCRATAS (DEM), POSICIONAMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,\r\nDAVID ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, CONVOCA\u00c7\u00c3O, SESSS\u00c3O CONJUNTA, APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL,MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA,  TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Nota do Prefeito Municipal de Salvador Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es Neto, Presidente Nacional do DEM, a respeito do posicionamento do partido com rela\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o conjunta para aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao dispositivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, relativo \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar ent\u00e3o, j\u00e1 que V.Exa. iniciou a vota\u00e7\u00e3o, e rapidamente fazer uma leitura que, na minha opini\u00e3o, \u00e9 extremamente importante neste momento que estamos vivendo. De certa forma, \u00e9 uma pol\u00eamica muito grande, \u00e9 uma leitura para todos aqueles que n\u00e3o se sentem Centr\u00e3o nesta Casa.\r\nO Presidente ACM Neto, que \u00e9 o Presidente do Democratas, deixou a seguinte mensagem no seu Youtube: \r\nN\u00e3o somos o Centr\u00e3o. Somos Democratas. Fazemos quest\u00e3o de mostrar que a gente n\u00e3o comp\u00f5e o Centr\u00e3o. N\u00e3o fazemos parte de negocia\u00e7\u00f5es de cargos. Somos absolutamente independentes. Desde que Bolsonaro se elegeu, deixamos isso claro. O DEM apoia a boa agenda, mas se sente \u00e0 vontade para criticar.\r\nEssa \u00e9 a nossa postura nesta Casa: coer\u00eancia. E vamos continuar agindo com coer\u00eancia, trabalhando com todos os partidos, independentemente de lado, de bandeira, de ideologia, desde que a agenda seja propositiva em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente neste momento de pandemia.\r\nEnt\u00e3o volto aqui a levantar, para que n\u00e3o percamos o coro, que o Presidente Davi Alcolumbre paute o mais r\u00e1pido poss\u00edvel no Congresso a sess\u00e3o dos vetos, para que possamos derrubar o veto da MP 909. Infelizmente, o Presidente vetou os 9 bilh\u00f5es de reais que iriam para a sa\u00fade, e hoje surpreendentemente recebo, de dentro do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, informa\u00e7\u00f5es de que o Minist\u00e9rio est\u00e1 precisando de recursos.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de recordar que precisamos derrubar o veto do Presidente. S\u00e3o 9 bilh\u00f5es de reais que deixar\u00e3o de ir par os Estados e Munic\u00edpios que tanto precisam deste recurso neste momento para salvar vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. Concordo, como foi dito, com que existe, sim, um custo real para as UTIs, mas n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos pensar na vida das pessoas. N\u00f3s vamos proporcionar mais qualidade e oportunidade de recupera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que as UTIs particulares est\u00e3o faturando infinitamente mais do que antes deste momento. Quanto ao sistema p\u00fablico, sem d\u00favida hoje n\u00e3o faltam recursos da Uni\u00e3o para a sa\u00fade. Se faltassem, o Governo n\u00e3o teria vetado os 9 bilh\u00f5es que foram encaminhados para a \u00e1rea. S\u00f3 pode estar sobrando dinheiro na sa\u00fade. Assim n\u00e3o ser\u00e1 problema nenhum para o Governo manter um profissional de fisioterapia nas unidades de terapia intensiva, sobretudo em se tratando de um profissional para cada dez pacientes.\r\nO projeto \u00e9 bom, \u00e9 pertinente. Parab\u00e9ns para a Autora! Parab\u00e9ns para a Relatora!\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHUGO LEAL, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que o Deputado Alexis Fonteyne acabou de narrar \u00e9 o sentimento que praticamente todos os partidos aqui temos.\r\nO Sistema S, atrav\u00e9s do SESI e do SENAI, \u00e9 extremamente importante na ponta, principalmente nas comunidades que mais necessitam, porque vai ao encontro do que n\u00f3s mais precisamos numa sociedade, que \u00e9 qualificar os nossos jovens e qualificar as pessoas que querem entrar no mercado de trabalho. Isso \u00e9 feito atrav\u00e9s do SESI e do SENAI.\r\nA CNI encabe\u00e7a esfor\u00e7os junto a esta Casa sempre tentando demonstrar para n\u00f3s quais foram as a\u00e7\u00f5es feitas durante os anos anteriores. E, neste ano, at\u00e9 no combate ao coronav\u00edrus, eles trabalharam diretamente.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante o discurso sim de que o recurso realmente est\u00e1 chegando \u00e0 ponta, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que, mais do que nunca, precisaremos capacitar os nossos jovens, os desempregados e aqueles que queiram ingressar numa nova atividade. E isso \u00e9 feito com essa contribui\u00e7\u00e3o.\r\nO relat\u00f3rio do Deputado Hugo est\u00e1 espetacular. N\u00f3s somos favor\u00e1veis, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPOL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, APOSENTADORIA, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nSA\u00daDE P\u00daBLICA, RECURSOS, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, para o estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, com a veda\u00e7\u00e3o da penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia. Assinatura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de parecer vinculante da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 concess\u00e3o de aposentadoria com paridade e integralidade aos policiais civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, extensiva aos policiais federais, policiais rodovi\u00e1rios federais e policiais legislativos. Expectativa quanto \u00e0 reconsidera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do veto aposto \u00e0 proposta de destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o ao Deputado Alexandre Leite e reafirmo as suas palavras acerca do PL 2.801, de 2020. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que o pautemos o mais breve poss\u00edvel. Entendemos que a pauta est\u00e1 carregada. Ficamos hoje o dia inteiro na vota\u00e7\u00e3o de uma MP, vota\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou ontem. Sendo poss\u00edvel, Sr. Presidente, fazemos este pedido encarecidamente.\r\nTemos o conhecimento de milhares de pessoas que, ao receberem o aux\u00edlio emergencial nas suas contas, tiveram bloqueios administrativos ou judiciais. Esse aux\u00edlio \u00e9 emergencial, \u00e9 para garantir a sustentabilidade da pessoa e da sua fam\u00edlia. \u00c9 aliment\u00edcio, e jamais poderia ocorrer um bloqueio judicial ou mesmo um bloqueio para cobrir taxas banc\u00e1rias na conta de quem est\u00e1 recebendo o aux\u00edlio do Governo. Isso \u00e9 pegar o dinheiro e fazer uma transfer\u00eancia indevida, o dinheiro p\u00fablico, o dinheiro do povo, este que estamos distribuindo para aqueles que mais precisam, para os mais necessitados. N\u00e3o \u00e9 hora de bancarmos Justi\u00e7a, nem tampouco o sistema banc\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar o resto do tempo de que disponho para fazer um comunicado aos policiais civis do Distrito Federal, aos policiais federais, aos policiais rodovi\u00e1rios federais e - nesta Casa, temos muitos - aos policiais legislativos. O Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro assina o parecer que garante aposentadoria a policiais civis da Uni\u00e3o e do DF com integralidade e paridade. Os policiais civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal passam a ter o direito \u00e0 aposentadoria com integralidade e paridade. O Presidente Jair Bolsonaro assinou hoje, nesta quarta-feira, o parecer vinculante da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o sobre o tema. A medida vale para policiais federais, para policiais rodovi\u00e1rios federais, para policiais legislativos e para a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, o que foi uma grande luta nossa. \r\nNa verdade, foi uma luta de anos e anos. Quando assumi meu mandato, encabecei a luta e disse que n\u00f3s ir\u00edamos conseguir isso, e o Presidente veio a atender os nossos pedidos. Isso muito nos deixa feliz, porque \u00e0s vezes existem insatisfa\u00e7\u00f5es, como o veto dos 9 milh\u00f5es de reais para a sa\u00fade, que foi inexplic\u00e1vel, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Governo votou conosco.\r\nN\u00f3s esperamos que o Presidente volte atr\u00e1s, ou que seja poss\u00edvel a derrubada do veto. Independentemente da forma de pensar do Presidente, n\u00f3s achamos que esse dinheiro tem que ir para a sa\u00fade imediatamente. N\u00f3s precisamos voltar \u00e0s atividades.\r\nMas tamb\u00e9m temos que parabenizar o Presidente quando acerta, e aqui houve um grande acerto. Essa medida \u00e9 o reconhecimento da aposentadoria com integralidade, que \u00e9 o valor do \u00faltimo vencimento recebido antes de se aposentar. Isso se chama aposentadoria com integralidade. J\u00e1 a paridade, para quem n\u00e3o entende, significa que o policial aposentado ser\u00e1 beneficiado, caso seja concedido aumento aos policiais da ativa. Isso \u00e9 um grande ganho. Lutamos muito por isso na \u00e9poca da reforma da Previd\u00eancia, e, agora, conseguimos ter \u00eaxito, de modo que aqueles que defendem a seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e3o muito satisfeitos. \r\nAgradecemos a todos e, principalmente, \u00e0 Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, por ter feito um parecer t\u00e3o coerente e que atende a uma demanda de anos de luta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta do projeto, principalmente porque os argumentos apresentados pelos partidos, principalmente pela Deputada Erika, representando o PT, n\u00e3o s\u00e3o condizentes com a verdade.\r\nO projeto \u00e9 totalmente diferente daquele que foi apresentado no passado. O Deputado Juscelino fez um trabalho maravilhoso. Sabemos que o tr\u00e2nsito mata muito no nosso Pa\u00eds. A viol\u00eancia no tr\u00e2nsito \u00e9 um problema t\u00e3o complexo quanto todos os problemas que, infelizmente, estamos vivenciando hoje.\r\nEnt\u00e3o, votar essa mat\u00e9ria hoje \u00e9, sim, dar uma resposta para a sociedade de que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o est\u00e1 focada exclusivamente no coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m em mat\u00e9rias que fazem parte do dia a dia de todos os brasileiros.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a que o relat\u00f3rio seja lido e apreciado na data de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Juscelino Filho, Relator da mat\u00e9ria. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei 2.801, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, com veto de penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante. N\u00e3o podemos falar que ela n\u00e3o \u00e9 importante. H\u00e1 mais de 20 anos que n\u00f3s n\u00e3o alteramos o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito. Com tantas mortes, com tanta viol\u00eancia no tr\u00e2nsito, falar que n\u00e3o \u00e9 importante eu acho que \u00e9 um equ\u00edvoco.\r\nAgora, obviamente, dizer tamb\u00e9m que esta Casa n\u00e3o est\u00e1 cuidando de todas as proposi\u00e7\u00f5es voltadas para o tema do coronav\u00edrus \u00e9 outro erro. Isso gera descr\u00e9dito aos Parlamentares, que aqui est\u00e3o lutando diariamente para poder dar condi\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade de ter uma vida mais digna durante a pandemia, da forma como n\u00f3s estamos passando.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 importante, sim, e deve ser votada. O relat\u00f3rio ficou excelente. Eu acho que ele atendeu ao pedido de praticamente todas as bancadas e tentou encontrar um consenso. Mas, infelizmente, sendo esta uma proposi\u00e7\u00e3o vinda do Executivo, n\u00f3s sabemos que entra a pauta ideol\u00f3gica, em vez da pauta racional. \u00c9 importante votarmos hoje, sim.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Juscelino, mais uma vez, pelo relat\u00f3rio.\r\nPresidente, gostar\u00edamos de lembrar o Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020.  Pedimos para que, se poss\u00edvel, ele seja pautado. Ele \u00e9 importante tamb\u00e9m para que n\u00e3o tenhamos mais problemas de bloqueios nas contas das pessoas que est\u00e3o recebendo o aux\u00edlio emergencial.\r\nParab\u00e9ns por absorver para V.Exa., Presidente, a responsabilidade de estender o aux\u00edlio emergencial.\r\nSr. Presidente, o Democratas vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelo an\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria, de forma p\u00fablica, de agradecer o presente que o Deputado Rodrigo Maia deu nesta semana a todo o Pa\u00eds. Nesta semana, em v\u00e1rias falas, o Presidente Rodrigo Maia deixou claro que a reforma tribut\u00e1ria estar\u00e1 pronta para ser votada em agosto. \r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista da Reforma Tribut\u00e1ria e como entusiasta do assunto que viveu fora do Pa\u00eds e viu o que \u00e9 um pa\u00eds ter um sistema tribut\u00e1rio justo que consegue contemplar os anseios da sociedade e preservar os empregos, o setor produtivo, ouvir o Presidente Rodrigo Maia falar sobre o tema de forma enf\u00e1tica, afirmando que n\u00f3s n\u00e3o iremos mais postergar isso, que essa proposta vai ser aprovada ainda neste ano, foi um presente para toda esta Na\u00e7\u00e3o, que anseia por este momento h\u00e1 mais de 30 anos.\r\nSr. Presidente, V.Exa. n\u00e3o imagina o que isso far\u00e1 pelo povo mais humilde, pelo povo mais carente. Aqueles que agora est\u00e3o desempregados por conta da pandemia estavam desempregados antes. Ent\u00e3o, indiscutivelmente, a reforma tribut\u00e1ria deveria ter sido a primeira reforma a ser feita, deveria ter sido encabe\u00e7ada pelo Governo, mas n\u00e3o foi. Eu lhe agrade\u00e7o muito por este presente que V.Exa. vai dar a toda a nossa Na\u00e7\u00e3o. \r\nQuero explicar ao povo que, se a reforma for aprovada neste ano, em 2021 ela j\u00e1 passar\u00e1 a valer. \u00c9 por isso que \u00e9 importante que ela seja aprovada neste ano, porque a vig\u00eancia ser\u00e1 sempre a partir do ano seguinte. Ent\u00e3o, tratar da reforma tribut\u00e1ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que neste ano ainda ela entre em pauta, n\u00f3s a votemos, ela v\u00e1 ao Senado e seja votada, e o Presidente possa sancion\u00e1-la \u00e9 um presente para todo o povo brasileiro, que luta por isso h\u00e1 mais de 30 anos.\r\nMuito obrigado, Presidente, em nome de todos os Parlamentares que aqui defendem uma reforma tribut\u00e1ria justa, que contemple os anseios da nossa sociedade. Aqueles que sonham em ter um modelo como o dos Estados Unidos talvez poder\u00e3o contemplar isso at\u00e9 agosto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Juscelino Filho. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nPor favor, gostaria de solicitar que seja agregado o meu tempo de L\u00edder.\r\nQuero parabenizar o Deputado Juscelino por esse relat\u00f3rio, que realmente surpreendeu a todos, porque ele n\u00e3o s\u00f3 inovou como atendeu praticamente todos os Parlamentares que entendem da mat\u00e9ria, que discutiram em alguns momentos, nas Comiss\u00f5es, o tema do tr\u00e2nsito.\r\nEu, inclusive, tenho v\u00e1rias propostas, porque quem j\u00e1 viveu fora do Brasil sabe que l\u00e1 fora o tr\u00e2nsito \u00e9 levado muito a s\u00e9rio. Nos Estados Unidos, temos uma piada, brincamos que a pol\u00edcia brota do ch\u00e3o, porque a vida est\u00e1 acima de tudo.\r\nConsideramos o relat\u00f3rio minucioso. Ele quebra algumas burocracias, mas, ao mesmo tempo, se preocupa com a vida, com a seguran\u00e7a. Por exemplo, a ideia era excluir as cl\u00ednicas profissionais de exames, era que isso n\u00e3o existisse mais, era deixar que o procedimento fosse feito de forma administrativa. Como excluir algo t\u00e3o s\u00e9rio? Como excluir um exame m\u00e9dico que qualifica se a pessoa tem ou n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de estar na rua dirigindo uma m\u00e1quina? Um ve\u00edculo \u00e9 uma arma; se n\u00e3o fosse uma arma, n\u00e3o matava tanto.\r\nO Relator teve a sensibilidade de manter isso, atendendo a uma emenda nossa.\r\nObrigado, Deputado Juscelino, por ter acatado a nossa emenda.\r\nQuanto ao prazo de 10 anos, n\u00e3o acredito que sejam necess\u00e1rios exames recorrentes para quem tem menos de 50 anos. O prazo \u00e9 justo. Em contrapartida, para quem tem mais de 50 anos e para profissionais que trabalham no tr\u00e2nsito, manteve-se o prazo de 5 anos. Essa \u00e9 a vis\u00e3o de um Parlamentar que entende que o equil\u00edbrio, que o meio-termo \u00e9 sempre o melhor para que tenhamos propostas que sejam realmente justas, sejam inteligentes.\r\nDe uma s\u00e9rie de pontos do projeto que veio do Executivo todos n\u00f3s aqui discord\u00e1vamos, como o fim da obrigatoriedade do uso da cadeirinha - o Deputado Juscelino traz isso para uma realidade mais plaus\u00edvel -, a quest\u00e3o das motos em corredor, uma cr\u00edtica de todos aqueles que observam que isso acontece no Brasil h\u00e1 muitos anos.\r\nEsse \u00e9 um relat\u00f3rio completo, \u00e9 um relat\u00f3rio justo, \u00e9 um relat\u00f3rio inteligente, \u00e9 um relat\u00f3rio que corrige uma discrep\u00e2ncia que vem ocorrendo h\u00e1 mais de 20 anos no tr\u00e2nsito.\r\nNo caso da reforma tribut\u00e1ria, esperamos que o Deputado Aguinaldo, que \u00e9 o nosso Relator dessa mat\u00e9ria, em quem confiamos muito, por ter aqui muita experi\u00eancia de relacionamento, fa\u00e7a o mesmo em rela\u00e7\u00e3o a essa reforma.\r\nPe\u00e7o que seja observado que este momento de pandemia nos mostrou qu\u00e3o necess\u00e1rio \u00e9 cuidar da camada mais pobre da nossa popula\u00e7\u00e3o. Oitenta por cento do povo brasileiro ganha menos de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Eu me refiro \u00e0queles que est\u00e3o trabalhando, que est\u00e3o ativos. Como pode a maior carga tribut\u00e1ria estar sobre o produto, estar sobre o servi\u00e7o? Quando a pessoa vai ao supermercado, ela paga mais. Como pode a gasolina ser t\u00e3o cara neste Pa\u00eds? Como pode uma compra num supermercado levar, s\u00f3 por meio de impostos, a metade do sal\u00e1rio?\r\nOutros, no entanto, pagam muito pouco. Quando o Presidente comentou que provavelmente seriam inclu\u00eddos lucros e dividendos, houve uma surpresa, porque isso \u00e9 defendido pela Esquerda, e tamb\u00e9m pela Direita, pelo Centro. Mas \u00e9 preciso que isso tamb\u00e9m desonere o empres\u00e1rio na outra ponta, na produ\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio elaborar uma proposta que crie um c\u00edrculo virtuoso e n\u00e3o um c\u00edrculo vicioso, que vai levar o nosso Pa\u00eds cada vez mais para o buraco, como vem levando. Cada vez mais o pobre fica mais pobre e o rico fica mais rico.\r\nEsse equil\u00edbrio ser\u00e1 feito na sua gest\u00e3o, Sr. Presidente Rodrigo Maia, e nunca mais ser\u00e1 esquecido, porque uma reforma tribut\u00e1ria se eterniza, cria um hist\u00f3rico no nosso Pa\u00eds. Mesmo depois de 10 anos, de 20 anos, todos saber\u00e3o que esse foi um marco, assim como o Plano Real foi um marco na hist\u00f3ria do Brasil ao propiciar o fim daqueles \u00edndices inflacion\u00e1rios absurdos. N\u00f3s podemos fazer isto agora. Desonerar o consumo, desonerar na ponta \u00e9 dar mais dinheiro para aqueles que ganham menos, \u00e9 dar poder de compra e condi\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro para que conhe\u00e7a um Brasil que ele nunca teve, \u00e9 dar-lhe condi\u00e7\u00f5es para que consuma sem se preocupar com impostos, \u00e9 dar-lhe condi\u00e7\u00f5es para que trabalhe, e a tabela do Imposto de Renda ser\u00e1 mais justa, tributar\u00e1 aqueles super-ricos.\r\nN\u00f3s temos um problema ser\u00edssimo no Brasil, temos um teto que n\u00e3o \u00e9 respeitado. Muitos ganham extrateto, e a tributa\u00e7\u00e3o desses \u00e9 igual \u00e0 daquele que est\u00e1 ganhando muito menos. O Imposto de Renda, infelizmente, \u00e9 assim. No caso da al\u00edquota de 27,5%, independentemente de quem est\u00e1 pagando, todos s\u00e3o considerados iguais. Nos Estados Unidos ocorre algo diferente: quem ganha muito paga muito mais, quase 40%. Precisamos observar isso. Essas altera\u00e7\u00f5es podem ser feitas por esta legislatura.\r\n\u00c9 isto o que pe\u00e7o a todos: vamos levar a reforma tribut\u00e1ria a s\u00e9rio, sem briga ideol\u00f3gica. Esque\u00e7am o Executivo. Nessa hora, gostaria que os Legislativos fossem os donos dessa hist\u00f3ria. O Executivo vai trazer propostas que v\u00e3o ser muito bem recebidas, Paulo Guedes \u00e9 bem-vindo a esta Casa para trazer suas ideias, mas n\u00e3o acredito que uma PEC do Governo tenha a chance de aparecer aqui agora. Teve 1 ano e meio para apresent\u00e1-la, e n\u00e3o a apresentou. Acham que vai aparecer agora algo m\u00e1gico, aos 45 minutos do segundo tempo? N\u00e3o vai.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 hora de dialogar, \u00e9 hora de sentar com aqueles que defendem a pauta, discutir o que \u00e9 poss\u00edvel e trazer, \u00e0 luz da realidade, o que o Parlamento quer aprovar.\r\nOs 513 Deputados sabem o que \u00e9 melhor para os seus Estados, para os seus Munic\u00edpios, sabem o que funciona, que \u00e9 dar poder de compra para o mais pobre, \u00e9 dar poder de compra para quem est\u00e1 na base, na ponta. Quando se injeta isso na base, o comerciante ganha mais; faturando mais, o comerciante vai comprar mais da ind\u00fastria, e se cria um c\u00edrculo virtuoso, crescente no nosso Pa\u00eds. Assim, o sistema financeiro ganha, todos ganham, e passamos a ter uma Na\u00e7\u00e3o mais justa, a exemplo dos Estados Unidos, onde se cobra muito pouco da produ\u00e7\u00e3o e se cobra muito da riqueza, dos ganhos, dos lucros. Isso n\u00e3o existe no nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente, volto a dizer que estou muito feliz com as \u00faltimas falas, principalmente quanto \u00e0 possibilidade de se desonerar a folha de pagamentos, de se desonerar provavelmente o consumo, de haver uma tributa\u00e7\u00e3o menor. Que se distribua isso, seja por lucros e dividendos, seja por outra forma! Quem tem que discutir isso \u00e9 a Comiss\u00e3o Especial, na qual tenho a honra de dizer que represento o Democratas, um partido que hoje d\u00e1 um grande exemplo do que \u00e9 uma relatoria, com o trabalho feito pelo Deputado Juscelino.\r\nN\u00f3s trabalhamos com coer\u00eancia. Respeitamos a opini\u00e3o da Esquerda, a opini\u00e3o da Direita, sem extremismo. Entendemos que todos os Parlamentares aqui t\u00eam voz, t\u00eam compet\u00eancia. Se n\u00e3o tivessem, n\u00e3o teriam sido eleitos pela popula\u00e7\u00e3o, acreditando que ir\u00e3o fazer o melhor trabalho.\r\nEnt\u00e3o, nossa orienta\u00e7\u00e3o vai ser \"sim\" ao relat\u00f3rio, pela excel\u00eancia do trabalho feito pelo Relator.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL,  MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VAEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" para esta mat\u00e9ria, por consider\u00e1-la pertinente e urgente. As empresas precisam tamb\u00e9m se adaptar a esse momento. Acreditamos que ela \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia, tanto \u00e9 que todos os partidos est\u00e3o acompanhando a aprova\u00e7\u00e3o da MP. Essa \u00e9 a nossa considera\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, n\u00f3s vamos orientar o voto \"n\u00e3o\", por acreditarmos que o texto atendeu praticamente a todas as solicita\u00e7\u00f5es dos partidos e, um pouco mais do que isso, que esta mat\u00e9ria j\u00e1 foi contemplada. Estar\u00edamos sendo redundantes, trazendo novamente para dentro da mat\u00e9ria um tema de que j\u00e1 tratamos aqui e que j\u00e1 foi contemplado e atendido. Al\u00e9m disso, estar\u00edamos desprestigiando o Relator neste momento.\r\nPor isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Sr. Presidente, o Democratas vota \"sim\" \u00e0 admissibilidade. De fato, trata-se de uma mat\u00e9ria extremamente importante. N\u00f3s n\u00e3o podemos compactuar com a extens\u00e3o dos mandatos, as elei\u00e7\u00f5es precisam ocorrer. Este debate tem que ser tratado dentro desta Casa, dentro da C\u00e2mara dos Deputados, a Casa do Povo. \r\nA mat\u00e9ria \u00e9 de interesse de todos, e n\u00f3s vamos preservar vidas, sim, se for poss\u00edvel, estender. Mas, da mesma forma, tem que acontecer um debate democr\u00e1tico nesta Casa e t\u00eam que ser respeitadas todas as cl\u00e1usulas constitucionais. N\u00f3s acreditamos que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. Portanto, deve ser votada o mais breve poss\u00edvel.\r\nO Democratas orienta o voto \"sim\". \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". N\u00f3s vamos acompanhar o Relator.\r\nAcreditamos que postergar as elei\u00e7\u00f5es em todo o Brasil \u00e9 garantir vidas que poderiam ser perdidas, enquanto ainda estamos trabalhando para diminuir a curva de cont\u00e1gio. Ent\u00e3o, o nosso voto vai ser \"sim\". \r\nParab\u00e9ns, Deputado Jhonatan de Jesus, pelo excelente relat\u00f3rio e por ter acompanhado o texto do Senado Federal.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, deixe-me s\u00f3 compreender. Votando \"n\u00e3o\", n\u00f3s vamos suprimir do texto a autoriza\u00e7\u00e3o de o TSE poder, porventura, alterar a data que aqui est\u00e1 sendo definida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o. O \u00a7 4\u00ba diz que o TSE, por resolu\u00e7\u00e3o, pode adiar a elei\u00e7\u00e3o em um Munic\u00edpio. E o par\u00e1grafo seguinte diz que decreto legislativo, aprovado pelas duas Casas, pode adiar a elei\u00e7\u00e3o no Estado inteiro se a pandemia ainda estiver atingindo a maioria de um Estado.\r\nN\u00f3s estamos, com essa decis\u00e3o, se ela for aprovada, transferindo, da autoriza\u00e7\u00e3o do TSE para o decreto legislativo, qualquer autoriza\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o de elei\u00e7\u00e3o, unificando pela mesma regra.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Perfeito. Ent\u00e3o, a supress\u00e3o do texto \u00e9 para manter nesse sentido. Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, GEST\u00c3O, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, BRAS\u00cdLIA (DF), AN\u00c1LISE.\r\nVENTILADOR PULMONAR, FORNECIMENTO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, BRAS\u00cdLIA (DF).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, pelas medidas adotadas para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Fornecimento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de respiradores mec\u00e2nicos \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade brasiliense para atendimento aos infectados pela Covid-19. An\u00fancio de reabertura do com\u00e9rcio, escolas, sal\u00f5es de beleza e academias no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, obrigado pela oportunidade.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar, neste momento, de parabenizar o Governador Ibaneis, que foi o primeiro a tomar a atitude de fechar as escolas e, na sequ\u00eancia, o com\u00e9rcio. Ele o fez no momento correto e achatou a curva, o que muitos especialistas falavam que era poss\u00edvel. Ele provou isso na pr\u00e1tica.\r\nAgora, na reta final, quando as UTIs j\u00e1 estavam com 85% de ocupa\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise era: \"Se permitirmos que se passe disso, iremos entrar num caos\". O Ministro Pazuello atendeu o Distrito Federal, atendeu um requerimento meu, do Deputado Luis Miranda, de mar\u00e7o, solicitando equipamentos para UTIs, exatamente para que n\u00e3o cheg\u00e1ssemos a esse ponto. O Ministro nos atendeu, nos forneceu 150 respiradores, afirmando que est\u00e1 encaminhando mais 50, mas eu gostaria de pedir que ele chegasse ao n\u00famero pedido no requerimento, de 500 respiradores, que \u00e9 a quantidade necess\u00e1ria para que o com\u00e9rcio seja reaberto.\r\nA promessa \u00e9 que possamos abrir, no pr\u00f3ximo dia 7, academias e sal\u00f5es de beleza; na sequ\u00eancia, na semana seguinte, restaurantes e bares; e, at\u00e9 o final do m\u00eas, escolas. Isso tudo \u00e9 poss\u00edvel porque foi achatada a curva no Distrito Federal, e n\u00f3s vamos ter equipamentos suficientes.\r\nQuero agradecer ao Ministro. Nesses momentos, n\u00f3s tamb\u00e9m temos que reconhecer que ele fez um grande papel e ajudou o Governador Ibaneis a fazer algo hist\u00f3rico, algo a ser copiado pelos outros Estados.\r\nObrigado, Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o relat\u00f3rio da Deputada Luisa j\u00e1 contempla os anseios da sociedade, dos Parlamentares. Realmente, foi um excelente trabalho.\r\nN\u00f3s lhe agradecemos, Deputada, porque \u00e9 disto que n\u00f3s precisamos: de um relat\u00f3rio que atenda \u00e0s necessidades principalmente daqueles que contam com o Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", para manter o texto da Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e0s vezes, eu percebo que n\u00f3s estamos no autom\u00e1tico. De acordo com o partido, n\u00f3s votamos \"sim\" ou \"n\u00e3o\". N\u00f3s n\u00e3o analisamos a emenda de uma forma devida.\r\nEsta emenda est\u00e1 dizendo que o aluno que porventura n\u00e3o tenha condi\u00e7\u00e3o financeira de continuar com os seus pagamentos possa suspender a sua continuidade, no caso a sua matr\u00edcula, sem nenhum preju\u00edzo, podendo inclusive garantir a sua continuidade junto \u00e0quela escola. Ou ele deixa de ser aluno, abandona a escola para n\u00e3o ter essa d\u00edvida, e l\u00e1 na frente vai ter que pagar tudo de novo, ou ele simplesmente vai ter a d\u00edvida, porque n\u00e3o consegue negociar com a escola, ou vai ter que pagar uma multa, o que \u00e9 um contrassenso para esta Casa, que at\u00e9 agora s\u00f3 vem votando formas de dar continuidade \u00e0 economia.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vai votar \"sim\" e gostaria que o Republicanos, o MDB, todos os partidos que n\u00e3o fizeram a real an\u00e1lise, com todo o respeito, de que isso n\u00e3o tem impacto nenhum, \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0s universidades, mas principalmente aos nossos alunos, aos estudantes, aos universit\u00e1rios, que s\u00e3o o futuro do Pa\u00eds. Que todos aqui que votaram \"n\u00e3o\" repensem. N\u00e3o afeta o texto em nada e n\u00e3o afeta a economia em nada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDECIS\u00c3O JUDICIAL, SUSPENS\u00c3O, ABERTURA, COM\u00c9RCIO, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CR\u00cdTICA, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Protesto contra a decis\u00e3o judicial de suspens\u00e3o do decreto do Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, acerca da reabertura do com\u00e9rcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o DEM vai acompanhar o Relator. Votamos \"sim\".\r\nGostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para um fato que aconteceu na data de hoje. A Justi\u00e7a, em primeira inst\u00e2ncia, suspendeu o decreto emitido pelo Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, de reabertura do com\u00e9rcio. \u00c9 interessante isso, porque essa decis\u00e3o da Justi\u00e7a vai contra a inst\u00e2ncia superior, o STF, que diz que \u00e9 prerrogativa dos Poderes Executivos municipais, estaduais e do Distrito Federal essa tomada de decis\u00e3o. O que \u00e9 pior \u00e9 que nenhum desses que deram entrada na Justi\u00e7a pedindo para suspender o decreto do Governador t\u00eam qualquer experi\u00eancia na \u00e1rea de sa\u00fade e tampouco em pandemia.\r\nO Governador, munido de todas as informa\u00e7\u00f5es, vem tentando fazer o que \u00e9 certo. Foi o primeiro a fechar o com\u00e9rcio e vem tentando reabri-lo, dentro da sua an\u00e1lise. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que o Judici\u00e1rio intervenha nos Poderes como vem intervindo no Executivo, assim como n\u00e3o aceitamos que o Legislativo invada qualquer outro Poder.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AGENDA LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SETOR PRODUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Efraim Filho, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o apenas 1 minuto para agradecer pela pauta de hoje, em que teremos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a MP do cr\u00e9dito. Os empres\u00e1rios est\u00e3o todos reclamando. Infelizmente, muito do que foi aprovado aqui n\u00e3o chegou \u00e0 ponta.\r\nEssa MP teve como Relator o L\u00edder Efraim Filho, do nosso partido, o Democratas, que teve um cuidado enorme de conversar com todos os demais l\u00edderes dos outros partidos para que pud\u00e9ssemos construir um texto que contemplasse o setor produtivo, esse setor que gera empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o tenho como deixar de agradecer a V.Exa. por ter pautado com tamanha urg\u00eancia, por entender que n\u00f3s precisamos salvar as empresas para que possamos salvar os empregos. Essa compreens\u00e3o tem que ter habilidade. Certamente o escolhido, Deputado Efraim, Presidente da Frente que defende o com\u00e9rcio, defende a ind\u00fastria, defende o setor produtivo, que gera empregos, vai vir com uma grande surpresa para esse setor.\r\nN\u00f3s queremos agradecer n\u00e3o somente a V.Exa. como tamb\u00e9m ao Relator. Que possamos aprovar na data de hoje essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nVamos acompanhar o Relator, at\u00e9 porque boa parte da emenda j\u00e1 foi atendida. Acredito que, na discuss\u00e3o, o destaque foi feito errado. Eles devem ter tentado destacar apenas o inciso III. De toda forma, como n\u00e3o foi atendido em sua grande maioria, acreditamos que o texto est\u00e1 completo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020; e do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial; e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora, bloqueio ou desconto para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, salvo no caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\". Vamos acompanhar o Relator.\r\nGostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Parlamento para o fato de que este \u00e9 o \u00faltimo destaque. Na sequ\u00eancia, provavelmente vamos chamar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, que \u00e9 extremamente importante para quem est\u00e1 defendendo a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Ela vai dar condi\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas para que possam obter cr\u00e9dito com a garantia do Governo - garantia de 100%.\r\nO L\u00edder e Deputado Efraim filho fez um relat\u00f3rio espetacular, que atendeu a todas as bancadas. Pe\u00e7o, ent\u00e3o, a todos que contribuam com o voto favor\u00e1vel para que, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, possamos aprovar a mat\u00e9ria, e tamb\u00e9m para o Projeto de Lei n\u00ba 2.801. \u00c9 bem prov\u00e1vel que tenhamos unanimidade para ele, pois defende \u00fanica e exclusivamente a garantia de que o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o seja bloqueado por bancos, decis\u00f5es judiciais ou por qualquer outro tipo de bloqueio, como vem ocorrendo.\r\nAs pessoas est\u00e3o recebendo dinheiro na conta, mas n\u00e3o est\u00e3o recebendo. Qual \u00e9 o sentido de auxiliar aqueles necessitados se o dinheiro n\u00e3o chega na ponta?\r\nEnt\u00e3o, o PL 2.801 est\u00e1 na pauta, e agrade\u00e7o a todos se pudermos vot\u00e1-lo, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu gostaria de agradecer a todos os Deputados, principalmente ao Presidente Rodrigo Maia e, neste momento, ao Presidente Marcos Pereira, por terem pautado o Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, que \u00e9 uma bandeira do Deputado Alexandre Leite, do L\u00edder Efraim Filho e do Deputado Luis Miranda. N\u00f3s acreditamos que de nada serve liberar o aux\u00edlio emergencial aqui na ponta, se a pessoa tem um bloqueio judicial, um bloqueio banc\u00e1rio ou um boleto que cai na conta, e o valor \u00e9 debitado do aux\u00edlio, que serve exclusivamente para alimentar os mais necessitados. Foi isso que votamos quando da aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, e esse PL vem corrigir essa discrep\u00e2ncia. Ent\u00e3o, primeiramente, eu quero aqui fazer esse agradecimento. \r\nE, segundo, quero dizer que, apesar de ser merit\u00f3ria a extens\u00e3o do prazo - e o Presidente vem fazendo isso, j\u00e1 estendeu por 2 meses, e, se necess\u00e1rio, esta Casa o far\u00e1 no futuro -, n\u00e3o acho que \u00e9 pertinente neste momento. Por isso, vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2801/2020, PROJETO DEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUREO RIBEIRO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada. Agradecimento ao Relator Aureo Ribeiro pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se V.Exa. permitir, quero fazer uso da palavra rapidamente.(Pausa.)\r\nEu quero apenas agradecer ao Deputado Aureo, principalmente pelo relat\u00f3rio coerente, que evitou aqui uma pol\u00eamica e teve apoio un\u00e2nime de todos os partidos.\r\nEste Projeto n\u00ba 2.801 \u00e9 de minha autoria. Fico muito feliz. \u00c9 de autoria tamb\u00e9m do Deputado Alexandre Leite e do L\u00edder Efraim Filho, todos do Democratas. Diferente do que aqui foi dito, que alguns que votaram contra a extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial n\u00e3o querem que as pessoas mais necessitadas sejam apoiadas pelo Estado - pelo contr\u00e1rio -, est\u00e1 mais uma vez comprovado que estamos preocupados. Este PL demonstra isso. N\u00f3s estamos atentos a quest\u00f5es que muitos deixaram passar, infelizmente. O Parlamento nunca se omite na sua devida fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a de cuidar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Fazendo isso novamente neste momento, prestando aten\u00e7\u00e3o a bloqueios judiciais, a bloqueios banc\u00e1rios, que vinham ocorrendo nessas contas, hoje aprovamos esta mat\u00e9ria, gra\u00e7as ao Presidente Rodrigo Maia.\r\nObrigado, Presidente Rodrigo Maia, por t\u00ea-la pautado.\r\nA todos os demais L\u00edderes muito obrigado por terem aprovado esta mat\u00e9ria.\r\nDeputado Marcos Pereira, muito obrigado tamb\u00e9m, por ter acompanhado a mat\u00e9ria no dia de hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PODER EXECUTIVO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Casa pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, da proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, muito obrigado.\r\nQuero falar, no dia de hoje, n\u00e3o s\u00f3 aos Parlamentares mas a todos os brasileiros, que \u00e9 com muita alegria que n\u00f3s recebemos do Ministro Paulo Guedes a proposta do Governo que vai simplificar o sistema tribut\u00e1rio do Brasil, que vai diminuir a carga tribut\u00e1ria para o povo brasileiro, que vai desenvolver n\u00e3o s\u00f3 a \u00e1rea produtiva, mas vai principalmente chegar \u00e0 ponta, \u00e0quelas pessoas que precisam de uma reforma tribut\u00e1ria e n\u00e3o sabem nem mesmo o que seja uma reforma tribut\u00e1ria.\r\nEu quero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia e o Presidente Davi Alcolumbre por terem protagonizado este momento para todos os brasileiros. Este \u00e9 um marco hist\u00f3rico! Guardem este dia! \r\nNo evento, contamos com a presen\u00e7a do autor da PEC 45, da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Baleia Rossi; do Relator, o Deputado Aguinaldo Ribeiro; e de todos os demais Parlamentares. N\u00f3s tivemos a oportunidade de sentir que o Governo vai estar, daqui em diante, engajado conosco para aprovarmos a verdadeira reforma tribut\u00e1ria de que o povo brasileiro precisa: menor carga sobre bens e consumo, e redistribui\u00e7\u00e3o dessa tributa\u00e7\u00e3o, gerando n\u00e3o s\u00f3 renda mas tamb\u00e9m riqueza. Foi isso que o Minist\u00e9rio da Economia veio trazer para n\u00f3s, junto com toda a sua equipe, com a presen\u00e7a do Ministro Ramos, da Secretaria de Governo - SEGOV.\r\nN\u00f3s tivemos a certeza de que o Governo est\u00e1 alinhado com a C\u00e2mara dos Deputados e com o Senado Federal para fazer a reforma tribut\u00e1ria - modelo americano! - t\u00e3o sonhada por tantos brasileiros: uma carga tribut\u00e1ria baixinha, para que n\u00f3s tenhamos poder de compra e condi\u00e7\u00f5es de ter dignidade, mas tamb\u00e9m uma arrecada\u00e7\u00e3o ampla, para que o Estado brasileiro possa continuar crescendo e gerando aquilo com o qual todos os brasileiros sempre sonharam: riqueza, riqueza, riqueza!\r\nPortanto, para todos do Parlamento que n\u00e3o tiveram oportunidade de participar conosco desse encontro, informo de antem\u00e3o, e tenho certeza de que toda a m\u00eddia vai noticiar isso. Agora, sim, os Tr\u00eas Poderes estar\u00e3o trabalhando juntos! Tenho certeza de que o Judici\u00e1rio tamb\u00e9m vai participar conosco desse trabalho, para que n\u00f3s possamos ter, definitivamente, uma reforma tribut\u00e1ria justa, honesta, um sistema tribut\u00e1rio que n\u00e3o seja mais regressivo. Ap\u00f3s 30 anos de sistema regressivo, teremos agora um sistema propositivo, para que o povo brasileiro possa crescer.\r\nEstamos juntos, e juntos somos mais fortes!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 um minutinho, para eu fazer uma interven\u00e7\u00e3o aqui.\r\nPresidente, a sua sugest\u00e3o, na nossa opini\u00e3o... Eu conversei com o L\u00edder Enio, liguei para ele agora, e tanto o L\u00edder Enio, quanto o PSOL e praticamente todos os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o concordam em discutir o texto com o Relator e atender o setor de transporte, desde que a vota\u00e7\u00e3o seja na pr\u00f3xima semana. Eles s\u00f3 n\u00e3o concordam com a vota\u00e7\u00e3o na data de hoje, porque n\u00e3o d\u00e1 tempo de construir um texto que seja razo\u00e1vel e aceit\u00e1vel.\r\nEm contrapartida, j\u00e1 estamos tendo aqui uma celeuma no plen\u00e1rio com outros partidos que antes eram favor\u00e1veis e agora querem votar a MP de qualquer jeito.\r\nEu recomendo, Sr. Presidente, que sejamos coerentes. \u00c9 um momento important\u00edssimo para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar nessa discuss\u00e3o. Vamos jogar isso para a pr\u00f3xima semana. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, deixe-me s\u00f3 explicar uma coisa. A medida provis\u00f3ria ser votada ou n\u00e3o ser votada n\u00e3o faz a menor diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao seu objeto. H\u00e1 um saldo na medida provis\u00f3ria de 6 bilh\u00f5es de reais. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 justo que n\u00f3s resolvamos o problema dos Estados e Munic\u00edpios que t\u00eam melhor rela\u00e7\u00e3o de FPE e FPM e esque\u00e7amos os outros Estados e Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que, na pr\u00f3pria regra dos 60 bilh\u00f5es de reais, os Estados do Centro-Oeste, do Sudeste e, principalmente, do Sul j\u00e1 foram prejudicados.\r\nEnt\u00e3o, na quest\u00e3o do transporte, isso resolvia as maiores cidades, atendia as cidades m\u00e9dias e grandes. \r\nSe n\u00e3o vai ter transporte - e n\u00e3o estou discutindo a tese, porque, de fato, est\u00e1 no limite de ser ou n\u00e3o mat\u00e9ria estranha -, n\u00f3s vamos ter que rever o relat\u00f3rio do Deputado Hildo, vot\u00e1-lo mais tarde e mudar a regra da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos: uma parte por FPE e FPM e uma parte por outra regra. Sen\u00e3o, Deputado Silvio, fica dif\u00edcil. \r\nEstou dizendo isso para podermos avan\u00e7ar.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Perfeito, Presidente. Vamos votar depois.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLV 27/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 986/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, CRIT\u00c9RIO, UNI\u00c3O, REPASSE, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ATIVIDADE CULTURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 27, de 2020, do Senado Federal, oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 986, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, com vista ao estabelecimento da forma de repasse, pela Uni\u00e3o, dos valores aplicados pelos Poderes Executivos em a\u00e7\u00f5es emergenciais de apoio ao setor cultural, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; bem como a altera\u00e7\u00e3o das regras de restitui\u00e7\u00e3o ou suplementa\u00e7\u00e3o dos valores por meio de outras fontes pr\u00f3prias de recursos pelos Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es tem uma larga experi\u00eancia nesta Casa e o respeito de todos n\u00f3s aqui. O texto que ele apresenta nada mais \u00e9 do que o texto j\u00e1 aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Independente de oposi\u00e7\u00e3o ou posi\u00e7\u00e3o, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es fez um trabalho cuja aprova\u00e7\u00e3o se faz necess\u00e1ria. Temos certeza disso. A aprova\u00e7\u00e3o desse texto \u00e9 necess\u00e1ria na data de hoje, at\u00e9 para n\u00e3o perdemos mais tempo.\r\nN\u00e3o vejo como as altera\u00e7\u00f5es do Senado possam ser positivas a ponto de perdermos a oportunidade de aprovarmos hoje esta mat\u00e9ria. Tenho certeza absoluta de que, se V.Exa. fizer uma pergunta com esse teor aos demais L\u00edderes, todos v\u00e3o concordar com isso. Este texto j\u00e1 foi aprovado por esta Casa. N\u00e3o h\u00e1 motivo nenhum para n\u00e3o o aprovarmos hoje e para n\u00e3o o encaminharmos \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a mat\u00e9ria aprovada na C\u00e2mara dos Deputados foi bem constru\u00edda. Infelizmente, na \u00faltima hora, houve essa altera\u00e7\u00e3o no Senado, e n\u00e3o podemos permitir que corramos o risco de pass\u00e1-la aqui nesta Casa. Jamais \u00e9 do interesse retirar de pauta uma mat\u00e9ria que tivesse algum dano para a sociedade. Mas n\u00f3s enxergamos que o Governo j\u00e1 cumpriu com o seu objetivo. H\u00e1 promessas aqui em plen\u00e1rio do Deputado Vitor Hugo, que \u00e9 o L\u00edder do Governo, que vai cumprir com os saques do FGTS, proposto na MP. N\u00e3o h\u00e1 dano para a sociedade, a n\u00e3o ser que n\u00f3s toc\u00e1ssemos essa pauta hoje.\r\nEnt\u00e3o, realmente, a retirada de pauta se torna importante para preservar... E a\u00ed vai contra o discurso da Oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o consegue compreender que se n\u00e3o aprovarmos a mat\u00e9ria da forma que est\u00e1, infelizmente n\u00f3s vamos gerar mais desemprego. A \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o civil depende desses recursos, e h\u00e1 toda uma estrat\u00e9gia em torno da gera\u00e7\u00e3o de empregos, da retomada dos empregos em torno a aprova\u00e7\u00e3o da MP como saiu da C\u00e2mara. Do jeito que est\u00e1 no Senado, n\u00f3s somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"sim\". \u00c9 uma mat\u00e9ria extremamente importante. \r\nDiga-se de passagem, estou passando exatamente por esse tipo de situa\u00e7\u00e3o. Eu comprei um ve\u00edculo e paguei \u00e0 vista, transferindo o valor da minha conta pessoal para o propriet\u00e1rio. O propriet\u00e1rio do ve\u00edculo foi ao cart\u00f3rio com o propriet\u00e1rio anterior, transferiu o carro, e 3 ou 4 meses depois, a pessoa entra com uma a\u00e7\u00e3o judicial contra mim. O juiz acreditou e, em 3 horas proferiu a decis\u00e3o para bloquear o ve\u00edculo, com o argumento de que eu n\u00e3o tinha efetuado o pagamento e me cobrando de novo. Por sermos Parlamentar, sofremos o famoso dano midi\u00e1tico, e por isso acharam que eu ia pagar novamente. Registrei ocorr\u00eancia por estelionato na delegacia, que deve concluir hoje os trabalhos. \r\nSurpreende-me o fato de a Justi\u00e7a ainda cair nesse tipo de jogatina contra Parlamentares. Se n\u00f3s somos massacrados constantemente por crimes parecidos, imagine o que acontece com os pequenos que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de recorrer \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nEu estou passando por isso. Sou a favor desta mat\u00e9ria. Na verdade, sou favor de qualquer mat\u00e9ria que coloque o criminoso atr\u00e1s das grades. Precisamos limpar o nosso Pa\u00eds desse tipo de gente.\r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO DE CONSUMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, para a redu\u00e7\u00e3o dos impostos incidentes sobre o consumo, a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nAt\u00e9 que enfim o debate da reforma tribut\u00e1ria agora definitivamente cresceu e vem crescendo cada vez mais. O Governo fala em trazer um imposto sobre movimenta\u00e7\u00f5es, sobre transa\u00e7\u00f5es digitais, sabendo que n\u00e3o h\u00e1 um acordo com o Presidente da C\u00e2mara. Ainda assim, o Governo insiste. E, obviamente, n\u00f3s j\u00e1 sabemos que isso vai engessar a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de aproveitar aqui e falar com todos os Parlamentares sobre a import\u00e2ncia da reforma tribut\u00e1ria, se ela for vista com os olhos de quem quer desonerar a carga tribut\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuando se diminuem os impostos sobre os produtos, sobre a gasolina, sobre um ve\u00edculo, sobre uma moto... S\u00f3 uma motocicletinha - e eu vi muitos aqui defendendo entregadores de alimentos - \u00e9 o dobro. N\u00e3o s\u00e3o 50% de imposto, mas o dobro. Se o valor do bem custa cinco e \u00e9 vendido por dez, isso \u00e9 o dobro de impostos.\r\nSe uma reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o for feita para diminuir os impostos, n\u00f3s n\u00e3o estamos fazendo uma reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s estamos fazendo uma simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o esse olhar cl\u00ednico de todos os Parlamentares, para que este momento n\u00e3o seja perdido. E eu vou falar isso todos os dias, at\u00e9 que todos possam entender o que a popula\u00e7\u00e3o quer de verdade, que \u00e9 reduzir imposto no consumo, para que possamos gerar emprego e crescimento econ\u00f4mico.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, DEBATE, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O OU TRANSMISS\u00c3O DE VALORES E DE CR\u00c9DITOS E DIREITOS DE NATUREZA FINANCEIRA (CPMF), EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, AGENDA LEGISLATIVA, IGREJA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, ACORDO, DEMOCRACIA, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Protesto contra o dom\u00ednio exercido por grupo de Deputados sobre decis\u00f5es legislativas, em detrimento do pleno exerc\u00edcio do mandato parlamentar pelos demais membros da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nSeguindo a minha fala, o que eu observo, Deputada Soraya, assim como V.Exa., nesta Presid\u00eancia, \u00e9 que n\u00f3s precisamos ser representados por aqueles que, em tese, s\u00e3o 513 microempresas representando o povo brasileiro. N\u00e3o pode mais acontecer de 50 Deputados ficarem mandando nesta Casa e os outros 463 sentirem-se oprimidos, sem voz e sem participa\u00e7\u00e3o, sendo literalmente subjugados em sua capacidade. Se esta Casa se levantasse - aqueles que se sentem subjugados e t\u00eam seus pleitos -, certamente, o povo brasileiro estaria mais bem representado. \r\nChegou o momento de n\u00f3s gritarmos pelas mulheres e pelos que mais pagam impostos altos no Pa\u00eds e n\u00e3o deixarmos que os lobistas mandem dentro desta Casa. N\u00f3s estamos participando de uma reforma tribut\u00e1ria em que, \u00e0s vezes, a Esquerda grita, e n\u00f3s, que somos da Direita, temos que, ideologicamente, ser contra. N\u00e3o h\u00e1 como ser contra quando se fala de lucros e dividendos, quando se fala em cobrar de quem n\u00e3o paga imposto no Pa\u00eds, quando se fala em cobrar sobre a movimenta\u00e7\u00e3o financeira para desonerar a folha de pagamento! Por que n\u00e3o podemos discutir isso em plen\u00e1rio?\r\nUm dia desses, a pauta da igreja era uma pauta ruim. Por qu\u00ea? Porque a igreja n\u00e3o tem direito a ganhar aqui dentro. \"Vamos para o voto!\" Fomos para o voto, e a Maioria, democraticamente, aprovou algo que disseram que n\u00e3o deveria ter sido votado. Por que n\u00e3o, se ganhou no voto, se a Maioria venceu? Esse \u00e9 um erro que este Parlamento vem cometendo h\u00e1 anos: uma minoria subjugar os Deputados eleitos e escolhidos pelo povo - e uma minoria, que, atrav\u00e9s do poder absoluto, poder esse que muitas vezes est\u00e1 entremeado em todos os poderes, faz com que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos voz para o nosso eleitor. E, nas ruas, n\u00f3s somos achacados pelo nosso eleitor e apelidados, como se n\u00e3o fiz\u00e9ssemos nada que foi prometido, nada com que nos comprometemos, nada que foi dito em campanha. Mas, como fazer, se dependemos de uma s\u00e9rie de ritos que n\u00e3o s\u00e3o processuais, que n\u00e3o s\u00e3o democr\u00e1ticos, mas s\u00e3o exclusivos de uma minoria, que, com seus conchavos \u00e0s escuras, toma a decis\u00e3o do futuro do Pa\u00eds, sem que os outros Parlamentares que aqui trabalham diariamente possam participar? \r\nEu digo uma coisa: tenho um carinho enorme pelo Presidente Rodrigo Maia e reconhe\u00e7o tudo o que S.Exa. fez este ano pelo Brasil. Ele foi um grande guerreiro. Talvez a pandemia fosse muito pior se este Parlamento n\u00e3o se tivesse manifestado em grandes momentos. Mas n\u00f3s tamb\u00e9m temos que observar que v\u00e1rios Deputados considerados do baixo clero t\u00eam ideias espetaculares, que mudariam radicalmente a vida do povo brasileiro, mas n\u00e3o s\u00e3o escutados, porque simplesmente n\u00e3o admitem conchavos, n\u00e3o admitem estar \u00e0 noite em jantares regados a bons vinhos para fazer acord\u00f5es. Querem ser escutados pelo bom talento de estar aqui, diariamente, trabalhando, assim como eu fa\u00e7o.\r\nTodos os dias, estou aqui representando o meu partido, representando o povo. \u00c0s vezes, se for necess\u00e1rio, at\u00e9 presido a sess\u00e3o, para deixar que, democraticamente, a Oposi\u00e7\u00e3o possa ter voz e defender os seus interesses, mesmo eu sendo da Direita e acreditando em ideologias diferentes. Mas eu acredito que a Esquerda tem voz, sim, porque este \u00e9 um sistema democr\u00e1tico de direito, em que eu elegi um Presidente acreditando nisso, eu para ser Deputado acreditando nisso e votei no Presidente Rodrigo Maia acreditando nisso. \r\nN\u00e3o vou aceitar que esse regime democr\u00e1tico seja escancaradamente destitu\u00eddo por acord\u00f5es. E vou dizer mais: seja quem for, inclusive os meus aliados e os meus amigos, eu sempre serei contr\u00e1rio a essa pr\u00e1tica. Eu serei a favor de todos os demais 463 Deputados abandonados. V.Exas. n\u00e3o est\u00e3o abandonados. Basta levantarem a mesma voz no meio daqueles que est\u00e3o esquecidos, que n\u00e3o relatam nada, que n\u00e3o t\u00eam projeto aprovado, que n\u00e3o conseguem se manifestar para o seu eleitor. Se n\u00f3s nos levantarmos, mostraremos que esta Casa pertence ao povo brasileiro, pertence a n\u00f3s Parlamentares, Deputados que n\u00e3o v\u00e3o se vender para Governo, n\u00e3o v\u00e3o se vender para quem est\u00e1 nesta Casa, n\u00e3o v\u00e3o se render a nenhum tipo de jogatina, a n\u00e3o ser para o voto, o voto democr\u00e1tico que nos escolheu. \r\nQuando eu venho para c\u00e1, \u00e9 para ajudar. N\u00e3o quero interferir em campanha de elei\u00e7\u00e3o para Presid\u00eancia, n\u00e3o quero interferir em campanha para a Lideran\u00e7a, n\u00e3o quero interferir em acordos do Governo. Eu quero representar os votos que a mim me foram conferidos. E tenho certeza de que v\u00e1rios Parlamentares que pedem minha ajuda em pautas aqui pensam como eu. O que eles querem \u00e9 exercer o seu mandato na sua plenitude e n\u00e3o ser engolidos por aqueles que acham que podem mandar em adulto, em marmanjo barbado, em senhoras m\u00e3es de fam\u00edlia que aqui est\u00e3o representando os seus eleitores.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o falo aqui em nome do Luis Miranda, mas em nome de v\u00e1rios Deputados que t\u00eam medo de dizer o que estou dizendo aqui e ser perseguidos. N\u00e3o tenham medo. V.Exas. representam os seus eleitores quando defendem as suas pautas. N\u00e3o vamos ser pautados por press\u00e3o, muito menos press\u00e3o de quem se julga poderoso. N\u00f3s estamos aqui representando os nossos eleitores, e os eleitores acreditam na sua pauta, seja de esquerda, seja de direita, seja de centro. Tenham hombridade; n\u00e3o fiquem em cima do muro; escolham um lado e, certamente, at\u00e9 os seus advers\u00e1rios reconhecer\u00e3o que V.Exa. merece o respeito de todos: daqueles que est\u00e3o com V.Exa. e daqueles que discordam de V.Exa. Mas, no final do dia, v\u00e3o dizer: \"Esse \u00e9 um grande Parlamentar. Esse representa os seus eleitores\".\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELMAR NASCIMENTO, L\u00cdDER DO PARTIDO, DEMOCRATAS (DEM), LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA.\r\nDEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DERRUBADA DE VETO, VETO 19/2020, VETO PARCIAL, PLV 10/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, NOVO REGIME FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, PLANO DE CARGOS, CARREIRAS E SAL\u00c1RIOS, SERVIDOR P\u00daBLICO, MILITAR, POL\u00cdCIA, AJUSTE FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFESSOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, acerca da destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos do Fundo de Reserva Monet\u00e1ria aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para enfrentamento da epidemia da Covid-19. Defesa da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira.\r\nCumprimento todos os Deputados e todas as Deputadas que est\u00e3o aqui em plen\u00e1rio e os que est\u00e3o on-line.\r\nVenho, atrav\u00e9s deste pedido, dizer que todos os acordos s\u00e3o feitos pelos L\u00edderes e que, nesta Casa, eu honrei e respeitei todos. Sob a Lideran\u00e7a do Deputado Elmar Nascimento, no ano passado, e, principalmente, sob a Lideran\u00e7a, neste ano, do amigo Deputado Efraim Filho, sempre respeitei as orienta\u00e7\u00f5es do meu L\u00edder, entendendo que o nosso partido, o Democratas, \u00e9 um partido que tem agenda econ\u00f4mica e liberal, o que tanto defendi em toda a minha vida. \u00c9 f\u00e1cil ser liderado, ent\u00e3o, por um l\u00edder que defende o mesmo, aquilo em que se acredita.\r\nMas eu vi o Veto n\u00ba 19 - e pe\u00e7o a todos os L\u00edderes que me escutem; tenho certeza de que me escutam, pois est\u00e3o acompanhando, neste exato momento, a sess\u00e3o do Congresso -, vi 9 bilh\u00f5es permanecendo para a compra de t\u00edtulos, antecipados, desnecess\u00e1rios, e n\u00e3o indo para a sa\u00fade. Quando falo \"n\u00e3o indo para a sa\u00fade\", n\u00e3o falo de um Munic\u00edpio, de um Governador, mas da sa\u00fade, para que o Executivo decida como administrar os recursos. O Presidente Bolsonaro marcaria um \"ponta\u00e7o\", pois \u00e9 um recurso importante para ele e que vai fazer falta. Por que vai fazer falta? Porque ele ter\u00e1 uma grande dificuldade com o teto de gastos no ano seguinte. Por isso ele foi acompanhado por todos. Talvez ele n\u00e3o tenha enxergado que n\u00e3o precisa de dinheiro para a compra de t\u00edtulos pelo Banco Central, mas que vai precisar de dinheiro para a sa\u00fade. Ele vai precisar de dinheiro para fazer a gest\u00e3o p\u00f3s-pandemia. Admito que muito me surpreendeu o veto dele. Mais ainda me surpreendeu a orienta\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica dele, sem avis\u00e1-lo. Depois que passar este ano, faltar\u00e3o recursos para o ano seguinte. Fico muito estarrecido, porque eu fui o Relator da MP 909. Fiz um trabalho que, tenho certeza, foi ex\u00edmio, tendo em vista ter sido un\u00e2nime a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado, mas, infelizmente, o Presidente vetou a transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, quando encaminhamos esses quase 9 bilh\u00f5es para a sa\u00fade, que iriam ser distribu\u00eddos entre Estados e Munic\u00edpios - a crit\u00e9rio do Executivo, para ficar bem claro. Prefeitos e Governadores que estivessem envolvidos com maracutaias provavelmente receberiam nada, mas aqueles que est\u00e3o fazendo um grande trabalho fariam jus a um recurso extra, que certamente far\u00e1 falta para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos falando de mais de 100 mil vidas perdidas, de milh\u00f5es de contaminados, e est\u00e3o cerceando recursos para a sa\u00fade. \u00c9 inacredit\u00e1vel. Votamos unanimemente aqui na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado, o Presidente vetou, e, de alguma forma m\u00e1gica, os mesmos L\u00edderes que votaram unanimemente aqui votam agora para manter o veto do Presidente. Isso est\u00e1 no globo porque sabem que, se destacarem, perdem.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aos demais L\u00edderes que n\u00e3o concordaram com isso para que apresentem destaque. Ainda h\u00e1 tempo. A pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a do Veto n\u00ba 19, que destina 9 bilh\u00f5es de reais para a sa\u00fade em vez de mandar para os banqueiros, que certamente n\u00e3o est\u00e3o precisando, pois tiveram um excelente lucro - e espero que continuem tendo. Esse \u00e9 o conceito de todo neg\u00f3cio.\r\nSe n\u00e3o for t\u00e3o ruim, mais tarde teremos o Veto n\u00ba 17, que trata da progress\u00e3o de carreira de alguns profissionais. N\u00e3o vamos falar de aumento, porque, no ano seguinte em que n\u00f3s viveremos, n\u00e3o teremos dinheiro para dar aumento a professores, n\u00e3o teremos dinheiro para dar aumento a militares, n\u00e3o teremos dinheiro para dar aumento a policiais. A gente sabe disso. Certamente, os Estados v\u00e3o estar em dificuldade por conta de um ajuste fiscal muito duro. \r\nMas, quanto \u00e0 progress\u00e3o de carreira, permitir que o Veto n\u00ba 17 se mantenha \u00e9 algo insano. E muito nos surpreende que as bancadas militares e de policiais, que s\u00e3o aliadas de Bolsonaro, se n\u00e3o derrubarem o veto, estar\u00e3o indo contra a carreira dos militares, dos policiais, do Corpo de Bombeiros, dos profissionais de sa\u00fade, dos professores, enfim, de todos aqueles que na pandemia mais trabalharam - a\u00ed sim fica uma resposta para a Esquerda.\r\nEu quero ver se n\u00f3s n\u00e3o iremos derrubar o Veto n\u00ba 17. Eu pe\u00e7o ao meu L\u00edder que a orienta\u00e7\u00e3o seja para que n\u00f3s derrubemos o Veto n\u00ba 17 em nome de todos os policiais deste Pa\u00eds que na pandemia se contaminaram e perderam a vida, trabalhando contra a criminalidade, porque essa n\u00e3o para com v\u00edrus ou sem v\u00edrus. Pe\u00e7o isso tamb\u00e9m em nome de todos os profissionais de sa\u00fade, em nome de todos os professores.\r\nVou concluir, Presidente, porque eu n\u00e3o quero me alongar e para que o v\u00eddeo possa ser postado na Internet.\r\nEu quero lembrar aos senhores que n\u00e3o haver\u00e1 aumento nem se os Estados quiserem dar. Ent\u00e3o, n\u00e3o vai causar um grande dano aos cofres p\u00fablicos, mas a progress\u00e3o da carreira t\u00e3o aguardada por esses profissionais ser\u00e1 extremamente impactada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Vou concluir. \r\nAqui a Pol\u00edcia Civil, Presidente, nesta semana, apreendeu 2 toneladas de drogas, o que pagaria a progress\u00e3o de carreira desses policiais para o resto da vida - 2 toneladas de drogas! \r\nN\u00f3s n\u00e3o paramos e n\u00e3o aceitamos que o Veto n\u00ba 17 seja mantido. Vamos derrub\u00e1-lo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMPROMISSO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL.\r\nDEFESA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Compromisso do Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre o aumento da remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais, e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. Posicionamento do orador na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, muito obrigado pela oportunidade de falar para todos os meus eleitores que est\u00e3o aguardando a vota\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17, principalmente os servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o no Distrito Federal.\r\nH\u00e1 pouco eu conversei com o Presidente Rodrigo Maia, que, sens\u00edvel \u00e0 dificuldade que n\u00f3s ter\u00edamos de votar a favor do veto, se comprometeu a colocar como primeiro item da pauta a MP 971, que trata exatamente do aumento para os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no Distrito Federal e nos ex-Territ\u00f3rios. Isso \u00e9 extrem amente importante para que todos que s\u00e3o desses Estados possam observar que foi um ganho, uma grande vit\u00f3ria.\r\nEu venho aqui agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que, com isso, facilita para que n\u00f3s possamos sim nos preocupar com uma possibilidade de aumento de sal\u00e1rios, injustific\u00e1vel sim, como defendido por mim na data de ontem. N\u00e3o se trata de aumento de sal\u00e1rios, que, se ocorrer, provocar\u00e1 um rombo. E independentemente dos n\u00fameros diferentes defendidos pelo Governo e pela Oposi\u00e7\u00e3o - se vai ser de 50 bilh\u00f5es de reais, de 100 bilh\u00f5es de reais ou de 140 bilh\u00f5es de reais -, o nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode passar por isso neste momento. Precisamos recuperar a economia, precisamos recuperar os empregos.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de continuar lutando por aqueles que acreditam em mim. Ent\u00e3o, digo aos servidores da Pol\u00edcia Civil, do Corpo de Bombeiros e da Policial Militar e a todos os envolvidos com a seguran\u00e7a p\u00fablica que n\u00f3s vamos pautar na pr\u00f3xima semana a MP 971.\r\nE mais, n\u00f3s n\u00e3o podemos tamb\u00e9m permitir que a Constitui\u00e7\u00e3o seja ferida. O art. 39 da Constitui\u00e7\u00e3o diz que \u00e9 direito adquirido a progress\u00e3o na carreira. Mas na vota\u00e7\u00e3o do PL 173, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o levamos isso em considera\u00e7\u00e3o, e a mat\u00e9ria passou direto. Conversando aqui com alguns L\u00edderes, tenho certeza de que \u00e9 poss\u00edvel construir um texto e devolver a progress\u00e3o, n\u00e3o gerando essa perda, como defendido por mim aqui. Tenho certeza de que todos podem acreditar que esse \u00e9 o melhor caminho, porque aumento de sal\u00e1rio no meio da pandemia e na p\u00f3s-pandemia... \r\nTodos aqui dizem que n\u00e3o se trata de aumento. J\u00e1 que n\u00e3o se trata de aumento, podemos votar \"sim\", a favor do veto, e trabalhar para que n\u00f3s entreguemos a todos os profissionais de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica a progress\u00e3o e a MP 971 na pr\u00f3xima semana.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder do Governo e ao L\u00edder da Maioria no Congresso Nacional, que me acompanhou, e principalmente ao Presidente Rodrigo Maia e ao L\u00edder Deputado Efraim Filho, que tiveram a sensibilidade de fazer com que n\u00f3s tenhamos for\u00e7a para votar \"sim\" na data de hoje ao Veto n\u00ba 17.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de  2013, com vista ao combate do desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de agradecer, no dia de hoje, a todos os Parlamentares que votaram a favor do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, da Deputada Adriana Ventura, do NOVO.\r\nAqui eu tive a honra e o prazer de iniciar a Ordem do Dia na condi\u00e7\u00e3o de Presidente dos trabalhos naquele momento em que est\u00e1vamos votando um projeto t\u00e3o importante para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade e, mais do que isso, durante a pandemia.\r\nN\u00f3s aprovamos o projeto, mas foi de forma \u00e1rdua. Infelizmente, pela decis\u00e3o de que seria necess\u00e1rio estudar mais a mat\u00e9ria, alguns partidos entenderam que poder\u00edamos postergar a vota\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima semana. Respeitei a decis\u00e3o. Tanto \u00e9 que o meu partido pensou assim, porque quer\u00edamos um conte\u00fado ainda mais primoroso. No entanto, a urg\u00eancia falou mais alto. E, naquele momento, foi-me pedida vota\u00e7\u00e3o nominal de of\u00edcio. Eu sabia que n\u00e3o era a opini\u00e3o de todos os Parlamentares e, como Presidente, naquele momento, acatei, em nome do Presidente Rodrigo Maia, que tamb\u00e9m concordava que seria importante votar essa mat\u00e9ria nominalmente. N\u00e3o conseguiram retirar a vota\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s tivemos o \u00eaxito da aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nObrigado, Presidente, por sempre nos dar esta oportunidade. Quando o Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed, ele confere esse direito \u00e0queles que fazem parte da Mesa, como V.Exa., Deputada Soraya Santos. O Presidente Rodrigo Maia tamb\u00e9m confia \u00e0 minha pessoa realizar esse trabalho em nome de todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o, por gestores p\u00fablicos, de equipamentos e materiais utilizados no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM orienta \"sim\". Somos favor\u00e1veis ao parecer do Relator.\r\nAproveito a oportunidade para pedir a todos os Parlamentares, os nossos pares, que assinem o requerimento para cria\u00e7\u00e3o da CPI do Coronav\u00edrus. Hoje, n\u00f3s aprovamos um projeto de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no setor da sa\u00fade, principalmente neste momento de pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos deixar de assinar a CPI do Coronav\u00edrus, que ir\u00e1 nos ajudar no futuro a investigar para onde foram os recursos destinados por esta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o, por gestores p\u00fablicos, de equipamentos e materiais destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 sempre bom ver um amigo presidindo essa cadeira que \u00e9 t\u00e3o importante para n\u00f3s.\r\n Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, obviamente. Estamos tratando de flexibiliza\u00e7\u00e3o das licita\u00e7\u00f5es em um momento t\u00e3o necess\u00e1rio. S\u00f3 que essa flexibiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 p\u00fablico e not\u00f3rio, causou uma quantidade de desvio de dinheiro nunca vista antes na hist\u00f3ria, com exce\u00e7\u00e3o dos problemas que se apresentaram na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Excetuando a Lava-Jato, vamos ter um \"corona-jato\" daqui a uns dias.\r\nEu vou come\u00e7ar a publicar nas minhas p\u00e1ginas - tenho s\u00f3 4 milh\u00f5es de seguidores e estou caladinho j\u00e1 tem um bom tempo - n\u00e3o quem \u00e9 contra, mas aqueles que assinarem o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da CPI do Coronav\u00edrus, para poder prestigi\u00e1-los. Basta ir ao Infoleg, digitar \"CPI do Coronav\u00edrus\", assinar e apoiar. Vamos pegar os corruptos! \u00c9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s flexibilizemos o encaminhamento de recursos para todos os Estados, para os Munic\u00edpios, tenhamos ajudado a popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estejamos levando a s\u00e9rio a quest\u00e3o de combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nO requerimento da CPI est\u00e1 a\u00ed. Eu pe\u00e7o aos pares que o assinem. E vou colocar toda semana a lista dos nomes daqueles que acreditam que o dinheiro p\u00fablico tem que ser levado a s\u00e9rio e prestigi\u00e1-los em prol da CPI do Coronav\u00edrus, o \"corona-jato\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 961/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CORONAV\u00cdRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques. Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o, por gestores p\u00fablicos, de equipamentos e materiais utilizados no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos acompanhar o Relator. Como dito antes, n\u00f3s concordamos com a mat\u00e9ria. \u00c9 importante aprovar esta MP. S\u00f3 daremos continuidade \u00e0quilo em que n\u00f3s acreditamos, mas voltamos a dizer que dinheiro p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 capim. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que esse \u00e1rduo trabalho seja exclusivamente da Pol\u00edcia Federal e das pol\u00edcias judici\u00e1rias espalhadas por todo o nosso Pa\u00eds. Elas est\u00e3o tendo um \u00e1rduo trabalho - inclui-se a\u00ed a Pol\u00edcia Civil -, junto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s Parlamentares muitas vezes somos subjugados, de forma med\u00edocre. N\u00f3s n\u00e3o somos corruptos. N\u00f3s queremos salvar o Pa\u00eds. N\u00f3s queremos fazer com que as pessoas tenham a chance de salvar suas vidas nesta pandemia. Liberamos recursos e agora precisamos cobrar.\r\nVolto a pedir apoio para a cria\u00e7\u00e3o da CPI do Coronav\u00edrus. Fa\u00e7am isto: pe\u00e7am a um colega que assine, a n\u00e3o ser que V.Exas. concordem com a corrup\u00e7\u00e3o que vem sendo desmascarada em todos os Estados do Brasil, quase sem exce\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 16, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por nos conceder a palavra neste momento.\r\nDeixe-me explicar a nossa vis\u00e3o. O texto relatado e apresentado pelo Relator contempla, em nossa vis\u00e3o, o necess\u00e1rio encaminhado pelo Pal\u00e1cio nessa MP. N\u00f3s n\u00e3o acreditamos que seja necess\u00e1ria essa emenda.\r\nApesar de respeitar os colegas que aqui orientaram \"sim\", o Democratas vai orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CORONAV\u00cdRUS, SOBREPRE\u00c7O, PANDEMIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, APOIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o, por gestores p\u00fablicos, de equipamentos e materiais utilizados no combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Darci, tenha paci\u00eancia. Vai chegar a sua vez.(Risos.)\r\nDeputado L\u00e9o Moraes, meu Presidente, n\u00f3s vamos manter o texto, vamos orientar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQueria responder aos colegas, at\u00e9 porque estamos na R\u00e1dio C\u00e2mara e na TV C\u00e2mara, sobre o que \u00e9 esse pedido de instala\u00e7\u00e3o da CPI do Coronav\u00edrus. Nada mais \u00e9 do que a solicita\u00e7\u00e3o para que seja analisado o sobrepre\u00e7o de v\u00e1rios produtos durante a pandemia. Ficam caracterizados a\u00ed poss\u00edveis desvios e, obviamente, crimes de corrup\u00e7\u00e3o contra os recursos p\u00fablicos que foram destinados por este Parlamento. N\u00f3s Parlamentares liberamos recursos para salvar vidas, e n\u00e3o para serem desviados por criminosos. Ent\u00e3o, \u00e9 disso que trata o requerimento de instala\u00e7\u00e3o da CPI do Coronav\u00edrus, que h\u00e1 pouco eu pedi a V.Exas. que buscassem no Infoleg e assinassem. Volto a faz\u00ea-lo, refor\u00e7o o pedido, porque \u00e9 algo necess\u00e1rio, \u00e9 importante e demonstrar\u00e1 a responsabilidade que esta Casa tem com o dinheiro p\u00fablico.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, muito obrigado pela compreens\u00e3o e pela oportunidade de tardiamente registrarmos a nossa posi\u00e7\u00e3o aqui.\r\nEste projeto \u00e9 extremamente importante. No mundo inteiro, o g\u00e1s \u00e9 tratado de forma completamente diferente da forma como \u00e9 tratado no Brasil. Al\u00e9m de haver desperd\u00edcio, n\u00f3s n\u00e3o temos uma pol\u00edtica voltada para isso.\r\nEste projeto \u00e9 maravilhoso para as ind\u00fastrias, para o crescimento econ\u00f4mico e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nN\u00e3o consigo compreender como aqueles defensores dos empregos e dos trabalhadores ainda n\u00e3o entenderam a necessidade da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. \r\n\u00c9 por isso que eu, mesmo sabendo do kit obstru\u00e7\u00e3o, tomo este minuto para alertar os senhores de que pagar\u00e1 um pre\u00e7o muito caro perante a sociedade quem n\u00e3o levar a s\u00e9rio a necessidade de se aprovar este projeto.\r\nN\u00f3s somos contra a retirada de pauta. N\u00f3s somos contra o kit obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO Democratas \u00e9 a favor da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, porque ele vai revolucionar n\u00e3o s\u00f3 esse mercado de g\u00e1s, mas principalmente as nossas ind\u00fastrias, a gera\u00e7\u00e3o de empregos, o crescimento econ\u00f4mico e tudo o que se faz necess\u00e1rio para que uma Na\u00e7\u00e3o possa crescer. Com o g\u00e1s, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00e3o de fazer isso.\r\nObrigado pela oportunidade, Sr. Presidente. Eu n\u00e3o poderia deixar de registrar o posicionamento do Democratas e do Deputado Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcos Pereira.\r\nEu gostaria de esclarecer a todos os L\u00edderes, principalmente ao Deputado Samuel, por quem tenho um grande carinho, que h\u00e1 um equ\u00edvoco quando falamos de aumento neste momento. N\u00e3o existe aumento. Desde o Governo Agnelo - e n\u00f3s estamos falando de 10 anos atr\u00e1s - o assunto vem sendo debatido, trazido para o plen\u00e1rio, e a dificuldade \u00e9 imensa. O Distrito Federal n\u00e3o consegue fazer recomposi\u00e7\u00e3o salarial. S\u00f3 na Pol\u00edcia Civil s\u00e3o de mais de 60% as perdas inflacion\u00e1rias.\r\nNo final do ano, argumentada pelo Governador Ibaneis Rocha e trazida para o Presidente da Rep\u00fablica, praticamente \u00e0s v\u00e9speras do Natal o Presidente encaminhou a esta Casa a altera\u00e7\u00e3o na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO, feita e aprovada por este Plen\u00e1rio no dia 13 de maio, e aprovada a MP, que foi promulgada, dando o aumento desde janeiro.\r\nSe n\u00f3s votarmos contra hoje, automaticamente estaremos tirando do sal\u00e1rio desses trabalhadores 8% - \u00e9 o contr\u00e1rio -, e n\u00e3o dando aumento.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 74, apresentadas conforme o caput  do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o, primeiro, a possibilidade de apreciar a mat\u00e9ria no \u00faltimo dia. Entre tantas mat\u00e9rias importantes, esta n\u00e3o deixa de ser merit\u00f3ria e extremamente importante. Antes de iniciar, j\u00e1 que \u00e9 para ganharmos tempo, eu gostaria aqui de agradecer aos respons\u00e1veis por esta possibilidade. Eu estaria sendo injusto se n\u00e3o o fizesse. Pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa., que me pede para ser r\u00e1pido, mas n\u00e3o posso perder a habilidade pol\u00edtica de ser grato \u00e0queles que colaboram para o processo democr\u00e1tico.\r\nE eu aqui agrade\u00e7o em primeira m\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia, por ter sempre defendido democraticamente... Apesar de em alguns momentos discordar do espa\u00e7o temporal no qual est\u00e1 sendo votada esta MP, em nenhum momento ele abandona os pleitos daqueles Deputados que t\u00eam o mesmo alinhamento. Ent\u00e3o, tenho que ser muito grato ao Presidente Rodrigo Maia por esta oportunidade.\r\nSou grato tamb\u00e9m ao Presidente Jair Bolsonaro, por ter escutado o pleito da bancada do Distrito Federal e dos ex-Territ\u00f3rios. \u00c9 um pleito que vem se arrastando h\u00e1 10 anos.\r\nA dificuldade do Governador do Distrito Federal em promover qualquer tipo de reajuste, principalmente inflacion\u00e1rio, como \u00e9 o exemplo da Pol\u00edcia Civil, que teve uma perda salarial de 60%, se deve ao fato de que ele n\u00e3o pode faz\u00ea-lo sem que este Plen\u00e1rio tenha a sensibilidade de olhar para o DF. Feito isso, \u00e9 preciso que o Governador encaminhe a proposta para a Presid\u00eancia, que encaminha a altera\u00e7\u00e3o da LDO. E isso foi feito. No dia 13 de maio, n\u00f3s aprovamos, gra\u00e7as \u00e0 sensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica, o pedido do Governador. \r\nEu n\u00e3o posso deixar de agradecer ao Governador Ibaneis, que enfrentou esse desafio naquele momento - isso foi em 2019. E eu pe\u00e7o ao Deputado Samuel, um grande amigo, que reveja o seu posicionamento, porque foi l\u00e1 em 2019 que foi feito tudo. N\u00e3o existia pandemia, n\u00e3o existia nada disso. N\u00f3s aprovamos isso em plen\u00e1rio no dia 13 de maio. N\u00f3s n\u00e3o estamos dando aumento. Votando contra esta MP, n\u00f3s estar\u00edamos fazendo o contr\u00e1rio: estar\u00edamos reduzindo o sal\u00e1rio desses profissionais. Ent\u00e3o, sou muito grato ao Presidente Bolsonaro por ter escutado o pedido do Governador Ibaneis. \r\nMuito obrigado, Governador Ibaneis, por ter se preocupado com a nossa seguran\u00e7a p\u00fablica, h\u00e1 tantos anos sucateada e abandonada, n\u00e3o s\u00f3 no DF, mas no Brasil inteiro. Que outras proposi\u00e7\u00f5es como esta, em \u00e2mbito nacional, venham a ocorrer, pois ter\u00e3o sempre o meu apoio e, tenho certeza, o da maioria deste Plen\u00e1rio.\r\nEu quero agradecer aqui tamb\u00e9m ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Distrito Federal, Anderson Torres, que estava presente h\u00e1 pouco; ao Diretor-Geral da Pol\u00edcia Civil, Delegado Robson C\u00e2ndido da Silva, que \u00e9 um grande guerreiro em defesa da Pol\u00edcia Civil; ao Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar, Coronel Julian Rocha Pontes; e ao Comandante-Geral do Corpo de Bombeiros, que acabou de assumir, mas que se colocou de forma muita enf\u00e1tica, posicionando-se a favor do Corpo de Bombeiros.\r\nN\u00f3s vamos lutar pela Emenda n\u00ba 17 atrav\u00e9s de um projeto que vir\u00e1 do Governo Federal, promessa do Ministro Jorge. Eu tenho certeza de que podemos acreditar em promessas daqueles que defendem o nosso Pa\u00eds. Foi dada a promessa de que n\u00e3o s\u00f3 esta mas tantas outras emendas importantes que n\u00e3o causam impacto financeiro \u00e0 Uni\u00e3o vir\u00e3o nesse PL, que ser\u00e1 entregue a n\u00f3s no dia da san\u00e7\u00e3o desta MP - ent\u00e3o, Coronel William Augusto Bomfim, o senhor pode ter certeza de que o pedido da corpora\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros ser\u00e1 atendido, sim.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos nos esquecer do Presidente do SINDEPO-DF - Sindicato dos Delegados de Pol\u00edcia do Distrito Federal, Rafael Sampaio, um guerreiro, que sempre esteve junto conosco; do Presidente do Sindicato dos Policiais Civis do Distrito Federal, Alex Galv\u00e3o, um grande amigo nosso de primeira hora, desde a campanha; do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Oficiais do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal e Diretor no Centro-Oeste da FENEME - Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Entidades de Oficiais Militares Estaduais, Coronel Eug\u00eanio Cesar.\r\nN\u00f3s temos aqui v\u00e1rios agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica - ent\u00e3o, n\u00e3o vou nomear mais - que sabem a dificuldade que \u00e9 aprovar uma recomposi\u00e7\u00e3o salarial. N\u00e3o \u00e9 aumento. Aumento se d\u00e1 quando a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 est\u00e1vel e se quer aumentar os sal\u00e1rios dos profissionais. Mas, quando h\u00e1 uma perda inflacion\u00e1ria de 60% e uma recomposi\u00e7\u00e3o de 8%, no ano anterior \u00e0 pandemia... E infelizmente a vota\u00e7\u00e3o chega a esta data, em meio \u00e0 pandemia. Seria uma tremenda injusti\u00e7a n\u00e3o aprovarmos esta MP. Estar\u00edamos reduzindo o sal\u00e1rio daqueles que n\u00e3o pararam, porque a seguran\u00e7a p\u00fablica nunca para: n\u00e3o h\u00e1 pandemia, n\u00e3o h\u00e1 guerra, n\u00e3o h\u00e1 terrorismo, n\u00e3o h\u00e1 nada que ocorra num pa\u00eds que pare a seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\n\u00c9 uma injusti\u00e7a citar a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade e esquecer que a seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e1 no mesmo barco. N\u00e3o existe desvio de dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma mentira, diga-se de passagem. Quem falar isso pode ser punido no Conselho de \u00c9tica, porque n\u00e3o conhece o Fundo Constitucional. N\u00e3o h\u00e1 impacto financeiro.\r\nEu vou fazer a leitura do relat\u00f3rio consciente de que n\u00e3o estou fazendo um mal ao nosso Pa\u00eds, pelo contr\u00e1rio, eu estou fazendo um bem, estou dando um exemplo aqui hoje de que a seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o s\u00f3 no Distrito Federal e nos ex-Territ\u00f3rios, mas em todo o Brasil, tem que ser valorizada se se quer que o nosso Pa\u00eds seja respeitado. O comerciante s\u00f3 pode deixar seu com\u00e9rcio aberto at\u00e9 mais tarde quando ele tem confian\u00e7a na seguran\u00e7a p\u00fablica. Os empres\u00e1rios, os funcion\u00e1rios, os pais de fam\u00edlia s\u00f3 saem confiantes de que v\u00e3o voltar para o seu lar quando eles t\u00eam confian\u00e7a na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\n\u00c9 uma vergonha votar contra a seguran\u00e7a p\u00fablica, seja qual for o momento, mas principalmente agora, porque eles n\u00e3o pararam na pandemia. Quem votar contra esta mat\u00e9ria estar\u00e1 votando pela redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio desses profissionais, porque eles j\u00e1 receberam l\u00e1 atr\u00e1s, em janeiro, esse aumento. Ent\u00e3o, ele j\u00e1 est\u00e1 consagrado. Votar contra a MP \u00e9 dizer que vamos reduzir o sal\u00e1rio da seguran\u00e7a p\u00fablica e n\u00e3o vamos reduzir os extratetos, com os penduricalhos e as vantagens que n\u00f3s sabemos que existem no nosso Pa\u00eds; vamos reduzir o sal\u00e1rio daqueles que trabalham de verdade, daqueles que protegem voc\u00eas, seus filhos, seus familiares, e n\u00e3o vamos reduzir o sal\u00e1rio dos maraj\u00e1s deste Pa\u00eds. \u00c9 uma vergonha falar sobre isso neste momento, apesar de achar que o momento n\u00e3o \u00e9 adequado para a vota\u00e7\u00e3o desta MP. Deveria ter acontecido l\u00e1 atr\u00e1s, mas infelizmente n\u00e3o ocorreu, e n\u00f3s temos que enfrentar o tema com a seriedade que ele merece.\r\nRegistro mais uma vez o meu agradecimento ao Presidente Marcos Pereira por me permitir ser justo com aqueles que merecem justi\u00e7a, sem esquecer jamais o Presidente Rodrigo Maia, que teve confian\u00e7a em que eu teria pulso forte para rejeitar todas as emendas que fosse necess\u00e1rio rejeitar para que a MP fosse aprovada simplesmente com o texto original que veio do Governo. Assim eu fiz, mas negociando com o Governo, para que ele pudesse pegar todas essas emendas e envi\u00e1-las por meio de um projeto. Eu tenho confian\u00e7a em que o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Jorge o far\u00e3o.\r\nE tranquilizo os cora\u00e7\u00f5es destes guerreiros: n\u00f3s iremos conquistar esse pleito da reorganiza\u00e7\u00e3o das carreiras, daqueles textos que vieram sem impacto financeiro, ainda este ano, pois n\u00f3s teremos acesso a este PL ainda este ano. Os senhores t\u00eam aqui um verdadeiro representante da seguran\u00e7a p\u00fablica, reconhecido inclusive pelo Presidente da Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente Rodrigo Maia, mais uma vez, por ser um cumpridor de palavra, por ser um verdadeiro democrata, por ser um homem que faz jus \u00e0 cadeira que V.Exa. ocupa nesta Casa. Desejo-lhe toda a sorte do mundo e uma pronta recupera\u00e7\u00e3o neste momento que V.Exa. vem passando.\r\nSr. Presidente, Obrigado.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio. Evitando ler aqui todo o texto, vou direto ao voto do Relator:\r\n\"Da admissibilidade - atendimento a pressupostos constitucionais, constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSegundo a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos, os requisitos da urg\u00eancia e relev\u00e2ncia justificam-se pela inequ\u00edvoca defasagem na remunera\u00e7\u00e3o do pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica do DF e ex-Territ\u00f3rios, cujo \u00faltimo ato de revis\u00e3o datou de 2013 (Lei n\u00ba 12.804, de 24 de abril de 2013)\" - uma vergonha!\r\n\"Conforme explica a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos da MP, subscrita pelo Ministro de Estado da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, a recomposi\u00e7\u00e3o salarial das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do DF ser\u00e1 custeada pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal - FCDF, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.633, de 2002. Esse fundo objetiva prover os recursos necess\u00e1rios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar do DF, al\u00e9m de prestar assist\u00eancia financeira para execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, conforme o inciso XIV do art. 21 da CF/88.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o. \r\nObservamos, ainda, a juridicidade e convencionalidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola nenhum tratado internacional.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto a algumas das emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa. Por outro lado, a maioria das 74 emendas possuem alguma m\u00e1cula de inconstitucionalidade ou mesmo de m\u00e9rito, como a vulnera\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por exemplo.\r\nNesse sentido, as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.1273, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares\" - antes de citar as emendas, pe\u00e7o desculpas a todos os Parlamentares que aqui apresentaram emendas e respeitosamente lhes digo que estamos cumprindo a lei, para evitar que a MP tenha um impacto de inconstitucionalidade, seja objeto de uma ADI ou de algum problema futuro, e que vamos cumprir a miss\u00e3o, estas emendas virar\u00e3o um projeto do Governo: \"n\u00bas 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 32, 37, 38, 39, 40, 45, 46, 47, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73 e 74.\r\nDa mesma forma, a Emenda n\u00ba 41 \u00e9 inconstitucional por ferir as regras de reserva de iniciativa legislativa, e as Emendas n\u00bas 1, 2, 8, 30 e 48 s\u00e3o inconstitucionais por ferirem os princ\u00edpios constitucionais da impessoalidade e do interesse p\u00fablico, conforme ser\u00e1 exposto adiante.\r\nDa adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002 - CN, que 'Disp\u00f5e sobre a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, das Medidas Provis\u00f3rias a que se refere o art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias', refere-se da seguinte forma ao exame de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira: 'O exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Medidas Provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o'.\r\nEm teoria, o aumento da remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos extintos Territ\u00f3rios Federais n\u00e3o afeta a despesa p\u00fablica federal. Segundo a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos Interministerial n\u00ba 63/2020/MJSP, de 25 de maio de 2020 (EMI n\u00ba 63/2020), que acompanha a MP n\u00ba 971/2020, o aumento anual da despesa de R$ 549,4 milh\u00f5es, tanto em 2020 quanto nos 2 anos subsequentes, se dar\u00e1 no \u00e2mbito do Governo do Distrito Federal, haja vista que 'o mecanismo de c\u00e1lculo dos valores consignados ao FCDF [Fundo Constitucional do Distrito Federal] n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com as remunera\u00e7\u00f5es das carreiras custeadas pelo fundo, sendo claramente definido pela Lei n\u00ba 10.633, de 2002, com base na receita corrente l\u00edquida da Uni\u00e3o, e, pelo entendimento vigente, no \u00e2mbito do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que os valores associados \u00e0s reten\u00e7\u00f5es das respectivas contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devem ser acrescidas ao montante destinado ao fundo'.\r\nProssegue a EMI n\u00ba 63/2020: 'A par desse cen\u00e1rio, conclui-se no sentido de que os valores a serem aportados pela Uni\u00e3o no FCDF n\u00e3o ser\u00e3o modificados pela concess\u00e3o do reajuste que ora se prop\u00f5e \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal, incumbindo ao Governo do Distrito Federal dispor sobre a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do FCDF de modo a atender \u00e0s suas finalidades de cria\u00e7\u00e3o'.\r\nA Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados (CONOF), nos termos do art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 56, de 2020, por meio da qual ressalta outro trecho da referida EMI n\u00ba 63/2020 que cita o amparo legal da medida: 'o reajuste ora concedido encontra fundamento na Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, com reda\u00e7\u00e3o atribu\u00edda pela Lei n\u00ba 14.001, de 22 de maio de 2020, que prev\u00ea autoriza\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o de vantagens e aumentos de remunera\u00e7\u00e3o de civis, dos militares e dos seus pensionistas, de membros de Poderes e das carreiras mantidas pelo fundo de que trata o art. 21, inciso XIV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como para os militares da ativa, inativos e pensionistas dos ex-Territ\u00f3rios do Amap\u00e1, Rond\u00f4nia e de Roraima'.\r\nAssim, vislumbra-se que as Emendas n\u00bas 3, 4, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 28, 29, 37, 45, 46, 47, 50, 60, 61, 62, 63, 65, 66, 67, 68, 69, 72, 73 e 74 promovem aumento de despesas prim\u00e1rias da Uni\u00e3o e, nos termos do art. 114 da LDO/204, deveriam estar acompanhadas de: estimativa dos seus efeitos no exerc\u00edcio em que entrarem em vigor e nos dois subsequentes; detalhamento da mem\u00f3ria de c\u00e1lculo; e medidas de compensa\u00e7\u00e3o. Desta forma, as emendas rec\u00e9m-listadas n\u00e3o atendem a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel sob o ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria (...).\r\nAs Emendas n\u00bas 9, 10, 16, 32, 38, 39, 49, 51, 54, 55 e 70 n\u00e3o diminuem receitas nem geram despesas adicionais para a Uni\u00e3o, por conta da forma como se calculam os recursos aportados pela Uni\u00e3o no \u00e2mbito do FCDF para assistir despesas com a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal. Portanto, teoricamente, essas emendas n\u00e3o t\u00eam implica\u00e7\u00e3o nas receitas e despesas da Uni\u00e3o.\r\nPor conta do car\u00e1ter administrativo ou normativo das Emendas n\u00bas 1, 2, 5, 6, 7, 8, 11, 12, 13, 14, 15, 17, 18, 25, 26, 30, 35, 36, 40, 41, 42, 43, 44, 48, 52, 53, 56, 59, 64 e 71, pode-se concluir que elas n\u00e3o geram implica\u00e7\u00e3o nas despesas ou receitas da Uni\u00e3o. Sendo assim, atendem a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel sob o ponto de vista da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\" - s\u00e3o essas, obviamente, as emendas que o Governo ir\u00e1 trabalhar para encaminhar o PL. Que fique claro que as emendas desse par\u00e1grafo que eu acabei de ler s\u00e3o as que o Ministro Jorge se prop\u00f4s a transformar num PL e encaminhar para esta Casa.\r\n\"Por fim, a Emenda n\u00ba 31 posterga a data de in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o de efeitos financeiros da medida provis\u00f3ria para 1\u00ba de janeiro de 2022, com a consequente posterga\u00e7\u00e3o dos aumentos de remunera\u00e7\u00e3o.\r\nDo m\u00e9rito.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente a mat\u00e9ria, uma vez que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, corrige significativa defasagem na remunera\u00e7\u00e3o do pessoal da seguran\u00e7a p\u00fablica do DF e ex-Territ\u00f3rios, cujo \u00faltimo ato de revis\u00e3o ocorreu 7 anos atr\u00e1s.\r\nEssa proposi\u00e7\u00e3o, ademais, homenageia o princ\u00edpio constitucional do valor social do trabalho, bem como o da dignidade da pessoa humana, na medida em que esses servidores, diariamente, colocam as suas vidas como verdadeiros escudos em defesa da sociedade.\r\nAnte o exposto, esta relatoria est\u00e1 convencida de que a MP 971/2020 \u00e9 merit\u00f3ria e merece aprova\u00e7\u00e3o.\r\nDas emendas.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, recebeu 74 emendas, ressaltando-se que as de n\u00bas 34, 57 e 58 foram retiradas, estas duas \u00faltimas em face do art. 43 do Regimento Interno desta Casa, segundo o qual n\u00e3o poder\u00e1 o autor de proposi\u00e7\u00e3o ser dela Relator.\r\nAs Emendas n\u00bas 1, 2, 8, 30 e 48 tratam da cess\u00e3o de servidores da PCDF, PMDF ou CBMDF no sentido de ampliar o leque de requisi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis ou regular o ressarcimento da remunera\u00e7\u00e3o.\r\nEntendemos que essas emendas rec\u00e9m-citadas contrariam, entre outros, os princ\u00edpios constitucionais da impessoalidade e do interesse p\u00fablico, seja porque os \u00f3rg\u00e3os para os quais se pretende permitir a requisi\u00e7\u00e3o j\u00e1 disp\u00f5em de corpo policial pr\u00f3prio, n\u00e3o havendo necessidade alguma de policiais militares e bombeiros militares da ativa, vinculados ao DF, serem nomeados ou designados para trabalhar neles, seja porque podem contribuir para que o instituto da cess\u00e3o de servidores, que \u00e9 tempor\u00e1rio e prec\u00e1rio por ess\u00eancia, torne-se algo permanente e se eternize, raz\u00e3o pela qual sugerimos que as Emendas n\u00bas 1, 2, 8, 30 e 48 sejam rejeitadas por contrariedade ao princ\u00edpio constitucional do interesse p\u00fablico e da impessoalidade.\r\nA Emenda n\u00ba 31 posterga a data de in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o de efeitos financeiros da medida provis\u00f3ria para 1\u00ba de janeiro de 2022, com a consequente posterga\u00e7\u00e3o dos aumentos de remunera\u00e7\u00e3o. Ora, considerando a pr\u00f3pria raz\u00e3o de ser da MP 971, de 2020, na qual se destaca que seu objetivo \u00e9 corrigir flagrante defasagem salarial dos servidores de que trata, cujo \u00faltimo ato de revis\u00e3o datou de 2013 (Lei n\u00ba 12.804, de 24 de abril de 2013), entendemos inoportuna a presente emenda, raz\u00e3o pela qual sugerimos a sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nAs Emendas n\u00bas 33, 35, 36, 42, 43 e 44 v\u00e3o de encontro ao teor da MP 971, de 2020, e, patentemente inoportunas, pretendem impedir que sejam cedidos os servidores de que trata a medida, raz\u00e3o pela qual sugerimos que sejam rejeitadas.\r\nA Emenda n\u00ba 41 pretende que o militar da ativa nomeado para exerc\u00edcio na Presid\u00eancia ou Vice-Presid\u00eancia da Rep\u00fablica fique agregado ao respectivo quadro, somente possa ser promovido por antiguidade e seja transferido para a reserva depois de 2 anos de afastamento. \u00c0 luz do regramento constitucional quanto \u00e0 reserva de iniciativa, entendemos que a Emenda n\u00ba 41 carece de amparo constitucional na medida em que cuida de mat\u00e9ria que se submete \u00e0 iniciativa...\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Para concluirmos, V.Exa. pode ir direto ao resumo do voto? N\u00f3s temos muitas mat\u00e9rias a serem enfrentadas hoje ainda. Se n\u00e3o puder, tudo bem.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - V.Exa. quer que eu v\u00e1 direto para a conclus\u00e3o do voto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Exatamente. Isso \u00e9 o que eu havia pedido desde o in\u00edcio. Precisamos avan\u00e7ar para aprovar esta mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Vamos embora. Eu achei que estava lendo a conclus\u00e3o do voto, mas estava ficando grande, estava ficando grande...(Risos.)\r\n\"II.4 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade: pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia do m\u00e9rito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020; pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 38, 39, 40, 41, 46, 47, 48, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73 e 74; pela inadequa\u00e7\u00e3o e incompatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 3, 4, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 28, 29, 37, 45, 46, 47, 50, 60, 61, 62, 63, 65, 66, 67, 68, 69, 72, 73 e 74; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, e das demais emendas;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o integral da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas.\"\r\nPresidente, concluo agradecendo-lhe, porque vi que V.Exa. aguardou atentamente a leitura e, no entrave das emendas, chamou-nos a aten\u00e7\u00e3o para irmos direto ao voto. Mas \u00e9 de suma import\u00e2ncia explicar aos Parlamentares, que, \u00e0s vezes, est\u00e3o do outro lado, que eu fiz um texto primoroso para deixar claro o que n\u00f3s estamos fazendo aqui. S\u00e3o 7 anos de infla\u00e7\u00e3o, e nada foi feito para esses profissionais. Estamos corrigindo esse erro. Por isso, foi necess\u00e1ria a leitura do relat\u00f3rio pelo menos at\u00e9 o ponto que eu li.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado, mais uma vez, pela oportunidade. Vou ser breve no parecer, que trata das emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020.\r\n\"\u00c0 referida medida provis\u00f3ria foram apresentadas duas emendas em plen\u00e1rio, sintetizadas a seguir.\" \r\nTrata-se da emenda apresentada pelo Deputado Federal Mauro Nazif, que \"acrescenta artigo \u00e0 MP para alterar a Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, que passa a vigorar acrescida dos seguintes dispositivos: 'Art. 124. Os cargos de agente federal de execu\u00e7\u00e3o penal, de especialista federal em assist\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal e de t\u00e9cnico federal de apoio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o penal est\u00e3o organizados em classes e padr\u00f5es, na forma do Anexo LXXXVI desta lei'\".\r\nA emenda apresentada pelo Deputado Enio Verri diz: \"'Suprimam-se os arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020'.\r\nEntendemos que a Emenda n\u00ba 1 n\u00e3o possui pertin\u00eancia tem\u00e1tica com o teor da MP 971/20, a qual n\u00e3o disp\u00f5e sobre 'organiza\u00e7\u00e3o de cargos e carreira do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional'. A implementa\u00e7\u00e3o dessa altera\u00e7\u00e3o por meio da MP 971/20 parece-nos ferir a Constitui\u00e7\u00e3o, conforme entendeu o STF na ADI 5.127/DF, al\u00e9m de ferir o \u00a7 1\u00ba do art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre a iniciativa legislativa privativa para apresentar proposi\u00e7\u00e3o que disponha sobre servidores p\u00fablicos federais do Poder Executivo Federal.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 2, entendemos que deve ser rejeitada, pois as regras contidas na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, aperfei\u00e7oam as normas relativas \u00e0 cess\u00e3o de servidores.\r\nPelo exposto, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda n\u00ba 2; pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, inconstitucionalidade e injuridicidade da Emenda n\u00ba 1; quanto ao m\u00e9rito, pela integral aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas.\"\r\n\u00c9 o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos, obviamente, votar contra o requerimento: \"n\u00e3o\". E eu n\u00e3o vou responder ao Deputado Tiago, porque ele deve estar carente e precisando de aten\u00e7\u00e3o. Se ele mente, ele tem, sim, que responder pela mentira dele, caso n\u00f3s entendamos que seja necess\u00e1rio apresent\u00e1-la. Mas eu acho que a voz dele n\u00e3o criou qu\u00f3rum, \u00e9 s\u00f3 olhar a vota\u00e7\u00e3o em que todos est\u00e3o rejeitando o requerimento dele.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu s\u00f3 queria tirar uma d\u00favida e deix\u00e1-la registrada aqui na Mesa. Quando se pede o adiamento de uma MP para que ela possa valer no futuro, Sr. Presidente, aproveitando este momento, isso n\u00e3o \u00e9 inconstitucional? Eu acho que, no meu parecer, eu deveria ter dado pela inconstitucionalidade de tal fato, se houver tempo de fazer uma corre\u00e7\u00e3o, por favor.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 31, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00e3o vou nem entrar no m\u00e9rito se os policiais merecem ou n\u00e3o merecem ter essa redu\u00e7\u00e3o salarial at\u00e9 janeiro de 2022. Isso n\u00e3o foi feito com ningu\u00e9m no Brasil. Congelou-se a possibilidade de dar aumento. O que o NOVO prop\u00f5e \u00e9 reduzir o sal\u00e1rios desses profissionais. Mas quero entrar no m\u00e9rito do precedente hist\u00f3rico que esta Casa abriria, o que nunca ocorreu antes, relativo a uma MP.\r\nMP \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que tem car\u00e1ter de urg\u00eancia. N\u00f3s estar\u00edamos dizendo que no futuro, quando um Relator entendesse que uma MP seria interessante, mas n\u00e3o para aquele momento, ele colocaria uma data futura para que ela passasse a valer, perdendo o sentido e o poder que o Executivo tem de trat\u00e1-la com a devida urg\u00eancia. \r\nEnt\u00e3o, a MP \u00e9 uma mat\u00e9ria de urg\u00eancia, foi dada a urg\u00eancia necess\u00e1ria naquele momento, inclusive retroagiu a janeiro, tendo em vista que era uma mat\u00e9ria j\u00e1 discutida muito tempo atr\u00e1s. N\u00e3o cabe o que aqui \u00e9 colocado pelo NOVO, e me arrependo imensamente de n\u00e3o ter sido pela inconstitucionalidade dessa emenda, tendo em vista que ela quer alterar o preceito b\u00e1sico do que \u00e9 uma MP: uma medida urgente. Esta Casa jamais poderia estar votando isso. Foi um erro duplo do Relator, e pe\u00e7o a todos que, em conjunto, como estamos fazendo, votemos pela sua rejei\u00e7\u00e3o e ganhemos tempo, porque o dia ainda \u00e9 longo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pelo encaminhamento ao Congresso Nacional da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar este \u00faltimo minutinho, j\u00e1 que estamos fechando a noite, para agradecer a V.Exa. a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos hoje, demonstrando ser realmente uma pessoa que ocupa essa cadeira com propriedade, teve for\u00e7a e pulso para encarar as mat\u00e9rias na data de hoje. Disseram-me que algumas seriam extremamente pol\u00eamicas, mas V.Exa. conduziu a sess\u00e3o com uma maestria maravilhosa.\r\nEnt\u00e3o, sou muito grato. O Presidente Rodrigo Maia tem sorte de t\u00ea-lo como 1\u00ba Secret\u00e1rio. V.Exa. certamente \u00e9 uma pessoa que fala alto quando assume essa cadeira, \u00e0 altura do Presidente. Atua como um verdadeiro Presidente quando a\u00ed est\u00e1.\r\nObrigado. Sem V.Exa. a\u00ed eu acho que ter\u00edamos tido mais dificuldade para encarar as mat\u00e9rias de hoje. Deu tudo certo, devido \u00e0 forma de condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. Eu n\u00e3o deixaria a noite de hoje sem fazer este registro.\r\nMuito obrigado pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Eu estou muito feliz. Em nome de toda a seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal, queremos agradecer ao Presidente Rodrigo Maia mais uma vez; ao Presidente Jair Bolsonaro por ter encaminhado; e principalmente a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na data de hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques. Agradecimento aos Presidentes das duas Casas do Congresso Nacional, ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre o reajuste salarial da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais, e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito satisfat\u00f3rio poder votar \"sim\" neste relat\u00f3rio, que apoia o esporte, que \u00e9 t\u00e3o importante na vida dos jovens e daqueles que acreditam que, atrav\u00e9s do esporte, podem livrar a nossa juventude das drogas, da criminalidade. Mais do que isso, quem vai ser socorrido agora, em sua grande maioria, s\u00e3o aqueles que sobrevivem do esporte para poder dar qualidade de vida para outros e, principalmente, volto a dizer, para os nossos jovens em todo o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns pelo texto! Foi muito bem colocado, e n\u00f3s votamos \"sim\".\r\nSr. Presidente, aproveitando o restante do meu tempo, eu quero agora agradecer ao Senado Federal, ao Presidente Davi Alcolumbre, que, ao pautar emergencialmente a MP 971/20 no seu \u00faltimo dia, teve \u00eaxito. A todos os Senadores eu quero agradecer pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da MP 971/20, que, na data de ontem, n\u00f3s aqui tamb\u00e9m aprovamos.\r\nNeste momento, ent\u00e3o, eu quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, ao Presidente Davi Alcolumbre, ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Governador Ibaneis, a toda a bancada do Distrito Federal, que teve o trabalho \u00e1rduo de me ajudar a conseguir levar a todos os demais L\u00edderes, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado, como seria importante n\u00f3s votarmos em tempo a MP. Mais do que isso, n\u00f3s tivemos esse \u00eaxito porque todos entenderam que n\u00e3o demos aumento, mas evitamos uma redu\u00e7\u00e3o salarial.\r\nObrigado, Sr. Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. Prorroga algo que nem chamo de benef\u00edcio, porque, num momento de pandemia, essa quest\u00e3o fiscal foi muito debatida em v\u00e1rias outras mat\u00e9rias, para que d\u00e9ssemos incentivos \u00e0queles que produzem em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, somos totalmente contra a retirada da mat\u00e9ria da pauta.\r\nVale ressaltar que, mais uma vez, o NOVO, alinhado com o PSOL, vai contra o setor produtivo, que deveria ser a bandeira deles. Eu gostaria de deixar registrado esse coment\u00e1rio, at\u00e9 porque, durante a campanha, pelo que estou observando, eles est\u00e3o pregando algo que \u00e9 totalmente contr\u00e1rio ao que ocorre aqui no plen\u00e1rio.\r\nNas vota\u00e7\u00f5es, vamos observar quem est\u00e1 disposto a defender o emprego, o setor produtivo, de que faz parte o empres\u00e1rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos a favor do texto do Relator. Acho que o texto ficou extremamente primoroso, atendendo a todos. Houve um longo di\u00e1logo para se chegar a esse texto. N\u00e3o acredito que agora, aos 45 minutos do segundo tempo, n\u00f3s tenhamos que fazer qualquer tipo de modifica\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar a Relatoria e a sua Presid\u00eancia, que acelera os processos na data de hoje.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\", rejeitando a emenda do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ANDR\u00c9 DE PAULA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, EMENDA, GLAUSTIN FOKUS, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Agradecimento ao Relator Andr\u00e9 de Paula pelo acatamento de emenda do Deputado Glaustin Fokus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos manter o texto do Relator.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para agradecer ao Deputado Andr\u00e9 de Paula, que acatou a emenda do Deputado Glaustin Fokus, preservando milhares de empregos no Centro-Oeste, em especial aqui no Distrito Federal. Esta emenda do Deputado Glaustin, a quem tamb\u00e9m agrade\u00e7o, \u00e9 muito importante e foi muito oportuna.\r\nO reconhecimento por parte do Relator da import\u00e2ncia do Centro-Oeste no cen\u00e1rio brasileiro em quest\u00f5es de empreendedorismo, investimento e preserva\u00e7\u00e3o de empregos \u00e9 a prova de que o Brasil, cada vez mais, est\u00e1 unido. O Sudeste, que j\u00e1 tem todas as suas vantagens - n\u00f3s j\u00e1 as conhecemos -, tem que reconhecer que o Brasil \u00e9 muito maior do que aquilo que \u00e9 colocado aqui neste plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, quero agradecer imensamente ao Relator. \r\nN\u00f3s vamos preservar o texto do relat\u00f3rio at\u00e9 o fim.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, EMPRES\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PROCESSO TRIBUT\u00c1RIO, \r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, CONSUMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MINAS GERAIS.\r\nLU\u00cdS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 128/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria no exerc\u00edcio de 2020. Tramita\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 45 e 128, de 2019, relativas \u00e0 reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vai votar com o Relator, mantendo o texto, e mais uma vez parabeniza S.Exa. pelo excelente relat\u00f3rio aqui apresentado, relat\u00f3rio que contempla o Centro-Oeste. Isso nos agrada ainda mais, porque alcan\u00e7a nossa bel\u00edssima cidade, a Capital do nosso Pa\u00eds, Bras\u00edlia.\r\nEu gostaria de entrar num tema muito importante, por isso eu pedi o tempo da Lideran\u00e7a. Trata-se da reforma tribut\u00e1ria. Eu senti um clima de que as coisas talvez n\u00e3o ir\u00e3o ocorrer ainda neste ano, o que ser\u00e1 um dos piores equ\u00edvocos. Assim, conclamo todos os L\u00edderes para refletirmos sobre o que nosso Pa\u00eds de fato precisa.\r\nQuando n\u00f3s falamos em reforma tribut\u00e1ria, muitos aqui se posicionam apenas no intuito de simplificar os impostos, descomplicar o sistema, que \u00e9 extremamente complexo. H\u00e1 um verdadeiro pandem\u00f4nio, para n\u00e3o dizer um manic\u00f4mio tribut\u00e1rio, no nosso Pa\u00eds, onde pouqu\u00edssimos contadores s\u00e3o capazes de entrar em todos os temas com profundidade. Eu falo pouqu\u00edssimos para dizer que praticamente nenhum consegue compreender nosso sistema tribut\u00e1rio, o que faz com que o empres\u00e1rio sofra ainda mais. N\u00e3o fosse verdade, n\u00e3o ter\u00edamos tantos advogados especializados na \u00e1rea tribut\u00e1ria e tantas a\u00e7\u00f5es com uma quantidade de contenciosos que chega a ser assustadora. \r\nN\u00f3s estamos falando de trilh\u00f5es que s\u00e3o represados, e n\u00e3o s\u00e3o recebidos pela Uni\u00e3o, trilh\u00f5es acumulados por causa de disputas na Justi\u00e7a, porque nosso sistema tribut\u00e1rio \u00e9, de fato, extremamente complexo e, al\u00e9m disso, d\u00fabio, e esta dubiedade tem que ser adjudicada e discutida na Justi\u00e7a.\r\n\u00c9 f\u00e1cil dizer o que todo mundo j\u00e1 sabe. O que n\u00f3s n\u00e3o falamos \u00e9 quanto o povo brasileiro perde por n\u00e3o simplificarmos o sistema e n\u00e3o reduzirmos a carga tribut\u00e1ria sobre o consumo; quanto n\u00f3s iremos perder se n\u00e3o aprovarmos neste ano porque, quando se trata de mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, ela, aprovada, passa a valer no ano seguinte. Se deixarmos para 2021, s\u00f3 vai valer em 2022. Assim, quem vai pagar a conta \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, como vem pagando nos \u00faltimos 30 anos. H\u00e1 mais de 30 anos n\u00f3s discutimos, e n\u00e3o fazemos nada.\r\nA PEC 45 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ampla como alguns esperavam, o.k. Por\u00e9m, ela estar\u00e1 pronta para ser pautada em plen\u00e1rio quando o Relator apresentar o texto. N\u00f3s vamos dirimir as d\u00favidas, debater, brigar, mas n\u00f3s precisamos aprovar esta simplifica\u00e7\u00e3o e, se houver oportunidade, talvez a redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria sobre o consumo. Quando se diminui a carga tribut\u00e1ria sobre o consumo, consome-se mais, porque sobra dinheiro: voc\u00ea d\u00e1 poder de compra \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Com este poder de compra ou consumo, que se estende principalmente \u00e0s camadas inferiores, gera-se emprego. Pessoas que antes estavam desempregadas estar\u00e3o empregadas, portanto poder\u00e3o consumir mais.\r\nSe n\u00e3o diminuirmos a quantidade de impostos que n\u00f3s temos e, em especial, a carga tribut\u00e1ria sobre o consumo, n\u00e3o haver\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de empregos. No momento em que n\u00f3s sa\u00edmos de uma pandemia como esta, \u00e9 uma insanidade deixarmos este assunto para o ano que vem ou n\u00e3o o tratarmos agora. N\u00f3s precisamos, sim, de uma al\u00edquota inferior para o consumo, para que as pessoas possam comprar mais no supermercado, para que possam comprar mais carros, mais motos, mais m\u00f3veis, enfim, para que elas possam consumir e aquecer a ind\u00fastria e o com\u00e9rcio, e, assim, gerarmos empregos para uma na\u00e7\u00e3o que reclama que n\u00e3o tem emprego. \r\nComo n\u00f3s vamos deixar este debate para o pr\u00f3ximo ano? Como alguns L\u00edderes aqui conseguem suportar a dor nos ombros de saber que o aux\u00edlio emergencial em Minas Gerais j\u00e1 ultrapassou o n\u00famero de carteiras assinadas e que, se o cortarem, o povo passar\u00e1 necessidade? N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso como verdade. O \u00fanico jeito de resolver este problema, no momento em que estamos vivendo, \u00e9 por meio de uma reforma tribut\u00e1ria justa, honesta. Proposta existe. Se n\u00e3o for a PEC 45, que apresentem uma proposta melhor! Mas n\u00f3s precisamos votar esta mat\u00e9ria ainda neste ano. \r\nEu sou autor da PEC 128/19, que trata de v\u00e1rios pontos, entre eles, principalmente, da desonera\u00e7\u00e3o sobre o consumo, para que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o poder de compra.\r\nSe aqueles que, gra\u00e7as a Deus, est\u00e3o empregados comprarem mais, haver\u00e1 um c\u00edrculo virtuoso: o comerciante precisar\u00e1 contratar novos vendedores; esses novos vendedores ir\u00e3o gastar, ir\u00e3o consumir; ser\u00e3o necess\u00e1rias mais contrata\u00e7\u00f5es. Com isso, haver\u00e1 um crescimento econ\u00f4mico, a exemplo do que ocorreu nos Estados Unidos. Quando Trump reduziu a carga tribut\u00e1ria para o setor produtivo, instantaneamente o que aconteceu foi a gera\u00e7\u00e3o de milhares de empregos, o que n\u00e3o foi visto nos \u00faltimos 50 anos.\r\nVamos copiar o modelo que deu certo: n\u00e3o s\u00f3 reduzir a carga tribut\u00e1ria, mas simplific\u00e1-la principalmente. Este \u00e9 o momento. Esta \u00e9 a nossa oportunidade. Isso n\u00e3o pode passar deste ano. \r\nEu conclamo todos os L\u00edderes a levarem a s\u00e9rio esse assunto. Se s\u00f3 aprovarmos a mat\u00e9ria no ano que vem; em 2022, eu vou falar que V.Exas. atrasaram o ano e s\u00e3o culpados por terem gerado desemprego e sofrimento para o povo brasileiro. N\u00f3s podemos fazer isso ainda neste ano.\r\nObrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA,  MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um sistema democr\u00e1tico justo. Cabe aos partidos obstruir para conquistar seus pleitos. Esse \u00e9 o caminho. Hoje pela manh\u00e3, inclusive, eu questionei exatamente sobre se poder\u00edamos ir a voto na CMO, para que possamos instal\u00e1-la o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEst\u00e3o usando o direito regimental de obstruir, mas creio que a grande maioria dos partidos sabe da import\u00e2ncia de superarmos esta MP, at\u00e9 porque muitos partidos de oposi\u00e7\u00e3o querem que cheguemos \u00e0 MP 1.000. Para que isso seja feito, precisamos superar outras pautas, como a que est\u00e1 aqui.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITOS DO TRABALHADOR, DEFESA. \r\nVACINA, COMBATE, CORONAVIRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento acerca da retirada de direitos dos trabalhadores. Apoio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Eu quase n\u00e3o concordo com tudo. Chamou-me a aten\u00e7\u00e3o o \"voc\u00eas\", \"voc\u00eas\", \"voc\u00eas\". Exclua-me do \"voc\u00eas\", porque eu sou a favor de que todo trabalhador tenha seus direitos, sem sombra de d\u00favida.\r\nMas concordo plenamente com a hist\u00f3ria da vacina. N\u00e3o podemos politizar a vacina. De dentro do meu gabinete, tenho um grande amigo que est\u00e1 h\u00e1 6 meses na UTI, com dano cerebral, por causa da COVID-19. Vivemos esse drama dentro da nossa vida. Dentro da minha casa, tive familiares meus que pegaram o coronav\u00edrus, ficaram internados e sofreram muito. N\u00e3o \u00e9 brincadeira a doen\u00e7a. \u00c9 claro que o brasileiro j\u00e1 se acostumou com a doen\u00e7a, o que n\u00e3o significa que n\u00e3o esteja sofrendo. Acostumar-se \u00e9 muito diferente de n\u00e3o estar sofrendo. A vacina, venha de onde vier, ser\u00e1 bem-vinda e necess\u00e1ria para o povo brasileiro, sem sombra de d\u00favida. Concordamos, Deputado Jorge Solla.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Andr\u00e9 Janones sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Obrigado, Deputada.\r\nAntes de passar a palavra para o Deputado Fernando Rodolfo, que se encontra em plen\u00e1rio, quero fazer um comunicado. Na \u00faltima sess\u00e3o, enquanto eu estava aqui presidindo os Breves Comunicados, o Deputado Andr\u00e9 Janones me pediu para intervir na pauta junto ao Presidente Rodrigo Maia.\r\nDeputado Andr\u00e9 Janones, por um modelo democr\u00e1tico, o que eu fiz foi apresentar um requerimento. E todos os Parlamentares podem assinar o requerimento de urg\u00eancia para pautar a MP 1.000 e demonstrar se querem ou n\u00e3o que ela realmente venha a ocupar a pauta. Dessa forma, tira-se esse peso sempre das costas do Presidente Rodrigo Maia.\r\nEst\u00e1 nas m\u00e3os dos Parlamentares agora. Cabe a V.Exa., Deputado Andr\u00e9 Janones - fiz minha parte -, e aos demais Parlamentares demonstrar o real desejo em pautar a MP 1.000 e, obviamente, em plen\u00e1rio, fazer as mudan\u00e7as, se for poss\u00edvel que sejam feitas.\r\nTem a palavra agora o Deputado Fernando Rodolfo, por 3 minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Obrigado.\r\nEu vejo todos falando aqui, manifestando suas pautas. A minha \u00e9 s\u00f3 fazer uma reforma tribut\u00e1ria justa e aumentar o poder de compra da popula\u00e7\u00e3o, redistribuindo a carga tribut\u00e1ria com aqueles que n\u00e3o pagam impostos. Parece t\u00e3o simples. J\u00e1 que todos aqui manifestam suas pautas, pe\u00e7o que deem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, para n\u00f3s a concluirmos ainda este ano, com f\u00e9 em Deus.\r\nTem a palavra o Deputado Jo\u00e3o Daniel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"n\u00e3o\", porque acreditamos que a derrubada do veto \u00e9 algo que vai favorecer o nosso Pa\u00eds, principalmente neste momento de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Faz-se necess\u00e1rio que n\u00f3s mantenhamos essa desonera\u00e7\u00e3o, com a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 1 ano, a fim de que as empresas n\u00e3o s\u00f3 tenham condi\u00e7\u00e3o de manter os empregos atuais, como tamb\u00e9m possam recuperar-se, retomando os empregos perdidos durante essa pandemia.\r\nNosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nQueria inscrever-me tamb\u00e9m para falar como L\u00edder, Presidente, quando for poss\u00edvel, \u00e9 claro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 14/2020, VETO PARCIAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 26/2020, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 29/2020, PLV 17/2020, MPV 932/2020, VETO 32/2020, PL 848/2020, VETO 33/2020, PL 1389/2020, VETO 34/2020, PLV 19/2020, MPV 931/2020, VETO 31/2020, PLV 16/2020, MPV 923/2020, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 14, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020; 26, de 2020, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; 29, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020; 32, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020; 33, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020; 34, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, 2020); e 31, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, 2020).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o entendimento do Democratas \u00e9 que o acordo foi feito principalmente em prol da derrubada do veto \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o da folha.\r\nSeguindo essa linha, n\u00f3s vamos votar \"sim\", respeitando o acordo, para que tenhamos esse respeito e esse entendimento entre os L\u00edderes.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DERRUBADA DE VETO, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, EMPREGO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CONSUMO, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.\r\nD\u00d3LAR, ARTIGO DE JORNAL, CR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GOVERNO FEDERAL, C\u00c2MBIO, INFLA\u00c7\u00c3O, PODER AQUISITIVO, TRABALHADOR, POL\u00cdTICA CAMBIAL, INVESTIDOR FINANCEIRO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do orador ap\u00f3s a contamina\u00e7\u00e3o pela Covid-19. Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial). Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Trecho de texto de autoria do orador, a respeito da alta do d\u00f3lar norte-americano frente ao real. Imediata altera\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cambial brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nNeste momento, estou me recuperando da COVID-19. Pessoas como V.Exa., o Presidente Rodrigo Maia, eu e tantos outros Parlamentares n\u00e3o pararam nem por 1 minuto, em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Este Parlamento deu exemplo para todo o mundo de que n\u00e3o poder\u00edamos nos furtar, neste momento, a votar mat\u00e9rias t\u00e3o importantes, que fizeram tanta diferen\u00e7a na vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Muitas dessas mat\u00e9rias criaram alguns impasses, e sobre esses impasses se recorreu ao Plen\u00e1rio, para que tomasse decis\u00f5es como, por exemplo, a de hoje, no caso, a desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nEste fato s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as ao acolhimento da sess\u00e3o de hoje por V.Exa., Presidente. Ent\u00e3o, antes de come\u00e7ar a minha fala, quero agradecer imensamente a V.Exa., Presidente Davi Alcolumbre, por atender o anseio de todos os Parlamentares que h\u00e1 muito queriam ter derrubado este veto.\r\nPresidente, muito me assusta falarmos tanto em defender o povo brasileiro e prorrogarmos a realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, t\u00e3o importante para o fortalecimento da economia, principalmente para as novas empresas, que poderiam, por sua vez, vir para o Brasil neste momento de cen\u00e1rio econ\u00f4mico muito ruim. Pa\u00edses que eram antes julgados como estabilizados, pa\u00edses emergentes como o Brasil s\u00e3o a grande porta das oportunidades. Isso s\u00f3 pode ser feito quando se tem confian\u00e7a em uma na\u00e7\u00e3o, principalmente em seu modelo jur\u00eddico-tribut\u00e1rio. O nosso contencioso hoje \u00e9 algo trilion\u00e1rio, dinheiro represado que faz falta para a manuten\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas. Isso s\u00f3 existe por causa do nosso modelo tribut\u00e1rio, do nosso sistema tribut\u00e1rio extremamente complexo, que gera essa quantidade de demandas judiciais e, por consequ\u00eancia, represa recursos do povo brasileiro em disputas no tribunal, ao qual s\u00f3 ir\u00e3o aqueles que de fato t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de discutir.\r\nUma reforma tribut\u00e1ria agora, para simplificar o modelo, mesmo que ela n\u00e3o seja a melhor, faz-se necess\u00e1ria. N\u00e3o devemos deixar que ela passe deste ano, para que possa ter efeitos a partir de 2021.\r\nDesonerar a folha de pagamento \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que os Parlamentares que votaram e derrubaram o veto acreditam que menos impostos aumentam o crescimento econ\u00f4mico, que, gerando novos empregos, voc\u00ea coloca no bolso das pessoas agora empregadas recursos para gastarem na economia, que, injetando na base, o comerciante aumenta suas vendas e, por consequ\u00eancia, contrata novas pessoas, num c\u00edrculo virtuoso que atinge inclusive a cadeia industrial.\r\nSe acreditamos nisso, por que n\u00e3o desoneramos o consumo, t\u00e3o massacrado pela carga tribut\u00e1ria que faz com que o com\u00e9rcio n\u00e3o tenha crescimento, que faz com que a ind\u00fastria n\u00e3o tenha crescimento? E os empregos, t\u00e3o defendidos por muitos, inclusive pela Esquerda, pelo pr\u00f3prio Centro e pela Direita? \u00c9 uma defesa de todos a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Por que n\u00e3o defendermos a reforma tribut\u00e1ria como um item extremamente necess\u00e1rio para fazermos isso? \u00c9 estranho ver a omiss\u00e3o de muitos aqui, que deixam passar este momento extremamente importante para o Brasil, para a sua retomada econ\u00f4mica, de crescimento.\r\nEu gostaria de ler trecho de um texto que escrevi, um artigo, sobre a brincadeira de deixar o d\u00f3lar solto no nosso Pa\u00eds:\r\nIgnorar a alta do d\u00f3lar impactou diretamente os insumos importados e alimentos que exportamos. Cota\u00e7\u00e3o de commodities \u00e9 feita em d\u00f3lar. Se o d\u00f3lar aumenta, os produtores recebem mais, em real, para exportar e, consequentemente, aumentam seus pre\u00e7os no mercado interno. Na ind\u00fastria, n\u00e3o \u00e9 diferente. Pelos insumos importados paga-se mais, e, consequentemente, os valores dos produtos aumentam, a exemplo dos ve\u00edculos, que est\u00e3o bem mais caros.\r\nO impacto real \u00e9 a perda do poder de compra da popula\u00e7\u00e3o, quando se comparava a antes da pol\u00edtica de c\u00e2mbio livre, em que as empregadas precisavam conhecer o Brasil, e a quanto se compra hoje com o mesmo dinheiro. Teoricamente, na pandemia, era para termos uma recess\u00e3o e, por consequ\u00eancia, pre\u00e7os mais baixos, mas a pol\u00edtica de injetar dinheiro na base, sem prever o \u00f4nus da infla\u00e7\u00e3o, mata o trabalhador, que, em m\u00e9dia, este ano perder\u00e1 20% do seu sal\u00e1rio.\r\nMuitos est\u00e3o batendo palmas, sem enxergar que o Brasil est\u00e1 indo para o buraco com essa pol\u00edtica econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, para finalizar o meu tempo de L\u00edder, eu quero dizer que perdemos 20%. O IGP-M mostra isso: 20% no aumento dos alugu\u00e9is, 20% no aumento dos alimentos, 20% de perda salarial, 20% a menos no sal\u00e1rio m\u00ednimo. Essa \u00e9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica que, infelizmente, estamos colocando em pr\u00e1tica no nosso Pa\u00eds. Os investidores internacionais perderam 20% da moeda quando investiram no Brasil.\r\nInfelizmente, precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria e precisamos mudar essa pol\u00edtica cambial imediatamente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Davi Alcolumbre e ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Davi Alcolumbre, eu quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no dia de hoje. Al\u00e9m de ser muito veloz, \u00e9 sempre contundente ao atender o clamor de todos os L\u00edderes, respeitando a opini\u00e3o de todos. Isso faz uma grande diferen\u00e7a. \r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Senador Eduardo Gomes pelo trabalho feito nos PLNs, que ele acaba de relatar. Parab\u00e9ns ao Senador Eduardo.\r\nAo Senador Marcelo Castro queremos dizer que ele tem o apoio do Democratas. Votaremos \"sim\", a favor do PLN 30, tendo em vista que vai fomentar fortemente as obras que est\u00e3o paradas e necessitam de recursos. \r\nO Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional necessita desses recursos para infraestrutura, em especial, para a CODEVASF, que atende principalmente aos pequenos Munic\u00edpios.\r\nNeste momento extremamente importante, n\u00f3s votaremos a favor da destina\u00e7\u00e3o desses recursos, porque v\u00e3o fazer uma grande diferen\u00e7a nas obras do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas \u00e9 contra esse requerimento de retirada de pauta, tendo em vista que temos urg\u00eancia em algumas vota\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o temos nenhuma obje\u00e7\u00e3o quanto a esta MP.\r\nDe nossa parte, n\u00e3o s\u00f3 podemos votar esta mat\u00e9ria, como a Mesa informou que o relat\u00f3rio da cabotagem chegou \u00e0s 17 horas na data de ontem.\r\nRespeitando o acordo entre os L\u00edderes sobre as 24 horas, acho que, se esta vota\u00e7\u00e3o chegar at\u00e9 \u00e0s 17 horas, n\u00e3o existe esse argumento de que n\u00e3o poderemos votar a cabotagem logo na sequ\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o fica aqui o pedido, porque no acordo de L\u00edderes ontem com o Ministro existia consenso de praticamente todos os partidos presentes sobre a aprova\u00e7\u00e3o. Havendo a possibilidade de respeitar esse acordo das 24 horas - acho que ap\u00f3s as 17 horas seria poss\u00edvel -, \u00e9 interessante a mat\u00e9ria ser votada tamb\u00e9m na data de hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Apoio \u00e0 continuidade das vota\u00e7\u00f5es em bloco. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o dos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo Democratas, n\u00f3s podemos, nas pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es, votar em bloco, como foi comunicado, fica mais f\u00e1cil para todos.\r\nNosso posicionamento \u00e9 votar \"n\u00e3o\" aos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o Deputado Luis Miranda aqui entende que pautar a MP 1.000 acabaria com esse transtorno nas vota\u00e7\u00f5es. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Eu concordo, inclusive, com o pleito, que, acho, cabe ao Poder Legislativo, j\u00e1 que desde o princ\u00edpio fomos n\u00f3s que trouxemos esta pauta a esta Casa para tratar do aux\u00edlio emergencial e fomos n\u00f3s que tivemos a coragem de aument\u00e1-lo de 200 reais para 500 reais. Na reta final, o Presidente disse: \"N\u00e3o, 500 \u00e9 pouco. Vamos dar 600 reais para a popula\u00e7\u00e3o\". Esta Casa estava pronta para votar 500 reais, e n\u00e3o 200 reais. \r\nPortanto, eu acho que n\u00f3s estamos nos furtando de uma responsabilidade que, l\u00e1 no inicio, n\u00f3s tivemos a coragem de enfrentar. Agora devemos ter a mesma coragem de votar a MP 1.000 novamente, para trazer o povo \u00e0 realidade que est\u00e1 vivendo e dar dignidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Feito isso, se decidirmos manter os 300 reais, decidiremos isto aqui no plen\u00e1rio, e todos colocar\u00e3o sua digital da mesma forma. Se quiseram deixar para o fim das elei\u00e7\u00f5es para n\u00e3o deixar isso como palco eleitoreiro, eu concordo. Mas fique claro para a popula\u00e7\u00e3o que, ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es do dia 29, n\u00f3s vamos votar a MP 1.000, para que as outras pautas possam fluir tranquilamente nesta Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, ASSINATURA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de assinatura do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Imediata retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou observando a nossa dificuldade de vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje e o esfor\u00e7o que todos os Parlamentares est\u00e3o fazendo. De forma republicana, tanto a Oposi\u00e7\u00e3o quanto alguns partidos de centro v\u00eam se posicionando contra a vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias, muito por conta da MP 1.000/20 e da situa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 CMO.\r\nEu quero aqui colocar para V.Exas. que \u00e9 importante buscar o di\u00e1logo e a solu\u00e7\u00e3o. Eu apresentei um requerimento de urg\u00eancia para a MP 1.000/20, e muitos Parlamentares j\u00e1 o assinaram. Eu gostaria de convidar todos os demais a fazerem o mesmo. Basta digitar \"MP 1.000\" no Infoleg, que j\u00e1 vai aparecer - V.Exas. podem ir pelo sistema de busca - o requerimento de urg\u00eancia. Coloquem l\u00e1 o que querem fazer, porque a\u00ed n\u00f3s traremos para o Presidente da Casa o que a maioria deseja e tiraremos o peso das costas dele. Sempre ficam nas costas do Presidente da Casa decis\u00f5es que cabem a n\u00f3s. \u00c9 f\u00e1cil ficar falando e obstruindo as vota\u00e7\u00f5es. Apoiem o requerimento de urg\u00eancia, e a\u00ed n\u00f3s traremos o tema para o Presidente Rodrigo Maia tomar a decis\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CMO, \u00e9 importante que saia a decis\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque precisamos nos posicionar acerca da LDO para o pr\u00f3ximo ano. O ano de 2021 j\u00e1 est\u00e1 em cima.\r\nE tudo isso n\u00e3o trava s\u00f3 essas mat\u00e9rias. N\u00f3s estamos travando a reforma tribut\u00e1ria, e ela tinha de ser aprovada este ano para ter validade a partir de 2021.\r\nSr. Presidente, obrigado pela oportunidade. Este \u00e9 um pedido que eu fa\u00e7o n\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o que a n\u00f3s assiste, mas para os Parlamentares que est\u00e3o aqui nos escutando.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS  (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.\r\nO Democratas vai votar \"sim\" a esta mat\u00e9ria. Esta MP \u00e9 extremamente importante, porque abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para um assunto que n\u00f3s sabemos que \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para este momento pand\u00eamico que estamos vivendo: a vacina.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nAcreditamos que essa iniciativa vai ajudar a que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tenha condi\u00e7\u00f5es de cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es financeiras para a aquisi\u00e7\u00e3o dessas vacinas e que elas possam ser distribu\u00eddas o mais breve poss\u00edvel.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, INFLA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de colocar aqui, para todos os Parlamentares, a necessidade de votarmos a reforma tribut\u00e1ria ainda este ano. \r\nEu ouvi o movimento de  alguns L\u00edderes, que, movidos por quest\u00f5es obviamente pol\u00edticas internas, e leg\u00edtimas, disseram que n\u00e3o pretendem votar mais nenhuma mat\u00e9ria importante este ano. \r\nVou deixar uma coisa bem clara para todos os meus colegas Deputados e principalmente para a popula\u00e7\u00e3o: a infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 batendo \u00e0 porta. A economia do nosso Pa\u00eds, literalmente, vai entrar, no pr\u00f3ximo ano, em caos. N\u00f3s temos um problema real, que precisa ser tratado. \r\nA reforma tribut\u00e1ria apresentada nesta Casa, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, tem como prioridade simplificar o sistema e, por sua vez, facilitar o dia a dia da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos um Relator, n\u00f3s podemos apresentar um relat\u00f3rio a este plen\u00e1rio ainda este ano, para que a medida surta efeito j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano, que ser\u00e1 um ano extremamente delicado para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. J\u00e1 tivemos o IGP-M batendo em 20%. N\u00f3s j\u00e1 temos, literalmente, hoje, uma infla\u00e7\u00e3o de mais de 20% nos supermercados. Precisamos combater isso simplificando o sistema, para que os pre\u00e7os recuem e n\u00e3o venhamos a perder o controle desta infla\u00e7\u00e3o que j\u00e1 bate \u00e0 porta do povo brasileiro, principalmente do mais pobre. De nada adianta aumentar a renda em centavos, se a infla\u00e7\u00e3o come a renda do nosso povo brasileiro, principalmente do trabalhador mais pobre. N\u00f3s temos que lembrar sempre que 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira ganha menos de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Em Minas Gerais, n\u00f3s temos hoje mais aux\u00edlio emergencial do que carteiras assinadas. \u00c9 simplificando o sistema e, principalmente, colaborando com o empreendedor e com o empres\u00e1rio que n\u00f3s vamos ter condi\u00e7\u00f5es de gerar empregos e enfrentar o p\u00f3s-pandemia, que certamente ser\u00e1 devastador no ano de 2021.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSUGEST\u00c3O, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Apresenta\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios de proposta para agiliza\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 \u00f3bvio que somos contr\u00e1rios ao requerimento. \r\nE aqui at\u00e9 apresento uma sugest\u00e3o aos L\u00edderes, porque observo que h\u00e1 um kit obstru\u00e7\u00e3o que teremos de enfrentar. Se todos aqueles que est\u00e3o votando \"n\u00e3o\" estiverem dispostos, fica a sugest\u00e3o para nas pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es j\u00e1 colocarmos a indica\u00e7\u00e3o do voto \"n\u00e3o\" para todos, de modo que apenas aqueles partidos que est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o, que obviamente v\u00e3o desejar falar, fizessem a orienta\u00e7\u00e3o. Assim poderemos ganhar tempo. \r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria importante, \u00e9 uma mat\u00e9ria que tivemos tempo suficiente para tratar com o Relator, em assuntos como os colocados ainda h\u00e1 pouco pelo Deputado Pompeo. Eu acho que, com di\u00e1logo, certamente, o Relator Isnaldo, um Deputado que n\u00f3s conhecemos e sabemos que \u00e9 do di\u00e1logo, teria feito as devidas adequa\u00e7\u00f5es. E quanto \u00e0quelas que n\u00e3o foram feitas por impossibilidade, que elas ent\u00e3o ganhem uma emenda ou um trabalho que pode ser feito em plen\u00e1rio. Mas n\u00e3o votarmos a mat\u00e9ria e seguirmos acompanhando essa obstru\u00e7\u00e3o acho que \u00e9 uma falha.\r\nSe o Presidente acatar a minha sugest\u00e3o, podemos propor aos demais L\u00edderes e seguirmos com a indica\u00e7\u00e3o do voto \"n\u00e3o\" para todos, e aqueles que obviamente quiserem falar pelo seu partido ter\u00e3o o direito de faz\u00ea-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VII, art. 109, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, n\u00f3s admiramos o relat\u00f3rio apresentado pelo Senador Iraj\u00e1 Abreu. Ele \u00e9 muito amplo e contempla literalmente nossas necessidades no enfrentamento que teremos no ano de 2021. N\u00f3s certamente iremos acompanhar o Relator, mantendo o texto, mas \u00e9 importante fazer aqui uma observa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o bastassem o enfrentamento da COVID e a necessidade de restrutura\u00e7\u00e3o de cargos, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade, j\u00e1 que n\u00f3s ainda n\u00e3o sabemos para qual caminho iremos, agora deram in\u00edcio \u00e0 possibilidade de vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e n\u00f3s n\u00e3o sabemos at\u00e9 que ponto precisaremos de um ex\u00e9rcito de profissionais para vacinar a popula\u00e7\u00e3o. Diante disso, a restrutura\u00e7\u00e3o de cargos pode se fazer necess\u00e1ria. \r\nPortanto, n\u00f3s achamos louv\u00e1vel o NOVO querer economizar para os cofres p\u00fablicos os recursos necess\u00e1rios. Todavia, isso pode ir de encontro ao objetivo de salvar vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, EXPECTATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nAGRADECMENTO, IRAJ\u00c1, RELATOR, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES  OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS,",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Expectativa de inclus\u00e3o na pauta, pelo Presidente Rodrigo Maia, de projeto de lei a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria aprovado pelo Senado Federal. Agradecimento ao Relator Iraj\u00e1 pelo acolhimento de emenda destinada \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, apresentada pelo orador ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta Soraya Santos.\r\nEu gostaria de colocar aqui o meu agradecimento ao Relator, o Senador Iraj\u00e1, um excelente Parlamentar, not\u00f3rio nos seus projetos, tanto que, na data de ontem, aprovou um projeto important\u00edssimo para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do nosso Pa\u00eds, mat\u00e9ria extremamente debatida em Comiss\u00e3o e que, na data de ontem, teve esse \u00eaxito. Eu espero, dentro do poss\u00edvel, que o Presidente Rodrigo Maia a coloque em pauta. E j\u00e1 me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para colaborar com o relat\u00f3rio, para que tenhamos condi\u00e7\u00e3o de aprovar o mesmo texto, porque \u00e9 um texto extremamente bem trabalhado; s\u00e3o desnecess\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. N\u00f3s j\u00e1 sabemos o posicionamento de todas as bancadas e sabemos que temos votos para aprov\u00e1-la aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Isso \u00e9 importante para aqueles que necessitam hoje ter as suas terras regularizadas, para poderem buscar cr\u00e9dito, investir no agroneg\u00f3cio, investir na sua regi\u00e3o e principalmente gerar empregos, crescimento e renda para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Senador, parab\u00e9ns! E V.Exa. faz o mesmo agora na LDO.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o da nossa emenda, n\u00f3s acrescentamos, na LDO, algo que n\u00e3o estava l\u00e1 dispon\u00edvel, que s\u00e3o 50 projetos para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o havia isso! N\u00e3o ir\u00edamos, no ano de 2021, ampliar delegacias, batalh\u00f5es, reformar estruturas para acrescentar no dia a dia da popula\u00e7\u00e3o brasileira seguran\u00e7a, o que faz uma na\u00e7\u00e3o ser considerada s\u00e9ria. \u00c9 saber que voc\u00ea pode sair de manh\u00e3 cedo para o trabalho e deixar sua fam\u00edlia em casa, que seus filhos podem ir estudar, e voc\u00ea pode ter a certeza de que o Pa\u00eds em que voc\u00ea vive est\u00e1 investindo no patrim\u00f4nio mais importante que um cidad\u00e3o pode ter, que \u00e9 a sua liberdade e a sua vida, a vida dos seus familiares, daqueles que voc\u00ea ama.\r\nQuando o Senador acata nossa emenda, o nosso pedido para acrescentar na LDO 50 possibilidades, inclusive para o DF, de ampliarmos delegacias, incluirmos novas delegacias, ampliarmos batalh\u00f5es, investirmos no Corpo de Bombeiros, investirmos na Pol\u00edcia Militar, investirmos na PRF, na Pol\u00edcia Civil, \u00e9 para que tenhamos um ano de 2021 mais pr\u00f3spero em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que n\u00f3s defendemos com coer\u00eancia todo esse momento. \r\nSra. Presidenta, muito obrigado pela oportunidade de fazer este agradecimento. \u00c0s vezes fica esquecido o trabalho maravilhoso que foi feito aqui hoje, e quem ganhou foi a seguran\u00e7a p\u00fablica. Tenho certeza de que toda a bancada da seguran\u00e7a est\u00e1 muito grata.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, AUMENTO SALARIAL, EMENDA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 971, de 2020, em prol da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Soraya Santos, \u00e9 importante dizer que o relat\u00f3rio foi muito bem feito, como j\u00e1 se disse anteriormente.\r\nN\u00f3s vamos acompanhar o Relator.\r\nQuero aproveitar este restinho de tempo para informar a todos os membros da seguran\u00e7a p\u00fablica que, al\u00e9m de o Relator ter inclu\u00eddo no seu parecer a possibilidade de expandirmos e criarmos novas unidades para os militares e para a Pol\u00edcia Civil de todo o Pa\u00eds, incluindo o Distrito Federal, aqui, no Distrito Federal, o Secret\u00e1rio Anderson Torres me deu uma informa\u00e7\u00e3o extremamente importante. \r\nEle me informou, quanto \u00e0 MP 971/20, para a qual n\u00f3s fizemos um relat\u00f3rio seco, excluindo as emendas, que o Governo do Distrito Federal est\u00e1 na fase de conclus\u00e3o desse texto e, na pr\u00f3xima semana, entregaremos para o Ministro Jorge as emendas que foram t\u00e3o aclamadas pelo Corpo de Bombeiros, pela Pol\u00edcia Militar e pela Pol\u00edcia Civil. N\u00f3s entregaremos tamb\u00e9m, ainda este ano, um texto final para ser votado por esta Casa.\r\nObrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sobre a conclus\u00e3o dos trabalhos e o in\u00edcio do recesso parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que o tempo seja restabelecido.\r\nSr. Presidente, vamos votar \"sim\", porque a mat\u00e9ria \u00e9 importante.\r\nQuestiono V.Exa., como est\u00e1 na Presid\u00eancia, se hoje os trabalhos ser\u00e3o, de fato, conclu\u00eddos e entraremos em recesso. \u00c9 o questionamento que fa\u00e7o \u00e0 Mesa, tendo em vista que o Senado j\u00e1 comunicou ter encerrado suas atividades neste per\u00edodo. \r\nJ\u00e1 que o Senado n\u00e3o estar\u00e1 funcionando, n\u00e3o vejo sentido a C\u00e2mara dos Deputados dar continuidade aos trabalhos, apenas para desgastar os Parlamentares, que precisam retornar \u00e0s bases, fazer seus trabalhos origin\u00e1rios com suas estruturas e se preparar para o ano de 2021, que ser\u00e1 extremamente duro e intensificado. Certamente aqueles que trabalharam todos os dias aqui sabem que mais 1, 2 ou 3 semanas n\u00e3o far\u00e3o diferen\u00e7a, porque a diferen\u00e7a ser\u00e1 construir com a base o que \u00e9 necess\u00e1rio para retornarmos com novas pautas para o ano de 2021.\r\nFica o pedido para que a Mesa esclare\u00e7a se hoje entraremos em recesso ou n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Franco Cartafina. Bloco/PP - MG) - Antes de iniciar a vota\u00e7\u00e3o, em tempo, respondo ao colega.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos essa informa\u00e7\u00e3o. Em tese, a Casa pode manter os trabalhos at\u00e9 o dia 22. Acredito que, no momento oportuno, o Presidente Rodrigo Maia ir\u00e1 esclarecer essa d\u00favida de V.Exa.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Agrade\u00e7o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de emendas para as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica, apresentadas pelo orador ao projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto V.Exa. aguarda a vota\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o um minutinho.\r\nNa data de ontem, na aprova\u00e7\u00e3o da LDO, n\u00f3s conseguimos emplacar v\u00e1rias emendas. Eu comemorei a aprova\u00e7\u00e3o da emenda na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, porque foi a que, de fato, eu soube a tempo de comemorar junto com o Senador Iraj\u00e1, porque eu escutei dele pr\u00f3prio que a teria aprovado.\r\nPor\u00e9m, estudando o relat\u00f3rio, vi que n\u00f3s tivemos o \u00eaxito de aprovar, em prol de uma melhor educa\u00e7\u00e3o dos professores, emenda nossa que pedia mais investimentos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, no momento em que estamos discutindo o FUNDEB. Dessa forma, para 2021, teremos na LDO um espa\u00e7o maior. Tr\u00eas emendas nossas para a educa\u00e7\u00e3o foram aprovadas em prol da educa\u00e7\u00e3o dos professores, principalmente daqueles que defendem que o Pa\u00eds precisa investir na base, na estrutura e no ensino.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m emplacamos na \u00e1rea da sa\u00fade emenda important\u00edssima para o SUS, porque certamente o impacto na sa\u00fade n\u00e3o vai terminar agora, com a vacina\u00e7\u00e3o, e precisaremos de novos investimentos.\r\nQueria s\u00f3 lhe agradecer, Presidente. Obrigado por este momento!\r\nO Senador Iraj\u00e1 aprovou cinco emendas nossas na LDO nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Fechamos com chave de ouro este ano de 2020. Deus vem nos aben\u00e7oando, gra\u00e7as a Deus!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Pedido ao Relator L\u00e9o Moraes de esclarecimento sobre o teor da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada pelo PT \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu preciso tirar uma d\u00favida. Algo n\u00e3o est\u00e1 claro para mim.\r\nO destaque do PT questiona o texto, em que n\u00e3o est\u00e1 claro que uma empresa que n\u00e3o \u00e9 de livre concorr\u00eancia, uma empresa que produz materiais extremamente restritos - estamos falando de energia nuclear, de submarinos, de \u00e1reas estrat\u00e9gicas -, ficar\u00e1 fora disso. Se eles est\u00e3o fazendo um destaque nesse sentido, \u00e9 porque essa empresa, teoricamente, poderia ser privatizada a qualquer momento e a qualquer tempo pelo Poder Executivo, sem a participa\u00e7\u00e3o desta Casa. Ent\u00e3o, eles tentam estabelecer que eventual privatiza\u00e7\u00e3o tenha que passar pelo Congresso Nacional. Se for isso, \u00e9 algo merit\u00f3rio.\r\nPresidente, eu gostaria de saber se o Relator confirma que \u00e9 isso que vale para uma empresa como essa, que n\u00e3o \u00e9 empresa de livre mercado. N\u00e3o estamos falando de uma empresa que poderia ser privatizada para favorecer a concorr\u00eancia, para que o mercado fique aquecido. Se, de certa forma, for isso, realmente \u00e9 algo merit\u00f3rio; se n\u00e3o for, \u00e9 algo s\u00f3 para causar desgaste. Eu s\u00f3 queria que o Relator confirmasse se \u00e9 isto ou n\u00e3o, se a empresa poder\u00e1 ser licitada a qualquer tempo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Franco Cartafina. Bloco/PP - MG) - Deputado, obviamente esta Casa \u00e9 democr\u00e1tica, por\u00e9m, a interpreta\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito n\u00e3o cabe \u00e0 Mesa. Os partidos...\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Eu questiono o Relator se, de fato, \u00e9 merit\u00f3rio o destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Franco Cartafina. Bloco/PP - MG) - Eu vou concluir. Essa an\u00e1lise cabe aos partidos fazer. Se V.Exa. est\u00e1 com d\u00favida, sugiro que fale com a Lideran\u00e7a do PT. O Relator n\u00e3o est\u00e1 aqui neste momento, mas acho que V.Exa. pode entrar em contato com ele tamb\u00e9m, para tentar buscar essa informa\u00e7\u00e3o que o aflige neste momento, elucidando a quest\u00e3o que V.Exa. colocou. Acho que isso \u00e9 prudente. Fa\u00e7o essa sugest\u00e3o.\r\nAguardaremos aqui para...\r\nO SR. ROG\u00c9RIO CORREIA (PT - MG) - Presidente, posso dizer que \u00e9 exatamente esse o sentido da emenda do Partido dos Trabalhadores.\r\nDeputado, V.Exa., no nosso entender, fez interpreta\u00e7\u00e3o absolutamente correta. N\u00f3s preservar\u00edamos esse ponto sim, para que qualquer processo de privatiza\u00e7\u00e3o tenha que passar pelo Congresso Nacional.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Isso valoriza os Parlamentares. Acho altamente merit\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Foi exposto aqui, Sr. Presidente, que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 trata desse tema e que existe uma interpreta\u00e7\u00e3o do Supremo sobre isso. N\u00f3s entendemos, ent\u00e3o, que a mat\u00e9ria est\u00e1 vencida.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, OPINI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa da elei\u00e7\u00e3o de candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Casa capaz de ouvir e dar voz aos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu me sinto honrado por ter V.Exa. presidindo os trabalhos.\r\nEste momento, para mim, \u00e9 muito importante, desde que me tornei Deputado, por ter a coragem de vir a esta tribuna e falar em nome de todos aqueles que s\u00e3o subjugados e chamados de Deputados do baixo clero.\r\nN\u00f3s estamos caminhando para uma nova elei\u00e7\u00e3o para Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Neste momento, \u00e9 o assunto que mais ou\u00e7o entre os meus colegas, os representantes do povo. E, se a voz do povo \u00e9 a voz de Deus, a voz dos representantes do povo aqui deveria ser ouvida para qualquer passo que desse qualquer um que quisesse liderar este Parlamento.\r\nMas n\u00e3o. Nem dentro dos partidos vimos isso, Muitos desses n\u00e3o promoveram reuni\u00f5es para saber a nossa opini\u00e3o sobre quem sentimos mais confort\u00e1veis para votar e ser os nossos representantes. \r\n\u00c9 uma Casa que, na elei\u00e7\u00e3o passada, na legislatura de 2018, perdeu 47% dos Deputados. Os partidos n\u00e3o conseguiram reeleger praticamente a metade dos Parlamentares, porque os seus eleitores n\u00e3o se sentiram representados. Mas tenho certeza de que muitos desses trabalharam em prol do povo brasileiro, por\u00e9m n\u00e3o foram escutados.\r\nTemos hoje uma realidade em que queremos ter voz e ser escutados. Digamos, o candidato A \u00e9 do Governo e o candidato B \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o. Precisamos ter um candidato que represente a C\u00e2mara dos Deputados, aquele que, de fato, vai escutar todos os Parlamentares. Estou certo de que esse \u00e9 o candidato que todos desta Casa estamos buscando.\r\n O candidato que vai nos representar deve ser aquele que busque o consenso entre os Parlamentares, do baixo clero, dos L\u00edderes, dos presidentes de partidos, aquele que vai nos escutar e dar condi\u00e7\u00e3o para que possamos ter voz e legislar em favor da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nConclamo todos os Parlamentares: vamos nos unir para que n\u00e3o tenhamos uma polariza\u00e7\u00e3o, mas, sim, uma elei\u00e7\u00e3o justa, Vamos colocar sentado nessa cadeira t\u00e3o importante - na qual ocupa o Presidente Rodrigo Maia, nos \u00faltimos 5 anos, tentando proclamar aqui um sistema democr\u00e1tico - algu\u00e9m que lembre que esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 independente! Que n\u00e3o cometamos o erro de eleger um governista ou um oposicionista. Os Deputados precisam ter voz, for\u00e7a e consci\u00eancia de que essa elei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 um divisor de \u00e1guas para 2022. \r\nDeixo aqui um alerta a todos: 47% dos Deputados foram renovados porque os partidos n\u00e3o fizeram o dever de casa.\r\nEstamos juntos! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, OPINI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa da elei\u00e7\u00e3o de candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Casa disposto a ouvir e dar voz aos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero s\u00f3 dar uma explica\u00e7\u00e3o, porque houve uma confus\u00e3o. Eu j\u00e1 recebi umas 30 mensagens de colegas perguntando se estou me opondo a algumas das chapas.\r\nEm primeiro lugar, s\u00f3 existe uma chapa por enquanto. H\u00e1 outro grupo em que n\u00e3o h\u00e1 candidato. \r\nEm segundo lugar, n\u00e3o houve uma oposi\u00e7\u00e3o, mas sim uma express\u00e3o de n\u00f3s Parlamentares que n\u00e3o somos escutados. E isso \u00e9 uma verdade. Aqueles do vulgo baixo clero, que se sentem n\u00e3o escutados, precisam ser escutados, porque a elei\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 uma decis\u00e3o extremamente importante.\r\nQuando se monta um bloco democr\u00e1tico que quer escutar a todos, n\u00f3s precisamos ter carinho e aten\u00e7\u00e3o por esse grupo. Seja qual for o grupo, ele vai atender \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Ele n\u00e3o vai defender interesses governistas ou oposicionistas, e, sim, da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEu n\u00e3o estou colocando uma candidatura \u00e0 Mesa nem uma terceira via. Estou expressando um sentimento que n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 meu, mas tamb\u00e9m de muitos amigos Deputados que frequentam a minha casa e reclamam comigo todos os dias, porque s\u00f3 querem ser escutados. N\u00e3o h\u00e1 uma oposi\u00e7\u00e3o da minha parte a nenhuma das chapas, at\u00e9 porque respeito todos aqueles que est\u00e3o compondo as pontas, mas me sinto, assim como outros, n\u00e3o escutado num momento t\u00e3o importante e t\u00e3o democr\u00e1tico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria importante, como j\u00e1 foi colocado aqui por outros Parlamentares. O assunto j\u00e1 foi muito discutido e exaurido. \u00c9 um assunto importante para o Brasil. Inclusive o Governo quer votar esta mat\u00e9ria. Surpreende-me que alguns partidos queiram fazer obstru\u00e7\u00e3o neste momento. A mat\u00e9ria \u00e9 important\u00edssima.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no DEM, somos contr\u00e1rios. Mais uma vez, colocamos nosso posicionamento a todo o kit de obstru\u00e7\u00e3o, tendo em vista que a mat\u00e9ria, al\u00e9m de merit\u00f3ria, \u00e9 important\u00edssima para o Pa\u00eds, extremamente debatida e exaurida.\r\nN\u00f3s estamos prontos para votarmos a mat\u00e9ria e aprov\u00e1-la, com todo o esfor\u00e7o, ainda na data de hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colocamos aqui mais uma vez nosso posicionamento. Entendemos a obstru\u00e7\u00e3o dos partidos que, por sua vez, entendem esta vota\u00e7\u00e3o de hoje como um movimento pol\u00edtico do Presidente da Casa.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria, \u00e9 important\u00edssima. Atrapalhar a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria \u00e9 o mesmo de dizer que n\u00e3o se importam com que o assunto seja votado e seja realmente mantido o compromisso desses Deputados com a representatividade que eles possuem com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar \"n\u00e3o\" ao requerimento porque entendemos que a mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante, ela \u00e9 merit\u00f3ria e precisa ser aprovada na data de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5224/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO IDOSO, AUMENTO DA PENA, CRIME, MAUS-TRATOS, CONTRA, IDOSO, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.224, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o do art. 99 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, sobre o Estatuto do Idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me o uso da palavra rapidamente.\r\nAproveito este momento em que V.Exa. colocou tantos projetos importantes, e j\u00e1 que estamos sendo acompanhados pelos L\u00edderes, que est\u00e3o todos atentos, para pedir que seja apreciada aquela urg\u00eancia que eu despachei com V.Exa., dos idosos, que trata do PL 5.224, de 2020.\r\nHoje, n\u00f3s temos uma lei extremamente branda para maus tratos de idosos. Recentemente, explodiram as den\u00fancias de maus tratos, porque hoje a Internet \u00e9 o meio que as pessoas t\u00eam para se comunicar e mostrar verdadeiros abusos. Recentemente, n\u00f3s tivemos at\u00e9 um sequestro do pr\u00f3prio pai, para poder pegar a aposentadoria dele.\r\nN\u00f3s sabemos que isso pode ser mitigado com leis mais duras. Maus tratos de um idoso n\u00e3o pode ser tratado com pena de 2 meses a 1 ano. N\u00f3s apresentamos um projeto para tentar corrigir isso, muito motivados pelo projeto excelente que foi aprovado aqui, em defesa dos animais de estima\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estou comparando, porque s\u00e3o assuntos incompar\u00e1veis. Mas ficou uma discrep\u00e2ncia muito grande entre a puni\u00e7\u00e3o para quem maltrata um animal e a puni\u00e7\u00e3o para quem maltrata um idoso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos de reparar isso. E eu tenho certeza de que V.Exa., com a aten\u00e7\u00e3o que vem dando a projetos que s\u00e3o merit\u00f3rios, se puder, apreciar\u00e1 essa possibilidade junto aos L\u00edderes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - N\u00f3s ficar\u00edamos muito felizes, porque \u00e9 um projeto extremamente justo. E eu tenho certeza de que os idosos do nosso Pa\u00eds acreditam que ele \u00e9 importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vai votar \"sim\", em coer\u00eancia com todas as nossas outras orienta\u00e7\u00f5es. O projeto \u00e9 extremamente favor\u00e1vel a todos os brasileiros. Ele favorece principalmente o nosso meio ambiente. O Deputado Arnaldo Jardim foi primoroso no relat\u00f3rio dele. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto.\r\nMas, Presidente, eu quero aproveitar o resto do tempo que me sobra para colocar aqui que a pandemia n\u00e3o \u00e9 um brinquedo para ser jogado de um lado para o outro, como observo infelizmente que algumas pessoas fazem. E elas est\u00e3o sendo v\u00edtimas, \u00e0s vezes, das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es.\r\nUm assessor meu faleceu, morreu de COVID. Amigos - amigos! - que sentavam \u00e0 mesa comigo para almo\u00e7ar morreram de COVID. E todos estavam se cuidando. Todo cuidado \u00e9 pouco!\r\nFalar em abertura sem uma vacina\u00e7\u00e3o, sem os devidos cuidados, sem a certeza de que mais vidas n\u00e3o ser\u00e3o perdidas e achar que, dizendo isso, n\u00e3o ser\u00e1 julgado por uma parcela significativa da sociedade, \u00e9 a mesma coisa que fingir que as quase 200 mil mortes n\u00e3o ocorreram no nosso Pa\u00eds!\r\nO negacionismo \u00e9 que vai, certamente, fazer com que algumas pessoas se revoltem com a perda de familiares e fiquem contra alguns Parlamentares. \u00c9 injustific\u00e1vel qualquer a\u00e7\u00e3o de \u00f3dio. Eu, como crist\u00e3o, n\u00e3o concordo com isso e n\u00e3o apoio isso. Mas tamb\u00e9m dizer que o negacionismo n\u00e3o faz com que as pessoas se revoltem contra aqueles que dizem que n\u00e3o estamos com quase 200 mil mortes e que a vacina \u00e9 uma fantasia que veio de Marte para o Brasil...\r\nSem a vacina n\u00f3s n\u00e3o teremos mais vida e, como dito pelo Presidente do Banco Central, n\u00e3o teremos mais nem economia. N\u00e3o \u00e9 deixar o com\u00e9rcio abrir ou as pessoas se aglomerarem. \u00c9, sim, vacinar a popula\u00e7\u00e3o para voltarmos a ter uma vida normal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2029, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade. \r\nEu entendo o papel da Oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 ser contr\u00e1ria a tudo aquilo que o Governo apresenta de boas propostas. Essa \u00e9 a grande verdade. E esse \u00e9 o papel da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu gostaria que todos enxergassem o impacto positivo que esta proposta trar\u00e1 para o trabalhador, para o endividado, para aqueles que est\u00e3o em dificuldade e dependem do sistema financeiro brasileiro. A autonomia do Banco Central n\u00e3o s\u00f3 trar\u00e1 a melhoria dos nossos servi\u00e7os banc\u00e1rios, mas tamb\u00e9m, e principalmente, vai nos conferir o cr\u00e9dito internacional que h\u00e1 muito a Oposi\u00e7\u00e3o afirma que perdemos. Credibilidade \u00e9 algo important\u00edssimo para uma na\u00e7\u00e3o com as riquezas que o Brasil possui.\r\nFa\u00e7o aqui a leitura de um coment\u00e1rio feito pela minha assessoria para tentar nos convencer, o que era desnecess\u00e1rio. J\u00e1 estamos convencidos. Vamos votar favoravelmente ao texto, porque o Relator foi correto com todos os que discutiram com ele no plen\u00e1rio.\r\nColocar a autonomia do Banco Central na lei \u00e9 um risco de que o Risco Brasil cai, e voc\u00ea n\u00e3o gasta um centavo com isso. Talvez, se tivesse um debate mais aprofundado com o Congresso, as pessoas iriam entender que voc\u00ea j\u00e1 tem autonomia. Bota na lei e faz o Risco Brasil cair mais ainda.\r\nConforme indicado pelo Sr. Relator, a aprova\u00e7\u00e3o da autonomia deve provocar a redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros estrutural ou neutra, que \u00e9 aquela suficiente para manter a economia em crescimento, sem press\u00f5es inflacion\u00e1rias. Isso quer dizer manuten\u00e7\u00e3o dos m\u00ednimos hist\u00f3ricos atuais da SELIC por mais tempo. Outro benef\u00edcio oriundo da aprova\u00e7\u00e3o do projeto em tela \u00e9 o de refor\u00e7ar o compromisso do Estado com a infla\u00e7\u00e3o baixa e reduzir-se tamb\u00e9m as indesej\u00e1veis incertezas provocadas por transi\u00e7\u00f5es de Governo. Isso porque um dos objetivos da autonomia \u00e9 blindar o Banco Central, minimizando os custos de interfer\u00eancias pol\u00edticas indevidas. Parte-se do princ\u00edpio de que menos interfer\u00eancia pol\u00edtica com a preval\u00eancia de decis\u00f5es t\u00e9cnicas confere maior credibilidade \u00e0s decis\u00f5es do Banco Central, e isso traz benef\u00edcios para a sociedade. Essa l\u00f3gica fica clara tendo-se em mente a suposta canetada nos juros de 2012, que acabou provocando uma desacorrentagem das expectativas, perda de credibilidade e infla\u00e7\u00e3o bem acima das metas.\r\nConcluo, Sr. Presidente, com a leitura do \u00faltimo par\u00e1grafo, consciente de que aqueles que estavam em d\u00favida eu irei convencer: \"Pa\u00edses mais desenvolvidos conferem aos diretores e presidentes dos seus bancos centrais mandatos de dura\u00e7\u00e3o determinada, n\u00e3o coincidentes com os mandatos de governantes. H\u00e1 ampla evid\u00eancia de que pa\u00edses que adotam tal arranjo tendem a ignorar melhor resultado de controle da infla\u00e7\u00e3o\". \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, POL\u00cdCIA JUDICI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Preserva\u00e7\u00e3o dos direitos da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e da Pol\u00edcia Legislativa no processo de reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nBoa tarde a todos. \r\nO Democratas vai acompanhar o Relator, orientando \"n\u00e3o\".\r\nNesse tema t\u00e3o importante, sobre vacina\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que estamos tratando exatamente da pandemia e do combate \u00e0 pandemia. \r\nE me surpreende, mais uma vez, observar alguns detalhes na PEC da reforma administrativa. E j\u00e1 aqui eu fa\u00e7o coro com todos aqueles que defendem os policiais e os profissionais da sa\u00fade, que precisam ser preservados, porque esses profissionais n\u00e3o pararam em nenhum momento.\r\nA Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e a Legislativa j\u00e1 foram literalmente - vou falar aqui de uma forma bem correta - discriminadas no momento em que n\u00f3s tratamos da quest\u00e3o previdenci\u00e1ria e agora est\u00e3o sendo, mais uma vez, na reforma administrativa. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que pessoas que n\u00e3o pararam em nenhum momento na pandemia, inclusive para dar condi\u00e7\u00f5es de que essa vacina\u00e7\u00e3o possa ocorrer, sejam discriminadas mais uma vez na reforma administrativa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, REDE SOCIAL DIGITAL, ELEITOR, IMPUNIDADE, REFORMA, M\u00cdDIA, CRIME, CORRUP\u00c7\u00c3O, \r\nLU\u00cdS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 128/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, VOTA\u00c7\u00c3O, REFORMA, FOME, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CR\u00cdTICA, LOBBY.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Inadmissibilidade de denomina\u00e7\u00e3o da propositura de PEC da Impunidade. Press\u00f5es e amea\u00e7as praticadas contra o orador pela apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 128, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Import\u00e2ncia do instituto da imunidade parlamentar. Necessidade da redu\u00e7\u00e3o de abismos sociais existentes no Pa\u00eds. Inadmissibilidade de influ\u00eancias, chantagens e press\u00f5es exercidas sobre o exerc\u00edcio do mandato parlamentar, especialmente quanto ao voto. Empenho do orador na realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna numa sexta-feira, \u00e0s 15h50min, porque, depois de acompanhar o debate durante toda a semana, eu me senti na obriga\u00e7\u00e3o de trazer a este plen\u00e1rio um pedido para que ningu\u00e9m mude o posicionamento desta forma. Aqueles que se apequenam, que se acovardam temem atitudes de quem, na verdade, est\u00e1 corrompido. N\u00e3o s\u00e3o os senhores que est\u00e3o corrompidos. Est\u00e3o sendo corrompidos no momento em que suas opini\u00f5es mudam por causa de opini\u00f5es daqueles que nem s\u00e3o seus eleitores. Se observarem suas redes sociais, o WhatsApp, v\u00e3o ver que est\u00e3o recebendo mensagens de pessoas que n\u00e3o os conhecem. Essas mensagens n\u00e3o s\u00e3o daqueles que votaram de fato nos senhores ou gostam dos senhores. Os senhores est\u00e3o se acovardando ao n\u00e3o fazerem algo que \u00e9 a favor do povo.\r\nEu me preocupo e, neste momento, venho a este plen\u00e1rio pedir para que encaremos o debate. Tra\u00e7amos para este Plen\u00e1rio um melhor texto, aquele que fa\u00e7a com que a maioria seja convergente. N\u00e3o podemos permitir que passe a oportunidade de deixar claro que, numa reforma tribut\u00e1ria, por exemplo, soframos press\u00f5es de setores que ser\u00e3o atingidos e que acham que n\u00e3o devem pagar impostos neste Pa\u00eds, enquanto a popula\u00e7\u00e3o reclama de que a gasolina est\u00e1 cara. Sabem quando vai baixar o pre\u00e7o da gasolina? Sabem quando vai baixar o pre\u00e7o de um carro neste Pa\u00eds? Sabem quando vai ser poss\u00edvel ir ao supermercado e fazer uma compra digna? No dia em que tivermos coragem de enfrentar aqueles que corrompem o sistema. E n\u00e3o \u00e9 preciso dar dinheiro a ningu\u00e9m aqui, basta comprar um monte de rob\u00f4s de Internet e fazer divulga\u00e7\u00f5es maliciosas, talvez corromper at\u00e9 a m\u00eddia para que chame de PEC da Impunidade uma proposta que d\u00e1 aos Srs. Parlamentares o direito e o prazer de defender aquilo em que acreditam e de lutar pelo seu povo, lutar por aquele voto que ele lhes confiou para que fa\u00e7am as reformas necess\u00e1rias a este Pa\u00eds. Essas reformas, em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, n\u00e3o foram poss\u00edveis porque foram chantageados, amea\u00e7ados, pressionados, algumas vezes pela m\u00eddia e muitas vezes por pessoas de que nunca ouviram falar, pessoas que est\u00e3o, sim, dispostas a corromper e fazer com que os senhores mudem de opini\u00e3o a respeito de algo que \u00e9 importante para este Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o vou me apequenar. N\u00e3o vou mudar minha opini\u00e3o. Sou contra a corrup\u00e7\u00e3o. Sou contra qualquer tipo de crime cometido por quem quer que seja, inclusive Parlamentares. Mas, para que eu seja contra, tenho que poder subir nesta tribuna, falar a verdade e n\u00e3o ter medo de que esse corruptor tenha, de repente, influ\u00eancia num dos Poderes ou em \u00e1reas que v\u00e3o poder me prejudicar ou me fazer ficar calado!\r\nEu sei o que \u00e9 isso. Depois que apresentei a PEC 128, que trata de reforma tribut\u00e1ria e combate aqueles que n\u00e3o pagam impostos neste Pa\u00eds, uma atitude que n\u00e3o beneficia a popula\u00e7\u00e3o, vi bem o que fizeram comigo. Mesmo sem responder a nenhum processo criminal naquele momento, mesmo sendo r\u00e9u prim\u00e1rio naquele momento e at\u00e9 hoje, mesmo tendo sido injusti\u00e7ado, se eu n\u00e3o tivesse a m\u00ednima imunidade parlamentar, talvez algu\u00e9m muito corajoso pudesse proferir uma decis\u00e3o maluca e acabar com a minha vida ou com a minha carreira pol\u00edtica em defesa daqueles que verdadeiramente precisam.\r\nPrecisamos mudar este Pa\u00eds, precisamos fazer uma reforma tribut\u00e1ria justa. Os maraj\u00e1s, os poderosos, aqueles que n\u00e3o pagam impostos v\u00e3o vir aqui pressionar os Parlamentares. Alguns v\u00e3o at\u00e9 amea\u00e7ar, chantagear. \u00c9 necess\u00e1ria, portanto, a imunidade parlamentar. Estabelecer qualquer coisa diferente disso \u00e9 apoiar criminosos, e n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 na PEC. A PEC deixa claro que o Parlamentar tem o direito de voto e de voz, tem o direito de defender aquilo em que ele acredita.\r\nEu garanto aos senhores que, nesta pandemia, 90% dos temas v\u00e3o incomodar aqueles que estavam acostumados a mamar na teta do Estado, que estavam acostumados a ganhar de maneira f\u00e1cil e a n\u00e3o pagar nenhum tributo. Agora vamos precisar corrigir esta Na\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o o mais pobre n\u00e3o vai suportar, o mais pobre n\u00e3o vai dar conta de seguir, pois est\u00e1 alto o desemprego e empresas est\u00e3o sendo atingidas por lockdown.\r\nCom a fal\u00eancia do setor privado, n\u00f3s vamos precisar agir. Para isso, vamos ter que reduzir esse abismo social que existe nesta Na\u00e7\u00e3o. E, para agirmos, precisamos ter coragem e n\u00e3o podemos ser chantageados. N\u00e3o podemos ter medo e n\u00e3o podemos permitir que algu\u00e9m, seja quem for, ainda que integre um Poder, influencie dessa maneira o nosso voto!\r\nSe algu\u00e9m est\u00e1 mudando o voto porque recebeu meia d\u00fazia ou 200 mensagens pelo WhatsApp, est\u00e1 se acovardando e n\u00e3o est\u00e1 fazendo o que \u00e9 certo para esta Na\u00e7\u00e3o. Precisamos, passada esta etapa, lutar para que aprovemos as reformas que nunca foram aprovadas.\r\nDesde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o se aprovou a reforma tribut\u00e1ria, porque a press\u00e3o dos poderosos sobre os Parlamentares sempre foi massacrante, e continuar\u00e1 sendo enquanto os senhores n\u00e3o tiverem autonomia para votar e defender a sua voz sem medo de serem chantageados ou amea\u00e7ados.\r\nEu pe\u00e7o ent\u00e3o, neste momento, que nenhum Parlamentar acredite que essa prega\u00e7\u00e3o para fora vai ajudar quem est\u00e1 passando fome, vai contribuir com o aux\u00edlio emergencial, vai ajudar no que se refere \u00e0 PEC Emergencial. N\u00f3s n\u00e3o podemos ceder ao lobby de setores, n\u00e3o podemos ceder ao lobby de institui\u00e7\u00f5es e, muito menos, ao de grupos pol\u00edticos.\r\nInclusive, muitos desses que est\u00e3o com movimentos A, B, C - acusados de corrup\u00e7\u00e3o, acusados de desvio de dinheiro, acusados por meio desta tribuna neste Parlamento - est\u00e3o pedindo aos membros desses movimentos que enviem mensagens pelas redes sociais aos Parlamentares, para que se acovardem e n\u00e3o lutem por aquilo que \u00e9 certo.\r\nN\u00f3s s\u00f3 vamos mudar o mecanismo, n\u00f3s s\u00f3 vamos mudar esta Na\u00e7\u00e3o se n\u00e3o tivermos medo de subir nesta tribuna, se n\u00e3o tivermos medo de ir para o voto e fazer aquilo que \u00e9 certo! Mas, para isso, \u00e9 preciso que haja a certeza de que nenhum demasiado corajoso vai descumprir a Constitui\u00e7\u00e3o e mandar que o Parlamentar silencie, que a Parlamentar silencie, que um Deputado ou Senador silencie. A voz do Parlamentar nesta Casa s\u00f3 vai ser respeitada quando ele tiver certeza absoluta de que n\u00e3o vai ser chantageado ou amea\u00e7ado.\r\nEu digo a todos os meus amigos que essa press\u00e3o vai passar, se for aprovada a PEC hoje ou na semana que vem. Sabem como os senhores provar\u00e3o que acertamos? Trabalhando muito pelas reformas, em que se sentou em cima, e as aprovando em prol do povo, devolvendo-lhe dignidade, devolvendo-lhe emprego, crescimento econ\u00f4mico, devolvendo \u00e0s empresas geradoras de emprego condi\u00e7\u00e3o de disputar com aqueles que nunca pagaram impostos neste Pa\u00eds e que mandam, porque s\u00e3o considerados os donos desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nVamos provar ao povo que acertamos nesta vota\u00e7\u00e3o, mas sem sentirmos medo, sem nos acovardarmos, sem nos apequenarmos! N\u00f3s s\u00f3 poderemos fazer isso com essa imunidade, que nos d\u00e1 poder para fazer isso. Portanto, eu a defendo sem medo de cr\u00edtica.\r\nVou lutar para que seja aprovada a reforma tribut\u00e1ria, para dar dignidade ao povo, reduzir os impostos, diminuir o pre\u00e7o da gasolina, reduzir o poder que, como muitos dizem, vem dos maiorais contra os menores, dar poder de compra para a popula\u00e7\u00e3o sem medo de ser pressionado por ningu\u00e9m. Quando se tem imunidade, \u00e9 f\u00e1cil agir assim.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, MULHER, BANCADA FEMININA, DEMOCRATAS (DEM), LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Fl\u00e1via Arruda. Homenagem \u00e0s Deputadas Federais, em especial \u00e0s da bancada do Democratas, bem como \u00e0 genitora, \u00e0 esposa e \u00e0 filha do orador, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fl\u00e1via, \u00e9 \"sim\" a orienta\u00e7\u00e3o do DEM.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabenizar V.Exa., que agora est\u00e1 na Presid\u00eancia, \u00e9 Presidente da CMO, \u00e9 um grande nome nesta Casa, \u00e9 uma lideran\u00e7a feminina.\r\nEm seu nome, cumprimento todas as Deputadas, em especial as do Democratas, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, a Deputada Norma Ayub, a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, a Ministra Damares. Quantos nomes v\u00eam se destacando na pol\u00edtica e fazendo a diferen\u00e7a em nosso Pa\u00eds, mostrando o outro lado, o lado gentil, sutil, mas important\u00edssimo, uma vis\u00e3o que n\u00f3s aprendemos a respeitar convivendo com essas mulheres l\u00edderes! Em nome de todas essas mulheres, cumprimento todas as mulheres do Brasil.\r\n\u00c0 minha m\u00e3ezinha querida, parab\u00e9ns por este dia, mam\u00e3e Maria Eronice, que me ensinou a ter educa\u00e7\u00e3o e amar as mulheres, que me ensinou a amar Gisele Miranda, minha esposa, e minha filha, Ana J\u00falia Miranda, e que me ensinou que o respeito pela mulher \u00e9 o princ\u00edpio do respeito por todos, porque afinal todos n\u00f3s sa\u00edmos de uma mulher. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, EMENDA, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda para a retirada, do texto da propositura, de dispositivos pertinentes aos profissionais das \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, bem como dos trabalhadores da \u00e1rea de limpeza urbana e de servi\u00e7os essenciais. Sugest\u00e3o ao Relator Daniel Freitas de apresenta\u00e7\u00e3o de emenda supressiva \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela compreens\u00e3o.\r\nEu venho ao plen\u00e1rio comunicar a todos aqueles que acreditam no meu trabalho que n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de votar a PEC Emergencial. Entretanto, vamos lutar at\u00e9 o fim para que profissionais das \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, limpeza urbana e, ainda, todos aqueles profissionais que s\u00e3o considerados essenciais e que, na pandemia, n\u00e3o puderam parar de trabalhar e lutam por esta Na\u00e7\u00e3o todos os dias sejam retirados dela atrav\u00e9s de uma emenda que ser\u00e1 apresentada e, dentro do poss\u00edvel, n\u00f3s vamos destacar.\r\nComo essa \u00e9 uma bandeira que, tenho certeza, \u00e9 de todos nesta Casa, independentemente de serem de esquerda, direita ou de centro, conclamo todos os partidos a nos unirmos e n\u00e3o criarmos nenhum conflito com o Relator - que j\u00e1 admitiu que quer manter o texto do Senado -, para que isso seja feito por meio do voto.\r\nSeus eleitores ir\u00e3o votar nos senhores de acordo com seus posicionamentos em prol dessas categorias, que s\u00e3o essenciais e n\u00e3o pararam - falo, em especial, da seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nEu vou lutar at\u00e9 o fim para que possamos aprovar essa emenda. Conto como apoio de todos os Parlamentares que tenham o mesmo entendimento que eu.\r\nO ideal para que a PEC n\u00e3o retorne ao Senado \u00e9 fazer uma emenda supressiva. Solicito que o Relator Daniel fa\u00e7a a emenda supressiva, impedindo, assim, que a PEC retorne ao Senado, para que ela possa, daqui, ir \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, ACORDO, L\u00cdDER DO GOVERNO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, PROMO\u00c7\u00c3O, CARREIRA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Apelo aos Deputados, em especial aos vinculados \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, de reconsidera\u00e7\u00e3o do voto com rela\u00e7\u00e3o ao requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho comunicar que o acordo atende aos colegas da seguran\u00e7a p\u00fablica e de todas as outras \u00e1reas.\r\nMas antes de V.Exa. abrir o painel, eu gostaria de pedir que todos os membros da base da seguran\u00e7a p\u00fablica e de outras \u00e1reas alterem o seu voto para \"sim\", cumprindo, assim, o acordo, tendo em vista que, conversando com as bases da seguran\u00e7a p\u00fablica, a progress\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o era o que n\u00f3s defend\u00edamos desde o princ\u00edpio. N\u00f3s, da base da seguran\u00e7a p\u00fablica, aceitamos o acordo com o Governo e alteramos o voto para \"sim\". \r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a todos os colegas, todos os pares que alterem o seu voto, para que possamos, assim, atender ao pleito do Governo e, por consequ\u00eancia, atender n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, mas a todas as outras \u00e1reas do funcionalismo p\u00fablico. Esse acordo do Governo estende-se a outras \u00e1reas. \r\nEu tenho certeza absoluta de que, assim, o Governo vai estar cedendo um peda\u00e7o, vai estar estendendo uma m\u00e3o, um bra\u00e7o, mas n\u00e3o vai perder o corpo. De fato, n\u00f3s est\u00e1vamos apoiando a emenda, cujo impacto \u00e9 muito grande, mas era a \u00fanica alternativa. N\u00f3s n\u00e3o ir\u00edamos abandonar a seguran\u00e7a p\u00fablica jamais. Mas, com esse acordo, estamos convictos de que iremos atender \u00e0quele pleito dos nossos guerreiros, aquilo que nos foi solicitado. \r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o a todos que mudem o seu voto para \"sim\", confiando em que o nosso Presidente, juntamente, com o Governo e com o Relator, ir\u00e1 cumprir aquilo que foi acordado em plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, TEXTO LEGISLATIVO, DANIEL FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela manuten\u00e7\u00e3o do texto oferecido pelo Relator Daniel Freitas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de deixar algo bem claro para todos os membros da seguran\u00e7a p\u00fablica, os quais me cobraram. Eu fui t\u00e3o cobrado na minha \u00faltima fala que me esqueci de ir ao Infoleg e mudar o meu voto. Eu quero me justificar, o meu voto foi \"sim\", sem nenhum pretexto, n\u00e3o preciso pregar para fora. Sou um homem de palavra e de acordos, que devem ser cumpridos. Qual \u00e9 o problema de votar contrariamente a essa oferta que nos foi feita em plen\u00e1rio? Seria o texto ir de volta para o Senado e, l\u00e1 no Senado, ser reformado, e n\u00f3s perdermos tudo. \r\nEnt\u00e3o, aqui, eu quero deixar para o Deputado Daniel Silveira, para o Deputado Ricardo Barros, para o Governo e, principalmente, para o Presidente Arthur Lira o meu agradecimento, por j\u00e1 termos tido um entendimento, uma flexibiliza\u00e7\u00e3o, o que foi um grande avan\u00e7o. \r\nEu j\u00e1 estudei, junto a todos, essa PEC, e n\u00e3o encontrei at\u00e9 agora os tais 15 anos e o bloqueio baseado naquilo que est\u00e3o pregando. H\u00e1 muito mais prega\u00e7\u00e3o para fora do que de fato. E me preocupa fazermos uma altera\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio e, quando chegar ao Senado, perdermos aquilo que foi constru\u00eddo aqui e sairmos sem nada. O que foi acordado ser\u00e1 cumprido.\r\nEnt\u00e3o, meu voto foi com o Relator e na confian\u00e7a de que o acordo ser\u00e1 cumprido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nVou aproveitar o dia de hoje, em estamos votando uma PEC que incomoda muitos, mas que \u00e9 necess\u00e1ria para dizer que ela \u00e9 necess\u00e1ria porque em algum momento nos governos passados n\u00e3o fizemos o dever de casa e principalmente n\u00e3o foi feita uma reforma tribut\u00e1ria para poder potencializar uma arrecada\u00e7\u00e3o justa, crescente, que fortalecesse o setor produtivo e, por consequ\u00eancia, a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nN\u00f3s estamos num ano em que nos comprometemos a fazer, sim, a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, a PEC Emergencial. Querem votar a reforma administrativa, mas principalmente devemos levar em considera\u00e7\u00e3o que nada dessas a\u00e7\u00f5es realmente surtir\u00e3o efeito se n\u00e3o tivermos uma sociedade mais produtiva, mais crescente e economicamente mais bem sucedida, o que n\u00e3o acontecer\u00e1 sem aprovarmos a reforma tribut\u00e1ria.\r\nPortanto, gostaria sempre de ressaltar a import\u00e2ncia de aprovarmos a reforma tribut\u00e1ria, mas principalmente com redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre o consumo. A gasolina est\u00e1 batendo n\u00fameros absurdos. Precisamos fazer um corte no pre\u00e7o da gasolina. Est\u00e3o sendo feitas a\u00e7\u00f5es j\u00e1 em outros combust\u00edveis, como no diesel e no g\u00e1s. Mas o consumo ficou mais caro. O alimento dentro do supermercado ficou mais caro. Os ve\u00edculos ficaram mais caros. \u00c9 o grande momento de fazermos uma reforma tribut\u00e1ria e devolvermos para a popula\u00e7\u00e3o o poder de compra que n\u00f3s precisamos, para, de fato, entregarmos para a sociedade aquilo que prometemos em Plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, AUS\u00caNCIA, GOVERNO DO DISTRITO FEDERAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RECURSOS P\u00daBLICOS, DESVIO, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Falta de leitos de UTIs para pacientes da Covid-19 no Distrito Federal. Descontentamento com a gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica pelo Governo de Bras\u00edlia. Den\u00fancia de desvio de recursos federais destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aproveito este momento, nesta manh\u00e3, para manifestar uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. Estou recebendo liga\u00e7\u00f5es de amigos, eleitores, conhecidos, desconhecidos, em que afirmam que n\u00e3o mais existem UTIs dispon\u00edveis no Distrito Federal. Assessores de Parlamentares de outros Estados, por saberem que estamos aqui no DF - sou do Distrito Federal -, acreditam que talvez tiv\u00e9ssemos como ajud\u00e1-los. N\u00e3o existem UTIs dispon\u00edveis no DF. Se existissem, a m\u00e3e do meu pastor, pessoa com quem eu convivo constantemente, todos os dias, n\u00e3o teria falecido por falta de UTI.\r\nVenho a esta tribuna demostrar minha total insatisfa\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o da sa\u00fade no Distrito Federal. N\u00e3o h\u00e1 mais como fazer a defesa, n\u00e3o h\u00e1 mais como ser base, n\u00e3o h\u00e1 mais como ser aliado de quem n\u00e3o se precaveu e n\u00e3o se preparou, depois de tantos an\u00fancios de que haveria uma segunda onda e de que ela seria pior do que a primeira. A ignor\u00e2ncia de alguns ultrapassa o que podemos chamar de omiss\u00e3o. Isso j\u00e1 deixa de ser irresponsabilidade e passa a ser um ato criminoso contra a vida humana.\r\nPortanto, eu n\u00e3o posso me calar e ficar parado, assistindo a um show de horrores que a sa\u00fade vem promovendo no Distrito Federal. Al\u00e9m das den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das pris\u00f5es efetuadas, al\u00e9m das investiga\u00e7\u00f5es sobre desvios de recursos para combate \u00e0 COVID disponibilizados pelo Governo Federal ao DF, agora h\u00e1 um verdadeiro desleixo na sa\u00fade p\u00fablica, o que, consequentemente, atingiu o setor produtivo. Os empres\u00e1rios est\u00e3o sendo, mais uma vez, afetados; os empregos, mais uma vez, est\u00e3o sendo afetados, porque n\u00e3o se levou a s\u00e9rio um assunto em rela\u00e7\u00e3o ao qual todo o mundo - n\u00e3o s\u00f3 o DF, n\u00e3o s\u00f3 o Brasil - sabe que \u00e9 preciso prepara\u00e7\u00e3o, sobretudo na \u00e1rea da sa\u00fade. Isso \u00e9 necess\u00e1rio para enfrentarmos momentos como o que agora estamos vivendo. N\u00e3o foi por segredo, n\u00e3o foi por falta de recursos, n\u00e3o foi por falta de aviso, n\u00e3o foi inclusive por falta de incentivo de v\u00e1rios setores, sabia-se que, se n\u00e3o nos prepar\u00e1ssemos, a segunda onda viria e seria pior.\r\nA reabertura do com\u00e9rcio iria trazer um aumento significativo de contaminados. \r\nPor que n\u00e3o estamos preparados para isso? Em v\u00e1rios Estados do Brasil, n\u00f3s estamos vendo isso. O que fizeram com o dinheiro investido nos Estados? Para onde foram os recursos? Compras de testes que n\u00e3o funcionam foram aos milh\u00f5es!\r\nN\u00f3s precisamos combater mais do que as omiss\u00f5es, mais do que os erros t\u00e9cnicos - se \u00e9 assim que s\u00e3o pregados -, principalmente o desvio de recurso e a falta de respeito com o dinheiro p\u00fablico.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEssa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante e j\u00e1 foi bem exaurida. J\u00e1 vencemos a primeira fase, o primeiro turno, e agora vamos entrar no segundo turno. Espero que o mesmo sentimento com o qual ontem nos dedicamos aqui seja posto \u00e0 prova na data de hoje, para concluirmos esta vota\u00e7\u00e3o, que tem por sua vez o controle dos gastos p\u00fablicos e excessivos. Essa mat\u00e9ria n\u00e3o vai invadir atribui\u00e7\u00e3o de nenhum gestor de Munic\u00edpios, de Governos Estaduais ou mesmo da Uni\u00e3o. Pretende-se apenas garantir que, em caso de extrapola\u00e7\u00e3o dos gastos e das despesas acima de 95% da receita, haja gatilhos para proteger o dinheiro p\u00fablico de gastos populistas e muitas vezes para pregar para fora.\r\n\u00c9 at\u00e9 importante dizer isso, porque alguns membros que defendem a seguran\u00e7a p\u00fablica, colegas aqui internamente, ficam na d\u00favida. Ser\u00e1 que a PEC vai invadir as lutas que travamos aqui em defesa dos policiais, em defesa dos guerreiros que sempre defendemos e que n\u00e3o pararam nem um \u00fanico minuto nesta pandemia? Nessa discuss\u00e3o se concluiu que nenhum Governo, nem o Federal tampouco o dos Estados e Munic\u00edpios, daria aumento se estivessem estouradas as suas despesas acima de 95%. Ent\u00e3o, n\u00e3o ocorreria de toda forma.\r\nMas existia um problema que n\u00f3s t\u00ednhamos que tratar. Proibir as promo\u00e7\u00f5es e progress\u00f5es de carreira seria muito danoso. Em plen\u00e1rio, n\u00f3s fizemos um acordo que hoje ser\u00e1 cumprido.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que eu pe\u00e7o que n\u00f3s rejeitemos esse requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, porque o desgaste dessa PEC vai trazer, primeiro, o descontrole fiscal. Ela vai nos ajudar a ter o controle fiscal. A narrativa que alguns que defendem os trabalhadores fazem aqui muito me surpreende, porque n\u00e3o existem trabalhadores sem controle fiscal. Sem dinheiro, a primeira coisa que o Estado quebrado faz \u00e9 alegar calamidade e come\u00e7ar a fazer cortes - e esses cortes quase sempre s\u00e3o impessoais. Por isso, v\u00e3o atingir exatamente o trabalhador.\r\nO segundo ponto do qual n\u00f3s temos que tratar aqui \u00e9 o seguinte: os Estados v\u00e3o ter agora um cuidado maior e mais priorit\u00e1rio com o dinheiro dos impostos, com o dinheiro p\u00fablico. Isso \u00e9 uma coisa primordial. Quando h\u00e1 regras, elas fazem com que o conceito de defender o dinheiro p\u00fablico se torne prioridade. N\u00e3o se pode torrar dinheiro p\u00fablico com populismo, pensando em reelei\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo em corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 bom ter controle do dinheiro p\u00fablico.\r\nE o mais importante: aqui as categorias foram muito bem defendidas, tanto que n\u00f3s conquistamos a progress\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o na carreira n\u00e3o s\u00f3 dos policiais, como foi defendido pela bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica, como tamb\u00e9m de todos os servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. Foi uma grande vit\u00f3ria cujo destaque iremos logo mais aprovar.\r\nPara isso eu pe\u00e7o a ajuda de todos, porque o tema j\u00e1 est\u00e1 mais do que exaurido.\r\nO principal ponto, que \u00e9 indiscut\u00edvel, trata do aux\u00edlio emergencial. Havia um estudo dizendo que seria imposs\u00edvel dar novamente qualquer tipo de aux\u00edlio emergencial. H\u00e1 a narrativa de que o valor de 250 reais \u00e9 pouco e poderia ser mais. Eu queria dar os 600 reais, mas chega um momento em que a discuss\u00e3o \u00e9 a impossibilidade de dar nada ou dar pelo menos um pouquinho, fazer mais um esfor\u00e7o, sangrar mais um pouquinho o Pa\u00eds. S\u00e3o mais de 44 bilh\u00f5es que ir\u00e3o sair dos impostos dos contribuintes. Quando voc\u00ea vai ao supermercado comprar o seu alimento, \u00e9 voc\u00ea que est\u00e1 pagando impostos sobre o consumo, o que alimenta a m\u00e1quina p\u00fablica. \u00c9 o pr\u00f3prio povo que \u00e9 sacrificado quando n\u00f3s gastamos sem controle o dinheiro p\u00fablico.\r\nMas h\u00e1, nesta Casa, um entendimento un\u00e2nime de que o aux\u00edlio emergencial \u00e9 necess\u00e1rio. Poderia ser um valor maior, mas, no momento, \u00e9 o que podemos pagar.\r\nTodos, inclusive a Oposi\u00e7\u00e3o, deveriam estar aplaudindo e lutando para que essa PEC seja aprovada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque o povo tem fome, tem necessidades.\r\nCertamente, se houver possibilidade de ajudar mais, n\u00f3s iremos faz\u00ea-lo, mas, primeiro, precisamos vencer esse inimigo invis\u00edvel que \u00e9 o coronav\u00edrus; precisamos superar essa fase, para que possamos investir novamente no nosso com\u00e9rcio, na nossa ind\u00fastria, reabrir tudo e arrecadar o suficiente para cuidar daqueles que mais precisam, do povo carente.\r\nSomos contra o requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo e pedimos que votemos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para concluirmos essa vota\u00e7\u00e3o ainda hoje, porque quem precisa de aux\u00edlio emergencial tem pressa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, GERV\u00c1SIO MAIA, ELIAS VAZ, DEPUTADO FEDERAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), EMPRES\u00c1RIO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos discursos dos Deputados Gerv\u00e1sio Maia e Elias Vaz a respeito da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Marcelo Ramos, que muito nos honra nesta tarde, nesta reta final da aprova\u00e7\u00e3o desta PEC.\r\nEu ouvi aqui o Deputado Gerv\u00e1sio Maia fazer uma narrativa contr\u00e1ria \u00e0 PEC, alegar que a reforma tribut\u00e1ria deveria ser priorit\u00e1ria, bem como ouvi o Deputado Elias Vaz. Todos usam express\u00f5es do tipo: \"Se fiz\u00e9ssemos a reforma tribut\u00e1ria e ating\u00edssemos os mais abastados de dinheiro\"; \"se n\u00f3s alter\u00e1ssemos a reforma tribut\u00e1ria, de forma a ser mais justa\"; \"se n\u00f3s reequaliz\u00e1ssemos a reforma tribut\u00e1ria\". A ambos os Deputados, que falaram em um tom que posso dizer at\u00e9 perigoso de acreditar - est\u00e3o falando a s\u00e9rio? -, quero fazer um desafio, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aos partidos desses Deputados, mas tamb\u00e9m a toda a Esquerda, que usa sempre a reforma tribut\u00e1ria como defesa contra aquilo que estamos trabalhando no plen\u00e1rio. N\u00f3s vamos fazer a reforma tribut\u00e1ria, n\u00f3s vamos fazer o ajuste, n\u00f3s vamos tirar do consumo os excessos do setor produtivo e vamos redistribui-los. V.Exas. v\u00e3o votar conosco a reforma tribut\u00e1ria ou v\u00e3o usar de populismo para pregar insanidades tribut\u00e1rias que s\u00e3o imposs\u00edveis de serem aprovadas? Esse \u00e9 o meu desafio para o Deputado Gerv\u00e1sio Maia, para o Deputado Elias Vaz e para todos os demais que falam tanto em reforma tribut\u00e1ria sobre lucros e dividendos.\r\nVamos aprovar propostas sobre lucros e dividendos e vamos recompensar com a redu\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica das empresas! Vamos diminuir na mesma propor\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o haja a bitributa\u00e7\u00e3o para o empres\u00e1rio! Ele vai pagar Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica menor e, consequentemente, vai poder pagar por lucros e dividendos. Vamos fazer do jeito que a Esquerda quer!\r\nEles v\u00e3o votar a reforma tribut\u00e1ria? N\u00f3s vamos aprovar com esse painel, com a orienta\u00e7\u00e3o de todos juntos? Eu tenho certeza de que, se ningu\u00e9m estiver aqui pregando para fora, a reforma tribut\u00e1ria vai ser a mat\u00e9ria mais f\u00e1cil de se aprovar neste plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu desafio a Esquerda a votar comigo a reforma tribut\u00e1ria, para que haja uma reforma tribut\u00e1ria justa, com a qual quem for ao supermercado pagar\u00e1 mais barato e quem realmente tem condi\u00e7\u00e3o de pagar mais vai pagar mais, atrav\u00e9s dos seus impostos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPRIORIDADE, POL\u00cdCIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nACORDO, GOVERNO FEDERAL, DANIEL FREITAS, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, AUMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, PROMO\u00c7\u00c3O, CARREIRA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 167-A, da Carta Magna e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria de abrir esse encaminhamento na certeza de que essa, certamente, ser\u00e1 a maior vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s teremos hoje.\r\nNa verdade, esta PEC foi muito bem conduzida pelo nobre Relator, Deputado Daniel. A todo o momento, S.Exa. deixou claro que faria um relat\u00f3rio no qual o Plen\u00e1rio teria for\u00e7a e voz para decidir as devidas altera\u00e7\u00f5es. Foi este Plen\u00e1rio, com sua for\u00e7a, que conduziu para esse acordo, e aqui estamos todos unidos. N\u00e3o posso deixar de agradecer ao capit\u00e3o desse barco que nos ajuda a acreditar nos acordos. Acordo esse que foi feito na data de ontem e hoje est\u00e1 sendo cumprido, gra\u00e7as \u00e0 condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do nosso Presidente Arthur Lira.\r\nMuito obrigado, Presidente, por dar essa seguran\u00e7a de que acordos feitos entre nobres colegas pol\u00edticos sempre dever\u00e3o ser cumpridos, e este \u00e9 mais um sendo cumprido.\r\nObrigado, Major Vitor Hugo, pelo apoio que o senhor nos deu na data de ontem, juntamente com o Deputado Ricardo Barros, para se escutar o pleito deste Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s Parlamentares que defendemos a seguran\u00e7a p\u00fablica acreditamos que o Governo tem que dialogar mais conosco, porque n\u00f3s, que estamos na base, ficamos muito mais sens\u00edveis ao escutarmos as necessidades, ao vermos os her\u00f3is morrendo de COVID, ao vermos as dificuldades financeiras, as dificuldades de todo o tamanho, inclusive de seguran\u00e7a de seus familiares e no cotidiano do seu trabalho.\r\nIndiscutivelmente, est\u00e3o todos aqui presentes: o Deputado Aluisio, o Deputado Derrite, a Deputada Major Fabiana, o Deputado Sanderson, o Deputado Delegado Pablo, o Deputado General Peternelli e o Deputado Subtenente Gonzaga, que \u00e0s vezes, mesmo do lado de l\u00e1, \u00e9 a nossa voz para trazer todos os votos para c\u00e1, \u00e9 um grande amigo e aliado da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEu quero agradecer a todos os presentes e \u00e0queles que n\u00e3o est\u00e3o presentes, aos da seguran\u00e7a p\u00fablica. Que mantenhamos esse di\u00e1logo, um di\u00e1logo transparente e honesto. Se tiv\u00e9ssemos aprovado ontem aquela emenda, o impacto negativo contra a economia do Pa\u00eds, e talvez reverberasse na seguran\u00e7a p\u00fablica, seria muito pior. Entendendo o impacto financeiro, n\u00f3s sentamos, discutimos e encontramos o menos pior. N\u00e3o ficou bom como gostar\u00edamos, mas tamb\u00e9m n\u00e3o ficou t\u00e3o ruim. Certamente, falar de aumento, com mais de 95% de endividamento da Uni\u00e3o, do Estado e do Munic\u00edpio... N\u00e3o v\u00e3o receber aumento de toda forma.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o existe impacto direto sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 essencial e \u00e9 prioridade. Preocupa-me muito mais n\u00e3o estarmos na lista prioridade de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o ao Ministro Pazuello essa complac\u00eancia. Depois dos m\u00e9dicos e dos mais idosos, deveriam ser os de n\u00famero zero os pr\u00f3ximos da fila a serem atendidos.\r\nPreocupa-me muito mais que essa harmonia continue, que a seguran\u00e7a p\u00fablica, bem como todas as institui\u00e7\u00f5es... Algumas acharam que estavam abandonadas. Saibam que n\u00f3s nunca abandonaremos a seguran\u00e7a p\u00fablica, mas tamb\u00e9m n\u00e3o vamos cometer um erro hoje que v\u00e1 nos custar muito caro amanh\u00e3.\r\nTemos outras demandas. Temos outras batalhas. Temos outras lutas. Por isso, precisamos estar unidos. N\u00e3o adianta rachar agora, pois amanh\u00e3 pode aparecer uma demanda mais importante, mais complexa, mais dif\u00edcil de vencer, e n\u00e3o teremos o apoio deste Plen\u00e1rio.\r\nA pol\u00edtica \u00e9 feita de di\u00e1logo, de conversas entre amigos, parceiros e aliados. Ela n\u00e3o pode ser feita de uma forma truncada, atropelada, sem entender a necessidade do pr\u00f3ximo. S\u00e3o v\u00e1rias as categorias. O que foi feito aqui n\u00e3o foi em prol da seguran\u00e7a p\u00fablica. Foi em prol de todos os servidores p\u00fablicos, que poder\u00e3o ter n\u00e3o s\u00f3 as suas promo\u00e7\u00f5es que estavam encaminhadas, mas tamb\u00e9m as progress\u00f5es em suas carreiras.\r\nFoi uma grande vit\u00f3ria. S\u00f3 quem est\u00e1 aqui dentro, que sabe a dificuldade de passar, reconhece isso. At\u00e9 o Ministro Ramos bem como toda a equipe do Ministro Guedes estiveram aqui dentro para tratar desse assunto conosco.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio de todos, pe\u00e7o o voto e pe\u00e7o tamb\u00e9m a compreens\u00e3o da bancada nos outros destaques, que n\u00e3o s\u00e3o os do acordo, s\u00e3o somente o 2 e o 3, e que continue votando com o Relator, Deputado Daniel, que fez um excelente trabalho.\r\nAtendendo a um pedido do nosso L\u00edder Ricardo Barros, que, com muita serenidade, trouxe para n\u00f3s a luz da solu\u00e7\u00e3o em todos os destaques, n\u00f3s acompanhamos o Relator, mas nos Destaques n\u00bas 2 e 3 estamos livres para ganhar a grande maioria deste plen\u00e1rio.\r\nObrigado a todos os amigos da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEstamos juntos. Juntos somos mais fortes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL.\r\nINSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), SESS\u00c3O CONJUNTA, USO DA PALAVRA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Rodrigo Pacheco. Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelo sistema remoto, da inscri\u00e7\u00e3o dos oradores para o uso da palavra na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda n\u00e3o tive oportunidade de registrar nos Anais desta Casa meus parab\u00e9ns a V.Exa. pelo posto que hoje ocupa. V.Exa. ir\u00e1 nos representar com grande esplendor. \u00c9 uma honra ter V.Exa. como nosso Presidente do Congresso e Presidente do Senado.\r\nAo buscar a informa\u00e7\u00e3o fornecida inclusive por V.Exa. de que as inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas pelo sistema, constatei que ele n\u00e3o est\u00e1 funcionando. Talvez por isso haja um n\u00famero t\u00e3o reduzido de Parlamentares inscritos. Ent\u00e3o, j\u00e1 que ainda est\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es para oradores, pe\u00e7o que se verifique o que est\u00e1 ocorrendo, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a inscri\u00e7\u00e3o de novos oradores, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Agrade\u00e7o, Deputado Luis Miranda. Buscaremos identificar se h\u00e1 algum problema t\u00e9cnico.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Dentro do poss\u00edvel, Sr. Presidente, gostaria de me inscrever. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel fazer isso pelo sistema, pe\u00e7o que coloque meu nome entre os oradores inscritos para falar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, DERRUBADA DE VETO, VETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Democratas \u00e9 \"sim\". O acordo feito no Col\u00e9gio de L\u00edderes do Congresso atende os nossos pleitos, os nossos anseios. Temos na pauta para derrubada do veto um pedido do Deputado David Soares. Ficamos felizes com toda a articula\u00e7\u00e3o e com o atendimento de todos os L\u00edderes. Ent\u00e3o, fica aqui o nosso agradecimento.\r\nTemos principalmente o acordo feito de parcialmente derrubarmos o Veto 52, que vai gerar seguran\u00e7a para o nosso tr\u00e2nsito, garantindo que os profissionais - m\u00e9dicos, psic\u00f3logos - envolvidos na prote\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito sejam contemplados. Ent\u00e3o, estamos todos muito satisfeitos, at\u00e9 porque a relatoria foi tamb\u00e9m de um Deputado do Democratas, o Deputado Juscelino Filho.\r\nMuito obrigado ao Deputado Efraim Filho, por ter constru\u00eddo esse acordo com todos os L\u00edderes. Obrigado, Presidente, por ter composto. Obrigado principalmente ao L\u00edder Eduardo Gomes, por ter nos ajudado nessa composi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. \r\nN\u00f3s trabalhamos arduamente, em velocidade e tempo recordes. Acho que nunca na hist\u00f3ria a CMO trabalhou t\u00e3o r\u00e1pido. Isso se deveu ao Relator Marcio Bittar, que teve um bom alinhamento com todos os Relatores Setoriais - parab\u00e9ns a todos! -, e \u00e0 nossa Presidente Fl\u00e1via, que fez um trabalho extremamente esfor\u00e7ado, dedicado, ouvindo todos os Parlamentares da Comiss\u00e3o - e n\u00e3o s\u00f3 da Comiss\u00e3o: todos os Parlamentares puderam participar da constru\u00e7\u00e3o do texto do Or\u00e7amento que n\u00f3s teremos a oferecer ao nosso Pa\u00eds.\r\nEscutei muito, nos \u00faltimos dias, acerca do Or\u00e7amento, mas o mais importante \u00e9 ver essa unanimidade hoje no plen\u00e1rio. \r\nN\u00f3s vamos trabalhar para aprov\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque o Brasil tem pressa. \u00c9 vacina! \u00c9 cuidar do povo! \u00c9 salvar vidas! E tudo isso s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o deste Or\u00e7amento.\r\nParab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, Presidente! \r\nVamos seguir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO-CHEFE, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ANDERSON TORRES, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A PUBLICA, \r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SUCATEAMENTO, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nFL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL,  MINISTRO-CHEFE, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ATENDIMENTO, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, BOMBEIRO MILITAR, POL\u00cdCIAL MILITAR, PROMO\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Regozijo com a indica\u00e7\u00e3o da Deputada Fl\u00e1via Arruda para Ministra-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, e do Delegado da Pol\u00edcia Federal Anderson Torres para Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Sucateamento da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica no Distrito Federal e no Pa\u00eds. Luta do orador em defesa da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil e do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal. Encaminhamento de pleitos da corpora\u00e7\u00e3o \u00e0 Ministra-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Fl\u00e1via Arruda. Atendimento \u00e0s demandas dos policiais no parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, acerca da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu venho aqui hoje comemorar, junto com todos os moradores do Distrito Federal, a indica\u00e7\u00e3o da Deputada Fl\u00e1via Arruda para a SEGOV - Secretaria de Governo de Bolsonaro e a indica\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Distrito Federal, Anderson Torres, para Ministro da Justi\u00e7a.\r\nPara a seguran\u00e7a p\u00fablica, hoje \u00e9 um dia muito importante. Na verdade, ontem foi um dia importante, mas hoje se concretizam as indica\u00e7\u00f5es, e agora teremos nossos pleitos atendidos. \r\nTramita dentro do Pal\u00e1cio uma solicita\u00e7\u00e3o, que se arrasta desde a MP 971, para que as emendas que n\u00e3o puderam ser acatadas naquele momento possam ser elaboradas junto com a Casa Civil, com a SEGOV. Agora, com o comando da nossa Deputada Fl\u00e1via Arruda, uma defensora da seguran\u00e7a p\u00fablica, tenho certeza absoluta de que voc\u00ea do Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal, voc\u00ea policial militar, que est\u00e1 aguardando h\u00e1 muito tempo a substitui\u00e7\u00e3o de \"poder\u00e1\" por \"dever\u00e1 ser promovido\", pode saber que a quebra de interst\u00edcio vai sair. \r\nAcabo de me reunir com a Deputada Fl\u00e1via Arruda na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, e, olhando nos meus olhos, ela me confirmou: \"Entregue para mim a demanda, porque irei despachar com o Ministro Onyx. Agora iremos cuidar disso com aten\u00e7\u00e3o mais do que especial\". Informo isso a todos os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, especialmente aos policiais militares.\r\nDeputado Sanderson, hoje a realidade \u00e9 de abandono, de sucateamento da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu escuto a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Civil insatisfeita. Isso n\u00e3o pode ocorrer no nosso Pa\u00eds, porque o pilar da democracia inicia-se pela seguran\u00e7a p\u00fablica, porque somente com uma boa seguran\u00e7a p\u00fablica pode-se garantir que criminosos sejam combatidos e, mais do que isso, que a ordem e o progresso possam existir na nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 somente a seguran\u00e7a p\u00fablica que garante que nada de mal acontecer\u00e1 com o meu filho quando ele for para a escola. \u00c9 somente a seguran\u00e7a p\u00fablica que garante que, se acontecer algum acidente dentro da minha casa, se eu ligar para o 190, para o 193, o Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar - COPOM vai encaminhar para mim o socorro imediato. E n\u00e3o h\u00e1 atendimento s\u00f3 se ocorrer um crime. O Corpo de Bombeiros est\u00e1 a\u00ed para tudo, at\u00e9 para tirar gatinhos de \u00e1rvores. Eu j\u00e1 vi senhorinhas chamando-o porque uma \u00e1rvore estava caindo em cima da casa, em cima dos fios. \u00c9 muito ampla a seguran\u00e7a p\u00fablica, cujos integrantes enfrentam risco iminente de perderem suas vidas. \r\nNesta pandemia, h\u00e1 criminosos na frente de policiais na vacina\u00e7\u00e3o! O policial n\u00e3o tem a alternativa de n\u00e3o se aglomerar, porque, na corrida para pegar um criminoso, precisa pegar, abra\u00e7ar, puxar, colocar algema, correndo todos os riscos de contamina\u00e7\u00e3o poss\u00edveis. Foram perdidas vidas e vidas de profissionais dedicados, que acabaram perdendo suas vidas para proteger a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa luta incessante para defender os policiais militares e o Corpo de Bombeiros j\u00e1 se arrasta h\u00e1 muito tempo. Na MP, eu n\u00e3o pude atender \u00e0s emendas, porque o acordo n\u00e3o me permitiu. Agora, com esse compromisso da Deputada Fl\u00e1via e com o compromisso, certamente, do Ministro da Justi\u00e7a Anderson Torres, o parecer que vir\u00e1 do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a ser\u00e1 outro, ser\u00e1 favor\u00e1vel a atender esses profissionais, que poder\u00e3o ser promovidos.\r\nA pessoa passa 12 anos esperando a promo\u00e7\u00e3o e, quando chega a hora, tem que esperar for\u00e7a pol\u00edtica para ser promovida? Isso \u00e9 vergonhoso! \"Atingi a meta, cumpri minha miss\u00e3o, tenho que ser promovido\".\r\nN\u00e3o h\u00e1 impacto para a Uni\u00e3o, pois o fundo constitucional est\u00e1 l\u00e1 para isso, para garantir que a seguran\u00e7a p\u00fablica se desenvolva em sua plenitude no Distrito Federal. A Capital do Brasil tem que servir de exemplo, at\u00e9 para ser copiada pelos outros Estados, para pressionar Governadores que n\u00e3o levam a s\u00e9rio a seguran\u00e7a p\u00fablica. Ent\u00e3o, \u00e9 aqui que n\u00f3s devemos fazer o dever de casa, porque \u00e9 daqui que sai a verba federal para garantir que o DF tenha a melhor seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil, espelho para todos os outros Estados do nosso Pa\u00eds. \r\nTratando do mesmo tema, levantei a quest\u00e3o da Pol\u00edcia Civil, em rela\u00e7\u00e3o a qual apresentamos emenda aglutinativa.\r\nEntre as v\u00e1rias quest\u00f5es neste momento de pandemia, destaco que a Pol\u00edcia Civil do DF n\u00e3o tem acesso \u00e0 sa\u00fade.\r\nO policial civil do DF recebe pouco mais de cem reais para cuidar da sua sa\u00fade. \"Eu corro todos os riscos e recebo nada em troca?\" \u00c9 vergonhoso escutarmos que a melhor pol\u00edcia do Brasil, assim eleita inclusive pela grande m\u00eddia, n\u00e3o tem um sistema de atendimento \u00e0 sa\u00fade. E, certamente, ela n\u00e3o recebe o melhor sal\u00e1rio do Brasil, est\u00e1 l\u00e1 no rabo do tacho.\r\nEnt\u00e3o, chegou a hora de tratarmos a Pol\u00edcia Civil com a seriedade com que ela precisa ser tratada; de tratarmos a Pol\u00edcia Militar com a seriedade com que ela precisa ser tratada; de tratarmos o Corpo de Bombeiros com a seriedade que ele precisa ser tratado. E n\u00e3o prego para fora aqui neste microfone! H\u00e1 proposta na mesa, a MP 1.014, de que eu sou o Relator.\r\nEncaminhei emenda aglutinativa \u00e0 SEGOV, que agora tem a Fl\u00e1via Arruda na lideran\u00e7a, como Ministra. Certamente, ela vai dar aten\u00e7\u00e3o a isso, para que sejam atendidos o aux\u00edlio uniforme, que n\u00e3o existe; a indeniza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os volunt\u00e1rios, que n\u00f3s pedimos; a indeniza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os prestados tempor\u00e1rios; a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade; o aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 o b\u00e1sico!\r\nN\u00f3s vamos aprovar o melhor relat\u00f3rio poss\u00edvel para a MP 1.014. Vamos lutar para que a MP dos militares saia, com a quebra de interst\u00edcio, com a mudan\u00e7a do \"poder\u00e1 passar a existir\" para o \"dever\u00e1\" para a Pol\u00edcia Militar. E vamos lutar para que a demanda a mim apresentada pelo Corpo de Bombeiros seja atendida. As promo\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser levadas a s\u00e9rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, ANDR\u00c9 PEPITONE, PRESIDENTE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, Andr\u00e9 Pepitone da N\u00f3brega.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu entendo um pouquinho do tema, porque estou na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, eu conhe\u00e7o bem o tema.\r\nAproveito este momento para parabenizar pela gest\u00e3o o Presidente da ANEEL, o Andr\u00e9 Pepitone. Ele faz uma excelente gest\u00e3o \u00e0 frente dessa ag\u00eancia. Um dos pontos importantes \u00e9 o di\u00e1logo que ele possui com os Parlamentares e os esclarecimentos acerca de todos os temas. Um dos que eu busquei bastante nessa ag\u00eancia foi energias renov\u00e1veis - no caso, sobre as geradoras de energia, as GD, sobre como elas se comportam nesse mercado. Essa energia que sobra pode perfeitamente ser doada para as UPA, para as unidades de sa\u00fade, pode ser estendida aos essenciais.\r\n\u00c9 extremamente merit\u00f3rio o destaque do NOVO. Por isso, o Democratas vai ser favor\u00e1vel \u00e0 emenda. Apoiaremos inclusive a extens\u00e3o de 12 meses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, TRABALHADOR, FARMACIA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios de farm\u00e1cias no texto do parecer, e consequente retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 14, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como a prerrogativa foi aberta para o PT, atrav\u00e9s da Deputada Erika Kokay, eu s\u00f3 gostaria de colocar o seguinte, rapidamente, Presidente. Respeito a sua Presid\u00eancia e acho que V.Exa. at\u00e9 agora vem conduzindo excelentemente os trabalhos. Mas, j\u00e1 que \u00e9 para facilitar, e a Relatora vai nos dar informa\u00e7\u00f5es acerca do relat\u00f3rio, do que \u00e9 poss\u00edvel, do que foi feito, eu quero s\u00f3 tirar uma d\u00favida.\r\nEu vi que v\u00e1rios destaques foram trabalhados junto com a Relatora. \u00c9 \u00f3bvio que a Relatora n\u00e3o pode falar em nome da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 um erro grav\u00edssimo por parte do Parlamentar. Quando ele questiona isso a outro colega, exp\u00f5e o colega, o que \u00e9 desnecess\u00e1rio. N\u00f3s sabemos que isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.\r\nMas enxergamos que, nas quest\u00f5es priorit\u00e1rias, o atendimento na farm\u00e1cia vem antes at\u00e9 do atendimento hospitalar. Deveriam os profissionais de farm\u00e1cia ter sido colocados como profissionais de sa\u00fade, tendo em vista o fato de serem os primeiros a estar juntos com o paciente, aquele que est\u00e1 contaminado. S\u00e3o os que t\u00eam o maior \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o e, estatisticamente, foram os mais contaminados.\r\nPresidente, para concluir...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Vou concluir, Presidente.\r\nPodemos evitar que mais um destaque em vota\u00e7\u00e3o, o Destaque n\u00ba 14, que trata exatamente disso, dos profissionais de farm\u00e1cia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o conseguimos enxergar - e eu pedi uma an\u00e1lise t\u00e9cnica - qual \u00e9 o percurso que se faz at\u00e9 se chegar \u00e0 farm\u00e1cia. Quase sempre se busca um motorista de aplicativo, ou um motot\u00e1xi, ou um taxista, para levar at\u00e9 a farm\u00e1cia esse paciente contaminado que n\u00e3o sabe ainda que est\u00e1 contaminado, ou se solicita, via aplicativo, a entrega de algo na sua casa, e esse profissional da farm\u00e1cia tem contato com o contaminado.\r\nEnt\u00e3o, se for poss\u00edvel, isto \u00e9, se a Relatora entender que \u00e9 poss\u00edvel aprovar o Destaque n\u00ba 14, n\u00f3s podemos retir\u00e1-lo, e ela pode incorporar esse texto no seu parecer, at\u00e9 porque profissionais de farm\u00e1cia de certa forma s\u00e3o profissionais de sa\u00fade.\r\nEra s\u00f3 para colocar essa sugest\u00e3o, Presidente. Se for poss\u00edvel acat\u00e1-la, se a Relatora puder aprovar a sugest\u00e3o no seu parecer, n\u00f3s temos total interesse em retirar o destaque.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, CELINA LE\u00c3O, RELATORA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FARM\u00c1CIA, TRABALHADOR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, TAXISTA, MOTOTAXISTA, MOTORISTA DE APLICATIVO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Regozijo com o acatamento parcial de emenda destinada \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios de farm\u00e1cias no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus. Contentamento com a inclus\u00e3o taxistas e mototaxistas no rol dos contemplados pela proposi\u00e7\u00e3o. Pedido a Relatora Celina Le\u00e3o de inser\u00e7\u00e3o de motoristas do transporte privado individual por aplicativo no texto da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho nesta noite agradecer \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o, que atendeu parcialmente a nossa emenda, o nosso destaque.\r\nPresidente, estou muito satisfeito, hoje, com o relat\u00f3rio da Deputada Celina Le\u00e3o, que atende parcialmente ao nosso pleito, por meio de nossa emenda, para que profissionais que trabalham em farm\u00e1cias sejam contemplados com a prioridade de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEu fico imaginando o comportamento de qualquer um de n\u00f3s - o mundo do Parlamento \u00e0s vezes foge do mundo real - se viv\u00eassemos como dentro da nossa casa, com os nossos familiares, os nossos filhos, as pessoas com quem convivemos diariamente. Gostaria que parassem para pensar: se voc\u00ea est\u00e1 com dor de cabe\u00e7a, se est\u00e1 com febre, vai a qual lugar primeiro? Vai ao hospital ou \u00e0 farm\u00e1cia? Para comprar um rem\u00e9dio para dor ou para qualquer tipo de sensa\u00e7\u00e3o que esteja sentindo que n\u00e3o seja normal, voc\u00ea vai \u00e0 farm\u00e1cia. E, se identificar, 2, 3, 4 dias, 1 semana depois, que est\u00e1 com COVID, como j\u00e1 foi \u00e0 farm\u00e1cia, j\u00e1 comprou o medicamento, voltou, retornou, foi ao hospital, voc\u00ea contaminou v\u00e1rias pessoas.\r\nProfissionais de sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o somente aqueles que fazem o atendimento nos postos de sa\u00fade, nos hospitais; profissionais de sa\u00fade s\u00e3o todos aqueles que torneiam a quest\u00e3o da sa\u00fade. N\u00e3o podemos nos esquecer dos profissionais que trabalham em farm\u00e1cias, desde o balconista, o atendente, o farmac\u00eautico ao propriet\u00e1rio, que em muitas cidades \u00e9 quem est\u00e1 na ponta, atendendo o consumidor, o paciente, que, por sua vez, pode estar contaminado e contaminar todos os que o atenderam, todos os que tiveram contato com ele. E, pior, esses profissionais v\u00e3o levar essa doen\u00e7a para dentro de casa.\r\nEnt\u00e3o, fico muito feliz que, com sensibilidade, neste projeto, n\u00f3s tenhamos chegado a esse \u00eaxito.\r\nMais do que isso, n\u00f3s pedimos tamb\u00e9m \u00e0 Relatora que contemplasse os taxistas e mototaxistas, e eles foram atendidos na prioridade de vacina\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode entrar em um carro desses para ir ao hospital ou a uma farm\u00e1cia para ser atendido. Ent\u00e3o, estou muito satisfeito por todos os taxistas e mototaxistas do Brasil entrarem no rol de prioridade de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nAgora h\u00e1 um pleito de outros profissionais, por quem n\u00f3s queremos pedir encarecidamente. Um grupo ficou de fora do nosso pedido: os motoristas de aplicativos. Aqui eu clamo: vai haver a vota\u00e7\u00e3o agora, e h\u00e1 o Destaque n\u00ba 14, que est\u00e1 impedido parcialmente, porque trata exatamente dos profissionais de farm\u00e1cia, dos taxistas, dos mototaxistas e tamb\u00e9m dos motoristas de aplicativo. Estes at\u00e9 agora n\u00e3o foram atendidos.\r\nEnt\u00e3o, eu clamo \u00e0 Relatora que considere esses profissionais, que n\u00e3o s\u00e3o muitos, mas s\u00e3o necess\u00e1rios, porque quando voc\u00ea vai ao hospital, quando voc\u00ea vai \u00e0 farm\u00e1cia, quando voc\u00ea vai fazer compras, quase sempre, na realidade que estamos vivendo, utiliza um desses profissionais, que est\u00e3o em risco constante. N\u00f3s precisamos que eles sejam levados em considera\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que a seguran\u00e7a p\u00fablica, os profissionais da sa\u00fade e de tantas outras \u00e1reas, inclusive caminhoneiros, setores sens\u00edveis - \u00e9 uma lista extensa que hoje estamos aprovando aqui e estou muito feliz -, est\u00e3o sendo inclu\u00eddas, que eles tamb\u00e9m sejam reconhecidos.\r\nPe\u00e7o isso \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o. Pe\u00e7o ainda aos L\u00edderes que nos comovamos, pois n\u00e3o s\u00e3o muitos, mas s\u00e3o necess\u00e1rios. Quem usa a Uber, o 99 ou qualquer um desses aplicativos sabe que o risco de contaminar essas pessoas \u00e9 real.\r\nObrigado, Presidente. Vamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, TRABALHADOR, FARM\u00c1CIA, PRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, menciono aqui os profissionais que ser\u00e3o atendidos, entre eles, pessoas com defici\u00eancia; profissionais de sa\u00fade e funcion\u00e1rios que trabalham em ambiente hospitalar; pessoas idosas; pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas; povos ind\u00edgenas; caminhoneiros e demais motoristas de transporte rodovi\u00e1rio de cargas; trabalhadores de transporte coletivo rodovi\u00e1rio e metrovi\u00e1rio de passageiros que estejam na linha de frente; agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica e privada, desde que estejam comprovadamente em atividade externa; trabalhadores do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social e das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, bem como dos conselheiros tutelares que prestam atendimento ao p\u00fablico; trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o do ensino b\u00e1sico; coveiros; taxistas e mototaxistas - emenda nossa -; assim como profissionais que trabalham em farm\u00e1cia - Emenda n\u00ba 14, de nossa autoria.\r\nOs profissionais de limpeza p\u00fablica e os oficiais de justi\u00e7a, que me procuraram nesta semana, tamb\u00e9m est\u00e3o todos inclusos.\r\nFico muito feliz. Obrigado, Deputada Celina Le\u00e3o.\r\nO DEM orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MOTORISTA DE APLICATIVO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o sobre a possibilidade de inclus\u00e3o de motoristas do transporte privado individual por aplicativo na Emenda n\u00ba 39, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fa\u00e7o uma proposta de procedimento: que seja retirada a Emenda n\u00ba 14, que \u00e9 uma quest\u00e3o de ordem.\r\nPe\u00e7o \u00e0 Relatora para acompanhar.\r\nEu li no relat\u00f3rio que foi acatada a Emenda n\u00ba 39, que \u00e9 o Destaque n\u00ba 14. Se ela foi acatada, compreendo eu que ela inclu\u00eda os motoristas de aplicativo. Se for poss\u00edvel, obviamente, ela ser acatada na sua plenitude, no seu todo... Se ela foi acatada por uma quest\u00e3o de ordem, automaticamente os motoristas de aplicativo tamb\u00e9m foram acatados. Se foi parcialmente acatada, tudo bem, seriam beneficiados s\u00f3 os profissionais de farm\u00e1cia, os taxistas e os mototaxistas. Mas teria que ficar claro se, no relat\u00f3rio, foi parcialmente acatada ou se foi acatada na sua integralidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Ela foi acatada parcialmente.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Foi acatada parcialmente.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - N\u00e3o seria poss\u00edvel se acatar para os motoristas de aplicativo, Deputada Celina?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - J\u00e1 foi votado o texto, Deputado.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - S\u00f3 se se votar o destaque, mas faltam 5 minutos para encerrarmos a sess\u00e3o.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF) - Perfeito, Presidente. Siga.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de fazer uso do tempo de L\u00edder. Em sua pessoa, cumprimento todos os Deputados e Deputadas.\r\nVenho a esta tribuna defender a minha colega Celina Le\u00e3o, que \u00e9 espl\u00eandida em sua for\u00e7a de vontade de vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E acho que est\u00e1 um pouco confusa a opini\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o e de alguns outros, aos quais escutei atentamente. Isso me preocupou. Eu conhe\u00e7o o Deputado Molon, sei da seriedade de S.Exa. e da preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado com do aumento dos valores da vacina, por exemplo. O problema \u00e9 que n\u00e3o est\u00e1 claro... \r\nEu acompanhei o Minist\u00e9rio em todas as suas negocia\u00e7\u00f5es. Em algumas, at\u00e9 me posicionei contra. Dizem que eu botei o pezinho no pesco\u00e7o da opera\u00e7\u00e3o, e ela n\u00e3o aconteceu. Eu acompanhei sistematicamente e posso afirmar aqui at\u00e9 os valores que foram pagos. Hoje possu\u00edmos mais de meio bilh\u00e3o em contratos assinados, com valores prefixados e datas para serem entregues, e nenhum interesse, por exemplo, em fazer com a Johnson &amp; Johnson, porque n\u00f3s j\u00e1 temos compromisso.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos dizendo aqui? Aqueles que porventura tiverem condi\u00e7\u00f5es financeiras e quiserem comprar vacinas e doar, na mesma propor\u00e7\u00e3o, para o SUS, de um mercado que n\u00e3o tenha contrato com o Brasil, que n\u00e3o tenha compromisso com o Brasil e que n\u00e3o v\u00e1 atrapalhar em nada a vacina\u00e7\u00e3o do SUS, podem faz\u00ea-lo, desde que acelerem ainda mais a fila do SUS. O que n\u00f3s estamos dizendo \u00e9 isto: se eu sou do setor privado e vou comprar uma vacina e entregar essa vacina para os meus empregados, e a outra parte vou entregar para o SUS, eu vou acelerar a fila do SUS, porque \u00e9 uma vacina que n\u00e3o est\u00e1 nos contratos j\u00e1 firmados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em outras palavras, \u00e9 uma vacina que n\u00e3o chegar\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o que dela est\u00e1 precisando. N\u00f3s vamos acelerar o processo. Se outros pa\u00edses n\u00e3o o fizeram, foi porque n\u00e3o tiveram a genialidade desse projeto, nem o car\u00e1ter e a hombridade de ajudar a popula\u00e7\u00e3o, o que a Relatora Celina Le\u00e3o est\u00e1 tendo aqui.\r\nFalta pedir para a assessoria t\u00e9cnica dos Srs. Parlamentares que analise se, no fundo, n\u00e3o querem que o Governo consiga vacinar o maior n\u00famero de pessoas em tempo recorde. Se \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o eu entendo: n\u00f3s estamos discutindo 2022, e n\u00e3o a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Faz parte do jogo da Oposi\u00e7\u00e3o. Digo isso porque, se a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 vacinar a popula\u00e7\u00e3o, existe um erro na an\u00e1lise do relat\u00f3rio. O relat\u00f3rio veda a compra das f\u00e1bricas e dos distribuidores que possuem contratos pendentes com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Em outras palavras, os 500 milh\u00f5es de vacinas precisam ser entregues, se eles quiserem vender tamb\u00e9m para o setor privado. E as f\u00e1bricas que n\u00e3o possuem contrato com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que provavelmente v\u00e3o ser as procuradas, n\u00e3o podem inflacionar o pre\u00e7o, porque, se inflacionarem, n\u00e3o far\u00e1 diferen\u00e7a nenhuma para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, pois n\u00f3s n\u00e3o iremos comprar delas.\r\nE vou mais longe: falta o conhecimento deste Parlamento de que, no ano passado, o Ministro Pazuello deu in\u00edcio ao processo do IFA - ingrediente farmac\u00eautico ativo. O que significa isso? N\u00f3s iremos fabricar a nossa pr\u00f3pria vacina a partir da semente, agora, iniciando-se de abril para maio. H\u00e1 uma an\u00e1lise de que n\u00f3s iremos fabricar 1 milh\u00e3o e 500 mil doses por dia, dentro do nosso Pa\u00eds. Em junho, isso vai estar a todo vapor. Eu acredito que, no meio do ano, j\u00e1 vacinamos toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. J\u00e1 somos o quarto pa\u00eds que mais vacinou no mundo.\r\nN\u00f3s precisamos parar com essa narrativa e assumir que estamos brigando para 2022, por mais que aqui alguns falem bonito. Eu n\u00e3o quero aqui atacar o autor do projeto. Eu n\u00e3o quero aqui atacar a Relatora e dizer que ela quer privilegiar alguns do setor privado, porque \u00e9 isso que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 entendendo. E a popula\u00e7\u00e3o, quando enganada por narrativas pol\u00edticas para 2022, ataca essas pessoas que est\u00e3o fazendo o bem para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO que o Presidente desta Casa, Deputado Arthur Lira, bem como o autor do projeto e a Relatora, Deputada Celina Le\u00e3o, est\u00e3o dizendo \u00e9 isto: acompanhados de um bloco de pessoas sensatas e de partidos s\u00e9rios, que n\u00e3o est\u00e3o aqui para brincar com vidas - porque vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 brincadeira, \u00e9 salvar vidas -, n\u00f3s estamos afirmando que, se voc\u00ea conseguir comprar de outro laborat\u00f3rio com o qual o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o possua contratos e doar na mesma propor\u00e7\u00e3o, na mesma quantidade, para o SUS, voc\u00ea poder\u00e1 faz\u00ea-lo. Olhem que espet\u00e1culo! Eu estou dizendo que, al\u00e9m de todos aqueles que j\u00e1 possuem contrato, com meio bilh\u00e3o de doses - um intensiv\u00e3o absurdo para se cumprir -, voc\u00ea vai, al\u00e9m de tudo, doar na mesma propor\u00e7\u00e3o para o SUS, para n\u00f3s acelerarmos a fila.\r\nSe o setor privado nos ajudar a fazer isso, iremos vacinar pessoas que est\u00e3o ocupando a fila, mas n\u00e3o precisariam, porque teriam dinheiro para poder se vacinar. Ent\u00e3o, eles liberam a fila, e a fila anda mais r\u00e1pido. Assim, vamos acrescentar novas doses, que ajudam a fila a andar ainda mais r\u00e1pido, e iremos salvar vidas mais r\u00e1pido. \r\nOnde est\u00e1 o erro neste projeto, pelo amor de Deus?! Mostrem-me se o erro deste projeto n\u00e3o \u00e9 2022! Se voc\u00eas tiverem a hombridade de pegar o microfone e falar: \"N\u00f3s estamos brigando \u00e9 para, em 2022, ter o cargo de Presidente da Rep\u00fablica\", eu n\u00e3o subo mais aqui e n\u00e3o falo mais nada, porque eu n\u00e3o consegui encontrar um erro neste projeto, a n\u00e3o ser um grande acerto que se chama acelerar a fila de forma contundente e com vontade de salvar vidas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, retorno a esta tribuna para reafirmar, mais uma vez, os estudos que fiz acerca deste projeto. O que o Deputado Hildo Rocha apresentou aqui foram palavras sinceras com o objetivo exclusivo de acelerar a fila, quando o projeto veda a possibilidade de o setor privado comprar das empresas que j\u00e1 possuam contrato com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nN\u00f3s estamos dizendo o qu\u00ea? Empresas que, l\u00e1 atr\u00e1s, n\u00e3o possu\u00edam ainda a autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA, n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00f5es de fechar um contrato com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou mesmo n\u00e3o possu\u00edam unidades sobressalentes... Agora, os Estados Unidos est\u00e3o vacinando adolescentes de 16 anos! Come\u00e7am a sobrar vacinas no mundo.\r\nA \u00cdndia j\u00e1 conseguiu vacinar os adultos; a China, igualmente. Come\u00e7a a sobrar vacina no mundo. \r\nSe eu quero ir mais r\u00e1pido, se eu quero ajudar este Pa\u00eds, eu autorizo empresas a vacinarem milhares de funcion\u00e1rios. Cito, como exemplo, os restaurantes, que est\u00e3o atendendo nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 menos pessoas ir\u00e3o necessitar do SUS, como tamb\u00e9m \u00e9 menor o risco que v\u00e3o correr, porque elas est\u00e3o na ponta, no atendimento di\u00e1rio.\r\nAquelas empresas que t\u00eam pessoas trabalhando em home office n\u00e3o precisam preocupar-se com vacina\u00e7\u00e3o emergencial. Mas aquelas empresas que, em sua grande maioria, est\u00e3o na ponta, atendendo a popula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as que n\u00f3s consideramos que t\u00eam maior risco. Essas poder\u00e3o comprar vacinas e doar doses, na mesma propor\u00e7\u00e3o, para o SUS. \r\nEnt\u00e3o, eu imagino o seguinte: se um milh\u00e3o de doses forem compradas por empresas - doses que j\u00e1 n\u00e3o seriam entregues para o SUS -, isso n\u00e3o vai fazer diferen\u00e7a nenhuma e n\u00e3o vai haver supervaloriza\u00e7\u00e3o, porque os contratos do Governo j\u00e1 foram fechados, j\u00e1 possuem valor, j\u00e1 est\u00e3o com tudo negociado. A narrativa que foi apresentada aqui \u00e9 falsa. Se um milh\u00e3o de doses forem compradas e um milh\u00e3o de pessoas forem vacinadas, elas saem da fila de vacina\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o v\u00e3o tomar dose dobrada, e ser\u00e1 feita a doa\u00e7\u00e3o de mais um milh\u00e3o de doses. Ent\u00e3o, s\u00e3o 2 milh\u00f5es de pessoas que saem da fila, acelerando o processo de vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 um espet\u00e1culo! \r\nVolto a dizer que, se n\u00e3o fizeram isso em outras na\u00e7\u00f5es, este Parlamento, como bem fez l\u00e1 em 2020, no in\u00edcio da pandemia, e manteve-se aberto, trabalhando pela popula\u00e7\u00e3o brasileira - naquele momento, n\u00f3s t\u00ednhamos inovado, com os trabalhos on-line -, est\u00e1 inovando mais uma vez, votando um processo de acelera\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, que vai ser, certamente, estendido aos demais pa\u00edses que ainda n\u00e3o enxergaram que essa \u00e9 uma grande sa\u00edda. N\u00f3s podemos ajudar os brasileiros, que est\u00e3o aguardando a vacina\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o somente os funcion\u00e1rios do setor p\u00fablico. N\u00f3s vamos acelerar a fila. Este projeto \u00e9 sensacional.\r\nAcompanharemos a Relatora Celina Le\u00e3o. \r\nObrigado, Presidente, pela sensibilidade de vacinar a popula\u00e7\u00e3o. \r\nSomos a favor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas \u00e9 contra esta urg\u00eancia. Sabemos que a mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria, por\u00e9m entendemos que ela precisa ser mais bem debatida, e as d\u00favidas sobre o tema precisam ser exauridas, para que n\u00e3o causemos um dano ainda maior com a solu\u00e7\u00e3o apontada na proposi\u00e7\u00e3o. Com esse entendimento, acreditamos que o caminho correto seja o projeto passar pelas Comiss\u00f5es. Ent\u00e3o a urg\u00eancia n\u00e3o seria necess\u00e1ria neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos trabalhadores do setor de entretenimento pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEu quero parabenizar a todos do setor de eventos pela vit\u00f3ria na data de hoje: a aprova\u00e7\u00e3o definitiva deste projeto. Ele vai agora para a san\u00e7\u00e3o do Presidente. Trata-se do respeito a todos aqueles que promovem a alegria e a cultura em todo o nosso Pa\u00eds. Esta aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o de que o Parlamento, este Congresso, est\u00e1, sim, antenado com todas as \u00e1reas, principalmente com a \u00e1rea de eventos.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui, em nome dos meus amigos Aci Carvalho, Thiago Jaguaribe, Jo\u00e3o Paulo, Marcelo e tantos outros que representam a associa\u00e7\u00e3o que luta por esse setor t\u00e3o importante no Distrito Federal - s\u00e3o pessoas com quem eu lido todos os dias e cujas dificuldades conhe\u00e7o -, para dizer que eu estou muito feliz com esta aprova\u00e7\u00e3o. Votamos a favor do projeto, continuaremos lutando e comemoraremos, o mais breve poss\u00edvel, a san\u00e7\u00e3o do Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5222/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 5222/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, INAPLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, CIRCULA\u00c7\u00c3O, ESTACIONAMENTO, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, CORPO DE BOMBEIROS, POL\u00cdCIA, AMBUL\u00c2NCIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, SALVAMENTO, SOCORRO DE EMERG\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), no tocante a infra\u00e7\u00f5es cometidas por ambul\u00e2ncias; viaturas policiais; ve\u00edculos de salvamento e combate a inc\u00eandios; bem como de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito honradamente, desta tribuna, primeiramente quero agradecer a V.Exa. por devolver a este Parlamento aquilo que prometeu em sua campanha, a democracia e o direito de todos aqui de terem uma participa\u00e7\u00e3o nas vota\u00e7\u00f5es, nos debates e nas decis\u00f5es das pautas desta Casa. Sr. Presidente Arthur Lira, V.Exa. muito nos honra, por ser um cumpridor de palavra. Eu estou muito feliz.\r\nHoje s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel votar um projeto como este, t\u00e3o aclamado pela seguran\u00e7a p\u00fablica, mas talvez t\u00e3o dif\u00edcil de chegar aos ouvidos dos Parlamentares, porque no Col\u00e9gio de L\u00edderes ele foi acompanhado por todos os L\u00edderes.\r\nDaqui tamb\u00e9m agrade\u00e7o, em especial, ao meu L\u00edder Efraim Filho, futuro Senador da Para\u00edba, um grande L\u00edder que confia nos seus liderados e que me deu a oportunidade de defender este projeto no Col\u00e9gio de L\u00edderes, que foi acompanhado praticamente por todos.\r\nEnt\u00e3o, em respeito a todos, eu venho explicar aquilo que j\u00e1 coloquei como a urg\u00eancia e a necessidade de votarmos este projeto - dentro do poss\u00edvel, at\u00e9 na data de hoje, pois tem unanimidade. O entendimento \u00e9 o de que \u00e9 inadmiss\u00edvel que uma ambul\u00e2ncia, uma viatura policial, um carro do Corpo de Bombeiros leve multas, e, ao final do dia, esse guerreiro que estava combatendo inc\u00eandio, que estava salvando vidas, que estava combatendo a criminalidade tenha que fazer um relat\u00f3rio para explicar porque levou a multa na sua opera\u00e7\u00e3o e no seu trabalho. S\u00e3o erros como este, que \u00e0s vezes passam direto - e est\u00e1 no nosso C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito -, que nos fazem enxergar o erro, para corrigi-lo. Por que um policial, um motorista de ambul\u00e2ncia, um motorista do Corpo de Bombeiros tem que, ao final do dia, perder tempo, que poderia estar sendo utilizado para salvar vidas, para fazer obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, para responder a um relat\u00f3rio de multas e criar um passivo para a sociedade? Quem paga por esse sal\u00e1rio somos n\u00f3s, com os nossos impostos. Eles est\u00e3o justificando o injustific\u00e1vel. Qual \u00e9 o sentido de um carro de pol\u00edcia, numa persegui\u00e7\u00e3o policial... Nas vias de Bras\u00edlia mesmo, ele n\u00e3o leva menos de dez multas de \"pardal\". Imaginem ter que fazer dez relat\u00f3rios, num \u00fanico dia, de persegui\u00e7\u00e3o policial?\r\nQuem me abriu os olhos, a quem daqui agrade\u00e7o imensamente, foi o Diretor da Pol\u00edcia Civil, o Robson C\u00e2ndido, um grande amigo que tem essa preocupa\u00e7\u00e3o de aprimorar a nossa legisla\u00e7\u00e3o, para que a popula\u00e7\u00e3o seja de fato atendida na sua plenitude, nos seus impostos e principalmente naquilo que acreditamos ser o correto, ou seja, no uso do Parlamento para melhorar o servi\u00e7o p\u00fablico que atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, para melhorar a vida dos brasileiros.\r\nMesmo n\u00e3o sendo um tema de pandemia, entendo eu que esta urg\u00eancia precisa ser levada a s\u00e9rio, porque ambul\u00e2ncias, que est\u00e3o para cima e para baixo agora, neste momento de pandemia, ajudando a salvar vidas, est\u00e3o tendo que parar para justificar multas que levam no momento de um resgate ou do salvamento de uma vida. Isso faz com que muitos que est\u00e3o no seu trabalho, em vez de estarem preocupados em andar rapidamente para chegar ao hospital, freiem num \"pardal\", parem no sinal vermelho, para n\u00e3o terem depois que justificar, para n\u00e3o passarem o dia inteiro tendo que explicar por que levaram a multa. Isso atinge o policial de todo o Brasil - do Rio de Janeiro, de Manaus, de Fortaleza, de Bras\u00edlia, de Goi\u00e1s - e o bombeiro de todo o Brasil, as ambul\u00e2ncias de todo o Brasil, sem estender isso a atividades que n\u00e3o sejam exclusivamente pertinentes ao exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o e do seu trabalho. N\u00e3o \u00e9 abrir facilidades, e sim ser justo. O momento de salvar vidas n\u00e3o \u00e9 hora de multar esses ve\u00edculos, o que, por sua vez, vai prejudicar o trabalho daqueles que est\u00e3o no combate.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer. Fico muito feliz de saber que o Presidente escolheu o Deputado Aluisio, um grande defensor da seguran\u00e7a p\u00fablica, que certamente tem a sensibilidade de entender que, quanto mais tempo dispon\u00edvel esses profissionais possu\u00edrem para lutar para salvar vidas, melhor ser\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o se pode perder tempo com obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.\r\nMais uma vez, Presidente Arthur Lira, V.Exa. nos honra sentado nessa cadeira e deixando que o Parlamento decida a pauta que ser\u00e1 tratada nesta Casa. Parab\u00e9ns pelo seu trabalho!\r\nAgrade\u00e7o a todos os L\u00edderes.\r\nObrigado, L\u00edder Efraim, pela confian\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO Democratas orienta \"sim\", porque entende que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente importante. A prorroga\u00e7\u00e3o desses contratos neste momento, mesmo sendo contratos tempor\u00e1rios, com data pr\u00e9-determinada, vai dar seguran\u00e7a jur\u00eddica para esses contratos, principalmente para o atendimento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vai acompanhar a Relatora e todos os demais partidos que orientaram \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, volto a dizer que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. A prorroga\u00e7\u00e3o desses contratos por tempo determinado vai garantir que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, o FNDE e todos os demais \u00f3rg\u00e3os que possuem contratos com o setor da educa\u00e7\u00e3o tenham seguran\u00e7a jur\u00eddica neste momento de pandemia, em que estamos, inclusive, discutindo o retorno das aulas ou n\u00e3o.\r\nEssa seguran\u00e7a \u00e9 important\u00edssima, tanto que todos os partidos orientam o voto \"sim\", e n\u00f3s fazemos o mesmo.\r\nO Democratas orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5222/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de multas e outras penalidades sobre infra\u00e7\u00f5es cometidas por condutores de ambul\u00e2ncias; de viaturas policiais; bem como de salvamento e combate a inc\u00eandio; de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero agradecer ao Deputado Aluisio Mendes, que \u00e9 um grande defensor da seguran\u00e7a p\u00fablica e, neste momento, ao Relator ad hoc, que faz a leitura do relat\u00f3rio do Deputado Capit\u00e3o Wagner, que tamb\u00e9m tem uma proposi\u00e7\u00e3o id\u00eantica, pr\u00f3xima daquilo que n\u00f3s apresentamos. E nada mais justo que o Deputado Capit\u00e3o Wagner nos representasse no entendimento da lei por ora aprovada.\r\nN\u00e3o poderia deixar de agradecer a todo o Plen\u00e1rio, a todos os L\u00edderes a sensibilidade, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria que parece n\u00e3o impactar na vida de todos n\u00f3s, mas que tem a ver com a disponibilidade de tempo de quem dirige uma ambul\u00e2ncia, um carro do Corpo de Bombeiros e, principalmente, um carro de pol\u00edcia.\r\nA disponibilidade do profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o deve ser para cometer obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, e sim para trabalhar em prol da sociedade na seguran\u00e7a p\u00fablica - obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria de ter que explicar por que numa persegui\u00e7\u00e3o policial, num salvamento, num inc\u00eandio, n\u00e3o parou ou n\u00e3o diminuiu a velocidade no radar eletr\u00f4nico.\r\nEsse entendimento de todo o Plen\u00e1rio, de todos os L\u00edderes, muito me enobrece, porque estamos tendo uma vis\u00e3o dos meandros que fazem a diferen\u00e7a para os profissionais que muitas vezes s\u00e3o invis\u00edveis no dia a dia. Trata-se daqueles que, quando uma pessoa precisar, estar\u00e3o l\u00e1 para socorr\u00ea-la. Muito obrigado a todos.\r\nAgrade\u00e7o especialmente ao Presidente Arthur Lira, que cumpriu aquilo em que todos n\u00f3s confiamos, quando votamos em S.Exa. At\u00e9 quem n\u00e3o votou nele, hoje, certamente, pode dizer que o Presidente Arthur Lira \u00e9 o melhor Presidente que esta Casa j\u00e1 teve, por trazer para este plen\u00e1rio o direito democr\u00e1tico de debatermos mat\u00e9rias exclusivas dos Parlamentares e n\u00e3o s\u00f3 as do Poder Executivo ou dos demais Poderes.\r\nQuando um Parlamentar consegue, junto com a sua base, com a sociedade, enxergar uma defici\u00eancia e a leva ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, que decide o que se vai votar, e essa proposta consegue o apoio do Presidente desta Casa, isso significa que vivemos a democracia com que sempre sonhamos. Ent\u00e3o, muito obrigado, Presidente Arthur Lira.\r\nN\u00e3o quero me alongar sobre o texto, mas todos achavam que j\u00e1 constava no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a isen\u00e7\u00e3o de punibilidade para ve\u00edculos de socorro e de seguran\u00e7a p\u00fablica, mas isso n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1. Neste momento, vamos fazer essa corre\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o especialmente tamb\u00e9m ao L\u00edder Efraim Filho. Sem o apoio do L\u00edder do Democratas seria imposs\u00edvel defender esta mat\u00e9ria aqui. S.Exa., certamente, ser\u00e1 um grande Senador pela Para\u00edba. \u00c9 de um L\u00edder como ele que n\u00f3s precisamos para representar a cidade maravilhosa de Jo\u00e3o Pessoa e o Estado da Para\u00edba.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5222/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de multas e outras penalidades sobre infra\u00e7\u00f5es cometidas por condutores de ambul\u00e2ncias; de viaturas policiais; bem como de salvamento e combate a inc\u00eandio; de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como colocado aqui por v\u00e1rios Parlamentares, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria de extrema import\u00e2ncia para a seguran\u00e7a p\u00fablica, mas, principalmente, para quem est\u00e1 no combate \u00e0 criminalidade e para aqueles que est\u00e3o nas ruas salvando vidas em ambul\u00e2ncias e carros de bombeiros, porque a obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria e a burocracia fazem com que muitos profissionais, em plena a\u00e7\u00e3o de socorro, freiem em um redutor eletr\u00f4nico de velocidade, freiem em um sinal e tomem outras atitudes para evitar a burocracia e o desgaste di\u00e1rio, porque todos os dias isso vai acontecer com um carro de socorro ou com um carro de pol\u00edcia. Isso me foi alertado por um grande amigo, por quem tenho um carinho muito grande, o Diretor da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, Dr. Robson C\u00e2ndido.\r\nRecebi o apoiado do meu grande L\u00edder Efraim Filho, que me disse: \"Fa\u00e7a o projeto. N\u00f3s vamos apoi\u00e1-lo. No Col\u00e9gio de L\u00edderes, voc\u00ea vai poder defend\u00ea-lo\". E l\u00e1 eu encontrei o acolhimento de todos os L\u00edderes. Muitos me perguntavam se isso j\u00e1 n\u00e3o estava no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito e diziam: \"Que absurdo! Como pode um carro de pol\u00edcia, numa persegui\u00e7\u00e3o policial, levar multa, ou o Corpo de Bombeiros levar multas e ter que explicar que naquele momento estava indo salvar uma vida?\"\r\nEsses erros, essas discrep\u00e2ncias existem e s\u00e3o normais. Em um texto gigantesco como o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, pode-se esquecer algo que, no momento da vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi salientado, e \u00e9 o Plen\u00e1rio que faz essas corre\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, agrade\u00e7o ao meu L\u00edder Efraim Filho, que, volto a dizer, \u00e9 o futuro Senador pela Para\u00edba, e, principalmente, agrade\u00e7o ao Presidente Arthur Lira por fazer desta gest\u00e3o agora uma gest\u00e3o verdadeiramente democr\u00e1tica, na qual vamos poder corrigir esses erros que somente quem est\u00e1 na ponta, quem pode conversar com o policial, com o profissional do Corpo de Bombeiros, com o motorista de uma ambul\u00e2ncia, consegue compreender e pode trazer para o Plen\u00e1rio a verdade.\r\nMuito obrigado a todos os meus colegas, mais uma vez, pelo apoio neste projeto. Espero que possamos, cada vez mais, aprovar projetos que fa\u00e7am a diferen\u00e7a no dia a dia daqueles que est\u00e3o lutando pelas nossas vidas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENILDO CALHEIROS, DEPUTADO FEDERAL, RETIRADA, EMENDA, PL 5222/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, INAPLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, CIRCULA\u00c7\u00c3O, ESTACIONAMENTO, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, CORPO DE BOMBEIROS, POL\u00cdCIA, AMBUL\u00c2NCIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, SALVAMENTO, SOCORRO DE EMERG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Renildo Calheiros pela retirada de emenda apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.222, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de multas e outras penalidades sobre infra\u00e7\u00f5es cometidas por condutores de ambul\u00e2ncias; de viaturas policiais; bem como de salvamento e combate a inc\u00eandio; de fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apenas agrade\u00e7o ao L\u00edder Renildo Calheiros, que compreendeu que, devido ao momento de vota\u00e7\u00e3o, deveria retirar sua emenda, apesar de ela ser extremamente merit\u00f3ria. \r\nEssa emenda refor\u00e7a o projeto com a inclus\u00e3o de um \u00a7 6\u00ba com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \"Para cumprimento do disposto no \u00a7 5\u00ba, deste artigo, os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica e de atendimento de urg\u00eancia manter\u00e3o informados os Departamentos de Tr\u00e2nsito e o Departamento de Estradas e Rodagens dos Estados e do Distrito Federal sobre as placas dos ve\u00edculos que integram a frota de cada \u00f3rg\u00e3o\".\r\nN\u00f3s vamos conversar no Senado para, dentro do poss\u00edvel, incluir esse dispositivo. Acreditamos que essa informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 esteja no CTB. Caso n\u00e3o esteja, por ser merit\u00f3ria, n\u00f3s vamos lutar para que seja inclu\u00edda no relat\u00f3rio do Senado. Todavia, se de fato ela j\u00e1 estiver no CTB, essa inclus\u00e3o n\u00e3o se faz necess\u00e1ria. Mas agradecemos a observa\u00e7\u00e3o do L\u00edder Renildo, que foi muito boa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, ACELERA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO,  DEFESA.\r\nLOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRARIO.  \r\nDISCUSS\u00c3O, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENTARIAS (LDO),  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira para a desobstru\u00e7\u00e3o do setor produtivo. Inefic\u00e1cia do lockdown  no combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus.  Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, de autoria do Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aqui me posiciono muito satisfeito hoje com a relatoria do Deputado e L\u00edder Efraim Filho, futuro Senador da Para\u00edba.\r\nFico muito feliz por esse socorro ao setor produtivo, mas, principalmente, h\u00e1 de se observar que, quando salvamos as empresas, estamos salvando os empregos. \u00c9 um erro grav\u00edssimo tentarmos separar os dois ambientes. N\u00e3o existe emprego sem a valoriza\u00e7\u00e3o do empreendedorismo. Hoje \u00e9 comprovado que o \"fecha tudo\", o lockdown, defendido por muitos, n\u00e3o teve efeito pr\u00e1tico para salvar vidas. O que ir\u00e1 salvar vidas, de fato, \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o em massa, e, para isso, precisamos fazer de tudo para o quanto antes vacinar todos os brasileiros e termos a retomada.\r\nHoje, na Fl\u00f3rida, podemos observar o exemplo de Miami. Os meus amigos de l\u00e1 dizem que nem na televis\u00e3o passa mais nada sobre COVID, porque a vacina\u00e7\u00e3o foi a prioridade. O lockdown, o \"fecha tudo\", deixou de existir, e aquilo que \u00e9 o mais importante que \u00e9 defender as empresas e os empres\u00e1rios, que s\u00e3o os geradores de emprego, foi o que tomou a voz naquele Estado, que hoje \u00e9 exemplo e nunca tratou de lockdown e, sim, de vacina\u00e7\u00e3o em massa o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 disso que precisamos tratar aqui.\r\nIsto \u00e9 o que o Deputado Marcelo Ramos, que preside esta sess\u00e3o, sempre defendeu: vacina no bra\u00e7o e comida no prato. N\u00e3o tem comida no prato se voc\u00ea ignorar o empreendedorismo, se voc\u00ea ignorar o setor produtivo, se voc\u00ea n\u00e3o garantir que os empres\u00e1rios possam abrir respeitando todos os protocolos de seguran\u00e7a, o distanciamento e todas as medidas para nos salvaguardar da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. N\u00e3o \u00e9 isso o que queremos, mas tamb\u00e9m impedir que o cidad\u00e3o possa trabalhar para levar comida para dentro do seu lar \u00e9 um erro grav\u00edssimo cometido por muitos. Tenho certeza de que muitos desses hoje est\u00e3o arrependidos. O \"abre tudo\", depois de o lockdown comprovar ser ineficiente, \u00e9 a palavra-chave, mas ela tem que vir acompanhada de vacina no bra\u00e7o e comida no prato.\r\n\u00c9 preciso valorizar o setor produtivo, como hoje, com o projeto relatado no PLN 2 pelo L\u00edder Efraim Filho, acordado com o Governo Federal, encaminhado pelo Executivo, alinhado com a Oposi\u00e7\u00e3o e com todos os partidos da C\u00e2mara e do Senado. Essa \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o de que \u00e9 un\u00e2nime o entendimento de que \u00e9 preciso valorizar os empres\u00e1rios, os empreendedores, os geradores de emprego, o setor produtivo, como defendido pelo n\u00e3o s\u00f3 Relator, mas tamb\u00e9m Presidente da Frente Parlamentar que defende o com\u00e9rcio e os servi\u00e7os, a FCS, da qual eu tamb\u00e9m sou coordenador e diretor. \r\nSentimos na pele, no dia a dia, nos debates e na dor do setor produtivo, a necessidade do que estamos fazendo aqui hoje. Em outras palavras, \u00e9 o retorno dos empr\u00e9stimos facilitados para o setor produtivo, \u00e9 o retorno da possibilidade de diminuir a carga hor\u00e1ria dos funcion\u00e1rios sem a necessidade de demiti-los. \u00c9 o retorno da manuten\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, reduzindo os seus custos, com o apoio do Governo, com a flexibiliza\u00e7\u00e3o das leis, sem furtar, essa \u00e9 a palavra, nada do que est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o, porque o PLN vai nos dar condi\u00e7\u00e3o de repetir, na verdade, o que n\u00f3s fizemos em 2020. E hoje precisamos fazer isso, at\u00e9 com mais \u00eanfase, porque est\u00e1 muito mais s\u00e9ria a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo neste momento, n\u00e3o s\u00f3 pela perda de vidas, mas principalmente pelo impacto econ\u00f4mico acumulado nos \u00faltimos 12 meses.\r\nPor 5 meses, o setor produtivo ficou fechado. Durante 5 meses, bares e restaurantes aqui no Distrito Federal ficaram fechados. O com\u00e9rcio ficou fechado em torno de 12 meses. \u00c9 um impacto e lucratividade alguma substitui o que se passou. E, ainda assim, muitos mantiveram os empregos em respeito \u00e0queles funcion\u00e1rios que sempre estiveram do lado deles nos momentos bons.\r\nE agora, neste momento, mais do que nunca, n\u00f3s queremos agradecer ao Governo Federal pelo encaminhamento do projeto, ao Relator Efraim Filho, que teve toda a sensibilidade de atender \u00e0s emendas e atender a todos os Senadores e Deputados, para contemplar um anseio, um clamor de toda a sociedade, n\u00e3o s\u00f3 do setor produtivo, mas tamb\u00e9m dos empregados que sabem que, quando uma empresa quebra, ele \u00e9 o primeiro afetado, porque ele que ser\u00e1 demitido em primeira ordem.\r\nPortanto, Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. Quero deixar bem claro que estamos muito satisfeitos com o Governo Federal com este PL 2, muito satisfeitos com a relatoria do Presidente e muito satisfeitos que sua voz esteja ecoando em todo o Brasil.\r\nVacina no bra\u00e7o, comida no prato! Vamos preservar os empregos e principalmente salvar o Brasil!\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partidi\u00e1rios de apoio \u00e0 inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, realtiva \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero pedir a todos os L\u00edderes que nos apoiem amanh\u00e3, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, para pautarmos a MP 1.014, que trata do regramento da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, algo que o Judici\u00e1rio julgou como v\u00edcio de iniciativa, pois todas as regras da PCDF foram legisladas pela C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal - CLDF, que n\u00e3o teria a atribui\u00e7\u00e3o de ter votado nenhum tipo de regramento. \r\nPor conta disso, foi necess\u00e1ria a edi\u00e7\u00e3o de uma MP que, em nenhuma hip\u00f3tese, pode caducar. Ela vence, sem ser nesta semana que entra, na outra. Eu pe\u00e7o o apoio de todos os L\u00edderes para que possamos vot\u00e1-la na pr\u00f3xima semana. \r\nPresidente Marcelo Ramos, pe\u00e7o a V.Exa. que nos apoie amanh\u00e3. Eu estarei presente no Col\u00e9gio de L\u00edderes, mais uma vez, enfatizando a necessidade de pautarmos a MP 1.014.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, DIREITOS, MULHER, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO, ELOGIO, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com vista ao estabelecimento de multa para combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos orientar \"sim\" a essa urg\u00eancia.\r\nAcredito que o tema \u00e9 extremamente importante, deve ser debatido, deve ser realmente combatida toda a diferencia\u00e7\u00e3o para profissionais por conta do sexo. \u00c9 inaceit\u00e1vel que ainda exista, em pleno s\u00e9culo XXI, profissional que exer\u00e7a a mesma fun\u00e7\u00e3o e, por ser mulher, ganhe menos do que um homem ou algo do g\u00eanero.\r\nPassa a ser at\u00e9 vergonhoso e inacredit\u00e1vel. E \u00e9 para isso que estamos aqui. Cabe aos Parlamentares legislar e impedir que esse tipo de situa\u00e7\u00e3o continue ocorrendo em nosso Pa\u00eds.\r\nQuero aqui parabenizar a autora do projeto, a Deputada Celina Le\u00e3o, que vem fazendo um grande trabalho.\r\nMais uma vez, o Democratas vai orientar \"sim\". E, no m\u00e9rito, n\u00f3s vamos trabalhar para que o texto realmente seja algo propositivo para o nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE. \r\nRECURSOS P\u00daBLICO, DESVIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPOBREZA, AUMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, PODER AQUISITIVO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Urgente realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta Casa no dia de hoje para implorar - essa \u00e9 a palavra correta -, para suplicar que a reforma tribut\u00e1ria, que j\u00e1 se arrasta desde 1988, pare de ser uma mesmice e seja levada extremamente a s\u00e9rio.\r\nPor que eu venho pedir isso aqui como uma s\u00faplica? N\u00f3s estamos aceitando calados o empobrecimento do povo brasileiro. Vemos a narrativa de se derrubar ou n\u00e3o um Presidente da Rep\u00fablica, de investigar desvios de dinheiro, mas tenho certeza absoluta de que concluiremos que muitos recursos p\u00fablicos foram desviados nesta pandemia. Estes s\u00e3o os verdadeiros respons\u00e1veis pelas vidas que se perderam, porque Estados e Munic\u00edpios deixaram de se equipar e se preparar. Agora a discuss\u00e3o ficou cada vez mais politizada, e o tema mais importante deste Pa\u00eds n\u00e3o est\u00e1 sendo tratado com a devida seriedade.\r\nSr. Presidente, qualquer pessoa que pegue o sal\u00e1rio do ano de 2019 - qualquer servidor que nos acompanha e nos honra com sua presteza nesta Casa; qualquer funcion\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, a exemplo dos policiais legislativos, que convivem conosco; qualquer Parlamentar -, se fizer uma an\u00e1lise, ver\u00e1 o quanto comprava num supermercado em 2019 e o quanto compra hoje. Qual carro voc\u00ea conseguia comprar em 2019 e qual carro voc\u00ea consegue comprar hoje?\r\nFazendo essa an\u00e1lise, voc\u00ea vai concluir que ficou no m\u00ednimo 30% mais pobre - no m\u00ednimo. Em alguns casos, as pessoas ficaram 50% mais pobres. Uma pessoa que j\u00e1 ganhava pouco, em torno de 2 mil reais, em 2019, compra agora a metade ou pouco mais da metade do que comprava. O poder de compra \u00e9 o que faz uma na\u00e7\u00e3o ser digna. O que faz todo o mundo sonhar em ir morar nos Estados Unidos n\u00e3o \u00e9 a seguran\u00e7a, porque existem muitos Estados no Brasil em que h\u00e1 seguran\u00e7a. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 a boa educa\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 muitas fam\u00edlias aqui no Brasil que conseguem dar uma boa educa\u00e7\u00e3o para seus filhos. Diga-se de passagem, era incr\u00edvel ver as crian\u00e7as brasileiras chegando aos Estados Unidos e tirando s\u00f3 dez, porque estavam bem preparadas.\r\nEnt\u00e3o, por que todo o mundo quer ir embora para os Estados Unidos? Por causa do poder de compra - poder de compra! Isso proporciona uma casa boa, que lhe d\u00e1 dignidade, um carrinho bom. Uma empregada dom\u00e9stica consegue pagar uma parcela de 200 d\u00f3lares a 250 d\u00f3lares num carrinho, o que equivale a duas di\u00e1rias dela. Onde 2 dias de trabalho de um trabalhador aqui paga a parcela de um carro b\u00e1sico? At\u00e9 quando vamos tapar o sol com a peneira? \r\nPor que eu venho hoje a esta tribuna implorar que a reforma tribut\u00e1ria seja nossa prioridade? O L\u00edder do Governo, por quem eu tenho um respeito e um carinho enorme - eu tenho certeza de que a sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor poss\u00edvel -, disse que o Governo agora quer fatiar em pelo menos quatro partes a reforma tribut\u00e1ria, porque somente assim dar\u00e1 certo. Ser\u00e1 que isso \u00e9 verdade? Eu fico preocupado, porque tenho certeza de que o L\u00edder do Governo quer o melhor para o Pa\u00eds. No momento em que o Deputado Ricardo Barros sobe a esta tribuna e fala isso, eu me preocupo, porque provavelmente foi isso que ele escutou de verdade. Por isso, deve sentir a press\u00e3o e achar que, se n\u00e3o for assim, n\u00e3o passa. \r\nSer\u00e1 que esta Casa - e falo do Congresso inteiro -, que, desde 1988, tinha o compromisso de aprovar uma reforma tribut\u00e1ria e nunca aprovou, vai fazer em quatro parcelas? Eu duvido. Talvez passe a primeira. Eu duvido. E, se passar, s\u00f3 quem ganha \u00e9 o povo brasileiro, s\u00f3 quem ganha s\u00e3o V.Exas., Parlamentares, porque ter\u00e3o, certamente, os votos honrados nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. O eleitor que hoje est\u00e1 passando dificuldade, que est\u00e1 desempregado vai ser muito grato a esta Casa, a este Congresso, se aprovarmos uma reforma tribut\u00e1ria que desonere o consumo, que devolva o poder de compra para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nFalar em simplifica\u00e7\u00e3o \u00e9 citar uma narrativa que funcionava at\u00e9 2019. Depois da pandemia, precisamos devolver o poder de compra. Somente devolvendo o poder de compra, somente com o consumidor comprando mais, o comerciante ser\u00e1 obrigado a contratar mais vendedores, a contratar mais funcion\u00e1rios. Quando ele contrata mais funcion\u00e1rios, a pessoa que estava desempregada passa a consumir, passa a gastar no supermercado, compra um carrinho melhor para ir trabalhar, compra uma roupinha melhor. Isso faz com que o com\u00e9rcio crie o chamado ciclo virtuoso, o que consequentemente vai atingir o setor produtivo, a ind\u00fastria, o agroneg\u00f3cio. Todos v\u00e3o vender mais.\r\nQuando uma pessoa vai ao supermercado comprar 100 reais de carne, ela n\u00e3o pede 1 quilo de carne. Os menos favorecidos, os que ganham um ou dois sal\u00e1rios m\u00ednimos - o que corresponde a 80% dessa popula\u00e7\u00e3o -, quando v\u00e3o ao supermercado, pedem 50 reais de carne. Se tiramos 25% desse valor, eles v\u00e3o continuar comprando 50 reais de carne, s\u00f3 que agora v\u00e3o levar mais carne para casa. E, provavelmente, quem produz carne vai vender mais carne. Assim, eu aque\u00e7o o mercado, eu crio um neg\u00f3cio chamado pleno emprego. Assim come\u00e7a a sobrar emprego neste Pa\u00eds. Isso \u00e9 o ciclo virtuoso.\r\nA Curva de Laffer \u00e9 ignorada pelos famosos especialistas. Especialistas de - para n\u00e3o falar um palavr\u00e3o - merda nenhuma! N\u00e3o s\u00e3o especialistas! Ignoram o sucesso de reformas tribut\u00e1rias feitas em crises, em guerras, feitas por na\u00e7\u00f5es que hoje s\u00e3o pot\u00eancias econ\u00f4micas. \r\nDeem poder de compra para a popula\u00e7\u00e3o! Fa\u00e7am uma reforma tribut\u00e1ria justa! Fa\u00e7am uma reforma tribut\u00e1ria para que o povo receba de verdade o que suou diariamente! N\u00e3o \u00e9 justo trabalhar 6 meses por ano para pagar impostos! Fortale\u00e7am o setor produtivo! Diminuam os impostos do agroneg\u00f3cio! Eles pagam muito? Pagam demais j\u00e1! Fortale\u00e7am os impostos daqueles que n\u00e3o pagam nada! Cobrem daqueles que n\u00e3o pagam nada! O comerciante, a ind\u00fastria e o agroneg\u00f3cio t\u00eam que ser desonerados para aquecermos a economia deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Aplausos \u00e0 Deputada Margarete Coelho, relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu nunca vou me esquecer do papel que, durante a elei\u00e7\u00e3o que nos colocou no mandato em que estamos, com muita honra, a Deputada Margarete Coelho teve. Sua compet\u00eancia jur\u00eddica atropelou um atropelo que naquele momento tinha ocorrido. E, com a compet\u00eancia da Deputada Margarete, neste momento n\u00f3s estamos chegando, mais uma vez, \u00e0 vota\u00e7\u00e3o deste projeto extremamente importante para o Brasil. Vou mais longe: coloco-me aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para votarmos ainda hoje o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, somos contra a retirada de pauta. Concluir esta vota\u00e7\u00e3o na data de hoje \u00e9 um ganho para o povo brasileiro.\r\nO Democratas \u00e9 contra a retirada, Presidente. Portanto, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o DEM orienta \"sim\".\r\nA Deputada Margarete fez um trabalho espl\u00eandido, como colocado aqui por v\u00e1rios Parlamentares. Se fosse o texto de 2002, jamais estaria sendo aprovado neste plen\u00e1rio. O que n\u00f3s possu\u00edmos aqui hoje \u00e9 um texto que, olhando para o painel, ficamos todos convencidos de que chegou ao seu limite da perfei\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Margarete! Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares!\r\n\u00c9 importante para a democracia que tenhamos essa altera\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o. Como colocado aqui por muitos, \u00e9 papel dos legisladores fazer as devidas altera\u00e7\u00f5es e n\u00e3o do Judici\u00e1rio ficar legislando quando n\u00f3s nos omitimos. Esse \u00e9 o nosso papel. Essa \u00e9 a nossa obriga\u00e7\u00e3o. Aqui, n\u00f3s estamos cumprindo isso.\r\nPortanto, vamos orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo XII da Parte Especial do C\u00f3digo Penal, alterada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas vai manter o acompanhamento ao texto da Relatora. Vamos mant\u00ea-lo sempre nas vota\u00e7\u00f5es, porque est\u00e1 muito bom. N\u00f3s vamos rejeitar todos os destaques.\r\nMais uma vez, n\u00f3s vamos manter o texto. Votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, RELAT\u00d3RIO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CONSUMO, BENEF\u00cdCIO, COM\u00c9RCIO, IND\u00daSTRIA, REDU\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, CONGRESSO NACIONAL, REVIS\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Urgente realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria no Pa\u00eds. Compromisso do Presidente Arthur Lira com a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Aumento da infla\u00e7\u00e3o e do desemprego. Import\u00e2ncia da redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria sobre o consumo para a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. Protesto contra a atua\u00e7\u00e3o de lobistas contr\u00e1rios \u00e0 reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu subo hoje a esta tribuna para demonstrar a minha satisfa\u00e7\u00e3o em novamente ver a reforma tribut\u00e1ria andando na velocidade que tem andado.\r\nDesde 2019, no in\u00edcio do mandato, n\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos tratando desse assunto, mas, por algum motivo, n\u00e3o se deu o devido prosseguimento. Veio a pandemia, o que atrapalhou ainda mais esse andamento. J\u00e1 estamos em 2021, na reta final dos mandatos, e n\u00f3s ainda n\u00e3o t\u00ednhamos chegado a um momento como este, de certeza absoluta de que teremos que votar algo.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel a necessidade de se aprovar uma reforma tribut\u00e1ria. Mais indiscut\u00edvel ainda \u00e9 o momento triste que o povo brasileiro est\u00e1 vivendo, com desemprego, com infla\u00e7\u00e3o alt\u00edssima nos supermercados, que \u00e9 onde a camada mais pobre gasta o seu suado sal\u00e1rio. Sabemos que a carga tribut\u00e1ria gira em torno de 50%.\r\nRecebemos hoje o relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Especial e ficamos com uma d\u00favida - sem nenhuma cr\u00edtica ainda, porque n\u00e3o houve tempo para an\u00e1lise. Qualquer um que criticasse o relat\u00f3rio estaria sendo desonesto com o Relator e tamb\u00e9m com todos aqueles que participaram da Comiss\u00e3o, mas fica registrada uma observa\u00e7\u00e3o: n\u00e3o encontrei no texto nada que trate da desonera\u00e7\u00e3o do consumo para aquecer o com\u00e9rcio, para aquecer a ind\u00fastria, para aquecer a gera\u00e7\u00e3o de empregos neste Pa\u00eds, que deveria ser a preocupa\u00e7\u00e3o principal de qualquer legislador, Governador, Prefeito, Ministros e Presidente da Rep\u00fablica. \r\nSe n\u00e3o gerarmos empregos, vamos ter que fazer uma nova reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia em no m\u00e1ximo 5 anos. Se n\u00e3o estamos arrecadando, como vamos manter os nossos compromissos com a Previd\u00eancia? Os Estados acham que est\u00e3o ganhando mais por conta da infla\u00e7\u00e3o. H\u00e1 infla\u00e7\u00e3o em cima dos pre\u00e7os dos ve\u00edculos, dos produtos dos supermercados, do reajuste dos alugu\u00e9is, que ultrapassou 30% em decorr\u00eancia do IGP-M.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que se arrecada mais no momento, porque os impostos deste Pa\u00eds incidem sobre a produ\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sobre a nossa riqueza, como \u00e9 feito nos Estados Unidos, onde, primeiro, eu permito que o empres\u00e1rio cres\u00e7a, contrate, cres\u00e7a de novo; e, l\u00e1 na frente, eu penso em colocar a m\u00e3o pesada dos impostos sobre ele. \r\nEste \u00e9 o grande momento para que essa reformula\u00e7\u00e3o mais ampla e completa seja fatiada, para facilitar sua tramita\u00e7\u00e3o nas Casas ou para que seja votada de uma vez s\u00f3. Sem este momento de pandemia e de crise que n\u00f3s estamos vivendo, jamais seria poss\u00edvel discutir uma reestrutura\u00e7\u00e3o dos impostos e tampouco da carga tribut\u00e1ria. Jamais, pois at\u00e9 em pa\u00edses desenvolvidos esse assunto s\u00f3 veio \u00e0 tona em momentos de guerras civis e de problemas complexos, como o que n\u00f3s estamos passando hoje, com a pandemia. \r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a grande chance que este Parlamento tem de reformular esse sistema regressivo, injusto e considerado por todos os especialistas no Brasil e no mundo como um dos piores sistemas tribut\u00e1rios para a popula\u00e7\u00e3o. Como pode uma pessoa acordar de manh\u00e3, olhar no espelho e falar: \"Eu poderia contribuir com esse tema, mas eu o estou sabotando.\" H\u00e1, sim, pessoas que aqui dentro sabotam essa reforma por interesses de lobistas, que n\u00e3o querem que se vote nada nesta Casa.\r\nE muito me enobrece ter apoiado o Presidente Arthur Lira, que \u00e9 comprometido com o povo, \u00e9 comprometido com o mandato, tem pressa de fazer uma reforma tribut\u00e1ria, tem pressa de fazer algo que seja realmente justo, que vai mudar a vida do povo brasileiro, que vai facilitar a vida do empreendedor que gera emprego, que vai simplificar o dia a dia de quem est\u00e1 atropelado por obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.\r\nSem o Presidente desta Casa e os L\u00edderes, como os que est\u00e3o aqui, querendo essa reforma, nada disso ser\u00e1 poss\u00edvel.\r\nVamos trabalhar cada dia mais engajados para fazer uma reforma que cuide da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que gere emprego, que traga crescimento econ\u00f4mico, que distribua renda de forma justa. O rico n\u00e3o tem que ficar mais pobre para contribuir com as camadas mais baixas. N\u00e3o! Precisamos fazer uma reformula\u00e7\u00e3o, de forma que o setor produtivo possa contratar mais. Assim, a pessoa que estava desempregada tamb\u00e9m vai poder consumir e criar um ciclo virtuoso, em que todos ganham, inclusive o rico, que fica mais rico. Afinal de contas, \u00e9 muito melhor investir num pa\u00eds que est\u00e1 crescendo, que tem um PIB em crescimento, do que investir num pa\u00eds que est\u00e1 aos frangalhos, onde n\u00e3o se sabe como ser\u00e1 o dia de amanh\u00e3, onde a economia vai de mal a pior. A reforma tribut\u00e1ria pode mudar tudo isso.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar, defendo que a reforma tribut\u00e1ria s\u00f3 vai ser justa se entregarmos para a popula\u00e7\u00e3o um sistema justo, no qual quem ganha menos paga menos, inclusive no supermercado, e quem ganha mais pode contribuir um pouco mais. No sistema justo, contribui um pouco mais quem fatura muito mais. N\u00f3s sabemos disso. O exemplo est\u00e1 nos Estados Unidos. Na reforma tribut\u00e1ria americana, Trump diminuiu o imposto de renda da pessoa jur\u00eddica de 35% para 21%. O que ocorreu foi um crescimento explosivo e uma gera\u00e7\u00e3o de empregos que n\u00e3o tinha sido vista nos \u00faltimos 50 anos. Vamos lutar por isso. Acreditamos nisso. O exemplo existe. Basta acompanharmos e querermos fazer. \r\n\u00c9 preciso parar de atender o lobby de poucos, que n\u00e3o s\u00e3o nem de perto 2% da popula\u00e7\u00e3o, porque 98% est\u00e3o implorando por essa reforma tribut\u00e1ria. \r\nQuero deixar todo o meu apoio. A nossa participa\u00e7\u00e3o vai ser ativa. \r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Arthur Lira por nos dar condi\u00e7\u00f5es de debater esse assunto.\r\nPresidente, muito obrigado. Vamos com f\u00e9 em Deus, porque acho que at\u00e9 o meio do ano a reforma tribut\u00e1ria estar\u00e1 aprovada. \u00c9 isso que eu venho escutando de todos os L\u00edderes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, LUIS MIRANDA, RELATOR, MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro das raz\u00f5es da falta de apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade.\r\nDirijo-me hoje aqui a todos os membros da seguran\u00e7a p\u00fablica. Mas, como eu sei que o Pal\u00e1cio monitora todas as falas dos Parlamentares, eu me dirijo especialmente ao Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nPresidente, espero que a minha fala, em plen\u00e1rio, chegue ao senhor melhor do que uma liga\u00e7\u00e3o, do que uma chamada, porque n\u00e3o fica nada \u00e0s escuras.\r\nQuero colocar aqui um posicionamento: nunca vi o senhor votar contra a seguran\u00e7a p\u00fablica. Nunca! Na verdade, existia uma frase que ecoava nos corredores que dizia que o senhor nunca votava contra a pol\u00edcia.\r\nOntem tivemos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, da qual fiz um relat\u00f3rio que contemplava todas as dificuldades que a categoria da Pol\u00edcia Civil sofria. Tive dificuldade em prosseguir, porque n\u00e3o recebi nenhum relat\u00f3rio do Pal\u00e1cio, nenhum relat\u00f3rio da SAG, nada que poderia contrariar. Isso me exp\u00f4s e me colocou publicamente, perante os policiais civis, numa situa\u00e7\u00e3o muito ruim.\r\nSe o Pal\u00e1cio tivesse conversado comigo, eu teria trazido no relat\u00f3rio exatamente aquilo que atendesse o desejo do Presidente da Rep\u00fablica, afinal de contas a MP \u00e9 sua, Presidente! Mas n\u00e3o fui respondido, n\u00e3o fui atendido. Se n\u00e3o fosse a intermedia\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira e do L\u00edder do Governo, que pegaram o caso e hoje, \u00e0s 14h30min, falaram que n\u00e3o havia ambiente... Ali\u00e1s, o Presidente Arthur Lira, n\u00e3o, porque n\u00e3o participou, apenas me ajudou para que pud\u00e9ssemos compor com o Governo. Se o Deputado Ricardo Barros n\u00e3o tivesse abra\u00e7ado e pegado comigo, eu n\u00e3o teria conversado com a sua pr\u00f3pria equipe e tido uma solu\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel tratar assim o policial! \u00c9 inadmiss\u00edvel! Tenho certeza de que o senhor n\u00e3o sabe disso! Tenho certeza absoluta de que o senhor n\u00e3o sabe disso! Dizem que nada pode ser atendido por v\u00edcio de iniciativa. Tudo \u00e9 v\u00edcio de iniciativa! Para que serve o Relator?\r\nDesculpe o meu desabafo. Mas aqui encontro acolho nos Parlamentares, encontrei acolho no L\u00edder do Governo. \u00c9 papel deles, sim. Mas a parte t\u00e9cnica, o relat\u00f3rio t\u00e9cnico dizendo-me por que sim, por que n\u00e3o, para me dar condi\u00e7\u00f5es de entregar um relat\u00f3rio justo, aprov\u00e1vel e que atendesse os anseios dos policiais, isso deveria ter partido, desde o princ\u00edpio, do Governo. Relat\u00f3rio esse que est\u00e1 h\u00e1 3 semanas submetido a todos, 4 semanas na verdade, e no sistema h\u00e1 15 dias.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Jair Messias Bolsonaro, \u00e9 dif\u00edcil defender quem lhe defende todos os dias se o Pal\u00e1cio n\u00e3o come\u00e7ar a trabalhar junto conosco, com seriedade, e n\u00e3o para expor os Parlamentares.\r\nO que vou dizer agora aos policiais? Que vou votar um texto seco, porque simplesmente n\u00e3o tive apoio do Governo? Vou expor o senhor, sabendo que, talvez, o senhor nem esteja sabendo nada disso?\r\nO relat\u00f3rio tem que vir para o plen\u00e1rio praticamente seco, com uma op\u00e7\u00e3ozinha da sa\u00fade, uma luta de anos da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, que n\u00e3o tem sa\u00fade. Se n\u00e3o for assim, n\u00e3o vou ter apoio do Governo em plen\u00e1rio -- palavras do Governo.\r\nSr. Presidente, \u00e9 assim que o senhor concorda? \u00c9 com isso que o senhor concorda? Se fosse assim, eu nem teria pegado a relatoria.\r\nObrigado, Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto do nobre amigo Eduardo Bismarck. A ideia \u00e9 extremamente propositiva. Aguardamos no relat\u00f3rio ele criar um crit\u00e9rio de como ser\u00e1 feito isso, mas a ideia \u00e9 boa, sim. Se h\u00e1 leitos ociosos nos hospitais militares, que possam ser agregados ao SUS. Vai salvar vidas, sem sombra de d\u00favidas.\r\nSomos favor\u00e1veis, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 43, apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, Deputados e Deputadas, esta medida provis\u00f3ria foi editada. \r\nA\u00ed, talvez eu j\u00e1 responda \u00e0 d\u00favida que provavelmente o Deputado Vinicius Poit, do NOVO, vai ter - ele n\u00e3o tem a ampla compreens\u00e3o. A compet\u00eancia sobre as atribui\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia do Distrito Federal \u00e9 da Uni\u00e3o. Ent\u00e3o, qualquer altera\u00e7\u00e3o que ocorra tem que partir deste Congresso. No momento em que a C\u00e2mara Distrital legislou sobre v\u00e1rios projetos contemplados nesta MP, houve uma ADI - a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. Como consequ\u00eancia, foi estipulado o prazo m\u00e1ximo de 2 anos, que venceu no fim do ano passado, e todas as leis distritais que eram inconstitucionais perderam a validade. Toda a estrutura da Pol\u00edcia Civil deixou de ter validade. Ent\u00e3o, foi necess\u00e1rio editar a MP 1.014 em car\u00e1ter de urg\u00eancia, para esse prazo judicial n\u00e3o vencer. Ela cumpre, na verdade, uma ordem judicial.\r\nEu quero apenas deixar claro que n\u00e3o estamos trazendo nenhum benef\u00edcio para a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Por conta dessa confus\u00e3o, eu sinto que o pr\u00f3prio Governo demorou a se manifestar - eu at\u00e9 hoje n\u00e3o recebi nenhum relat\u00f3rio do Governo acerca das emendas -, e n\u00f3s tivemos que fazer essa solu\u00e7\u00e3o de \u00faltima hora.\r\nEnt\u00e3o, quero que fique claro que n\u00e3o se trata de um benef\u00edcio, mas de uma reestrutura\u00e7\u00e3o por ordem judicial. \u00c9 disso que trata a MP 1.014/2020. E n\u00e3o houve nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o por parte do departamento t\u00e9cnico do MP.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 4 de dezembro de 2020, disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nSegundo a exposi\u00e7\u00e3o de motivos da MP 1.014/2020 apresentada ao Presidente da Rep\u00fablica (EM n\u00ba163/2020/MJSP), subscrita pelo Ministro de Estado da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e Ministro da Economia, a disposi\u00e7\u00e3o sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, presente na MP em apre\u00e7o 'decorre da decis\u00e3o judicial proferida pelo Supremo Tribunal Federal na ADIN n\u00ba 3666/DF, que julgou inconstitucionais as leis distritais n\u00bas 2.835, de 2001; 3.100, de 2002; e 3.656, de 2005, que dispunham, em s\u00edntese, sobre organiza\u00e7\u00e3o daquele \u00f3rg\u00e3o'.\r\nOs diplomas legais distritais citados, que vigoraram por tempo consider\u00e1vel, foram considerados inconstitucionais pelo Supremo Tribunal Federal, que, em julgado excepcional, resolveu modular os efeitos da decis\u00e3o, por raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica e boa-f\u00e9. O ac\u00f3rd\u00e3o determinou que os efeitos da decis\u00e3o deveriam ocorrer at\u00e9 6 de dezembro de 2020, 24 meses ap\u00f3s o julgado.\r\nAl\u00e9m disso, a EM encaminhada deixa clara caracter\u00edsticas diferenciais do policiamento na Capital em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais unidades da Federa\u00e7\u00e3o, quando exorta que se atente 'para o fato de que, por se tratar da unidade federativa sede da Uni\u00e3o, com a presen\u00e7a de representa\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, sedes dos Poderes da Rep\u00fablica e de diversos organismos internacionais, o Distrito Federal demanda um tratamento cuidadoso quanto \u00e0 tem\u00e1tica da seguran\u00e7a p\u00fablica, motivo pelo qual, com efeito, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 21, XIV, atribuiu \u00e0 Uni\u00e3o a compet\u00eancia para organizar e manter a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal'.\r\n\u00c0 mat\u00e9ria foram apresentadas 43 emendas de Comiss\u00e3o, conforme avulso de emendas dispon\u00edvel no Portal do Congresso Nacional.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nII.1 - Da admissibilidade - Atendimento a pressupostos constitucionais, constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1014, de 2020, atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSegundo a exposi\u00e7\u00e3o de motivos, os requisitos da urg\u00eancia e relev\u00e2ncia justificam-se pela inequ\u00edvoca necessidade de ser regular a mat\u00e9ria, conforme decis\u00e3o do STF, no prazo concedido, que venceria em 6 de dezembro de 2020.\r\nAssim, de acordo com a exposi\u00e7\u00e3o de motivos, o Poder Executivo federal editou a MP em tela com intuito de buscar 'pela integra\u00e7\u00e3o das normas constitucionais regulamentadas, de sorte a se alcan\u00e7ar a melhor express\u00e3o do seu esp\u00edrito', 'al\u00e9m de suprir v\u00e1cuo legislativo causado pela percuci\u00eancia do referido Ac\u00f3rd\u00e3o', e garante que essa medida reflete 'um passo fundamental na consecu\u00e7\u00e3o do regramento constitucional quanto ao sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica no \u00e2mbito do Distrito Federal'.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade e convencionalidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola nenhum tratado internacional.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto a algumas das emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa. Por outro lado, a maioria das 43 emendas possui alguma m\u00e1cula de inconstitucionalidade, ou mesmo no m\u00e9rito.\r\nNesse sentido, as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.1272, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MPV por meio de emendas parlamentares: n\u00bas 1, 4, 5, 6, 8, 9, 10, 11 e 18.\r\nII.2 - Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nA respeito da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, em exame, a Consultoria de Or\u00e7amentos, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle do Senado Federal, nos termos do art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 99/2020, dela fazendo constar, em s\u00edntese, que a medida n\u00e3o provoca impactos sobre o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o.\r\nDe fato, a MPV 1.014 esclarece que correr\u00e3o \u00e0 conta do Distrito Federal eventuais despesas adicionais decorrentes da cria\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o de cargos e fun\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Civil do ente distrital (art. 4\u00ba)\" - vale lembrar ao Deputado Vinicius Poit que a medida provis\u00f3ria n\u00e3o tem impacto financeiro.\r\n\"Destarte, considerando que a proposi\u00e7\u00e3o contempla mat\u00e9ria de car\u00e1ter essencialmente normativo, n\u00e3o acarretando repercuss\u00e3o direta no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, conclui-se pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablica federal, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020.\r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas, verifica-se que:\r\ni) as Emendas n\u00bas 3, 5 a 9, 12, 13, 16 a 20, 24, 25, 27, 28, 35, 37, 38, e 41 a 43 s\u00e3o de car\u00e1ter essencialmente normativo, n\u00e3o acarretando repercuss\u00e3o direta no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, concluindo-se pela sua n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablicas; e\r\nii) as Emendas n\u00bas 1, 4, 10, 11, 15, 21 a 23, 26, 34 e 36 produzem impacto sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas da Uni\u00e3o e, por n\u00e3o apresentarem a estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, ao lado das medidas de compensa\u00e7\u00e3o exigidas pelas normas fiscais em vigor (arts. 14, 16 e 17 da LRF, art. 125 da LDO-2021 e art. 113 do ADCT), devem ser consideradas inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\niii) as Emendas n\u00bas 2, 3, 12, 14, 17, 30, 31, 32, 35, 39, 40 e 41 tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablicas.\r\nII.3 - Do m\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente a mat\u00e9ria, uma vez que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020 corrige significativa lacuna legislativa ao definir a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e dar prosseguimento ao ordenado pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nEssa proposi\u00e7\u00e3o abre as portas para futuras reorganiza\u00e7\u00f5es da estrutura da PC/DF, mantendo como farol o que for legislado aqui.\r\nA medida provis\u00f3ria em tela observou claramente os regramentos da PEC Emergencial e os que prev\u00ea a Lei Complementar n\u00ba 173, de 27 de maio de 2020, particularmente o art. 8\u00ba da referida lei.\r\nAnte o exposto, esta relatoria est\u00e1 convencida de que a MP n\u00ba 1.014/2020 \u00e9 merit\u00f3ria e merece aprova\u00e7\u00e3o.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014/2020 recebeu 43 emendas. O Relator da mat\u00e9ria retirou as Emendas de n\u00b0s 21 a 28, 41 e 42, em respeito ao que diz o art.43 do Regimento Interno.\r\nAs Emendas n\u00bas 1, 4, 5, 6, 8, 9, 10 e 18 tratam de legisla\u00e7\u00e3o de pessoal dos militares do Distrito Federal, portanto, mat\u00e9ria estranha \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do DF, ora em apre\u00e7o.\"\r\nAqui eu fa\u00e7o uma pausa para comunicar aos policiais militares e aos bombeiros que j\u00e1 existe um acordo tramitando dentro do Pal\u00e1cio. E h\u00e1 pouco eu recebi a palavra do nosso L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados de que ir\u00e1 tratar desse tema de forma c\u00e9lere, tendo em vista que ele j\u00e1 vem se arrastando h\u00e1 alguns meses, \u00e9 uma promessa ainda da gest\u00e3o do Ministro Jorge. Ent\u00e3o, agora ganhamos a for\u00e7a do Ministro Ricardo Barros, L\u00edder do Governo, para nos ajudar nessa quest\u00e3o.\r\nEu sei do pleito dos militares, mas \u00e9 imposs\u00edvel tratar dele aqui, por isso ser mat\u00e9ria estranha \u00e0 MP. Os militares ficam achando que conseguimos fazer algumas m\u00e1gicas, mas isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Por\u00e9m, o compromisso que j\u00e1 existia antes por parte do Pal\u00e1cio agora n\u00f3s temos tamb\u00e9m do L\u00edder do Governo aqui na C\u00e2mara, para que n\u00f3s possamos fazer juntos algo que \u00e9 extremamente importante.\r\nFico muito feliz e agradecido, em nome de toda a Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal e de todo o Corpo de Bombeiros, porque o \"poder\u00e1\" se tornar\u00e1 \"dever\u00e1\" em breve. N\u00f3s iremos tratar dessa restrutura\u00e7\u00e3o.\r\nVou prosseguir.\r\n\"As demais emendas foram constitucionalmente merit\u00f3rias.\r\nNo que se refere especificamente \u00e0 sa\u00fade integral do servidor, atualmente, menos da metade dos policiais civis do Distrito Federal possui cobertura privada de sa\u00fade. N\u00e3o obstante, os policiais s\u00e3o v\u00edtimas frequentes de confronto com criminosos, que deixam sequelas f\u00edsicas e emocionais, que devem ser adequadamente tratadas, para plena recupera\u00e7\u00e3o do profissional e tamb\u00e9m para a manuten\u00e7\u00e3o da higidez da institui\u00e7\u00e3o.\"\r\nAqui abro um par\u00eantese. Em momento de COVID, o policial n\u00e3o tem como fugir ou pedir para o bandido botar m\u00e1scara. V\u00e1rios policiais foram contaminados e v\u00e1rios perderam suas vidas. Aqui n\u00e3o se deveria tratar da sa\u00fade exclusivamente do policial civil, mas da sa\u00fade de todos os policiais do Brasil. Mesmo assim, n\u00f3s estamos fazendo justi\u00e7a. Nesse sentido, recebemos apoio aqui na C\u00e2mara, principalmente do L\u00edder do Governo, para incluir nessa aprecia\u00e7\u00e3o de agora os servi\u00e7os de sa\u00fade para a Pol\u00edcia Civil, que n\u00e3o os possu\u00eda, incrivelmente. \r\nVolto ao texto.\r\n\"A par disso, no per\u00edodo atual, de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, fica evidente que os cuidados com a sa\u00fade dos profissionais que labutam na seara da seguran\u00e7a p\u00fablica s\u00e3o fundamentais. Como servi\u00e7o essencial, tais profissionais n\u00e3o possuem a op\u00e7\u00e3o de permanecer em casa e isolar-se para prote\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, esses trabalhadores enfrentam o risco de contamina\u00e7\u00e3o diariamente, ao estarem em contato direto, e muitas vezes contato f\u00edsico, com pessoas envolvidas em pr\u00e1ticas criminosas na condi\u00e7\u00e3o de autor, v\u00edtima ou testemunha.\r\nO cuidado com a sa\u00fade, o bem-estar e a vida de todos os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica deve ser uma prioridade do Estado, j\u00e1 que estes prestam um servi\u00e7o p\u00fablico essencial e para o qual o pleno gozo da sa\u00fade f\u00edsica e mental \u00e9 imprescind\u00edvel.\r\nAinda cabe ressaltar a compet\u00eancia do Distrito Federal, nos termos do art. 24, inciso XVI, e do art. 32, \u00a74\u00ba, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de dispor sobre garantias, direitos e deveres dos cargos que comp\u00f5em as carreiras da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nPor fim, pacifica-se no PLV a possibilidade de integrantes da pol\u00edcia exercerem o cargo de professor com outro cargo t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.\r\nConclus\u00e3o do Voto\r\nII.4 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade: pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020; pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 1, 4, 5, 6, 8, 9, 10, 11 e 18; pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7amentaria das Emendas n\u00bas 1, 4, 10, 11, 15, 21 a 23, 26, 34, 36; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, e das demais emendas;\r\n2) quanto ao m\u00e9rito: pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, com modifica\u00e7\u00f5es constantes do texto do PLV e rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas.\"\r\nPresidente, sigo agora com a leitura do projeto de lei de convers\u00e3o, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, conforme o disposto no inciso XIV do caput do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nArt. 2\u00ba A Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal tem a seguinte estrutura b\u00e1sica:\r\nI - a Delegacia-Geral de Pol\u00edcia Civil;\r\nII - o Gabinete do Delegado-Geral;\r\nIII - o Conselho Superior de Pol\u00edcia Civil;\r\nIV - a Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Civil;\r\nV - at\u00e9 oito Departamentos; e\r\nVI - a Escola Superior de Pol\u00edcia Civil.\r\nArt. 3\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o, o funcionamento, a transforma\u00e7\u00e3o, a extin\u00e7\u00e3o e a defini\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de \u00f3rg\u00e3os da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, observado o disposto no art. 2\u00ba, ficar\u00e3o a cargo:\r\nI - do Poder Executivo federal, quanto \u00e0s linhas gerais dos \u00f3rg\u00e3os da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal; e\r\nII - da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, quanto ao detalhamento n\u00e3o inclu\u00eddo no inciso I.\r\nArt. 4\u00ba Ficam mantidos os cargos em comiss\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a existentes no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal na data de entrada em vigor desta Medida Provis\u00f3ria.\r\n\u00a7 1\u00ba O Governador do Distrito Federal, mediante proposta do Delegado-Geral, poder\u00e1 realocar ou transformar, sem aumento de despesa, os cargos em comiss\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a de que trata o caput.\r\n\u00a7 2\u00ba A cria\u00e7\u00e3o ou a transforma\u00e7\u00e3o, com aumento de despesa, de cargos e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, poder\u00e1 ser realizada, respeitado o disposto na Lei Complementar n\u00ba 173, de 27 de maio de 2020, mediante proposta do Delegado-Geral, por lei do Distrito Federal de iniciativa do Governador.\r\n\u00a7 3\u00ba As despesas decorrentes do disposto neste artigo correr\u00e3o \u00e0 conta do Distrito Federal.\r\nArt. 5\u00ba A Lei n\u00ba 9.264, de 7 de fevereiro de 1996, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\nArt. 12-B Sem preju\u00edzo dos direitos, vantagens e benef\u00edcios previstos em lei, o Governo do Distrito Federal poder\u00e1 conceder aos integrantes das carreiras que s\u00e3o regidos por esta lei, assist\u00eancia \u00e0 sua sa\u00fade e de seus dependentes, observada a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria do fundo de que trata a Lei n\u00ba 10.633, de 27 de dezembro de 2002.\"\r\nPasso ao art. 6\u00ba, que, em especial, contempla tudo o que eu disse que era poss\u00edvel incluir, mas n\u00e3o consegui acordo de procedimento para votar a mat\u00e9ria em plen\u00e1rio.\r\nCom o risco de at\u00e9 perdermos a MP e o acordo do sistema de sa\u00fade contemplado, em extrema dificuldade, eu trago aqui o art. 6\u00ba, uma ideia inovadora que d\u00e1 ao Governador do Distrito Federal o poder de fazer tudo aquilo de que a Pol\u00edcia Civil do DF precisa, sem necessidade de uma nova MP.\r\n\"Art. 6\u00ba Compete ao Distrito Federal, nos termos do art. 24, inciso XVI, e do art. 32, \u00a74\u00ba, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispor sobre garantias, direitos e deveres dos cargos que comp\u00f5em as carreiras da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, observada a disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria do fundo de que trata a Lei n\u00ba 10.633, de 27 de dezembro de 2002, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o para dispor sobre normas gerais.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Aplica-se aos servidores integrantes das carreiras da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal o disposto na al\u00ednea \"b\" do inciso XVI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nArt. 7\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es.\r\nDeputado Luis Miranda\r\nRelator\"\r\nPresidente, antes de concluir, eu quero agradecer imensamente a confian\u00e7a de que ir\u00edamos construir o melhor texto poss\u00edvel. Isso n\u00e3o foi f\u00e1cil. V.Exa. entende, precisamos lutar.\r\nEu quero deixar aqui o meu agradecimento, em primeira ordem, ao nosso L\u00edder Ricardo Barros, porque sem ele, eu acho, hoje nem votar\u00edamos a mat\u00e9ria. \r\nEnt\u00e3o, obrigado, Deputado Ricardo Barros, de verdade! Criamos embates, mas s\u00e3o embates propositivos, certamente para o melhor das corpora\u00e7\u00f5es, de todos os seus membros e do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, reunindo todos os L\u00edderes junto comigo.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Erika Kokay, que trouxe inova\u00e7\u00f5es, ideias e, al\u00e9m disso, ajudou na constru\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEsse art. 6\u00ba, que transfere poder para o Governador, foi fruto da reuni\u00e3o de todas as emendas. Se for poss\u00edvel que ele permane\u00e7a como est\u00e1, esse ser\u00e1 o melhor dos mundos para a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nN\u00e3o poderia deixar de agradecer a todos da Pol\u00edcia Civil; ao Governador Ibaneis; ao Presidente do SINPOL, o Alex, que fez um trabalho espl\u00eandido do nosso lado e inclusive est\u00e1 aqui, do lado de fora, brigando at\u00e9 agora pelo melhor para a Pol\u00edcia Civil; ao Delegado-Geral da Pol\u00edcia Civil, Robson C\u00e2ndido, e ao Delegado-Geral Adjunto, Benito, que participaram diretamente do trabalho conosco, a todo momento. \r\nQuero aqui dizer que, de verdade, eu gostaria de fazer mais. Por\u00e9m, h\u00e1 pouco n\u00f3s t\u00ednhamos inclusive um pedido de retirada da mat\u00e9ria de pauta - por causa do \"mais\", o NOVO tinha colocado pedido de retirada de pauta. Ent\u00e3o, resumimos tudo em um par\u00e1grafo s\u00f3. \r\nEsperamos que todos os L\u00edderes compreendam que isso \u00e9 uma reestrutura\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de uma ordem judicial do Supremo. Gostaria de contar com o apoio de todos para que possamos aprovar esta mat\u00e9ria por unanimidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR, ACORDO,  VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o trabalho do orador como Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Reformula\u00e7\u00e3o do parecer em face da realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nEis a verdade da situa\u00e7\u00e3o: \u00e9 extremamente dif\u00edcil aprovar qualquer mat\u00e9ria neste plen\u00e1rio quando n\u00f3s precisamos da aceita\u00e7\u00e3o do Governo. O trabalho foi muito dif\u00edcil. Eu n\u00e3o entendi at\u00e9 agora o porqu\u00ea de tanta dificuldade. Era importante mesmo alguns pontos serem retirados. Fui alertado por alguns Parlamentares e inclusive pelo Promotor Andr\u00e9, a quem eu agrade\u00e7o - o Juliano nos trouxe sua mensagem -, de que uma das emendas que tratava da aposentadoria feria algumas quest\u00f5es legais, e n\u00f3s acatamos a retirada. N\u00f3s agradecemos a participa\u00e7\u00e3o do MPDFT - saibam que o Deputado Luis Miranda est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o sempre. E, \u00e9 \u00f3bvio, eu sou compreensivo. \r\nDevo dizer o seguinte: o art. 6\u00ba, que transfere para o GDF a autonomia para organizar a Pol\u00edcia Civil, evitaria que n\u00f3s estiv\u00e9ssemos neste momento, hoje, votando uma mat\u00e9ria de exclusiva atribui\u00e7\u00e3o do Distrito Federal. E o pedido parte do Governo do Distrito Federal. Ele mesmo resolveria a quest\u00e3o! Mas o Governo Federal colocou o seguinte posicionamento: se n\u00e3o acatarmos o destaque do NOVO, que pede a retirada do art. 6\u00ba, que trata exatamente da transfer\u00eancia para o Governo Federal de todas as quest\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do DF, ele usar\u00e1 da sua prerrogativa de pedir prioridade para o texto original. \r\nQual \u00e9 o impacto disso? Nesse caso, as inova\u00e7\u00f5es feitas no meu relat\u00f3rio, inclusive a cria\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos policiais civis do Distrito Federal - em tendo maioria neste plen\u00e1rio que, como j\u00e1 sabemos, possui -, seriam perdidas, pois o texto original n\u00e3o contempla a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do policial civil do Distrito Federal. Para evitar tamanho desgaste, eu estou aqui me manifestando, extremamente triste e me sentindo derrotado, pela retirada do art. 6\u00ba. Vou encaminhar agora para a Mesa o relat\u00f3rio sem o art. 6\u00ba.\r\nRessalto, entretanto, que todas as inova\u00e7\u00f5es que n\u00f3s concedemos aos policiais civis s\u00e3o para o bem do cidad\u00e3o do Distrito Federal, para o bem dos moradores do Distrito Federal, dos Desembargadores, dos Ministros, dos Embaixadores, dos visitantes, dos turistas, dos servidores e, inclusive, dos Parlamentares. \r\nTratar dessa forma a pol\u00edcia n\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s devemos fazer. Mas eu entendo que o Governo provavelmente vai estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o sempre que precisarmos reformular qualquer aspecto da organiza\u00e7\u00e3o da PCDF, tendo em vista que n\u00e3o quer transferir esse poder para o Distrito Federal e que n\u00e3o aceitou a inclus\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o, uniforme e todas as demais estruturas que pol\u00edcias de outros Estados possuem. Manifestou-se contrariamente a todas as inova\u00e7\u00f5es apresentadas no primeiro relat\u00f3rio, que foi reformulado, e agora, mais uma vez, \u00e9 modificado, pois eu tenho que tirar o art. 6\u00ba. Sen\u00e3o, n\u00e3o aprovaremos a cria\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos policiais.\r\nEnt\u00e3o, tendo em vista o acordo, Sr. Presidente, estou encaminhando agora, pelo Infoleg, o novo texto, para que seja apreciado e votado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR, ACORDO,  VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Atua\u00e7\u00e3o do orador como Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui agradecer a todos os nossos colegas e aos L\u00edderes. \u00c9 incr\u00edvel como em todo projeto do qual sou Relator n\u00e3o h\u00e1 pol\u00eamica, sempre conseguimos chegar a um acordo, com unanimidade. \r\nFui Relator nesta Casa, se n\u00e3o me engano, de tr\u00eas ou quatro MPs. Sempre que eu coloco a m\u00e3o acontece aquilo ali. Eu fico muito feliz. Sei que o papel do NOVO aqui foi para atender literalmente a um pedido do Governo, e compreendo isso. Sabemos que \u00e9 assim que funciona mesmo, h\u00e1 acordos de procedimentos. Aprovamos a mat\u00e9ria. \r\nA \u00fanica coisa que quero \u00e9 deixar bem claro a todos os policiais civis o seguinte: um pleito antigo que existia era o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, e n\u00f3s conseguimos isso. Foi com muita dificuldade, mas est\u00e1 a\u00ed e entregamos para voc\u00eas. Espero que, no Senado, voc\u00eas consigam avan\u00e7ar ainda mais. Ao retornar a mat\u00e9ria a esta Casa, certamente faremos o nosso dever.\r\nMuito obrigado a todos os policiais civis que confiaram no meu nome. Obrigado, Presidente Arthur Lira. Obrigado, Presidente Marcelo Ramos. Obrigado a meu L\u00edder Efraim Filho, que sempre me indica para essas relatorias. Obrigado a todos os L\u00edderes, mais uma vez. Sem V.Exas. seria imposs\u00edvel conseguirmos este \u00eaxito. \u00c9 um ponta\u00e7o para a Pol\u00edcia Civil do DF. Eu gostaria de ter conseguido mais, mas infelizmente n\u00e3o conseguimos que nosso relat\u00f3rio fosse apreciado pelo Governo em tempo. Na d\u00favida, o Governo optou por rejeitar todas as inova\u00e7\u00f5es ali apresentadas, com exce\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, que foi um esfor\u00e7o do Deputado Ricardo Barros. N\u00e3o posso deixar de agradecer a ele aqui. Muito obrigado pela compreens\u00e3o. Infelizmente, foi o que conseguimos. Mais uma vez, muito obrigado.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que esta fala sobre a aprova\u00e7\u00e3o da MP 1.014/20 em prol da Pol\u00edcia Civil do DF, mais um ponto para a sa\u00fade e para o DF, seja inclu\u00edda nos Anais da Casa e divulgada em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O , MPV 1014/2020, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 colocar aqui, Sr. Presidente, que este destaque da Deputada Erika Kokay estava no primeiro relat\u00f3rio que apresentamos. Tivemos de retir\u00e1-lo por conta de um acordo de procedimentos e conseguimos ter o \u00eaxito da aprova\u00e7\u00e3o da MP.\r\nNa nossa vis\u00e3o, era mais importante salvar ali a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, principalmente com o n\u00famero de mortes de policiais civis nos \u00faltimos dias, por conta da contamina\u00e7\u00e3o pela COVID. E esses policiais n\u00e3o podem fazer nada! Nenhum policial pode falar: \"Fico em casa!\" N\u00e3o tem como um policial falar: \"Eu n\u00e3o vou pegar esse preso porque ele n\u00e3o est\u00e1 usando m\u00e1scara\". Ele tem que pegar o preso sem m\u00e1scara, contaminado.\r\nPortanto, n\u00e3o tinha como ser diferente. E, nesse momento, houve a compreens\u00e3o e a luta pelo plano de sa\u00fade, o sistema de sa\u00fade da PCDF falou mais alto. Mas eu sou incapaz de dizer que este destaque n\u00e3o \u00e9 merit\u00f3rio, por isso, n\u00f3s vamos voltar \"sim\".\r\nO Democratas vota \"sim\", Sr. Presidente. Pe\u00e7o que altere a nossa orienta\u00e7\u00e3o no painel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PODER AQUISITIVO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a queda dr\u00e1stica do poder de compra da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu venho acompanhando a situa\u00e7\u00e3o que o Brasil vem vivendo e estou um pouco assustado com a lentid\u00e3o com que estamos caminhando em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 queda dr\u00e1stica do poder de compra da popula\u00e7\u00e3o. Com uma infla\u00e7\u00e3o de 30% no supermercado, um assalariado que ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo agora compra s\u00f3 70% daquilo que antes conseguia comprar com mil reais. N\u00f3s perdemos 30% de arroz, 30% de carne, 30% de tudo.\r\nSabem o que eu acho mais engra\u00e7ado? \u00c9 que o investidor bilion\u00e1rio, que n\u00e3o enxergou que isso \u00e9 um problema de todos, se tinha 1 bilh\u00e3o de reais no Brasil em 2019, com o d\u00f3lar a 3 reais e 70 centavos, tinha 270 milh\u00f5es de d\u00f3lares; e agora, com o c\u00e2mbio da forma que est\u00e1, com a desvaloriza\u00e7\u00e3o do real, tem 170 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Ele perdeu 100 milh\u00f5es de d\u00f3lares, ou melhor, mais de 10% do seu patrim\u00f4nio, e n\u00f3s n\u00e3o estamos debatendo isso.\r\nDevolver o poder de compra para a popula\u00e7\u00e3o, principalmente com a gera\u00e7\u00e3o de empregos, \u00e9 fortalecer a nossa moeda, \u00e9 aumentar o nosso PIB, \u00e9 fazer com que todos cres\u00e7am. Ignorar esse fato, ficar defendendo o seu pr\u00f3prio bolo, n\u00e3o enxergar que, quando o seu patrim\u00f4nio \u00e9 dolarizado, mais de 10% dele desaparece, porque voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 protegendo o trabalhador, porque voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 protegendo o mais pobre, que \u00e9 quem consome, que \u00e9 quem aquece o com\u00e9rcio e, por consequ\u00eancia, a ind\u00fastria e todos os demais setores, \u00e9 o famoso ego\u00edsmo de imbecil. Quem est\u00e1 perdendo mais s\u00e3o os maiores do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, chegou a hora de fazer uma reformula\u00e7\u00e3o completa, uma reforma tribut\u00e1ria justa, em que todos os setores ganhem, inclusive os mais ricos. N\u00e3o queremos tirar de quem tem muito, pelo contr\u00e1rio, queremos que eles ganhem mais, mas fortalecendo a base, porque a base que \u00e9 a sustenta\u00e7\u00e3o de tudo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (Bloco/DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Democratas \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento pelo fim desta discuss\u00e3o, tendo em vista que a mat\u00e9ria j\u00e1 \u00e9 discutida h\u00e1 muito tempo. O nosso Deputado Kim Kataguiri tratou deste assunto durante anos. O debate \u00e9 intenso. \r\nA base do partido entende a necessidade de haver esse regramento para trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica, para que o setor inclusive traga seguran\u00e7a quanto \u00e0 quest\u00e3o da posse. Hoje n\u00e3o h\u00e1 regramento - o contr\u00e1rio do que \u00e9 dito aqui pela Esquerda. A Esquerda tenta marginalizar o setor que vem carregando este Pa\u00eds nas costas. N\u00f3s sabemos que \u00e9 o setor produtivo do agroneg\u00f3cio que faz do Brasil uma grande pot\u00eancia internacionalmente. Aqui eles n\u00e3o querem que d\u00ea certo, porque, dando certo, o Brasil mostra para o mundo o seu potencial. \r\nEnt\u00e3o, hoje, somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria e queremos vot\u00e1-la para que, o mais breve poss\u00edvel, seja sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta. \u00c9 uma honra t\u00ea-la aqui conosco, a nossa Presidenta da Frente Parlamentar. Sendo eu um entusiasta daquela cultura americana, com todo o contexto que traz dessa amizade entre Brasil e Estados Unidos, \u00e9 uma honra estar aqui sob sua Presid\u00eancia. E \u00e9 exatamente sobre isso que eu quero falar. Ent\u00e3o, o contexto n\u00e3o poderia ser melhor, o enredo n\u00e3o poderia ser mais perfeito do que comparar aquele sistema tribut\u00e1rio que fez o Luis Miranda ter 4 milh\u00f5es de seguidores com o modelo tribut\u00e1rio brasileiro e encontrar uma solu\u00e7\u00e3o o quanto antes para que possamos dar dignidade ao povo brasileiro.\r\nEste Parlamento todos os dias aprova propostas e proposi\u00e7\u00f5es para tentar encontrar solu\u00e7\u00f5es para o dia a dia do nosso povo. S\u00e3o solu\u00e7\u00f5es as mais diversas, desde o momento da pandemia que estamos vivendo, a vacina; solu\u00e7\u00f5es para os neg\u00f3cios que est\u00e3o tendo dificuldades neste momento, e tamb\u00e9m para os empregos. Mas pouco se fala que todos os grandes pa\u00edses do mundo, em momentos de crise, aprovaram uma reforma tribut\u00e1ria em prol da popula\u00e7\u00e3o. E que tipo de reforma tribut\u00e1ria em prol da popula\u00e7\u00e3o? Aquela que d\u00e1 poder de compra.\r\nFalar de seguran\u00e7a p\u00fablica, de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade, isso \u00e9 trivial.\r\nCabe falar de poder de compra. A pessoa recebe o sal\u00e1rio e pode ir ao supermercado comprar o que qualquer outro, independentemente da faixa salarial, compraria de maneira b\u00e1sica, isso \u00e9 poder de compra. Ela n\u00e3o tem que comer pouco para que sejam atendidas outras necessidades no lar. Um sal\u00e1rio m\u00ednimo que d\u00e1 dignidade, isso \u00e9 poss\u00edvel fazer quando se desonera o consumo e se faz a redistribui\u00e7\u00e3o para outras \u00e1reas.\r\nO lobby que por muitos anos imperou nesta Casa impediu que fiz\u00e9ssemos uma reforma justa, com retorno de lucros e dividendos. \u00c9 uma vergonha, nunca deveriam ter acabado com isso. A \"pejotiza\u00e7\u00e3o\" desenfreada \u00e9 o que mais vemos hoje, at\u00e9 nas empresas de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o. O pobrezinho que est\u00e1 ali precisando de emprego \u00e9 obrigado a se \"pejotizar\", a abrir uma empresa no seu nome. Se n\u00e3o fizer isso, n\u00e3o consegue o emprego. A falta de lucros e dividendos trouxe danos colaterais, inclusive para a Previd\u00eancia. \u00c9 hora de fazer a corre\u00e7\u00e3o.\r\nO pa\u00eds que consideramos a maior pot\u00eancia econ\u00f4mica do mundo, os Estados Unidos, fez uma reforma recentemente, reduziu o imposto de renda de 35% para 21%. Eles entendem que, diminuindo o imposto de renda da pessoa jur\u00eddica, \u00e9 poss\u00edvel que aumente o crescimento econ\u00f4mico da na\u00e7\u00e3o e que lucro das empresas seja reinvestido para que ocorra gera\u00e7\u00e3o de empregos. Por que o Brasil n\u00e3o pode copiar essa ideia espl\u00eandida e \u00f3bvia? Afinal de contas, o resultado j\u00e1 conhecemos. L\u00e1, o desemprego caiu para 2,6%, o melhor \u00edndice dos \u00faltimos 50 anos. N\u00f3s queremos isso tamb\u00e9m no Brasil. \u00c9 importante dizer isso.\r\nSomente dando poder de compra, reduzindo a carga tribut\u00e1ria para o setor produtivo, para o setor de servi\u00e7os, para todos os setores que geram emprego no Brasil e promovendo uma redistribui\u00e7\u00e3o em favor daqueles que hoje pagam muito pouco \u00e9 que teremos condi\u00e7\u00e3o de ter um Pa\u00eds digno de verdade. Garanto que a grande maioria dos problemas deste Pa\u00eds ser\u00e1 resolvida.\r\nEstamos engajados, portanto, em aprovar uma reforma tribut\u00e1ria.\r\nPresidente, muito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, INFLA\u00c7\u00c3O, PODER AQUISITIVO, TRABALHADOR, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nAcreditamos que a mat\u00e9ria deve ser discutida, pois \u00e9 importante, sim.\r\nNeste momento de pandemia que estamos vivendo, h\u00e1 muitos assuntos importantes. Dentre esses assuntos, n\u00f3s precisamos urgentemente levar em considera\u00e7\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o, que comeu o poder de compra do assalariado, do trabalhador.\r\nN\u00f3s temos outros problemas. Poder\u00edamos evitar que uma MP como essa tivesse que ser votada hoje para trazer mais ajuda, mais aux\u00edlio, mais dinheiro p\u00fablico, se estiv\u00e9ssemos investindo numa reforma tribut\u00e1ria que desse poder de compra para a popula\u00e7\u00e3o, que reduzisse os pre\u00e7os abusivos do combust\u00edvel e dos produtos. Tais pre\u00e7os s\u00e3o impeditivos do crescimento econ\u00f4mico, atacam o setor produtivo de forma agressiva e diminuem o poder de compra da popula\u00e7\u00e3o, trazendo mais pobreza para o nosso povo. Se n\u00f3s n\u00e3o levarmos isso a s\u00e9rio, vamos continuar votando isso aqui at\u00e9 o final deste mandato.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO Democratas vai votar \"n\u00e3o\", seguindo o entendimento de que a mat\u00e9ria \u00e9 importante. Emprego e renda \u00e9 algo que n\u00f3s sempre defendemos. \u00c9 da ideologia do nosso partido, e vamos continuar nessa linha.\r\nObviamente, no m\u00e9rito e na discuss\u00e3o aqui, n\u00f3s respeitamos as opini\u00f5es divergentes, mas entendemos que n\u00e3o votar \u00e9 pior.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vai orientar \"n\u00e3o\" a esse requerimento de adiamento de discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luis Miranda",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nQuero apenas n\u00e3o deixar passar em branco o momento que estamos vivendo hoje aqui. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver que o projeto sobre energia solar, energia fotovoltaica, foi aprovado, quase por unanimidade, com parecer do Deputado Lafayette de Andrada, nosso Parlamentar que foi t\u00e3o aguerrido. Em parceria com o Deputado Marcelo Ramos e com todo este Parlamento, encontraram o melhor texto.\r\nAgora que temos a ANEEL, atrav\u00e9s do Presidente Andr\u00e9 Pepitone, alinhada com esse texto, tenho certeza de que a quest\u00e3o vai ser bem melhor, neste per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil de falta de energia no nosso Pa\u00eds, com a seca que estamos vivendo, e de tarifas mais altas. Esse texto vai fortalecer ainda mais a energia.\r\nPresidente, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse agradecimento a todos os Parlamentares que votaram a favor da energia renov\u00e1vel.\r\nObrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]