[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.\r\nMEDIDA PREVENTIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, GOVERNO FEDERAL, COMPORTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luis Tib\u00e9",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de consenso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos. Boa noite, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Como V.Exa. est\u00e1, meu amigo? Est\u00e1 melhor?\r\nO SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Estou melhorando, recuperando.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Que bom!\r\nO SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar V.Exa. e cumprimentar a assessoria desta Casa por terem, t\u00e3o rapidamente, conseguido construir este aplicativo, que est\u00e1 funcionando t\u00e3o bem.\r\nQuero dizer que a bancada do Avante indica o \"sim\" para esse projeto do Deputado Hildo Rocha e da Deputada Professora Dorinha, que \u00e9 um projeto extremamente importante.\r\nH\u00e1 um relato que eu acho que tenho propriedade para fazer, contrariando a fala de ontem do Presidente: considerando o que eu estou enfrentando no combate a esse v\u00edrus, ele \u00e9 tudo menos uma gripezinha. Num momento em que n\u00f3s precisamos ter extrema responsabilidade, em que o Pa\u00eds precisa estar unido, n\u00f3s n\u00e3o vemos unidade nem no Governo. Isso \u00e9 extremamente preocupante.\r\nVamos combater esse v\u00edrus, essa doen\u00e7a e salvar a vida do maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel, para que possamos, depois, nos preocupar mais com a economia.\r\nPortanto, o Avante vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Tib\u00e9",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Eu queria parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o desse processo, em um projeto importante que n\u00f3s estamos votando hoje.\r\nQuero parabenizar o Deputado Marcelo Aro. Foram dois mineiros construindo esse projeto, fundamental para as fam\u00edlias brasileiras.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m a Deputada Fl\u00e1via, que junto construiu o consenso para incluir os idosos, que s\u00e3o as pessoas mais vulner\u00e1veis, que mais precisam neste momento.\r\nN\u00e3o poderia deixar aqui de parabenizar V.Exa., Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e pelo exemplo que est\u00e1 dando ao Pa\u00eds de unidade neste momento, que \u00e9 de que n\u00f3s mais precisamos. Por isso, n\u00f3s precisamos nos unir. A C\u00e2mara est\u00e1 dando esse exemplo para o Pa\u00eds, unindo Oposi\u00e7\u00e3o, Governo, Centro, em favor do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, parab\u00e9ns! Parab\u00e9ns, Deputado Marcelo. Parab\u00e9ns aos dois mineiros.\r\nCom certeza, o Avante orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luis Tib\u00e9",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Boa noite a todos. \r\nO Avante vota \"n\u00e3o\" ao texto do Senado e \"sim\" ao texto da C\u00e2mara, acreditando no momento que estamos enfrentando, em que os profissionais da sa\u00fade est\u00e3o sem os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, o que vem causando um transtorno grande. Nada mais l\u00f3gico, ent\u00e3o, que o que se produz no Pa\u00eds fique aqui para combater esse mal. \r\nO Avante vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, EFRAIM FILHO, AC\u00c1CIO FAVACHO,  ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luis Tib\u00e9",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o Deputado Efraim, o L\u00edder Ac\u00e1cio e, acima de tudo, o idealizador desse projeto, que \u00e9 o L\u00edder Arthur, do PP. Esse \u00e9 um projeto extremamente importante, principalmente para o Estado de Minas, onde h\u00e1 v\u00e1rios Munic\u00edpios e a maioria deles \u00e9 dependente do FPM.\r\nEnt\u00e3o, o projeto \u00e9 extremamente importante, porque a previsibilidade do que se vai poder gastar m\u00eas a m\u00eas vai fazer toda a diferen\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o para combater esse v\u00edrus nesse momento que estamos vivendo.\r\nPor isso, o Avante encaminha \"sim\" e ressalta a import\u00e2ncia desse projeto nesse momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luis Tib\u00e9",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIS TIB\u00c9 (Bloco/AVANTE - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nNesta sexta-feira, n\u00f3s estamos extremamente felizes pela constru\u00e7\u00e3o que se deu durante toda a semana. Ent\u00e3o, eu queria parabenizar V.Exa., Presidente, e parabenizar o Deputado Hugo Motta, que tamb\u00e9m teve muita paci\u00eancia para construir este acordo. \u00c9 a C\u00e2mara Federal dando exemplo do que se tem de construir no Brasil.\r\nCom muito di\u00e1logo, estamos conseguindo votar esta mat\u00e9ria extremamente importante, que vai ajudar a fazer com que as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal cheguem aonde t\u00eam de chegar, \u00e0 ponta, para combater este v\u00edrus que est\u00e1 assolando o Pa\u00eds.\r\nGostaria de deixar, como reflex\u00e3o para as pessoas que tentaram desconstruir e descumprir o acordo durante esta semana, o alerta de que isso faz mal para o Parlamento e faz mal para o que realmente temos de fazer, que \u00e9 levar a a\u00e7\u00e3o do Governo Federal para a ponta, a fim de atender ao povo e sanar este mal que est\u00e1 assolando todo o Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados, a todos os L\u00edderes e especialmente a V.Exa., Presidente, e ao Deputado Hugo Motta pela constru\u00e7\u00e3o do acordo para esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Avante vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, REALIZA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, DATA, PROXIMIDADE, FERIADO NACIONAL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luis Tib\u00e9",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes na Comiss\u00e3o Geral. Avan\u00e7o dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LUIS TIB\u00c9 (AVANTE - MG) - Bom dia a todas e a todos.\r\nQuero iniciar cumprimentando o Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira, e desde j\u00e1 agradecer a confian\u00e7a por nos conduzir \u00e0 Presid\u00eancia desta Comiss\u00e3o extremamente importante.\r\nCumprimento, de forma especial, o nosso Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, Presidente do Tribunal Superior Eleitoral. E, j\u00e1 nesta sauda\u00e7\u00e3o, cumprimento o TSE pelo belo trabalho que vem desenvolvendo nas elei\u00e7\u00f5es e no comando desse importante tribunal.\r\nQuero cumprimentar os Presidentes e os Relatores das PECs que analisar\u00e3o tanto a quest\u00e3o das fake news quanto o voto impresso, um tema extremamente importante. Tamb\u00e9m cumprimento a Deputada Margarete Coelho e o Deputado Jhonatan de Jesus, que est\u00e3o conduzindo um belo trabalho com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Eleitoral.\r\nPresidente, esta Comiss\u00e3o que n\u00f3s estamos conduzindo \u00e9 extremamente importante e dif\u00edcil no seu trabalho, porque trata de um tema que se avizinha: as elei\u00e7\u00f5es. Devemos ter uma celeridade muito grande devido ao tempo ex\u00edguo de outubro. Em contrapartida, temos que ouvir muitas ideias que est\u00e3o surgindo durante o dia a dia da Comiss\u00e3o. \r\n\u00c9 uma Comiss\u00e3o dif\u00edcil, porque trata da sobreviv\u00eancia de cada um dos Deputados. Se muda o sistema, muda totalmente a forma de conduzir a elei\u00e7\u00e3o em cada partido, em cada Estado deste nosso Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos as diferen\u00e7as de uma disputa em um Estado que tem 8 Deputados e em outro que tem 53 Deputados, como Minas Gerais. Ent\u00e3o, \u00e9 um tema extremamente dif\u00edcil. Quando se fala em distrit\u00e3o, seria estabelecer uma elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria em vez de uma elei\u00e7\u00e3o proporcional, algo que n\u00f3s ainda n\u00e3o observamos. N\u00e3o sabemos as consequ\u00eancias n\u00e3o s\u00f3 para o dia a dia da elei\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o dia a dia da sobreviv\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre Executivo e Legislativo.\r\nEnt\u00e3o, como Presidente da Comiss\u00e3o, estamos absorvendo essas ideias n\u00e3o s\u00f3 com rela\u00e7\u00e3o ao sistema. H\u00e1 v\u00e1rias ideias com rela\u00e7\u00e3o a sistema, como lista fechada, distrit\u00e3o misto, distrital. Enfim, \u00e9 uma tarefa extremamente dif\u00edcil, como eu disse, tendo em vista que h\u00e1 v\u00e1rios Deputados, in\u00fameros Estados distintos, v\u00e1rios formatos de elei\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s temos avan\u00e7ado. Vamos procurar, nesta Comiss\u00e3o, n\u00e3o retroceder em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os que surgiram nas outras reformas, como, por exemplo, a elei\u00e7\u00e3o do En\u00e9as, que trouxe para esta Casa Deputados com pouca representatividade. N\u00f3s corrigimos isso ao longo das outras reformas. \r\nEu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que n\u00f3s n\u00e3o encontraremos, nessa reforma eleitoral, o modelo perfeito, at\u00e9 porque n\u00e3o existe modelo perfeito em nenhum local do mundo. N\u00f3s vamos trazer para esta Casa alguns avan\u00e7os, como, por exemplo, a quest\u00e3o da mulher, uma quest\u00e3o que precisa ser corrigida de alguma forma, pois \u00e9 extremamente importante. Que seja vaga efetiva, que seja algo para melhorar essa participa\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante das mulheres no dia a dia da pol\u00edtica do Brasil! Vemos a diferen\u00e7a que elas fazem no trabalho que v\u00eam conduzindo. Aproveito para parabenizar a nossa Relatora, Deputada Renata Abreu, que tem ouvido todos os Deputados e acatado todas as sugest\u00f5es. \r\nEu gostaria de informar aos Deputados como ser\u00e1 o dia a dia da Comiss\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo. Outra coisa que est\u00e1 nos atrapalhando muito \u00e9 a pandemia. Como as audi\u00eancias est\u00e3o sendo h\u00edbridas, h\u00e1 dificuldade para colocar assinaturas para as emendas. Ent\u00e3o, chegamos a um consenso e vamos absorver todas as ideias que, porventura, surjam. Assim, votaremos uma a uma, apresentaremos um \"emend\u00e3o\" e ser\u00e1 feito destaque do que n\u00e3o for consenso na Comiss\u00e3o.\r\nO mais importante \u00e9 debater muito na Comiss\u00e3o, para que consigamos trazer as ideias da maioria dos Deputados. N\u00e3o tenho d\u00favida de que a nossa s\u00e1bia Relatora vai trazer o sentimento majorit\u00e1rio desta Casa. H\u00e1 in\u00fameras ideias, como a sobra, a participa\u00e7\u00e3o feminina, o n\u00famero de vagas - continua o mesmo ou diminui? -, o plebiscito para que a popula\u00e7\u00e3o defina o sistema. Esperamos entregar uma elei\u00e7\u00e3o que as pessoas consigam entender mais. \r\nOutro avan\u00e7o muito grande foi o fim das coliga\u00e7\u00f5es. As pessoas n\u00e3o conseguiam entender, depois, o resultado da elei\u00e7\u00e3o. Foi um avan\u00e7o trazido em outras reformas. \r\nEnt\u00e3o, o nosso objetivo maior n\u00e3o \u00e9 trazer a reforma dos sonhos de cada um dos Deputados ou Senadores ou da popula\u00e7\u00e3o brasileira; \u00e9, sim, apresentar um relat\u00f3rio que melhore o nosso sistema nesta elei\u00e7\u00e3o, que seja poss\u00edvel ser apreciado por esta Casa e aprovado, a fim de que seja efetivado nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. \r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]