[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, NULIDADE, REQ 6/2019, REQUERIMENTO, CONVOCA\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a revis\u00e3o pela Presid\u00eancia da declara\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Participa\u00e7\u00e3o Legislativa, de nulidade da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 6, de 2019, acerca da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, \u00e0 Casa, para esclarecimento a respeito do Decreto n\u00ba 9.685, de 2019, e do Projeto de Lei n\u00ba 882, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apresentar uma quest\u00e3o de ordem.\r\nSr. Presidente, com fundamento no art. 95, combinado com os arts. 58, \u00a7 2\u00b0, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, 24, IV, e 219, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, formula-se a seguinte Quest\u00e3o de Ordem.\r\nA Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, umas das 25 Comiss\u00f5es Permanentes desta Casa, com composi\u00e7\u00e3o que leva em conta a proporcionalidade partid\u00e1ria e os demais crit\u00e9rios e normas regimentais para representa\u00e7\u00e3o das bancadas, aprovou na \u00faltima reuni\u00e3o ordin\u00e1ria, realizada na quarta-feira, dia 27 de mar\u00e7o, o Requerimento n\u00b0 6, de 2019, de autoria dos Srs. Deputados Glauber Braga e Luiza Erundina, subscrito pelo Srs. Deputados Pompeo de Mattos e Reginaldo Lopes. \r\nO requerimento em quest\u00e3o, como se sabe, requereu a convoca\u00e7\u00e3o, nos termos constitucionais e regimentais, do Sr. Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, para prestar esclarecimentos sobre o Decreto n\u00ba 9.685, de 2019, e sobre o Projeto de Lei n\u00ba 882, de 2019. \r\nComo apontado na justifica\u00e7\u00e3o do requerimento, os diplomas mencionados foram formulados sem um efetivo debate p\u00fablico com a sociedade civil, sem consulta \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico cujo trabalho \u00e9 diretamente vinculado aos temas em quest\u00e3o, e sem considerar o ac\u00famulo te\u00f3rico produzido pela pr\u00f3pria Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, vez que esta Comiss\u00e3o recebeu e recebe sugest\u00f5es da sociedade civil relacionadas diretamente com o tema. \r\nO Presidente da C\u00e2mara, no bojo do Recurso n\u00b0 12, de 2019, declarou a nulidade do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o aprovado na CLP, afirmando n\u00e3o ser esta Comiss\u00e3o competente para, em nenhum caso, convocar Ministro de Estado. \r\nEm s\u00edntese: \r\n\u00c0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, nos termos das al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso XII do art. 32 do Regimento Interno, o legislador regimental n\u00e3o pretendeu conferir a totalidade dos poderes previstos nos incisos do \u00a7 2\u00b0 do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o, porquanto a ela n\u00e3o outorgou um campo tem\u00e1tico que correspondesse a determinada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o governamental do Poder Executivo Federal, a ela subtraindo, portanto, poderes deliberativos para funcionar como copart\u00edcipe ativo na forma\u00e7\u00e3o da vontade pol\u00edtico-legislativa da C\u00e2mara dos Deputados no processo de feitura das leis; para apreciar e emitir parecer sobre programas de obras, planos nacionais, regionais e setoriais de desenvolvimento; e para convocar Ministros de Estado na qualidade de fiscal dos atos praticados pelo agente pol\u00edtico do Poder Executivo. \r\n\u00c9 fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica do Poder Legislativo legislar e fiscalizar. V\u00ea-se, portanto, que o Presidente da C\u00e2mara entendeu por restringir compet\u00eancia constitucional assegurada ao Congresso Nacional atrav\u00e9s das suas Comiss\u00f5es sem qualquer amparo normativo legal. O art. 58, \u00a7 2\u00b0, III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assegura \u00e0s Comiss\u00f5es Permanentes - a todas elas, e n\u00e3o somente a algumas - a compet\u00eancia para convocar Ministros de Estado para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos inerentes a suas atribui\u00e7\u00f5es. No mesmo sentido, o art. 24, IV, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, combinado com os arts. 117, II, e 219, asseguram \u00e0s Comiss\u00f5es Permanentes da Casa compet\u00eancia para convocar Ministro de Estado para prestar, pessoalmente, informa\u00e7\u00f5es sobre assunto previamente determinado, ou conceder-lhe audi\u00eancia para expor assunto de relev\u00e2ncia de seu Minist\u00e9rio. \r\nOs dispositivos mencionados s\u00e3o incontest\u00e1veis no sentido de falar em Comiss\u00f5es Permanentes, sem impor qualquer restri\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa. \r\n\u00c9 bem verdade que a Comiss\u00e3o de Legislativa Participativa possui atribui\u00e7\u00f5es diferenciadas das demais, sendo um dos principais canais de abertura entre o Parlamento e a sociedade civil. Por ela tramitam sugest\u00f5es de iniciativa legislativa apresentadas por...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Para encerrar, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - ... associa\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os de classe, sindicatos e entidades organizadas da sociedade civil, excepcionando expressamente sugest\u00f5es de partidos pol\u00edticos. Foi criada em 2001 - Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 21, de 2001 - com o objetivo de facilitar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade no processo de elabora\u00e7\u00e3o legislativa, estreitando os la\u00e7os e fortalecendo a ideia de participa\u00e7\u00e3o popular. \r\nAo contr\u00e1rio do que afirmou o Presidente da C\u00e2mara, o escopo tem\u00e1tico desta Comiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais restrito do que as demais, e sim mais amplo, j\u00e1 que por ela podem tramitar sugest\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es legislativas que versem sobre os mais diversos assuntos: sa\u00fade p\u00fablica, agricultura, direitos humanos, desenvolvimento regional, servi\u00e7o p\u00fablico, legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, previd\u00eancia e assist\u00eancia social, reforma pol\u00edtica, apenas para citar alguns dos temas debatidos no colegiado nos \u00faltimos anos. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Para encerrar, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Sr. Presidente, eu preciso concluir a quest\u00e3o de ordem para que V.Exa. possa deliberar sobre ela. Mas vou, evidentemente, retomar a leitura a partir de um certo trecho da exposi\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 nos resta entender como uma movimenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de blindagem do Governo, especialmente a partir das \u00faltimas not\u00edcias quanto \u00e0 agenda do Presidente da C\u00e2mara, a constru\u00e7\u00e3o teratol\u00f3gica de entendimento que restrinja, sem qualquer amparo legal, o direito/dever constitucional do Congresso Nacional e suas Casas de fiscalizar os atos do Executivo atrav\u00e9s, inclusive, da convoca\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado em todas as suas Comiss\u00f5es Permanentes, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa. \r\nAssim, a decis\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e ataca um pilar b\u00e1sico da democracia brasileira: o dever do Congresso Nacional de fiscalizar o Poder Executivo e convocar Ministros para prestar esclarecimentos ao Parlamento. \r\nAnte o exposto, apresento a presente quest\u00e3o de ordem para que V.Exa. possa reparar essa flagrante afronta ao Regimento Interno da Casa e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de Rep\u00fablica, restaurando a aprova\u00e7\u00e3o e a devida tramita\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 6, de 2019, da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa.\r\nDeputada Luiza Erundina, PSOL/SP.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA LUIZA ERUNDINA.\r\n\r\nSr. Presidente, com fundamento no art. 95, combinado com os arts. 58, \u00a7 2\u00ba, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e 24, IV, e 219 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, formula-se a seguinte quest\u00e3o de ordem:\r\nA Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, umas das 25 Comiss\u00f5es Permanentes desta Casa, com composi\u00e7\u00e3o que leva em conta a proporcionalidade partid\u00e1ria e os demais crit\u00e9rios e normas regimentais para representa\u00e7\u00e3o das bancadas, aprovou na \u00faltima reuni\u00e3o ordin\u00e1ria, realizada na quarta-feira dia 27 de mar\u00e7o, o Requerimento n\u00ba 06, de 2019, de autoria dos Srs. Deputados Glauber Braga e Luiza Erundina, subscrito pelo Srs. Deputados Pompeo de Mattos e Reginaldo Lopes. \r\nO Requerimento em quest\u00e3o, como se sabe, requereu a convoca\u00e7\u00e3o, nos termos constitucionais e regimentais, do Sr. Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, para prestar esclarecimentos sobre o Decreto n\u00ba 9.685, de 2019, e sobre o Projeto de Lei n\u00ba 882, de 2019.\r\nComo apontado na justifica\u00e7\u00e3o do requerimento, os diplomas mencionados foram formulados sem um efetivo debate p\u00fablico com a sociedade civil, sem consulta \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico cujo trabalho \u00e9 diretamente vinculado aos temas em quest\u00e3o e sem considerar o ac\u00famulo te\u00f3rico produzido pela pr\u00f3pria Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, vez que esta Comiss\u00e3o recebeu e recebe sugest\u00f5es da sociedade civil relacionadas diretamente com o tema.\r\nO Presidente da C\u00e2mara, no bojo do Recurso n\u00ba 12, de 2019, declarou a nulidade do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o aprovado na CLP, afirmando n\u00e3o ser essa Comiss\u00e3o competente para, em nenhum caso, convocar Ministro de Estado. \r\nEm s\u00edntese: \r\n\u00c0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, nos termos das al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso XII do art. 32 do Regimento Interno, o legislador regimental n\u00e3o pretendeu conferir a totalidade dos poderes previstos nos incisos do \u00a7 2\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o, porquanto a ela n\u00e3o outorgou um campo tem\u00e1tico que correspondesse a determinada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o governamental do Poder Executivo Federal, a ela subtraindo, portanto, poderes deliberativos para funcionar como copart\u00edcipe ativo na forma\u00e7\u00e3o da vontade pol\u00edtico-legislativa da C\u00e2mara dos Deputados no processo de feitura das leis; para apreciar e emitir parecer sobre programas de obras, planos nacionais, regionais e setoriais de desenvolvimento; e para convocar Ministros de Estado na qualidade de fiscal dos atos praticados pelo agente pol\u00edtico do Poder Executivo.\r\n\u00c9 fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica do Poder Legislativo legislar e fiscalizar. V\u00ea-se, portanto, que o Presidente da C\u00e2mara entendeu por restringir compet\u00eancia constitucional assegurada ao Congresso Nacional atrav\u00e9s das suas Comiss\u00f5es sem nenhum amparo normativo legal. O art. 58, \u00a7 2\u00b0, III, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura \u00e0s Comiss\u00f5es Permanentes (a todas elas, n\u00e3o somente a algumas) a compet\u00eancia para convocar Ministros de Estado para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos inerentes \u00e0 suas atribui\u00e7\u00f5es. No mesmo sentido, o art. 24, IV, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, combinado com os arts. 117, II, e 219, assegura \u00e0s Comiss\u00f5es Permanentes da Casa compet\u00eancia para convocar Ministro de Estado para prestar, pessoalmente, informa\u00e7\u00f5es sobre assunto previamente determinado, ou conceder-lhe audi\u00eancia para expor assunto de relev\u00e2ncia de seu Minist\u00e9rio. \r\nOs dispositivos mencionados s\u00e3o incontest\u00e1veis no sentido de falar em Comiss\u00f5es Permanentes, sem impor nenhuma restri\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa. \r\n\u00c9 bem verdade que a Comiss\u00e3o de Legislativa Participativa possui atribui\u00e7\u00f5es diferenciadas das demais, sendo um dos principais canais de abertura entre o Parlamento e a sociedade civil. Por ela tramitam sugest\u00f5es de iniciativa legislativa apresentadas por associa\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os de classe, sindicatos e entidades organizadas da sociedade civil, excepcionando-se expressamente sugest\u00f5es de partidos pol\u00edticos. Foi criada em 2001 (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 21 de 2001) com o objetivo de facilitar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade no processo de elabora\u00e7\u00e3o legislativa, estreitando os la\u00e7os e fortalecendo a ideia de participa\u00e7\u00e3o popular. \r\nAo contr\u00e1rio do que afirmou o Presidente da C\u00e2mara, o escopo tem\u00e1tico desta Comiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais restrito do que o das demais, e sim mais amplo, j\u00e1 que por ela podem tramitar sugest\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es legislativas que versem sobre os mais diversos assuntos: sa\u00fade p\u00fablica, agricultura, direitos humanos, desenvolvimento regional, servi\u00e7o p\u00fablico, legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, previd\u00eancia e assist\u00eancia social, reforma pol\u00edtica, apenas para citar alguns dos temas debatidos no colegiado nos \u00faltimos anos. \r\nTanto \u00e9 assim que, em 2017, ano em que o Presidente Rodrigo Maia tamb\u00e9m estava \u00e0 frente do comando legal e pol\u00edtico da C\u00e2mara dos Deputados, o ent\u00e3o Ministro do Desenvolvimento Social, Sr. Osmar Terra, fora convocado atrav\u00e9s do Requerimento n\u00ba 162, de 2017, para prestar esclarecimentos sobre o Servi\u00e7o Social no INSS. No dia 31 de outubro de 2017, a reuni\u00e3o de comparecimento do Ministro fora devidamente realizada.\r\nN\u00e3o h\u00e1, portanto, nenhum suporte legal para que sejam impostas restri\u00e7\u00f5es ao poder de fiscalizar desta Comiss\u00e3o sem que o ordenamento jur\u00eddico expressamente assim o fa\u00e7a, menos ainda quando se trata de requerimento aprovado pelo colegiado da Comiss\u00e3o, respeitadas as regras procedimentais para tanto.\r\nAssim como nas demais Comiss\u00f5es, tanto os partidos da base do Governo como os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o gozam de todos os mecanismos regimentais poss\u00edveis para que determinada mat\u00e9ria seja aprovada ou rejeitada. A representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos blocos parlamentares em todos os \u00f3rg\u00e3os colegiados desta Casa assegura que esses mecanismos regimentais sejam utilizados de acordo com o peso de cada bancada. N\u00e3o pode uma Comiss\u00e3o Permanente ter seu poder fiscalizador restringido atrav\u00e9s de uma decis\u00e3o capaz de surtir efeito no tempo em raz\u00e3o da desarticula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Governo no momento da aprova\u00e7\u00e3o de determinada mat\u00e9ria. \r\nEspecificamente sobre o caso em tela, o requerimento foi aprovado em reuni\u00e3o convocada com a anteced\u00eancia indicada, com a pauta previamente comunicada, com qu\u00f3rum para delibera\u00e7\u00e3o e em vota\u00e7\u00e3o ostensiva pelo processo nominal.\r\nS\u00f3 nos resta entender como uma movimenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de blindagem do Governo, especialmente a partir das \u00faltimas not\u00edcias quanto \u00e0 agenda do Presidente da C\u00e2mara, a constru\u00e7\u00e3o teratol\u00f3gica de entendimento que restrinja sem nenhum amparo legal o direito/dever constitucional do Congresso Nacional e suas Casas de fiscalizar os atos do Executivo atrav\u00e9s, inclusive, da convoca\u00e7\u00e3o de Ministro de Estado a todas as suas Comiss\u00f5es Permanentes, sem restri\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa.\r\nAnte o exposto, apresento a presente quest\u00e3o de ordem, para que V. Exa. possa reparar essa flagrante afronta ao Regimento Interno da Casa e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de Rep\u00fablica, restaurando a aprova\u00e7\u00e3o e a devida tramita\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 6, de 2019, da CLP. \r\n \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputada Luiza Erundina, infelizmente n\u00e3o cabe recurso \u00e0 decis\u00e3o da Presid\u00eancia da C\u00e2mara. De fato, a minha decis\u00e3o \u00e9 muito clara: n\u00e3o cabe \u00e0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa convocar o Ministro da Justi\u00e7a, n\u00e3o est\u00e1 no escopo de suas atribui\u00e7\u00f5es. Mas, para que seja uma decis\u00e3o democr\u00e1tica, eu vou indeferi-la, mesmo n\u00e3o sendo regimental, e vou encaminh\u00e1-la para a CCJ, que poder\u00e1 decidir de forma coletiva se, dentro do escopo da Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, cabe a convoca\u00e7\u00e3o de um Ministro da Justi\u00e7a ou n\u00e3o. Na interpreta\u00e7\u00e3o da Mesa, n\u00e3o. Mas a CCJ ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de avali\u00e1-la, com a independ\u00eancia garantida que V.Exa. precisa e que eu tamb\u00e9m preciso, para que fique uma decis\u00e3o da Casa e n\u00e3o uma decis\u00e3o exclusiva do Presidente da C\u00e2mara.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55-A, da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, acrescido pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"n\u00e3o\", porque compromete uma conquista que foi bastante batalhada pela bancada feminina, quando eu apresentei um projeto de lei propondo 30% do fundo partid\u00e1rio para um \u00f3rg\u00e3o de mulheres e 30% de participa\u00e7\u00e3o das mulheres no programa partid\u00e1rio, que hoje j\u00e1 n\u00e3o existe mais.\r\nPortanto, votar a favor desta mat\u00e9ria \u00e9 dar um golpe numa conquista importante ainda bastante limitada das mulheres brasileiras.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, RODRIGIO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PRC 50/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA DA TRANSPAR\u00caNCIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, OUVIDORIA PARLAMENTAR, PRC 51/2019, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ECRETARIA DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O, INTERA\u00c7\u00c3O E M\u00cdDIAS DIGITAIS, SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL (SECOM).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Autoritarismo do Presidente Rodrigo Maia demonstrado na aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Resolu\u00e7\u00e3o de n\u00bas 50 e 51, de 2019, respectivamente, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Secretaria da Transpar\u00eancia e altera\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia da Ouvidoria Parlamentar, e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Secretaria de Participa\u00e7\u00e3o, Intera\u00e7\u00e3o e M\u00eddias Digitais e da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, telespectadores, internautas, eu venho a esta tribuna para manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com o que aconteceu, ontem, no final da sess\u00e3o realizada neste plen\u00e1rio. \r\nNo final da sess\u00e3o, quando o plen\u00e1rio j\u00e1 estava esvaziado, o Presidente Rodrigo Maia ocupou a Presid\u00eancia e, numa voz inaud\u00edvel, colocou em vota\u00e7\u00e3o dois projetos de resolu\u00e7\u00e3o, o 50 e o 51, que alteram a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o social da Casa e criam tr\u00eas cargos que ser\u00e3o preenchidos por Deputados por designa\u00e7\u00e3o unilateral, monocr\u00e1tica do Presidente da Casa. E n\u00f3s nem sequer tivemos a oportunidade de discutir essas mat\u00e9rias. \r\nAl\u00e9m de aprovar rapidamente a urg\u00eancia dessas mat\u00e9rias, imediatamente, sem que ningu\u00e9m soubesse o que estava acontecendo, aprovou o m\u00e9rito dos dois projetos de resolu\u00e7\u00e3o. \r\nQuando chegamos \u00e0 Mesa para reclamar e exigir que tiv\u00e9ssemos fala, ela nos foi negada. E, o mais grave, tudo indica que a maioria dos partidos concordaram com essa atitude autorit\u00e1ria, antidemocr\u00e1tica e desrespeitosa do Presidente da Casa para com seus pares, aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nAo contr\u00e1rio do que a ci\u00eancia e a tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o prop\u00f5em, ao integrar os \u00f3rg\u00e3os, unificar em um mesmo aparelho a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o social, esta Casa tira prerrogativas, fun\u00e7\u00f5es da Ouvidoria Parlamentar e da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social. Criaram-se mais duas Secretarias, da Transpar\u00eancia e da Participa\u00e7\u00e3o, e o Conselho de Comunica\u00e7\u00e3o Social, tudo isso por iniciativa exclusiva do Presidente da Casa, certamente pagando o pre\u00e7o a quem votou nele para Presid\u00eancia. \r\nIsso n\u00e3o pode simplesmente ser entendido como uma coisa normal. Isso \u00e9 um jogo de poder com o qual n\u00e3o podemos concordar. Isso denuncia, de fato, que n\u00e3o h\u00e1 democracia na rela\u00e7\u00e3o entre a Presid\u00eancia e o conjunto dos Parlamentares desta Casa.\r\nFicam registrados, portanto, aqui, a nossa den\u00fancia, a nossa indigna\u00e7\u00e3o e o nosso protesto pela forma como o Presidente se comportou, na noite de ontem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CHANTAGEM, DESEMPREGO, RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, durante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, a passagem do Ministro da Economia pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a na semana passada foi um verdadeiro vexame, foi algo que nos envergonhou a todos. Por um lado, ele n\u00e3o respondeu as perguntas objetivas que Parlamentares lhe fizeram naquela ocasi\u00e3o. Por outro lado, ele n\u00e3o apresentou nenhum argumento consistente que pudesse defender a sua proposta de reforma da Previd\u00eancia.\r\nS.Exa. s\u00f3 usa de chantagem quando se trata de defender a proposta de reforma da Previd\u00eancia. Chantageia dizendo que, se essa proposta n\u00e3o for aprovada, os aposentados e pensionistas deixar\u00e3o de receber os seus benef\u00edcios. Tamb\u00e9m alega que, se essa reforma n\u00e3o for aprovada, o Pa\u00eds entrar\u00e1 num caos absoluto, porque n\u00e3o haver\u00e1 resposta para o problema de desemprego em massa e o problema da recess\u00e3o econ\u00f4mica que se abate sobre o Brasil h\u00e1 v\u00e1rios anos, Sr. Presidente.\r\nIsso \u00e9 uma farsa! Por que o Governo n\u00e3o apresenta um projeto para o Pa\u00eds? Escolheu uma \u00fanica quest\u00e3o, a reforma da Previd\u00eancia, como se fosse solu\u00e7\u00e3o \u00fanica, absolutamente capaz de resolver todos os problemas do nosso Pa\u00eds. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade!\r\nEle chantageia. Ele n\u00e3o argumenta suficientemente de forma a convencer quem quer que seja a votar a favor da sua proposta.\r\nAl\u00e9m disso, ele mostrou um comportamento desequilibrado na rea\u00e7\u00e3o aos Srs. Parlamentares. Ele \u00e9 algu\u00e9m que se diz um articulador do Governo. Em torno dessa mat\u00e9ria, ao agir como agiu, ao comportar-se da forma como se comportou, \u00e9 o pior articulador pol\u00edtico que este Governo teria.\r\n\u00c9 um vexame! \u00c9 uma vergonha! O Brasil n\u00e3o tem um projeto de na\u00e7\u00e3o, tem um projeto de desenvolvimento! Ele est\u00e1 comprometendo o desenvolvimento do Pa\u00eds, o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es e se centra numa \u00fanica mat\u00e9ria, a reforma da Previd\u00eancia, como uma forma de tirar do pobre aquilo que o pobre n\u00e3o tem.\r\n \u00c9 preciso uma posi\u00e7\u00e3o en\u00e9rgica a respeito disso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta o voto \"sim\" e protesta contra mais um golpe deste Governo contra os direitos sociais da sociedade brasileira. O corte de quase 50% dos institutos tecnol\u00f3gicos do Pa\u00eds, al\u00e9m do corte na verba das universidades p\u00fablicas, significa o desmonte da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o cortes que n\u00e3o atingem, por exemplo, os investimentos, mas atingem exatamente o custeio.\r\nE os institutos s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es que atendem, sobretudo, os setores populares da juventude, que dependem at\u00e9 mesmo de vale-transporte e de alimenta\u00e7\u00e3o para poderem continuar os seus estudos nesses institutos.\r\nPortanto, o PSOL est\u00e1 na luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOSENTADORIA, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Integridade do Deputado Ivan Valente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, colega de luta nesta Casa, eu quero me solidarizar com o companheiro de partido, o Deputado Ivan Valente, L\u00edder da nossa bancada, que tem sido v\u00edtima de ataques e de ofensas gratuitas por quem n\u00e3o tem absolutamente condi\u00e7\u00f5es morais de faz\u00ea-lo. \r\nSou testemunha do que representa esse Parlamentar para o Brasil, para a pol\u00edtica brasileira, porque eu o conhe\u00e7o h\u00e1 quase 40 anos. Militamos juntos no Partido dos Trabalhadores, hoje militamos no PSOL, e posso lhes assegurar que n\u00e3o h\u00e1 pessoa mais \u00edntegra, mais rigorosa no seu comportamento moral e pol\u00edtico do que o Deputado Ivan Valente. O Brasil deve muito a esse companheiro que deu 10 anos de sua juventude \u00e0 luta pela democracia no Pa\u00eds.\r\nPortanto, \u00e9 um desacato, Sra. Presidente, atac\u00e1-lo por aderir a um plano de previd\u00eancia parlamentar - esse \u00e9 um direito que lhe cabe -, que, \u00e0 \u00e9poca, era a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, a \u00fanica sa\u00edda para o Parlamentar ter asseguradas a sua aposentadoria e as condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia depois de terminado o seu mandato.\r\nAqui fica registrado o meu rep\u00fadio a quem esteja fazendo esses ataques injustos ao companheiro Deputado Ivan Valente. \r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de lei apresentados pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria me manifestar a respeito dessa negativa que est\u00e1 sendo manifestada nesta sess\u00e3o quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projetos que passaram inclusive por uma Comiss\u00e3o Especial, no sentido de marcar a posi\u00e7\u00e3o desta Casa relativa a um grav\u00edssimo crime ambiental. \r\n\u00c9 um crime de lesa-humanidade, porque comprometer centenas de vidas humanas, deteriorar o ambiente de uma regi\u00e3o que se viu sacrificada no seu cotidiano, afetando a sua produ\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 algo inaceit\u00e1vel, \u00e9 algo incompreens\u00edvel, Sr. Presidente. N\u00e3o se trata de oposi\u00e7\u00e3o e Governo. Trata-se de justi\u00e7a, de dever, de responsabilidade em defesa da vida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, CONTRA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, DEN\u00daNCIA, PRESEN\u00c7A, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, PAGAMENTO, BOLETO BANC\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, CR\u00cdTICA.\r\nSOBERANIA NACIONAL, PREJU\u00cdZO, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), \u00c1REA MILITAR, ACORDO, ESTADOS UNIDOS, BRASIL, ALC\u00c2NTARA (MA), AVALIZA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nEMPRESA BRASIL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (EBC), PREJU\u00cdZO.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CRISE.\r\nOLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Repercuss\u00e3o de di\u00e1logos escusos entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, revelados pelo site The Intercept Brasil.  Balan\u00e7o negativo dos 6 primeiros meses do Governo Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Contrariedade ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas estabelecido entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, assumo uma vez mais esta tribuna e pretendo, neste tempo de que disponho, refletir sobre o que pouco mais de 6 meses do Governo Bolsonaro representam para o Brasil e quais suas implica\u00e7\u00f5es para o futuro do Pa\u00eds. Antes, por\u00e9m, fazem-se necess\u00e1rias algumas considera\u00e7\u00f5es sobre os \u00faltimos acontecimentos. \r\nA sociedade brasileira permanece impactada com os vazamentos de informa\u00e7\u00f5es trocadas entre o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro e o Procurador Deltan Dallagnol, reveladas pelo The lntercept e que v\u00eam repercutindo em todo o Pa\u00eds e no exterior. \r\nNas mensagens reveladas, Moro e Dallagnol articulavam entre si, desde 2016, maneiras de impedir uma poss\u00edvel vit\u00f3ria eleitoral de seus advers\u00e1rios pol\u00edticos. Passaram, pois, a atuar para alcan\u00e7ar esse objetivo. O que o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro fez com os procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, de forma secreta e anti\u00e9tica, foi colaborar com a montagem da pe\u00e7a de acusa\u00e7\u00e3o contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. As reportagens revelam um comportamento grave, infra\u00e7\u00f5es que a sociedade brasileira e todo o mundo t\u00eam o direito de conhecer. \r\nNa tarde de ontem, o jornalista Glenn Greenwald esteve, a convite da C\u00e2mara dos Deputados, em audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, prestando esclarecimentos sobre o teor dos vazamentos que comprometem a isonomia e a transpar\u00eancia da opera\u00e7\u00e3o. Glenn n\u00e3o apenas reafirmou a autenticidade das conversas vazadas entre o ex-juiz e procuradores da Lava-Jato, como tamb\u00e9m confirmou amea\u00e7as contra a sua vida e a de sua fam\u00edlia. \r\nSurgem, portanto, elementos concretos daquilo que at\u00e9 ent\u00e3o era uma forte suspeita: a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e as condena\u00e7\u00f5es de que dela resultaram foram contaminadas por um ativismo pol\u00edtico-partid\u00e1rio de seus principais atores. As a\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o foram constru\u00eddas \u00e0 base de um conluio entre membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio, o que representa grave viola\u00e7\u00e3o ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e um precedente que cont\u00e9m il\u00edcitos que afrontam simultaneamente v\u00e1rios princ\u00edpios constitucionais, de Direito Processual e que t\u00eam alto poder corrosivo \u00e0 nossa democracia. \r\nDaquilo que se soube at\u00e9 agora, Sr. Presidente, fica evidente que Moro e os procuradores atuaram n\u00e3o para buscar a justi\u00e7a, que era o dever institucional, mas para atingir determinado partido pol\u00edtico e seu candidato a Presidente para que fosse retirada dele a condi\u00e7\u00e3o de disputar as elei\u00e7\u00f5es.\r\nAgiram em conluio, por exemplo, para criar embara\u00e7os ao cumprimento de decis\u00e3o do STF que garantia ao jornal Folha de S.Paulo a realiza\u00e7\u00e3o de entrevista com o ex-Presidente Lula, com a expl\u00edcita inten\u00e7\u00e3o de censur\u00e1-la e impedir que a sociedade brasileira decidisse livremente sobre o seu voto nas elei\u00e7\u00f5es de outubro de 2018.\r\nIsso certamente favoreceu a elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro, que se empenha em parecer uma vers\u00e3o tupiniquim de Trump, que at\u00e9 produziu o seu pr\u00f3prio Putin, com a diferen\u00e7a de que o manipulador da elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um agente externo, e que acabou premiado com o cargo de Ministro da Justi\u00e7a e com a promessa de indica\u00e7\u00e3o do seu nome para a pr\u00f3xima vaga no STF, pelos extraordin\u00e1rios servi\u00e7os prestados ao candidato vitorioso. \r\nJ\u00e1 em audi\u00eancia p\u00fablica no Senado, o hoje Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, usou de todos os subterf\u00fagios para n\u00e3o responder o essencial: a absurda quebra da dignidade da fun\u00e7\u00e3o de magistrado ao conspirar com uma das partes do processo, com vistas \u00e0 condena\u00e7\u00e3o da outra, condena\u00e7\u00e3o esta n\u00e3o apenas limitada ao \u00e2mbito jur\u00eddico, mas tamb\u00e9m perante a opini\u00e3o p\u00fablica, objeto constante de sua m\u00e1xima preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nDiante dessas graves den\u00fancias, exige-se que o atual Ministro da Justi\u00e7a deixe o cargo, e que, por seu turno, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico promova a imediata apura\u00e7\u00e3o dos fatos e, se comprovada sua veracidade, que aplique com rigor a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelos eventuais crimes. \r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, n\u00e3o obstante o m\u00e9rito de investigar e revelar as rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas entre diferentes for\u00e7as pol\u00edticas e grandes grupos empresariais, promoveu, com o apoio da grande imprensa, o descr\u00e9dito, n\u00e3o s\u00f3 dos pol\u00edticos envolvidos em atos de corrup\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m dos partidos pol\u00edticos, bem como da pr\u00f3pria pol\u00edtica, fragilizando, assim, a democracia. E hoje sabemos quais os m\u00e9todos utilizados para tanto: a institui\u00e7\u00e3o de um vale-tudo, \u00e0 margem da lei, para condenar um ex-Presidente, sem provas cabais, para impedir a chegada ao poder de determinado projeto pol\u00edtico. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, fica evidente que a insatisfa\u00e7\u00e3o da maioria do eleitorado brasileiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s desgastadas for\u00e7as pol\u00edticas que dominaram o processo pol\u00edtico-eleitoral nos \u00faltimos 24 anos, a prolifera\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas e a consequente desinforma\u00e7\u00e3o em redes sociais foram determinantes para a elei\u00e7\u00e3o de um Presidente que n\u00e3o re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias, nem do ponto de vista da capacidade pol\u00edtica, nem no que tange a qualidades pessoais exigidas para o exerc\u00edcio do cargo de Presidente da Rep\u00fablica. E o mais grave \u00e9 que ele n\u00e3o tem o menor compromisso com a democracia, a ponto de determinar, em abril pr\u00f3ximo passado, a comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar de 1964 e de negar que tenha havido uma ditadura civil-militar. \r\nPassados 177 dias do atual Governo, n\u00e3o houve nada at\u00e9 aqui que nos leve a esperar que Bolsonaro fa\u00e7a alguma coisa, al\u00e9m do vazio de ideias, o que, ali\u00e1s, foi sua marca registrada durante a campanha eleitoral. \r\nA agenda do Pa\u00eds est\u00e1 marcada por den\u00fancias de esc\u00e2ndalos que envolveram os filhos do Presidente e integrantes do seu Governo, o que j\u00e1 acarretou a queda de Ministros. \r\nO Governo Bolsonaro conspira contra o interesse da sociedade ao produzir um sem-n\u00famero de crises, enquanto milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras n\u00e3o t\u00eam a garantia de seus direitos fundamentais, como o direito ao trabalho, por exemplo. Enquanto a sociedade \u00e9 distra\u00edda com postagens no Twitter da fam\u00edlia Bolsonaro, aos poucos v\u00e3o se sedimentando, sem grandes contesta\u00e7\u00f5es, ideias de extrema direita que inspiram um projeto de poder que tenta se impor pelo medo, pela viol\u00eancia e pela intimida\u00e7\u00e3o. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas de crescimento econ\u00f4mico, o futuro do Pa\u00eds parece fadado ao fracasso total. A previs\u00e3o do PIB para 2019, em janeiro, era de 2,5%. Os dados de junho s\u00e3o de 0,8%, a 17\u00aa queda consecutiva. Sobre tais resultados e expectativas, o Presidente causa perplexidade ao vir a p\u00fablico para dizer que tinha avisado a todo mundo que n\u00e3o entendia de economia!\r\nOutro dado preocupante \u00e9 o \u00edndice de desemprego, que, no primeiro trimestre, atingiu 13,1 milh\u00f5es de pessoas, e hoje j\u00e1 alcan\u00e7a 13,2 milh\u00f5es de desempregados; o subemprego j\u00e1 \u00e9 o maior desde que teve in\u00edcio a s\u00e9rie hist\u00f3rica, em 2012. Isso significa que um em cada quatro brasileiros aptos a trabalhar est\u00e1 fora do mercado de trabalho. A rea\u00e7\u00e3o de Bolsonaro a esse quadro alarmante foi, no Twitter, debochar e desacreditar as informa\u00e7\u00f5es do IBGE, dizendo que \"a metodologia de c\u00e1lculo da taxa de desemprego no Pa\u00eds n\u00e3o mede a realidade\" e que \"os \u00edndices parecem feitos para enganar a popula\u00e7\u00e3o\".\r\nPor meio de decreto, o Governo Bolsonaro fixou o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 998 reais, abaixo dos mil reais estabelecidos no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o aprovado para 2019. Est\u00e1 previsto, ainda, o congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 a partir de 2020, quando o aumento estar\u00e1 abaixo da infla\u00e7\u00e3o. Trata-se, portanto, de um sinal de que o Governo Bolsonaro pretende avan\u00e7ar na agenda de redu\u00e7\u00e3o do custo do trabalho que se dar\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 pelo achatamento dos sal\u00e1rios, mas tamb\u00e9m por meio da desregulamenta\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho. Isso \u00e9 uma clara sinaliza\u00e7\u00e3o ao mercado financeiro que pressiona para que seja adotada sua agenda neoliberal, capitaneada pelo Ministro da Economia Paulo Guedes.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o apresenta nada no sentido de responder a estes e a outros enormes desafios que a sociedade brasileira enfrenta hoje. Ao contr\u00e1rio, as iniciativas que toma, quando vem a p\u00fablico, revelam um Governo obcecado por estabelecer o controle moral das pessoas; enfraquecer os mecanismos de luta social; alienar o patrim\u00f4nio p\u00fablico e as riquezas nacionais; reduzir os gastos sociais; desarticular os \u00f3rg\u00e3os e as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental; e fragilizar ainda mais as minorias sociais, como ind\u00edgenas, quilombolas, mulheres, negros e homossexuais. \r\nDestaque-se, ainda, que a principal bandeira do Governo Bolsonaro \u00e9, sem d\u00favida, essa velha e velhaca nova Previd\u00eancia, que entrou em pauta no dia 20 de fevereiro com a apresenta\u00e7\u00e3o da PEC 6/19, cuja constitucionalidade foi aprovada na CCJC em abril e que se encontra em debate na Comiss\u00e3o Especial. Trata-se de um dos mais perversos ataques ao sistema de prote\u00e7\u00e3o social brasileiro da hist\u00f3ria. Caso a proposta seja aprovada, grande parte dos idosos n\u00e3o ter\u00e1 acesso \u00e0 aposentadoria, ou ir\u00e1 receb\u00ea-la mais tarde e com valor muito menor. \r\nSegundo o Ministro Paulo Guedes, a proposta pretende - entre aspas - \"economizar\" mais de 1 trilh\u00e3o de reais, mas, vejam o tamanho da injusti\u00e7a: mais de 80% desse valor vir\u00e3o dos benefici\u00e1rios mais pobres, o que significa, na pr\u00e1tica, uma redu\u00e7\u00e3o da renda dos idosos em mais de 800 bilh\u00f5es de reais. Al\u00e9m disso, a proposta prev\u00ea tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o de um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o que favorece o setor financeiro em detrimento do conjunto da sociedade. A PEC representa ainda um ardiloso plano de ataque \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988 ao implicar a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de direitos a duras penas conquistados.\r\nO Relator da mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o Especial j\u00e1 apresentou o seu parecer, um texto substitutivo com algumas modifica\u00e7\u00f5es pontuais. Esse novo texto mant\u00e9m os problemas estruturais que acarretam graves danos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente, refor\u00e7ando a ideia de que os pobres pagar\u00e3o a conta, ao estabelecer maiores dificuldades para acesso a benef\u00edcios, redu\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e inseguran\u00e7a jur\u00eddica, com a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o das regras previdenci\u00e1rias, abrindo caminho para mudan\u00e7as at\u00e9 mesmo por medidas provis\u00f3rias. Registre-se ainda que, embora a vers\u00e3o do Relator n\u00e3o preveja altera\u00e7\u00f5es no BPC, promove uma piora em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras do PIS/PASEP. \r\nA iniquidade da reforma \u00e9 t\u00e3o gritante que, pela proposta do Relator, haver\u00e1 at\u00e9 um al\u00edvio ao se eliminar a possibilidade de tributa\u00e7\u00e3o sobre - abre aspas - \"vantagens de qualquer natureza\" - fecha aspas -, o que agrada ao capital e enfatiza a inexist\u00eancia de qualquer justi\u00e7a fiscal. \r\nMas os ataques aos trabalhadores n\u00e3o se limitam \u00e0 Previd\u00eancia. Com o prop\u00f3sito de esvaziar a atividade sindical, o Governo editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, que dificulta a arrecada\u00e7\u00e3o e o custeio da atividade no Pa\u00eds. Ao modificar alguns artigos da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, impossibilitou o desconto da contribui\u00e7\u00e3o sindical em folha de pagamento, ainda que decidida em acordos coletivos, assembleia geral ou disposi\u00e7\u00e3o em estatuto da categoria profissional, essa medida pretende coibir a mobiliza\u00e7\u00e3o sindical no enfrentamento aos retrocessos e perdas previstas na PEC da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 o maior ataque aos sindicatos dos trabalhadores brasileiros desde a reforma trabalhista do Governo golpista de Temer. \r\nAl\u00e9m disso, o Brasil est\u00e1 sendo levado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de ator perif\u00e9rico, perdendo o protagonismo que j\u00e1 exerceu durante per\u00edodo recente da sua hist\u00f3ria, haja vista a assinatura de um novo - abre aspas - \"Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas\" para a explora\u00e7\u00e3o comercial do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica. O ato de assinatura desse novo acordo se deu por ocasi\u00e3o da viagem do Presidente brasileiro ao imp\u00e9rio norte-americano, numa atitude de odiosa subservi\u00eancia que atenta contra a soberania nacional. O tal acordo \u00e9 id\u00eantico a outro firmado no ano 2000 e rejeitado pelo Congresso Nacional, pelos mesmos motivos que recomendam igual tratamento a ser dado pelo parlamento brasileiro a esse novo acordo por instituir \u00e1reas restritas \u00e0s autoridades brasileiras, enquanto toda a base pode ser inspecionada pelos t\u00e9cnicos americanos, sem aviso pr\u00e9vio. \r\nOutrossim, esse acordo com os Estados Unidos ignora e amea\u00e7a as comunidades quilombolas de Alc\u00e2ntara, que tive oportunidade de visitar, em 2001, quando coordenadora da Subcomiss\u00e3o Especial que inspecionava os impactos sobre a regi\u00e3o que o primeiro acordo promoveria caso fosse implementado. \r\nNaquela oportunidade, um dos membros do quilombo disse:  \"A Aeron\u00e1utica brasileira quer chegar \u00e0s estrelas, enquanto deixa o povo na escurid\u00e3o.\" \u00c9 justamente a esse tipo de falso progresso que devemos nos opor, em defesa da soberania nacional e dos direitos humanos dos brasileiros e brasileiras que vivem naquela regi\u00e3o. \r\nO Governo Bolsonaro tornou-se o demolidor de tudo aquilo que o povo brasileiro construiu ao longo de sua hist\u00f3ria. Ele n\u00e3o vai deixar pedra sobre pedra se n\u00e3o agirmos r\u00e1pido para defendermos o patrim\u00f4nio p\u00fablico. Acrescente-se o ataque que esse Governo vem promovendo com vistas ao desmonte da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC, iniciado ainda no Governo ileg\u00edtimo de Temer.\r\nO car\u00e1ter demolidor do Governo Bolsonaro n\u00e3o tem mesmo limite. Sen\u00e3o vejamos, no \u00faltimo dia 11 de abril, o Governo publicou o Decreto n\u00ba 9.759, de 2019, que extingue mais de 50 conselhos com participa\u00e7\u00e3o social, incidindo inclusive na continuidade das atividades do Grupo de Trabalho Perus, criado para acompanhar os trabalhos de identifica\u00e7\u00e3o de ossadas encontradas na vala clandestina no Cemit\u00e9rio Municipal de Perus, em S\u00e3o Paulo, onde foram identificados alguns desaparecidos pol\u00edticos do per\u00edodo da ditadura. A Comiss\u00e3o Especial sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos e a Comiss\u00e3o da Anistia, embora institu\u00eddas por lei, tamb\u00e9m sofrem interven\u00e7\u00f5es e embara\u00e7os ao cumprimento dos seus objetivos.\r\nEnfim, como se v\u00ea, em pouco mais de 6 meses de Governo Bolsonaro, o Brasil atinge recorde de precariza\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, frustra as modestas perspectivas de crescimento econ\u00f4mico e destr\u00f3i, de forma implac\u00e1vel, os direitos sociais da popula\u00e7\u00e3o brasileira previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988.\r\nTodas essas maldades e desacertos t\u00eam custado caro ao atual Governo, conforme mostram os dados das insuspeitas pesquisas de opini\u00e3o, em termos do crescente desgaste expresso nos baixos \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o, muito inferiores aos alcan\u00e7ados por outros governos no mesmo per\u00edodo. Os desatinos do Governo s\u00e3o tamanhos que o levaram a uma expressiva queda de popularidade at\u00e9 mesmo entre os que ganham acima de cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos. O \u00edndice de eleitores que consideram o Governo ruim ou p\u00e9ssimo nesse segmento passou de 22% para 41%, conforme a pesquisa XP/Ipespe, divulgado em 24 de maio \u00faltimo.\r\nH\u00e1 ainda den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o e de envolvimento do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro com a mil\u00edcia do Rio de Janeiro. As acusa\u00e7\u00f5es do laranjal, envolvendo o seu partido, o PSL, causou inclusive a queda do Ministro da Secretaria da Presid\u00eancia e a suspeita de envolvimento do Ministro do Turismo nesses malfeitos.\r\nH\u00e1 not\u00edcia de que o Governo pretende diminuir as verbas destinadas aos cursos de Ci\u00eancias Humanas em benef\u00edcio das Ci\u00eancias Exatas, com a justificativa de \"darem retorno mais r\u00e1pido para o mercado de trabalho\", o que choca pela estupidez. O m\u00ednimo que se pode dizer sobre isso \u00e9 que Bolsonaro e sua trupe s\u00e3o de uma ignor\u00e2ncia que d\u00e1 d\u00f3. \u00c9 inacredit\u00e1vel que algu\u00e9m, em pleno s\u00e9culo XXI, tenha mentalidade t\u00e3o retr\u00f3grada e obscurantista como essa.\r\nMas o ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se limitou a essa barbaridade. No in\u00edcio do Governo, Bolsonaro nomeou para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o um tal de Ricardo V\u00e9lez, um ilustre desconhecido que nem brasileiro \u00e9, cuja refer\u00eancia \u00fanica \u00e9 ser seguidor de um astr\u00f3logo radicado nos Estados Unidos e que se autodeclara fil\u00f3sofo, Olavo de Carvalho, que se notabilizou de repente como o guru do Presidente e mentor intelectual da fam\u00edlia Bolsonaro, com grande influ\u00eancia nas decis\u00f5es de Governo.\r\nA gest\u00e3o do Ministro V\u00e9lez durou pouco, pois se perdeu em lutas internas no Minist\u00e9rio e sequer conseguiu montar uma equipe, perseguindo e demitindo desafetos ideol\u00f3gicos. Foi uma verdadeira ca\u00e7a \u00e0s bruxas.\r\nAo demiti-lo, Bolsonaro dobrou sua aposta ao nomear outro seguidor do astr\u00f3logo e fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho, figura igualmente esquisita e obcecada em promover persegui\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, adotando o mesmo comportamento do \"chefe\".\r\nLogo no in\u00edcio, amea\u00e7ou tr\u00eas das mais prestigiadas universidades federais do Pa\u00eds, com elevado corte de verbas, sob a alega\u00e7\u00e3o de que promoviam balb\u00fardia. Como a medida caiu muito mal na opini\u00e3o p\u00fablica, o Ministro resolveu estend\u00ea-la a todas as universidades e institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, gerando enorme impacto e indigna\u00e7\u00e3o por parte de educadores, alunos, funcion\u00e1rios e a sociedade como um todo, o que suscitou uma manifesta\u00e7\u00e3o de massa com milh\u00f5es de pessoas nas ruas de todo o Pa\u00eds em 15 de maio \u00faltimo, data em que se comemora o Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nMesmo assim, Sr. Presidente, o Ministro n\u00e3o se deu por vencido e manteve sua gana persecut\u00f3ria. Em resposta \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es e cr\u00edticas, passou a assumir atitudes rid\u00edculas, como a de tentar convencer a sociedade da justeza dos cortes, valendo-se de c\u00e1lculos com \"chocolatinhos\" e de um v\u00eddeo em que aparece sob um guarda-chuva como se estivesse dan\u00e7ando ou protegendo-se da chuva, quadro realmente pat\u00e9tico.\r\nConvocado para prestar esclarecimentos \u00e0 sociedade, compareceu a uma Comiss\u00e3o Geral no plen\u00e1rio desta Casa e adotou uma atitude c\u00ednica e de desqualifica\u00e7\u00e3o dos Parlamentares que o interpelaram. Ali\u00e1s, nada diferente de como age o seu chefe, o Presidente Bolsonaro, que destratou os manifestantes qualificando-os de \"idiotas \u00fateis\", nos moldes da sua cruzada obscurantista, autorit\u00e1ria e antidemocr\u00e1tica.\r\nA cada dia somos impactados por decis\u00f5es absurdas deste Governo, que se somam a esse quadro aterrador que nos deixa perplexos e apreensivos com as ofensas \u00e0 democracia.\r\nPor tudo isso, preocupemo-nos com o futuro do Pa\u00eds, congelado por 20 anos, desde o Governo do demolidor Michel Temer, um Governo absolutamente impopular, com quase 90% de rejei\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, mas que conseguiu que o Congresso Nacional aprovasse a Emenda Constitucional n\u00b0 95, de 2016, que resultou da chamada PEC da Morte.\r\nAo faz\u00ea-lo, o Congresso deixou suas digitais em um dos maiores atentados contra o povo brasileiro que se tem not\u00edcias; tornou-se c\u00famplice de uma pol\u00edtica que pretende sacrificar gera\u00e7\u00f5es de brasileiros em nome de interesses inconfess\u00e1veis.\r\nDesde 2014, com o agravamento da crise econ\u00f4mica, o Poder Legislativo federal vem promovendo medidas que imp\u00f5em alto sacrif\u00edcio \u00e0 maioria da popula\u00e7\u00e3o, sabidamente desprovida da dignidade econ\u00f4mica e social.\r\nAtualmente o Congresso Nacional se v\u00ea diante da malfadada reforma da Previd\u00eancia, que parece ser o \u00e1pice dessa escalada antipovo. Falo aos Srs. Deputados e Deputadas e espero que minha voz ecoe junto ao Senado Federal: V.Exas. t\u00eam uma oportunidade \u00fanica nas m\u00e3os de se redimirem perante a hist\u00f3ria, livrando-se da inescap\u00e1vel pecha, que lhes ser\u00e1 atribu\u00edda, de traidores do povo caso insistam neste gesto insano de aprovar essa reforma. Conclamo V.Exas. a um exame de consci\u00eancia para dizer \"n\u00e3o\" a essa nova Previd\u00eancia.\r\nEsperamos que a C\u00e2mara dos Deputados se converta e decida a favor da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como entender que em t\u00e3o poucos anos a \"pot\u00eancia Brasil\", que chegou a ocupar o 6\u00b0 lugar no ranking da economia mundial tenha ca\u00eddo tanto. \u00c9 verdade tamb\u00e9m que paralelamente \u00e0quele crescimento econ\u00f4mico vertiginoso, os \u00edndices de pobreza e de desigualdade social eram e continuam sendo os mais vergonhosos do planeta. \r\nIsso tudo nos chama a aten\u00e7\u00e3o e nos interpela sobre o que devemos fazer, urgentemente, para n\u00e3o irmos \u00e0 reboque dessa escalada descomunal, rumo ao fundo do po\u00e7o do atraso e do retrocesso que compromete o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. \r\n\tPrecisamos, pois, agir dentro e fora do Parlamento para determos a sanha demolidora desses man\u00edacos ideol\u00f3gicos, que se imaginam donos absolutos do Pa\u00eds e salvadores da P\u00e1tria. \r\nN\u00e3o! Os donos do Brasil s\u00e3o o povo brasileiro que o constr\u00f3i no seu penoso dia a dia com trabalho duro e defesa intransigente de seus direitos de cidadania. Falo dos ind\u00edgenas que aos milhares ocuparam, em abril \u00faltimo, a Esplanada dos Minist\u00e9rios, enfrentando amea\u00e7as das for\u00e7as militares do Juiz/Ministro Sergio Moro. Deram um show de dignidade e de soberania diante de poucas autoridades que os receberam.\r\n\tSr. Presidente, falo ainda dos educadores e estudantes - e de todos aqueles que est\u00e3o preocupados com os ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o -, que tomaram as ruas em todos os Estados do Pa\u00eds no final de abril e em meados de maio. \r\nEssas grandes e pac\u00edficas manifesta\u00e7\u00f5es de massa mandaram um recado claro ao Governo Bolsonaro: a sociedade n\u00e3o assistir\u00e1 passivamente ao ataque ao conhecimento, ao pensamento cr\u00edtico e ao esp\u00edrito livre presente nas nossas universidades. \r\nLembro tamb\u00e9m as mulheres, os negros, os quilombolas, os que comp\u00f5em a comunidade LGTBQI+, os milh\u00f5es de trabalhadores desempregados, os jovens a quem \u00e9 negada a educa\u00e7\u00e3o de qualidade e emprego digno; os idosos e os trabalhadores amea\u00e7ados de lhes tirarem os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e a m\u00ednima prote\u00e7\u00e3o social. \r\nEstes, sim, \u00e9 que s\u00e3o os verdadeiros donos do Brasil. E eles s\u00e3o a maioria, e ao tomarem consci\u00eancia de que lhes est\u00e3o tirando o direito \u00e0 vida n\u00e3o ficar\u00e3o passivos diante de tamanha injusti\u00e7a. \r\nComecemos, ent\u00e3o, a fazer nossa parte, e n\u00e3o me dirijo apenas aos Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, mas a todos os que vieram para esta Casa trazidos pelo voto popular e que prometeram servir ao povo. \r\n\tSejam fi\u00e9is ao juramento que fizeram de cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o que consagra os direitos de todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros que est\u00e3o sendo usurpados, um a um, por este Governo impopular, insens\u00edvel, vingativo, movido pelo \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia.\r\nTrabalhadores e o povo brasileiro em geral precisam ir \u00e0s ruas para dizer \"n\u00e3o\" a esse arremedo de reforma da Previd\u00eancia e fazermos justi\u00e7a para os mais pobres e exclu\u00eddos da sociedade brasileira! \r\nObrigada pela aten\u00e7\u00e3o e pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. e aos demais que dirigem os trabalhos nesta tarde que encaminhem este discurso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o social desta Casa. \r\nAgrade\u00e7o a todos os companheiros que me assistem. Desculpem-me por n\u00e3o ter dedicado a V.Exas. algum tempo ao debate, mas eu realmente precisava apresentar todos esses argumentos que me preocupam e que, ao meu ver, s\u00e3o a causa maior daquilo que reflete o povo brasileiro e o aflige diante das perdas de direitos e de conquistas imemor\u00e1veis que est\u00e3o sendo demolidos por governos irrespons\u00e1veis e insens\u00edveis.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO HENRIQUE AMORIM, EX-JORNALISTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nFRANCISCO DE OLIVEIRA, EX-SOCI\u00d3LOGO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Paulo Henrique Amorim e do soci\u00f3logo Francisco de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero expressar minha solidariedade aos familiares pela partida de dois grandes brasileiros, aliados nossos na luta socialista, na luta pela democracia, na luta por igualdade de direitos neste Pa\u00eds, na Am\u00e9rica Latina e no mundo, que s\u00e3o Chico de Oliveira e Paulo Henrique Amorim.\r\nOs dois sempre estiveram \u00e0 frente na defesa daquilo que \u00e9 certo, dos interesses nacionais, da conquista de direitos para o povo brasileiro, t\u00e3o atacado e perseguido em seus direitos, em suas conquistas, em sua condi\u00e7\u00e3o humana. \u00c9 o que ocorre, por exemplo, na vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, da reforma da Previd\u00eancia Social, que penaliza de forma irrespons\u00e1vel a imensa maioria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Companheiras e companheiros, n\u00e3o vamos nos esquecer de que chegamos a esta Casa pelas m\u00e3os do povo, pelo voto popular, o que significa que temos a responsabilidade de represent\u00e1-los dignamente, defendendo seus interesses, lutando por seus direitos. N\u00e3o fazer isso significa trai\u00e7\u00e3o, e a hist\u00f3ria trata de forma implac\u00e1vel os traidores do povo!(Palmas.)\r\nN\u00f3s temos que lutar. E mais: aquilo que se faz contra o povo n\u00e3o fica impune, haja vista que 159 Deputados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Com a palavra o Deputado Arthur Lira.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - ...60% votaram...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - J\u00e1 passou o tempo, Deputada. Era s\u00f3 1 minuto.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - ...a favor da reforma trabalhista, votaram a favor da PEC da Morte, votaram a favor da terceiriza\u00e7\u00e3o irrestrita e ampla, e, por isso, foram punidos com a n\u00e3o reelei\u00e7\u00e3o. Inclusive o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho n\u00e3o foi reeleito. Ele \u00e9 o pai da reforma trabalhista. Ele \u00e9 o pai da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 dessa forma que a hist\u00f3ria trata os traidores do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre  a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esse requerimento de retirada de pauta \u00e9 para tornar claro que essa proposta de reforma requer uma discuss\u00e3o mais ampla com a sociedade brasileira.\r\nAl\u00e9m disso, as justificativas dadas para essa reforma s\u00e3o falsas. Dizem que a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria vai resolver o problema do desemprego, vai fazer o Brasil voltar a crescer economicamente, enfim, vai resolver todos os males do nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 uma enorme mentira, porque o que faz um pa\u00eds criar emprego e se desenvolver s\u00e3o investimentos p\u00fablicos, al\u00e9m de investimentos privados. \r\nO que se fez neste Pa\u00eds nos \u00faltimos tempos, nos \u00faltimos 5 anos, foi exatamente deixar de investir, estabelecer uma proposta de estagna\u00e7\u00e3o da economia por 20 anos, com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC da morte. A reforma trabalhista foi vendida como sendo um meio de resolver o problema do desemprego, mas, muito pelo contr\u00e1rio, al\u00e9m de fragilizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e acabar inclusive com a Justi\u00e7a do Trabalho, s\u00f3 fez crescer o desemprego. Portanto, foi uma fal\u00e1cia. Tamb\u00e9m \u00e9 uma fal\u00e1cia prometer o mesmo com a aprova\u00e7\u00e3o dessa proposta de reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio, portanto, desmistificar esses argumentos e, mais do que isso, suspender ou tirar de pauta essa mat\u00e9ria, para que seja discutida com a sociedade, que n\u00e3o quer a reforma da Previd\u00eancia. Ela impacta negativamente os pobres deste Pa\u00eds e, mais do que isso, Sr. Presidente, acaba com o sistema de Seguridade Social, que \u00e9 o maior patrim\u00f4nio social do Brasil. Isso n\u00e3o se faz apenas com uma discuss\u00e3o do Poder Legislativo e uma decis\u00e3o autorit\u00e1ria, sem uma discuss\u00e3o mais ampla, sem sequer uma consulta \u00e0 sociedade brasileira.\r\nPortanto, retiremos essa mat\u00e9ria de pauta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 a favor do destaque, porque ele repara uma injusti\u00e7a cruel contra a vi\u00fava, impede que fique estabelecido no texto que ela receber\u00e1 apenas 50% da aposentadoria e mais 10% por dependente. Isso significa, Sr. Presidente, uma perda extraordin\u00e1ria para a vi\u00fava, ou para o vi\u00favo - o benef\u00edcio pode atender a um ou a outro.\r\nPortanto, o PSOL vota \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o ao destaque e \"n\u00e3o\" em rela\u00e7\u00e3o ao texto.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de rejei\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, telespectadores e internautas, estamos de volta de um breve per\u00edodo de recesso que nos deu a oportunidade de contato mais direto com os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s de nossas cidades, eleitores ou n\u00e3o.\r\nFinalizado o processo de vota\u00e7\u00e3o do primeiro turno da PEC da reforma da Previd\u00eancia, constatamos a perplexidade, a preocupa\u00e7\u00e3o e a indigna\u00e7\u00e3o das pessoas com a decis\u00e3o desta Casa quanto \u00e0 proposta de emenda constitucional que altera de forma estrutural e estruturante o sistema de seguridade social no Pa\u00eds. Foi dito que, a partir de hoje, ser\u00e3o retomadas as discuss\u00f5es e, eventualmente, haver\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da reforma.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o segundo turno, na minha concep\u00e7\u00e3o, n\u00e3o dever\u00e1 ser a confirma\u00e7\u00e3o daquilo que foi decidido no primeiro turno. S\u00e3o sabidos os embates, a press\u00e3o externa e os conflitos internos que ocorreram ao longo daqueles poucos dias de discuss\u00e3o e de vota\u00e7\u00e3o. Este segundo turno n\u00e3o deve servir para consolidar o resultado do primeiro. Muito pelo contr\u00e1rio, deve ser uma oportunidade de aprofundar o debate e de levar em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o p\u00fablica a respeito dessa mat\u00e9ria, uma mat\u00e9ria de grande complexidade e com grandes implica\u00e7\u00f5es para a vida dos trabalhadores e dos setores populares da sociedade brasileira.\r\nS\u00f3 assim \u00e9 que estaremos correspondendo \u00e0 responsabilidade dos nossos mandatos, \u00e0 confian\u00e7a que nos delegaram de defender o que \u00e9 justo, o que deseja cada cidad\u00e3 e cada cidad\u00e3o que contribui para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social e para o avan\u00e7o da civiliza\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Perdas de direitos sociais, de direitos humanos e de conquistas soberanas n\u00e3o podem se dar de forma t\u00e3o abreviada, t\u00e3o superficial, t\u00e3o facilitada como est\u00e1 sendo feito em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria, Sra. Presidente.\r\nPortanto, vai aqui um apelo \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados: mais reflex\u00e3o, mais crit\u00e9rio e mais responsabilidade na decis\u00e3o que tomaremos por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do segundo turno da reforma da Previd\u00eancia.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", por entender que esta mat\u00e9ria golpeia, de forma insuport\u00e1vel, a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Pelo menos se deveria ter tempo para deixar clara a gravidade, o tamanho, a dimens\u00e3o deste golpe que se lan\u00e7a contra aqueles que constroem a riqueza do Pa\u00eds e que sequer t\u00eam assegurada uma aposentadoria digna, justa, \u00e0 altura daquilo que representou a vida de trabalho, de sacrif\u00edcio e de dedica\u00e7\u00e3o da imensa maioria do nosso povo.\r\nPortanto, somos contra a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, sobretudo contra apressar o seu rito, o que fazem para evitar que o povo pelo menos entenda o mal e o crime que se comete contra ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=435&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Proposta da realiza\u00e7\u00e3o de manifesto suprapartid\u00e1rio em defesa dos direitos do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, meu partido, o PSOL, j\u00e1 se manifestou atrav\u00e9s de nosso L\u00edder, o Deputado Ivan Valente, mas eu n\u00e3o poderia deixar de expressar a minha indigna\u00e7\u00e3o, o meu rep\u00fadio a mais uma arbitrariedade que este Governo comete, mais uma afronta inaceit\u00e1vel \u00e0 ordem democr\u00e1tica no Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o se trata um ser humano ignorando, negando seus direitos fundamentais.\r\nO direito \u00e0 seguran\u00e7a, o direito \u00e0 dignidade, o direito aos seus direitos humanos fundamentais n\u00e3o podem ser alvo de ataques ou de desconhecimento de quem tem a responsabilidade de fazer cumprir a lei e garantir a todos os cidad\u00e3os o cumprimento desta lei.\r\nEu acho, Sr. Presidente, que manifesta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios partidos pol\u00edticos, de v\u00e1rias lideran\u00e7as pol\u00edticas, inclusive uma de V.Exa., podem se expressar atrav\u00e9s de uma nota, de um manifesto de apoio pluripartid\u00e1rio, suprapartid\u00e1rio, de rejei\u00e7\u00e3o, de rep\u00fadio e de condena\u00e7\u00e3o a este gesto antidemocr\u00e1tico e de afronta aos direitos do Presidente Lula, que \u00e9 cometido dessa forma e que \u00e9 objeto de muita revolta, de muita indigna\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nDeixo esta proposta: manifestemo-nos publicamente, atrav\u00e9s de um gesto pluripartid\u00e1rio, suprapartid\u00e1rio de den\u00fancia em respeito e em defesa da sensibilidade do Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\" por entender que esta mat\u00e9ria n\u00e3o tem nenhum prop\u00f3sito. Ela raia ao absurdo, porque sobrep\u00f5e o econ\u00f4mico ao social, chegando, inclusive, a afirmar que o pacto social da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 est\u00e1 em segundo plano, em rela\u00e7\u00e3o a esta proposta da liberaliza\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s obstru\u00edmos e denunciamos o absurdo que \u00e9 esta medida provis\u00f3ria, que, ao mesmo tempo em que convive com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, fragiliza a regulamenta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, \u00e9 mais um golpe do Governo Federal contra os trabalhadores e as trabalhadoras brasileiros. \u00c9 uma medida travestida de modernidade, de desburocratiza\u00e7\u00e3o, de atualiza\u00e7\u00e3o das normas relacionadas \u00e0 atividade econ\u00f4mica individual com uma investidura marqueteira de liberdade econ\u00f4mica.\r\nEsta medida provis\u00f3ria foi baixada em edi\u00e7\u00e3o extra, no dia 30 de abril de 2019, para que o Presidente pudesse, no dia 1\u00ba de maio, a pretexto de celebrar o Dia do Trabalho, anunciar mais um golpe contra os trabalhadores em nosso Pa\u00eds, al\u00e9m da reforma trabalhista, dizendo que ela geraria mais emprego e contribuiria para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Nada disso aconteceu. \r\nEsta medida provis\u00f3ria agrega mais uma medida de minirreforma trabalhista, sem nenhuma discuss\u00e3o com a sociedade. Certamente, nessa sanha persecut\u00f3ria e de destrui\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, esta medida provis\u00f3ria se inclui.\r\nPor isso, o PSOL n\u00e3o concorda com a continuidade da discuss\u00e3o e da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, sem denunciar que isso contraria, inclusive, princ\u00edpios e direitos fundamentais: direito \u00e0 dignidade ao trabalho; direito \u00e0 dignidade humana; direito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da propriedade. \r\nA livre iniciativa est\u00e1 se sobrepondo ao conjunto de princ\u00edpios constitucionais de prote\u00e7\u00e3o e de reconhecimento das conquistas das trabalhadoras e dos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo a V.Exa., no sentido de pautar um projeto de lei que est\u00e1 pronto para vir ao plen\u00e1rio. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que estabelece uma jornada de trabalho de 30 horas semanais para os profissionais da \u00e1rea da enfermagem. H\u00e1 19 anos esse projeto de lei tramita nesta Casa. \r\nO Deputado Padilha hoje trouxe uma demanda da categoria dos enfermeiros, que faz um apelo para melhorar suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e suas condi\u00e7\u00f5es de sal\u00e1rio.\r\nEsta Casa poder\u00e1 contribuir ao votar e aprovar esse projeto de lei, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dessa categoria, cujo trabalho oferece uma dificuldade, um peso enorme, nem sempre correspondida do ponto de vista... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Aqui fica, portanto, o meu apelo. Essa \u00e9 uma demanda forte dessa categoria. A sociedade se beneficia muito desses trabalhadores.\r\nEu fa\u00e7o, portanto, um apelo a V.Exa., Sr. Presidente, para que paute esse projeto, que j\u00e1 est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de vir ao plen\u00e1rio para ser votado e, se Deus quiser, aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, JORNADA TRABALHO, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Presen\u00e7a de profissionais da enfermagem na C\u00e2mara dos Deputados. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, eu quero registrar a presen\u00e7a neste Parlamento na tarde de hoje de centenas de profissionais da enfermagem, que v\u00eam pedir ao Presidente desta Casa e pression\u00e1-lo no sentido de que paute o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que se encontra em condi\u00e7\u00f5es de vir para a pauta de vota\u00e7\u00f5es, para fazer justi\u00e7a a essa categoria de trabalhadores que \u00e9 muito penalizada pelas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e pela precariedade da pol\u00edtica salarial destinada a ela.\r\nPortanto, eu reitero o apelo ao Presidente Rodrigo Maia para que paute este projeto de lei, a fim de fazer justi\u00e7a \u00e0queles profissionais a que todos n\u00f3s muito devemos pelo trabalho penoso deles nos equipamentos de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, PRETA FERREIRA, MILITANTE POL\u00cdTICO, DEFESA, DIREITO \u00c0 MORADIA, S\u00c3O PAULO (SP), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Visita da oradora \u00e0 militante do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto - MTST, Janice Ferreira Silva, conhecida como Preta Ferreira, em pres\u00eddio na Capital S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na sexta-feira passada, eu estive na pris\u00e3o feminina de S\u00e3o Paulo, no Carandiru, para visitar a jovem Preta Ferreira, uma nordestina da Bahia e militante da luta pelo direito \u00e0 moradia na cidade de S\u00e3o Paulo. Eu conhe\u00e7o essa luta h\u00e1 quase 40 anos, desde quando cheguei a S\u00e3o Paulo e fui trabalhar na periferia como assistente social. Essa jovem est\u00e1 h\u00e1 mais de 2 meses presa, sem a confirma\u00e7\u00e3o de que tenha transgredido a legisla\u00e7\u00e3o que trata da mat\u00e9ria.\r\nQuero aqui me solidarizar com essa jovem e com seus familiares, que tamb\u00e9m est\u00e3o sendo perseguidos e punidos. \u00c9 preciso que se fa\u00e7a justi\u00e7a \u00e0quelas pessoas que se dedicam a organizar a popula\u00e7\u00e3o na defesa dos seus direitos sociais.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Necessidade de revis\u00e3o do pacto federativo. Import\u00e2ncia do exerc\u00edcio da democracia participativa. Necessidade de a\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, internautas, telespectadores, durante a tarde de hoje, eu ouvi v\u00e1rios discursos dos colegas desta Casa sobre a necessidade de se rever o pacto federativo no Pa\u00eds, na perspectiva do encontro de solu\u00e7\u00e3o para os graves problemas que enfrentam os Munic\u00edpios e os Estados.\r\nFaz todo sentido, Sra. Presidente, que antes da reforma tribut\u00e1ria tivesse sido feita a revis\u00e3o do pacto federativo, porque, da forma como est\u00e1 constru\u00eddo hoje, apresenta distor\u00e7\u00f5es profundas na rela\u00e7\u00e3o entre os entes federativos, na distribui\u00e7\u00e3o de poder, na atribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, de responsabilidades, de tarefas. O Munic\u00edpio \u00e9 sobrecarregado de demandas, de responsabilidades, mas pouqu\u00edssimos recursos tribut\u00e1rios s\u00e3o destinados aos Munic\u00edpios, enquanto se concentra cerca de 70% deles na Uni\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso reverter essa distribui\u00e7\u00e3o do bolo or\u00e7ament\u00e1rio. Isso sup\u00f5e, evidentemente, al\u00e9m de uma reforma tribut\u00e1ria, a revis\u00e3o do pacto federativo, no sentido de estabelecer mais equil\u00edbrio na atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidades, na atribui\u00e7\u00e3o de prerrogativas, na disponibilidade de poder entre Munic\u00edpio, Estado e Uni\u00e3o. Isso daria ao Estado brasileiro uma harmonia, uma estrutura funcional e, certamente, condi\u00e7\u00e3o de exercitar de forma plena a democracia.\r\nDemocracia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a do voto, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a democracia representativa, \u00e9 tamb\u00e9m a democracia direta, a democracia participativa, que n\u00e3o \u00e9 exercitada no Brasil. Se assim o fosse, essas privatiza\u00e7\u00f5es que este Governo vem fazendo n\u00e3o se fariam sem se consultar a sociedade civil, os organismos que representam os cidad\u00e3os.\r\nDisso o Brasil se ressente, porque falta uma dimens\u00e3o da democracia no seu sentido pleno. Eu me refiro \u00e0 democracia representativa, \u00e0 democracia participativa e \u00e0 democracia direta. Isso, sim, daria ao Governo brasileiro o status de um Governo democr\u00e1tico, que n\u00e3o tomaria as decis\u00f5es que vem tomando sem consultar os cidad\u00e3os, sem submet\u00ea-las \u00e0 cidadania, \u00e0 soberania nacional.\r\nA vida do nosso Pa\u00eds est\u00e1 submetida a uma destrui\u00e7\u00e3o, a um desmonte, a um descaso, o que est\u00e1 preocupando a todos n\u00f3s, particularmente em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, \u00e0s pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Destr\u00f3i-se, por exemplo, o sistema de gera\u00e7\u00e3o de energia, sobretudo o de energia el\u00e9trica. Destr\u00f3i-se a Amaz\u00f4nia, mesmo tendo essa regi\u00e3o toda aquela riqueza, toda aquela biodiversidade. A sociedade brasileira n\u00e3o pode ficar apenas assistindo a tudo isso. Esta Casa, por sua vez, n\u00e3o pode ficar apenas observando, acompanhando isso, tem que intervir como um dos Poderes da Rep\u00fablica.\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", por entender que este projeto de lei j\u00e1 tem 19 anos e corresponde a uma demanda dos educadores e da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o do ensino fundamental. Integrar psic\u00f3logo e assistente social na equipe de educadores e pedagogos, sem d\u00favida nenhuma, contribui para a educa\u00e7\u00e3o integral de jovens e adultos, de crian\u00e7as e adolescentes na rede p\u00fablica de ensino fundamental.\r\nEssa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PSOL.\r\nE n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao m\u00e9rito desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESRESPEITO, CONSTITUTI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEMOCRACIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados diante do descumprimento de preceitos democr\u00e1ticos constitucionais pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho aqui para dizer ao Presidente da Casa que a C\u00e2mara dos Deputados precisa se tocar em seus brios, levantar a voz e dizer a esse Presidente que ele foi eleito no sistema democr\u00e1tico; dizer que ele jurou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. E ele est\u00e1 desrespeitando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal; est\u00e1 destruindo o marco institucional, as conquistas democr\u00e1ticas do povo brasileiro. Isso significa falta de decoro, e n\u00f3s sabemos a que falta de decoro leva: leva a impeachment. Daqui a pouco, a sociedade brasileira vai \u00e0s ruas pedir impeachment desse Presidente que descumpre a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2018,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL, Sra. Presidente, vota pela retirada de pauta, por entender que esta mat\u00e9ria \u00e9 parte da pol\u00edtica privatista deste Governo. Mesmo sendo uma empresa aparentemente com car\u00e1ter p\u00fablico, por ser uma sociedade an\u00f4nima, \u00e9 mais pr\u00f3xima de uma empresa privada do que de uma empresa p\u00fablica.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COTA, ELEI\u00c7\u00c3O, CANDIDATURA, MULHER.\r\nPL 4767/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RENATA ABREU, AUTOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, VAGA, PARTIDO POL\u00cdTICO, MULHER, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Retrocesso do projeto de lei, de autoria da Deputada Renata Abreu, contr\u00e1rio \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es ao partido pol\u00edtico pelo descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 reserva de 30% de vagas para candidaturas femininas nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, telespectadores, internautas que acompanham esta sess\u00e3o, venho chamar aten\u00e7\u00e3o para um fen\u00f4meno que est\u00e1 nos preocupando, que \u00e9 o retrocesso que est\u00e1 ocorrendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 luta e \u00e0s conquistas do movimento de mulheres, do movimento feminista. Est\u00e1 partindo desta Casa amea\u00e7a \u00e0s cotas, criadas por lei, que asseguram, n\u00e3o de maneira igualit\u00e1ria, parit\u00e1ria, maior participa\u00e7\u00e3o feminina nos espa\u00e7os de poder, sobretudo no espa\u00e7o de poder institucional.\r\nA cota de 30% criada em 1995, na Confer\u00eancia de Beijing, na China, foi aplicada no Brasil em 1997. Ficou estabelecido que 30% das listas referentes \u00e0s elei\u00e7\u00f5es proporcionais seriam compostas por candidatas femininas. Essa cota est\u00e1 sendo amea\u00e7ada, inclusive por um projeto de lei de autoria de uma Deputada, a Deputada Renata Abreu, que \u00e9 presidente de um partido, o Podemos. Se for aprovado esse projeto de lei, ficar\u00e3o os partidos dispensados do cumprimento da lei, ou seja, os partidos n\u00e3o v\u00e3o sofrer nenhuma san\u00e7\u00e3o se, por acaso, n\u00e3o cumprirem a lei dos 30% de participa\u00e7\u00e3o feminina nas listas eleitorais.\r\nSra. Presidente, esse retrocesso se soma aos enormes, amplos, profundos retrocessos que est\u00e3o ocorrendo no Pa\u00eds nos dias de hoje. \u00c9 inaceit\u00e1vel que se v\u00e1 contra essas cotas, que custaram tanta luta, como a cota de 5% dos recursos partid\u00e1rios, dos 10% de participa\u00e7\u00e3o nos programas de TV e r\u00e1dio dos partidos pol\u00edticos - decis\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral ampliou depois para 30% esses recursos, fazendo a equival\u00eancia com os 30% de presen\u00e7a de candidaturas femininas.\r\nTodas essas conquistas, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, est\u00e3o amea\u00e7adas de retrocesso, de exterm\u00ednio, o que \u00e9 inaceit\u00e1vel. Esse retrocesso \u00e9 imperdo\u00e1vel. E \u00e9 preciso que se diga que essas conquistas, que j\u00e1 t\u00eam algumas d\u00e9cadas, n\u00e3o representam de fato igualdade de tratamento ou acesso das mulheres brasileiras ao exerc\u00edcio do poder, ao exerc\u00edcio da cidadania pol\u00edtica.\r\nEstaremos atentos, como est\u00e1 a bancada feminina, para evitar, impedir retrocessos como esse. Lamentavelmente, essa iniciativa \u00e9 de uma Deputada, amea\u00e7a a principal conquista, os 30% de presen\u00e7a feminina nas listas partid\u00e1rias das elei\u00e7\u00f5es proporcionais. Infelizmente isso faz parte de um retrocesso enorme que o Pa\u00eds vive nos dia de hoje.\r\nEu chamo aten\u00e7\u00e3o para isso, nobres pares, colegas Parlamentares, a fim de que fa\u00e7amos a nossa parte, no sentido de evitar esse retrocesso, essa perda enorme, que colocar\u00e1 o Brasil em maior desvantagem no ranking mundial de participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos espa\u00e7os do poder. Sem essas cotas, evidentemente, a nossa participa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 menor do que \u00e9 hoje, o que \u00e9 inadmiss\u00edvel numa sociedade verdadeiramente democr\u00e1tica, civilizada, em que homens e mulheres s\u00e3o cidad\u00e3os plenos, sujeitos de dignidade, de direitos e de deveres.\r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o a toler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.\r\nEra o que tinha dizer.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABASTECIMENTO, MEDICAMENTO, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, S\u00c3O PAULO (ESTADO), GOVERNO ESTADUAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, COMUNICA\u00c7\u00c3O E INFORM\u00c1TICA (CCTCI), ALENCAR SANTANA BRAGA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - FURP, pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, pelo Deputado Alencar Santana Braga, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, colegas, eu quero denunciar uma grave situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo em S\u00e3o Paulo e que diz respeito ao desmonte de um \u00f3rg\u00e3o que produz rem\u00e9dios populares: a Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o antiga e pertence ao Governo do Estado, mas est\u00e1 sendo desmontada exatamente com a inten\u00e7\u00e3o do Governo privatista de entreg\u00e1-la \u00e0 iniciativa privada. Os medicamentos produzidos abastecem a rede p\u00fablica de sa\u00fade de S\u00e3o Paulo, Estado, de S\u00e3o Paulo, cidade, e de muitas cidades de outros Estados brasileiros. Ali se produz medicamentos, Sra. Presidente, 30% mais barato do que o mercado.\r\nO Deputado Alencar Santana Braga entrou com um requerimento na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica a respeito dessa quest\u00e3o. Estamos programando uma audi\u00eancia p\u00fablica e um semin\u00e1rio para irmos \u00e0 cidade de S\u00e3o Paulo discutir esse problema e demover o Governador de cometer esse crime contra a popula\u00e7\u00e3o mais pobre daquele Estado.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), AVAR\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Raz\u00e3o da amea\u00e7a do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, de suspens\u00e3o do repasse de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Avar\u00e9, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, telespectadores e internautas, eu venho a esta tribuna para denunciar mais um gesto do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Sr. Weintraub, que est\u00e1 retaliando o Instituto de Educa\u00e7\u00e3o Federal da cidade de Avar\u00e9, no interior de S\u00e3o Paulo.\r\nEle est\u00e1 dizendo que n\u00e3o vai repassar os recursos a que o instituto tem direito pelo fato de ter sido inaugurada uma biblioteca, no campus daquele estabelecimento de ensino, com o nome de uma grande mulher religiosa, educadora e cientista pol\u00edtica que viveu no Brasil na \u00e9poca da ditadura militar. Com a sua comunidade, ela teve de fugir para n\u00e3o ser destru\u00edda, eliminada e presa, durante o regime de for\u00e7a que o Pa\u00eds viveu naquele per\u00edodo.\r\nO Ministro reclamou que este nome tivesse sido escolhido em homenagem \u00e0quela mulher extraordin\u00e1ria, que faleceu h\u00e1 pouco tempo. Trata-se de uma pessoa cujo nome \u00e9 reconhecido internacionalmente pelo seu compromisso com a luta pela democracia no mundo e na Am\u00e9rica Latina, pela luta pelos direitos humanos e a quem o Brasil muito deve pela sua passagem, durante v\u00e1rios anos, no Estado de Minas Gerais, trabalhando na educa\u00e7\u00e3o das jovens meninas das fam\u00edlias brasileiras.\r\nE o Ministro diz que a homenagem n\u00e3o deveria ser para Linda Bimbi, mas sim para o Coronel Brilhante Ustra, um contumaz torturador, ex-chefe do DOI-CODI na \u00e9poca da ditadura militar. Esse Ministro ainda n\u00e3o se deu conta de que a ditadura acabou e de que n\u00f3s estamos reconstruindo e consolidando a democracia em nosso Pa\u00eds!\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que justamente o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica venha retomar a mem\u00f3ria e a lembran\u00e7a de um torturador por quem muitos brasileiros e brasileiras foram torturados, assassinados ou encontram-se desaparecidos at\u00e9 hoje, Sr. Presidente!\r\nPortanto, eu quero me solidarizar com o Prof. Sebasti\u00e3o Cruz, diretor daquela unidade de ensino que presta relevantes servi\u00e7os \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos jovens de fam\u00edlias populares naquela regi\u00e3o do interior de S\u00e3o Paulo, pela persegui\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 sendo v\u00edtima.\r\nN\u00f3s repudiamos e exigimos que o Ministro mude a sua atitude para que possa ser respeitado e reconhecido como uma autoridade de quem depende a forma\u00e7\u00e3o das futuras gera\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds, do nosso Estado e, portanto, dos brasileiros de um modo geral. \r\nAqui ficam o meu protesto ao Ministro e a minha solidariedade \u00e0 comunidade de ensino de estudantes do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o de Avar\u00e9. Quero repudiar essa atitude grosseira, mal-educada e politicamente equivocada.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA_ COMUNICA\u00c7\u00c3O E INFORM\u00c1TICA (CCTCI), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SEMIN\u00c1RIO, FUNDA\u00c7\u00c3O PARA O REM\u00c9DIO POPULAR (FURP), PRODU\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, de audi\u00eancia p\u00fablica e semin\u00e1rio em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo, destinados ao debate da situa\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular - FURP. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de parques p\u00fablicos na Capital paulista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, volto a esta tribuna e desta vez para informar que, na pr\u00f3xima quinta-feira, um grupo de Parlamentares da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica estaremos na cidade de S\u00e3o Paulo para realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica e um semin\u00e1rio para tratar da situa\u00e7\u00e3o calamitosa da FURP - Funda\u00e7\u00e3o para o Rem\u00e9dio Popular, que existe h\u00e1 d\u00e9cadas, ligada ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, para a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos n\u00e3o s\u00f3 para o Estado de S\u00e3o Paulo como tamb\u00e9m para todo o Pa\u00eds a um custo bastante reduzido em rela\u00e7\u00e3o ao mercado. Portanto, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de muito valor para a sa\u00fade p\u00fablica e para a economia popular, um direito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, incluindo tamb\u00e9m a disponibilidade de medicamentos.\r\nA sanha privatista do Governo de S\u00e3o Paulo est\u00e1 esvaziando aquela funda\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sem recurso, sem meios, sem equipamentos para justificar a sua privatiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma sanha privatista que se estende inclusive aos parques da cidade. O Prefeito Bruno Covas s\u00f3 tem o sobrenome Covas, mas n\u00e3o tem nada a ver com o seu av\u00f4, M\u00e1rio Covas, que foi Prefeito e uma lideran\u00e7a pol\u00edtica respons\u00e1vel, sens\u00edvel, identificada com os interesses da popula\u00e7\u00e3o pobre de S\u00e3o Paulo e do Pa\u00eds.\r\nO pior, Sr. Presidente, \u00e9 que, ao privatizar os parques, eles est\u00e3o tamb\u00e9m esvaziando um programa que foi criado no nosso Governo h\u00e1 mais de 20 anos de atendimento a doentes mentais nos parques por meio de uma comiss\u00e3o multiprofissional, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, da comunidade, com o aux\u00edlio da cultura, da arte e do esporte como meios de recupera\u00e7\u00e3o e de melhoria dessas pessoas, na sua grande maioria jovens, nos parques e pra\u00e7as p\u00fablicas de nossa cidade. Ao privatiz\u00e1-los, esse programa deixa de existir. \r\nPor sinal, recursos que n\u00f3s destinamos ao or\u00e7amento deste ano n\u00e3o est\u00e3o sendo liberados exatamente porque j\u00e1 contam com o fato de que o Parque do Ibirapuera e tantos outros parques da Cidade de S\u00e3o Paulo estar\u00e3o a venda, ser\u00e3o privatizados e, como tal, visam ao lucro. Lamentavelmente n\u00e3o admitem que a popula\u00e7\u00e3o da cidade possa usar esse espa\u00e7o, que \u00e9 um espa\u00e7o comum do povo, \u00e9 uma propriedade do povo. Lamentavelmente, esses governos insens\u00edveis, governos privatistas n\u00e3o t\u00eam a responsabilidade de servir ao povo. Eles est\u00e3o nesses cargos servindo a si mesmos, servindo a seus amigos, aos apaniguados, o que \u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel.\r\nPrecisamos dar um basta a toda essa loucura que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds por governos irrespons\u00e1veis e contra o povo, que \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo no Brasil e em S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o requerimento de retirada de pauta \u00e9 baseado exatamente na responsabilidade desta Casa e do Congresso Nacional como um todo de apreciar e votar esta mat\u00e9ria.\r\nA mat\u00e9ria tem graves implica\u00e7\u00f5es do ponto de vista do interesse nacional, da soberania nacional e dos direitos humanos de milhares de fam\u00edlias que moram na regi\u00e3o em torno da qual foi implantado aquele monstrengo, que \u00e9 o Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara.\r\nEssa \u00e9 uma quest\u00e3o antiga na Casa. H\u00e1 19 anos, no ano 2000, veio para esta Casa um acordo firmado entre o ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso e o Presidente dos Estados Unidos, da mesma forma que foi feito este: sem nenhuma consulta, sem nenhum cuidado de ouvir a sociedade, sem qualquer responsabilidade sobre as consequ\u00eancias que uma mat\u00e9ria como essa vai trazer para o nosso povo, para o nosso Pa\u00eds, do ponto de vista econ\u00f4mico, do ponto de vista social, do ponto de vista cultural, do ponto de vista pol\u00edtico.\r\nPor isso, Sr. Presidente, este novo acordo - de \"novo\", ele n\u00e3o tem nada - \u00e9 exatamente igual ao primeiro acordo, de 19 anos atr\u00e1s, com os mesmos v\u00edcios, com as mesmas implica\u00e7\u00f5es, com os mesmos crimes: crime de lesa-p\u00e1tria, crime de desrespeito ao interesse nacional. E o pior: em apenas poucos meses, a mat\u00e9ria est\u00e1 vindo ao Plen\u00e1rio em regime de urg\u00eancia, ap\u00f3s ter passado apenas pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. O primeiro acordo passou por tr\u00eas Comiss\u00f5es e, em todas elas, foi rejeitado.\r\nPortanto, esta Casa tem a responsabilidade de, mais uma vez, se colocar diante desta mat\u00e9ria. Vai-se estabelecer realmente uma responsabilidade muito grande desta Casa se, por acaso, de afogadilho, sem um amplo debate, sem uma seriedade maior na aprecia\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o, viermos a aprov\u00e1-la. \u00c9 o Congresso que decide essa quest\u00e3o.\r\nPortanto, meus senhores e minhas senhoras, \u00e9 necess\u00e1rio cancelar a aprecia\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria ou, pelo menos, adiar a sua vota\u00e7\u00e3o, para que se fa\u00e7a um amplo debate, sem o qual n\u00e3o podemos vot\u00e1-la.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este acordo \u00e9 um presente do Presidente Bolsonaro ao Presidente Trump, sem nenhum retorno, sem nenhuma contrapartida.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que haver\u00e1 transfer\u00eancia de tecnologia. Muito pelo contr\u00e1rio, isso \u00e9 exatamente para salvaguardar a tecnologia de que disp\u00f5em os Estados Unidos. O acordo entrega de m\u00e3o beijada a soberania nacional, o interesse nacional e os direitos humanos de milhares de pessoas que moram na regi\u00e3o onde se instalou o tal do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara.\r\nN\u00e3o podemos votar sem melhor entendimento das consequ\u00eancias, das implica\u00e7\u00f5es e do custo disso para o Brasil.\r\nPortanto, somos a favor da retirada de pauta, para haver mais discuss\u00e3o, mais debate e mais compromisso com o interesse nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DISPOSITIVO LEGAL, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARTA, CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUILOMBOLAS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Carta encaminhada ao Presidente Rodrigo Maia, pela Corte Interamericana de Direitos Humanos, a respeito do impacto sobre a comunidade quilombola advindo da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", a posi\u00e7\u00e3o do PSOL.\r\nAproveito esta oportunidade para ler uma carta da Corte Interamericana de Direitos Humanos, que foi provocada pela Coaliz\u00e3o Negra por Direitos. A carta tem um impacto sobre esta decis\u00e3o que estamos tomando aqui. A carta, enviada ao Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia, est\u00e1 colocada nos seguintes termos:\r\nPrincipais par\u00e2metros e pronunciamentos sobre os direitos dos povos tribais afrodescendentes no Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos\r\nSenhor Presidente,\r\nTenho a honra de dirigir-me a Vossa Excel\u00eancia em nome da Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos (...), em refer\u00eancia ao Projeto de Decreto Legislativo 523/19 que \"aprova o texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019\", e que teria potencial impacto sobre a comunidade quilombola de Alc\u00e2ntara.\r\nNesse sentido, remete-se para a sua aten\u00e7\u00e3o os principais par\u00e2metros e pronunciamentos relacionados aos direitos dos povos tribais afrodescendentes no Sistema Interamericano de Direitos Humanos, que o Estado brasileiro deve levar em considera\u00e7\u00e3o durante o processo legislativo mencionado e em andamento.\r\nAproveito a oportunidade para expressar \u00e0 Vossa Excel\u00eancia protestos de minha mais alta e distinta considera\u00e7\u00e3o.\r\nSubscreve...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Sra. Presidente, pe\u00e7o mais tempo para concluir.\r\nO SR. ALUISIO MENDES (PSC - MA) - Sra. Presidente, trata-se de orienta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 est\u00e1 no terceiro minuto essa orienta\u00e7\u00e3o!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Aluisio, por favor.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Esta \u00e9 uma mensagem, \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos a respeito deste projeto de decreto legislativo, que j\u00e1 \u00e9 de conhecimento de S.Exa., o Presidente Rodrigo Maia, que deve trazer a este plen\u00e1rio a sua posi\u00e7\u00e3o ou a informa\u00e7\u00e3o desta mensagem da Corte Interamericana de Direitos Humanos, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MINORIA PARLAMENTAR VOTO FAVORAVEL, IMPACTO SOCIAL, QUILOMBOLAS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ressalvado o par\u00e1grafo 1.B do art. III (dispositivos gerais), contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019. Impacto sobre a comunidade quilombola da utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quando discut\u00edamos o primeiro acordo, tivemos oportunidade de ir tr\u00eas vezes a Alc\u00e2ntara e conversar, inclusive, com os moradores da regi\u00e3o e com as comunidades quilombolas. Quem melhor definiu o que significa esse acordo para a popula\u00e7\u00e3o quilombola foi um quilombola. Numa daquelas reuni\u00f5es, ele disse o seguinte: \"A Aeron\u00e1utica quer ir \u00e0s estrelas, enquanto nos deixa no escuro aqui embaixo\". Ele sabe exatamente o que o acordo vai custar para eles, quilombolas. Trezentas fam\u00edlias foram removidas na \u00e9poca da constru\u00e7\u00e3o do Centro de Alc\u00e2ntara, e est\u00e1 prevista a expans\u00e3o da \u00e1rea, o que vai representar, certamente, o afastamento daquela popula\u00e7\u00e3o dali, uma popula\u00e7\u00e3o que vive da pesca, do acesso ao mar, que tem sido dificultado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Andr\u00e9 Fufuca. Bloco/PP - MA) - Como vota o PV?(Pausa.)\r\nComo vota a Minoria?\r\nTem V.Exa. a palavra para orientar pela Minoria, Deputada Luiza Erundina.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"sim\" e diz que n\u00e3o \u00e9 verdade que os quilombolas n\u00e3o v\u00e3o ser prejudicados, porque eles est\u00e3o h\u00e1 muito tempo sofrendo o impacto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Andr\u00e9 Fufuca. Bloco/PP - MA) - Pe\u00e7o s\u00f3 1 minuto, Deputada.\r\nEu gostaria que fosse ampliado o tempo da Deputada Erundina.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - ...da exist\u00eancia daquele Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPACTO SOCIAL, QUILOMBOLAS, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTOS A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA (2019), CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA),",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Impacto sobre a comunidade quilombola da utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Responsabilidade da Casa pelo Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, lamentavelmente, a din\u00e2mica de funcionamento desta Casa n\u00e3o permite que se consiga dialogar e apresentar as posi\u00e7\u00f5es com racioc\u00ednios e argumentos, o que ajudaria muito a nos convencermos a respeito da posi\u00e7\u00e3o a ser tomada.\r\nAproveitando esse tempo que V.Exa. liberou para mim, eu quero insistir no fato de que n\u00e3o \u00e9 verdade que aquela popula\u00e7\u00e3o quilombola n\u00e3o pagar\u00e1 muito caro pela implanta\u00e7\u00e3o desse acordo. Isso significa um desrespeito aos direitos humanos. N\u00e3o se trata apenas da defesa, que j\u00e1 \u00e9 muito, da soberania nacional, dos interesses nacionais. H\u00e1 ainda a defesa dos direitos humanos daquela popula\u00e7\u00e3o quilombola, protegida pela Constitui\u00e7\u00e3o, protegida...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Esta Casa \u00e9 que vai ser a fiadora deste acordo. N\u00e3o vai ser o Presidente, que o assinou nos Estados Unidos. Vai ser esta Casa, a partir da posi\u00e7\u00e3o que tomar a respeito do acordo, que vai ser responsabilizada pela hist\u00f3ria por uma decis\u00e3o muito grave para o interesse do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIS EPOLITICA, AMERICA LATINA, NEOLIBERALISMO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro na assist\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es nordestinas atingidas pela trag\u00e9dia ambiental decorrente do vazamento de petr\u00f3leo cru na regi\u00e3o litor\u00e2nea. Alerta sobre a ocorr\u00eancia de convuls\u00f5es sociais nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina adotantes da pol\u00edtica econ\u00f4mica vigente no Pa\u00eds. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro contra medidas do Governo Federal prejudiciais ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estou na tribuna comovida e preocupada com a situa\u00e7\u00e3o do povo nordestino, ao qual perten\u00e7o. Sou paraibana, filha de fam\u00edlia de camponeses sem terra, que migrou v\u00e1rias vezes em raz\u00e3o da seca, e posso dizer aos senhores e \u00e0s senhoras a calamidade que \u00e9 viver naquela regi\u00e3o, submetida a estiagens, submetida \u00e0 precariedade de vida do povo nordestino. E agora acontece essa trag\u00e9dia.\r\n\u00c9 mais uma trag\u00e9dia que vitima aquele povo sofrido, com uma hist\u00f3ria de muita resist\u00eancia, mas que n\u00e3o tem tido apoio do Governo, particularmente desse que a\u00ed est\u00e1, que n\u00e3o governa. Ele s\u00f3 brinca de governar, s\u00f3 faz piada para chamar a aten\u00e7\u00e3o dos que est\u00e3o descuidados do que se passa no Pa\u00eds. N\u00e3o se fala que o Presidente possa ir ao Nordeste para ver de perto o sofrimento daquele povo. Ele tem tempo para tudo, at\u00e9 para brincar nas redes sociais, desrespeitando as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, criando uma situa\u00e7\u00e3o de desqualifica\u00e7\u00e3o do representante da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso, Sr. Presidente, o Brasil est\u00e1 em maus len\u00e7\u00f3is. O que est\u00e1 acontecendo nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina que adotam a mesma pol\u00edtica econ\u00f4mica do atual Governo e as reformas que t\u00eam sido feitas s\u00e3o sempre no sentido de penalizar os mais pobres, os assalariados, os desempregados.\r\nPonhamos a barba de molho, porque o Brasil est\u00e1 em vias de se colocar contra esse Governo, que n\u00e3o est\u00e1 fazendo o m\u00ednimo do que \u00e9 essencial na gest\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o. Portanto, temos que discutir essa quest\u00e3o. Esta Casa n\u00e3o pode ficar indiferente, fechada em si mesmo, enquanto a situa\u00e7\u00e3o se agrava no Nordeste. A economia n\u00e3o reage, o desemprego cresce. Est\u00e1 hora, Sr. Presidente, de n\u00e3o s\u00f3 aprovarmos as medidas que o Governo quer, como tamb\u00e9m assumirmos a posi\u00e7\u00e3o de um dos Poderes da Rep\u00fablica, o Poder Legislativo, e tratarmos dos graves problemas que o Pa\u00eds enfrenta nos dias de hoje. N\u00e3o vamos nos fechar em n\u00f3s mesmos. Cada um dos Poderes \u00e9 respons\u00e1vel por uma parte dos destinos de um pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel que estejamos aqui a fazer as reformas que o Governo quer, e todas essas reformas contra o povo, em detrimento das futuras gera\u00e7\u00f5es, porque tudo aquilo que se faz \u00e9 no sentido de comprometer a soberania nacional, os interesses nacionais.\r\nSr. Presidente, est\u00e1 na hora de esta Casa assumir suas responsabilidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, caros servidores p\u00fablicos desta Casa e demais servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds, eu estou aqui para, em nome do meu partido, o Partido Socialismo e Liberdade, me somar \u00e0s justas e merecidas homenagens que se prestam a esses competentes e dedicados servidores p\u00fablicos.\r\nServidor p\u00fablico j\u00e1 significa servidor do povo, e, se os nossos mandatos tamb\u00e9m s\u00e3o mandados populares, a servi\u00e7o do povo, sem d\u00favida nenhuma, a sustenta\u00e7\u00e3o que esses servidores nos oferecem, nos garantem, qualifica os nossos mandatos e \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 sociedade brasileira.\r\nEu sa\u00fado os homenageados e estendo essas homenagens a todos os demais servidores que nos prestam servi\u00e7os e, dessa forma, prestam servi\u00e7os ao povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns, Sra. Presidente dos trabalhos desta tarde!\r\nObrigada, servidores p\u00fablicos. O povo brasileiro \u00e9 grato a todos voc\u00eas pela qualidade do servi\u00e7o que voc\u00eas prestam. Estaremos aqui junto com voc\u00eas defendendo as garantias que voc\u00eas j\u00e1 t\u00eam, para impedir que reformas que se avizinham em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico aconte\u00e7am, como est\u00e1 acontecendo com o servidor da iniciativa privada em nosso Pa\u00eds.\r\nMeu carinho, minha gratid\u00e3o, a todos os servidores p\u00fablicos da C\u00e2mara dos Deputados!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\n.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Regozijo com a soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na \u00faltima sexta-feira, eu estava na cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, no interior de S\u00e3o Paulo, num encontro com centenas de jovens e seus familiares, para discutirmos o momento em que o Pa\u00eds se encontra, momento que atinge profundamente a juventude brasileira, e os desafios postos para todos os que constroem esta grande Na\u00e7\u00e3o que \u00e9 o Brasil, que n\u00e3o s\u00e3o outros sen\u00e3o os trabalhadores e as trabalhadoras.\r\nDe repente, o ambiente se transformou, e um clima de entusiasmo e de alegria tomou conta do centro cultural onde se dava o encontro. A not\u00edcia foi exatamente o alvar\u00e1 de soltura do nosso ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. A rea\u00e7\u00e3o mostrou que, com este fato esperado h\u00e1 tanto tempo, estava se fazendo justi\u00e7a ao ex-Presidente Lula e a outros companheiros presos sem o devido processo legal conclu\u00eddo, portanto sem o respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\r\nConclu\u00edmos, ao refletirmos naquele momento, que o fato de se respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira foi e \u00e9 suficiente para despertar o \u00e2nimo, o alento e a determina\u00e7\u00e3o, para se colocarem em movimento sa\u00eddas e solu\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas para a situa\u00e7\u00e3o em que o Brasil se encontra at\u00e9 o momento. \r\nV\u00e1rias falas lembraram a multid\u00e3o de trabalhadores desempregados, a situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima em que se encontram a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, o saneamento b\u00e1sico, al\u00e9m do desalento que atinge os jovens, que esperam por um futuro que possa sinalizar dias melhores para suas vidas.\r\nPortanto, temos que celebrar, sim, a soltura de companheiros que se achavam injustamente presos, sem o devido processo legal, diante de uma investiga\u00e7\u00e3o injusta e da conclus\u00e3o deste processo.\r\nPor isso, faz todo o sentido a celebra\u00e7\u00e3o deste fato. Vamos continuar exigindo liberdade para eles e para aqueles que mais lutam e se dedicam em prol da democracia e da liberdade no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, a sa\u00edda de Lula e dos nossos companheiros \u00e9, sem d\u00favida, motivo de mudan\u00e7a da conjuntura atual, que vai acelerar os anseios da imensa maioria do nosso povo, que busca retomar a democracia no nosso Pa\u00eds, democracia que est\u00e1 sendo mutilada, atingida de forma cruel, em total desrespeito \u00e0s conquistas que beneficiavam a maioria do nosso povo. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROBLEMA SOCIAL, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, JOVEM, CHACINA, CRIME, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, FAVELA, POL\u00cdCIA MILITAR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de recente trag\u00e9dia ocorrida na comunidade de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas agr\u00e1ria e urbana para democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 terra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, internautas, os que nos assistem nesta tarde de trabalho na C\u00e2mara dos Deputados, eu quero me solidarizar com as fam\u00edlias, parentes, amigos e vizinhos daqueles jovens que foram trucidados na comunidade de Parais\u00f3polis, na Zona Sul de S\u00e3o Paulo.\r\nEu vivo naquela cidade h\u00e1 quase 50 anos. Trabalhei como assistente social e tive a oportunidade de conviver em comunidades como a de Parais\u00f3polis e tantas outras da periferia de S\u00e3o Paulo. Posso lhes assegurar que o problema que essas fam\u00edlias enfrentam, inclusive ocupando \u00e1reas urbanas, sejam p\u00fablicas, sejam privadas, vivendo nas piores condi\u00e7\u00f5es nos grandes centros urbanos, \u00e9 antigo. A maioria dessas fam\u00edlias s\u00e3o origin\u00e1rias do campo, trabalhadores rurais, sem-terra, que, n\u00e3o podendo se fixar e permanecer em suas cidades e lugares de origem, s\u00e3o obrigados a migrarem para os grandes centros urbanos. O que primeiro enfrentam ao chegarem a esses lugares \u00e9 de novo o problema da terra. No campo, a terra nunca \u00e9 dividida por aqueles que produzem a riqueza no campo. Na cidade, ela tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 distribu\u00edda pela popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quando chegam \u00e0s cidades, tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam terra para morar.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o indica que, se n\u00e3o forem feitas as reformas agr\u00e1rias, para democratizar a terra no campo, se n\u00e3o forem feitas as reformas urbanas, para democratizar a terra na cidade, n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o definitiva para essas comunidades que se amontoam nas regi\u00f5es pobres da regi\u00e3o urbana, sem pol\u00edticas p\u00fablicas, sem garantia de emprego, sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para a juventude, sobretudo, em per\u00edodos de recess\u00e3o e desemprego em massa. Isso explica, em grande medida, a marginalidade e a gravidade de vida dessas popula\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas de regi\u00f5es como a de S\u00e3o Paulo.\r\nPortanto, \u00e9 preciso enfrentar esses problemas como problemas sociais e n\u00e3o como problema de pol\u00edcia. O policial \u00e9 um servidor p\u00fablico, \u00e9 um servidor do povo, e como tal existe para garantir a seguran\u00e7a a todo cidad\u00e3o e cidad\u00e3. O servidor p\u00fablico vive de recursos p\u00fablicos, das pol\u00edticas p\u00fablicas, e como tal n\u00e3o \u00e9 autorizado a usar a for\u00e7a bruta contra aqueles que s\u00e3o da pr\u00f3pria classe, do segmento da pobreza e da marginalidade de regi\u00f5es, o que n\u00e3o se generaliza, no caso Parais\u00f3polis, que j\u00e1 \u00e9 uma grande cidade de 100 mil habitantes, com suas mazelas, mas tamb\u00e9m com as conquistas daqueles que s\u00e3o obrigados a ocuparem esses espa\u00e7os vazios nos grandes centros.\r\nComo eu disse, n\u00e3o se resolveu ainda o problema do acesso a terra, seja no campo, seja na cidade. Fica, portanto, um tema a ser aprofundado. Que n\u00f3s do Poder Legislativo assumamos a nossa parte de responsabilidade na busca de solu\u00e7\u00e3o para esses grav\u00edssimos problemas, que, insisto, s\u00e3o problemas sociais e n\u00e3o problemas de pol\u00edcia.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, o PSOL est\u00e1 encaminhando este requerimento de retirada de pauta desse projeto de lei, ponderando que se trata de um tema de enorme import\u00e2ncia e, portanto, n\u00e3o d\u00e1 para decidir sobre ele \u00e0s pressas, numa sess\u00e3o em que nem sequer se tem a defini\u00e7\u00e3o de um substitutivo que tenha passado por algum n\u00edvel de discuss\u00e3o.\r\nO FUST foi criado em 1997, quando da privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil, com o intuito de financiar um programa de universaliza\u00e7\u00e3o da Internet banda larga. \r\nH\u00e1 uma enorme injusti\u00e7a neste Pa\u00eds: a grande maioria dos Estados mais pobres, mais exclu\u00eddos da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem acesso \u00e0 Internet. Al\u00e9m dos servi\u00e7os p\u00fablicos, como a rede de ensino, o cidad\u00e3o e a cidad\u00e3, nos dias de hoje, tamb\u00e9m devem dispor de Internet, que \u00e9 um meio fundamental para se resolver grande parte dos problemas que a sociedade enfrenta atualmente.\r\nO FUST j\u00e1 acumula mais de 20 bilh\u00f5es de reais. N\u00e3o foi regulamentado porque n\u00e3o h\u00e1 interesse dos Governos de implementar o programa, sem o qual n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7aremos no processo de democratiza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para votar essa mat\u00e9ria, Sr. Presidente, de afogadilho, sem uma discuss\u00e3o mais acurada, sem ouvir a sociedade civil.\r\nA nossa proposta ao Presidente Rodrigo Maia, que tem sensibilidade para quest\u00f5es de interesse geral do Pa\u00eds, \u00e9 n\u00e3o fazermos coisas que tratam de temas de tal gravidade dessa forma, dessa maneira. Vamos, portanto, adiar a discuss\u00e3o desse tema; retir\u00e1-lo de pauta e fazer uma discuss\u00e3o de f\u00f4lego, ampla, s\u00e9ria, respons\u00e1vel, para resolvermos, de uma vez por todas, essa quest\u00e3o, que vem sendo protelada h\u00e1 mais de 20 anos.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Queremos, portanto, a retirada de pauta, para aprofundarmos a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa. e de todos os L\u00edderes. Essa quest\u00e3o j\u00e1 vem sendo discutida h\u00e1 algum tempo nesta Casa, n\u00e3o tanto pelos Parlamentares, n\u00e3o tanto pelo Plen\u00e1rio da Casa, mas, sobretudo, pelas organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, que se dedicam, que militam e que conhecem a fundo esse tema. Elas precisam estar junto conosco na defini\u00e7\u00e3o de sua mudan\u00e7a, que agora est\u00e1 se tentando fazer de forma absolutamente irrespons\u00e1vel, sem ouvir a sociedade e sem considerar o ac\u00famulo que j\u00e1 se construiu sobre a mat\u00e9ria.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nObrigada por ter me permitido mais tempo nessa minha interven\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o para se retirar a mat\u00e9ria de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL, Sr. Presidente, entende que a \u00e1gua \u00e9 um patrim\u00f4nio natural e, como tal, um bem comum do povo, que n\u00e3o pode ser objeto de lucro, n\u00e3o pode ser explorada pelo capital, pela iniciativa privada, mas sim pelo Estado, o respons\u00e1vel pela concess\u00e3o deste bem comum, a \u00e1gua, que atende aos direitos humanos fundamentais: o direito \u00e0 vida, o direito \u00e0 sa\u00fade, o direito \u00e0 integridade f\u00edsica, mental e psicol\u00f3gica.\r\nPortanto, o PSOL entende que a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria \u00e9 inconstitucional, porque fere os princ\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o, retirando dos entes federativos as prerrogativas a eles conferidas pela Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, esta proposta se configura inconstitucional. \r\nO PSOL orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, telespectadores, internautas, demais pessoas que nos acompanham na noite de hoje, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei vai representar mais um golpe deste Governo contra os direitos sociais, os direitos humanos, as conquistas do povo brasileiro. \u00c9 mais um golpe que se soma aos demais golpes, que n\u00e3o podem ser atribu\u00eddos apenas ao Governo. Eles t\u00eam que ser atribu\u00eddos a esta Casa. \r\nFoi esta Casa que aprovou a reforma trabalhista, que destruiu os direitos trabalhistas dos trabalhadores e trabalhadoras brasileiros. Foi esta Casa que aprovou a PEC da morte, a Emenda Constitucional n\u00ba 95, que paralisou por 20 anos os investimentos p\u00fablicos em sa\u00fade, em educa\u00e7\u00e3o, em saneamento b\u00e1sico, em assist\u00eancia social. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, o sistema de previd\u00eancia, tamb\u00e9m outro golpe deste Governo contra o povo, foi aprovado por esta Casa. E as privatiza\u00e7\u00f5es? In\u00fameras privatiza\u00e7\u00f5es j\u00e1 se concretizaram. Agora, uma quantidade enorme de empresas p\u00fablicas come\u00e7a a ser privatizada, o que significa a destrui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do povo.\r\nO que \u00e9 privatizar a empresa p\u00fablica? S\u00e3o investimentos p\u00fablicos; portanto, pertencentes ao povo. E isso tudo est\u00e1 sendo destru\u00eddo. Est\u00e1-se destruindo o Estado brasileiro.\r\nFala-se permanentemente na necessidade de mudar, de fazer um novo pacto federativo, mas o foco que se coloca nessa proposta \u00e9 t\u00e3o somente a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios entre as tr\u00eas esferas de Poder - Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o. Descentraliza\u00e7\u00e3o e democracia sup\u00f5em distribui\u00e7\u00e3o de poder pol\u00edtico. S\u00e3o muito limitadas as prerrogativas do poder local, o poder municipal, que \u00e9 a esfera de poder do Estado mais pr\u00f3xima do cidad\u00e3o e, como tal, mais pass\u00edvel de ser pressionada, controlada e fiscalizada pelo povo numa concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de Estado. \r\nNa contram\u00e3o disso, essa PEC, privatiza um patrim\u00f4nio comum do povo, um patrim\u00f4nio natural, que \u00e9 a \u00e1gua. \u00c1gua \u00e9 vida, vida \u00e9 sa\u00fade, sa\u00fade \u00e9 vida e \u00e9 \u00e1gua. Isso \u00e9 previsto e garantido inclusive na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, que completou 72 anos no dia de ontem, 10 de dezembro. Exatamente nessa data se tira do povo um patrim\u00f4nio indispens\u00e1vel \u00e0 sua vida e \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, um bem natural: a \u00e1gua. \r\nPior que isso \u00e9 colocar esse bem p\u00fablico na m\u00e3o do capital, transformando-o em objeto de lucro, em produto do mercado. E n\u00e3o me digam que os pobres v\u00e3o ter mais recursos para comprar \u00e1gua, se ela estiver na Bolsa de Valores ou na conta dos grandes propriet\u00e1rios que det\u00eam todo o poder econ\u00f4mico deste Pa\u00eds. O povo vai morrer n\u00e3o s\u00f3 de fome, mas tamb\u00e9m e sobretudo de sede.\r\nEu sou da \u00e1rea da seca no Nordeste. Minha fam\u00edlia migrou v\u00e1rias vezes por falta de \u00e1gua e por falta de comida. Eu sei o que \u00e9 n\u00e3o ter \u00e1gua. Eu bebi \u00e1gua de cacimba porque n\u00e3o havia saneamento b\u00e1sico, nem distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua naquela regi\u00e3o - e nunca haver\u00e1, se esse bem ficar na m\u00e3o dos que investem naquilo que d\u00e1 mais lucro. \r\nLamentavelmente, \u00e9 disso que trata este projeto de lei: de tirar poder dos Munic\u00edpios e fragilizar a democracia. Isso n\u00e3o \u00e9 revis\u00e3o do pacto federativo. Revisar o pacto federativo \u00e9 fortalecer o poder local, \u00e9 fortalecer os Munic\u00edpios, \u00e9 fortalecer e ampliar as prerrogativas dos entes federativos mais pr\u00f3ximos do povo, que s\u00e3o os Munic\u00edpios, que s\u00e3o os Estados. \r\nVotar nessa mat\u00e9ria \u00e9... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OFENSA, PAULO FREIRE, EDUCADOR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Desagravo \u00e0 mem\u00f3ria do educador Paulo Freire diante de ofensas proferidas pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu venho a esta tribuna, no tempo da Lideran\u00e7a do PSOL, para fazer uma repara\u00e7\u00e3o a uma ofensa feita a Paulo Freire, que h\u00e1 mais de 20 anos faleceu, partiu, mas deixou um legado, deixou uma li\u00e7\u00e3o de vida e um compromisso com a educa\u00e7\u00e3o que o tornou um verdadeiro emblema, s\u00edmbolo da educa\u00e7\u00e3o no mundo inteiro.\r\nPaulo Freire, declarado por esta Casa, por unanimidade, e pelo Senado tamb\u00e9m, Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira, \u00e9 refer\u00eancia no mundo inteiro. Paulo Freire \u00e9 Doutor Honoris Causa por 29 universidades de todos os pa\u00edses democr\u00e1ticos do mundo. E, mais do que isso, universidades brasileiras e universidades estrangeiras t\u00eam C\u00e1tedras Paulo Freire, exatamente para dar sustenta\u00e7\u00e3o e respaldo \u00e0s pesquisas que se fazem em todo o mundo sobre a obra e o legado de Paulo Freire.\r\nPaulo Freire ficou pouco tempo no Brasil, porque foi perseguido pela ditadura militar, foi preso e foi mandado para o ex\u00edlio, onde ficou mais de 16 anos. E quem ganhou com a aus\u00eancia dele no Brasil foram os pa\u00edses do Terceiro Mundo e alguns pa\u00edses, inclusive, do Primeiro Mundo que tiveram aquele mestre, aquele fil\u00f3sofo da educa\u00e7\u00e3o a servi\u00e7o daqueles povos, daqueles pa\u00edses que ainda hoje o celebram e homenageiam.\r\nPor isso, Sr. Presidente, \u00e9 uma vergonha para o Brasil que Paulo Freire seja frequentemente atacado pelo Presidente que est\u00e1 a\u00ed. O seu autoritarismo, a sua ignor\u00e2ncia e o seu \u00f3dio s\u00e3o de tal forma grandes que ele n\u00e3o se controla. E dessa vez ele foi longe demais, ao responsabilizar Paulo Freire pelo baixo n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Segundo ele, esse seria o motivo dessa cobran\u00e7a, de atribuir a Paulo Freire a p\u00e9ssima qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira, sendo que pouco tempo ficou Paulo Freire no Brasil.\r\nEu e a Capital de S\u00e3o Paulo tivemos a honra e o privil\u00e9gio de t\u00ea-lo como Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 intoler\u00e1vel, \u00e9 insuport\u00e1vel que o Presidente da Rep\u00fablica esteja a destruir a cultura brasileira, a educa\u00e7\u00e3o brasileira e, pior, aquele que \u00e9 s\u00edmbolo, refer\u00eancia e raz\u00e3o de ser do nosso orgulho, que \u00e9 Paulo Freire, assim como tantos outros educadores deste Pa\u00eds, que deixaram uma marca, um legado e um patrim\u00f4nio valios\u00edssimo. \u00c9 insuport\u00e1vel que estejamos a sofrer novos ataques por parte deste Presidente, que n\u00e3o tem sequer conhecimento suficiente para entender a realidade, para avaliar a realidade e para compreender o que representa Paulo Freire em todo o mundo.\r\nEle tenta, inclusive, mand\u00e1-lo de novo para o ex\u00edlio. Tirar o t\u00edtulo de Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira de Paulo Freire \u00e9 como mand\u00e1-lo de novo para o ex\u00edlio. N\u00e3o vamos permitir isso. Foi esta Casa, assim como o Senado, que aprovou um projeto de lei federal, por unanimidade, declarando Paulo Freire Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira, e ningu\u00e9m vai tirar dele esse t\u00edtulo, porque ele o mereceu. Ele \u00e9 raz\u00e3o de orgulho e de muita alegria para todos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZA ERUNDINA, DEPUTADA FEDERAL, RECESSO PARLAMENTAR.\r\nDESEMPREGO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, GOVERNO FEDERAL.\r\nEXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POLICIAL MILITAR, DIREITOS HUMANOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA, CONGRESSO NACIONAL, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Agravamento do desemprego e precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho no Brasil. Uberiza\u00e7\u00e3o dos setores de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte e saneamento b\u00e1sico. Contradi\u00e7\u00e3o entre a exposi\u00e7\u00e3o sobre a Pol\u00edcia Militar, realizada nas depend\u00eancias da Casa, e o espancamento de mulher gr\u00e1vida por membro da corpora\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Legitima\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de medidas perversas e injustas promovidas pelo Governo Jair Bolsonaro contra o povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estamos retomando os trabalhos na segunda sess\u00e3o legislativa da atual legislatura e nos deparamos com uma realidade tr\u00e1gica da vida do Pa\u00eds e a aus\u00eancia desta Casa, deste Poder, junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, no que diz respeito \u00e0 tarefa de procurar sa\u00eddas e solu\u00e7\u00f5es para os grav\u00edssimos problemas que vive hoje o povo.\r\nO recesso nos deu oportunidade de estar mais perto das pessoas, diariamente, de conversar com elas, e de constatar a gravidade da vida que o povo brasileiro, sobretudo os trabalhadores e as trabalhadoras, enfrenta nos dias de hoje.\r\nH\u00e1 desemprego em massa. Atinge 12 milh\u00f5es de pessoas em nosso Pa\u00eds. H\u00e1 precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. H\u00e1 uberiza\u00e7\u00e3o da vida. Tudo est\u00e1 sendo privatizado por meio da aplica\u00e7\u00e3o de um novo modelo de capitalismo.\r\nN\u00e3o venham me dizer que a privatiza\u00e7\u00e3o e a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho s\u00e3o um novo modelo ou uma nova proposta ou uma pol\u00edtica decente para o povo deste Pa\u00eds, que figura entre as dez maiores economias do mundo. A educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo uberizada, a sa\u00fade est\u00e1 sendo uberizada, o saneamento b\u00e1sico est\u00e1 sendo uberizado, o transporte est\u00e1 sendo uberizado, via privatiza\u00e7\u00f5es, tirando-se do Estado a responsabilidade por pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam aos trabalhadores trabalho e renda, emprego registrado em carteira, direitos previdenci\u00e1rios, direitos trabalhistas, direitos sociais.\r\nLamentavelmente, nada disso existe. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 submetida a uma viol\u00eancia inomin\u00e1vel! Se os senhores forem ver hoje as not\u00edcias, com as respectivas imagens, que aparecem nos celulares, observar\u00e3o a foto de uma mulher gr\u00e1vida com um policial montado em sua barriga. Ele aparece batendo na cabe\u00e7a dela, e a alega\u00e7\u00e3o \u00e9 de que ela \u00e9 uma traficante ou sei l\u00e1 o qu\u00ea! Era uma mulher, uma indefesa, uma jovem, gr\u00e1vida, inclusive!\r\nA exposi\u00e7\u00e3o que acontece em corredor desta Casa \u00e9 uma farsa. Mostra policiais tratando bem crian\u00e7as, tratando bem mulheres, tratando bem idosos. N\u00e3o \u00e9 verdade, a n\u00e3o ser em ou outro caso. Isso \u00e9 propaganda mentirosa. Isso \u00e9 uma farsa contra o cidad\u00e3o ou a cidad\u00e3 comum, como aquela mulher gr\u00e1vida, jogada no ch\u00e3o, montada por um policial que batia nela sem d\u00f3 e sem humanidade nenhuma, como forma de exercer o seu poderio de policial, bra\u00e7o armado do Estado.\r\nEu quero saber o que o Governador Doria vai fazer. Simplesmente afastar o policial n\u00e3o \u00e9 suficiente. Ter\u00e1 que mudar sua pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica e proteger o cidad\u00e3o que se acha \u00e0 merc\u00ea de uma pol\u00edcia violenta, que n\u00e3o protege nem cumpre aquilo que lhe \u00e9 exigido como profissional e servidor do povo.\r\nPortanto, \u00e9 preciso que esta Casa se meta em brios, para merecer algumas falas que foram feitas aqui hoje. Afirmou-se que a salva\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e1 sendo o trabalho de Deputados e Senadores. N\u00e3o \u00e9 isso o que as pesquisas est\u00e3o a dizer, muito pelo contr\u00e1rio. Esta Casa, o Congresso Nacional est\u00e1 validando as medidas mais injustas, mais perversas deste Governo, que est\u00e1 hoje em nosso Pa\u00eds penalizando a maioria do nosso povo, o povo brasileiro, o povo trabalhador.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, CLAYTON TOMAZ DE SOUSA, ALUNO UNIVERSIT\u00c1RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DA PARA\u00cdBA (UFPB), JO\u00c3O PESSOA (PB), SEGURAN\u00c7A PRIVADA, GOVERNO ESTADUAL, PARA\u00cdBA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PUNI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Apelo \u00e0 autoridades competentes de esclarecimento do assassinato do l\u00edder estudantil  Clayton Tomaz de Souza, da Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, pessoas que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.\r\nSr. Presidente, lamentavelmente, trago hoje uma triste not\u00edcia, que \u00e9 o assassinato de um jovem estudante da Universidade Federal da Para\u00edba, de 31 anos. Amea\u00e7ado previamente pelos guardas privados daquela universidade, ele desapareceu em 6 de fevereiro, e, no dia 10, seu corpo foi encontrado com uma perfura\u00e7\u00e3o de bala na nuca, numa mata afastada da cidade de Jo\u00e3o Pessoa, o que indica certamente uma execu\u00e7\u00e3o.\r\nEle era uma lideran\u00e7a na universidade: foi membro do Conselho Superior Universit\u00e1rio, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da institui\u00e7\u00e3o, coordenador do DCE e presidente do Centro Acad\u00eamico de Filosofia - ele fazia o curso de Filosofia. Tudo indica, Sr. Presidente, que se tratava de uma lideran\u00e7a estudantil que, de forma b\u00e1rbara e covarde, foi assassinada. Ele estava desaparecido havia 8 ou 10 dias, e s\u00f3 depois o corpo foi reconhecido pelo seu pai, que o identificou como sendo de fato Clayton Tomaz de Sousa.\r\nSr. Presidente, aquela universidade nada fez at\u00e9 agora, sequer se manifestou a respeito, alegando que o crime n\u00e3o tinha se dado no campus universit\u00e1rio e que os guardas eram de uma empresa privada. Isso \u00e9 lament\u00e1vel, porque o contrato de seguran\u00e7a privada fica sob a responsabilidade da dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, sobretudo um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, uma universidade federal, que n\u00e3o pode ficar omissa diante de um assassinato b\u00e1rbaro ou diante do desaparecimento de um jovem que, depois de v\u00e1rios dias desaparecido, apareceu com sinais de tortura, com sinais de execu\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nN\u00e3o se sabe as raz\u00f5es, mas com certeza isso foi abuso de autoridade, foi excesso de viol\u00eancia, foi intoler\u00e2ncia de guardas privados despreparados para lidar com o ambiente de conflito dos dias de hoje em que vive a juventude brasileira, submetida a graves e s\u00e9rios problemas.\r\nEu quero deixar aqui um apelo \u00e0s autoridades do Estado, ao Governador, ao Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, \u00e0 pr\u00f3pria universidade - e tamb\u00e9m \u00e0 sociedade civil da Para\u00edba, para que cobre das autoridades o esclarecimento completo desse crime hediondo -, no sentido de que respondam, diante da sociedade, dos familiares, dos amigos e dos colegas de uma jovem lideran\u00e7a, sobre esse crime b\u00e1rbaro, cujas raz\u00f5es certamente n\u00e3o seriam justificadas para que se cometesse tal crime, como o que ocorreu contra o jovem Clayton Tomaz de Souza.\r\nAqui ficam a den\u00fancia, a nossa indigna\u00e7\u00e3o e a exig\u00eancia de que o Governo da Para\u00edba preste contas \u00e0 sociedade por esse crime.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CAU\u00c9 MACRIS, PRESIDENTE, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, REPRESS\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o Governo Jo\u00e3o Doria diante da repress\u00e3o praticada pela tropa de choque contra servidores p\u00fablicos na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu venho a esta tribuna para manifestar a minha solidariedade aos servidores p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo e repudiar o Governo do Estado e o Presidente da Assembleia Legislativa, que n\u00e3o t\u00eam a capacidade de lidar com os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s que s\u00e3o servidores do povo. Eles foram \u00e0quela Casa para tentar negociar os seus interesses ligados \u00e0 Previd\u00eancia daquele Estado, que est\u00e1 sendo ou j\u00e1 foi votada sem o m\u00ednimo de discuss\u00e3o com a sociedade paulista, muito menos com os servidores p\u00fablicos daquele Estado. \r\nExpresso a minha solidariedade aos servidores e o meu profundo rep\u00fadio ao Governo do Estado, ao Presidente da Assembleia Legislativa e a todos aqueles que est\u00e3o prejudicando os interesses e os direitos previdenci\u00e1rios de uma multid\u00e3o de servidores, que n\u00e3o s\u00e3o servidores desse ou daquele governo, mas s\u00e3o servidores do povo, Sr. Presidente.\r\nPassa governo, entra governo, sai governo, contamos sempre com os servidores p\u00fablicos, que garantem a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas a servi\u00e7o da cidadania deste Pa\u00eds e daquele Estado. \u00c9 uma vergonha chamar a tropa de choque para reprimir professores, servidores da sa\u00fade, servidores da assist\u00eancia e tantos mais servidores a quem a sociedade muito deve pelo seu extraordin\u00e1rio servi\u00e7o prestado ao povo.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL)), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTO, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. N\u00e3o acolhimento de votos da oradora pelo sistema remoto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o de voto pelo PSOL, quero saudar V.Exa. e os demais L\u00edderes pela forma como est\u00e3o encaminhando a responsabilidade e a atua\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara em rela\u00e7\u00e3o a este grave momento que estamos vivendo.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSOL \u00e9 \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria, n\u00e3o tanto pelo acordo que se fez em torno do tema, mas por entender que n\u00e3o procede fazer uma interven\u00e7\u00e3o na autonomia dos Munic\u00edpios e dos Estados.\r\nE, para terminar, Sr. Presidente, eu quero registrar que o sistema n\u00e3o tem acolhido a minha vota\u00e7\u00e3o para efeito exatamente daquilo que deveria acontecer se eu tivesse acertado e o sistema tivesse acolhido os meus votos, que encaminhei em todas as mat\u00e9rias.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ENCERRAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), APLICATIVO INFOLEG,",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o n\u00e3o encerramento de vota\u00e7\u00e3o nominal, bem como da proclama\u00e7\u00e3o do seu resultado, e a desconsidera\u00e7\u00e3o do tempo transcorrido na respectiva vota\u00e7\u00e3o, no caso da ocorr\u00eancia de pane no aplicativo Infoleg utilizado pelos Parlamentares no sistema de delibera\u00e7\u00e3o remota.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com fundamento no art. 18 e no art. 24, \u00a7 1\u00ba, do Ato da Mesa n\u00ba 123, de 2020, que regulamenta a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, que institui, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, o Sistema de Delibera\u00e7\u00e3o Remota, medida excepcional destinada a viabilizar o funcionamento do Plen\u00e1rio durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus - COVID-19, apresento a seguinte quest\u00e3o de ordem.\r\nO art. 24 do referido Ato da Mesa trata da vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias por meio do Sistema de Delibera\u00e7\u00e3o Remota - SDR, nos termos do seu \u00a7 1\u00ba:\r\nArt. 24. .................................................\r\n\u00a7 1\u00ba O aplicativo por meio do qual os parlamentares registrar\u00e3o seus votos exibir\u00e1 para o Deputado, antes da confirma\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o selecionada entre \"sim\", \"n\u00e3o\", \"absten\u00e7\u00e3o\" e \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nTal aplicativo, como se sabe, \u00e9 o INFOLEG. Ocorre que na sess\u00e3o de ontem, dia 13 de abril de 2020, em diversos momentos houve pane do sistema INFOLEG durante as vota\u00e7\u00f5es nominais, de modo que as op\u00e7\u00f5es de voto supramencionadas sequer foram apresentadas aos Deputados.\r\nTais panes foram explicitamente reconhecidas por V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. Esse fato pode ser facilmente confirmado por meio das notas taquigr\u00e1ficas. Inclusive, Sr. Presidente, a Deputada S\u00e2mia Bomfim n\u00e3o conseguiu registrar o seu voto nessa sess\u00e3o.\r\nOutrossim, o art. 18 do mesmo Ato da Mesa determina:\r\nArt. 18. Caso a sess\u00e3o seja interrompida em virtude de problemas t\u00e9cnicos que inviabilizem a pr\u00f3pria sala virtual disponibilizada pela plataforma de videoconfer\u00eancia ou a conex\u00e3o da Mesa \u00e0 Internet, o tempo de interrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 computado como tempo de sess\u00e3o, salvo se houver vota\u00e7\u00e3o em curso, hip\u00f3tese na qual ser\u00e1 o tempo de sess\u00e3o ser\u00e1 considerado para todos os efeitos, s\u00f3 podendo ocorrer o encerramento da vota\u00e7\u00e3o e proclama\u00e7\u00e3o do resultado ap\u00f3s o restabelecimento da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, Sr. Presidente, com base na interpreta\u00e7\u00e3o do conjunto dos dispositivos elencados na presente quest\u00e3o de ordem, requeiro: primeiro, que nenhuma vota\u00e7\u00e3o nominal seja encerrada e proclamado o seu resultado enquanto houver qualquer Parlamentar relatando, por qualquer meio poss\u00edvel, problemas com o aplicativo INFOLEG; segundo, que o tempo da sess\u00e3o transcorrido durante vota\u00e7\u00f5es em que ocorra problemas com o aplicativo INFOLEG seja considerado nulo para todos os efeitos.\r\n\u00c9 essa, portanto, Sr. Presidente, a quest\u00e3o de ordem, tendo em vista a dificuldade que tem sido reiterada n\u00e3o s\u00f3 por esta Deputada, mas tamb\u00e9m por in\u00fameros outros Parlamentares de diferentes partidos, do registro de sua vota\u00e7\u00e3o, o que sugere a dificuldade de se votar mat\u00e9rias, sobretudo com o grau de complexidade, de import\u00e2ncia e de dificuldade, no sentido da sua discuss\u00e3o, por meio do Sistema Deliberativo Remoto, o que demonstra muita dificuldade inclusive de se configurar uma vota\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares presentes atrav\u00e9s desse mecanismo, que \u00e9 o aplicativo INFOLEG. \r\nEssa \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputada.\r\nIndefiro sua quest\u00e3o de ordem. Ontem tivemos alguns problemas, mas o sistema, ao longo das vota\u00e7\u00f5es, foi sendo restabelecido.\r\nSobre as vota\u00e7\u00f5es terem acabado mais cedo, isso ocorreu basicamente por decis\u00e3o desta Presid\u00eancia, tendo em vista o n\u00famero de partidos que orientavam numa posi\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 deixava claro qual seria o resultado daquela vota\u00e7\u00e3o.\r\nHoje o sistema j\u00e1 est\u00e1 restabelecido, sem nenhum problema de comunica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRENDA B\u00c1SICA DA CIDADANIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"sim\" a esta mat\u00e9ria que se insere numa pol\u00edtica de assist\u00eancia social que teria de ser n\u00e3o s\u00f3 adotada em per\u00edodos de emerg\u00eancia, como est\u00e1 ocorrendo, mas tamb\u00e9m como um direito social fundamental. Por isso, a assist\u00eancia social \u00e9 parte do sistema de seguridade social.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria \u00e9 inquestion\u00e1vel. Esperamos que, depois deste per\u00edodo de emerg\u00eancia, se assuma esta pol\u00edtica de assist\u00eancia em car\u00e1ter permanente. Toda cidad\u00e3 e todo cidad\u00e3o brasileiro t\u00eam direito a uma renda m\u00ednima b\u00e1sica para garantir seus direitos de cidadania, seus direitos humanos e assegurar inclusive a sua dignidade como condi\u00e7\u00e3o de ser humano.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nPortanto, o PSOL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Esse destaque, Sr. Presidente, possibilita o acesso de qualquer pessoa, ou seja, daquelas que est\u00e3o credenciadas, conforme as exig\u00eancias feitas para o acesso ao benef\u00edcio, mas nem sempre a burocracia permite o exerc\u00edcio do direito.\r\nE essa proposta, esse destaque do PT tira exatamente a burocracia como dificultador do acesso ao direito e possibilita uma solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil, simples, para que a autodeclara\u00e7\u00e3o seja feita via Internet ou telefone. Al\u00e9m disso, uma entidade da sociedade civil pode receber essa autodeclara\u00e7\u00e3o e creditar a pessoa para que ela tenha acesso ao benef\u00edcio. Sem isso, essas pessoas n\u00e3o v\u00e3o conseguir passar por este momento cr\u00edtico de muita fome, muita pobreza e de muita mis\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 \"sim\", pelo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPDL 132/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, PROCEDIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), MONITORAMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (FNAS). PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 132, de 2020, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.362, de 2019, do Minist\u00e9rio da Cidadania, sobre os  procedimentos adotados no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, decorrentes do monitoramento da execu\u00e7\u00e3o financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria realizada pelo Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social, com vista \u00e0 equaliza\u00e7\u00e3o do cofinanciamento federal do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia desta mat\u00e9ria e aproveita a oportunidade para pedir a V.Exa. que coloque na pauta o PDL 132/20.\r\nEle prop\u00f5e a suspens\u00e3o dos efeitos de uma portaria baixada pelo Ministro da Cidadania, em dezembro, que retira 40% dos repasses, j\u00e1 insuficientes, aos Munic\u00edpios e Estados, o que est\u00e1 agravando ainda mais a situa\u00e7\u00e3o tanto dos Munic\u00edpios como do Estado em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e solicitamos que seja pautado o PDL 132/20, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 953/2020, MEDIDA  PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, POPULA\u00c7\u00c3O, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques. Necessidade de execu\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 953, de 2020, sobre  a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL orienta o voto \"sim\", apoiando, portanto, a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, por consider\u00e1-la oportuna, necess\u00e1ria, mas apenas como uma medida emergencial. N\u00e3o podemos deixar de registrar o fato de que o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social vem sendo esvaziado, inviabilizado ao longo dos \u00faltimos Governos. Como medida de emerg\u00eancia, \u00e9 louv\u00e1vel. Parabenizo, inclusive, a autora, a Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nPor\u00e9m, \u00e9 preciso medidas mais estruturais, estruturantes, para que o direito \u00e0 assist\u00eancia social possa estar assegurado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais exclu\u00edda, mais desprotegida, mais vulner\u00e1vel da nossa sociedade. E, como tal, \u00e9 preciso cobrar dos governantes or\u00e7amentos, recursos suficientes para que o Estado d\u00ea conta deste dever: garantir a assist\u00eancia social como um direito, associado inclusive aos outros direitos do sistema de seguridade social.\r\nEu queria, Sr. Presidente, fazer uma den\u00fancia. Est\u00e1 na Casa, portanto, na C\u00e2mara dos Deputados, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 953, de 2020, que destina 2 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es para o atendimento a essa popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel nesta fase da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nQuando uma medida provis\u00f3ria \u00e9 publicada, ela j\u00e1 tem for\u00e7a de lei, ela j\u00e1 tem efic\u00e1cia, ela j\u00e1 passa a viger - efic\u00e1cia no sentido de o direito que ela cria estar assegurado a quem \u00e9 alvo desse direito.\r\nPortanto, \u00e9 criminoso n\u00e3o se fazer cumprir uma lei resultante de uma medida provis\u00f3ria. Isso est\u00e1 acontecendo com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 953, que destina recursos para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o v\u00edtima da pandemia, o que est\u00e1 atrasando esses recursos, assim como com todas as outras medidas que foram criadas por lei. Este Governo n\u00e3o tem a prontid\u00e3o e a responsabilidade de fazer com que elas sejam cumpridas para diminuir o sofrimento, a dor, a solid\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o, alvo de uma verdadeira trag\u00e9dia sanit\u00e1ria, associada tamb\u00e9m a uma trag\u00e9dia social.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero dizer que \u00e9 preciso cobrar do Governo medidas en\u00e9rgicas em rela\u00e7\u00e3o ao fato de uma medida provis\u00f3ria, que j\u00e1 \u00e9 lei na sua efici\u00eancia e na efic\u00e1cia, continuar sem ser executada. Ela propiciaria um montante de 2 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es de reais para fazer face \u00e0s necessidades crescentes e prementes de uma popula\u00e7\u00e3o nas grandes cidades ou mesmo nas m\u00e9dias cidades do nosso Pa\u00eds, resultado dessa pandemia que est\u00e1 a desafiar o mundo, e n\u00e3o \u00e9 diferente no Brasil.\r\nPara isso, tem que haver recursos p\u00fablicos adequados, suficientes, com prontid\u00e3o, sem o que n\u00e3o adianta declarar-se combatendo essa pandemia se os recursos p\u00fablicos ficam \u00e0 merc\u00ea da vontade de um gestor que n\u00e3o tem a responsabilidade e a vontade de fazer valer o direito de uma popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade.\r\nPortanto, Sr. Presidente, vamos denunciar a aus\u00eancia de responsabilidade e de a\u00e7\u00e3o do Governo e faz\u00ea-lo cumprir uma lei de sua pr\u00f3pria iniciativa, que \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 953, que ainda n\u00e3o foi votada pela C\u00e2mara, mas j\u00e1 tem valor de lei.\r\nPor isso, o projeto de lei que est\u00e1 sendo votado j\u00e1 deveria prever, dentro do prazo de 10 dias, a partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, que a medida provis\u00f3ria fosse executada no n\u00edvel de repassar aos \u00f3rg\u00e3os, que s\u00e3o os fundos de assist\u00eancia social, os fundos municipais e estaduais, o montante de 2 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es de reais, sem o qual essa popula\u00e7\u00e3o vai ficar \u00e0 merc\u00ea de consequ\u00eancias muito graves por conta da omiss\u00e3o, do descuido ou da irresponsabilidade do Estado brasileiro, este que est\u00e1 a\u00ed e que lamentavelmente deixa muito a desejar enquanto responsabilidade de Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL vota \"sim\", a favor da emenda, e vota \"n\u00e3o\" ao texto, repudiando o fato de se estarem retirando recursos que atendem aos direitos sociais, sobretudo dos setores mais jovens da sociedade, em nome de uma empresa que se torna privada mantendo o r\u00f3tulo de servi\u00e7o social. Que hist\u00f3ria \u00e9 essa de uma ag\u00eancia de servi\u00e7o social? Servi\u00e7o social refere-se a direitos sociais, a pol\u00edticas p\u00fablicas para atender a esses direitos sociais.\r\nPortanto, \u00e9 um absurdo, \u00e9 um dem\u00e9rito uma medida dessa ordem num momento em que se precisa tanto da ajuda do Estado, do reconhecimento dos direitos da popula\u00e7\u00e3o. Retiram-se recursos, e milhares de pessoas que s\u00e3o benefici\u00e1rias desse servi\u00e7o estar\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de perder o essencial daquilo que lhes garante dignidade e direitos humanos fundamentais.\r\nFica aqui o nosso protesto, a nossa indigna\u00e7\u00e3o a essa medida, que serve para privilegiar a privatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa de turismo. O que \u00e9 isso, minha gente? \u00c9 retrocesso, \u00e9 desumanidade, \u00e9 perda de direitos, o que a popula\u00e7\u00e3o brasileira lutou tanto para conquistar.\r\nObrigado, Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta favoravelmente a este destaque por consider\u00e1-lo justo e necess\u00e1rio. Al\u00e9m das consequ\u00eancias da pandemia, da grave crise sanit\u00e1ria que estamos vivendo, temos que considerar que o Pa\u00eds est\u00e1 em recess\u00e3o, com um n\u00famero crescente de desempregados. A um jovem que tenha eventualmente conclu\u00eddo seu curso atrav\u00e9s de bolsa do FIES n\u00e3o se assegura que de pronto ele v\u00e1 encontrar um emprego no mercado formal de trabalho.\r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio que se entenda a grave situa\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds vive no momento, uma crise sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica, pol\u00edtica e institucional, e que se facilite um pouco as coisas para quem vive do seu trabalho, vive de uma renda muito limitada \u00e0s suas necessidades b\u00e1sicas.\r\nEu quero responder a um Deputado que disse que esses desejos poderiam quebrar o Brasil. Eu lhe asseguro que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um desejo; educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito b\u00e1sico fundamental, garantido no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira e na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.\r\nPortanto, votamos \"sim\" a este destaque. Ele faz justi\u00e7a neste momento cr\u00edtico da vida do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPDL 132/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, PROCEDIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), MONITORAMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (FNAS), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0  Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 132 de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.362, de 2019, do Minist\u00e9rio da Cidadania, acerca dos procedimentos adotados no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, decorrentes do monitoramento da execu\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria realizada pelo Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social, com vista \u00e0 equaliza\u00e7\u00e3o do cofinanciamento federal do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\", pela reinclus\u00e3o do art. 4\u00ba, que protege os empregos dos trabalhadores.\r\nSr. Presidente, aproveito para fazer um apelo a V.Exa. para que paute o PDL 132, que recupera recursos da assist\u00eancia social que uma portaria do Minist\u00e9rio da Cidadania, no final de dezembro, cortou drasticamente. Sobretudo num momento de pandemia, de empobrecimento e de desemprego da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 inadmiss\u00edvel que se fa\u00e7am cortes da dimens\u00e3o de 60% naquilo que j\u00e1 era absolutamente insuficiente para a assist\u00eancia social em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sr. Presidente, apelo para que a mat\u00e9ria venha \u00e0 pauta a fim de que possamos derrubar os efeitos dessa portaria, que s\u00e3o danosos do ponto de vista da popula\u00e7\u00e3o que depende da pol\u00edtica de assist\u00eancia social.\r\nObrigada, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, porque entende que a supress\u00e3o desse art. 8\u00ba corrige uma brutal injusti\u00e7a com os servidores p\u00fablicos, todos os servidores p\u00fablicos, dos v\u00e1rios Poderes do Estado brasileiro.\r\nEssa \u00e9 uma medida de ajuste fiscal que est\u00e1 recaindo sobre os ombros daqueles que mais servem \u00e0 sociedade, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os intermedi\u00e1rios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, resultantes das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nS\u00f3 com servidores valorizados, bem tratados e respeitados nos seus direitos como trabalhadores a servi\u00e7o de outros trabalhadores \u00e9 que se pode garantir um servi\u00e7o de qualidade, uma aten\u00e7\u00e3o especial entre o trabalhador que presta o servi\u00e7o e o trabalhador que recebe o servi\u00e7o, na condi\u00e7\u00e3o de sujeito de direitos, que \u00e9 o que deve existir na rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e a sociedade civil.\r\nPortanto, o PSOL vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  HOMENAGEM. \r\nPL 2295/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Homenagem aos enfermeiros brasileiros, por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, a respeito da fixa\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela categoria em prol dos pacientes com coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu oriento \"sim\", em nome do PSOL, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, que se soma a tantas outras que t\u00eam contribu\u00eddo para aliviar, para atenuar as graves e dram\u00e1ticas consequ\u00eancias desta pandemia.\r\nEu quero aproveitar o dia de hoje, Dia Internacional da Enfermagem, para ressaltar que essa data merece ser celebrada pelo seu elevado significado para a humanidade e para os integrantes dessa categoria profissional, que s\u00e3o dignos de nossas justas homenagens, especialmente em momentos como o atual, quando s\u00e3o desafiados em seu compromisso de servir aos semelhantes no limite de colocar a pr\u00f3pria vida em risco para salvar a vida de milhares de outras pessoas.\r\nA pandemia do coronav\u00edrus j\u00e1 vitimou mais de 150 mil pessoas em todo o mundo. No Brasil, j\u00e1 atingiu a cifra alarmante de mais de 10 mil brasileiros e brasileiras, que, de repente, foram arrancados de suas fam\u00edlias por um v\u00edrus que desafia a pr\u00f3pria ci\u00eancia.\r\n\u00c9 diante desse quadro aterrador que o exemplo heroico de tantos e tantos brasileiros trabalhadores da sa\u00fade nos d\u00e1 alento e alimenta a nossa esperan\u00e7a de que isso logo vai passar e de que o amor e a solidariedade vencer\u00e3o a doen\u00e7a e a morte. Certamente, s\u00e3o os trabalhadores e as trabalhadoras da sa\u00fade, junto com tantos outros profissionais, que constroem a vit\u00f3ria da vida sobre a morte.\r\nApelo para que essas homenagens prestadas aqui n\u00e3o se esgotem em discursos inflamados, mas vazios de efeitos pr\u00e1ticos. Aprovemos, pois, esta semana ainda, na C\u00e2mara dos Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, que tramita por longos 20 anos. O que os trabalhadores pedem \u00e9 muito pouco: uma jornada de trabalho de 6 horas di\u00e1rias e 30 horas semanais.\r\nNeste dia 12 de maio, devemos valorizar ainda mais a coragem e a generosidade desses trabalhadores, que j\u00e1 perderam quase 100 dos seus companheiros de luta, de trabalho, de categoria. Al\u00e9m disso, 10 mil foram afastados em raz\u00e3o do impacto da pandemia sobre sua sa\u00fade. Est\u00e1 havendo inclusive dificuldade de se encontrar um local onde esses profissionais possam ficar em quarentena, depois de terem sido afetados pelo contato direto com a doen\u00e7a, como profissionais da sa\u00fade. \u00c9 preciso garantir a eles condi\u00e7\u00f5es seguras de trabalho, al\u00e9m de prote\u00e7\u00e3o ap\u00f3s eles terem sido afetados pelo v\u00edrus.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 pre\u00e7o capaz de expressar o valor do sacrif\u00edcio e da contribui\u00e7\u00e3o desses profissionais \u00e0 vida dos brasileiros, numa situa\u00e7\u00e3o em que lhes falta tudo, sem condi\u00e7\u00f5es seguras de trabalho e com lota\u00e7\u00e3o absurda nos hospitais onde atuam.\r\nSabe-se at\u00e9 mesmo de situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas, quando eles devem ou t\u00eam que decidir sobre que pessoa que est\u00e1 na fila tem uma emerg\u00eancia maior no seu atendimento em rela\u00e7\u00e3o a outra que eventualmente tem menos gravidade. E, comparando a idade de um paciente e outro, \u00e9 o enfermeiro ou a enfermeira que deve decidir quem deve viver e quem dever morrer pela falta de equipamentos suficientes para atender a todas as v\u00edtimas dessa terr\u00edvel doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus e que est\u00e1 a vitimar tantos brasileiros e brasileiras, tantos cidad\u00e3os do mundo, que contam, entre outros, com os profissionais da enfermagem, que os atendem, que lhes d\u00e3o conforto, que os assistem no final da sua vida, j\u00e1 que os pr\u00f3prios familiares n\u00e3o t\u00eam possibilidade de estarem junto de irm\u00e3os, pais, filhos, m\u00e3es.\r\nIsso, Sr. Presidente, \u00e9 algo t\u00e3o dram\u00e1tico, t\u00e3o tr\u00e1gico, que \u00e9 preciso reconhecer o valor desses profissionais e garantir a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei que tramita na C\u00e2mara dos Deputados, para fazer justi\u00e7a a esses profissionais no seu dia, o Dia Internacional da Enfermagem, uma data celebrada no mundo todo.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIA DO ASSISTENTE SOCIAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Transcurso do Dia do Assistente Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL vota \"sim\" a este destaque.\r\nEu aproveito a oportunidade para registrar que amanh\u00e3, dia 15 de maio, \u00e9 o Dia do Assistente Social, uma categoria de profissionais que est\u00e3o na linha de frente, junto com os trabalhadores da sa\u00fade, no enfrentamento ao coronav\u00edrus, \u00e0 COVID-19. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, eles d\u00e3o apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais fragilizada, que, al\u00e9m das prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es sociais, ainda est\u00e1 sendo submetida aos efeitos perversos e terr\u00edveis do coronav\u00edrus. Portanto, minha homenagem aos meus colegas assistentes sociais, neste momento de grande dificuldade, mas de compromisso. Num dia de sua vida eles juraram servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais exclu\u00edda dos seus direitos.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMILITARIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" ao destaque, por entender que ele tem grande interesse social, porque vai beneficiar pessoas com problemas de sa\u00fade que requerem aux\u00edlio-doen\u00e7a e pessoas que est\u00e3o requerendo aposentadoria por invalidez e que n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de comparecer \u00e0 per\u00edcia, em raz\u00e3o dos riscos que a pandemia representa. \r\nAl\u00e9m disso, Presidente, aproveito para denunciar a militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quem se encontra respondendo por aquela \u00e1rea \u00e9 nada mais, nada menos do que um general que n\u00e3o tem forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e nem na \u00e1rea da sa\u00fade. E ele j\u00e1 substituiu a equipe t\u00e9cnica, que \u00e9 quem dava respaldo aos Ministros anteriores, por militares que certamente n\u00e3o t\u00eam a devida forma\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PSOL orienta o voto \"sim\" ao texto, contra o destaque.\r\nTrata-se de uma medida cruel contra o trabalhador, at\u00e9 mesmo no momento da rescis\u00e3o do contrato. Queremos que ele possa ter a assist\u00eancia do seu sindicato, o que favorece o sindicato e lhe d\u00e1 seguran\u00e7a no momento da homologa\u00e7\u00e3o do fim de um contrato. O lado mais fraco da rela\u00e7\u00e3o trabalho e emprego \u00e9 exatamente o trabalhador. Portanto, \u00e9 uma medida cruel contra o trabalhador. N\u00e3o h\u00e1 nenhum impacto or\u00e7ament\u00e1rio nesta medida em rela\u00e7\u00e3o ao projeto de lei.\r\nPortanto, o PSOL vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL vota \"n\u00e3o\", porque esta mat\u00e9ria, al\u00e9m de n\u00e3o ser urgente nem relevante, fere princ\u00edpios constitucionais, como os relativos ao cap\u00edtulo Da Comunica\u00e7\u00e3o Social. O art. 221 estabelece que as r\u00e1dios e as TVs, concess\u00f5es p\u00fablicas, ter\u00e3o finalidades educativas, culturais, art\u00edsticas e informativas. N\u00e3o me consta que jogo promova cultura, promova educa\u00e7\u00e3o e distribua informa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nPortanto, a posi\u00e7\u00e3o do PSOL \u00e9 \"n\u00e3o\". Esta mat\u00e9ria \u00e9 absolutamente inconstitucional e inconveniente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZA ERUNDINA, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3184/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, AGENTE SEPULTADOR, DEPENDENTE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409-B, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.184, de 2020, a respeito das medidas de prote\u00e7\u00e3o, apoio psicol\u00f3gico e pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos agentes sepultadores durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL encaminha favoravelmente por entender que a medida \u00e9 de alto interesse social neste momento cr\u00edtico da pandemia.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para registrar que ontem demos entrada a um projeto de lei que pretende proteger os coveiros, que s\u00e3o as pessoas que cuidam dos sepultamentos. Esta \u00e9 uma categoria esquecida, muito vulner\u00e1vel e submetida a uma situa\u00e7\u00e3o de extrema dificuldade, al\u00e9m dos altos riscos que, no momento, est\u00e3o sofrendo na atividade que exercem com muita dedica\u00e7\u00e3o. No entanto, esta \u00e9 uma categoria de trabalhadores pouco lembrada. E, inclusive, neste momento de pandemia, sua atividade \u00e9 de alto risco. \r\nEssa proposta visa benefici\u00e1-los financeiramente, proteg\u00ea-los desses riscos e, de fato, reconhecer a enorme generosidade desses trabalhadores que, dia e noite, se ocupam de colocar pessoas em milhares de covas. Antes eles cuidavam de sepultar quatro ou cinco cad\u00e1veres, agora esse ato se reproduz em dezenas de sepultamentos por dia. Portanto, \u00e9 preciso compens\u00e1-los financeiramente, proteg\u00ea-los dos riscos e compensar suas fam\u00edlias. Eles, eventualmente, podem estar perdendo suas vidas em raz\u00e3o da qualidade do trabalho, dos riscos que essa atividade lhes traz. Esta \u00e9 uma categoria de trabalhadores a quem a sociedade muito deve pela natureza do trabalho que prestam, sobretudo neste momento de pandemia.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, RECURSOS, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), NECESSIDADE, CONSELHO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CNAS), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPDL 132/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, PROCEDIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), MONITORAMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (FNAS), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).  Associa\u00e7\u00e3o ao discurso de Parlamentar a respeito do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 assist\u00eancia social no Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 132, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.362, de 2019, do Minist\u00e9rio da Cidadania, a respeito dos procedimentos adotados no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, em decorr\u00eancia do monitoramento da execu\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria realizada pelo Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social - FNAS, com vista \u00e0 equaliza\u00e7\u00e3o do cofinanciamento federal do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL vota a favor do destaque e contra o texto, porque ele estabelece uma medida cruel e injusta, al\u00e9m de inconstitucional, que \u00e9 o corte de 25% do sal\u00e1rio do trabalhador.\r\nSr. Presidente, aproveito estes minutos e pe\u00e7o um pouco mais de toler\u00e2ncia a V.Exa. para dialogar com o Deputado que denunciou a falta de condi\u00e7\u00f5es, de recursos da assist\u00eancia social em Ribeir\u00e3o Preto.\r\nEle tem toda a raz\u00e3o. Isso se deve n\u00e3o apenas \u00e0 pandemia, mas tamb\u00e9m ao fato de que, antes da pandemia, uma portaria do ent\u00e3o Ministro Osmar Terra cortou, em 23 de dezembro de 2019, 60% dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios ent\u00e3o destinados aos Munic\u00edpios e aos Estados brasileiros.\r\nCom isso, ele desconsiderou inclusive o car\u00e1ter da autonomia municipal. Os Munic\u00edpios t\u00eam autonomia para decidir sobre quest\u00f5es dessa ordem, sobretudo porque o or\u00e7amento foi decidido coletivamente, pelo Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, com a participa\u00e7\u00e3o dos Secret\u00e1rios de Sa\u00fade dos v\u00e1rios Munic\u00edpios...\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Como vota o PSOL, Deputada?\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Ficou definido, no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, para a assist\u00eancia social nos Munic\u00edpios, algo j\u00e1 bastante minimizado, apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es para todo o ano.\r\nAquela portaria - tenho um PDL que prop\u00f5e que sejam sustados os efeitos dessa portaria - cortou em 60% o repasse de recursos da Uni\u00e3o para os Munic\u00edpios e os Estados...\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Como vota o PSOL, Deputada?\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - ...o que explica a situa\u00e7\u00e3o de todos os Munic\u00edpios brasileiros, que est\u00e3o se ressentindo da falta de mais de 50% dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios que estavam previstos para a pol\u00edtica de assist\u00eancia social.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o, Sr. Presidente desta sess\u00e3o, que se paute o PDL 132/20, que tem como objetivo sustar os efeitos dessa portaria, para que os Munic\u00edpios possam dispor dos recursos que constam do Or\u00e7amento de 2020 e para que a situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o seja menos grave e menos cruel do que tem sido at\u00e9 agora.\r\nEu agrade\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO,  ASSIST\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPDL 132/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, PROCEDIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), MONITORAMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (FNAS), APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 132, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.362, de 2019, do Minist\u00e9rio da Cidadania, acerca dos procedimentos adotados, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, decorrentes do monitoramento da execu\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria realizada pelo Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social - FNAS, com vista \u00e0 equaliza\u00e7\u00e3o do cofinanciamento federal do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu aproveito esse tempo que me \u00e9 cedido pela nossa L\u00edder do PSOL para trazer um problema recorrente nos Munic\u00edpios brasileiros. E, por sinal, numa das sess\u00f5es de hoje \u00e0 tarde, o Deputado Ricardo Silva chamava aten\u00e7\u00e3o e reclamava dos problemas que a cidade de Ribeir\u00e3o Preto, no interior de S\u00e3o Paulo, vem enfrentando por falta de recursos na assist\u00eancia social. \r\nEu gostaria de dizer a V.Exas. que essa falta de recursos para a pol\u00edtica de assist\u00eancia social, que \u00e9 um direito social, vem desde antes da pandemia, em raz\u00e3o de um corte de 60% que fez o ent\u00e3o Ministro da Cidadania, o Deputado Osmar Terra, no or\u00e7amento que havia sido aprovado para o ano de 2020, que j\u00e1 era bastante reduzido, de apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais para o Pa\u00eds inteiro. \r\nPois bem, Sr. Presidente, aquele Ministro, numa canetada s\u00f3 - e sem ouvir o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, que havia feito um acordo sobre a destina\u00e7\u00e3o do total de recursos, que eram de apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de reais para a assist\u00eancia -, por meio de uma portaria, fez um corte de 60% no or\u00e7amento. Da\u00ed a situa\u00e7\u00e3o em que hoje se encontram os Munic\u00edpios e os Estados, sem condi\u00e7\u00f5es de cumprirem sua parte no que diz respeito \u00e0 pol\u00edtica de assist\u00eancia social.\r\nEsta C\u00e2mara, que promoveu tantas a\u00e7\u00f5es e medidas e propiciou os meios para que o Governo pudesse atender em car\u00e1ter emergencial a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, precisa sustar os efeitos daquela portaria assinada no final de dezembro de 2019, quando o ent\u00e3o Ministro j\u00e1 estava prestes a sair do Minist\u00e9rio. E ele fez isso de forma ilegal, porque os recursos foram estabelecidos de comum acordo com o coletivo formado pelos tr\u00eas \u00e2mbitos de Governo. Isso tem que ser obedecido, de acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social. Essa portaria que cortou 60% dos recursos da assist\u00eancia social destinados a Munic\u00edpios e Estados significou uma medida autorit\u00e1ria, ilegal e inconstitucional, desrespeitando a autonomia dos Poderes municipais e estaduais. \r\n\u00c9 preciso que esta Casa paute o PDL que n\u00f3s apresentamos propondo a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos dessa portaria. Os Munic\u00edpios e os Estados j\u00e1 se encontram bastante penalizados com a falta de recursos, em raz\u00e3o do or\u00e7amento bastante restrito aprovado para \u00e1rea da assist\u00eancia social, e, com a pandemia, as demandas nessa \u00e1rea s\u00e3o muito maiores e crescentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de recursos para a assist\u00eancia social.\r\nPortanto, pe\u00e7o que votemos essa mat\u00e9ria que susta os efeitos dessa portaria, para que os Munic\u00edpios e os Estados brasileiros possam dispor dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios aprovados antes da pandemia, tendo em vista que eles foram muito reduzidos por uma medida adotada em um Minist\u00e9rio que tem a miss\u00e3o de atender exatamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o alvo dessa pol\u00edtica de assist\u00eancia social.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente, e agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Defesa da abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL orienta \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque o destaque \u00e9 de sua autoria. \r\nQuero alertar a sociedade brasileira, o povo brasileiro: o prazo de validade do desgoverno Bolsonaro terminou hoje, com os fatos assombrosos que est\u00e3o acontecendo.\r\nA institui\u00e7\u00e3o que tem a responsabilidade e a prerrogativa intransfer\u00edvel de dar um basta nessa agonia que o nosso Pa\u00eds vem sofrendo e de encaminhar imediatamente o processo de impeachment \u00e9 esta Casa. Certamente, isso deve ser iniciativa desta Casa. Cabe ao Congresso Nacional resolver, de uma vez por todas, esse sofrimento, essa crise com v\u00e1rias faces, que s\u00f3 atrasa e dificulta a vida do povo brasileiro, no momento mais cr\u00edtico de sua hist\u00f3ria.\r\nSr. Presidente, acabou o Governo Bolsonaro! Instalemos um processo de impeachment, que \u00e9 o recurso regimental para tirar de uma vez por todas esse desgovernante, que nada tem de compromisso e de condi\u00e7\u00e3o para governar o povo brasileiro. \r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista  \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL orienta \"sim\" por reconhecer o m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria no sentido de que ela vem preservar empregos por parte de uma atividade econ\u00f4mica que \u00e9 a que mais gera possibilidades de emprego na sociedade brasileira. Por\u00e9m, o PSOL v\u00ea a necessidade de tamb\u00e9m se estenderem benef\u00edcios dessa natureza \u00e0s micro e pequenas iniciativas que se d\u00e3o no espa\u00e7o local, no \u00e2mbito municipal, os pequenos empreendimentos, Sr. Presidente. Portanto, \u00e9 preciso avan\u00e7ar.\r\nEsperemos que o Governo a execute de forma imediata essa mat\u00e9ria, quando estiver devidamente aprovada pelo Congresso Nacional. N\u00e3o tem sido assim em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras medidas, e mesmo as enviadas pelo Governo n\u00e3o conseguem ser implementadas com a agilidade e a prontid\u00e3o necess\u00e1rias para que cheguem seus efeitos aos mais necessitados e promovam a preserva\u00e7\u00e3o da vida, do trabalho, do emprego e do futuro da atividade econ\u00f4mica no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL orienta \"sim\" e reconhece o m\u00e9rito da mat\u00e9ria, visto que o impacto da crise econ\u00f4mica e da crise sanit\u00e1ria \u00e9 sentido de forma mais aguda exatamente nos Munic\u00edpios onde as micro e pequenas empresas realizam as suas atividades.\r\nPortanto, al\u00e9m de gerar emprego e renda, este apoio financeiro vai ajudar a dinamizar a economia local, dos Munic\u00edpios, das comunidades onde o desemprego, a desigualdade e a pobreza se fazem sentir de forma insuport\u00e1vel. Por isso, Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao m\u00e9rito desta medida e espera que ela e outras que vierem da parte do Governo ajudem essas comunidades a superarem os enormes sacrif\u00edcios e sofrimentos a que est\u00e3o submetidos h\u00e1 v\u00e1rios meses.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PAULO FREIRE, AN\u00cdSIO TEIXEIRA, FLORESTAN FERNANDES, EDUCADOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Natureza hist\u00f3rica da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Elogio \u00e0 Relatora da mat\u00e9ria, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria dos educadores Paulo Freire, An\u00edsio Teixeira e Florestan Fernandes. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria \u00e9 um marco na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira. \u00c9 tamb\u00e9m um momento de celebra\u00e7\u00e3o de uma conquista que foi constru\u00edda por muitas m\u00e3os, sob sua lideran\u00e7a e sob a dedica\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia da nossa Relatora, a Deputada Professora Dorinha.\r\nAl\u00e9m disso, esta \u00e9 uma oportunidade para se homenagearem os mestres do passado que at\u00e9 hoje nos inspiram. Eu lembraria aqui Paulo Freire, o Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira; An\u00edsio Teixeira; Florestan Fernandes e tantos outros que at\u00e9 hoje nos inspiram, Sr. Presidente.\r\nCom certeza, o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como direito fundamental, consagrado na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos e na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, estar\u00e1 sendo atendido por medidas como esta que se efetiva e se celebra nesta noite, sob o comando competente, respons\u00e1vel e generoso de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria por entender que \u00e9 grande o volume de recursos p\u00fablicos a um setor, por mais estrat\u00e9gico e importante que ele seja. S\u00e3o muitos recursos e, sobretudo, a fundo perdido.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, a quest\u00e3o do financiamento do transporte p\u00fablico coletivo ter\u00e1 que ter uma solu\u00e7\u00e3o estrutural e n\u00e3o de emerg\u00eancia. Quando se destinam recursos p\u00fablicos \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma contrapartida para os trabalhadores, o que n\u00e3o ocorre na proposta que est\u00e1 sendo discutida e votada.\r\nPortanto, com essas condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer \"sim\" \u00e0 vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO FREIRE, EDUCA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 memoria do educador Paulo Freire, ao ensejo do transcurso do 99\u00ba anivers\u00e1rio do seu nascimento. Relev\u00e2ncia do legado deixado pelo educador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero usar esse tempo da Lideran\u00e7a do PSOL para registrar que, no dia 19 de setembro passado, o Brasil iniciou as comemora\u00e7\u00f5es que se dar\u00e3o ao longo de 2021, quando o Brasil e o mundo estar\u00e3o celebrando o centen\u00e1rio de nascimento do grande mestre educador brasileiro, Paulo Freire.\r\nNesse \u00faltimo dia 19, quando ele completaria 99 anos, S\u00e3o Paulo realizou uma s\u00e9rie de eventos em comemora\u00e7\u00e3o a essa data. Eu destacaria, entre outras, um conv\u00eanio que o Coletivo Paulo Freire, que \u00e9 constitu\u00eddo pelos educadores do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, firmou com a UNESP - Universidade Estadual Paulista, de Rio Claro. Foi lan\u00e7ado o in\u00edcio do processo de digitaliza\u00e7\u00e3o da obra de Paulo Freire durante os 2 anos e meio em que ele exerceu o cargo de Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo do governo democr\u00e1tico e popular daquela cidade.\r\nA obra dele representa um legado excepcional n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas tamb\u00e9m para todo o mundo.\r\nPor sinal, uma das obras dele, ali\u00e1s, a obra seminal dele, que \u00e9 Pedagogia do Oprimido, \u00e9 a segunda obra mais adotada, mais referida, mais pesquisada e mais estudada nas maiores universidades do mundo, Sr. Presidente.\r\nPortanto, \u00e9 um privil\u00e9gio para o Brasil ter a figura desse educador, desse mestre da pedagogia mais moderna, mais avan\u00e7ada, que forma sujeitos livres e cr\u00edticos e emancipa quem \u00e9 orientado na sua forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, did\u00e1tica e intelectual, no esp\u00edrito, na filosofia e na \u00e9tica, que marcam a contribui\u00e7\u00e3o de Paulo Freire n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo.\r\nEle foi declarado por esta Casa e pelo Senado, por unanimidade, patrono da educa\u00e7\u00e3o brasileira, por meio de lei federal em 2012, e tem todo o m\u00e9rito de ser celebrado, de ser homenageado e de ser motivo de orgulho de todos n\u00f3s brasileiros e brasileiras, por ser nosso patrono da educa\u00e7\u00e3o e por ser brasileiro. \r\nV\u00edtima da ditadura militar, ele ficou 16 anos no ex\u00edlio. Esse tempo serviu para que ele escrevesse as suas obras, in\u00fameras obras, que t\u00eam sido fonte de refer\u00eancia e t\u00eam sido uma produ\u00e7\u00e3o intelectual reconhecida como uma das mais avan\u00e7adas, mais modernas, mais atuais, sobretudo porque se orienta numa perspectiva libertadora e emancipadora, numa concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o e de todos os aspectos que envolvem a vida do ser humano.\r\nPortanto, Sr. Presidente, estamos associados a todas as manifesta\u00e7\u00f5es e comemora\u00e7\u00f5es que se dar\u00e3o, a partir de agora, durante todo o ano de 2021, para celebrar, no dia 19 de setembro de 2021, o centen\u00e1rio de nascimento do grande mestre brasileiro que foi o querid\u00edssimo e saudoso Paulo Freire.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, POL\u00cdTICA PUBLICA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL., REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS). \r\nASSISTENTE SOCIAL, HOMENAGEM. \r\nPDL 132/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, PROCEDIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), MONITORAMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (FNAS), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Assist\u00eancia Social. Desestrutura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de assist\u00eancia social pelo Governo Jair Bolsonaro. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados aos Centros Especializados de Assistencia Social e ao Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social. Amea\u00e7a de privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Esvaziamento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS. Homenagem aos Assistentes Sociais. Extin\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de pol\u00edticas e direitos sociais. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 132, de 2020, acerca da susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.362,  de 2019, do Minist\u00e9rio da Cidadania, a respeito de procedimentos adotados no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero agradecer \u00e0 Lideran\u00e7a da Minoria por esta cess\u00e3o de tempo, para que eu possa registrar o fato de que a data de hoje, 7 de dezembro, marca a celebra\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Assist\u00eancia Social.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, por que esta data? Porque \u00e9 a data em que foi promulgada a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, ou seja, a LOAS, a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, ocasi\u00e3o em que se regulamentou o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Ela foi elevada \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica social e, como tal, faz parte do sistema de seguridade social. Da\u00ed a cidad\u00e3 e o cidad\u00e3o brasileiros em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de vida, em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade, t\u00eam direito \u00e0 assist\u00eancia do Estado, como um direito social. Portanto, n\u00e3o \u00e9 um favor, n\u00e3o \u00e9 uma benemer\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 caridade. Muito pelo contr\u00e1rio. \u00c9 um direito social previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentado numa lei, a lei que regulamentou o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.\r\nA partir de ent\u00e3o, os recursos para financiar essa pol\u00edtica p\u00fablica v\u00eam constando dos nossos or\u00e7amentos p\u00fablicos, do Or\u00e7amento Federal, e v\u00eam sendo destinados a partir de um sistema que segue exatamente a l\u00f3gica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Ambos os sistemas seguem a orienta\u00e7\u00e3o, a estrutura da Federa\u00e7\u00e3o. Como tal, a aplica\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 realizada atrav\u00e9s das tr\u00eas esferas de poder do Estado: Munic\u00edpios, Estados e o Distrito Federal e Uni\u00e3o. \u00c9 um custeio partilhado, integrado, entre as tr\u00eas esferas, de tal forma que os tr\u00eas entes federativos disponham dos recursos necess\u00e1rios para responder \u00e0s demandas crescentes de uma popula\u00e7\u00e3o empobrecida pela crise econ\u00f4mica, pelo desemprego em massa, pela crise sanit\u00e1ria. \r\n\u00c9 crescente, \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas, de fam\u00edlias que ficam a depender da assist\u00eancia social como pol\u00edtica p\u00fablica e como direito. Essa realidade vem se agravando sempre mais, porque o atual Governo n\u00e3o respeita, n\u00e3o consegue dar prioridade \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao atendimento dos direitos da popula\u00e7\u00e3o, sobretudo os direitos sociais, e isso contribui\r\npara que aquele pouco que o Estado destinava, atrav\u00e9s dos Munic\u00edpios e dos Estados, que dava uma condi\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia a essas fam\u00edlias atrav\u00e9s dos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de rua, que s\u00e3o os segmentos mais vulner\u00e1veis da popula\u00e7\u00e3o brasileira, lamentavelmente, ano ap\u00f3s ano, venha decrescendo, decrescendo drasticamente.\r\nNo Or\u00e7amento deste ano, que est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o, houve uma perda de 60% nos recursos que o Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social havia deliberado, colegiadamente, com os Secret\u00e1rios de Assist\u00eancia Social dos Munic\u00edpios brasileiros, um montante bastante pequeno para atender, durante 1 ano, ao Pa\u00eds inteiro, a todos os Munic\u00edpios brasileiros, de apenas 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es. Desse total, o ent\u00e3o Ministro da Cidadania, Osmar Terra, afrontando inclusive uma decis\u00e3o colegiada do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social, de seguir o princ\u00edpio do car\u00e1ter federativo dessa pol\u00edtica, de que a distribui\u00e7\u00e3o desses recursos se desse de determinada forma, de modo a assegurar a todos os Munic\u00edpios e Estados aquilo que lhes cabe operar ou implementar, simplesmente reduziu 60%, por portaria, recursos para a assist\u00eancia social destinados aos Munic\u00edpios brasileiros. Isso significa, na pr\u00e1tica, que in\u00fameros Centros de Assist\u00eancia Social foram fechados e que uma quantidade enorme de usu\u00e1rios desse servi\u00e7o tiveram o seu direito negado, o que contribuiu para aumentar o n\u00edvel de pobreza, de marginalidade e, consequentemente, de viol\u00eancia, sobretudo na periferia dos grandes centros urbanos.\r\nRecentemente, n\u00f3s tivemos acesso a uma pesquisa que mostra que, na cidade de S\u00e3o Paulo, cidade que tem o terceiro or\u00e7amento do Pa\u00eds, havia 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias cuja renda mensal era menor do que meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Imaginem V.Exas. o que significa isso dividido por tr\u00eas ou quatro pessoas, por fam\u00edlia. \u00c9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo para cobrir todas as despesas de sobreviv\u00eancia de uma fam\u00edlia. N\u00e3o sobrevive.\r\n\u00c9 fome, \u00e9 mis\u00e9ria, \u00e9 pobreza, \u00e9 sofrimento, \u00e9 doen\u00e7a, \u00e9 dor, por conta de uma decis\u00e3o autorit\u00e1ria e ilegal, porque era algo que tinha sido deliberado por uma inst\u00e2ncia que, por lei, tem autonomia, tem inclusive a autoridade de estabelecer a pol\u00edtica financeira para a cobertura da pol\u00edtica de assist\u00eancia social.\r\nEle, simplesmente, por conta pr\u00f3pria, reduziu em 60% os recursos, que j\u00e1 eram escassos, que serviam para atender a mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros em todo o Pa\u00eds que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de absoluta pobreza e, como tal, dependem da assist\u00eancia social do Estado para que sua condi\u00e7\u00e3o humana de sobreviv\u00eancia seja assegurada.\r\nE mais, Sr. Presidente: do sistema de seguridade social - e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 elevou essa pol\u00edtica de assist\u00eancia social ao status de parte do sistema de seguridade social - ela est\u00e1 afastada. Isso tamb\u00e9m est\u00e1 se dando com a sa\u00fade. O atual Governo est\u00e1 amea\u00e7ando, por decreto, acabar com o SUS, ou seja, privatizar o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, por sua vez, j\u00e1 est\u00e1 completamente desagregado, destru\u00eddo, esvaziado, sem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para fazer cumprir suas fun\u00e7\u00f5es formais, oficiais, como Estado, para atender a esse direito social da imensa popula\u00e7\u00e3o carente do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, a celebra\u00e7\u00e3o desta data, o Dia Nacional da Assist\u00eancia Social, 7 de dezembro, n\u00e3o pode passar em branco. Por isso eu solicitei \u00e0 Lideran\u00e7a da Minoria que pudesse dispor de um tempo para pelo menos homenagear os operadores da pol\u00edtica de assist\u00eancia social no Pa\u00eds, os assistentes sociais e outros profissionais que comp\u00f5em a equipe interdisciplinar que opera a pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social. Eu os homenageio, eu os cumprimento.\r\nEu estive com v\u00e1rios deles agora, durante a campanha eleitoral, e eles denunciaram a gravidade da situa\u00e7\u00e3o em que se encontram as in\u00fameras, os milhares, os milh\u00f5es de fam\u00edlias privados dessa ajuda m\u00ednima que era prestada atrav\u00e9s dos Centros de Assist\u00eancia Social e dos Centros Especializados de Assist\u00eancia Social e para a popula\u00e7\u00e3o de rua.\r\nEu quero saudar os servidores p\u00fablicos que s\u00e3o respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social e juntar-me a eles na den\u00fancia da precariedade, do esvaziamento, da insensibilidade deste Governo, desses governos, porque o Governo do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo est\u00e1 acabando com os equipamentos de assist\u00eancia social. Acabou com centenas de equipamentos de assist\u00eancia social na Capital de S\u00e3o Paulo. Na maior cidade do Pa\u00eds, cortam-se servi\u00e7os, demitem-se servidores p\u00fablicos.\r\nO Prefeito, que foi agora reeleito, demitiu, em plena pandemia, os professores do ensino de jovens e adultos, a pretexto de que o ensino n\u00e3o seria presencial neste per\u00edodo da pandemia. Isso n\u00e3o se faz! No momento em que o educador, o professor, vive daquele sal\u00e1rio irris\u00f3rio, na condi\u00e7\u00e3o de professor de jovens e adultos, num pa\u00eds que ainda tem milhares de analfabetos, o Governo da maior cidade do Pa\u00eds - e S\u00e3o Paulo tem 600 mil analfabetos ainda - demite professores que prestavam servi\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o para jovens e adultos na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel, isso \u00e9 revoltante, isso gera a indigna\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Lamentavelmente, tem sido essa a forma, tem sido esse o descompromisso, tem sido essa a crueldade deste Governo em todas as pol\u00edticas voltadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o trabalhadora, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o assalariada, aos idosos. Tudo isso por conta de um governo irrespons\u00e1vel, genocida, descomprometido com a vida humana, que destr\u00f3i as conquistas do povo brasileiro. Esses direitos n\u00e3o foram benesses, n\u00e3o vieram de gra\u00e7a, n\u00e3o foi uma doa\u00e7\u00e3o que o Governo brasileiro, num dado momento, fez para essa popula\u00e7\u00e3o pobre. Muito pelo contr\u00e1rio. Foi a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil, foi a luta, foi a press\u00e3o, foi a reivindica\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia de um direito e, como tal, dever do Estado, que \u00e9 a assist\u00eancia social.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Que esta data, 7 de dezembro, n\u00e3o passe em branco. Esta Casa tem, nas suas m\u00e3os, um projeto de decreto legislativo que prev\u00ea a elimina\u00e7\u00e3o dos efeitos daquela portaria do Ministro da Cidadania que reduziu em 60% os recursos destinados, no Or\u00e7amento deste ano, para os Centros de Assist\u00eancia Social de Munic\u00edpios e Estados. Meus companheiros e minhas companheiras, Srs. e Sras. Parlamentares, est\u00e1 na hora de esta Casa levantar a voz, de se erguer na sua autonomia, de falar como deveria falar, n\u00e3o s\u00f3 num dado momento, quando faz alguma coisa que responde em alguma medida, muito pequena ainda, a um direito dos segmentos mais pobres da sociedade e, de repente, vota uma mat\u00e9ria como esta que est\u00e1 sendo votada hoje, contr\u00e1ria aos interesses do Pa\u00eds, contr\u00e1ria aos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que atenta contra a soberania nacional.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Meus senhores, minhas senhoras, Srs. Parlamentares, internautas e telespectadores que nos ouvem, \u00e9 preciso que nos juntemos em torno dessas quest\u00f5es, para acumular for\u00e7a pol\u00edtica e, a partir da sociedade civil, pressionar os que t\u00eam poder, autoridade e prerrogativa constitucional, de modo a faz\u00ea-los reverter este quadro dantesco, cruel, que se d\u00e1 sobretudo em torno da popula\u00e7\u00e3o mais pobre, aquela popula\u00e7\u00e3o que depende da pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social para sobreviver.\r\nPortanto, meus senhores e minhas senhoras, Srs. Parlamentares, era esta a den\u00fancia que queria fazer, ao mesmo tempo em que sa\u00fado os trabalhadores e trabalhadoras do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que, por sua vez, est\u00e1 esvaziado e vai desaparecer. Que nos unamos, n\u00f3s que temos mandato, e os trabalhadores que t\u00eam a prerrogativa, como atores do Estado na presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o, e cobremos o Governo no sentido de que recupere essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nQue a C\u00e2mara aprove aquele PDL, de modo a reverter os efeitos perversos daquela portaria ilegal do ent\u00e3o Ministro Osmar Terra, que confrontou o princ\u00edpio da Federa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ter punido com fome, pobreza e mis\u00e9ria grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\nObrigada, senhores, pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZA ERUNDINA, DEPUTADA FEDERAL, IRM\u00c3, NEGROS, CASAMENTO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, RACISMO, UIRA\u00daNA (PB).\r\nRACISMO, RACISMO ESTRUTURAL.\r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Relato da discrimina\u00e7\u00e3o racial praticada contra a irm\u00e3 negra da oradora, em face do seu casamento com homem negro, na vila de Uira\u00fana, Estado da Para\u00edba. Exist\u00eancia de racismo estrutural e cultural no Brasil. Natureza hist\u00f3rica da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Orlando Silva, Srs. Parlamentares, companheiras e companheiros de Parlamento, durante a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o, eu revivi a primeira perda que sofri na minha vida. Eu era crian\u00e7a, muito crian\u00e7a, quando vi sair da minha casa a minha irm\u00e3 mais velha, que \u00e9 negra e teve que sair do conv\u00edvio da minha fam\u00edlia. Ela era tida como a filha mais velha e, como tal, \u00e9 a pessoa a quem eu estive mais ligada afetivamente depois da minha m\u00e3e. Eu a vi sair da minha casa no dia do seu casamento com outro negro. N\u00e3o foi uma determina\u00e7\u00e3o da minha fam\u00edlia; muito pelo contr\u00e1rio, foi uma perda que n\u00f3s sofremos. Eu, como era muito crian\u00e7a, sofri mais ainda. Eu tenho a consci\u00eancia de que foi a primeira perda da minha vida. Minha irm\u00e3 negra, por ter casado com um negro, foi obrigada a sair da fam\u00edlia para morar em outra regi\u00e3o da cidade - era uma cidadezinha pequena, uma vila, minha Uira\u00fana -, no peda\u00e7o da cidade onde se concentravam os negros. Os negros da cidade eram segregados, obrigados a n\u00e3o conviver com os brancos, mas apenas entre si, numa parte afastada da cidade, pelo simples fato de serem da ra\u00e7a negra. Eram eles que cuidavam dos brancos, dos filhos dos brancos. E \u00e9ramos todos muito pobres. Essa \u00e9 uma prova do quanto o racismo \u00e9 estrutural, \u00e9 cultural, est\u00e1 na raiz, na origem do povo brasileiro.\r\n Ent\u00e3o, Presidente, ao me associar \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es deste grande momento hist\u00f3rico que vivemos hoje na C\u00e2mara dos Deputados, eu quero, na condi\u00e7\u00e3o de mulher branca, pedir perd\u00e3o aos negros e negras deste Pa\u00eds, de todos os tempos, pelos crimes que a ra\u00e7a branca, \u00e0 qual eu perten\u00e7o, cometeram contra esse segmento enorme do povo brasileiro, que tanto contribuiu - e continua contribuindo - para a constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Eu quero celebrar com todos voc\u00eas este momento hist\u00f3rico e dizer como isso lava a nossa alma em rela\u00e7\u00e3o a tantos crimes, \u00e0 tanta crueldade, \u00e0 tanta injusti\u00e7a que se cometeram e ainda se cometem hoje com a nossa popula\u00e7\u00e3o negra, os nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s negras.\r\nObrigada, Presidente, pela toler\u00e2ncia, mas eu n\u00e3o poderia deixar de colocar publicamente a minha hist\u00f3ria pessoal da descoberta do que \u00e9 ser negro e do que \u00e9 perder a rela\u00e7\u00e3o, pelo simples fato de a pessoa ser negra, com uma negra que eu amava. A partir daquela experi\u00eancia, tenho um compromisso de vida de estar junto com os negros e com as negras na defesa dos seus direitos, da sua dignidade e da sua humanidade. Isso me torna, portanto, muito mais negra e pr\u00f3xima de qualquer negro ou negra que esteja hoje celebrando esta grande conquista que a C\u00e2mara dos Deputados e a maioria dos Deputados e das Deputadas realizam.\r\nEste acontecimento vai ficar na hist\u00f3ria do Pa\u00eds como um grande momento do combate ao preconceito racial e da luta da popula\u00e7\u00e3o negra pelos seus direitos, pela sua cidadania e pelos direitos humanos.\r\nObrigada, Presidente. Agrade\u00e7o pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSOL vota \"n\u00e3o\" a esse destaque e chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o que est\u00e1 acontecendo nesta noite em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria \u00e9 um verdadeiro golpe.\r\nA primeira vota\u00e7\u00e3o, que se deu em agosto, atendendo a todas as demandas e propostas que vieram da sociedade inteira e dos ativistas na luta pela educa\u00e7\u00e3o, pode se configurar um verdadeiro estelionato eleitoral - e n\u00e3o esque\u00e7amos que foi \u00e0s v\u00e9speras das elei\u00e7\u00f5es. A regulamenta\u00e7\u00e3o s\u00f3 se fez depois das elei\u00e7\u00f5es. E se fez exatamente para desmontar, destruir e desfazer a conquista do povo brasileiro. Os educadores e as educadoras brasileiras e aqueles que lutam pelo direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade foram enganados, Sra. Presidente. Eles foram enganados, Sras. e Srs. Deputados, pelos que admitiram que esse Governo ou quem o apoia tem algum compromisso com a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" e deixamos registrado o estelionato eleitoral e o golpe que se concluiu de forma muito clara na noite de hoje. Lamentavelmente, isso \u00e9 o que acontece em regimes autorit\u00e1rios, como o que est\u00e1 a\u00ed, e num Congresso que n\u00e3o tem, de fato, identidade e compromisso real com a sociedade civil. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nEra isso que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nE a luta continua contra tudo isso, contra todos esses desmontes que est\u00e3o ocorrendo em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, o PSOL, que \u00e9 o autor, atrav\u00e9s de sua Lideran\u00e7a, desse destaque, n\u00e3o s\u00f3 defende a aprova\u00e7\u00e3o dele como tamb\u00e9m registra que a dire\u00e7\u00e3o nacional do PSOL acaba de lan\u00e7ar uma campanha nacional em torno da seguinte palavra de ordem: \"Vacina para todos j\u00e1!\". A campanha est\u00e1 tendo ampla repercuss\u00e3o na sociedade, porque n\u00e3o h\u00e1 anseio e prioridade maior do que a garantia aos brasileiros e \u00e0s brasileiras do \u00fanico meio capaz de resolver esta crise sanit\u00e1ria no Pa\u00eds. Tamb\u00e9m \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para se come\u00e7ar a resolver os problemas da mis\u00e9ria, da pobreza e do desemprego em massa que todos os brasileiros e brasileiras tenham imediatamente condi\u00e7\u00f5es objetivas de ser vacinados, o que j\u00e1 est\u00e1 se dando em outros pa\u00edses do mundo. Isso evidentemente precisa ser contemplado no Or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano.\r\nPortanto, o PSOL vota \"sim\" a este destaque e lembra a import\u00e2ncia, a gravidade e a prioridade deste tema na atual conjuntura e o compromisso do PSOL de fazer com que esta quest\u00e3o seja encaminhada imediatamente pelo Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-01T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "LUIZA ERUNDINA, CANDIDATA, MULHER, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ESQUERDA POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA, VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O PRESENCIAL, CR\u00cdTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, CANDIDATURA, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POVO, SOBERANIA POPULAR, DEMOCRACIA, CLIENTELISMO POL\u00cdTICO, VOTO, GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CAMPANHA ELEITORAL, SENADOR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, IMPEACHMENT, ARTHUR LIRA, BALEIA ROSSI, DEPUTADO FEDERAL, TRABALHADOR DESEMPREGADO, POBRE, CAPITALISMO, DESIGUALDADE SOCIAL, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, RENDA B\u00c1SICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a exig\u00eancia presencial de Parlamentares do grupo de risco na elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro. Candidatura da oradora \u00e0 Presid\u00eancia da Casa pela terceira vez. Fechamento do acesso de populares ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es. Comprometimento da independ\u00eancia e da autonomia do Poder Legislativo, no caso da elei\u00e7\u00e3o de candidatos apoiados pelo Presidente Jair Bolsonaro. Libera\u00e7\u00e3o de vultosos recursos federais aos Deputados vinculados aos candidatos governistas \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. Coniv\u00eancia do Presidente Rodrigo Maia com o Presidente Jair Bolsonaro e seus seguidores, demonstradas na omiss\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de pedidos de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Semelhan\u00e7a entre as candidaturas de Arthur Lira e Baleia Rossi \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. Coer\u00eancia e fidelidade aos compromissos de classe como marcas da hist\u00f3ria do PSOL. Afastamento do Presidente Jair Bolsonaro, imediata vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 e concess\u00e3o de renda justa aos brasileiros, como principais metas do programa da candidata do PSOL \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, come\u00e7o manifestando o nosso rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o irrespons\u00e1vel da Mesa Diretora desta Casa de obrigar a vota\u00e7\u00e3o presencial nesta elei\u00e7\u00e3o, o que exp\u00f5e, principalmente, os 95 Parlamentares que s\u00e3o do grupo de risco.\r\nIsso demonstra que o car\u00e1ter genocida de Bolsonaro tamb\u00e9m est\u00e1 presente no comando da C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 preciso reagirmos, por todos os meios de que dispomos, a essa decis\u00e3o. N\u00e3o baixaremos a cabe\u00e7a! Basta de tanta arbitrariedade! Fora, Bolsonaro e todos os seus asseclas de plant\u00e3o!\r\nEsta \u00e9 a terceira vez que ocupo a tribuna como candidata a Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, a \"Casa do Povo\", as tr\u00eas vezes pelo Partido Socialismo e Liberdade - PSOL, partido a que tenho a honra de pertencer e que escolhi em raz\u00e3o da sua identidade pol\u00edtico-ideol\u00f3gica, da sua coer\u00eancia e da fidelidade aos seus princ\u00edpios e compromissos com o povo brasileiro.\r\nGostaria muito de estar aqui como candidata de todos os partidos do campo democr\u00e1tico popular de esquerda. At\u00e9 abriria m\u00e3o da candidatura se essa fosse a condi\u00e7\u00e3o para que estiv\u00e9ssemos unificados em torno de um programa que respondesse aos reais anseios da maioria do povo brasileiro: os trabalhadores e trabalhadoras, pelos quais fomos eleitos e eleitas, para represent\u00e1-los e sermos sua voz no Parlamento. Eles esperam que os mandatos que nos confiaram sirvam exclusivamente aos seus interesses. \r\nLamentavelmente, n\u00e3o \u00e9 isso o que acontece, especialmente nesta disputa pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, a dita \"Casa do Povo\". Contudo, essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 pura ret\u00f3rica. Sen\u00e3o, vejamos: a entrada desta Casa, por exemplo, que d\u00e1 acesso ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es, espa\u00e7o onde se exercita a soberania popular pela voz dos leg\u00edtimos representantes do povo, permanece fechada com portas de ferro, portanto, intranspon\u00edvel. \u00c9 uma forma velada de se dizer: \"Aqui o povo n\u00e3o entra, aqui n\u00e3o h\u00e1 lugar para o povo\". Assim, mant\u00eam-se afastados os cidad\u00e3os e as cidad\u00e3s que nos mandaram para c\u00e1, pois n\u00e3o conv\u00e9m que vejam o que fazem os seus representantes. \r\nQue Casa do Povo \u00e9 esta na qual o povo n\u00e3o entra?\r\nImaginem, Sras. e Srs. Deputados, se os cidad\u00e3os pudessem acompanhar, por exemplo, as articula\u00e7\u00f5es e os conluios a portas fechadas, o com\u00e9rcio do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" entre candidatos, L\u00edderes e Governo na disputa por votos e na barganha do troca-troca. Certamente, ficariam decepcionados e sentir-se-iam tra\u00eddos por aqueles em quem votaram. Ou esta Casa muda ou n\u00e3o se poder\u00e1 dizer que existe democracia plena no Brasil.\r\nOs candidatos apoiados por Bolsonaro, caso eleitos, v\u00e3o comprometer a independ\u00eancia e a autonomia do Poder Legislativo, o que p\u00f5e em risco a pr\u00f3pria democracia, e nos restar\u00e1 fortalecer e mobilizar o poder popular no sentido de se contrapor \u00e0 invas\u00e3o do Legislativo pelo Executivo, para se recuperar a soberania popular, ess\u00eancia de uma verdadeira democracia.\r\nEstarrecidos, acabamos de saber da enxurrada de bilh\u00f5es de reais para regar as hostes dos Deputados eleitores dos dois candidatos declaradamente governistas, o que n\u00e3o significa que os outros n\u00e3o o sejam, com exce\u00e7\u00e3o da nossa candidatura, obviamente. S\u00e3o recursos extras que se somam \u00e0s vultosas verbas das emendas parlamentares que se destinam a bancar as pr\u00f3ximas campanhas eleitorais dos candidatos \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o a Deputado e a Senador. \u00c9 revoltante ver que essa sangria desatada de dinheiro p\u00fablico custa a vida de milhares de brasileiros e brasileiras a quem est\u00e1 sendo negado o direito sagrado \u00e0 vida. Por falta de oxig\u00eanio, a popula\u00e7\u00e3o morre por asfixia.\r\nO Presidente Rodrigo Maia foi omisso e conivente com Jair Bolsonaro e os bolsonaristas ao n\u00e3o pautar o processo de impeachment do Presidente, que \u00e9 o anseio da sociedade brasileira, demonstrado por mais de 60 pedidos apresentados pelos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, inclusive o PSOL, e por v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Maia, Presidente da C\u00e2mara por tr\u00eas mandatos consecutivos, fez ouvidos moucos ao clamor dos brasileiros. N\u00e3o nos esque\u00e7amos de que a hist\u00f3ria \u00e9 implac\u00e1vel com os traidores do povo. \r\nAs campanhas de Arthur Lira e Baleia Rossi recebem ades\u00f5es de Parlamentares de outras legendas, e seus partidos, PP e MDB, funcionam como sublegendas a servi\u00e7o do Governo Bolsonaro. Portanto, h\u00e1 poucas diferen\u00e7as entre as duas candidaturas.\r\nO PSOL, por sua vez, \u00e9 o \u00fanico partido cuja candidatura polariza com os candidatos dos dois blocos constitu\u00eddos predominantemente por partidos de direita, al\u00e9m de alguns partidos do campo progressista que se aliaram ao bloco de Baleia Rossi. Aguardemos, pois, o julgamento da hist\u00f3ria sobre os partidos que, \u00e0 revelia dos seus compromissos e convic\u00e7\u00f5es, adotaram uma t\u00e1tica de redu\u00e7\u00e3o de danos j\u00e1 no primeiro turno, deixando de lado que a Esquerda deve ter fisionomia pr\u00f3pria, vez e voz na disputa pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara.\r\nA hist\u00f3ria do PSOL \u00e9 marcada por coer\u00eancia e fidelidade aos seus compromissos de classe, que n\u00e3o admitem concess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos seus princ\u00edpios. Temos lado e somos radicais, sim, como um partido pol\u00edtico-ideol\u00f3gico de esquerda, a servi\u00e7o dos interesses dos trabalhadores e das classes populares da sociedade.\r\nBolsonaro e seus asseclas n\u00e3o calar\u00e3o a nossa voz - a voz da Esquerda que combate o capitalismo predador em todas as suas express\u00f5es, que faz pol\u00edtica com vistas a transforma\u00e7\u00f5es estruturais na sociedade de classe, a qual exclui a maioria da popula\u00e7\u00e3o do acesso aos frutos do trabalho e \u00e0 dignidade inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. Inspirada em princ\u00edpios e valores socialistas, \u00e9 uma esquerda que combate sem tr\u00e9gua o capitalismo e suas consequ\u00eancias amargas, e sonha em construir uma sociedade igualit\u00e1ria, sem dominantes e dominados; sem uma minoria de privilegiados que se apropriam dos resultados do trabalho da maioria dos pobres, que sequer s\u00e3o atendidos em seus direitos fundamentais, inclusive ao sagrado direito \u00e0 vida. Que o digam os mais de 14 milh\u00f5es de desempregados, as mais de 224 mil v\u00edtimas do coronav\u00edrus e da pandemia pol\u00edtica do bolsonarismo!\r\nSou a \u00fanica mulher entre os oito candidatos. Se eu for eleita, serei a primeira mulher Presidente da C\u00e2mara dos Deputados em quase 200 anos de Poder Legislativo no Brasil. Assim, far-se-\u00e1 justi\u00e7a a 52% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, o que colocaria o Brasil no patamar das outras democracias do mundo. Al\u00e9m disso, esse fato contribuir\u00e1 para se reconstruir a imagem do nosso Pa\u00eds frente \u00e0s demais na\u00e7\u00f5es do continente latino-americano e de todo o mundo - imagem essa que vem se deteriorando desde o golpe parlamentar que afastou a Presidenta Dilma Rousseff, a primeira mulher a governar o Brasil.\r\nA candidatura do PSOL disputa a Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados com o compromisso de retirar Bolsonaro e salvar vidas, principal objetivo de um programa que ser\u00e1 a ponta de lan\u00e7a contra o desgastado mantra neoliberal de que n\u00e3o h\u00e1 alternativa \u00e0 austeridade fiscal.\r\nNosso programa responde tamb\u00e9m \u00e0s quest\u00f5es que est\u00e3o na base desse quadro dantesco gerado pelo Governo do Capit\u00e3o Jair e que tem levado o Pa\u00eds a um verdadeiro caos. Para sairmos dessa trag\u00e9dia, propomos:\r\n1. O impeachment de Jair Bolsonaro deve ser o primeiro e priorit\u00e1rio compromisso do pr\u00f3ximo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, em face dos in\u00fameros crimes de responsabilidade cometidos por ele. Diante de sua atitude negacionista e irrespons\u00e1vel desde o in\u00edcio da pandemia do coronav\u00edrus ficou evidente o car\u00e1ter genocida do Governo Bolsonaro. Sua perman\u00eancia no cargo representa uma amea\u00e7a \u00e0 vida de milh\u00f5es de brasileiros e ao futuro do nosso Pa\u00eds.\r\n2. Vacina para todos j\u00e1! Mais de 50 pa\u00edses do mundo j\u00e1 avan\u00e7aram no processo de imuniza\u00e7\u00e3o de suas popula\u00e7\u00f5es, com vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a COVID-19. Enquanto isso, o Brasil mant\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o negacionista de total falta de comando por parte do Governo Bolsonaro, de centraliza\u00e7\u00e3o m\u00ednima, e de aus\u00eancia de controle e de vacina\u00e7\u00e3o. Defendemos, portanto, que o Congresso Nacional assuma uma atitude ativa e atuante na fiscaliza\u00e7\u00e3o do Executivo como protagonista na defesa da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira e na garantia de testagem em massa e de vacina para todos j\u00e1.\r\n3. Renda justa: o b\u00e1sico tem que ser permanente. Garantir que cada brasileiro e brasileira tenha uma renda m\u00ednima para sobreviver \u00e9 uma prioridade nossa. O fim do aux\u00edlio emergencial por parte do Governo Bolsonaro \u00e9 um crime contra os mais vulner\u00e1veis. Portanto, gerar renda, combater a pobreza, dinamizar a economia, estimular o consumo, realizar investimentos e abrir novos postos de trabalho s\u00e3o as nossas principais propostas para assegurar renda ao trabalhador e \u00e0 trabalhadora. O pacote de projetos de lei, j\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o, quer o aux\u00edlio emergencial de 600 reais por m\u00eas em benef\u00edcio para at\u00e9 80 milh\u00f5es de brasileiros. Para financiar renda justa, propomos a implanta\u00e7\u00e3o de um imposto sobre grandes fortunas, a revoga\u00e7\u00e3o das isen\u00e7\u00f5es de imposto de renda sobre lucros e dividendos e o aumento da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL das institui\u00e7\u00f5es financeiras para 30%.\r\nEssas s\u00e3o as nossas propostas priorit\u00e1rias. Esses s\u00e3os os compromissos do PSOL.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um processo como esse deixa li\u00e7\u00f5es com as quais devemos aprender. Entre elas est\u00e1 a de que um partido de esquerda n\u00e3o deve transigir em suas convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, mesmo que seja a pretexto de reduzir danos. N\u00e3o aceito essa posi\u00e7\u00e3o, visto que ela favorece a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias contra para o povo. N\u00e3o devemos nos aliar \u00e0queles que sistematicamente traem o povo. Somos mesmo radicais em rela\u00e7\u00e3o aos nossos compromissos de classe. \r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, j\u00e1 vimos no que d\u00e1 a concilia\u00e7\u00e3o de classe, que nos leva a trair nossos compromissos hist\u00f3ricos e nossos projetos inspirados no socialismo. N\u00e3o devemos cair na tenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o nos iludamos com a fal\u00e1cia dos discursos de ocasi\u00e3o e do oportunismo eleitoral dos que usam o voto popular em seus pr\u00f3prios interesses.\r\nN\u00e3o obstante \u00e0s enormes resist\u00eancias, ainda acredito ser poss\u00edvel despertar as consci\u00eancias, al\u00e9m de tocar mentes e cora\u00e7\u00f5es, para juntos come\u00e7armos a fincar os alicerces da constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds justo e, sobretudo, leal \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e \u00e0 mem\u00f3ria daqueles e daquelas que deram a juventude e o melhor da pr\u00f3pria vida na defesa das liberdades democr\u00e1ticas e dos direitos humanos do povo brasileiro.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, esses pontos est\u00e3o devidamente detalhados na plataforma da candidatura do PSOL, para conhecimento e avalia\u00e7\u00e3o de V.Exas.\r\nConto com o apoio e a confian\u00e7a dos colegas Parlamentares.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2021&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PESQUISA DE OPINI\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, FOME, DESEMPREGO, RENDA, CR\u00cdTICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Rejei\u00e7\u00e3o popular da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, segundo pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica. Elabora\u00e7\u00e3o da pauta da Casa em desacordo com os anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Apoio do povo brasileiro \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de renda m\u00ednima para as camadas menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 incr\u00edvel como esta Casa n\u00e3o muda. Sai Presidente, entra Presidente, e nada muda. Por isso, o Poder Legislativo \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o mais rejeitada pela popula\u00e7\u00e3o. As pesquisas est\u00e3o a dizer isso a cada vez que se consulta o povo sobre o que acha da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado, do Poder Legislativo.\r\nIsso, \u00e9 claro, porque esta Casa funciona de costas para o povo. Se os senhores tivessem perguntado ao povo o que se deveria pautar no in\u00edcio desta gest\u00e3o, eles diriam tr\u00eas coisas. Primeiro: \"Comecem com o impeachment do Presidente Bolsonaro\". Esta Casa tem mais de 60 pedidos de impeachment do Presidente genocida. Mais que isso, hoje, m\u00e9dicos e cientistas entraram com mais um pedido de impeachment contra esse Presidente, porque ele \u00e9 o respons\u00e1vel pela gravidade dessa crise sanit\u00e1ria que j\u00e1 matou 231 mil pessoas, brasileiros e brasileiras. Segundo, o povo diria para vacinar rapidamente todos os brasileiros para evitar a perda de mais vidas. Terceiro, o povo pediria: \"N\u00f3s queremos comer. N\u00f3s queremos matar a fome. N\u00f3s queremos ter renda para viver com dignidade\". S\u00e3o 14 milh\u00f5es de desempregados, s\u00e3o 80 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o t\u00eam o b\u00e1sico necess\u00e1rio \u00e0 sua sobreviv\u00eancia.\r\nPois bem, Sr. Presidente, V.Exa. j\u00e1 come\u00e7ou dizendo ao povo: \"Voc\u00eas n\u00e3o existem. O que existe \u00e9 o poder econ\u00f4mico, \u00e9 a austeridade fiscal, \u00e9 fome, mis\u00e9ria, concentra\u00e7\u00e3o de renda, desigualdade\", que \u00e9 insuport\u00e1vel neste Pa\u00eds!\r\nPortanto, Presidente, lamentavelmente, repete-se de uma gest\u00e3o para outra a mesma aliena\u00e7\u00e3o desta Casa daqueles que dizem que aqui \u00e9 a Casa do Povo, porque \u00e9 uma Casa sem povo, \u00e9 uma Casa que n\u00e3o governa pensando no povo, que n\u00e3o representa de fato o povo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Portanto, Sr. Presidente, V.Exa. come\u00e7ou muito mal, lamentavelmente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado, Deputada Erundina.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - N\u00e3o \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, o PSOL, ao examinar a proposta, come\u00e7ou a rejeit\u00e1-la e a denunciar a inconveni\u00eancia dela, pelos procedimentos que foram adotados ou que est\u00e3o sendo adotados. N\u00f3s come\u00e7amos apresentando um requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade, porque aprovar a admissibilidade \u00e9 concretizar o primeiro passo na dire\u00e7\u00e3o de admitir a vota\u00e7\u00e3o e a eventual aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s nos perguntamos: a quem interessa, com tanta pressa, alterar esses dispositivos, afrontando inclusive o pr\u00f3prio Regimento Interno da Casa, afrontando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputada Erundina, eu vou abrir o seu microfone s\u00f3 para V.Exa. orientar. O voto \u00e9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputada? N\u00f3s fizemos o compromisso de respeitar o tempo.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Eu pediria um pouco mais de toler\u00e2ncia para explicar por que somos contr\u00e1rios a votar a admissibilidade: \u00e9 um passo na dire\u00e7\u00e3o de aprovar uma PEC contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica na pol\u00edtica e favorecer determinados Parlamentares que t\u00eam processos na Justi\u00e7a. \r\nEst\u00e3o fazendo uma autodefesa, como foi feito na anistia, que anistiou o...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, DISCUSS\u00c3O, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, VIOLA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Inadequa\u00e7\u00e3o e inoportunidade de discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Eu entendo, a regra tem que ser para todos. Lamentavelmente, a din\u00e2mica desta Casa n\u00e3o nos permite um tempo em que sejamos capazes de construir um pensamento e dar conta do que pretendemos passar pela nossa fala, a posi\u00e7\u00e3o que assumimos em dado momento.\r\nEu concluiria dizendo da inadequa\u00e7\u00e3o e da inoportunidade de se colocar esta mat\u00e9ria em debate, de forma precipitada, desrespeitando-se o rito regimental, que garantiria o tempo adequado para discutirmos, inclusive com a sociedade, mudan\u00e7as t\u00e3o importantes, que t\u00eam s\u00e9rias implica\u00e7\u00f5es, em se tratando de uma mat\u00e9ria desta natureza.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra a discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria neste momento porque ela, certamente, n\u00e3o interessa \u00e0 imagem j\u00e1 t\u00e3o descaracterizada e t\u00e3o desmerecida que esta Casa tem na sociedade. \r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigada pela aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FOME, ECONOMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SOCIEDADE CIVIL, PODER LEGISLATIVO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a Covid-19; de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial e de medidas destinadas ao aquecimento da economia brasileira. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0s lideran\u00e7as pol\u00edticas, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, \u00e0s autoridades e \u00e0 sociedade civil em geral, para uni\u00e3o de esfor\u00e7os em prol da revers\u00e3o das crises econ\u00f4mica, pol\u00edtica e sanit\u00e1ria reinantes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, finalmente chegou a minha vez de ocupar esta tribuna para me manifestar sobre o grave momento que estamos vivendo em nosso Pa\u00eds.\r\nO que eu poderia falar em apenas 3 minutos que j\u00e1 n\u00e3o tenha sido falado \u00e0 exaust\u00e3o pelos meus colegas Parlamentares de todos os partidos ou de quase todos os partidos? Falou-se \u00e0 exaust\u00e3o sobre a necessidade de vacina\u00e7\u00e3o para todos j\u00e1. Falou-se da necessidade de um aux\u00edlio emergencial para evitar a morte de milhares de brasileiros pela fome. Falou-se tamb\u00e9m da necessidade de ativar a economia do Pa\u00eds para gerar trabalho e renda. Tudo isso foi dito \u00e0 exaust\u00e3o, Sr. Presidente. Agora temos que sair do discurso e partir para a a\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o vamos permitir que o nosso Pa\u00eds vire p\u00e1ria da humanidade. N\u00e3o podemos permitir que os nossos irm\u00e3os brasileiros e brasileiras sejam sacrificados, como se fossem cordeirinhos mansos, pelas m\u00e3os das feras que t\u00eam o dever de salvar a vida dos brasileiros e das brasileiras. N\u00e3o vamos permitir que o Brasil desequilibre inclusive o planeta, se essa crise se aprofundar do ponto de vista sanit\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, somos mais de 210 milh\u00f5es de brasileiros. N\u00f3s integramos um dos Poderes da Rep\u00fablica, o Poder Legislativo, e n\u00e3o podemos ficar fazendo diagn\u00f3sticos, fazendo lamenta\u00e7\u00f5es, xingando esse e aquele. \u00c9 preciso assumir o comando neste momento que o Pa\u00eds vive. Vamos juntar as for\u00e7as vivas da sociedade civil. Vamos juntar as lideran\u00e7as pol\u00edticas, todos aquelas que quiserem salvar o Brasil da morte, do retrocesso econ\u00f4mico, do retrocesso pol\u00edtico, que est\u00e3o sacrificando a pr\u00f3pria democracia. \r\nEsse \u00e9 um apelo de algu\u00e9m que j\u00e1 viveu mais do que todos voc\u00eas e n\u00e3o quer morrer junto com aqueles que est\u00e3o morrendo pelo v\u00edrus da COVID-19. N\u00e3o vou permitir que eles morram sem que fa\u00e7amos aquilo que nos cabe fazer.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de ter mais tempo para chamar, para apelar e trazer para junto de n\u00f3s todos aqueles que quiserem coordenar, planejar e assumir a condu\u00e7\u00e3o desse momento tr\u00e1gico da vida do nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 o apelo. Espero ades\u00f5es e vou me...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.\r\nVALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao amparo da classe feminina. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Rep\u00fadio ao aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares e todos os que nos acompanham atrav\u00e9s da m\u00eddia eletr\u00f4nica e da TV C\u00e2mara, quero me incluir aos que t\u00eam manifestado suas posi\u00e7\u00f5es e sua sauda\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres brasileiras pela oportunidade de mais um Dia Internacional da Mulher.\r\nForam discursos inflamados de declara\u00e7\u00e3o de respeito e de admira\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, mas \u00e9 necess\u00e1rio que isso se transforme em a\u00e7\u00e3o concreta, votando-se diversos projetos que tramitam nesta Casa, muitos deles relacionados aos interesses, aos direitos e \u00e0s demandas das mulheres de nossas cidades e do nosso Pa\u00eds.\r\nOutro tema, Sr. Presidente, que est\u00e1 na pauta de hoje, \u00e9 a PEC da morte, que sacrifica os servidores p\u00fablicos e os quem t\u00eam menos renda neste Pa\u00eds, e o servidor p\u00fablico como uma condi\u00e7\u00e3o de um bom funcionamento do Estado, do Estado brasileiro, do Estado Democr\u00e1tico, na condi\u00e7\u00e3o de juiz, de \u00e1rbitro do bem comum em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o precisava, Sr. Presidente, para garantir uma renda emergencial aos que est\u00e3o desempregados, aos que est\u00e3o sofrendo os efeitos danosos da COVID-19, de uma esmola, porque 250 reais por m\u00eas, para uma fam\u00edlia que nem sempre tem menos de quatro membros, n\u00e3o d\u00e1 sequer para garantir uma alimenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nN\u00e3o precisava de PEC. J\u00e1 s\u00e3o 110 PECs que modificaram o texto da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Nem tudo necessita de PEC. Uma medida provis\u00f3ria resolveria esse problema do aux\u00edlio emergencial para socorrer milh\u00f5es de fam\u00edlias que est\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de uma situa\u00e7\u00e3o de desemprego, de fome e de subsist\u00eancia durante esse tempo de pandemia. \r\nLamentavelmente, aproveitam-se da mis\u00e9ria do povo para, atrav\u00e9s de uma PEC, aprofundar as desigualdades sociais, investir na austeridade fiscal, ou seja, reduzir os custos p\u00fablicos nos direitos sociais, nos direitos da imensa maioria do povo brasileiro no sentido de fazer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c1 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu venho me posicionar contrariamente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, pelas raz\u00f5es discutidas exaustivamente nos 2 \u00faltimos dias, em discuss\u00f5es que se estenderam pela madrugada. Ficou demonstrado que se trata de uma farsa, uma farsa inclusive no t\u00edtulo que se d\u00e1 \u00e0 PEC. A PEC n\u00e3o \u00e9 uma PEC Emergencial, \u00e9 uma PEC de ajuste fiscal. Isso pode significar uma tentativa de desviar a aten\u00e7\u00e3o de quem tem a responsabilidade de votar esta PEC, com as consequ\u00eancias que ela implica. Por qu\u00ea, Sr. Presidente? Porque o aux\u00edlio emergencial poderia vir tranquilamente atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, de forma mais simplificada, de forma mais imediata, com efeito logo ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o. No entanto, ele veio atrelado a uma PEC que estabelece um teto a partir do qual n\u00e3o se poder\u00e3o liberar recursos al\u00e9m desse teto para um n\u00famero de pessoas, muito maior hoje, submetidas aos efeitos nefastos da pandemia da COVID-19, que est\u00e1 a vitimar milhares de brasileiros e brasileiras todo dia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar que a pr\u00f3pria C\u00e2mara se autolimite, n\u00e3o se permitindo alterar esse percentual j\u00e1 estabelecido pela \u00e1rea econ\u00f4mica, de 250 reais, durante 4 meses. Isso \u00e9 uma afronta ao sofrimento do nosso povo, \u00e0 morte de tantos brasileiros e brasileiras, \u00e0 tanta dor, a tanto desemprego, \u00e0 tanta fome. S\u00f3 quem visita, quem tem contato com a popula\u00e7\u00e3o da periferia, sobretudo nos grandes centros urbanos, \u00e9 que tem ideia do que representa este quadro em nosso Pa\u00eds, que j\u00e1 vem ocorrendo ao longo de mais de 1 ano, pois j\u00e1 faz esse tempo que a pandemia assola a vida dos trabalhadores, a economia do Pa\u00eds e as condi\u00e7\u00f5es de vida do nosso povo, atingindo inclusive sua dignidade, seus direitos sociais e seus direitos humanos. Isso precisa ser corrigido. \r\nE quem est\u00e1 na ponta do enfrentamento desse quadro s\u00e3o exatamente os servidores p\u00fablicos, aqueles dedicados servidores do povo.\r\nCome\u00e7a governo, termina governo e segue um outro governo, e eles est\u00e3o sempre no front para ajudar o povo, para garantir os direitos a esse povo. E, lamentavelmente, s\u00e3o v\u00edtimas de um preconceito reiterado, injusto, que nos dia de hoje assume uma dimens\u00e3o inaceit\u00e1vel de desqualifica\u00e7\u00e3o, de desconsidera\u00e7\u00e3o, de destrato. S\u00e3o os servidores que est\u00e3o nos hospitais, nas casas da periferia pobre, sem sequer terem condi\u00e7\u00e3o de se preservar contra a contamina\u00e7\u00e3o deste v\u00edrus, que vem assolando a vida do povo do Brasil e do mundo todo - e h\u00e1 uma particularidade em nosso Pa\u00eds: o agravamento da crise sanit\u00e1ria ocorre em raz\u00e3o da forma como este Governo trata a vida do povo, desconsiderando o valor dessas vidas e descuidando daquelas medidas que cabem a um governante, que deve fazer a preven\u00e7\u00e3o e cuidar da vida do seu povo. \r\nEu sou servidora p\u00fablica da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. Trabalhei toda a minha vida...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INFLA\u00c7\u00c3O, POBREZA, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRISE HUMANIT\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio de 250 reais proposto pelo Governo Federal. Solidariedade aos servidores p\u00fablicos e aos trabalhadores brasileiros, diante de medidas arbitr\u00e1rias e injustas do Governo Jair Bolsonaro. Leni\u00eancia da Casa e do Congresso Nacional com pol\u00edticas antissociais do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Pois n\u00e3o, Presidente. Eu compreendo.\r\nRetomando a fala que foi interrompida abruptamente ainda h\u00e1 pouco, eu queria sugerir, para assim ser verdadeiro, que se substitu\u00edsse o nome da PEC Emergencial por PEC do ajuste fiscal. Isso \u00e9 mais real. Isso \u00e9 mais verdadeiro. Isso \u00e9 mais transparente. A menos que se queira denomin\u00e1-la de PEC da esmola emergencial, porque s\u00e3o 250 reais, Presidente, com uma infla\u00e7\u00e3o que est\u00e1 explodindo e com uma necessidade que se aprofunda e se amplia numa escala muito grande. \u00c9 imposs\u00edvel aceitar essa esmola por parte do Governo no enfrentamento da pobreza, da mis\u00e9ria e do sofrimento do nosso povo.\r\nEu tamb\u00e9m comecei minha fala da outra vez me dirigindo aos servidores p\u00fablicos e me solidarizando com eles, at\u00e9 na qualidade de funcion\u00e1ria p\u00fablica da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, evidentemente j\u00e1 aposentada, mas com um compromisso de vida na luta dos servidores p\u00fablicos, como trabalhadores assalariados, na defesa dos nossos direitos, que foram consagrados, com muita luta, em uma conquista, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Mas, lamentavelmente, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o ter\u00e1 sido remendada 109 vezes, se essa PEC for aprovada - espero que n\u00e3o seja -, o que significa que o marco legal constitucional brasileiro foi absolutamente remendado.\r\nEu queria tamb\u00e9m deixar registrado aqui que os nossos servidores p\u00fablicos e o povo em geral s\u00e3o fonte de poder. Existe o Poder Judici\u00e1rio, o Executivo, o Legislativo e o poder popular. \u00c9 preciso respeitar a fonte do real poder, que s\u00e3o os cidad\u00e3os, que s\u00e3o os soberanos numa verdadeira democracia. Portanto, os servidores p\u00fablicos, em vez de serem castigados por medidas arbitr\u00e1rias e injustas do Governo, devem ser considerados como um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o da estrutura do Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s devemos muito, a sociedade deve muito aos servidores p\u00fablicos, n\u00e3o s\u00f3 numa pandemia como a que estamos vivendo, mas em qualquer momento da hist\u00f3ria de uma democracia em que as pol\u00edticas p\u00fablicas chegam ao povo por interm\u00e9dio dos agentes p\u00fablicos. Esses agentes s\u00e3o exatamente os servidores p\u00fablicos.\r\nFinalmente, eu queria denunciar o car\u00e1ter de leni\u00eancia com que esta Casa e o Congresso, de um modo geral, t\u00eam se comportado diante dos Governos, das pol\u00edticas de governo, particularmente do atual. Desde o Governo golpista do Temer, esta Casa vem funcionando de costas para a sociedade. \r\nTodas as medidas que se aprovam, que se discutem e que se pautam nesta Casa n\u00e3o s\u00e3o necessariamente de interesse do povo, muito pelo contr\u00e1rio. E esta Casa deveria estar numa sess\u00e3o permanente, acompanhando os desdobramentos desta profunda crise humanit\u00e1ria que se abate sobre o nosso povo, sobre o nosso Pa\u00eds e que nos penaliza com vidas, com sofrimento, com doen\u00e7a, com dor e com desalento.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos perder a esperan\u00e7a. Vamos retomar a nossa articula\u00e7\u00e3o, a nossa organiza\u00e7\u00e3o e a nossa participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no sentido de retomar a plena democracia em nosso Pa\u00eds e os direitos plenos dos servidores p\u00fablicos e de todos os trabalhadores brasileiros.\r\nEspero ter mais tempo para discutirmos os temas de interesse do povo.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESPESA P\u00daBLICA, AUMENTO, TRANSPORTE COLETIVO, \u00d4NIBUS, FROTA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PREFEITURA, S\u00c3O PAULO (SP), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), REALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa da C\u00e2mara dos Deputados, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da eleva\u00e7\u00e3o dos gastos da Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo com as empresas de transporte coletivo urbano, n\u00e3o obstante \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da frota de \u00f4nibus durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, para quem mais nos acompanha pela TV C\u00e2mara e outros meios da Casa trago aqui uma den\u00fancia muito grave sobre o que est\u00e1 acontecendo em S\u00e3o Paulo, Capital, em rela\u00e7\u00e3o ao transporte p\u00fablico, como a Prefeitura est\u00e1 agindo quanto a essa quest\u00e3o que tem uma interfer\u00eancia direta nesta realidade dram\u00e1tica da pandemia e das mortes, aos milhares, na maior cidade do Pa\u00eds e no Estado mais poderoso da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nO que est\u00e1 acontecendo l\u00e1, Sr. Presidente? Desde o in\u00edcio da pandemia, a Prefeitura retirou \u00f4nibus das ruas, alegando a queda do n\u00famero de passageiros. A frota chegou a 60% do normal, e atualmente apenas 88% dos \u00f4nibus est\u00e3o rodando na cidade, o que significa que h\u00e1 aproximadamente 1.600 \u00f4nibus parados.\r\nPor outro lado, falando da remunera\u00e7\u00e3o das empresas que prestam o servi\u00e7o, dados mostram que, no in\u00edcio da pandemia, o gasto da Prefeitura caiu em transporte em abril e maio de 2020. Estruturalmente, esse valor, que era de 630 milh\u00f5es em janeiro de 2020, antes da pandemia, quando a frota estava rodando normalmente, passou a ser de 700 milh\u00f5es em dezembro de 2020, mesmo com a queda da frota e de passageiros.\r\nAssim, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a frota diminuiu, mas os gastos aumentaram. A Prefeitura passou a pagar as empresas pelos \u00f4nibus parados, alegando dificuldades das empresas e risco de demiss\u00e3o de trabalhadores. Isto \u00e9 o pior que poderia acontecer: os \u00f4nibus parados, os trabalhadores parados, as pessoas aglomeradas nas linhas, e a Prefeitura gastando mais do que antes da pandemia. \u00c9 urgente que a Prefeitura tome provid\u00eancias para mudar essa situa\u00e7\u00e3o. \r\nO que fazer? Vamos discutir esse assunto em uma audi\u00eancia nesta Casa na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, para que se fa\u00e7a uma interven\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o e a altere de uma vez por todas.\r\nSabe-se que a aglomera\u00e7\u00e3o de passageiros, nos pontos de \u00f4nibus, e a superlota\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus \u00e9 um dos fatores de maior contamina\u00e7\u00e3o, que leva a \u00f3bitos em n\u00edvel...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RENAN CARDOSO, JOVEM, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE. COMBATE, GOVERNO FEDERAL, PODER LEGISLATIVO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Morte do jovem Renan Cardoso por Covid-19, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 300 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Necessidade de assun\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal e pelo Poder Legislativo, do protagonismo no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Omiss\u00e3o e coniv\u00eancia da Casa com a trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, com indigna\u00e7\u00e3o, eu quero aproveitar este brev\u00edssimo tempo para denunciar a morte de um jovem de 22 anos, o Renan Cardoso, no dia 13 \u00faltimo, na fila de um posto de atendimento em S\u00e3o Mateus, Zona Leste de S\u00e3o Paulo, por falta de um atendimento capaz de salvar sua jovem vida. \r\nEsse, Sr. Presidente, foi um crime de lesa-humanidade, assim como as quase 300 mil mortes causadas pela irresponsabilidade, pela insensibilidade e pela omiss\u00e3o de um Governo e de um Poder Legislativo que n\u00e3o tem assumido o protagonismo que lhe \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o. Em todas as graves crises que o Pa\u00eds viveu, o Legislativo sempre colocou em primeiro plano parar suas atividades corriqueiras e se centrar no trabalho, na discuss\u00e3o, no di\u00e1logo e no enfrentamento dos problemas que puseram em risco a vida do Pa\u00eds, a vida do povo, a normalidade democr\u00e1tica. \r\nSr. Presidente, eu quero questionar o Presidente da Casa e os L\u00edderes das bancadas dos partidos com assento nesta Casa que raia a insensibilidade, a coniv\u00eancia, a omiss\u00e3o e tudo aquilo que \u00e9 desprez\u00edvel em quem tem o poder e n\u00e3o o usa em defesa daqueles a quem deve a delega\u00e7\u00e3o desse poder. N\u00e3o d\u00e1 mais para suportar tanta irresponsabilidade, tanto crime, tanta indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao nosso povo, que est\u00e1 morrendo aos milhares, seja de COVID-19, seja de fome, num Pa\u00eds que j\u00e1 se incluiu entre as dez maiores economias do mundo - at\u00e9 menos - e n\u00e3o tem a vontade, a coragem, a determina\u00e7\u00e3o, a responsabilidade de dar um basta a tudo isso e salvar a vida do nosso povo.\r\nSr. Presidente, que o Presidente da Casa e os L\u00edderes de partidos se juntem \u00e0 sociedade civil organizada para unificar as for\u00e7as e dizer um basta a tanta morte, a tanto sofrimento, a tanta dor, a fim de que consigamos retomar a vida do Pa\u00eds, a vida do nosso povo, a normalidade. De outra forma, o nosso Pa\u00eds ser\u00e1 riscado do mapa.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3184/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, COVEIRO, DEPENDENTE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.184, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, ao apoio psicol\u00f3gico e ao pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos agentes sepultadores durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que aproveito meu tempo de fala para cobrar do Presidente da Casa e dos Srs. L\u00edderes a inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es desta Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.184, de 2020, que apresentei h\u00e1 10 meses, quando se votava na Casa, muito tempo depois, a autonomia do Banco Central, a PEC 186/19, fraudando os trabalhadores p\u00fablicos ao mesmo tempo em que se colocava na Constitui\u00e7\u00e3o uma meta de gastos para a assist\u00eancia emergencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o pobre, sofrida e faminta do nosso Pa\u00eds. Tamb\u00e9m mexeram na pol\u00edtica cambial, nada \u00e9 mais estranho aos interesses da popula\u00e7\u00e3o, num per\u00edodo grave de pandemia com mais de 300 mil brasileiras e brasileiros mortos\r\nEsse projeto prop\u00f5e prote\u00e7\u00e3o aos agentes sepultadores, o segmento dos trabalhadores mais invis\u00edveis, mais ignorados e mais desprotegidos, escondidos atr\u00e1s das cruzes que aos milhares se colocam nas covas que eles abrem e dos corpos que eles enterram diariamente. Antes, enterravam de 3 a 4 corpos em m\u00e9dia por dia e agora est\u00e3o enterrando mais de 60 por dia, Sr. Presidente. Est\u00e3o sendo contaminados, muitos j\u00e1 morreram, est\u00e3o contaminando os seus familiares, e nada se faz em prote\u00e7\u00e3o a eles.\r\nO nosso projeto prop\u00f5e prote\u00e7\u00e3o a eles, com apoio psicol\u00f3gico e compensa\u00e7\u00e3o financeira por parte da Uni\u00e3o, durante o per\u00edodo de pandemia, em que esses trabalhadores imprescind\u00edveis \u00e0 vida de uma sociedade se fazem mais essenciais. Todos n\u00f3s vamos depender deles um dia, mas nenhum de n\u00f3s se lembra deles ou poucos se lembram deles.\r\nPor favor, Sr. Presidente e Srs. L\u00edderes, ajudem-nos a pautar essa mat\u00e9ria e a aprov\u00e1-la para fazer chegar aos coveiros do Pa\u00eds um m\u00ednimo de prote\u00e7\u00e3o, um m\u00ednimo de ajuda, um m\u00ednimo de assist\u00eancia, para que possam dar conta do estresse, da dor e do sofrimento que assistem todo dia ao ver familiares em sepultamentos a dist\u00e2ncia, acompanhando o momento em que eles p\u00f5em os corpos nas covas que abrem.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 tr\u00e1gico. Pelo amor de Deus, por favor, vamos votar esse projeto de lei!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL encaminha \"sim\" a esta urg\u00eancia e lamenta que, s\u00f3 agora, esta Casa esteja a se dedicar a promover uma medida emergencial para atender a agricultura familiar, que \u00e9 um setor da economia que contribui decisivamente no momento em que h\u00e1 fome por todos os cantos deste Pa\u00eds e nos grandes centros urbanos tamb\u00e9m, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, se este setor estiver sendo sustentado, estiver sendo apoiado financeiramente, com certeza, a produ\u00e7\u00e3o que eles v\u00e3o apresentar vir\u00e1 em aux\u00edlio do abastecimento p\u00fablico, al\u00e9m de pressionar no sentido de que a infla\u00e7\u00e3o sobre os alimentos n\u00e3o recaia de forma t\u00e3o insuport\u00e1vel, como est\u00e1 acontecendo nos dias de hoje.\r\nPortanto, aprovemos n\u00e3o s\u00f3 a urg\u00eancia mas tamb\u00e9m o projeto que est\u00e1 em pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 merit\u00f3rio, porque vem ao encontro de um problema concreto e grave, que \u00e9 a mobilidade das pessoas, sobretudo dos trabalhadores que enfrentam o combate \u00e0 pandemia nos servi\u00e7os de sa\u00fade, al\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o, sobretudo a mais pobre, que, se for depender do transporte coletivo, que \u00e9 uma fonte de contamina\u00e7\u00e3o, realmente vai ser prejudicada e ampliar ainda mais os efeitos perversos dessa pandemia.\r\nEnt\u00e3o, cumprimentamos a iniciativa da Deputada e, mais do que isso, entendemos ser essa uma medida absolutamente merit\u00f3ria e necess\u00e1ria neste momento. \r\nO PSOL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus , ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" porque, em meio a uma pandemia que j\u00e1 vitimou mais de 390 mil brasileiros e brasileiras, nenhum outro interesse pode se sobrepor a qualquer medida que venha a diminuir, atenuar a gravidade dos efeitos dessa pandemia.\r\nN\u00f3s temos assistido com perplexidade e indigna\u00e7\u00e3o \u00e0 morte de pessoas nas filas, por falta de oxig\u00eanio, por falta de uma assist\u00eancia e de um recurso que, evidentemente, n\u00e3o poderia faltar nos servi\u00e7os de sa\u00fade, particularmente em se tratando do fato de que a falta dele gera necessariamente a perda de vidas - e j\u00e1 s\u00e3o demais as vidas que se perderam ao longo deste ano e alguns meses.\r\nPortanto, precisamos tomar todas as provid\u00eancias para diminuir esse impacto e essa dor enorme que existe no Pa\u00eds no dia de hoje.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DE SAUDE, SAUDE PUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ELOGIO.\r\nPL 3184/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, COVEIRO, DEPENDENTE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e aos L\u00edderes partid\u00e1rios, pela inclus\u00e3o na pauta de mat\u00e9rias em prol dos profissionais da sa\u00fade p\u00fablica engajados na luta contra a epidemia de coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.184, de 2020, a respeito do pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos agentes sepultadores vitimados ou incapacitados ao trabalho em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero usar este tempo de fala que me foi concedido para saudar o Presidente e o Col\u00e9gio de L\u00edderes por terem definido esta pauta com mat\u00e9rias absolutamente necess\u00e1rias para contribuir com as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos profissionais da sa\u00fade p\u00fablica, do SUS, em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 COVID-19.\r\nEu apelo para V.Exa., Presidente, e para os L\u00edderes a fim de que seja pautado o Projeto de Lei n\u00ba 3.184, de 2020, que apresentamos h\u00e1 10 meses. Ele prop\u00f5e prote\u00e7\u00e3o aos sepultadores, com apoio psicol\u00f3gico e compensa\u00e7\u00e3o financeira a esses trabalhadores que est\u00e3o morrendo porque est\u00e3o sendo contaminados. S\u00e3o pais de fam\u00edlias pobres que levam para suas casas o v\u00edrus que contraem, evidentemente, ao colocarem a vida em risco quando abrem covas e colocam caix\u00f5es de mais de 60... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputada Luiza Erundina, V.Exa. pode abrir o microfone. V.Exa. tem mais 1 minuto para concluir.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Sr. Presidente, eu estava destacando a gravidade da situa\u00e7\u00e3o dos sepultadores, nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Multiplicou-se em muitas vezes o n\u00famero de corpos que eles enterram diariamente. E o estresse que eles sofrem ao verem familiares a dist\u00e2ncia, acompanhando a coloca\u00e7\u00e3o na cova do caix\u00e3o de um familiar, de um parente muito pr\u00f3ximo, de algu\u00e9m muito querido, sem d\u00favida, afeta a emo\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas desses trabalhadores. Eles tamb\u00e9m s\u00e3o submetidos ao medo da morte e diretamente colocados em risco de contamina\u00e7\u00e3o com um v\u00edrus que j\u00e1 vitimou mais de 300 mil trabalhadores e trabalhadoras, brasileiros e brasileiras.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu rogo que se coloque essa mat\u00e9ria em pauta. Vamos aprov\u00e1-la e dar uma aten\u00e7\u00e3o especial a trabalhadores que s\u00e3o invis\u00edveis. Ningu\u00e9m chega perto deles, nem tem presente na sua mente ou no seu cora\u00e7\u00e3o aqueles que trabalham com a morte, que est\u00e3o pr\u00f3ximos daquilo que o ser humano mais rejeita, que \u00e9 o final da sua vida finita. Esta \u00e9 a hora tamb\u00e9m de a sociedade reconhecer a contribui\u00e7\u00e3o desses trabalhadores e de o Estado socorr\u00ea-los, proteg\u00ea-los e dar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e a contribui\u00e7\u00e3o justa a esses trabalhadores que se dedicam a uma atividade t\u00e3o penosa, t\u00e3o estressante e t\u00e3o grave em termos risco \u00e0 pr\u00f3pria vida.\r\nObrigada, Sr. Presidente, pelo tempo que me concedeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONIV\u00caNCIA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Indigna\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira com a aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Coniv\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados com a trag\u00e9dia sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Alcance do patamar de 4.211 mortes di\u00e1rias no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Inadmissibilidade de mercantiliza\u00e7\u00e3o da vacina contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente e demais presentes. Boa tarde a todos os que nos acompanham nesta sess\u00e3o de hoje.\r\nO PSOL orienta favoravelmente a esta emenda, a este destaque, Sr. Presidente. \r\nAproveito para dizer que, no dia de ontem, mais de 4 mil brasileiros e brasileiras - mais precisamente, 4.211 brasileiros e brasileiras - morreram em decorr\u00eancia do v\u00edrus da COVID-19. A aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria no dia de hoje, caso chegue ao final, \u00e9 uma prova da cumplicidade da C\u00e2mara dos Deputados com a trag\u00e9dia que se abate sobre a popula\u00e7\u00e3o. (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputada Luiza Erundina, V.Exa. pode abrir o microfone.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Ocorreu algum problema aqui, Sr. Presidente.\r\nO PSOL encaminha favoravelmente ao destaque. \r\nAproveito para dizer que a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, no dia de ontem, que se conclui hoje com a aprova\u00e7\u00e3o desses destaques, est\u00e1 gerando enorme indigna\u00e7\u00e3o na sociedade brasileira. \r\nO pior, Sr. Presidente, \u00e9 que este projeto de lei comprova a cumplicidade da C\u00e2mara dos Deputados com a trag\u00e9dia que se abate sobre o povo brasileiro. No dia de ontem, em 24 horas, morreram 4.211 brasileiros e brasileiras. Al\u00e9m disso, este projeto \u00e9 de iniciativa da pr\u00f3pria C\u00e2mara, pois foi um Deputado que encaminhou essa mat\u00e9ria. \r\n\u00c9 preciso perceber que o povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 devidamente representado nesta Casa. Privatizar a vacina\u00e7\u00e3o num momento tr\u00e1gico da vida brasileira \u00e9 algo inaceit\u00e1vel no Legislativo, que se diz a Casa do Povo. Isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel! Isso n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel! Isso \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" ao destaque.\r\nAproveito a oportunidade para alertar aos que comemoram esta vota\u00e7\u00e3o contra o povo que a resposta do povo a esse tratamento que \u00e9 dado aos educadores e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira vai vir, porque as conquistas s\u00e3o fruto de muita luta, e o \u00e2nimo de luta n\u00e3o se arrefece nunca. Muito pelo contr\u00e1rio, uma derrota como esta, uma perda como esta n\u00e3o vai ficar sem resposta pelos educadores e pelo povo brasileiro como um todo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, ABERTURA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Arthur Lira, de an\u00e1lise de pedidos de abertura de processo de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, frequentemente sou abordada por cidad\u00e3s e cidad\u00e3os brasileiros que me fazem indaga\u00e7\u00f5es e cobram da C\u00e2mara dos Deputados, a chamada Casa do Povo, que paute a vota\u00e7\u00e3o do impeachment do Presidente Bolsonaro. J\u00e1 existem 111 pedidos de abertura de processo de impeachment.\r\nA prop\u00f3sito, o Supremo Tribunal Federal acaba de determinar que o Presidente da C\u00e2mara informe, no prazo de 5 dias - por sinal, j\u00e1 venceu esse prazo -, quando ele vai pautar, quando vai abrir o processo de impeachment, que \u00e9 uma demanda da sociedade brasileira.\r\nH\u00e1 111 pedidos, de in\u00fameros segmentos da sociedade, de entidades que lutaram contra a ditadura militar, que alcan\u00e7aram esta conquista: a Constituinte brasileira que resultou na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, Sr. Presidente. As conquistas democr\u00e1ticas se devem \u00e0 luta do povo brasileiro.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que esteja havendo, durante todo esse tempo, desmonte, desrespeito \u00e0 soberania nacional, perda de direitos e de conquistas sagradas do nosso povo. Est\u00e3o sendo destru\u00eddos, est\u00e3o sendo amea\u00e7ados. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal j\u00e1 est\u00e1 toda remendada. Este Governo \u00e9 um verdadeiro v\u00edrus letal, para al\u00e9m da COVID-19.\r\nSr. Presidente, paute, por favor, o pedido de impeachment, que \u00e9 a principal demanda da sociedade brasileira. Se n\u00e3o for afastado esse Presidente, n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para os problemas brasileiros, n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade p\u00fablica, n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para o desemprego em massa. \u00c9 preciso, portanto, agilizar esse processo.\r\nA C\u00e2mara est\u00e1 a reboque do Senado Federal, que vai instalar CPI para apurar as responsabilidades de quem est\u00e1 matando quase 400 mil brasileiros, por n\u00e3o tomar as medidas necess\u00e1rias ao combate desse v\u00edrus que j\u00e1 tirou a vida de milhares de brasileiros por falta de responsabilidade, de compet\u00eancia e pelo desmando de um Governo assassino.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nPor favor, Presidente Arthur Lira...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, oriento pelo PSOL. N\u00f3s decidimos votar contrariamente a esta urg\u00eancia, porque se trata de mat\u00e9ria de grande import\u00e2ncia. A Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica deveria receber esta mat\u00e9ria, para que fosse apreciada pela Comiss\u00e3o. Se o Presidente da C\u00e2mara reinstituiu ou colocou em funcionamento todas as Comiss\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 por que mat\u00e9ria com esse n\u00edvel de implica\u00e7\u00e3o, tramitar em procedimento sum\u00e1rio, para se liberar autoriza\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio comunit\u00e1ria, contrariando a lei que disciplina a opera\u00e7\u00e3o dessas emissoras, que t\u00eam um sentido comunit\u00e1rio e s\u00e3o patrim\u00f4nio do povo, patrim\u00f4nio da sociedade. N\u00e3o se pode simplesmente liberar emissoras que est\u00e3o inadimplentes, que est\u00e3o contrariando a legisla\u00e7\u00e3o, e se fazer dessa forma, em regime de urg\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nPortanto, somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DESIGUALDADE REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" e denuncia que, com essa medida, fica claro o descompromisso do Governo com o desenvolvimento dessas regi\u00f5es. Esses fundos foram criados exatamente na tentativa de resolver as desigualdades regionais, porque, na \u00e9poca, os governantes e a sociedade brasileira tinham um projeto de desenvolvimento do Pa\u00eds. Trata-se de uma quest\u00e3o estrutural, sist\u00eamica, importante, que est\u00e1 sendo tomada \u00e0 revelia do interesse nacional, como ocorre em todas as medidas deste Governo.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, AUS\u00caNCIA, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL \u00e9 contra e chama a aten\u00e7\u00e3o de quem nos acompanha nesta sess\u00e3o para o absurdo que \u00e9 a forma como o Governo trata generosamente o capital privado e descuida da gest\u00e3o do recurso p\u00fablico, do or\u00e7amento p\u00fablico.\r\nSr. Presidente, a inadimpl\u00eancia n\u00e3o come\u00e7ou com a pandemia. N\u00e3o venham justificar a medida com o fato de estarmos sofrendo esta pandemia. H\u00e1 d\u00e9cadas esses empres\u00e1rios n\u00e3o honram seus compromissos com o Estado brasileiro. Recursos p\u00fablicos t\u00eam que ser zelados, porque s\u00e3o produzidos com muito sacrif\u00edcio, muito trabalho e muito suor do trabalhador brasileiro. \r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes para a quita\u00e7\u00e3o e para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas relativas \u00e0s deb\u00eantures emitidas por empresas esubscritas pelos fundos de investimentos regionais e para o desinvestimento, a liquida\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos fundos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", Sr. Presidente, e cobra do Governo, que est\u00e1 inadimplente com suas responsabilidades na defesa do interesse p\u00fablico. Essa d\u00edvida monstruosa vem de muito tempo. Em nenhum momento o Governo atual e os anteriores cuidaram de zelar pelo recurso p\u00fablico, pelo interesse p\u00fablico. Essa emenda atenua o impacto negativo contra o interesse do povo brasileiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como se trata e como se usa o interesse p\u00fablico a favor do interesse privado, Sr. Presidente.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZA ERUNDINA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 3184/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA PSICOL\u00d3GICA, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, COVEIRO, DEPENDENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia e ao Col\u00e9gio de L\u00edderes de explica\u00e7\u00f5es acerca dos motivos para a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 3.184, de 2020, de autoria da oradora, sobre sobre a concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de prote\u00e7\u00e3o, apoio psicol\u00f3gico e compensa\u00e7\u00e3o financeira aos agentes sepultadores durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional decorrente da dissemina\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares e quem mais nos acompanha nesta sess\u00e3o, eu venho a esta tribuna para, mais uma vez, cobrar do Presidente da Casa e do Col\u00e9gio de L\u00edderes o fato de n\u00e3o haverem pautado um projeto de lei que apresentei h\u00e1 10 meses, no auge da pandemia. Apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.184 no dia 8 de junho do ano passado, e at\u00e9 hoje essa mat\u00e9ria n\u00e3o veio \u00e0 pauta.\r\nEsta mat\u00e9ria est\u00e1 inclu\u00edda dentre as que foram votadas e aprovadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas do coronav\u00edrus, na grave pandemia da COVID-19. Trata-se de um projeto de lei que prop\u00f5e medidas de apoio e aten\u00e7\u00e3o aos sepultadores, trabalhadores que s\u00e3o submetidos a situa\u00e7\u00f5es de extremo estresse, de extrema precariedade. Muitos deles j\u00e1 faleceram em raz\u00e3o da COVID-19. Muitos deles j\u00e1 foram afetados pelo v\u00edrus. Muitos deles j\u00e1 morreram em raz\u00e3o dessa doen\u00e7a terr\u00edvel. Esses trabalhadores ganham uma mis\u00e9ria. Aumentou de cinco vezes a oito vezes o n\u00famero de corpos que esses trabalhadores sepultam todos os dias. Essas pessoas est\u00e3o assustadas, com medo, com uma precariedade de vida insuport\u00e1vel. E esta Casa n\u00e3o d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o a esse grupo de pessoas, a esse segmento da classe trabalhadora, apesar de toda fragilidade das condi\u00e7\u00f5es em que essas pessoas trabalham. \r\nSr. Presidente, eu queria uma explica\u00e7\u00e3o do Presidente da Casa e dos L\u00edderes que comp\u00f5em o Col\u00e9gio de L\u00edderes. Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para se colocar uma mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia? O que tem mais urg\u00eancia do que a situa\u00e7\u00e3o em que vivem e trabalham esses trabalhadores que sepultam milhares de corpos todos os dias, Sr. Presidente? Por favor, j\u00e1 aprovaram tudo que n\u00e3o tinha sequer emerg\u00eancia, sem qualquer necessidade de pressa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL, ENFERMEIRO, ENFERMAGEM, ASSISTENTE SOCIAL, HOMENAGEM, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), VACINA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Enfermeiro e do Dia do Assistente Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, Srs. Parlamentares e quem nos acompanha nesta sess\u00e3o.\r\nEu queria lembrar aqui que no m\u00eas de maio estamos a celebrar duas importantes datas no sentido de comemorarmos duas categorias de trabalhadores e de trabalhadoras que est\u00e3o contribuindo de forma decisiva e generosa com o combate \u00e0 pandemia e o apoio \u00e0s fam\u00edlias v\u00edtimas da morte de seus parentes, seus amigos, seus familiares.\r\nEu queria dizer, Sr. Presidente, que \u00e9 importante que nessas duas datas - 12 de maio e 15 de maio - estejamos a celebrar o Dia Nacional dos Enfermeiros e das Enfermeiras, portanto, da enfermagem; e no dia 15, o Dia do Assistente Social e da Assistente Social. S\u00e3o duas categorias, como eu disse, que t\u00eam estado na linha de frente do combate, do enfrentamento da COVID, que tem, como j\u00e1 se sabe, vitimado centenas de milhares de brasileiros e brasileiras, por falta de uma a\u00e7\u00e3o competente, de uma a\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel do nosso Governo, do Governo Bolsonaro, para que n\u00e3o houvesse tantas mortes, tantas vidas ceifadas por um v\u00edrus que poderia ter sido combatido muito antecipadamente, nos primeiros sinais de sua a\u00e7\u00e3o delet\u00e9ria. E hoje j\u00e1 se encontra sem controle, j\u00e1 entrando o nosso Pa\u00eds, S\u00e3o Paulo em particular, na terceira onda dessa pandemia que est\u00e1 a afetar a vida do nosso povo com desemprego em massa, com fome, com pobreza, com mis\u00e9ria, com mortes.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode se sentir como tendo cumprido tudo aquilo que \u00e9 de sua responsabilidade ao aprovar alguns projetos de lei, sobretudo no in\u00edcio da pandemia. \u00c9 preciso muito mais que isso. \u00c9 preciso estar \u00e0 frente da coordena\u00e7\u00e3o e da cobran\u00e7a ao Governo para que haja mais agilidade, mais boa vontade, mais vontade pol\u00edtica na provid\u00eancia da vacina\u00e7\u00e3o em massa. Sem isso n\u00e3o estaremos t\u00e3o cedo livres dessas mortes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT. \r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Inconformismo da oradora com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato da ent\u00e3o Presidenta Dilma Rousseff. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Deslealdade da C\u00e2mara dos Deputados para com o povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, Srs. Parlamentares e quem nos acompanha nesta sess\u00e3o, ontem foi o segundo dia mais triste que vivi nesta Casa durante esses 22 anos em que aqui estou, pela vontade do povo de S\u00e3o Paulo.\r\nO primeiro dia de muita tristeza, de muita infelicidade aconteceu quando esta Casa, mediante um golpe parlamentar, cassou o mandato da primeira mulher eleita para exercer o mandato de Presidente da Rep\u00fablica. Ela o exerceu por um tempo, at\u00e9 que ocorreu esse golpe, pelas m\u00e3os de traidores da democracia.\r\nO segundo dia de muita infelicidade aconteceu ontem, mais precisamente \u00e0 noite, Sra. Presidenta, quando houve uma demonstra\u00e7\u00e3o de uma grande maioria desta Casa de descompromisso com o interesse nacional, com a soberania do Pa\u00eds, com um patrim\u00f4nio do povo brasileiro que, ao longo de 60 anos, foi constru\u00eddo e foi consolidado num sistema, o Sistema ELETROBRAS. Faz parte de um setor que \u00e9 estrat\u00e9gico para qualquer pa\u00eds, para o desenvolvimento social, o desenvolvimento econ\u00f4mico, o desenvolvimento pol\u00edtico, o desenvolvimento cultural.\r\nEsta Casa, desde a noite de 17 de abril de 2016, come\u00e7ou a se distanciar do povo, a trair o soberano numa democracia, o povo, que nos manda para os espa\u00e7os de poder para represent\u00e1-lo, Sra. Presidente.\r\nA partir de ent\u00e3o e mais agudamente nesses 2 anos do Governo do genocida Bolsonaro, esta Casa n\u00e3o pode mais ser chamada de Casa do Povo. \u00c9 uma Casa que trai o povo todos os dias, que todos os dias promove espet\u00e1culos tristes de trai\u00e7\u00e3o ao nosso povo, a servi\u00e7o de um Governo que n\u00e3o gosta da popula\u00e7\u00e3o brasileira, tanto \u00e9 que j\u00e1 est\u00e1 promovendo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 a favor da retirada de pauta, embora reconhe\u00e7a o m\u00e9rito da medida, desde que se corrijam alguns pontos, alguns aspectos que atentam contra o interesse p\u00fablico. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio corrigir aquilo que n\u00e3o corresponde ao que representa o m\u00e9rito da mat\u00e9ria porque atenta, como j\u00e1 disse, contra o interesse p\u00fablico, e isso \u00e9 imposs\u00edvel de aceitar na vota\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria que \u00e9 merit\u00f3ria, do ponto de vista de quem ser\u00e1 beneficiado por ela, que \u00e9 o setor cinematogr\u00e1fico, por\u00e9m n\u00e3o ao pre\u00e7o de custos para a sociedade, para a cultura brasileira. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio um tempo, e h\u00e1 a necessidade de um acordo, de uma negocia\u00e7\u00e3o com o Relator, para corrigirmos esses aspectos inaceit\u00e1veis que constam da mat\u00e9ria no momento em que ela aparece para ser votada.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDAE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\", a favor, portanto, da retirada de pauta, porque entende que o art. 6\u00ba, colocado pelo Relator, traz s\u00e9rias implica\u00e7\u00f5es para o setor cultural cinematogr\u00e1fico, por reduzir significativamente os recursos em um momento de profunda crise econ\u00f4mica e crise sanit\u00e1ria. Portanto, n\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o \u00e9 compreens\u00edvel que, no momento em que um setor como esse, que necessita de mais recursos, retire-se aquilo de que ele j\u00e1 disp\u00f5e atrav\u00e9s de contribui\u00e7\u00f5es de incentivo ao setor cultural cinematogr\u00e1fico.\r\nPortanto, somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDAE (PSOL),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta a favor do adiamento da vota\u00e7\u00e3o, porque a medida provis\u00f3ria trata de uma quest\u00e3o estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds, a quest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no momento em que a \u00fanica empresa p\u00fablica que existe no Pa\u00eds est\u00e1 em vias de ser privatizada, de ser extinta. No caso, a EBC.\r\nPortanto, Sr. Presidente, h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o no seio do Governo em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, em rela\u00e7\u00e3o aos temas que envia para a Casa e \u00e0s a\u00e7\u00f5es de Governo em rela\u00e7\u00e3o a determinados temas.\r\nO PSOL orienta \"sim\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta quest\u00e3o por considerar que o substitutivo cont\u00e9m v\u00e1rios aspectos de inconstitucionalidade, por exemplo, tirar recurso da educa\u00e7\u00e3o, isentar grandes contribuintes em rela\u00e7\u00e3o aos tributos que outros menores pagam e tirar o fomento do cinema nacional. Esses s\u00e3o aspectos que consideramos que ferem, que afrontam a Constitui\u00e7\u00e3o. Sendo assim, n\u00e3o d\u00e1 para aprovar um projeto de lei que afronta diferentes aspectos da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDAE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque de prefer\u00eancia e tamb\u00e9m \u00e0s considera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo que tem sido adotado neste per\u00edodo para mat\u00e9rias com o n\u00edvel de complexidade, de import\u00e2ncia e de implica\u00e7\u00f5es que esta tem.\r\nPortanto, o PSOL vota \"sim\" ao destaque de prefer\u00eancia e espera que a Dire\u00e7\u00e3o da Casa promova uma avalia\u00e7\u00e3o, uma an\u00e1lise com seus consultores e seus assessores para adotar m\u00e9todos que deem mais evid\u00eancia, mais transpar\u00eancia \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o e \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias desta natureza, seja medida provis\u00f3ria, seja PEC, seja outra iniciativa legislativa que estejamos a considerar, para ficarmos mais seguros de tudo aquilo que est\u00e1 sendo posto, em tempo razo\u00e1vel, para se acertar mais na decis\u00e3o de voto sobre qualquer uma dessas mat\u00e9rias.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" ao texto, \"sim\" ao destaque, por entender que esse artigo promove uma enorme injusti\u00e7a com a cultura brasileira, com o cinema brasileiro.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao texto, \"sim\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"n\u00e3o\" ao texto, porque entende que o Governo brasileiro, a sociedade brasileira precisa fazer um esfor\u00e7o cada vez maior no sentido de incluir digitalmente as crian\u00e7as da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 forma de uma inclus\u00e3o nos outros aspectos, ou seja, a inclus\u00e3o social, a inclus\u00e3o cultural, a inclus\u00e3o econ\u00f4mica para as v\u00e1rias faixas de renda, se n\u00e3o houver a inclus\u00e3o digital. \r\nN\u00f3s estamos na sociedade do conhecimento, e o uso universal da Internet \u00e9 condi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para se combater a desigualdade, a exclus\u00e3o social, e garantir \u00e0s crian\u00e7as dos setores populares o meio mais eficaz, nos dias de hoje, para superar as limita\u00e7\u00f5es e dificuldades da aprendizagem. \r\nPortanto, o PSOL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, OMISS\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, de press\u00e3o pol\u00edtica sobre o Governo Federal para vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Omiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados sobre as crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. Quadro de pobreza, fome e mis\u00e9ria reinante no Pa\u00eds. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de mat\u00e9rias contr\u00e1rias aos interesses da sociedade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero retomar o tema que comecei a abordar em breve comunica\u00e7\u00e3o a respeito da posi\u00e7\u00e3o desta Casa e da sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade brasileira.\r\nIsso me trouxe de volta \u00e0 mem\u00f3ria um dos dias mais tristes, sobretudo para n\u00f3s, mulheres do campo democr\u00e1tico e popular de esquerda: o momento em que, num golpe parlamentar, de forma absolutamente inconstitucional e ilegal, a primeira mulher eleita democraticamente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica brasileira foi retirada, foi cassada do seu mandato por conta de uma disputa pol\u00edtica rebaixada, com trai\u00e7\u00f5es e conspira\u00e7\u00f5es, que pode ser comparada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de hoje, com os crimes de responsabilidade, que s\u00e3o muitos.\r\nHaja vista, por exemplo, o que se est\u00e1 constatando na CPI do Senado em rela\u00e7\u00e3o aos crimes de responsabilidade do Governo, especialmente do Presidente genocida, do seu Ministro da Sa\u00fade e de outros governantes que est\u00e3o sendo c\u00famplices, todos eles, inclusive a C\u00e2mara dos Deputados, que nada tem feito para pressionar o Governo, para fazer sua parte de press\u00e3o pol\u00edtica, no sentido de garantir a vacina\u00e7\u00e3o de todo o nosso povo, de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. S\u00f3 com a massifica\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 que se poder\u00e1 controlar o coronav\u00edrus, a COVID-19, que tem vitimado centenas de milhares de mulheres, homens, crian\u00e7as, jovens, idosos. \r\nSr. Presidente, esta Casa se mant\u00e9m omissa, funcionando de costas para a realidade brasileira - a tr\u00e1gica realidade brasileira -, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista da profunda crise sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m da crise econ\u00f4mica, com gera\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de desempregados, com grande parte de sua popula\u00e7\u00e3o com car\u00eancias alimentares, passando fome num pa\u00eds que \u00e9 um dos maiores produtores de alimentos do mundo, que exporta grande parte ou quase todo esse produto gerado nas terras brasileiras e o nega ao seu povo, que \u00e9 quem constr\u00f3i a Na\u00e7\u00e3o. Quem mant\u00e9m a cultura e a vida de uma na\u00e7\u00e3o \u00e9 o povo, e esse povo est\u00e1 submetido a uma situa\u00e7\u00e3o de extrema mis\u00e9ria, de extrema pobreza, de extrema fome. Sr. Presidente. \r\nEsta Casa, dia ap\u00f3s dia, est\u00e1 a aprovar mat\u00e9rias contr\u00e1rias ao interesse da popula\u00e7\u00e3o, absolutamente insens\u00edvel ao que ocorre de perdas, de destrui\u00e7\u00e3o de conquistas hist\u00f3ricas, como os direitos trabalhistas, os direitos sociais, os direitos humanos. Lamentavelmente, Sr. Presidente, h\u00e1 uma absoluta indiferen\u00e7a desta Casa em rela\u00e7\u00e3o ao seu papel e \u00e0 sua responsabilidade diante do povo brasileiro. \r\nEra isso o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL costuma estudar as mat\u00e9rias e tem uma excelente assessoria para nos ajudar. E as nossas posi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es da Oposi\u00e7\u00e3o, dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, sempre se d\u00e3o no sentido de contribuir para qualificar, melhorar a qualidade das mat\u00e9rias, o resultado dos votos no interesse da popula\u00e7\u00e3o. \r\nLamentavelmente, quase nunca se consegue aprovar um destaque, uma emenda que vem, em geral, para qualificar a mat\u00e9ria, para aperfei\u00e7oar a mat\u00e9ria. E o crit\u00e9rio de melhoria de uma mat\u00e9ria \u00e9 o quanto ela \u00e9 melhor para o povo, o quanto ela corresponde aos direitos da sociedade. \r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 como colocar este \u00faltimo voto, sen\u00e3o, afirmando o nosso \"n\u00e3o\" a uma mat\u00e9ria que poderia ser muito melhor do aquela que est\u00e1 sendo votada aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota favoravelmente ao requerimento de retirada de pauta, porque o que est\u00e1 se decidindo \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para aquelas regi\u00f5es, que poder\u00e3o perder um instrumento fundamental para desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste e do Amazonas.\r\nEu sou do Nordeste, estava l\u00e1 quando se criou a SUDENE e tamb\u00e9m quando se criou esse fundo para investimentos e para fomento ao desenvolvimento da regi\u00e3o, com vistas inclusive a diminuir as desigualdades, o desequil\u00edbrio entre as regi\u00f5es e o abuso com o dinheiro p\u00fablico, com os investimentos p\u00fablicos. Era comum encontrar investidores do Sul se beneficiando no Nordeste daquilo que o fundo oferecia. Quando as vantagens, os benef\u00edcios cessavam nos prazos estabelecidos em contrato, eles simplesmente retiravam os seus neg\u00f3cios, os seus investimentos e suas atividades produtivas, Sr. Presidente.\r\nPortanto, n\u00e3o d\u00e1 para tratar os recursos p\u00fablicos de forma t\u00e3o irrespons\u00e1vel, sem um cuidado maior para se compreender a situa\u00e7\u00e3o dessas regi\u00f5es nos dias de hoje. \u00c9 inadmiss\u00edvel que elas percam esse fundo constitucional, que tem sido...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, GRUPO IND\u00cdGENA, QUILOMBOLAS, L\u00cdDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 52, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, o PSOL encaminha a favor deste destaque. \r\nEu quero acrescentar que est\u00e1 na hora de fechar o tempo com esse Governo. N\u00e3o d\u00e1 para acreditar na promessa dele atrav\u00e9s do seu L\u00edder. Num Governo que j\u00e1 vetou tantas emendas, cujos vetos foram derrotados por esta Casa, n\u00e3o d\u00e1 para confiar. Acho que est\u00e1 na hora de fechar o tempo, exigir o cumprimento daquilo que o Supremo determinou atrav\u00e9s da ADPF. N\u00e3o d\u00e1 para fazer concess\u00f5es. Est\u00e1 na hora de dar um basta.\r\nPortanto, votamos a favor do destaque e vamos radicalizar na rela\u00e7\u00e3o com esse Governo quanto a essa quest\u00e3o dos povos ind\u00edgenas e dos povos quilombolas. \r\nEra isso, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, COPA AM\u00c9RICA, COMPETI\u00c7\u00c3O ESPORTIVA INTERNACIONAL, FUTEBOL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Brasil, em meio \u00e0 grave crise sanit\u00e1ria decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero aproveitar esse breve tempo de fala para manifestar a minha revolta, a minha indigna\u00e7\u00e3o, diante de mais um crime do Presidente genocida. Aceitar sediar no Brasil a Copa Am\u00e9rica \u00e9 nada mais, nada menos do que contribuir para aumentar o n\u00famero de v\u00edtimas fatais da COVID-19 e a repercuss\u00e3o disso na vida do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente da Casa, esse Presidente acha pouco que quase meio milh\u00e3o de brasileiros e brasileiras tenham perdido a vida neste \u00faltimo ano e meio de pandemia no Brasil, por descaso e irresponsabilidade desse Presidente que n\u00e3o tem apelo pelo vida humana, muito menos consci\u00eancia do seu papel, da sua responsabilidade com o bem estar do seu povo, da vida do seu povo.\r\nEnquanto isso, cinco pa\u00edses recusaram sediar a Copa Am\u00e9rica, exatamente pelas raz\u00f5es que temos a apresentar contra essa decis\u00e3o de um Presidente irrespons\u00e1vel. O Chile, a Argentina, o Equador, a Col\u00f4mbia, o Uruguai e o Paraguai s\u00e3o pa\u00edses que se recusaram a sediar essa copa, exatamente diante da gravidade da crise sanit\u00e1ria que ocorre tamb\u00e9m neste Pa\u00eds.\r\nEnquanto isso, o Brasil tem no m\u00ednimo tr\u00eas novas variantes do v\u00edrus circulando pelo Pa\u00eds afora. E enquanto isso, o Presidente n\u00e3o providenciou, nem est\u00e1 interessado em garantir a imuniza\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros e brasileiras. Apenas 10% receberam a segunda dose da vacina, Sr. Presidente.\r\nEnquanto isso, em cinco cidades do Pa\u00eds v\u00e3o ocorrer jogos dessa copa, o que vai significar aglomera\u00e7\u00e3o, juntamento de pessoas, mais circula\u00e7\u00e3o de um v\u00edrus que j\u00e1 atingiu 17 milh\u00f5es de brasileiros contaminados pela COVID-19.\r\nO que quer esse Presidente? Quer mais mortes? N\u00e3o acha suficiente a quantidade de v\u00edtimas fatais desse v\u00edrus?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, S\u00c3O PAULO (SP), FALTA, LEITO HOSPITALAR, FOME, DESEMPREGO.\r\nINSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia da terceira onda da Covid-19 em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Colapso da rede hospitalar p\u00fablica municipal provocado pela doen\u00e7a. Agravamento da fome e do desemprego na Capital paulista. Prioridade da C\u00e2mara dos Deputados na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o do sofrimento do povo brasileiro diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu quero usar este curto espa\u00e7o de tempo dos Breves Comunicados para anunciar que o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade da cidade de S\u00e3o Paulo, o Sr. Edson Aparecido, acabou de informar, atrav\u00e9s da m\u00eddia, que S\u00e3o Paulo est\u00e1 j\u00e1 na terceira onda de COVID-19. J\u00e1 atingiu 31 mil e 200 mortes s\u00f3 na capital, e 1 milh\u00e3o e 200 mil foram infectados na nossa cidade.\r\nNa rede p\u00fablica hospitalar do Munic\u00edpio, cinco hospitais j\u00e1 atingiram 100% de ocupa\u00e7\u00e3o dos seus leitos, sobretudo os leitos de UTI. \u00c9 esse o quadro preocupante, cujo pico, segundo o Secret\u00e1rio, est\u00e1 previsto para meados do m\u00eas de junho. \r\nAo lado disso, Sr. Presidente, aumenta o desemprego, aumenta a fome, aumenta a car\u00eancia do povo da capital, sobretudo da grande S\u00e3o Paulo, da periferia de S\u00e3o Paulo, e a popula\u00e7\u00e3o passa, de fato, muita fome. E o que \u00e9 grave \u00e9 que esta Casa, que tem grande parte da responsabilidade de buscar solu\u00e7\u00f5es para atenuar o sofrimento, a dor, o luto e as mortes em nosso Pa\u00eds, est\u00e1 ocupada. A Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 ocupada com a reforma administrativa, e n\u00e3o faz sentido nos ocupar com isso num momento como este.\r\nO que \u00e9 priorit\u00e1rio \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, o confronto, o combate, em todos os aspectos, da situa\u00e7\u00e3o provocada pela pandemia, com essa quantidade enorme - quase 500 mil - de brasileiros mortos. Enquanto isso, a C\u00e2mara dos Deputados, alienada, indiferente, insens\u00edvel, d\u00e1 as costas \u00e0 sociedade, n\u00e3o marca a sua presen\u00e7a no esfor\u00e7o que os trabalhadores da sa\u00fade e os trabalhadores da \u00e1rea social v\u00eam empreendendo, no sentido de aliviar o sofrimento do nosso povo. \r\nEsta Casa nega...\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Conclua, Deputada. Abra o microfone, Deputada Luiza Erundina. \r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - (Falha na transmiss\u00e3o) foi eleito para estar junto com o povo, enfrentando o desemprego, enfrentando a fome, enfrentando a morte, mas, enquanto isso, ele faz a reforma administrativa contra o povo e contra as pol\u00edticas p\u00fablicas, que ser\u00e3o cortadas com essa reforma. \r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, \u00cdNDIA, CLOROQUINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, GENOC\u00cdDIO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DIREITOS HUMANOS, IMPEACHMENT, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao governo da \u00cdndia, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de fornecimento de insumos ao Pa\u00eds para produ\u00e7\u00e3o de cloroquina. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica por mortes decorrentes da Covid-19. Necessidade de abertura, pela Casa,  de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, O Globo, edi\u00e7\u00e3o de hoje, traz uma informa\u00e7\u00e3o divulgada pela CPI do Senado, denunciando o fato de que o Presidente Bolsonaro, em abril de 2020, interveio, pessoalmente, junto ao Chanceler da \u00cdndia e solicitou insumos para a produ\u00e7\u00e3o de cloroquina por laborat\u00f3rio de duas empresas aliadas do Presidente. Isso confirma a responsabilidade direta do Presidente na omiss\u00e3o em adquirir vacinas para se prevenir a morte de quase 500 mil brasileiros e brasileiras. Eles n\u00e3o tiveram acesso, no tempo necess\u00e1rio e oportuno, ao \u00fanico meio, de fato, de se evitar tantas mortes por COVID-19.\r\nOutro dado tamb\u00e9m divulgado pela edi\u00e7\u00e3o de O Globo de hoje \u00e9 o fato de pesquisadores terem chegado \u00e0 conclus\u00e3o de que, em cada quatro v\u00edtimas fatais da COVID-19, tr\u00eas s\u00e3o responsabilidade direta do Presidente. Os estudos demonstram que se essa quantidade de pessoas tivesse tido acesso \u00e0 vacina, evidentemente teria sido muito menor a crise sanit\u00e1ria no Pa\u00eds e o n\u00famero de v\u00edtimas, uma quantidade absurda de brasileiros, por omiss\u00e3o, por coniv\u00eancia e por descaso de um Presidente genocida.\r\nSr. Presidente, \u00e9 imposs\u00edvel ficar indiferente a esse quadro! Lamentavelmente, a C\u00e2mara dos Deputados tem negado a tradi\u00e7\u00e3o dela de compromisso com os interesses do povo brasileiro, com a defesa dos direitos humanos no Pa\u00eds e, sobretudo, com a garantia da soberania nacional, da independ\u00eancia dos Poderes e da responsabilidade do Legislativo para com os interesses do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, est\u00e1 na hora de dar um basta! E s\u00f3 h\u00e1 um meio para isso: afastar o Presidente genocida por impeachment, que inclusive est\u00e1 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. Com mais de cem requerimentos de pedido de impeachment apresentados a esta Casa, nada se fez ate agora.\r\nO Presidente faz-se de surdo e mudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas da sociedade, como claramente demonstrado no dia 29 de maio, quando o Brasil inteiro teve as ruas ocupadas por cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros, denunciando esse quadro e exigindo das autoridades, sobretudo do Congresso Nacional, em especial da C\u00e2mara, provid\u00eancias para o fim de tanta mortandade, de tanta dor, de tanto luto no Pa\u00eds.\r\nEsperemos que essas reclama\u00e7\u00f5es cheguem ao Presidente da Casa e que ele n\u00e3o se fa\u00e7a de mudo, de surdo e de indiferente \u00e0 morte e ao sofrimento do nosso povo.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANITARIA, S\u00c3O PAULO (SP), PANDEMIA, CORNAVIRUS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE,  PANDEMIA, CORONAVIRUS, ATRASO,  VACINA\u00c7\u00c3O,  IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Colapso da rede de sa\u00fade p\u00fablica de S\u00e3o Paulo, provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 pretendida privatiza\u00e7\u00e3o do Hospital do Servidor P\u00fablico Estadual de S\u00e3o Paulo. Precariedade das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e defasagem salarial dos servidores da rede municipal de sa\u00fade. Omiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados diante da grave crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela maioria das mortes decorrentes da Covid-19. Inefici\u00eancia do processo nacional de imuniza\u00e7\u00e3o. Defesa de abertura pela Casa de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, meus cumprimentos.\r\nEu agrade\u00e7o \u00e0 nossa Presidente dos trabalhos no dia de hoje pela oportunidade de estarmos aqui para trazer a realidade das nossas cidades, dos nossos Estados. \r\nAinda ontem, n\u00f3s fizemos uma den\u00fancia sobre o agravamento das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade na cidade de S\u00e3o Paulo e no Estado de S\u00e3o Paulo. As autoridades sanit\u00e1rias est\u00e3o a anunciar que uma terceira onda j\u00e1 chegou a S\u00e3o Paulo, e isso implica o agravamento das condi\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Cinco hospitais p\u00fablicos da cidade de S\u00e3o Paulo, al\u00e9m de outros hospitais p\u00fablicos do Estado, encontram-se com seus leitos, sobretudo os de UTI, absolutamente esgotados, Sra. Presidente. No entanto, h\u00e1 aglomera\u00e7\u00f5es, descuido, descaso com as medidas preventivas, o que agrava ainda mais a crise da rede p\u00fablica de sa\u00fade naquele Estado.\r\nMais do que isso, o Governador tem uma sanha privatista e n\u00e3o investe nos hospitais p\u00fablicos.\r\nEu citaria aqui, em particular, o Hospital do Servidor P\u00fablico Estadual, que o Governo pretende privatizar. Sempre que os governantes privatistas pretendem se desfazer de um patrim\u00f4nio p\u00fablico que pertence ao povo, eles deixam os equipamentos se deteriorarem, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho piorarem, o quadro de pessoal n\u00e3o ser plenamente composto, para justificar a privatiza\u00e7\u00e3o, como se a privatiza\u00e7\u00e3o fosse a solu\u00e7\u00e3o para os grav\u00edssimos problemas de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds. Muito pelo contr\u00e1rio!\r\nOs servidores p\u00fablicos trabalham na rede p\u00fablica de sa\u00fade em prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es, com sal\u00e1rios absolutamente insuficientes para manter condi\u00e7\u00f5es de vida dignas. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo no Hospital do Servidor P\u00fablico Estadual, onde a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 mal atendida, mal assistida, n\u00e3o encontra as condi\u00e7\u00f5es adequadas para o seu atendimento. E esse hospital se encontra lotado de pessoas com o problema da COVID-19. Enquanto aumenta a demanda, escasseiam os meios de atendimento a essa demanda. E nada se faz neste Pa\u00eds, Sra. Presidente, porque temos um Governo irrespons\u00e1vel, um Governo omisso em suas responsabilidades.\r\nA popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 com sua paci\u00eancia esgotada. No dia 29 de maio, a popula\u00e7\u00e3o brasileira foi \u00e0s ruas denunciar exatamente a falta de vacinas e exigir o afastamento deste Presidente genocida. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 mais para aceitar, Sra. Presidente, que a Casa fique omissa em suas responsabilidades como Casa do Povo. Somos n\u00f3s os representantes do povo nesta Casa e n\u00e3o estamos vendo solu\u00e7\u00e3o para o problema de sa\u00fade brasileiro, para o problema econ\u00f4mico do Pa\u00eds, para o problema do desemprego em massa, para todos os problemas que afligem o nosso povo. J\u00e1 chegamos a quase 500 mil brasileiros e brasileiras mortos pela COVID-19, e as pesquisas indicam que, a cada quatro mortes pela COVID-19, tr\u00eas s\u00e3o responsabilidade direta do Presidente da Rep\u00fablica, por falta de vacinas, por falta de uma vacina\u00e7\u00e3o massiva que acelere o processo do fim dessa pandemia.\r\nA pandemia vai trazer s\u00e9rias consequ\u00eancias, mesmo quando se conseguir controlar o v\u00edrus da COVID-19, Sra. Presidente, porque a estrutura p\u00fablica, seja na \u00e1rea da sa\u00fade, seja na \u00e1rea do emprego e do sal\u00e1rio, seja na \u00e1rea dos servi\u00e7os urbanos, estar\u00e1 absolutamente deteriorada, insuficiente. Certamente, a crise p\u00f3s-pandemia j\u00e1 se aproxima, j\u00e1 est\u00e1 a agravar o quadro, que ainda n\u00e3o entrou no processo de controle. E a falta de controle se deve \u00e0 inefici\u00eancia do processo de imuniza\u00e7\u00e3o. \r\nO povo, Sra. Presidente, vai de novo para as ruas, at\u00e9 ser ouvido pelo Congresso Nacional, pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Presidente desta Casa do Povo, at\u00e9 que eles que fa\u00e7am sua parte encaminhando o processo de impeachment. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para os graves problemas sanit\u00e1rios do nosso Pa\u00eds depende do afastamento deste Presidente genocida.\r\nVamos ver se as autoridades ouvem o grito do povo, que clama por solu\u00e7\u00f5es para os graves problemas que vitimam os setores mais pobres da nossa sociedade.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Mesa n\u00e3o tem aberto o \u00e1udio do PSOL.\r\nSra. Presidente, o PSOL encaminha contrariamente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, por entender que se trata de mat\u00e9ria complexa e de grande repercuss\u00e3o na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que vai mexer na Lei de Diretrizes e Bases. A mat\u00e9ria teria que passar pelas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito da Casa, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e por outras Comiss\u00f5es que tratam de temas referentes \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.\r\nPortanto, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nVamos discutir. A mat\u00e9ria, como eu disse, vai mexer numa lei que \u00e9 estruturante no que se refere \u00e0 pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Qualquer mat\u00e9ria dessa complexidade n\u00e3o pode ser decidida em regime de urg\u00eancia, sem maior debate, sem maior discuss\u00e3o sobretudo pelas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito.\r\nSra. Presidente, esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PSOL: \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia. Vamos discutir melhor o tema.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, PACINETE CONTAMINADO, FALECIMENTO, GENOC\u00cdDIO, RESPONSABILIDADE, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nDEMOCRACIA, DITADURA MILITAR, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ABERTURA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de grande manifesta\u00e7\u00e3o popular a favor do afastamento do Presidente Jair Bolsonaro. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica pelas mortes decorrentes da Covid-19 no Brasil. Necessidade de abertura, pelo Presidente Arthur Lira, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no dia de ontem, os brasileiros mais uma vez sa\u00edram \u00e0s ruas aos milhares, \u00e0s centenas de milhares, para mostrar sua indigna\u00e7\u00e3o e exigir deste Congresso Nacional, do Senado e desta C\u00e2mara dos Deputados - s\u00e3o essas as institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis por resolver o problema que o Pa\u00eds vive hoje, uma verdadeira trag\u00e9dia -, o afastamento desse Presidente genocida.\r\nQuinhentos mil brasileiros e brasileiras perderam suas vidas em raz\u00e3o da COVID-19, e h\u00e1 um \u00fanico respons\u00e1vel por isso: o Presidente Jair Bolsonaro. E h\u00e1 uma medida, uma sa\u00edda poss\u00edvel para este problema, que \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados, a partir do Presidente Arthur Lira, assumir a prerrogativa que a Constitui\u00e7\u00e3o lhe confere e, atendendo a uma demanda muito expl\u00edcita, clara, contundente do povo brasileiro, instalar o processo de impeachment, para resolver, de uma vez por todas, os grav\u00edssimos problemas que o Pa\u00eds vive hoje. \r\n\u00c9 uma forma, Presidente, de resgatar as tradi\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas desta Casa. Ela foi fechada tr\u00eas vezes durante a ditadura militar - em 1966, em 1968 e em 1977 -, porque os Srs. Parlamentares daquela \u00e9poca, os dirigentes do Congresso Nacional eram democratas, eram respons\u00e1veis pela soberania do Pa\u00eds e eram respons\u00e1veis pela normalidade democr\u00e1tica da sociedade brasileira.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, al\u00e9m do fechamento do Congresso, 173 Deputados e 8 Senadores tiveram seus mandatos cassados. Por isso, o que se quer \u00e9 que o Presidente Arthur Lira, seguindo a tradi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da C\u00e2mara dos Deputados, atenda a mais de 100 pedidos de impeachment, por meio dos quais entidades, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s dos v\u00e1rios segmentos da sociedade civil organizada querem p\u00f4r fim a este mortic\u00ednio. \r\nEste mortic\u00ednio s\u00f3 ter\u00e1 fim quando se vacinarem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DIREITOS, GRUPO IND\u00cdGENA, CR\u00cdTICA.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Manobra do Presidente Arthur Lira a favor da vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro aos povos ind\u00edgenas, \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19 e \u00e0 vida humana. Clamor do povo brasileiro pelo impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Vincula\u00e7\u00e3o entre o negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro e a morte de 500 mil brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19. Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de grandes manifesta\u00e7\u00f5es contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu me sinto at\u00e9 constrangida em usar este breve espa\u00e7o de fala. Eu n\u00e3o gostaria de contribuir, mesmo indiretamente, para essa farsa que o Presidente da Casa est\u00e1 adotando de n\u00e3o instalar os trabalhos de vota\u00e7\u00e3o, a pauta de vota\u00e7\u00f5es, para facilitar, acelerar, possibilitar que esse crime que se est\u00e1 gestando contra os povos ind\u00edgenas aconte\u00e7a rapidamente, com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da Casa, sem nenhum respeito aos povos ind\u00edgenas. Querem extermin\u00e1-los para ficar com suas terras, para autorizar a explora\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios, da riqueza natural que essas terras cont\u00eam, reservam, preservam. E eles, os povos da floresta, por sua vez, s\u00e3o os que preservam a pr\u00f3pria floresta.\r\nSr. Presidente, o mundo inteiro est\u00e1 estarrecido com o comportamento do Governo brasileiro, seja em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas, seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, seja em rela\u00e7\u00e3o ao desrespeito \u00e0 vida humana. \u00c9 insuport\u00e1vel o que acontece. Somos representantes do povo nesta Casa. O Presidente tem a prerrogativa de atender aquilo que a sociedade pede, manda, exige. E o povo brasileiro, em sua grande maioria, quer o impeachment do Presidente atual do Pa\u00eds, esse genocida que j\u00e1 contribuiu para a morte evit\u00e1vel de mais de 500 mil brasileiros e brasileiras. \r\nSr. Presidente, \u00e9 preciso dar um basta a tudo isso. A sociedade foi \u00e0s ruas duas vezes, uma vez em junho e uma vez em maio, e a pr\u00f3xima vez ser\u00e1 em julho, quando as ruas do Brasil estar\u00e3o de novo cheias a gritar \"Fora, Bolsonaro!\". \r\nSalvem a vida do povo! Salvem os empregos dos brasileiros e brasileiras! Salvem o direito \u00e0 vida, \u00e0 sobreviv\u00eancia dos povos ind\u00edgenas!\r\nSr. Presidente, eu at\u00e9 me sinto mal por estar tomando este tempo, mas, de qualquer forma, se n\u00e3o fosse eu a tomar este tempo para fazer esta den\u00fancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTR\u00c1RIO.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Apreens\u00e3o dos servidores p\u00fablicos ante os desdobramentos da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o propositura. Imediata abertura pela Casa de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, os servidores p\u00fablicos de todos os Estados e dos tr\u00eas n\u00edveis de Governo est\u00e3o em verdadeira polvorosa ao acompanhar, de forma distante e n\u00e3o participativa, os desdobramentos da tal reforma administrativa, que n\u00e3o significa outra coisa sen\u00e3o reduzir os custos do Estado, diminuir o seu papel, inclusive, no processo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 querendo se livrar das fun\u00e7\u00f5es prec\u00edpuas do Estado, exercidas em qualquer sociedade democr\u00e1tica do mundo.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o s\u00e3o razo\u00e1veis essas reformas de um Governo ileg\u00edtimo, do ponto de vista da falta de apoio popular. E fica cada vez mais claro que foi um desvio do processo democr\u00e1tico eleitoral a elei\u00e7\u00e3o desse homem sem projeto, sem hist\u00f3ria de luta e de vida a servi\u00e7o do povo. No tempo em que esteve na C\u00e2mara dos Deputados, quase 30 anos, Sr. Presidente, n\u00e3o se registrou uma iniciativa, um projeto de lei, uma atitude que fosse digna de uma representante do povo. E, de repente, torna-se Chefe de Estado, governante de uma das maiores na\u00e7\u00f5es do mundo, com a complexidade deste Pa\u00eds, com a dificuldade de superar os limites de desenvolvimento que pa\u00edses do terceiro mundo enfrentam ainda hoje.\r\nN\u00e3o vamos permitir que mais um crime se cometa contra os trabalhadores brasileiros, contra o povo brasileiro, em particular, os servidores p\u00fablicos. O Estado n\u00e3o existe sem funcion\u00e1rios p\u00fablicos profissionalizados, capacitados, vocacionados ao servi\u00e7o p\u00fablico. E, de repente, vem esse governante, que provavelmente n\u00e3o ficar\u00e1 al\u00e9m de um mandato. Espera-se que antes do fim do mandato ele seja afastado do Governo.\r\nCabe a esta Casa, particularmente, ao Presidente da Casa, atender ao clamor dos brasileiros. Mais de uma centena de pedidos de impeachment continuam engavetados. E o Presidente alega que n\u00e3o h\u00e1 fatos objetivos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE  URG\u00caNCIA, PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.656, de 1998, para amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares, de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este projeto de lei \u00e9 oportuno e \u00e9 necess\u00e1rio para maior vigil\u00e2ncia, controle e exig\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o aos planos de sa\u00fade. A sa\u00fade \u00e9 um direito do cidad\u00e3o e um dever do Estado.\r\nLamentavelmente, a sa\u00fade no Brasil, com o descuido dos sucessivos Governos, obriga as pessoas, com sacrif\u00edcios, a terem um plano de sa\u00fade, e muitas vezes esses planos de sa\u00fade n\u00e3o atendem devidamente aos direitos dessa popula\u00e7\u00e3o, sobretudo nos casos mais graves, como nos casos de pessoas v\u00edtimas de c\u00e2ncer. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio maior controle, maior fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nO PSOL vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia e tamb\u00e9m ao m\u00e9rito, porque h\u00e1 muita defici\u00eancia no compromisso dos planos de sa\u00fade com aqueles que tamb\u00e9m se sacrificam para manter um conv\u00eanio de sa\u00fade, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 301/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUMENTO DA PENA, CRIME CONTRA A HONRA, AMEA\u00c7A, PR\u00c1TICA, CONTEXTO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 301, de 2021, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena dos crimes contra a honra (cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria), e amea\u00e7a cometidos no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL entende, Sr. Presidente, que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa, que inclusive altera o C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo de Processo Penal e a Lei Maria da Penha. N\u00e3o faz sentido que mat\u00e9rias com esse n\u00edvel de implica\u00e7\u00f5es, de complexidade e de consequ\u00eancias sejam votadas em regime de urg\u00eancia. Entendemos que envolvem problemas graves em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, mas nem por isso, Sr. Presidente, fazem-se mudan\u00e7as nas leis vigentes, em leis que s\u00e3o estruturantes e estruturais, inclusive, como o C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo de Processo Penal e a Lei Maria da Penha, em regime de urg\u00eancia. \u00c9 preciso mais tempo, mais cuidado para se decidir, para se deliberar acerca de mat\u00e9rias que t\u00eam tanta implica\u00e7\u00e3o e s\u00e3o t\u00e3o complexas. \r\nE h\u00e1 essa tend\u00eancia punitivista, que n\u00e3o ajuda ou nem sempre ajuda a solucionar os graves problemas de viol\u00eancia que existe na sociedade, particularmente em rela\u00e7\u00e3o ao feminic\u00eddio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1100/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.100, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.713, de 1988, e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda de gastos com o tratamento de complica\u00e7\u00f5es e sequelas da Covid-19, bem como \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancias para processos de aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL entende o m\u00e9rito dessa iniciativa. Cumprimento inclusive o Deputado que apresentou n\u00e3o s\u00f3 o requerimento, mas tamb\u00e9m o projeto, que considero absolutamente justo.\r\nA COVID-19, mesmo naqueles que conseguem sobreviver, deixa sequelas e problemas muito s\u00e9rios, a ponto de, por exemplo, n\u00e3o se manterem na sua atividade laboral.\r\nMuitas pessoas que tiveram a ajuda e a felicidade de sobreviver \u00e0 COVID n\u00e3o conseguem mais exercer suas atividades como trabalhador, exercer suas atividades produtivas da sociedade, devido \u00e0s pesadas sequelas deixadas pela doen\u00e7a. Por isso essa medida se faz absolutamente necess\u00e1ria e justa, Sr. Presidente.\r\nPortanto, o voto do PSOL \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configurativa de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria me manifestar pelo PSOL em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada ou n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o hoje desse projeto de lei complementar.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o simples, al\u00e9m do que, Sr. Presidente, esta Casa est\u00e1 com uma Comiss\u00e3o Especial tratando da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral. Eu entendo que este tema, embora tenha outros aspectos, poderia perfeitamente estar sendo debatido, decidido no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial que trata das mudan\u00e7as das regras eleitorais aqui na Casa.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o vejo que se possa tratar de forma t\u00e3o acelerada e urgente um tema que requer mais debate, inclusive com a sociedade, porque eu entendo que n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o simples, pelo impacto que ela gera nas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas no curso dos processos eleitorais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputada Erundina, V.Exa. quer aproveitar a orienta\u00e7\u00e3o e j\u00e1 utilizar o tempo de L\u00edder?\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Eu prefiro utilizar o tempo de L\u00edder em outro momento, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Est\u00e1 bem. Tudo bem. Fica s\u00f3 o tempo para orienta\u00e7\u00e3o, Deputada.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Encaminhando a posi\u00e7\u00e3o do PSOL em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada, porque, sem uma precis\u00e3o maior sobre a aplica\u00e7\u00e3o dessas medidas de puni\u00e7\u00e3o a eventuais desvios dos mandat\u00e1rios, dos gestores p\u00fablicos, termina-se gerando injusti\u00e7a, generaliza\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de desestimulo, sobretudo, aos jovens. Pessoas que gostariam de disputar mandatos e fazer pol\u00edtica ficam se sentindo coibidas pela forma, a meu ver, a\u00e7odada, sem uma regra mais clara, mais precisa, como ocorrem as condena\u00e7\u00f5es a que s\u00e3o submetidos os gestores p\u00fablicos, que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam as condi\u00e7\u00f5es objetivas necess\u00e1rias para evitar determinados problemas na gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nSomos a favor de uma maior discuss\u00e3o do tema. Portanto, somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pelas raz\u00f5es que j\u00e1 apresentamos quando da discuss\u00e3o da retirada da mat\u00e9ria, o PSOL vota contra a aprova\u00e7\u00e3o. Entendemos que h\u00e1 melhor forma de se fazer justi\u00e7a em casos t\u00e3o diversos que se apresentam, inclusive \u00e0 luta pol\u00edtica, que, muitas vezes, se d\u00e1 de forma a se cometer injusti\u00e7as ou generalizar situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o absolutamente distintas. \r\nPortanto, o PSOL vota contra a aprova\u00e7\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUDIO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GRUPO IND\u00cdGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RETIRADA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC). \r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INTERPELA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, TAL\u00cdRIA PETRONE, DEPUTADA FEDERAL, CR\u00cdTICA, TRATAMENTO, GRUPO IND\u00cdGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com o tratamento dispensado pela Casa aos ind\u00edgenas. Retirada de direitos sagrados dos povos origin\u00e1rios pelo Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio, aprovado pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Presidente Arthur de Lira de interpela\u00e7\u00e3o extrajudicial da Deputada Tal\u00edria Petrone, em face da manifesta\u00e7\u00e3o da Parlamentar contra a declara\u00e7\u00e3o de cunho racista da Presid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho a esta tribuna para me manifestar sobre os fatos que ocorreram esta semana na Casa, que desonram a hist\u00f3ria da Casa do Povo, afastam daqui as cidad\u00e3s e os cidad\u00e3os brasileiros. O conceito que se deveria ter da chamada Casa do Povo \u00e9 retirado pela forma como tratou os representantes dos povos ind\u00edgenas quando da vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de mat\u00e9ria que se refere exatamente aos direitos sagrados dos povos ind\u00edgenas no Brasil.\r\nEu me refiro ao projeto que passou pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a esta semana. De forma autorit\u00e1ria e repressiva, atraiu inclusive a presen\u00e7a da for\u00e7a policial, que tratou de forma desrespeitosa, violenta, indigna os povos ind\u00edgenas que compareceram a esta Casa para defender um direito sagrado deles, que \u00e9 o direito \u00e0 terra que eles ocupam desde sempre.\r\nAntes de o Brasil ser descoberto, os ind\u00edgenas aqui j\u00e1 estavam e constru\u00edam a cultura que lhe \u00e9 pr\u00f3pria, com a peculiaridade e a riqueza que se perpetua no tempo, exatamente pela qualidade da forma de existir desses povos, que devem ter o seu espa\u00e7o, sua dignidade respeitada e seus direitos absolutamente consagrados.\r\nEu quero me referir, antes de tudo, \u00e0 interpela\u00e7\u00e3o extrajudicial dirigida \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone, que \u00e9 a L\u00edder do nosso partido nesta Casa. Todas nos sentimos atingidas com o gesto ofensivo do Presidente Arthur Lira, que, de forma arrogante, de forma absolutamente desrespeitosa, entendeu a fala da nossa L\u00edder, que se pronunciava em nosso nome sobre o que ocorreu em rela\u00e7\u00e3o aos povos ind\u00edgenas pela chamada Casa do Povo.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar o que fez o Presidente Arthur Lira, que n\u00e3o \u00e9 Presidente do Governo, mas Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Embora n\u00e3o tenhamos votado em S.Exa. e o escolhido para ser o Presidente da C\u00e2mara, de qualquer forma, S.Exa. se tornou Presidente e, como tal, n\u00e3o pode agir de forma violenta, de forma preconceituosa, de forma arrogante, de forma prepotente, de forma autorit\u00e1ria contra a L\u00edder do PSOL, a querida Deputada Tal\u00edria Petrone.\r\nA Deputada Tal\u00edria Petrone age de forma digna, de forma coerente com aquilo que vem defendendo nesta Casa e com sua atua\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica brasileira.\r\nSr. Presidente, protesto contra a forma injusta como esta Casa tratou a nossa L\u00edder, Deputada Tal\u00edria Petrone. A posi\u00e7\u00e3o de S.Exa. a respeito do que aconteceu com os povos ind\u00edgenas n\u00e3o \u00e9 pessoal. S.Exa. \u00e9 a nossa L\u00edder, nos representa e coloca a sua posi\u00e7\u00e3o em nome de todos n\u00f3s que somos dirigidas por S.Exa. N\u00e3o podemos aceitar a interpela\u00e7\u00e3o extrajudicial do Presidente da Casa quanto \u00e0 nossa L\u00edder. \r\nComo tal, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos reiterar a posi\u00e7\u00e3o da nossa L\u00edder, que \u00e9 a nossa pr\u00f3pria posi\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma injuriosa, \u00e0 forma desrespeitosa e \u00e0 forma antidemocr\u00e1tica como o Presidente da Casa tratou os povos ind\u00edgenas nesta Casa, como temos sido os mais exclu\u00eddos por esta Casa, que \u00e9 a Casa do Povo. S.Exa. n\u00e3o pode tratar o povo da forma como o tratou, muito menos fazer restri\u00e7\u00f5es \u00e0s posi\u00e7\u00f5es de nossa L\u00edder, de nossa representante neste Parlamento.\r\nPortanto, aqui fica marcado o nosso protesto \u00e0 forma...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DITADURA MILITAR, DEMOCRACIA, CASSA\u00c7\u00c3O, PERDA DE MANDATO ELETIVO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CRIME DE RESPONSABILIDADE, GENOC\u00cdDIO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Necessidade de abertura, pelo Presidente Arthur Lira, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, volto a usar este breve espa\u00e7o de tempo para, mais uma vez, cobrar do Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira, sua responsabilidade em dirigir e presidir esta Casa do Povo, porque ele est\u00e1 desrespeitando a tradi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados foi fechada 3 vezes durante a ditadura civil militar: ela foi fechada em 1966, em 1968 e 1977. Por qu\u00ea? Porque a C\u00e2mara correspondeu aos seus compromissos com a democracia, com a Constitui\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, com a soberania da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Foram cassados 173 Deputados por for\u00e7a de atos institucionais dos ditadores de plant\u00e3o, Sr. Presidente. Por que eles foram cassados? Foram cassados exatamente porque honraram a sua declara\u00e7\u00e3o ou o compromisso de cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de defender, de todas as formas que o mandato lhes permitia e lhes oferecia, o cumprimento integral da Constitui\u00e7\u00e3o e o respeito incondicional \u00e0 democracia brasileira.\r\nLamentavelmente, esse Presidente Arthur Lira, Deputado desta Casa, est\u00e1 faltando com a responsabilidade de fazer aquilo que s\u00f3 ele tem o poder de fazer, que \u00e9 pautar o pedido de impeachment. Institui\u00e7\u00f5es, 120 pessoas e a sociedade civil brasileira v\u00eam esperando que ele fa\u00e7a aquilo que lhe \u00e9 de dever, que lhe \u00e9 de responsabilidade. Eu pergunto: ser\u00e1 que n\u00e3o est\u00e1 concretizado o crime de responsabilidade deste Presidente no exerc\u00edcio do Governo da Rep\u00fablica, o genocida respons\u00e1vel pela morte de 510 mil brasileiros? Agora, ele vem descaradamente negar seu discurso de campanha de que neste Governo n\u00e3o existe corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSer\u00e1 que para o Sr. Presidente da Casa est\u00e1 faltando algum outro fato grave como este para pautar o impeachment do Presidente genocida Jair Bolsonaro?\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia, por entender que essa medida partindo do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o a uma compet\u00eancia do Estado, que \u00e9 definir os par\u00e2metros para esse tipo de tributo, n\u00e3o conv\u00e9m ser feita sem uma maior an\u00e1lise, sem um aprofundamento da compreens\u00e3o de seu impacto sobre a rela\u00e7\u00e3o do Governo Federal com os Estados e, por consequ\u00eancia, o impacto dessa medida que est\u00e1 sendo tomada.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria, porque n\u00e3o necessariamente a flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e procedimentos implica a melhoria da forma como se aprovam essas patentes.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DITADURA MILITAR.\r\nPANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Reflex\u00e3o sobre a \u00e9poca tenebrosa da ditadura militar. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a situa\u00e7\u00e3o por que passa o Pa\u00eds, notadamente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trag\u00e9dia causada pela Covid-19 em decorr\u00eancia da irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o de novas manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil contra o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quem mais nos acompanha nesta manh\u00e3 fria de quinta-feira, este \u00e9 um momento cr\u00edtico da vida do Pa\u00eds que preocupa tanto a todos n\u00f3s.\r\nEu n\u00e3o imaginava o que aconteceria neste momento da minha vida, depois de eu ter passado por tudo aquilo que ocorreu de danoso, de triste, de perdas para o nosso povo no curso dos \u00faltimos 50 anos, 60 anos, Sra. Presidente. \r\n\u00c9 incr\u00edvel ver que passamos pelo golpe do Estado Novo - eu ainda crian\u00e7a, mas j\u00e1 sentia os impactos, os efeitos danosos na minha fam\u00edlia, na fam\u00edlia das outras pessoas daquela pequena comunidade l\u00e1 no Nordeste. \r\nVivi tamb\u00e9m os 21 anos danosos e tenebrosos da ditadura militar - a\u00ed j\u00e1 adulta, sofrendo, evidentemente, persegui\u00e7\u00f5es, porque lutava pelas liberdades democr\u00e1ticas, pela democracia, pelos direitos humanos e pelos direitos sociais. \r\nE agora, depois de tanta luta, a luta pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, a constru\u00e7\u00e3o de uma nova e soberana Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, considerada e denominada Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, ver os destro\u00e7os da situa\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo nos dias atuais, al\u00e9m desse mortic\u00ednio de quase 520 mil brasileiros e brasileiras que, de forma indevida, injustific\u00e1vel, perderam a vida por falta de um Governo respons\u00e1vel e que tivesse compromisso com a vida do seu povo. \r\nSra. Presidente, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel tudo aquilo que o povo sofreu, como os familiares daqueles que foram v\u00edtimas da ditadura militar. H\u00e1 fam\u00edlias que ainda esperam uma not\u00edcia sobre onde est\u00e3o os ossos de seus filhos desaparecidos e assassinados pela ditadura militar. Enquanto n\u00e3o se limpar essa ferida, ela continuar\u00e1 sangrando. Enquanto n\u00e3o se virar essa p\u00e1gina da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, n\u00e3o conseguiremos, evidentemente, recuperar as perdas inumer\u00e1veis, insuport\u00e1veis que, ao longo deste tempo todo de hist\u00f3ria, o nosso Pa\u00eds viveu.\r\nTemos um povo generoso, um povo trabalhador, um povo cordato, que tem de ir para as ruas, como j\u00e1 est\u00e1 indo. \r\nNo pr\u00f3ximo s\u00e1bado, n\u00f3s teremos de ir \u00e0s ruas de novo para clamar por vida, para clamar por paz, para clamar por direito ao trabalho, por direito \u00e0 comida, por direito \u00e0 vida, Sra. Presidente!\r\nEspero que o ato de s\u00e1bado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputada Luiza, abra o som, por gentileza. Eu acrescentei um tempo ao de V.Exa., e o tempo acabou, mas V.Exa. estava falando sem som. Eu acrescentarei mais 30 segundos, para V.Exa. concluir a fala.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Sra. Presidente, eu j\u00e1 terminei nesse tempo que V.Exa. me deu.\r\nEu fico muito comovida cada vez que a vejo presidindo os trabalhos desta Casa, porque, apesar de todas as perdas que tivemos ao longo dessas d\u00e9cadas, n\u00f3s temos o que celebrar: o crescimento da luta das mulheres, das negras, das jovens, que s\u00e3o aquelas que ter\u00e3o o comando da hist\u00f3ria, o curso da hist\u00f3ria a partir dos pr\u00f3ximos anos.\r\nSra. Presidente, eu a cumprimento por ser uma daquelas que est\u00e1 exercendo plenamente os direitos de cidadania, sobretudo os de cidadania pol\u00edtica.\r\nObrigada, Sra. Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, DEN\u00daNCIA. INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEMOCRACIA, CONTRA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, POL\u00cdTICA, ENVOLVIMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Agravamento da crise pol\u00edtica instalada no Pa\u00eds. Omiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados na investiga\u00e7\u00e3o de crimes de responsabilidade praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a n\u00e3o abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Solidariedade \u00e0 CPI da Covid, particularmente ao seu Presidente, Senador Omar Aziz, diante de amea\u00e7as dos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, aqueles que nos acompanham pela Internet e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, estamos todos perplexos diante do agravamento da crise pol\u00edtica que se instalou no Pa\u00eds e, mais do que isso, diante do fato desta Casa se manter silente, omissa. \r\nA omiss\u00e3o tamb\u00e9m se expressa em n\u00e3o cumprir aquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o estabelece \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, no sentido de apurar os crimes de responsabilidade do mandante da Rep\u00fablica.\r\nEsta Casa nos deixa indignados e tamb\u00e9m humilhados se compararmos a atitude que ocorre no Senado Federal, particularmente pela CPI da Pandemia, pela CPI da Corrup\u00e7\u00e3o. Esta Casa tem quase 200 processos de impeachment requeridos pela sociedade civil brasileira e nada faz para cumprir suas responsabilidades constitucionais.\r\nQueremos nos solidarizar com a CPI do Senado, em particular com o Senador Omar Aziz, que tem demonstrado muito compromisso com o seu cargo, em particular com as fun\u00e7\u00f5es que exerce hoje como Presidente da CPI. S.Exa. n\u00e3o se deixa dobrar, n\u00e3o se intimida diante de amea\u00e7as das pr\u00f3prias For\u00e7as Armadas, que tenta inibi-lo, tenta colocar receio por meio de amea\u00e7as claras publicadas pelos Comandos Militares contra aquilo que dever\u00edamos louvar, que \u00e9 a coragem, que \u00e9 a responsabilidade, que \u00e9 a compet\u00eancia como Presidente. S.Exa. e os outros membros da CPI est\u00e3o conduzindo uma investiga\u00e7\u00e3o das graves den\u00fancias contra o nosso Pa\u00eds, contra a vida do nosso povo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (C\u00e1ssio Andrade. PSB - PA) - Deputada, V.Exa. tem que liberar o seu microfone.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Eu estou apelando mais uma vez ao Presidente Arthur Lira para que se mexa, para que reaja, para que se pronuncie e diga o que vai fazer, ou se n\u00e3o tem coragem, ou se tem compromisso com o Presidente Bolsonaro ao n\u00e3o encaminhar aquilo que \u00e9 do seu dever, da sua responsabilidade.\r\nPortanto, a nossa solidariedade ao Senador Omar Aziz, e, ao Presidente da C\u00e2mara, a cobran\u00e7a insistente, contundente, reiterada para que fa\u00e7a aquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o lhe manda e determina, lhe designa como respons\u00e1vel de apurar a verdade sobre os crimes contra a democracia, contra aquilo que \u00e9 de interesse p\u00fablico, que \u00e9 a... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE POL\u00cdTICA, CRISE INSTITUCIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMOCRACIA, GOLPE DE ESTADO, CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).\r\nJAIR BOLSONARO PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, ELEI\u00c7\u00d5ES, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, DEFESA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Crise pol\u00edtica e institucional reinante no Pa\u00eds. Imobilismo da C\u00e2mara dos Deputados diante de arroubos golpistas do Presidente Jair Bolsonaro. Amea\u00e7as do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 democracia brasileira. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o de propostas de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, em detrimento da discuss\u00e3o de medidas de relevante interesse do Pa\u00eds e do povo brasileiro. Amea\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 2022. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero ativar os meios de comunica\u00e7\u00e3o e usar mais uma vez este pequeno espa\u00e7o de fala para reiterar minha cobran\u00e7a a esta Casa, \u00e0 sua Presid\u00eancia, \u00e0s Lideran\u00e7as partid\u00e1rias sobre o agravamento da crise pol\u00edtica e institucional que estamos a viver neste momento. Claro que isso j\u00e1 vem acontecendo h\u00e1 bastante tempo, mas os arroubos golpistas do Presidente Bolsonaro v\u00eam se tornando insustent\u00e1veis do ponto de vista da amea\u00e7a declarada \u00e0 democracia e \u00e0 normalidade institucional do nosso Pa\u00eds.\r\nEu fico perplexa diante do sil\u00eancio, da omiss\u00e3o, da falta de rea\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o mais ligada \u00e0 sociedade civil, porque se diz que aqui \u00e9 a Casa do Povo, que representa o povo brasileiro. E o povo brasileiro espera uma resposta desta Casa, uma resposta que n\u00e3o vem. O que pensa o Presidente? O que pensa a Mesa Diretora da Casa? O que pensam as Lideran\u00e7as, a n\u00e3o ser uma ou outra Lideran\u00e7a que tamb\u00e9m reiteradamente se coloca aqui exigindo uma resposta, uma rea\u00e7\u00e3o, uma a\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, como institui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a respeito das amea\u00e7as pelas quais passa a democracia brasileira?\r\nEu tenho 50 anos de milit\u00e2ncia pol\u00edtica. A maior parte desse tempo passei e militei aqui no Estado de S\u00e3o Paulo, na cidade de S\u00e3o Paulo. Lamentavelmente, em nenhum momento houve algo t\u00e3o grave e tanta preocupa\u00e7\u00e3o com aquilo que se conquistou a duras penas, que \u00e9 a democracia. A democracia sup\u00f5e liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o, liberdade de opini\u00e3o, imprensa livre, direito \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es as mais diversas. A liberdade de express\u00e3o \u00e9 pressuposto indispens\u00e1vel ao pleno exerc\u00edcio da democracia.\r\n\u00c9 insuport\u00e1vel que esta Casa, ao inv\u00e9s de estar se manifestando e dialogando com a sociedade a respeito da gravidade do momento, pelo contr\u00e1rio, esteja desenvolvendo uma pauta de vota\u00e7\u00f5es que \u00e9 um verdadeiro golpe que atenta contra o patrim\u00f4nio nacional, como no caso dos nossos Correios ou da ELETROBRAS, que, de alguma forma, j\u00e1 est\u00e1 nas m\u00e3os da iniciativa privada e que \u00e9 um servi\u00e7o essencial para o desenvolvimento de qualquer sociedade de qualquer Pa\u00eds.\r\nPor outro lado, Sr. Presidente, n\u00f3s temos um Presidente que, ao inv\u00e9s de estar discutindo a crise econ\u00f4mica, o crescimento do desemprego, o aumento da fome, da mis\u00e9ria e da pobreza, est\u00e1 simplesmente fazendo uma chantagem, sob a amea\u00e7a em que se encontra dos resultados - se ele chegar l\u00e1 - nas elei\u00e7\u00f5es de 2022. Que ele, ao inv\u00e9s de estar preocupado com o modelo de vota\u00e7\u00e3o, se preocupe em resgatar os direitos e conquistas do povo brasileiro que foram alienados, que foram comprometidos, que foram destru\u00eddos com a sanha autorit\u00e1ria, fundamentalista e obscurantista desse Governo genocida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputada Luiza Erundina, pe\u00e7o-lhe que conclua.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Quase meio milh\u00e3o de brasileiros j\u00e1 perderam a vida, e, se n\u00e3o dermos um basta... E um basta significa o qu\u00ea? Que esta Casa assuma a responsabilidade por aquilo que \u00e9 sua prerrogativa exclusiva: promover o processo de impeachment para tirar esse Presidente que n\u00e3o ama o Brasil, que n\u00e3o ama o povo, que n\u00e3o ama a democracia.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Obrigada pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  VOTO FAVORAVEL.\r\nSOLIDARIEDA, TRABALHADO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais. Solidariedade aos funcion\u00e1rios dos Correios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" a este destaque e \"n\u00e3o\", evidentemente, ao texto.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para manifestar a minha profunda solidariedade aos trabalhadores dos Correios e tamb\u00e9m ao povo brasileiro. Eu sinto, hoje, como se tivesse perdido um ente querido, como se tivesse entrado numa situa\u00e7\u00e3o de luto, porque, quando nasci, mais de 80 anos atr\u00e1s, o \u00fanico meio que havia em minha pequena Uira\u00fana era uma agenciazinha de Correios, atrav\u00e9s da qual n\u00f3s t\u00ednhamos alguma liga\u00e7\u00e3o com algum ponto do Brasil naquilo que dizia respeito aos nossos interesses e \u00e0 nossa vida.\r\nN\u00e3o podemos aceitar este crime, Sr. Presidente. N\u00f3s nos sentimos de certa forma tra\u00eddos por um governo com o qual n\u00e3o temos a menor rela\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA SUBSTITUTIVA, SENADO FEDERAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas; a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios; a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior; o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos - SIRA; as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais; a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico; a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade; a desburocratiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e de atos processuais; e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\", Sr. Presidente, por entender que o PLV do Senado apresenta aspectos positivos e negativos. Mas, como se trata de mat\u00e9ria bastante complexa, que se refere a diferentes legisla\u00e7\u00f5es que n\u00e3o guardam entre si uma conex\u00e3o, o PLV do Senado atende melhor do ponto de vista dos aspectos positivos do que dos aspectos negativos. O PLV da C\u00e2mara ressente-se desse problema. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSOL \u00e9 \"sim\", um voto cr\u00edtico ao PLV do Senado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, SISTEMA ELEITORAL, AN\u00c1LISE.\r\nDEMOCRACIA, SOCIEDADE CIVIL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA DIRETA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "Inocuidade da recente reforma pol\u00edtico-eleitoral. Import\u00e2ncia do exerc\u00edcio da democracia direta com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, minha querida.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, em todo ano que precede o ano eleitoral, esta Casa se mobiliza, cria uma Comiss\u00e3o Especial e d\u00e1 a isso o nome de reforma pol\u00edtica. \u00c9 isso o que est\u00e1 acontecendo este ano, mais uma vez.\r\nMas esse esfor\u00e7o n\u00e3o significa absolutamente uma reforma pol\u00edtica. Trata-se de remendos ao sistema eleitoral. A isso n\u00e3o se pode dar o nome de reforma pol\u00edtica. \r\nEu n\u00e3o ouvi, ao longo desses dias, semanas, meses nos quais Parlamentares de todos os partidos se ocuparam dessa quest\u00e3o, falarem na outra dimens\u00e3o da democracia, que \u00e9 a democracia participativa, a democracia direta, sem a qual n\u00e3o h\u00e1 uma plena democracia em nenhuma sociedade do mundo. Por isso que o sistema representativo da nossa democracia est\u00e1 nos marcos do que est\u00e1 se dando hoje e h\u00e1 bastante tempo no Brasil. Evidentemente que a crise da democracia, a sua instabilidade e sua falta de legitimidade se devem ao fato de n\u00e3o se realizar a sua outra dimens\u00e3o, que \u00e9 a democracia direta, a democracia participativa. Pelo contr\u00e1rio, no atual Governo, os mecanismos de participa\u00e7\u00e3o direta da sociedade civil organizada foram extintos, mesmo aqueles criados por lei. \r\nSra. Presidente, enquanto n\u00e3o se fizer uma reforma pol\u00edtica em que a soberania popular tenha vez no sistema pol\u00edtico-eleitoral, em que se fortale\u00e7am os partidos pol\u00edticos, de forma que um partido signifique de fato um plano de a\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Pa\u00eds, para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro e para o fortalecimento da sua soberania, s\u00f3 se far\u00e3o remendos ao sistema eleitoral. O remendo que foi feito em nada melhorou o sistema, muito pelo contr\u00e1rio. Evitaram-se algumas coisas p\u00e9ssimas, que foram substitu\u00eddas, a pretexto de um acordo, por quest\u00f5es que s\u00e3o n\u00e3o digo piores, mas igualmente danosas ao sistema pol\u00edtico-eleitoral. \r\nPortanto, Sra. Presidente, eu quero lamentar a perda desse esfor\u00e7o e desse tempo sem que, de fato, tenhamos feito uma reforma pol\u00edtica, para o que precisar\u00edamos, realmente, de mecanismos de democracia direta, de democracia participativa, que n\u00e3o existem em nosso Pa\u00eds. Devemos ao Brasil uma proposta de reforma pol\u00edtica que melhore o sistema pol\u00edtico...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu volto a esta tribuna para me solidarizar com os servidores p\u00fablicos, os servidores do povo, que, no dia de hoje, est\u00e3o se manifestando nas ruas para denunciar mais um golpe que esse Presidente lan\u00e7a contra o povo brasileiro, os assalariados, os aposentados, enfim, os trabalhadores em geral. Em particular, a PEC 32 \u00e9 o golpe do dia. \r\nQuem acompanha os trabalhos da C\u00e2mara deve constatar que todos os golpes do Presidente Bolsonaro s\u00e3o concretizados, s\u00e3o apoiados, s\u00e3o viabilizados por esta Casa. N\u00e3o basta cobrar s\u00f3 do Executivo, desse Presidente irrespons\u00e1vel. Esta Casa \u00e9 a principal respons\u00e1vel pela concretiza\u00e7\u00e3o desses golpes sucessivos que o Governo lan\u00e7a contra o povo, porque esvaziar o papel do Estado e comprometer os direitos dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o \u00e9 outra coisa sen\u00e3o destruir o Estado brasileiro.\r\nOs servidores p\u00fablicos permanecem servindo ao povo antes, durante e ap\u00f3s cada Governo. Os governos saem, e os servidores permanecem realizando as pol\u00edticas p\u00fablicas, levando aos cidad\u00e3os os seus direitos de cidadania, o que \u00e9 responsabilidade do Estado. Dessa forma, os servidores p\u00fablicos se constituem num dos pilares de manuten\u00e7\u00e3o do Estado de Direito. \r\nPortanto, n\u00e3o s\u00f3 os servidores p\u00fablicos est\u00e3o sendo atingidos nos seus direitos e nas suas conquistas, mas a popula\u00e7\u00e3o em geral, sobretudo aquela parcela que depende dos servi\u00e7os p\u00fablicos. E, se menos pol\u00edticas p\u00fablicas est\u00e3o sendo prestadas pelo Estado, isso significa que os servidores p\u00fablicos est\u00e3o sendo afetados e atingidos exatamente porque fazem parte da estrat\u00e9gia de esvaziamento do Estado, para destruir o papel do Estado de prestador das pol\u00edticas p\u00fablicas que devem corresponder aos direitos sociais.\r\n\u00c9 preciso cobrar desta Casa. O Executivo sozinho n\u00e3o chegaria a bom termo em suas pol\u00edticas destrutivas, de demoli\u00e7\u00e3o daquilo que, h\u00e1 d\u00e9cadas, h\u00e1 s\u00e9culos, os trabalhadores constroem neste Pa\u00eds. E isso \u00e9 feito porque esta Casa n\u00e3o tem a responsabilidade de cumprir sua parte, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, e assegurar a todo cidad\u00e3o brasileiro e a toda cidad\u00e3 brasileira as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas fundamentais de uma vida plena, de uma vida segura, de uma vida decente, do ponto de vista da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" ao destaque, por entender que isso vai possibilitar a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 31, que prev\u00ea a isen\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria para o pequeno e o microprodutor de energia, exatamente no sentido de democratizar o acesso a essa atividade econ\u00f4mica, que \u00e9 micro, mas efetivamente traz grandes benef\u00edcios. Realmente, para que o produtor tenha condi\u00e7\u00f5es de participar desse processo, evidentemente tem que ser estimulado com incentivos tarif\u00e1rios, sem o que ser\u00e1 dif\u00edcil dar conta daquilo que \u00e9 exigido na produ\u00e7\u00e3o dessa energia. E isso, para produtores at\u00e9 o limite de 500 quilowatts. Portanto, \u00e9 justo e \u00e9 estimulador, porque possibilita o acesso do pequeno produtor de energia dessa qualidade. Certamente, isso vai melhorar a produ\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica n\u00e3o s\u00f3 do Pa\u00eds mas tamb\u00e9m do Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", Sr. Presidente, porque este destaque se situa na mesma linha de compreens\u00e3o de que \u00e9 um tratamento diferenciado para o menor, para o pequeno, para que isso realmente incentive e leve a uma participa\u00e7\u00e3o mais ampla dos pequenos e m\u00e9dios produtores, o que, evidentemente, \u00e9 democr\u00e1tico e \u00e9 justo, do ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o da energia e da distribui\u00e7\u00e3o das oportunidades, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\". Entendemos como algo de elevado m\u00e9rito a regulariza\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o profissional dos educadores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\r\nReconhecemos o m\u00e9rito da atua\u00e7\u00e3o desses profissionais, sobretudo daqueles da rede p\u00fablica, na forma\u00e7\u00e3o da juventude, em favor da forma\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos nossos jovens, da nossa juventude.\r\nQueremos saudar esses profissionais e agradecer-lhes pelo trabalho que realizam como educadores, junto com as outras dimens\u00f5es do processo pedag\u00f3gico de educa\u00e7\u00e3o dos nossos estudantes, dos nossos alunos, da nossa juventude.\r\nPortanto, al\u00e9m de sermos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, j\u00e1 anunciamos que reconhecemos o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria, que ter\u00e1 nossa aprova\u00e7\u00e3o quando vier \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Srs. Presidente, Srs. Parlamentares, eu volto a abordar a quest\u00e3o da PEC 32, que est\u00e1 causando uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 aos trabalhadores p\u00fablicos, aos servidores p\u00fablicos, que s\u00e3o servidores do povo e sabem da import\u00e2ncia do seu trabalho na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, que s\u00e3o resposta aos direitos sociais da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essa PEC \u00e9 mais um golpe do Governo Bolsonaro contra os servi\u00e7os p\u00fablicos e, diretamente, contra os servidores p\u00fablicos.\r\nN\u00e3o h\u00e1 Estado sem servi\u00e7os p\u00fablicos. E n\u00e3o h\u00e1 Estado forte, democr\u00e1tico e justo sem um quadro de servidores \u00e0 frente desses servi\u00e7os, prestando diretamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o aqueles servi\u00e7os que correspondem aos seus direitos: direito \u00e0 sa\u00fade, direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, direito \u00e0 assist\u00eancia social, a saneamento b\u00e1sico, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, a tudo aquilo que est\u00e1 no art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u2014 os direitos sociais \u2014, al\u00e9m dos direitos humanos.\r\nPortanto, essa PEC, que vem de cima para baixo, sem nenhuma discuss\u00e3o, nem com os servidores, nem muito menos com esta Casa, essa tal de reforma administrativa, nada tem de reforma, pois n\u00e3o tem o sentido de melhorar o desempenho do aparelho de Estado ou a rela\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os de governo e a sociedade civil. Uma verdadeira reforma administrativa teria que ser resultado de amplo debate com aqueles que ser\u00e3o diretamente atingidos pelo seu resultado, atingidos inclusive nas suas conquistas, nos seus direitos.\r\nOs servidores p\u00fablicos n\u00e3o s\u00e3o servidores de um determinado governo, s\u00e3o servidores do povo. Ser servidor p\u00fablico significa ser servidor do povo. Portanto, o compromisso deles \u00e9 com a sociedade, \u00e9 com a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 com aqueles que, atrav\u00e9s dos servidores, recebem os servi\u00e7os que lhes s\u00e3o de direito, que correspondem aos seus direitos humanos e sociais. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, o servidor p\u00fablico vem antes de qualquer governo, atua durante o governo e, ap\u00f3s o governo, continua prestando servi\u00e7os \u00e0 sociedade. Portanto, o que d\u00e1 estabilidade ao Estado, como um dos pilares da estrutura do Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e9 esse quadro de servidores p\u00fablicos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que as coisas se deem de forma muito autorit\u00e1ria, absolutamente insens\u00edvel e que serve a um projeto que n\u00e3o foi o pactuado com sociedade brasileira.\r\nA sociedade brasileira quer uma Na\u00e7\u00e3o desenvolvida, justa; quer uma sociedade soberana; quer uma sociedade na qual a democracia seja exercida nas suas duas dimens\u00f5es, sem as quais n\u00e3o podemos dizer que temos uma verdadeira, uma aut\u00eantica democracia: a democracia representativa e a democracia direta \u2014 n\u00e3o se exercita democracia direta no Brasil, por isso a nossa democracia, t\u00e3o insuficiente e incipiente, est\u00e1 sempre submetida a riscos, como acontece no atual momento.\r\nPortanto, Sr. Presidente, registro minha solidariedade aos servidores p\u00fablicos e aos setores populares da sociedade brasileira.\r\nDeixo o meu apelo a V.Exas.: atentem para a responsabilidade desta Casa com uma reforma colocada nesses termos, que \u00e9 um malef\u00edcio aos servidores e a toda a sociedade, inclusive aos demais trabalhadores e trabalhadoras do nosso Pa\u00eds. Pensem bem na nossa responsabilidade. Seremos cobrados pela hist\u00f3ria, do ponto de vista de que esta Casa tem sido omissa, tem sido conivente, tem sido absolutamente passiva diante dos crimes, diante dos golpes que esse Governo tem cometido contra os direitos dos trabalhadores e do povo brasileiro em geral.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nObrigada pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiza Erundina",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu aqui estou para comunicar aos Srs. Parlamentares que, a partir do dia 23 de agosto, segunda-feira, at\u00e9 o dia 27, que \u00e9 sexta-feira, a Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa estar\u00e1 comemorando os 20 anos de exist\u00eancia. \u00c9 um espa\u00e7o de democracia direta, democracia participativa, que colabora para construirmos nesta Casa uma verdadeira democracia, que \u00e9 aquela em que a democracia representativa se complementa com a democracia direta, a democracia participativa, atrav\u00e9s de mecanismos que est\u00e3o previstos no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nLamentavelmente, no Brasil, essa dimens\u00e3o da democracia participativa n\u00e3o tem sido muito estimulada e compreendida a sua import\u00e2ncia at\u00e9 para fortalecer a democracia representativa.\r\nTeremos uma s\u00e9rie de eventos durante a semana.\r\nTeremos, por exemplo, uma Comiss\u00e3o Geral, da qual participar\u00e3o especialistas na \u00e1rea da quest\u00e3o democr\u00e1tica, da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e os Srs. Deputados, que representar\u00e3o as diferentes bancadas. No curso da Comiss\u00e3o Geral, estaremos lan\u00e7ando o livro Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa  20 anos em defesa da democracia participativa. Certamente, seguir\u00e1 a esse evento uma exposi\u00e7\u00e3o com pain\u00e9is fotogr\u00e1ficos no Espa\u00e7o M\u00e1rio Covas, que fica na entrada do pr\u00e9dio do Anexo II, como parte dessa programa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o essas fotografias, esses pain\u00e9is estar\u00e3o a mostrar as atividades da Comiss\u00e3o durante essas duas d\u00e9cadas. \r\nTeremos tamb\u00e9m um semin\u00e1rio, o dia inteiro, com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas na \u00e1rea, de pesquisadores que, inclusive, j\u00e1 elaboraram livros e pesquisas sobre a experi\u00eancia de democracia participativa na C\u00e2mara dos Deputados e ter\u00e3o oportunidade de apresentar os seus trabalhos e de receberem o reconhecimento da sociedade civil, que estar\u00e1 presente nessa programa\u00e7\u00e3o, quanto ao que compreendem e chegaram \u00e0 conclus\u00e3o sobre o que representa essa experi\u00eancia da CLP na C\u00e2mara dos Deputados. Essa experi\u00eancia tamb\u00e9m j\u00e1 \u00e9 reproduzida em 17 Estados, Assembleias Legislativas, 23 C\u00e2maras Municipais, que j\u00e1 t\u00eam suas Comiss\u00f5es de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, assim como no Senado, logo ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da CLP na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, Srs. Parlamentares...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputada Luiza Erundina...(Pausa.)\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que conclua, por gentileza.\r\nA SRA. LUIZA ERUNDINA (PSOL - SP) - Essa \u00e9 a programa\u00e7\u00e3o. Contamos com a participa\u00e7\u00e3o de todos. Ser\u00e1 uma grande semana para celebrar a nossa Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]