[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMISSO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O PENAL.\r\nAGRADECIMENTO, ELEITOR, NOVA FRIBURGO (RJ). \r\nQUESTIONAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Sele\u00e7\u00e3o Brasileira de Nata\u00e7\u00e3o. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e penal. Agradecimento ao povo do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, Estado do Rio de Janeiro, pelo votos recebidos nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal. Exig\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o do mandante do atentado contra a vida do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Necessidade de uni\u00e3o dos partidos em prol do atendimento \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Bulh\u00f5es, muito obrigado.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 uma honra e uma grande responsabilidade estar representando os 115.119 eleitores do meu Estado do Rio de Janeiro.\r\nEu sou atleta ol\u00edmpico de nata\u00e7\u00e3o, professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, professor em licenciatura plena, primeiro professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica da hist\u00f3ria a representar o Rio de Janeiro nesta Casa.\r\nTive a oportunidade, Deputados Charlles, de conhecer 40 pa\u00edses como atleta. Viajei muito. Foram 16 anos de Sele\u00e7\u00e3o. N\u00f3s percebemos que nos pa\u00edses s\u00e9rios existem o sucesso, a disciplina, a ordem, o respeito e a lei.\r\n\u00c9 com esse sentimento que hoje, juntamente com 55 Deputados do PSL que n\u00e3o sonhavam em ser pol\u00edticos 2 anos atr\u00e1s, temos o pensamento de fazer uma pol\u00edtica de Estado, e n\u00e3o a pol\u00edtica partid\u00e1ria que se perpetuou no nosso Pa\u00eds por anos com o \u00fanico objetivo de se manter no poder.\r\nEu quero fazer desses 4 anos que tenho como se fossem os meus \u00fanicos 4 anos como Parlamentar. N\u00e3o quero me preocupar com reelei\u00e7\u00e3o. Eu quero me preocupar em fazer a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria, a reforma penal. Eu quero ser daqui a 30 anos reconhecido como um Parlamentar que enxergou o futuro, e n\u00e3o o presente.\r\nN\u00e3o quero legislar por uma causa, ou para um grupo espec\u00edfico. Eu tenho que legislar para todos os brasileiros.\r\nQuero agradecer \u00e0 cidade de Nova Friburgo, onde tive 17% de votos, uma margem muito boa.\r\nNova Friburgo acolheu minha m\u00e3e. Pernambucana de Limoeiro, \u00f3rf\u00e3 aos 7 anos de idade, quando l\u00e1 chegou, foi recebida pelas freiras do Col\u00e9gio Nossa Senhora das Dores.\r\nMeus amigos de inf\u00e2ncia enxergaram no Luiz Lima, Secret\u00e1rio Nacional de Esportes, ap\u00f3s o impeachment da Presidente Dilma, uma pessoa com capacidade de governar um Estado t\u00e3o sofrido, que teve os seus \u00faltimos 3 Governadores presos.\r\nQuero deixar registrado que hoje faz 5 meses que o nosso Presidente tomou uma facada. Quero saber quem foi o mandante deste crime, porque pela primeira vez um candidato sofreu um atentado. E o atentado que o Jair Bolsonaro sofreu atingiu o corpo, mas n\u00e3o atingiu a sua alma de vencedor, a alma de vencedor que um atleta conhece muito bem - n\u00e3o conseguimos enxergar a alma de um campe\u00e3o.\r\nSem o apoio da m\u00eddia, com advers\u00e1rios brutos, Jair Bolsonaro conseguiu chegar ao Poder e conseguiu fazer 55 Deputados.\r\n\u00c9 com essa garra, Deputado Charlles, que vamos seguir em frente. \u00c9 com essa f\u00e9, com essa for\u00e7a que vamos fazer o correto pelo nosso Brasil.\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e que as nossas diferen\u00e7as partid\u00e1rias nesta Casa, sejamos n\u00f3s de esquerda ou de direita, n\u00e3o se tornem problemas pessoais.\r\nO povo brasileiro espera habita\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, etc., muito mais do que ideologia partid\u00e1ria. N\u00f3s perdemos 30 anos - 30 anos foram jogados fora -, porque demos prioridade \u00e0 guerra de partidos. Precisamos legislar para pessoas, com leis corretas, que atinjam a prioridade do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente Bulh\u00f5es, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, INCENTIVO, ESPORTE, CULTURA (ARTES), LEI DE INCENTIVO AO ESPORTE, LEI ROUANET, CR\u00cdTICA.\r\nOSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CULTURA, ESPORTE,  LEI DA BOLSA ATLETA.\r\nEMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONFEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE DESPORTOS AQU\u00c1TICOS (CBDA)",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do reconhecimento governamental dos setores de esporte e cultura como pilares da educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a Secretaria Nacional de Esporte de Alto Rendimento e para a manuten\u00e7\u00e3o de museus.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querida Presidente Geovania, queridos Deputados e queridas Deputadas, vou fazer um breve coment\u00e1rio sobre o esporte e a cultura do Brasil nos \u00faltimos anos.\r\nAntes de qualquer programa de Governo, antes de qualquer a\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso que o Governo brasileiro entenda que esporte e cultura s\u00e3o pilares da educa\u00e7\u00e3o. Temos um Governo democr\u00e1tico h\u00e1 mais de 30 anos que ainda n\u00e3o entendeu isso. N\u00e3o temos no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o uma rubrica sequer que favore\u00e7a o desenvolvimento do esporte e da cultura nas 180 mil escolas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds. Temos 63 universidades federais e n\u00e3o temos esportes, n\u00e3o temos cultura, diferentemente de pa\u00edses desenvolvidos - quando ligamos a televis\u00e3o e assistimos a um filme, vemos uma crian\u00e7a, um adolescente praticando esportes na escola. N\u00e3o temos isso aqui no nosso Pa\u00eds.\r\nTemos uma forma\u00e7\u00e3o club\u00edstica. Nos \u00faltimos 20 anos, tivemos uma sovietiza\u00e7\u00e3o do esporte e da cultura com esses programas sendo exclusivamente financiados com recursos p\u00fablicos - no caso do esporte, recursos da Lei Agnelo/Piva, recursos do Minist\u00e9rio do Esporte, recursos das For\u00e7as Armadas, bolsas-atleta e as leis de incentivo. N\u00f3s temos duas leis no nosso Pa\u00eds que beneficiam esporte e cultura: Lei de Incentivo ao Esporte, que deveria ter mudado de nome, porque ela atinge muito mais os grandes eventos esportivos; e, na cultura, a chamada Lei Rouanet, que beneficia grandes artistas, grandes empres\u00e1rios com grandes shows.\r\nAquele artista no interior do Par\u00e1, no interior do Tocantins, l\u00e1 em Rond\u00f4nia, aquele atleta ou aquele professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica que desenvolve um projeto, ele n\u00e3o \u00e9 agraciado pela Lei de Incentivo ao Esporte ou, ent\u00e3o, \u00e9 muito pouco agraciado. \u00c9 muito importante que o Governo Jair Bolsonaro entenda que aquela empresa que patrocinar de fato um projeto esportivo tenha uma compensa\u00e7\u00e3o maior na dedu\u00e7\u00e3o do seu Imposto de Renda.\r\nN\u00f3s tivemos, nos \u00faltimos anos, o aporte financeiro de empresas estatais, o que foi muito importante para o desenvolvimento esportivo, mas, ao mesmo tempo, n\u00e3o colaborou na governan\u00e7a dessas institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo transparentes, fazendo com o recurso p\u00fablico o que bem entendiam. \u00c9 muito importante que, daqui para a frente, essas institui\u00e7\u00f5es fiquem cada vez menos dependentes de recursos p\u00fablicos.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m fazer tamb\u00e9m um pedido. O Ministro da Cidadania, Osmar Terra, solicitou ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, um aporte financeiro, um adicional nos recursos. Solicitou para o Minist\u00e9rio da Cidadania, que englobou a cultura e o esporte, tratando-se de Secretaria do Esporte, o valor de 412 milh\u00f5es e de 366 milh\u00f5es para a Secretaria Nacional de Esporte de Alto Rendimento.\r\nPrecisamos beneficiar o Programa Bolsa Atleta com 7 mil. Eu, como Deputado do PSL, tenho a humildade de reconhecer bons projetos. Espero que eles continuem e sejam aperfei\u00e7oados. Hoje a Secretaria Nacional de Esporte de Alto Rendimento minguou, os seus recursos ficaram escassos.\r\nE solicitou para a cultura o aporte de 244 milh\u00f5es de reais para manuten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio brasileiro, dos museus. Isso \u00e9 imprescind\u00edvel.\r\nQuero deixar bem claro aqui que Parlamentar do PSL gosta de esporte, gosta de cultura, mas primeiro gosta de ver os recursos p\u00fablicos sendo bem gastos e bem investidos, porque os recursos p\u00fablicos s\u00e3o pagos pelo mais simples brasileiro, como aquele pipoqueiro que est\u00e1 ali fora vendendo pipoca, aquele vendedor de picol\u00e9.\r\nEu fui atleta ol\u00edmpico e fui patrocinado pelos Correios. Os Correios patrocinaram a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desportos Aqu\u00e1ticos durante 27 anos. Hoje eu me reuni com o General Juarez, Presidente dos Correios. E, para a minha surpresa, ele renovou o patroc\u00ednio com a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desportos Aqu\u00e1ticos por 2 anos. Este ano \u00e9 muito importante, ano de Jogos Pan-Americanos. E 2020 \u00e9 ano de Olimp\u00edadas. Mas eu quero aqui ser r\u00edgido. Eu quero que a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Desportos Aqu\u00e1ticos seja transparente e busque, nos pr\u00f3ximos anos, a iniciativa privada.\r\n\u00c9 este o meu recado, Presidente Geovania: que o esporte e a cultura sejam tratados no Brasil como pilares da educa\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o meu desejo, e essa ser\u00e1 a luta do Governo Jair Messias Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEITOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Prefer\u00eancia dos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pelo PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu gostaria de dizer que eu sinto o maior orgulho de, durante a campanha, ter conquistado muitos votos vindo da esquerda, de eleitores que perceberam a necessidade de mudar o rumo do nosso Pa\u00eds. Sinto muito orgulho de fazer parte da maior bancada de Deputados Federais que representam o meu Estado, com 12 candidatos que n\u00e3o usaram o fundo eleitoral e conquistaram 12 vagas na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nSinto muito orgulho de ter alcan\u00e7ado 17.000 votos na cidade de Nova Friburgo e de ter derrotado o candidato do PSOL, que, infelizmente, vem aqui ao plen\u00e1rio e ainda n\u00e3o percebeu que o povo tem raz\u00e3o, que a democracia \u00e9 a coisa mais linda que acontece no Pa\u00eds, e o povo fez do PSL a maior bancada do Brasil que vai fazer hist\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CACIQUE KANATO, L\u00cdDER, GRUPO IND\u00cdGENA, HOMENAGEM.\r\nLUIZ LIMA, EX-SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, ESPORTE, PROJETO ESPORTIVO, GRUPO IND\u00cdGENA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Apoio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de ind\u00edgena em sele\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, eu gostaria de usar este 1 minuto para homenagear o Cacique Kanato, da tribo Yawalapiti, do Alto Xingu. Hoje o Cacique me trouxe uma not\u00edcia muito positiva. \r\nEnquanto fui Secret\u00e1rio Nacional de Esporte, eu tive, gra\u00e7as a Deus, a felicidade de possibilitar um projeto esportivo no Alto Xingu. Em abril, come\u00e7ar\u00e3o a canoagem, o tiro com arco e a luta. O Cacique Kanato me disse uma vez: \"Luiz Lima, eu amo o meu Pa\u00eds, e o meu sonho \u00e9 ver um \u00edndio representando o Brasil em qualquer sele\u00e7\u00e3o brasileira\".\r\nQuero que um dia, por meio de pol\u00edtica p\u00fablica de verdade, coisa que ainda n\u00e3o foi feita, ver \u00edndios - eles querem sim se socializar - fazer parte de uma sele\u00e7\u00e3o brasileira, como vemos abor\u00edgenes na sele\u00e7\u00e3o de rugby da Austr\u00e1lia, como vemos maioris nas sele\u00e7\u00f5es da Nova Zel\u00e2ndia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, CRITICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nESQUERDA POLITICA, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com ataques de partidos oposicionistas contra o PSL. Incompatibilidade entre os gastos de campanha eleitoral de candidatos esquerdistas e suas declara\u00e7\u00f5es de rendimentos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de dizer que, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar novo, fico indignado com a hipocrisia de alguns candidatos que classificam um partido na sua totalidade. \u00c9 uma pena a generaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe 100% s\u00f3 de gente ruim ou s\u00f3 de gente boa em cada partido. N\u00f3s do PSL temos a consci\u00eancia de que somos um partido muito equilibrado.\r\nOntem, pesquisando, eu fiquei sabendo que o Deputado do PSOL, vencedor no Rio de Janeiro, teve uma campanha mais cara do que os quatro primeiros do PSL no Rio de Janeiro. Quando eu fui ver a declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda de v\u00e1rios candidatos de esquerda que querem defender a pobreza, com quatro mandatos, cinco mandatos, eles t\u00eam 13 mil reais na declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda, 5 mil reais. \u00c9 hipocrisia pura.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Felipe Rigoni e ao movimento RenovaBR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, eu gostaria de deixar registrado o meu orgulho por ter sido colega de sala de aula do Deputado Felipe Rigoni.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer ao movimento RenovaBR, que, pela primeira vez, atrav\u00e9s de um movimento suprapartid\u00e1rio, reuniu pessoas de diferentes opini\u00f5es pol\u00edticas que, apesar de terem diverg\u00eancias, t\u00eam o Brasil como a maior preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Felipe, talvez V.Exa. n\u00e3o consiga ver tudo o que est\u00e1 \u00e0 nossa volta, mas V.Exa. sente como ningu\u00e9m.\r\nObrigado, Deputado Felipe. Parab\u00e9ns, movimento RenovaBR, do qual eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do debate da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania, gostaria de registrar aqui que eu nunca vou me furtar ao di\u00e1logo. Eu sou de Copacabana, no Rio de Janeiro, a praia mais democr\u00e1tica do Pa\u00eds. Conversei com a Deputada Erika, com o Henrique, com o Paulo Guedes, com o Padilha. E eu fiquei muito feliz, porque todos foram un\u00e2nimes em considerar que uma reforma tem que existir, mas tem de ser debatida.\r\nDeputada Erika Kokay, \u00e9 importante excluirmos a mortalidade infantil do debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia. Temos de levar em considera\u00e7\u00e3o quantos anos o brasileiro que chega aos 60 anos ou 65 anos vai viver a mais. E isso se equipara em todas as regi\u00f5es do Brasil.\r\nEu tenho a certeza de que vamos chegar a um acordo e fazer uma reforma. Deputada Erika Kokay, temos de legislar para o brasileiro de daqui a 30 anos, 40 anos, quando haver\u00e1 dois brasileiros trabalhando para sustentar um aposentado. A nossa responsabilidade \u00e9 imensa.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, DITADURA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Legado desastroso do ex-Presidente da Venezuela, Hugo Ch\u00e1vez. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, vou contar uma hist\u00f3ria para V.Exas.\r\nEm 1991, eu tinha 13 anos e estava representando a equipe juvenil de nata\u00e7\u00e3o no Sul-Americano na Venezuela. Visitei uma cidade chamada San Crist\u00f3bal, no Estado de T\u00e1chira, fronteira com a Col\u00f4mbia. Conheci um pa\u00eds pr\u00f3spero. Conheci uma cidade de Caracas muito bonita. Conheci as misses venezuelanas lind\u00edssimas. Era uma popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 com 30 milh\u00f5es de habitantes e rica.\r\nEm 1998, voltei \u00e0 Venezuela. Voltei para a cidade de San Felipe, cidade pr\u00f3xima a que nasceu Hugo Ch\u00e1vez. Lembro-me como se fosse ontem: era final do m\u00eas de dezembro, eu estava no \u00f4nibus indo para o parque aqu\u00e1tico, e o treinador da sele\u00e7\u00e3o venezuelana, do qual n\u00e3o me recordo o nome, falou assim para mim: \"Luiz Lima, a Venezuela acaba aqui\".\r\nHugo Ch\u00e1vez havia sido eleito Presidente da Venezuela, isso h\u00e1 21 anos. O treinador da sele\u00e7\u00e3o venezuelana estava mais do que certo, porque ali tamb\u00e9m acabaria a nata\u00e7\u00e3o venezuelana. Hoje, quase todos os atletas ol\u00edmpicos da Venezuela moram fora do pa\u00eds. A Venezuela tem 87% da sua popula\u00e7\u00e3o vivendo em estado de extrema pobreza. H\u00e1 3 anos, s\u00f3 havia 40%. Em 3 anos esse \u00edndice pulou de 40% para 87%. N\u00f3s temos hoje uma Venezuela acabada, onde cada venezuelano perdeu 11 quilos no ano passado. \r\nTivemos uma pol\u00edtica irrespons\u00e1vel na Venezuela, uma pol\u00edtica que n\u00e3o olhou para o futuro. Bastaram s\u00f3 20 anos para acabarem com o pa\u00eds. Essa pol\u00edtica foi apoiada, inclusive, por Parlamentares que est\u00e3o sentados aqui no plen\u00e1rio, irrespons\u00e1veis, visando apenas o seu mandato, num projeto de poder que vai p\u00f4r em risco a qualidade de vida dos seus netos.\r\nO Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o falou h\u00e1 pouco. Eu tenho coragem de ser o Relator da reforma da Previd\u00eancia. Eu tenho coragem de subir nesta tribuna, porque quero aquela imagem, daqui a 30 anos, de um Deputado coerente e que sabe que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria, porque a popula\u00e7\u00e3o brasileira envelheceu, a taxa da natalidade caiu.\r\nA Deputada Erika Kokay mencionou a mortalidade infantil, que tem que ser combatida com pol\u00edtica p\u00fablica. Mas \u00e9 quem chega aos 60 anos que recebe da Previd\u00eancia, e a expectativa de vida de cada brasileiro que chega aos 60 anos em todo o Brasil \u00e9 muito parecida.\r\nVamos ser respons\u00e1veis com o nosso mandato. Estou me lixando se vou ser reeleito daqui a 4 anos. Abri m\u00e3o da minha previd\u00eancia de Parlamentar. Espero que todos aqui fa\u00e7am isso. O funcionalismo p\u00fablico no Brasil \u00e9 privilegiado. Aquele que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo trabalha at\u00e9 morrer, ele nunca para de trabalhar.\r\nA Venezuela \u00e9 o PT que deu certo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO EM COMISS\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, GASTO, PUBLICIDADE INSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Aplausos ao Governo Federal pela extin\u00e7\u00e3o de cargos comissionados e pela redu\u00e7\u00e3o de gastos com publicidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, obrigado pela oportunidade.\r\nQueridos Parlamentares, hoje gostaria de enaltecer o corte de gastos p\u00fablicos feito pelo Governo, os mais de 20 mil cargos comissionados extintos, principalmente aqui em Bras\u00edlia.\r\nE hoje tivemos acesso \u00e0 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos gastos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 publicidade: 150 milh\u00f5es de reais para 2019, Deputado Daniel Silveira, do Rio de Janeiro, menos de 10% do que gastava Fernando Henrique Cardoso, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Dilma Rousseff e Michel Temer. Corrup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 irresponsabilidade com recurso p\u00fablico. Quantas pessoas deixaram de ser assistidas porque faltou dinheiro na sa\u00fade, mas sobrou na publicidade?\r\nPresidente Geovania, h\u00e1 v\u00e1rios ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos jornalistas s\u00e9rios que noticiam a verdade. Mas, infelizmente, h\u00e1 muitos jornalistas que batem somente numa dire\u00e7\u00e3o, porque querem verba de publicidade. Isto \u00e9 n\u00edtido: se aumenta a verba de publicidade, eles param de bater; se diminui a verba de publicidade, eles batem muito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos tamb\u00e9m uma responsabilidade jornal\u00edstica no nosso Pa\u00eds, porque, daqui a 4 anos, 8 anos, vai ser bom para todo o mundo, vai ser bom para as revistas, para os canais de televis\u00e3o. Teremos um Pa\u00eds s\u00e9rio, com a reforma da Previd\u00eancia gerando 8 milh\u00f5es de empregos daqui a 5 anos.\r\nE \u00e9 com a verdade que temos que trabalhar.\r\nObrigado, Presidente Geovania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nPL 510/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIV\u00d3RCIO, UNI\u00c3O EST\u00c1VEL, LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nLEI MARIA DA PENHA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2019, sobre a permiss\u00e3o do div\u00f3rcio ou rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel nos casos previstos na Lei 11.340, de 2006.  Import\u00e2ncia da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi comemorado no \u00faltimo 8 de mar\u00e7o o Dia Internacional da Mulher. \u00c9 uma data muito significativa para todos n\u00f3s, que pregamos e defendemos a igualdade de direitos e de oportunidades entre homens e mulheres, e lutamos n\u00e3o s\u00f3 para que estes direitos sejam assegurados, como tamb\u00e9m para que se ampliem garantias e que se estabele\u00e7am mecanismos de prote\u00e7\u00e3o contra o abuso e a viol\u00eancia de g\u00eanero.\r\nA viol\u00eancia de g\u00eanero assume propor\u00e7\u00f5es dram\u00e1ticas no nosso Pa\u00eds. Contabilizaram-se, em 2017, segundo os dados mais recentes do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, 4.473 homic\u00eddios dolosos contra mulheres, um n\u00famero 6,5% maior do que o registrado no ano anterior. Estes dados apontam para uma preocupante escalada da viol\u00eancia de g\u00eanero, que entre n\u00f3s j\u00e1 \u00e9 uma das mais altas do mundo.\r\nGrande parte destes homic\u00eddios se d\u00e1 no ambiente dom\u00e9stico ou familiar, e costuma ser o desfecho de uma longa e dolorosa hist\u00f3ria de agress\u00f5es, humilha\u00e7\u00f5es, maus tratos e amea\u00e7as por maridos, companheiros ou namorados. Os la\u00e7os afetivos, a exist\u00eancia de filhos e a depend\u00eancia econ\u00f4mica fazem com que muitas mulheres sofram caladas e n\u00e3o se sintam fortes o bastante para p\u00f4r um fim \u00e0 rela\u00e7\u00e3o.\r\nA Lei Maria da Penha, sancionada h\u00e1 pouco mais de 12 anos, teve o objetivo de reverter este quadro, promovendo apoio e prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, por um lado, e combatendo a impunidade dos agressores, de outro. Mas, embora seja apontada pela ONU como uma das tr\u00eas melhores legisla\u00e7\u00f5es do mundo no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, a batalha ainda est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando. Como toda legisla\u00e7\u00e3o, esta tamb\u00e9m pode e deve ser aperfei\u00e7oada por esta Casa e pelo Senado Federal.\r\nCom este objetivo, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2019, que permite a decreta\u00e7\u00e3o imediata do div\u00f3rcio ou o rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel nos casos previstos na Lei Maria da Penha, a pedido da ofendida. Embora aquele diploma legal j\u00e1 crie diversos mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, como medidas protetivas que determinam o afastamento do agressor, entendo que se faz necess\u00e1rio um instrumento para interromper imediatamente a conviv\u00eancia do casal em conflito nos casos em que h\u00e1 risco \u00e0 integridade f\u00edsica da mulher.\r\nA luta contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica tem sido capitaneada pelas pr\u00f3prias mulheres, e minhas queridas colegas Parlamentares ocupam papel de enorme import\u00e2ncia nela. Felizmente, no entanto, s\u00e3o muitos os homens que, como eu, est\u00e3o comprometidos com a causa feminina e repudiam a viol\u00eancia que, quando n\u00e3o mata, oprime, subjuga, humilha e condena as mulheres a uma posi\u00e7\u00e3o subalterna, na fam\u00edlia e na sociedade.\r\nA san\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha foi um divisor de \u00e1guas na luta contra a viol\u00eancia que vitima as mulheres no ambiente dom\u00e9stico. Hoje, ela \u00e9 amplamente conhecida pela popula\u00e7\u00e3o e tem desempenhado o important\u00edssimo papel de deslegitimar este tipo de viol\u00eancia, triste ran\u00e7o da nossa sociedade patriarcal.\r\nNeste Dia Internacional da Mulher, quero manifestar minha solidariedade a todas as mulheres, do Brasil e do mundo, vitimadas por raz\u00f5es de g\u00eanero, e pe\u00e7o o apoio dos meus nobres colegas Deputados para o meu projeto de lei, singela contribui\u00e7\u00e3o para que tal brutalidade seja definitivamente abolida do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 510/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2019, sobre a permiss\u00e3o do div\u00f3rcio ou rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel nos casos previstos na Lei 11.340, de 2006, a pedido da ofendida.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, Srs. Parlamentares, eu estou muito emocionado, porque \u00e9 o meu primeiro projeto de lei - na verdade, estamos apreciando ainda o requerimento de urg\u00eancia.\r\nNo momento de polariza\u00e7\u00e3o que vivemos no Brasil, eu descobri como \u00e9 emocionante exercer a atividade parlamentar, como \u00e9 emocionante falar com o Deputado Gilson Marques, do Partido Novo; com o Deputado Daniel Almeida, do PCdoB; com a Deputada S\u00e2mia Bomfim, do PSOL; com a Deputada Erika Kokay, do PT; com todos os meus companheiros do PSL; com a bancada evang\u00e9lica; com a bancada cat\u00f3lica; com a bancada da bala.\r\nEu sou completamente a favor da fam\u00edlia. Eu sou casado h\u00e1 22 anos, desde os 19 anos de idade - hoje estou com 41 anos. Mas minha equipe percebeu que, por melhor que seja a Lei Maria da Penha e por mais que tenha protegido as mulheres neste Pa\u00eds, ela poderia sofrer uma pequena altera\u00e7\u00e3o, uma pequena inclus\u00e3o no art. 19, para possibilitar que a mulher agredida, v\u00edtima de viol\u00eancia, assim que seja recebida pelo juiz a den\u00fancia com base na Lei Maria da Penha, possa fazer o pedido de div\u00f3rcio, porque o div\u00f3rcio vai acelerar todo o processo de reorganiza\u00e7\u00e3o da vida da mulher e de suas crian\u00e7as. \r\nEu acredito que devemos lutar, sim, pela fam\u00edlia, mas fam\u00edlia com agressor dentro de casa, que violenta a mulher e seus filhos, n\u00e3o \u00e9 uma fam\u00edlia digna para que uma crian\u00e7a cres\u00e7a e para que a mulher tenha uma vida plena. A possibilidade do div\u00f3rcio vai facilitar e agilizar que, na Vara da Fam\u00edlia, sejam divididos os bens, e a mulher passe a receber a pens\u00e3o. A mulher n\u00e3o quer ver seu companheiro preso, porque ela tem um v\u00ednculo de afetividade em fun\u00e7\u00e3o dos seus filhos. Mas ela quer se separar e come\u00e7ar uma nova vida.\r\nDeputada Erika Kokay, eu recebi, hoje, de uma eleitora e amiga, o seguinte texto, que vai nos trazer para a realidade:\r\nLuiz, estou torcendo aqui para que a aprova\u00e7\u00e3o do seu projeto de lei seja concretizada. Voc\u00ea conhece um pouco do que j\u00e1 passei em dois momentos da minha vida. Tive que recorrer \u00e0 Lei Maria da Penha. \r\nA primeira vez que busquei aux\u00edlio da legisla\u00e7\u00e3o foi em 2008. A lei era nova e n\u00e3o havia muito entendimento por parte dos magistrados e policiais. A delegacia era comum, n\u00e3o era espec\u00edfica para a mulher. Fiquei decepcionada. Na segunda vez, fiquei surpresa pelo avan\u00e7o que houve em rela\u00e7\u00e3o ao respeito e ao atendimento. \r\nEntrei com uma a\u00e7\u00e3o cautelar de afastamento do lar contra meu ex-marido. Pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, voc\u00ea ainda \u00e9 obrigada a conviver debaixo do mesmo teto pelo tempo estipulado pelo juiz. No meu caso, foram 20 dias de tortura. \u00c9 justamente nesse per\u00edodo que v\u00e1rios crimes acontecem. Esse \u00e9 outro ponto que deveria mudar. Enfim, o direito ao div\u00f3rcio ou \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em caso de agress\u00e3o \u00e9 um avan\u00e7o sem tamanho. \r\nEntrei com meu pedido de separa\u00e7\u00e3o em 2009, e somente em 2016 foi convertido em div\u00f3rcio.\r\n\u00c9 essa a realidade que a mulher encontra no Pa\u00eds. Hoje, o meu requerimento de urg\u00eancia est\u00e1 sendo apresentado, o Requerimento n\u00ba 748. A Deputada Jandira Feghali, para quem eu liguei agora, est\u00e1 presente. Eu tamb\u00e9m conversei com o Deputado Daniel. Muito me honra ter seu apoio e tamb\u00e9m muito me honra ter a Deputada Luisa Canziani indicado a Deputada Erika Kokay, do PT, como Relatora, para mostrar que podemos desenvolver pol\u00edticas p\u00fablicas para a sociedade sem que sejam pol\u00edticas partid\u00e1rias, e sim pol\u00edticas de Estado.\r\nEu espero que esse pequeno movimento beneficie as mulheres. Se beneficiar uma mulher, se salvar uma vida, j\u00e1 ter\u00e1 valido muito a pena.\r\nObrigado ao PSL por acreditar em mim. Obrigado ao PSL por me dar todo o suporte para que eu seja um Parlamentar que possa construir o di\u00e1logo com todos, da Oposi\u00e7\u00e3o ou do Governo. Muito obrigado, Deputada Erika Kokay, por ter aceito o desafio de ser Relatora.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, EMP 17/2019, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, o Governo \u00e9 a favor do brasileiro, o Governo \u00e9 a favor da liberdade, o Governo \u00e9 a favor da competi\u00e7\u00e3o. Essa medida vai melhorar a qualidade dos servi\u00e7os e o n\u00famero de empregos.\r\nProponho uma reflex\u00e3o a cada Parlamentar: n\u00f3s temos que querer para o Pa\u00eds o que queremos para n\u00f3s mesmos. Vamos imaginar que n\u00f3s estamos falidos, mas temos um terreno enorme na Avenida Paulista. Vem uma empresa multinacional e nos oferece pagar um bom aluguel pelo terreno, para construir um supermercado, e nos oferece participa\u00e7\u00e3o nesse neg\u00f3cio e ainda oferece 400 empregos para o Pa\u00eds. V.Exas. iriam recusar?\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO. \r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, INCENTIVO, TURISMO.\r\nVISTO CONSULAR, EXIG\u00caNCIA, ESTADOS UNIDOS, CANAD\u00c1, JAP\u00c3O, AUTRALIA, INCENTIVO, TURISMO, ECONOMIA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IDADE, APOSENTADORIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nRODOVIA, BR 493, RJ 160, RIO DE JANEIRO (RJ), RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Marcel Van Hattem. Associa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares do PSL aos ideais do partido NOVO. Transcurso do 64\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia para o turismo brasileiro da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta de abertura de capital estrangeiro para as empresas a\u00e9reas. Relev\u00e2ncia para a economia do Pa\u00eds da elimina\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia do visto para entrada de cidad\u00e3os dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Canad\u00e1, Jap\u00e3o e Austr\u00e1lia. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Solicita\u00e7\u00e3o aos governantes de recupera\u00e7\u00e3o da da BR-493, entre os Munic\u00edpios de Manilha e Mag\u00e9, e da RJ- 160, entre os Munic\u00edpios de Cantagalo e Carmo, no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcel, \u00e9 uma honra ser presidido por V.Exa. Muito me orgulha ter V.Exa. na cadeira principal desta Casa, um jovem Deputado que veio a somar muito neste Congresso Nacional. Fa\u00e7o votos de que, nos pr\u00f3ximos 4 anos, V.Exa. consiga implementar todas as suas ideias para um Pa\u00eds melhor, mais justo e que flua, assim como os pa\u00edses do Primeiro Mundo flu\u00edram. As ideias do Partido Novo s\u00e3o muito admiradas por este Parlamentar do PSL.\r\nDeputado Marcel, quero desejar felicidades ao Presidente Bolsonaro, que hoje completa 64 anos de idade, um Presidente que passou por v\u00e1rios obst\u00e1culos, esteve nesta Casa durante muitos anos e hoje \u00e9 o l\u00edder m\u00e1ximo da nossa Federa\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de destacar que ontem foi aprovado projeto muito positivo na Casa para o turismo no nosso Pa\u00eds, relativo \u00e0s companhias a\u00e9reas. Gra\u00e7as a Deus, o entendimento desta Casa foi favor\u00e1vel ao empreendedorismo, ao livre mercado, \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, \u00e0 melhoria da qualidade dos servi\u00e7os. A abertura de capital das companhias a\u00e9reas, com a possibilidade de 100% do investimento ser feito por estrangeiros, \u00e9 ben\u00e9fica para todo o Pa\u00eds.\r\nHoje, o mundo est\u00e1 cada vez mais pr\u00f3ximo, e \u00e9 muito importante que, neste plen\u00e1rio, possamos quebrar barreiras de pensamentos de 60, 50, 40 anos atr\u00e1s e que n\u00e3o cabem mais no desenvolvimento econ\u00f4mico de nenhum pa\u00eds.\r\nA elimina\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de visto para cidad\u00e3os de pa\u00edses como Estados Unidos, Canad\u00e1, Jap\u00e3o, Austr\u00e1lia, que viajam muito pelo mundo, tamb\u00e9m tira um empecilho ao crescimento da nossa economia, do nosso turismo e de outros servi\u00e7os no nosso Pa\u00eds. Isso vai acelerar o aumento da qualidade dos servi\u00e7os. H\u00e1 Parlamentares aqui que precisam voar de madrugada, assim como h\u00e1 cidad\u00e3os brasileiros que precisam voar de madrugada, e para destinos hoje com pre\u00e7os muito mais altos do que os praticados para as mesmas dist\u00e2ncias na Europa. A abertura do mercado vai facilitar muito a execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.\r\nOntem mesmo fiz aqui uma reflex\u00e3o entre Parlamentares, e mesmo aqueles que s\u00e3o contra essa medida, no fundo, no fundo, t\u00eam certeza de que est\u00e3o pagando muito caro pelo servi\u00e7o de transporte a\u00e9reo. Temos observado a quantidade de voos partindo com atraso de qualquer Munic\u00edpio. Isso acontece porque hoje poucas empresas det\u00eam um mercado em larga expans\u00e3o, em um Pa\u00eds com 208 milh\u00f5es de habitantes.\r\nTivemos tamb\u00e9m nesta Casa ontem a possibilidade de nos lembrar da reforma da Previd\u00eancia mais uma vez. Ali\u00e1s, houve aqui uma solenidade h\u00e1 pouco, em rela\u00e7\u00e3o aos advogados p\u00fablicos - e me desculpem a cr\u00edtica -, mas pareceu mais uma reuni\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nVamos nos espelhar nos pa\u00edses de sucesso. Vamos entender que \u00e9 poss\u00edvel, sim, e \u00e9 necess\u00e1ria, sim, a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 necess\u00e1rio que os Deputados que s\u00e3o contra a reforma entendam que os brasileiros est\u00e3o vivendo mais. Vamos nos espelhar nos pa\u00edses do Primeiro Mundo, cuja aposentadoria hoje se d\u00e1 aos 62, 65, 67 anos. Por que cidad\u00e3os do Jap\u00e3o, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, Estados Unidos, Alemanha, Fran\u00e7a, It\u00e1lia, Su\u00ed\u00e7a se aposentam mais tarde do que o brasileiro?\r\nHoje a expectativa de qualquer cidad\u00e3o brasileiro que chega aos 60 anos \u00e9 viver 19 anos a mais, se for do sexo masculino, e de 19 a 21 anos a mais, se for do sexo feminino. Portanto, vamos fazer uma pol\u00edtica p\u00fablica com responsabilidade neste Pa\u00eds, porque se se mantiver o direito de receber aposentadora mais cedo, n\u00e3o vai haver garantia de pagamento pelo Estado. V\u00e1rios Estados est\u00e3o com s\u00e9rias dificuldades de pagar o funcionalismo p\u00fablico.\r\nQuero tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o das rodovias federais, as BRs, e das estaduais, as RJs, no caso do meu Estado, o Rio de Janeiro. Presidente Marcel, a BR-493, que liga as cidades de Manilha e Mag\u00e9 est\u00e1 completamente abandonada pelo Governo Federal, e a RJ-160, que liga as cidades de Cantagalo e Carmo, tamb\u00e9m totalmente abandonada.\r\nLembro ao Governador Wilson Witzel, que, entre os 92 Munic\u00edpios do Estado do Rio que o elegeram, os da Regi\u00e3o Serrana destinaram 70% dos votos a ele. \r\nA cidade do Rio de Janeiro vive o momento mais dif\u00edcil da sua hist\u00f3ria.\r\nE eu diria que o Rio de Janeiro s\u00f3 vai ser socorrido quando o Brasil melhorar e o interior do Estado resgatar o Munic\u00edpio e sua Capital. Mas para isso precisamos de infraestrutura, precisamos que as estradas possibilitem a evacua\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Estado. Infelizmente, a nossa malha rodovi\u00e1ria no interior do Estado, tanto as BRs como as RJs, est\u00e3o muito deficit\u00e1rias.\r\nPresidente Marcel Van Hattem, muito obrigado. Desejo a V.Exa. muito sucesso e que tenhamos uma bela sess\u00e3o no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Import\u00e2ncia das medidas assistenciais e de combate ao preconceito e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o dos portadores do dist\u00farbio gen\u00e9tico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a trissomia do cromossomo 21, isto \u00e9, a exist\u00eancia de um terceiro cromossomo no 21\u00ba par do DNA humano, \u00e9 respons\u00e1vel pela ocorr\u00eancia da chamada s\u00edndrome de Down. Por causa disso, o dia 21 de mar\u00e7o, ou 21/3, foi escolhido como Dia Internacional da S\u00edndrome de Down.\r\nCriou-se, assim, ocasi\u00e3o prop\u00edcia \u00e0 discuss\u00e3o sobre o tema, em \u00e2mbito internacional, no sentido de evidenciar todos os aspectos concernentes \u00e0 vida e ao cotidiano dos portadores da s\u00edndrome de Down.\r\nComo todos sabemos, a s\u00edndrome determina fei\u00e7\u00f5es particulares, facilmente reconhec\u00edveis, al\u00e9m de hipotonia, algum comprometimento cognitivo e, em muitos casos, cardiopatias. \r\nMuito felizmente, vem-se disseminando uma nova conceitua\u00e7\u00e3o acerca da s\u00edndrome, sobretudo no sentido de que n\u00e3o se trata de uma doen\u00e7a, e sim de uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que, devidamente considerada, n\u00e3o impede o aprendizado, a socializa\u00e7\u00e3o, a viv\u00eancia plena das experi\u00eancias, n\u00e3o compromete, enfim, definitivamente a qualidade de vida do portador. \r\nHoje, j\u00e1 est\u00e1 suficientemente comprovado que o est\u00edmulo precoce, desde o nascimento, somado aos cuidados amorosos e ao apoio da fam\u00edlia s\u00e3o determinantes para o desenvolvimento satisfat\u00f3rio das crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down. Com necessidades espec\u00edficas de sa\u00fade e aprendizagem, exigem, na medida do poss\u00edvel, assist\u00eancia profissional multidisciplinar. J\u00e1 se aconselha, inclusive, a matr\u00edcula em escolas regulares, desde que haja condi\u00e7\u00f5es de se respeitar os limites impostos pela s\u00edndrome e colaborar para a respectiva supera\u00e7\u00e3o. O objetivo ser\u00e1 sempre favorecer a inclus\u00e3o e o conv\u00edvio, al\u00e9m do contato permanente com os conte\u00fados escolares, para reconhecimento de potencialidades individuais.\r\nIsto posto, Sr. Presidente, gostar\u00edamos de enfatizar que o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down, ao divulgar experi\u00eancias bem-sucedidas e avan\u00e7os m\u00e9dico-cient\u00edficos, promove a mais importante iniciativa em favor dos portadores de todas as idades: a elimina\u00e7\u00e3o do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o. \r\nNesse contexto, a condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, n\u00e3o percebida como doen\u00e7a, pode ser compreendida apenas como diferen\u00e7a, a ser respeitada em meio a tantas diferen\u00e7as apresentadas entre os seres humanos. Para al\u00e9m do respeito que se deve a qualquer pessoa, \u00e9 importante lembrar que os portadores da s\u00edndrome n\u00e3o s\u00e3o incapacitados para a pr\u00e1tica de atos da vida social; muito pelo contr\u00e1rio: tendo como caracter\u00edstica a extrema afabilidade, adaptam-se facilmente e se mostram particularmente perme\u00e1veis aos novos contatos e aos novos conhecimentos. \r\nDe toda parte do mundo, tem-se not\u00edcia de portadores que se formam em universidades, que trabalham, que se casam, enfim, que t\u00eam vida social ativa e produtiva. O que tais casos t\u00eam em comum? O est\u00edmulo adequado, presente nas diversas fases da vida, a demonstrar, de modo cabal, que a s\u00edndrome de Down n\u00e3o determina por si s\u00f3 a condi\u00e7\u00e3o de vida do portador. \r\nDa\u00ed a import\u00e2ncia do esfor\u00e7o coletivo contra o preconceito e a discrimina\u00e7\u00e3o. \u00c9 fundamental que a sociedade brasileira se conscientize sobre a realidade da s\u00edndrome, para al\u00e9m das apar\u00eancias enganosas, e se engaje em um processo de inclus\u00e3o consistente, que traga para a vida produtiva os 300 mil portadores da s\u00edndrome que existem hoje em nosso Pa\u00eds. \r\nQue os debates realizados nesta Casa continuem contribuindo para avan\u00e7armos nessa dire\u00e7\u00e3o. De nossa parte, reiteramos o compromisso com a causa, especialmente no que se refira ao acesso \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o especializadas, em respeito aos direitos humanos fundamentais e em aten\u00e7\u00e3o ao que se verifica, de modo inquestion\u00e1vel, na experi\u00eancia nacional e internacional. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 510/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, V\u00cdTIMA, JUIZ DE DIREITO, JUIZADO DE VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E FAMILIAR CONTRA A MULHER, DECRETA\u00c7\u00c3O, DIV\u00d3RCIO, ROMPIMENTO, UNI\u00c3O EST\u00c1VEL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, primeiramente, eu quero agradecer a V.Exa. a sensibilidade da invers\u00e3o de pauta e fazer um agradecimento especial \u00e0 Deputada Erika Kokay, que foi designada Relatora pela Deputada Luisa Canziani, Presidente da Comiss\u00e3o da Mulher.\r\nEste projeto de lei \u00e9 muito simb\u00f3lico, neste momento de tanta polariza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional, porque revela que \u00e9 imposs\u00edvel que haja diverg\u00eancia em 100% dos temas nesta Casa. Este projeto de lei em defesa da mulher, no m\u00eas de mar\u00e7o, que \u00e9 o m\u00eas da mulher, prova que esta Casa pode, sim, ter converg\u00eancia.\r\nEssa altera\u00e7\u00e3o na Lei Maria da Penha, cuja Relatora foi a Deputada Jandira Feghali, visa tornar a lei ainda mais eficaz, com a inser\u00e7\u00e3o do art. 19-A, que possibilita ao juiz da vara prevista na Lei Maria da Penha, assim que for da vontade da agredida, decretar o div\u00f3rcio ou o rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel. \r\nEu sempre fui a favor da fam\u00edlia, mas considero imposs\u00edvel haver algum v\u00ednculo de estabilidade familiar, algum v\u00ednculo dos filhos com seus pais, se h\u00e1 viol\u00eancia dentro de casa. Ent\u00e3o, o juiz do Juizado de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar passa a ter, al\u00e9m da jurisdi\u00e7\u00e3o criminal, tamb\u00e9m a jurisdi\u00e7\u00e3o civil para decretar o div\u00f3rcio, acelerando o processo de separa\u00e7\u00e3o e de pens\u00e3o. \r\nMuitas mulheres voltam a encontrar o agressor v\u00e1rias vezes, e isso coloca a fam\u00edlia e a mulher em risco. Na maioria das vezes, a mulher n\u00e3o quer ver o seu agressor preso, por causa do v\u00ednculo familiar, mas quer seus direitos garantidos.\r\nQuero fazer um agradecimento especial aos chefes de gabinete das Lideran\u00e7as do PSL, o Vin\u00edcius, e do PT, o Gustavo, que trabalharam juntos para viabiliza\u00e7\u00e3o deste projeto de lei. Muito obrigado, Gustavo.\r\nQuero fazer um agradecimento especial aos meus L\u00edderes, o Deputado Major Vitor Hugo e o Deputado Delegado Waldir. Fa\u00e7o um agradecimento especial ainda a todo o pessoal do meu gabinete, ao Deputado Gilson Marques, do partido NOVO, ao Deputado Fred Costa e ao Deputado Eli Borges, do Solidariedade, que somaram neste projeto de lei. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Luisa Canziani, do PTB, e \u00e0 Deputada Jandira Feghali, Relatora da Lei Maria da Penha, que abra\u00e7ou a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o da lei.\r\nPresidente Rodrigo Maia, muito obrigado. Eu estou muito emocionado. Vamos construir de fato um Pa\u00eds melhor para a sociedade. Vamos conversar mais e acreditar que n\u00f3s podemos ceder, que n\u00f3s podemos construir e que n\u00f3s podemos ser cada vez mais eficazes para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERTA POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO, PLANO REAL, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para debate da reforma previdenci\u00e1ria. Posicionamento hist\u00f3rico do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania de S\u00e1, estamos tendo audi\u00eancia na CCJ com a presen\u00e7a de Paulo Guedes. Eu gostaria de refrescar a mem\u00f3ria de v\u00e1rios Deputados, principalmente da Oposi\u00e7\u00e3o, ainda mais aqueles mais jovens, que, h\u00e1 25 anos, tivemos uma das vota\u00e7\u00f5es mais importantes, que foi o Plano Real, e a Esquerda foi contra. Em 2000, tivemos a Lei de Responsabilidade Fiscal, e a Esquerda foi novamente contra. Se n\u00e3o fosse a Lei de Responsabilidade Fiscal, j\u00e1 ter\u00edamos ido para o buraco h\u00e1 muito, muito tempo.\r\nAgora temos a vota\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, da reforma da Previd\u00eancia. Eu digo aqui que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o mais importante do s\u00e9culo XXI. E a Esquerda novamente se apresenta contra. Se \u00e9 para remar contra o desenvolvimento do Brasil, a Esquerda sempre se apresenta.\r\nObrigada, Presidente Geovania de S\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, PL 1354/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.354, de 2019, sobre a prioridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos de interesse da pessoa autista. Posicionamento hist\u00f3rico dos partidos de Esquerda contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania, quero orientar pelo Governo.\r\nEu queria retribuir com uma resposta ao jovem Deputado Aliel, que \u00e9 nascido em 1989 e em 1994 s\u00f3 tinha 5 anos de idade. A vota\u00e7\u00e3o de 1994 foi a do Plano Real - a vota\u00e7\u00e3o mais importante da d\u00e9cada de 90. No ano 2000, a Lei de Responsabilidade Fiscal foi votada, e a Esquerda tamb\u00e9m foi contra. Foi contra em 1994 e foi contra em 2000. Agora, no ano de 2019, na vota\u00e7\u00e3o mais importante do s\u00e9culo, que \u00e9 a da reforma da Previd\u00eancia, da nova reforma da Previd\u00eancia, a Esquerda se apresenta de novo e vota contra.\r\nSe \u00e9 para remar contra, a Esquerda sempre se apresenta, Deputado Aliel.\r\nO SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR) - Presidente, eu fui citado e gostaria de usar o direito de resposta. \u00c9 regimental.\r\nO SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ) - O voto do Governo \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALIAN\u00c7A POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), GOVERNO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), POL\u00cdTICA HABITACIONAL, COMPRA DE VOTO, FAVELA, RIO DE JANEIRO (RJ), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRIMINALIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Responsabilidade de ex-Governadores do MDB pela fal\u00eancia do Estado do Rio de Janeiro. Rep\u00fadio \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o, por pol\u00edticos, de trag\u00e9dias e da pobreza para fins elei\u00e7oeiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar o que acontece no Rio de Janeiro. O mais triste \u00e9 ouvir alguns pol\u00edticos usarem uma trag\u00e9dia como ferramenta pol\u00edtica.\r\nO Estado do Rio de Janeiro, lembrando l\u00e1 do in\u00edcio, do Estado da Guanabara, foi governado pela raiz do MDB, com Carlos Lacerda, Chagas Freitas, Negr\u00e3o de Lima, Leonel Brizola, Moreira Franco, Marcello Alencar, fam\u00edlia Garotinho, Pez\u00e3o. S\u00e3o essas pessoas que faliram o Estado do Rio de Janeiro. \u00c9 essa corja pol\u00edtica que usa a favela e os menos favorecidos como um trampolim para se perpetuar no poder.\r\n\u00c9 alian\u00e7a PT-MDB no Rio de Janeiro, \u00e9 ciclovia que desaba, \u00e9 Ponte Rio-Niter\u00f3i, que foi constru\u00edda em 1974 e est\u00e1 intacta. Hoje o Rio de Janeiro \u00e9 uma favela com pontos de cidade. O problema mais grave da nossa cidade \u00e9 o habitacional. O nosso Pa\u00eds piora a cada ano, e o Rio de Janeiro \u00e9 um reflexo do Brasil.\r\nCom todo respeito, a cidade mais conhecida no mundo \u00e9 o Rio de Janeiro. Ela foi a Capital do Brasil de 1891 a 1960, quando a Capital foi transferida para Bras\u00edlia e o Estado ficou completamente abandonado.\r\nQuero fazer uma reflex\u00e3o com alguns Deputados que adoram buscar voto em favela. Alguns compram votos em favela, alguns d\u00e3o churrasco em favela, alguns fazem caridade em favela e usam o pobre como trampolim eleitoral. Esse Pa\u00eds eu n\u00e3o quero para mim, n\u00e3o. Eu quero um pa\u00eds de ordem. Muitas das casas que desabaram nos morros cariocas n\u00e3o deviam estar onde foram constru\u00eddas. Hoje temos complexos, hoje temos bairros-cidade, como Santa Cruz e Campo Grande, dominados pelo crime, onde um carro de pol\u00edcia ou um carro de bombeiro n\u00e3o entra para fazer salvamento. \u00c9 uma pol\u00edtica com ordem que n\u00f3s merecemos.\r\nNenhum Prefeito ou Governador que passou pelo Estado do Rio de Janeiro nos \u00faltimos 50 anos merece cr\u00e9dito. Sintetizando: uma base de corruptos viveu e usufruiu da corrup\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, MARCELO FREIXO, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Marcelo Freixo pelo discurso proferido a favor da reestrutura\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apesar de termos diverg\u00eancia pol\u00edtica, gostaria de elogiar a iniciativa do Deputado Federal Marcelo Freixo. \r\nO Rio de Janeiro vive uma calamidade. O Rio de Janeiro, Deputado Marcelo Freixo, h\u00e1 anos \u00e9 assolado pela corrup\u00e7\u00e3o e pela irresponsabilidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Eu acredito que n\u00e3o foi somente a chuva de segunda-feira que acabou com a nossa cidade, mas tamb\u00e9m os mais de 40 anos de sucessivos Governadores e Prefeitos corruptos.\r\nE acredito que a Deputada Jandira Feghali tamb\u00e9m vai ser solid\u00e1ria, assim como os demais Deputados do Rio de Janeiro, no socorro que estamos pedindo ao Governo Federal para reestruturar a nossa cidade, garantir qualidade de vida para os cariocas e fluminenses e resolver um problema muito s\u00e9rio que n\u00f3s temos, para mim o mais s\u00e9rio, que \u00e9 o problema habitacional.\r\nParab\u00e9ns pela iniciativa, Deputado Marcelo Freixo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, CANCEROLOGIA, NOVA FRIBURGO (RJ), PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA INACABADA.\r\nMILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, ESTUDANTE, UNIVERSIDADE FEDERAL, ESCOLA P\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo governo do PT, de universidades federais como palanque pol\u00edtico. Urgente necessidade de reformula\u00e7\u00e3o do sistema educacional brasileiro. Apoio \u00e0 proposta do Presidente Jair Bolsonaro para o ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, obrigado.\r\nEu tinha planejado falar sobre o Hospital do C\u00e2ncer em Nova Friburgo, que h\u00e1 anos tem suas obras paralisadas, mas, ouvindo cr\u00edticas de alguns Deputados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, classificando Jair Bolsonaro como o culpado pela n\u00e3o educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, quero lembrar que, de 40 anos para c\u00e1, tem havido a deteriora\u00e7\u00e3o das 63 universidades federais, das 168 mil escolas p\u00fablicas.\r\nInfelizmente, o Governo do PT usou como palanque pol\u00edtico as universidades federais, fez neg\u00f3cios do arco da velha, conv\u00eanios extremamente duvidosos de polariza\u00e7\u00e3o e classificou o estudante n\u00e3o como estudante, mas como ativista pol\u00edtico.\r\nN\u00f3s precisamos urgentemente reformular o sistema educacional do nosso Brasil, e que o jovem aprenda sim portugu\u00eas, matem\u00e1tica, geografia, ci\u00eancia, valores e respeito. O que observamos hoje nas universidades federais \u00e9 um dist\u00farbio de comportamento. Infelizmente, o jovem brasileiro tem uma vis\u00e3o completamente equivocada da pol\u00edtica nacional, porque passamos a n\u00e3o ter professores, mas ativistas no comando das universidades federais.\r\nO que o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 querendo neste Governo \u00e9 transformar de fato as universidades federais em unidades de ensino e formadoras dos futuros profissionais do Pa\u00eds e n\u00e3o de ativistas pol\u00edticos.\r\nObrigado, Deputada Geovania de S\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RIO DE JANEIRO (ESTADO), FAVELA, FORMA\u00c7\u00c3O, MIL\u00cdCIA, TR\u00c1FICO DE DROGA, OMISS\u00c3O, RESPONSABILIDADE, GOVERNO ESTADUAL. \r\nDEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Dom\u00ednio exercido pelo crime organizado e pelas mil\u00edcias sobre as favelas do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Apelo aos Parlamentares por aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, eu n\u00e3o poderia deixar de citar aqui o que est\u00e1 acontecendo no Estado do Rio de Janeiro. O Deputado Otoni de Paula fez refer\u00eancia a Muzema e Rio das Pedras. Toda aquela \u00e1rea, que h\u00e1 30 anos era um grande alagado, pr\u00f3xima \u00e0 Barra da Tijuca, hoje \u00e9 dominada pelo crime.\r\nEu gostaria de voltar aos anos 70, quando integrantes da Falange Vermelha, um grupo comunista que foi combatido pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro, foram presos no antigo pres\u00eddio de Ilha Grande. L\u00e1, esse grupo ensinou t\u00e1ticas de guerrilhas militares ao grupo que depois formaria o Comando Vermelho.\r\nO Comando Vermelho cresceu, no in\u00edcio dos anos 80, devido \u00e0 omiss\u00e3o do Estado. O ent\u00e3o Governador Leonel Brizola, com Darcy Ribeiro, disse a c\u00e9lebre frase: \"Favela n\u00e3o \u00e9 problema, favela \u00e9 solu\u00e7\u00e3o\". As incurs\u00f5es dos policiais militares, Deputado Daniel, eram proibidas pelo Sr. Leonel Brizola. As favelas cresceram muito rapidamente no in\u00edcio dos anos 80 no Rio de Janeiro, e l\u00e1 seriam instalados o tr\u00e1fico de drogas e, futuramente, a mil\u00edcia. Mal comparando, algo semelhante acontece com o MST, hoje incentivado por alguns Deputados desta Casa.\r\nEu gostaria de comparar pol\u00edticos omissos com pais omissos. Eu sou pai de uma crian\u00e7a e sou muito r\u00edgido, porque, se eu afrouxar um pouco, ela vira uma dependente qu\u00edmica, ela n\u00e3o estuda direito, ela n\u00e3o tem disciplina, ela n\u00e3o tem ordem. Eu gostaria que pol\u00edticos n\u00e3o fossem omissos, n\u00e3o jogassem para a plateia ou para o seu eleitorado. N\u00f3s tivemos a vota\u00e7\u00e3o do Plano Real, em 1994, e alguns aqui foram contra. N\u00f3s tivemos a Lei de Responsabilidade Fiscal, em 2000, e outros tamb\u00e9m foram contra, porque jogam para a plateia, com medo de perder voto. Pol\u00edtico que tem medo de perder voto \u00e9 um covarde. Pol\u00edtico tem que ter medo \u00e9 de perder o seu pa\u00eds, Deputado Charles.\r\nEstive em Santiago, no Chile, neste final de semana, torcendo pela minha filha, que \u00e9 da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira de Nata\u00e7\u00e3o, e ali vi um pa\u00eds extremamente desenvolvido. Em Santiago, voc\u00ea pode andar na rua \u00e0s 2 horas da manh\u00e3, uma cidade sem lixo. A renda per capita do pa\u00eds \u00e9 de 26 mil d\u00f3lares.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo para todos os Deputados: ponham a m\u00e3o na consci\u00eancia, votem pelo Brasil, votem com responsabilidade, para n\u00e3o deixar o Pa\u00eds se transformar no que se tornou o Rio de Janeiro, meu Estado querido. N\u00f3s precisamos ter muita responsabilidade e ser como aquele pai r\u00edgido, aquele pol\u00edtico r\u00edgido, para evitarmos que problemas como os das favelas do Rio de Janeiro, onde o Estado n\u00e3o est\u00e1 presente, alastrem-se para os nossos campos e para outras cidades do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVID\u00caNCIA\u00c1RIA (2019),  ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Glauber Braga sobre o posicionamento do orador acerca de t\u00f3picos da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, respondo ao Deputado Glauber, por quem tenho o maior respeito e, apesar das nossas diverg\u00eancias pol\u00edticas, reconhe\u00e7o em S.Exa. um Deputado bastante atuante e que segue de forma muito coerente sua linha pol\u00edtica.\r\nFica muito claro, quando se viaja por um pa\u00eds e se v\u00ea ali equil\u00edbrio em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, que toda mudan\u00e7a, Deputado Glauber, requer um tempo de adapta\u00e7\u00e3o. Em algum momento no Chile houve sacrif\u00edcio para o cidad\u00e3o chileno, mas hoje, em 2019, eles est\u00e3o colhendo os frutos. O Chile \u00e9 o melhor pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, se fosse optativo para o cidad\u00e3o escolher receber 400 reais com 60 anos, em vez do Bolsa Fam\u00edlia, ele ficaria com os 400 reais.\r\nA mudan\u00e7a \u00e9 necess\u00e1ria. O brasileiro est\u00e1 vivendo mais, Deputado Glauber. Mudou a expectativa de vida do brasileiro, que, quando chega aos 60 anos, vive mais 19 anos, se do sexo masculino, e mais 22 anos, se do sexo feminino. Na previd\u00eancia privada, temos que excluir a mortalidade infantil e usar para fins de c\u00e1lculo o indiv\u00edduo que chega aos 60 anos de idade. \r\nEnt\u00e3o, precisamos de uma mudan\u00e7a. Devemos modificar o sistema de previd\u00eancia no Brasil, para que n\u00e3o tenhamos apenas o direito e, no futuro, possamos receber algo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DESPESA P\u00daBLICA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR AUT\u00d4NOMO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Discrep\u00e2ncia entre os gastos do Governo Federal com a Previd\u00eancia Social e a educa\u00e7\u00e3o em 2018. Posicionamento da maioria dos trabalhadores aut\u00f4nomos favor\u00e1vel \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Geovania de S\u00e1; boa tarde, Parlamentares.\r\nEu queria dizer aqui que, no ano passado, o Governo Federal gastou 712 bilh\u00f5es de reais com a Previd\u00eancia e somente 74 bilh\u00f5es de reais com educa\u00e7\u00e3o. Resumindo, n\u00f3s gastamos dez vezes mais com o nosso passado do que com o nosso futuro.\r\nA maior classe trabalhadora deste Pa\u00eds s\u00e3o os aut\u00f4nomos. Trinta e quatro milh\u00f5es de brasileiros s\u00e3o aut\u00f4nomos. Se for feita uma pesquisa com ele se s\u00e3o a favor ou contra a reforma da Previd\u00eancia, em sua imensa maioria, v\u00e3o dizer que s\u00e3o a favor.\r\n\u00c9 muito dif\u00edcil debater com pol\u00edtico que tem somente f\u00e9 e n\u00e3o tem raz\u00e3o. Quem acha que Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e9 santo est\u00e1 muito enganado, \u00e9 santarr\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente Geovania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDENTE, VENEZUELA, RESPONSABILIDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nECONOMIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, DIREITA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Nicol\u00e1s Maduro pela crise socioecon\u00f4mica reinante na Venezuela. Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Atua\u00e7\u00e3o da Direita em prol da recupera\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querido Presidente Hildo Rocha, h\u00e1 30 anos, exatamente em maio de 1989, um chin\u00eas desconhecido, na Pra\u00e7a da Paz Celestial, em Pequim, num movimento contra o Partido Comunista Chin\u00eas, ficou parado em frente a uma fila de tanques de guerra, estendeu os bra\u00e7os e conseguiu segurar aquela fila de tanques de guerra. N\u00e3o sabemos do paradeiro daquele jovem. Provavelmente morreu, assim como milhares de estudantes chineses.\r\nE hoje, na cidade de Caracas, um tanque, que parecia um tanque anf\u00edbio, sob as ordens do Presidente Nicol\u00e1s Maduro, passou por cima da multid\u00e3o. O Ex\u00e9rcito venezuelano passa por cima de cidad\u00e3os venezuelanos, \u00e9 mais cruel do que o Partido Comunista Chin\u00eas de 1989, na Pra\u00e7a da Paz Celestial, na cidade de Pequim.\r\nComo brasileiro, eu quero pedir desculpas ao povo venezuelano. Tenho vergonha porque um governo brasileiro apoiou politicamente e financeiramente um governo corrupto, um governo sanguin\u00e1rio, que ordena que um tanque de guerra passe por cima dos seus pr\u00f3prios cidad\u00e3os. Sinto vergonha e vou usar uma frase de um ex-Presidente brasileiro que est\u00e1 preso em Curitiba. At\u00e9 hoje um bando de malucos ainda apoia a ditadura sangrenta de Nicol\u00e1s Maduro. A Oposi\u00e7\u00e3o brasileira tem que se importar com as reformas estruturais mais importantes para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s est\u00e1vamos indo para o buraco.\r\nQuero agradecer ao Ex\u00e9rcito Brasileiro, \u00e0 Marinha e \u00e0 Aeron\u00e1utica, que foram os \u00faltimos obst\u00e1culos de um plano para acabar com o nosso Pa\u00eds, assim como a Esquerda venezuelana acabou com a Venezuela. Gra\u00e7as a Deus, as For\u00e7as Armadas resistiram. E digo para aqueles brasileiros que ainda n\u00e3o entenderam o seguinte: as For\u00e7as Armadas de qualquer pa\u00eds desenvolvido garantem a democracia e o equil\u00edbrio.\r\nQuero ressaltar que as reformas estruturais passam, neste momento, pela aprova\u00e7\u00e3o imediata da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. A reforma da Previd\u00eancia vai trazer equil\u00edbrio fiscal e possibilidade de investimentos em infraestrutura, seguran\u00e7a e sa\u00fade para o mais simples brasileiro.\r\nEu vou dar um exemplo que escutei de um professor no Rio de Janeiro. Ele disse:\r\nLuiz Lima, quando eu sobrevoo a cidade do Rio de janeiro de avi\u00e3o e olho para baixo, vejo muitas favelas, vejo moradias simples e vejo pr\u00e9dios. Quase 100% de tudo o que a gente v\u00ea foi praticamente comprado \u00e0 vista. Quando a gente sobrevoa a cidade de Nova Iorque, 90% do que a gente v\u00ea foi financiado. Se voc\u00ea n\u00e3o tem abertura de mercado, se voc\u00ea n\u00e3o tem juros baixos, se voc\u00ea n\u00e3o tem credibilidade, se voc\u00ea n\u00e3o tem institui\u00e7\u00f5es fortes que garantam e estimulem o bom pagador, voc\u00ea jamais vai ter um pa\u00eds equilibrado. \r\nVou contar uma hist\u00f3ria que eu ouvi na televis\u00e3o. Nelson Motta, \u00e0 \u00e9poca no programa Manhattan Connection, fazia uma dobradinha com Paulo Francis. E Paulo Francis chegou para Nelson Motta, assim que ele se mudou para Nova Iorque - Nelson Motta tinha aquela tradi\u00e7\u00e3o de esquerda -, e falou: \"Nelson Motta, voc\u00ea vai perder as suas \u00faltimas convic\u00e7\u00f5es\". N\u00e3o deu outra. Quando voc\u00ea mora num pa\u00eds liberal, competitivo, que garante liberdade e competitividade para o seu povo, voc\u00ea v\u00ea o est\u00edmulo ao emprego, ao consumo e \u00e0 liberdade. \r\nAgora eu vou contar uma terceira hist\u00f3ria, para ficar muito mais f\u00e1cil o entendimento para quem est\u00e1 me vendo e para quem est\u00e1 me ouvindo. Eu vi uma charge num jornal sobre a reforma da Previd\u00eancia. Dois mendigos est\u00e3o embaixo de uma ponte. Um vira para o outro e pergunta: \"Voc\u00ea \u00e9 a favor da aprova\u00e7\u00e3o da reforma?\" O ouro responde: \"Claro que n\u00e3o. Eles querem tirar os nossos direitos e as nossas conquistas sociais\". E eles est\u00e3o morando embaixo de uma ponte. \r\nDeixo aqui uma sugest\u00e3o para todos n\u00f3s fazermos uma grande reflex\u00e3o: por muitos anos pulamos com o pezinho esquerdo; vamos pular um pouco com o pezinho direito, que n\u00f3s vamos fazer diferente e vamos consertar este Pa\u00eds. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nWELLINGTON DIAS, GOVERNADOR, PIAU\u00cd, DECLARA\u00c7\u00c3O, CONTRA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GEST\u00c3O FINANCEIRA, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Desconhecimento de gest\u00e3o financeira pelo Governador do Estado do Piau\u00ed, Wellington Dias, demonstrado em suas declara\u00e7\u00f5es contra a reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, os maus gestores sempre contam com dinheiro f\u00e1cil ou expectativa de receita.\r\nO Governador Wellington Dias, do Piau\u00ed, deu uma declara\u00e7\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia, contando com o leil\u00e3o do pr\u00e9-sal. Eu tenho vontade de chorar quando ou\u00e7o uma entrevista dessas - \u00e9 aula 1 de gest\u00e3o financeira. Foi assim que o Rio de Janeiro foi para o buraco, na perspectiva de receber os royalties de petr\u00f3leo.\r\nO nosso Pa\u00eds precisa de responsabilidade, de amor e de um pouco de aula de gest\u00e3o financeira.\r\nO voto do PSL \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 510/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, JUIZADO DE VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E FAMILIAR CONTRA A MULHER, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, ENCAMINHAMENTO, V\u00cdTIMA, ASSIST\u00caNCIA JUR\u00cdDICA, DIV\u00d3RCIO, ROMPIMENTO, UNI\u00c3O EST\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2019, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha e do C\u00f3digo de Processo Penal com vista \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o, aos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher, da responsabilidade pelo encaminhamento da v\u00edtima \u00e0 assist\u00eancia  judici\u00e1ria para decreta\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio ou do rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel, a pedido da ofendida.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  quero ressaltar a import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2019, de minha autoria.\r\nO projeto altera a Lei Maria da Penha e o C\u00f3digo de Processo Civil. Seu m\u00e9rito visa atribuir aos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher a responsabilidade de encaminhar as v\u00edtimas \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria para decreta\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio ou do rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel, a pedido da ofendida. Parece - e realmente \u00e9 - uma provid\u00eancia simples e efetiva para interromper casamentos e uni\u00f5es que ponham em risco a seguran\u00e7a f\u00edsica e psicol\u00f3gica da mulher e de eventuais crian\u00e7as que com ela morem.\r\nDessa forma, conseguimos evitar os efeitos negativos, \u00e0s vezes tr\u00e1gicos, da continuidade dessas uni\u00f5es. Parece \u00f3bvio a qualquer um que esses juizados t\u00eam a informa\u00e7\u00e3o adequada para justificar o fim de uma parceria conjugal. Marido agressor \u00e9 justificativa suficiente.\r\nOrgulho-me de ser o primeiro Deputado Federal que, em seu primeiro mandato, aprovou em menos de 60 dias um projeto de lei - um projeto acima das ideologias. Eu, do PSL, tive como Relatora do meu Projeto a Deputada Erika Kokay, do PT, que soube reconhecer as virtudes suprapartid\u00e1rias da pe\u00e7a legal. A Deputada Erika Kokay soube colocar a seguran\u00e7a das mulheres e o Brasil em primeiro lugar.\r\nNesta Casa, n\u00e3o h\u00e1 qualquer partido que veja com naturalidade a viol\u00eancia dom\u00e9stica. Foi-se o tempo em que isso era admiss\u00edvel. A moral e a \u00e9tica moderna podem ter muitos defeitos, mas evolu\u00edram muito em termos de sua recusa \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres e crian\u00e7as.\r\nO art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina, desde 1988, que o Estado proteja a fam\u00edlia de forma especial. Mas n\u00e3o se trata de uma prote\u00e7\u00e3o abstrata \u00e0 ideia de fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 nada disso. A prote\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 direcionada a cada mulher, cada crian\u00e7a, cada membro da fam\u00edlia. O sentido da fam\u00edlia \u00e9 proteger os seus membros. Quando ela perde essa fun\u00e7\u00e3o e passa a ser uma amea\u00e7a, a fam\u00edlia deve ser reconfigurada, mesmo que, para isso, perca um de seus membros. No caso, o meu projeto facilita o afastamento do membro que amea\u00e7a a integridade dos outros.\r\nAgressividade, viol\u00eancia, falta de respeito e considera\u00e7\u00e3o: se isso ocorre, o Estado deve n\u00e3o apenas dar o seu apoio \u00e0s v\u00edtimas, mas tamb\u00e9m intervir e proteg\u00ea-las ativamente.\r\nA Lei Maria da Penha foi um avan\u00e7o institucional para coibir a viol\u00eancia masculina e se torna mais completa com o meu projeto, que facilita o fim definitivo da uni\u00e3o indesejada.\r\nAssim, as v\u00edtimas ser\u00e3o automaticamente encaminhadas \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, para decreta\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio ou do rompimento da uni\u00e3o est\u00e1vel, se assim desejar a ofendida.\r\nOrgulho-me, como eu j\u00e1 disse, desse projeto, que, com a r\u00e1pida aprova\u00e7\u00e3o desta Casa, j\u00e1 se encontra no Senado Federal. Solicito, para o bem do Brasil, que o Senado tamb\u00e9m cumpra o seu dever e rapidamente efetue os tr\u00e2mites necess\u00e1rios \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da Lei. A Relatora da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Legisla\u00e7\u00e3o Participativa do Senado Federal, a Senadora Leila Barros, uma mulher sens\u00edvel, certamente dar\u00e1 seu parecer positivo.\r\nObrigado, senhoras e senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nANTONIO N\u00d3BREGA, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE (UFF), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o do Governo Federal de contingenciamento de recursos destinados \u00e0s universidades federais. Rep\u00fadio \u00e0 guerra pol\u00edtica promovida pela Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Assis Carvalho.\r\nObrigado, amigos Deputados. \r\nSr. Presidente, Deputado Assis Carvalho, eu estava acompanhando a sess\u00e3o, e n\u00e3o esperava ser chamado por V.Exa. Fui pego de surpresa.\r\nQuero compartilhar com V.Exa., Sr. Presidente, um sentimento. N\u00f3s nunca podemos generalizar pessoas e partidos. H\u00e1 pessoas nesta Casa muito boas. H\u00e1 tamb\u00e9m pessoas que erram, mas n\u00e3o podemos generalizar a pol\u00edtica, nem a velha, nem a nova.\r\nTenho profundo respeito pelo Deputado Alexandre Padilha, do PT, que citou as universidades federais. \r\nDeputado Padilha, a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds n\u00e3o deve ter partido. Ela \u00e9 um programa de Estado.\r\nNo Rio de Janeiro, uma greve est\u00e1 programada para amanh\u00e3, dia 15, e a minha filha de 13 anos de idade vai ser impedida de frequentar a sala de aula.\r\nN\u00f3s observamos nos \u00faltimos anos um investimento na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e um investimento em todas as \u00e1reas p\u00fablicas no nosso Pa\u00eds. Para esses investimentos n\u00e3o havia meta, n\u00e3o havia objetivo, n\u00e3o havia controle de gastos.\r\nAs 63 universidades federais e as 168 mil escolas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o apenas dos estudantes. Elas s\u00e3o de todos os brasileiros que trabalham, que suam de manh\u00e3, de tarde e de noite para sustent\u00e1-las.\r\nEu recebi no meu gabinete o Reitor Antonio N\u00f3brega, da Universidade Federal Fluminense. O reitor me surpreendeu. O sentimento dele \u00e9 completamente diferente do de muitos Deputados. O Reitor Antonio N\u00f3brega garantiu para mim que o contingenciamento de 30% n\u00e3o vai afetar a Universidade Federal Fluminense, porque ele sabe o que significa a palavra \"contingenciamento\". N\u00e3o v\u00e3o faltar recursos para as universidades federais.\r\nHoje vemos uma guerra pol\u00edtica, infelizmente, ser usada pela Oposi\u00e7\u00e3o para agredir o Presidente Jair Bolsonaro, que \u00e9 o maior interessado em investir na educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, mas investir certo, investir com responsabilidade.\r\nEu fa\u00e7o um apelo a todos os professores do Brasil, n\u00e3o s\u00f3 do Estado do Rio de Janeiro, para que fa\u00e7am da sua profiss\u00e3o um movimento realmente de educa\u00e7\u00e3o dos nossos jovens.\r\nEu gostaria de dizer que n\u00e3o basta estar na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 o dever do Estado de propiciar educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a, bem-estar, saneamento b\u00e1sico \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s s\u00f3 podemos garantir isso com recursos. E os nossos recursos, infelizmente, Deputados, est\u00e3o acabando. Precisamos de uma reforma, sim. \u00c9 fato. Isso foi reconhecido inclusive pelo Presidente Lula, mais de 10 anos atr\u00e1s - h\u00e1 v\u00eddeos em que o pr\u00f3prio Presidente Lula cita a import\u00e2ncia disso -, mas s\u00f3 o Governo Jair Bolsonaro teve a coragem de tocar nesse ponto t\u00e3o sens\u00edvel. \u00c9 muito f\u00e1cil para a Oposi\u00e7\u00e3o subir aqui e fazer um discurso dram\u00e1tico. \r\nQuero lembrar os dois mendigos debaixo da ponte. Um vira para o outro e pergunta: \"Voc\u00ea \u00e9 a favor da reforma?\". O outro fala: \"\u00c9 claro que n\u00e3o. V\u00e3o tirar os nossos direitos e as nossas conquistas sociais\". Eles est\u00e3o debaixo da ponte.\r\n\u00c9 isso o que a Oposi\u00e7\u00e3o passa para o povo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NOVA FRIBURGO (RJ), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do 201\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Tito, Deputada Erika Kokay, Deputado Alexandre Frota, quero parabenizar o Munic\u00edpio de Nova Friburgo, do Estado do Rio de Janeiro, pelo transcurso dos seus 201 anos.\r\nA cidade de Nova Friburgo acolheu a minha m\u00e3e, que \u00e9 pernambucana, da cidade de Limoeiro, nos anos 50. Quando ficou \u00f3rf\u00e3, a minha m\u00e3e foi acolhida pelo Col\u00e9gio Santa Dorot\u00e9ia.\r\nFui eleito Deputado Federal porque fui campe\u00e3o de votos em Nova Friburgo, o que para mim \u00e9 uma honra muito grande. Agrade\u00e7o aos friburguenses pela confian\u00e7a.\r\nQuero parabenizar aquela cidade acolhedora, a \"Su\u00ed\u00e7a brasileira\", que recebeu 265 fam\u00edlias da Su\u00ed\u00e7a nos anos de 1819 e 1820. Hoje a cidade \u00e9 a Capital da Moda \u00cdntima e \u00e9 a segunda do Pa\u00eds em produ\u00e7\u00e3o de flores, al\u00e9m de ser a Capital da Metalmec\u00e2nica.\r\nEu quero dizer a todos os friburguenses \"obrigado pelo carinho\".\r\nAgrade\u00e7o aos meus amigos de inf\u00e2ncia que constru\u00edram para mim a possibilidade de aqui representar Nova Friburgo e o Estado do Rio de Janeiro.\r\nA minha miss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas a de ser uma ponte de liga\u00e7\u00e3o entre o Governo Federal e o Munic\u00edpio, mas tamb\u00e9m a de contribuir para uma nova pol\u00edtica no Munic\u00edpio de Nova Friburgo.\r\nMuito obrigado, Presidente Tito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DECLARA\u00c7\u00c3O, CHANTAGEM, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ESCLARECIMCENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Reconhecimento de erro pelo orador na generaliza\u00e7\u00e3o sobre a ocorr\u00eancia de chantagem para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019. Necessidade de rela\u00e7\u00e3o respeitosa entre os Deputados, independente de posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas e partid\u00e1rias. Expectativa de atua\u00e7\u00e3o da Casa em prol dos interesses do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Isnaldo, car\u00edssimo Deputado Bispo Aroldo e demais colegas de Parlamento, Deputados e Deputadas, V.Exas. todos sabem que eu sou um dos 243 novatos nesta Casa. E, Bispo Aroldo, Deputado Aroldo Martins, quando eu comecei na minha vida de atleta, e me tornei um atleta ol\u00edmpico, aprendi tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos em que eu acredito para o sucesso. O primeiro deles: voc\u00ea deve ser leal, mas n\u00e3o deve ser ing\u00eanuo. O segundo: a dire\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante do que a velocidade, sempre. E o terceiro: o caminho \u00e9 muito mais importante do que a vit\u00f3ria.\r\nCom esses sentimentos eu tracei a minha vida. E aos 41 anos cheguei aqui meio que por obra do destino, e me tornei um Deputado Federal. Mas eu acredito que nada \u00e9 por acaso. Durante a sua vida, voc\u00ea executa alguns movimentos, adquire certos conhecimentos, estabelece dentro das suas hist\u00f3rias caminhos que voc\u00ea pode vir a percorrer. E me tornei um Deputado Federal.\r\nE estou falando exatamente isso porque nesta Casa, quando n\u00f3s passamos a conhecer as pessoas, n\u00f3s esquecemos um pouco as siglas partid\u00e1rias e mergulhamos no individual de cada um. E \u00e9 muito interessante, Presidente Isnaldo, que, apesar de convergirmos ou divergirmos politicamente, \u00e0s vezes, nesta Casa, temos atra\u00e7\u00e3o por pessoas que pensam politicamente diferente de n\u00f3s, porque tiveram hist\u00f3rias pol\u00edticas diferentes. E n\u00f3s at\u00e9 convidamos para um caf\u00e9, para um almo\u00e7o e para uma janta. E pessoas que pensam como n\u00f3s, em alguns momentos, n\u00f3s n\u00e3o convidamos para jantar nem para almo\u00e7ar. N\u00f3s temos empatia por pessoas, valores humanos que sobrep\u00f5em escolhas partid\u00e1rias e ideologias.\r\nE, nesta Casa, quando se generaliza... E eu j\u00e1 sofri tamb\u00e9m generaliza\u00e7\u00e3o nesta Casa em fun\u00e7\u00e3o do PSL. Quando um advers\u00e1rio pol\u00edtico chama \"o partido dos laranjas\", ou me chama de fascista, ou me chama de homof\u00f3bico, isso \u00e9 um erro. Eu j\u00e1 tive at\u00e9 a oportunidade de pessoalmente, aqui no Plen\u00e1rio, conversar com um Deputado que atacava o meu partido, e eu me sentia atacado. E eu cometi esse mesmo erro.\r\nEu cometi esse mesmo erro num evento em S\u00e3o Paulo, no qual eu me referi a alguns partidos aqui, n\u00e3o concordando com movimenta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dentro da Casa com as quais n\u00e3o estou habituado, como um novo Parlamentar, seguindo aquele segundo princ\u00edpio b\u00e1sico em que moldo minha vida, de que a dire\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante que a velocidade. E eu encarei naquele momento que a velocidade estava excessiva e que a dire\u00e7\u00e3o que tomaria seria contra aquilo que o meu eleitor na rua - Clodoval, jornaleiro; Sr. Carlos, da padaria de Copacabana; Pastora Gl\u00e1ucia, de Teres\u00f3polis, da Igreja Filad\u00e9lfia, que sempre me apoiou -, pessoas que pensam como eu, quer. Essas pessoas querem que de certa forma eu as represente nesta Casa.\r\nEu cometi o mesmo erro, eu generalizei. E eu tive pessoas nesta Casa, como V.Exa., Deputado Aroldo, que me orientaram, com palavras muito carinhosas, assim como o L\u00edder Jhonatan de Jesus, do PRB, e outros amigos de outros partidos que falaram \"Luiz, voc\u00ea n\u00e3o pode generalizar\". E eu ca\u00ed no mesmo erro que estavam cometendo comigo nesta Casa. Ent\u00e3o eu quero aqui, humildemente, crescer como Parlamentar, agindo de forma correta e n\u00e3o agindo como v\u00e1rios Parlamentares aqui agem comigo.\r\nEu fiz uma travessia na minha vida, Deputado Aroldo, uma travessia muito longa, de 35 quil\u00f4metros no mar. Eu nadei \u00e0 noite, 8h25min. Foi a maior travessia j\u00e1 realizada neste Pa\u00eds, do Leme ao Pontal, no Rio de Janeiro. O meu pai tinha 74 anos, h\u00e1 11 anos, e ele me acompanhou. No final da prova, quando eu cheguei \u00e0 praia do Pontal, depois do Recreio dos Bandeirantes, no Rio de Janeiro, ele estendeu a m\u00e3o para mim e falou assim: \"Filho, voc\u00ea \u00e9 meu her\u00f3i\". Esse trof\u00e9u eu carrego comigo. Ent\u00e3o, hoje, eu tenho o dever aqui de n\u00e3o ser apenas her\u00f3i do meu pai, mas eu tenho a chance de ser her\u00f3i de milhares de pessoas. Estou olhando o Glauber, que \u00e9 de Friburgo. Muitas pessoas pensam que ele me odeia e eu o odeio. N\u00f3s temos apenas diverg\u00eancias de ideias. E, eu garanto, s\u00e3o poucas as diverg\u00eancias, porque, na maioria das coisas, n\u00f3s pensamos igual. S\u00e3o pequenas diverg\u00eancias.\r\nEnt\u00e3o, Bispo Aroldo, quero aqui deixar registrado o meu agradecimento a Parlamentares de diversos partidos e dizer que se eu generalizei, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 870, eu usei a palavra \"chantagem\", que fez um barulh\u00e3o e apareceu muito na m\u00eddia, posso ter errado um pouquinho na conta. Eu falei no sentido e na percep\u00e7\u00e3o que v\u00e1rios Deputados do meu partido tiveram. Mas eu quero deixar registrado aqui que n\u00f3s devemos ter uma converg\u00eancia n\u00e3o de ideias nesta Casa, mas de respeito \u00e0s pessoas, porque precisamos passar para a sociedade brasileira que esta \u00e9 uma Casa s\u00e9ria, \u00e9 uma Casa onde n\u00f3s discutimos ideias e n\u00e3o discutimos pessoas. Apenas ideias. Quero deixar isso registrado.\r\nQuero deixar registrado tamb\u00e9m que V.Exa. foi um dos respons\u00e1veis por eu subir aqui e quero agradecer a L\u00edderes partid\u00e1rios j\u00e1 no quarto, quinto, sexto mandato, que me fizeram refletir. Hoje eu quero deixar isso registrado. Quero agradecer ao meu partido, o PSL, por ter me dado esse tempo de Lideran\u00e7a.\r\nNaquele painel, quando abrir uma vota\u00e7\u00e3o, contra ou a favor, \"sim\" ou \"n\u00e3o\", devemos votar baseados nos nossos conhecimentos, na nossa hist\u00f3ria, na nossa viv\u00eancia de vida, e nada mais. Essa \u00e9 a minha torcida, para que esta Casa caminhe sempre para a frente e que n\u00f3s possamos fazer do nosso Pa\u00eds um Pa\u00eds melhor e dividir cada vez menos pessoas aqui. Que n\u00f3s fiquemos apenas com a divis\u00e3o de ideias.\r\nObrigado, Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es. Obrigado, queridos Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Perplexidade ante a defesa de corruptos por Parlamentares. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, muito obrigado.\r\nQueridos Parlamentares, pelo que tenho ouvido de alguns colegas aqui desde ontem, parece-me que quem rouba neste Pa\u00eds \u00e9 santo e quem prende \u00e9 bandido - \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. Eu acho que, se um estrangeiro pousar aqui neste Congresso, n\u00e3o vai entender nada.\r\n\u00c9 um sentimento engra\u00e7ado, porque eu vejo a rea\u00e7\u00e3o de alguns colegas defendendo corruptos de forma oculta ou dissimulada. Eu passei por isso no Estado do Rio de Janeiro: quando eu vestia a camisa do Bolsonaro, quando dirigia meu carro com adesivo do Bolsonaro, eu era impedido de entrar em alguns bairros da Capital por bandidos que exigiam que eu tirasse a camisa do Bolsonaro e exigiam que eu tirasse o adesivo do meu carro. S\u00e3o justamente esses bandidos, tamb\u00e9m nas ruas do Rio de Janeiro, que defendem corruptos. \u00c9 uma pena. Eu lamento demais.\r\nCom essa mesma insensibilidade, quando n\u00f3s discutimos a reforma da Previd\u00eancia, Deputados sobem \u00e0 tribuna para defender pessoas e categorias e chegam a fazer discursos inflamados, criar uma dramaturgia \"Determinada categoria vai ter que trabalhar 3 anos, 2 anos a mais, 5 anos a mais\". No entanto, esquecem que 60% das nossas crian\u00e7as est\u00e3o na linha da pobreza. Ningu\u00e9m sobe a esta tribuna para defender as crian\u00e7as. Deputado Charles, 10% dos nossos idosos est\u00e3o na linha da pobreza; 25% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e3o na linha da pobreza. Repito: 60% das nossas crian\u00e7as est\u00e3o na linha da pobreza!\r\n\u00c9 uma pol\u00edtica catastr\u00f3fica! H\u00e1 16 anos n\u00f3s n\u00e3o temos olhar para o futuro, s\u00f3 olhamos para o passado. Um pa\u00eds que investe dez vezes mais na previd\u00eancia do que investe na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 fadado ao fracasso, Deputado Charles. \r\nEu fa\u00e7o votos de que, aqui neste plen\u00e1rio, haja uma pol\u00edtica de Estado e n\u00e3o uma pol\u00edtica partid\u00e1ria. Os Deputados est\u00e3o cada vez mais preocupados com o seu mandato, com o seu partido, com a disputa pelo poder. Eu estou preocupado com o futuro do Pa\u00eds.\r\nPel\u00e9, na d\u00e9cada de 70, quando dedicou o seu mil\u00e9simo gol \u00e0s crian\u00e7as, estava certo. Hoje eu queria que n\u00f3s pens\u00e1ssemos muito mais no futuro do que no nosso passado.\r\nMuito obrigado, Deputada Geovania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PRONUNCIAMENTO, OFENSA, PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso proferido pelo Deputado Ivan Valente, ofensivo ao orador e aos demais Parlamentares eleitos pelo PSL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, eu gostaria agora de me dirigir, com todo o respeito, ao Presidente do PSOL, o Deputado Ivan Valente, que acaba de usar a tribuna.\r\nDeputado, eu sou um Deputado de primeiro mandato. Eu renunciei \u00e0 aposentadoria especial desta Casa por op\u00e7\u00e3o pessoal. Sou atleta ol\u00edmpico e professor. Nunca tive carteira assinada e sei o que \u00e9 um m\u00eas iniciar, e eu n\u00e3o saber quanto eu vou ganhar no final do m\u00eas.\r\nNunca atingi o seu partido - nunca, nunca -, e sempre sou atingido nesta Casa. Os senhores sobem \u00e0 tribuna, chamam o meu Presidente de lixo, de \"Bozo\", falam que o meu partido \u00e9 de laranjas. Eu n\u00e3o usei um centavo de recurso p\u00fablico na minha campanha. Eu me elegi de forma pura. Nunca me referi ao PSOL. Tenho amizade e respeito a Deputada S\u00e2mia, respeito a Deputada Fernanda, respeito o Deputado Freixo. Nunca me referi ao PSOL como o \"partido da faca\", por ter tido um filiado que atingiu o nosso Presidente. Nunca me dirigi ao PT, generalizando, dizendo que os Deputados s\u00e3o ladr\u00f5es. \r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Eu tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\nO SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ) - Sinto-me, Deputado, profundamente atingido, quando cada um daqueles Parlamentares... V.Exa. acabou de subir ali e falar: \"Deputados que se elegeram usando mentiras na Internet\", de forma clara, direcionando para o nosso partido. N\u00f3s fomos escolhidos de forma democr\u00e1tica, Deputado Ivan Valente. N\u00f3s fizemos a maior bancada sem usar recurso de fundo eleitoral, e V.Exa. sabe disso - 12 Deputados Federais eleitos pelo Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o admito isso, pela forma como eu cheguei at\u00e9 aqui, uma forma limpa. \r\nV.Exa. falou sobre declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda. A minha declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda \u00e9 limpa, \u00e9 transparente.\r\nEu gostaria s\u00f3 de dizer aqui o quanto eu me sinto atingido por V.Exa., pelas declara\u00e7\u00f5es sucessivas que s\u00e3o feitas neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, COMPORTAMENTO, PRONUNCIAMENTO, OTONI DE PAULA, DEN\u00daNCIA, AMEA\u00c7A, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO HENRIQUE AMORIM, JORNALISTA, AUTOR.\r\nSOLIDARIEDADE,  FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, HOMIC\u00cdDIO, MARIDO, ANDERSON CARMO, PASTOR.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador ante a insensibilidade de Parlamentares diante de atentado e de declara\u00e7\u00e3o do jornalista Paulo Henrique Amorim contra a vida do Presidente Jair Bolsonaro.    Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis diante do assassinato do seu esposo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, eu tinha me preparado para fazer um tipo de discurso, mas, hoje, o Plen\u00e1rio est\u00e1 muito acalorado, apesar de n\u00e3o ter muita gente. Hoje, pela primeira vez, excedi-me ao defender algo em que acredito.\r\nPresenciei nesta Casa um profundo desrespeito, relacionado a um acontecimento que est\u00e1 dentro da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, a saber: o atentado ao Presidente Jair Bolsonaro, que quase foi assassinado.\r\nO Deputado Otoni de Paula, neste plen\u00e1rio, citou uma declara\u00e7\u00e3o do jornalista Paulo Henrique Amorim, que foi muito infeliz, dando a entender que desejaria a morte do Presidente ou que estaria fazendo uma previs\u00e3o de que a vida do Presidente Jair Bolsonaro estaria perto do fim. O Deputado Eduardo Bolsonaro estava sentado ali atr\u00e1s e, quando o Deputado Otoni de Paula fez essa declara\u00e7\u00e3o, houve risos por parte de alguns Deputados neste plen\u00e1rio.\r\nEu fiquei profundamente indignado com a falta de sensibilidade, porque, primeiro, imaginem: o filho de um pai que quase morreu fazendo campanha presidencial, a menos de 10 metros, presencia outros Deputados rindo do seu pr\u00f3prio pai. Eu sempre me solidarizei com Marielle. Sou indignado com o que aconteceu com a Marielle ou com qualquer outro pol\u00edtico. O que aconteceu com Jair Messias Bolsonaro foi um crime! E o que aconteceu com o marido da Deputada Flordelis, Deputada Federal pelo Rio de Janeiro, foi outro crime.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que as nossas vidas, que as vidas dos nossos parentes estejam em risco por causa de pol\u00edtica, de disputa pol\u00edtica. Eu nunca solicitei seguran\u00e7a a este Plen\u00e1rio e nunca vou solicitar. A minha vida vale tanto quanto a de qualquer outro brasileiro. Se h\u00e1 Deputado aqui fazendo declara\u00e7\u00e3o de que a vida vale 500 mil reais ou 1 milh\u00e3o de reais, que a sua cabe\u00e7a est\u00e1 a pr\u00eamio, a vida de cada brasileiro vale um celular, vale 5 reais.\r\nEnt\u00e3o eu quero me solidarizar com a Deputada Flordelis. Que Deus derrame muito carinho sobre a fam\u00edlia dela. N\u00e3o importa o motivo, o que importa \u00e9 que a Deputada Flordelis entrou para a pol\u00edtica h\u00e1 4 meses, era uma cantora gospel famosa e teve o seu marido assassinado. \u00c9 importante que o respeito parta de dentro deste Parlamento. Hoje o que eu presenciei aqui - Deputados rindo do atentado sofrido por Jair Messias Bolsonaro e uma declara\u00e7\u00e3o infeliz de um jornalista famoso - foi muito triste.\r\nEu quero, Deputada Geovania de S\u00e1, terminar o meu discurso fazendo um apelo ao meu Estado do Rio de Janeiro, t\u00e3o carente de seguran\u00e7a, para que permita que cidad\u00e3os comuns ingressem na pol\u00edtica. E os meus votos para que a Deputada Flordelis volte para este Plen\u00e1rio e lute pela boa pol\u00edtica p\u00fablica no Estado do Rio de Janeiro e no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, VICE-L\u00cdDER, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DEFESA, PRINC\u00cdPIO DA ISONOMIA, IGUALDADE PERANTE A LEI.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Pedido \u00e0 bancada do PSL para n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque ao parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente Benedita. Eu gostaria de deixar registrado que, como Vice-L\u00edder do PSL, oriento a minha bancada a n\u00e3o apresentar nenhum destaque em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia.\r\nQuero deixar registrado um bom exemplo. Fui almo\u00e7ar hoje no quiosque da Mary, atr\u00e1s do Anexo IV, e me parou o Jeferson, um engraxate. Ele me identificou como Deputado e me fez o seguinte questionamento: \"Deputado, na reforma da Previd\u00eancia, todos n\u00f3s somos iguais?\".\r\nN\u00e3o podemos diferenciar as profiss\u00f5es no Brasil. O jardineiro, o pipoqueiro, o a\u00e7ougueiro, o policial, o professor, o analista de sistemas, todos somos importantes para o desenvolvimento do Pa\u00eds. Se abrirmos exce\u00e7\u00e3o, \u00e9 melhor n\u00e3o fazermos a reforma da Previd\u00eancia. Se cedermos \u00e0 press\u00e3o de alguma classe, alguma corpora\u00e7\u00e3o, se formos corporativistas neste plen\u00e1rio, estamos fadados ao fracasso na reestrutura\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nObrigado, Sra. Presidente Benedita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente JHC, eu vou sair um pouco da teoria para a pr\u00e1tica. Vou fazer uma liga\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, especialmente do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, com seus 6.688.000 habitantes, cidade fundada em 1565, com seus 454 anos, que tem 22% da sua popula\u00e7\u00e3o, Deputado Helio Lopes, vivendo em favelas. S\u00e3o 1,33 milh\u00e3o de pessoas vivendo em favelas no Munic\u00edpio do Estado do Rio de Janeiro. \u00c9 a Capital federal com mais favelados, mas \u00e9 a Capital com o segundo maior PIB, a Capital que recebe o maior n\u00famero de turistas, a Capital que dita moda no Pa\u00eds. A cidade mais conhecida no exterior - que me desculpem as outras Capitais - \u00e9 o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro.\r\nAonde eu quero chegar? Eu quero crer que a Oposi\u00e7\u00e3o acredita que a reforma n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria por um erro crasso, n\u00e3o por maldade pol\u00edtica; talvez por ingenuidade ou por falta de conhecimento.\r\nPara resgatarmos o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, eu voto a favor da reforma da Previd\u00eancia, porque o problema mais grave da minha cidade \u00e9 o habitacional. N\u00f3s s\u00f3 conseguiremos que o Estado tenha recursos se tivermos austeridade fiscal.\r\nPresidente JHC, a austeridade fiscal n\u00e3o tem contraindica\u00e7\u00e3o neste momento. Eu lembro muito bem que a Oposi\u00e7\u00e3o, em 1994, foi contra o Plano Real. Eu lembro muito bem que a Oposi\u00e7\u00e3o, em 2001, foi contra a Lei de Responsabilidade Fiscal. Agora, mais uma vez, a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nEu me lembro muito bem, Deputado Helio Lopes, de uma charge que eu vi no jornal, h\u00e1 1 m\u00eas: eram dois mendigos debaixo da ponte, e um perguntava: \"Voc\u00ea \u00e9 a favor da reforma da Previd\u00eancia?\". O outro respondia: \"\u00c9 claro que n\u00e3o! Eles querem tirar os nossos direitos e as nossas conquistas sociais\". Cad\u00ea as conquistas sociais dos 1 milh\u00e3o e 333 mil favelados do Rio de Janeiro? Essa reforma \u00e9 para eles, \u00e9 para os mais pobres! Temos que dar dignidade a essa gente. Hoje, no Complexo da Mar\u00e9, por exemplo, as pessoas vivem em condi\u00e7\u00e3o desumana. Um milh\u00e3o, trezentas e trinta e tr\u00eas mil pessoas acordam e n\u00e3o sabem se v\u00e3o estar vivas no final do dia.\r\nPor isso, eu sou contra qualquer destaque aqui. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 para todos os brasileiros, em especial para os 34% de aut\u00f4nomos deste Pa\u00eds, que v\u00e3o se aposentar aos 65 anos. Pelo bem do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, pelo bem do Estado do Rio de Janeiro, eu voto \"sim\", sem nenhum destaque, \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Austeridade fiscal n\u00e3o tem contraindica\u00e7\u00e3o. A reforma tem que ser para todos. Todos os brasileiros t\u00eam as suas fun\u00e7\u00f5es para melhorar a qualidade de vida do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente JHC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo protagonismo exercido na vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma refer\u00eancia a V.Exa. Prefiro n\u00e3o chegar ao t\u00e9rmino da reforma da Previd\u00eancia para, sendo ela aprovada, fazer um elogio, e j\u00e1 disse isso pessoalmente. \r\nEm 1996, quando houve uma enchente no Rio de Janeiro e seu pai sobrevoava de helic\u00f3ptero a cidade, sem a rep\u00f3rter perguntar, Cesar Maia disse: \"A responsabilidade \u00e9 minha, a culpa \u00e9 minha\". Ent\u00e3o, eu quero dar os parab\u00e9ns a V.Exa., porque, trazendo para si toda a responsabilidade da reforma da Previd\u00eancia, me lembrou muito do Cesar Maia de 1996.\r\nN\u00f3s representamos o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, em que 22% da popula\u00e7\u00e3o mora em favelas. \u00c9 por essas pessoas - 1 milh\u00e3o e 333 mil pessoas - que estamos lutando por uma nova reforma e uma nova constru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Eu, como carioca, como seu colega de plen\u00e1rio, quero agradecer a gentileza de V.Exa., sempre disposto a me atender com toda a aten\u00e7\u00e3o. Tenho certeza de que entramos para a hist\u00f3ria do Pa\u00eds como grande benfeitores.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, SENADO FEDERAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Alcance socioecon\u00f4mico da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Giovani Cherini, do Rio Grande do Sul.\r\nDeputado, parece uma ironia: nesta segunda-feira, ap\u00f3s uma semana muito importante para o nosso Pa\u00eds - do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o, eu esperava encontrar a C\u00e2mara dos Deputados cheia tamb\u00e9m nesta semana, porque meu sonho era votarmos a reforma da Previd\u00eancia em segundo turno exatamente nesta semana -, est\u00e3o presentes dois Deputados que representam dois Estados que passam por enormes dificuldades, o Rio Grande do Sul e o Rio de Janeiro. S\u00e3o Estados que, pela primeira vez, em muitos anos de exist\u00eancia, t\u00eam dificuldade de honrar o pagamento do funcionalismo p\u00fablico, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, mas que, nos \u00faltimos anos, tem enfrentado bastante dificuldade para ter a sua organiza\u00e7\u00e3o e a sua efetividade.\r\nMeu pai \u00e9 fiscal de rendas do extinto Estado da Guanabara, que foi criado ap\u00f3s a mudan\u00e7a da Capital para Bras\u00edlia, em 1960. Era um Estado muito rico, que honrava seus compromissos. O que observamos hoje \u00e9 um grande desequil\u00edbrio fiscal no Brasil, fruto n\u00e3o somente da corrup\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m da necessidade de reformula\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, fiscal. Austeridade fiscal, neste momento, n\u00e3o tem contraindica\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que foi votada a reforma da Previd\u00eancia. Essa reforma vem hoje n\u00e3o s\u00f3 para que haja equil\u00edbrio entre as profiss\u00f5es no Brasil, na qualidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, para que o mais pobre tenha mais infraestrutura, mais sa\u00fade, mais educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para que haja a reorganiza\u00e7\u00e3o de um Estado ineficiente, que n\u00e3o consegue ter uma gordura. Um Estado que investe dez vezes mais na Previd\u00eancia do que na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 fadado ao fracasso. \r\nO Estado do Rio de Janeiro, o qual represento, tem 92 Munic\u00edpios, e sua Capital, a cidade do Rio de Janeiro, tem o 2\u00ba maior PIB do Brasil e o 30\u00ba maior PIB do planeta. Apesar disso, nesse Estado h\u00e1 pessoas vivendo em condi\u00e7\u00f5es desumanas: 22% da popula\u00e7\u00e3o carioca moram em favelas. Temos um problema habitacional s\u00e9rio, que desencadeia uma s\u00e9rie de outros problemas, inclusive na seguran\u00e7a, inviabilizando o turismo, inviabilizando os neg\u00f3cios. N\u00f3s n\u00e3o temos estradas. As RJs e as BRs passam por grandes dificuldades.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 para a salvar o Estado, \u00e9 para salvar as pessoas que vivem em condi\u00e7\u00e3o desumana, \u00e9 para salvar as crian\u00e7as. \u00c9 por isso que na semana passada eu subi a esta mesma tribuna, Deputado Giovani Cherini, e declarei a minha vontade de que n\u00e3o houvesse a apresenta\u00e7\u00e3o de nenhum destaque. Eu j\u00e1 cantava esta pedra desde a semana passada: cada destaque que for apresentado, cada privil\u00e9gio que for concedido vai ser cobrado l\u00e1 fora pela sociedade. Na proposta do Paulo Guedes e da sua equipe econ\u00f4mica, da qual faz parte Bruno Funchal, que foi Secret\u00e1rio da Fazenda no Esp\u00edrito Santo e levantou esse Estado, era muita claro que n\u00e3o poderia haver exce\u00e7\u00e3o.\r\nNormalmente os membros daquelas corpora\u00e7\u00f5es que lutam nesta Casa escolheram ocupar aquelas fun\u00e7\u00f5es. Os brasileiros que v\u00e3o trabalhar at\u00e9 65 anos n\u00e3o escolheram trabalhar na fun\u00e7\u00e3o que ocupam, ou esta estava no final da fila em termos de prioridade. Poucas pessoas escolhem ser lixeiro, por exemplo; essa pode ser a terceira, a quarta, a quinta op\u00e7\u00e3o, ou a \u00faltima op\u00e7\u00e3o. Mas os membros das corpora\u00e7\u00f5es que n\u00f3s defendemos nesta Casa e que exercem press\u00e3o sobre n\u00f3s escolheram ocupar esses determinados cargos. Foi um erro - na minha opini\u00e3o, um erro crasso - ter cedido ao peso e \u00e0 press\u00e3o de certas corpora\u00e7\u00f5es.\r\nEstava conversando aqui com o Deputado Giovani Cherini, do PL do Rio Grande do Sul, exatamente sobre isso. N\u00f3s pedimos ao Senado Federal que n\u00e3o abra mais op\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 porque houve um erro aqui na C\u00e2mara dos Deputados que esse erro vai ser novamente cometido no Senado. N\u00e3o quero crucificar colegas de Parlamento; cada um tem o seu modo de pensar. Pode ser que eu esteja errado, pode ser que meu colega esteja certo, mas, ao meu ver, pelo que aprendi na minha vida, pelo conhecimento que eu adquiri nos 6 meses de Parlamento, ouvindo Paulo Guedes, ouvindo a sua equipe econ\u00f4mica, ouvindo professores, o que foi feito aqui foi um erro. \u00c9 claro que n\u00e3o \u00e9 um erro que vai tornar invi\u00e1vel essa proposta econ\u00f4mica, mas a prejudicou um pouquinho. \r\nOs Senadores precisam entender que estamos lutando pelas crian\u00e7as: 60% das crian\u00e7as est\u00e3o abaixo da linha de pobreza. N\u00f3s n\u00e3o queremos que esse percentual chegue a 70%. N\u00f3s queremos que, daqui a 20 anos ou 30 anos, a fatia do bolo seja grande, porque o que se mostrou aqui foi que pessoas est\u00e3o preocupadas com a sua fatia num bolo pequenininho. N\u00f3s queremos fazer o bolo crescer, Deputado Giovani.\r\nMuito obrigado pela oportunidade. Que n\u00f3s Deputados possamos fazer, a partir de agosto, um novo Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PENA, ESTUPRO, PROFISS\u00c3O, RELIGI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados presentes. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o aumento da pena imposta ao praticante de estupro, no caso de aproveitamento da condi\u00e7\u00e3o profissional ou religiosa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Pompeo de Mattos. Parab\u00e9ns por estar presidindo esta sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira, numa semana que sucede a semana t\u00e3o importante na qual foi votada a reforma da Previd\u00eancia Social. \r\nGostaria de parabenizar o Deputado Felipe Rigoni, do PSB, o Deputado Lucas Gonzalez, do NOVO, o Deputado Rodrigo Coelho, do PSB, o Deputado General Peternelli, do PSL, o Deputado Professor Joziel, do PSL, o Deputado Coronel Armando, do PSL, e o Deputado Gutemberg Reis, do MDB, por estarem presentes nesta sess\u00e3o. O Deputado Airton Faleiro, do PT, e o Deputado Jos\u00e9 Nelto, do Podemos, j\u00e1 falaram.\r\nSr. Presidente, Deputado Pompeo de Mattos, quero deixar registrado que apresentei um projeto de lei no m\u00eas de abril. Por coincid\u00eancia, temos observado a ocorr\u00eancia de in\u00fameros casos de estupro de vulner\u00e1veis. J\u00e1 est\u00e1 previsto o aumento da pena em 50%, Deputado Paulo, caso o estupro seja cometido por padrasto ou madrasta, tio, irm\u00e3o. E esse projeto de lei prop\u00f5e que a pena seja aumentada em 50% se o crime de estupro for cometido por pessoa que se aproveita da sua atividade religiosa, da sua atividade profissional.\r\nObservamos isso no esporte. Houve casos na gin\u00e1stica ol\u00edmpica, no atletismo, na nata\u00e7\u00e3o. Vivemos um momento em que se tem de aumentar sim a pena, torn\u00e1-la mais severa. Ontem, no interior do Cear\u00e1, foi afastado um Prefeito que, aproveitando-se do cargo de Prefeito e da sua condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico, violentava as suas pacientes.\r\nEsse projeto de lei est\u00e1 com a Relatora na CCJ, a Deputada Bia Kicis, seguindo a mesma linha do meu projeto de lei que trouxe uma altera\u00e7\u00e3o para a Lei Maria da Penha, protegendo a mulher e garantindo o div\u00f3rcio imediatamente, se comprovada a agress\u00e3o.\r\nEsse projeto faz jus a essa situa\u00e7\u00e3o. Espero, Presidente Pompeo de Mattos, que esta Casa tenha a velocidade que a sociedade brasileira requer. Precisamos trabalhar muito aqui, porque a sociedade hoje muda rapidamente os comportamentos e as exig\u00eancias. \u00c9 importante que esta Casa acompanhe essa velocidade.\r\nParab\u00e9ns a todos os presentes! Espero que realizemos uma excelente sess\u00e3o e que fa\u00e7amos desta ter\u00e7a-feira, dia 16 de julho, um dia muito proveitoso.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ARIOSTO ANTUNES CULAU, SECRET\u00c1RIO, PROVID\u00caNCIAS, ELEI\u00c7\u00c3O, CENTRO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA (CEFET), RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nLUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, DEBATE, AUTORIDADE DE GOVERNAN\u00c7A DO LEGADO OL\u00cdMPICO (AGLO). \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PARQUE, JOGOS OL\u00cdMPICOS, 2016, RIO DE JANEIRO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, e do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, Ariosto Antunes Culau, para com o Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - CEFET no Estado do Rio de Janeiro. Encontro do orador com o Ministro da Cidadania, Osmar Terra, para debate da Autoridade de Governan\u00e7a do Legado Ol\u00edmpico - AGLO. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, por manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura do Parque Ol\u00edmpico  do Rio de Janeiro. Sauda\u00e7\u00f5es aos visitantes presentes nas galerias do plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Paulo Ganime, \u00e9 uma honra estar presente nesta sess\u00e3o presidida pelo senhor. E eu enxergo um Vice-Presidente na Mesa, o Deputado Felipe Carreras, do PSB de Pernambuco, Estado da minha querida mam\u00e3e, que nasceu em Limoeiro. Presidente Paulo Ganime, meu conterr\u00e2neo do Rio de Janeiro, eu me lembro at\u00e9 hoje de n\u00f3s dois sentados ao lado da est\u00e1tua de Drummond em Copacabana, no Posto 6. Eu acho que nem \u00e9ramos candidatos ainda, e quis o destino que estiv\u00e9ssemos aqui hoje, escolhidos pela popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro.\r\nEu gostaria, Presidente Paulo Ganime, de deixar registrado, de fazer um pedido especial ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, e ao Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, Ariosto Antunes Culau. Pe\u00e7o que olhem com todo o carinho para o CEFET, o Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica - s\u00e3o nove unidades no Estado do Rio de Janeiro -, porque est\u00e1 havendo algum problema relacionado \u00e0 elei\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que tanto o Ministro Abraham Weintraub quanto o Secret\u00e1rio Ariosto Antunes Culau querem fazer uma pol\u00edtica de Estado dentro dos col\u00e9gios federais, das universidades federais, dos centros t\u00e9cnicos. Houve um parecer favor\u00e1vel da CONJUR, e houve um parecer diferente da SETEC, se n\u00e3o me engano, cujo titular \u00e9 o Secret\u00e1rio Ariosto.\r\nEu espero que possa ser encontrada, no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, uma sa\u00edda para esse embara\u00e7o referente \u00e0 \u00faltima elei\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de deixar registrado tamb\u00e9m, Presidente Paulo Ganime, que estive hoje com o Ministro da Cidadania, Osmar Terra, para conversar sobre a AGLO - Autoridade de Governan\u00e7a do Legado Ol\u00edmpico, uma autoridade gestora do legado ol\u00edmpico, mais especificamente uma autarquia que cuida do Parque Ol\u00edmpico e do Complexo Esportivo de Deodoro.\r\nO Parque Ol\u00edmpico, no Rio de Janeiro, custou 2 bilh\u00f5es e 340 milh\u00f5es. A AGLO teve o seu prazo final estabelecido agora no m\u00eas de junho, e n\u00e3o houve uma medida provis\u00f3ria de prorroga\u00e7\u00e3o dessa autarquia.\r\nO Minist\u00e9rio dirigido pelo Ministro Osmar Terra, que engloba hoje a cultura e o esporte, tem a responsabilidade de cuidar desse investimento no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro.\r\nEste \u00e9 um grande mal no nosso Pa\u00eds: n\u00e3o cuidamos do que temos e queremos ter o que n\u00e3o temos. Isso aconteceu durante os Jogos Ol\u00edmpicos.\r\nPassados alguns anos da escolha do Munic\u00edpio como sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2016, recebemos den\u00fancias de compra de votos. V\u00e1rias promessas n\u00e3o foram concretizadas, como a do legado ol\u00edmpico.\r\nO Parque Ol\u00edmpico, que foi planejado para ser tamb\u00e9m utilizado, ap\u00f3s as Olimp\u00edadas, pelo p\u00fablico, como \u00e1rea de fomento de esporte, fomento de educa\u00e7\u00e3o, fomento de qualidade de vida e de inclus\u00e3o social, parece que foi feito s\u00f3 para evento.\r\nMas h\u00e1 a possibilidade de resgate sim. A AGLO funcionou nos \u00faltimos anos. Pode n\u00e3o ter funcionado da maneira que desej\u00e1vamos.\r\nEu gostaria de fazer um pedido ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, e a toda a sua equipe. N\u00e3o podemos deixar abandonado esse equipamento esportivo, pelo Rio de Janeiro, pelo Brasil.\r\nO Parque Ol\u00edmpico hoje \u00e9 de responsabilidade da esfera federal, da esfera municipal, da iniciativa privada e do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro. \u00c9 preciso que esses quatro tipos diferentes de administra\u00e7\u00e3o tenham uma integra\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o um pedido ao Ministro Paulo Guedes: n\u00e3o abandone o esporte no Brasil, n\u00e3o abandone o Ministro Osmar Terra, da Cidadania.\r\nOs cargos podem, sim, ser reduzidos \u00e0 metade, mas \u00e9 importante que a infraestrutura seja mantida e n\u00e3o seja abandonada. Repito: foram 2,34 bilh\u00f5es em investimentos. N\u00e3o podemos jogar esse investimento pelo ralo.\r\nO Rio de Janeiro sofre uma corrup\u00e7\u00e3o demasiada. Temos dois ex-Governadores presos. Temos uma Prefeitura totalmente deficit\u00e1ria, largada e inoperante. O Munic\u00edpio tem 22% da sua popula\u00e7\u00e3o vivendo em favelas. Temos 60% das nossas crian\u00e7as na linha de pobreza.\r\nEu tenho certeza de que aquela \u00e1rea pode ser muito bem aproveitada, para o desenvolvimento do cidad\u00e3o carioca, do cidad\u00e3o fluminense e dos atletas do Brasil.\r\nRefor\u00e7o o convite ao Ministro Paulo Guedes ou, pelo menos, a algum dos seus secret\u00e1rios, para que fa\u00e7am uma visita, junto com Minist\u00e9rio da Cidadania, junto com a Secretaria Nacional do Esporte, ao Parque Ol\u00edmpico, a fim de que vejam aquela grandiosidade e a responsabilidade. Muito mais do que os 2,34 bilh\u00f5es, aquela \u00e9 uma obra emblem\u00e1tica, que leva o nome do Pa\u00eds e o das Olimp\u00edadas que foram realizadas em nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer a presen\u00e7a de todos que est\u00e3o nas galerias deste plen\u00e1rio. Vou acompanhar um pouquinho da visita guiada de voc\u00eas. Muito obrigado pelo interesse na pol\u00edtica. Somos 513 Deputados, divididos pelas 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Cada unidade federativa tem um n\u00famero diferente de Deputados, com hist\u00f3rias diferentes. Temos pais diferentes, que nos passaram ensinamentos diferentes. O nosso maior problema na pol\u00edtica certamente \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o. Corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem ideologia. As ideologias podem ser diferentes, e elas se completam.\r\nFa\u00e7o votos de que voc\u00eas se interessem cada vez mais pela pol\u00edtica, que incentivem os seus filhos. No Brasil, precisamos entender que cada Parlamentar leva muitos votos. No meu caso, levo 115 mil votos do Estado do Rio de Janeiro. Sou professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o primeiro professor do Estado do Rio de Janeiro a ocupar um cargo de Deputado Federal. Eu fa\u00e7o votos de que voc\u00eas apreciem esta Casa e levem para os seus familiares a responsabilidade e a import\u00e2ncia de ocupar uma das cadeiras deste plen\u00e1rio. Obrigado, pessoal.\r\nObrigado, Presidente Paulo Ganime.(Palmas.)(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias.)\r\nEu luto inclusive para que essa sua manifesta\u00e7\u00e3o seja cada vez mais democr\u00e1tica. Antes de tudo, para visitar o plen\u00e1rio, temos que ter respeito, respeito que eu tenho inclusive pela Deputada Erika Kokay, que foi a Relatora do meu projeto de lei. Apesar das diverg\u00eancias pol\u00edticas, tenho muito respeito por Parlamentares do PT, do PCdoB, do PSOL, porque, antes de tudo, eles representam os cidad\u00e3os. Eu fa\u00e7o pol\u00edtica tamb\u00e9m para quem n\u00e3o acredita em mim politicamente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INDICADOR ECON\u00d4MICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, TURISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, MELHORIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nGEST\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Melhoria dos indicadores socioecon\u00f4micos brasileiros. Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro e sua equipe. Situa\u00e7\u00e3o de abandono do interior do Estado do Rio de Janeiro e da Capital fluminense, decorrente da incompet\u00eancia e da corrup\u00e7\u00e3o de gest\u00f5es anteriores. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Nilo, amigos Parlamentares, estreamos o segundo semestre de 2019 com uma perspectiva jamais vista neste Pa\u00eds. No primeiro semestre, foram gerados 408 mil empregos, houve redu\u00e7\u00e3o de 22% no n\u00famero de assassinatos, redu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos juros para 6%, queda do desemprego para 12%, aumento do n\u00famero de visitantes no nosso Pa\u00eds, de 14%, no setor tur\u00edstico.\r\nDeputados, \u00e9 muito simples perceber a melhora no nosso Pa\u00eds. Basta visitar cada Minist\u00e9rio em Bras\u00edlia e ver a quantidade de cargos comissionados que foram cortados, a quantidade de gente que n\u00e3o aparecia para trabalhar nos Minist\u00e9rios, nas autarquias federais, o cabide de empregos e a inefici\u00eancia do Estado que havia no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos um Governo s\u00e9rio, a melhor equipe do Poder Executivo j\u00e1 montada nos \u00faltimos 30 anos, pessoas s\u00e9rias e comprometidas com a verdade, com uma pol\u00edtica de Estado, e n\u00e3o com uma pol\u00edtica partid\u00e1ria de perpetua\u00e7\u00e3o no poder.\r\nN\u00f3s temos um Presidente que se elegeu numa campanha de pouco mais de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares. Isso \u00e9 m\u00edtico para mim. Isso \u00e9 uma m\u00edtica que refor\u00e7a Bolsonaro como um l\u00edder, um l\u00edder nato deste Pa\u00eds, quase que uma obra de Deus. N\u00e3o \u00e9 qualquer z\u00e9 man\u00e9 que vai vencer o sistema. Bolsonaro \u00e9 1 em 1 milh\u00e3o.\r\nSendo membro do PSL, Vice-L\u00edder do PSL, eu tenho orgulho e tenho a clareza e a firmeza de estar conduzindo o Pa\u00eds no rumo correto. Estive visitando as 8 regi\u00f5es do meu Estado do Rio de Janeiro, s\u00e3o 92 Munic\u00edpios. \u00c9 impressionante como o interior do Estado do Rio de Janeiro foi abandonado, como a Capital do Rio de Janeiro se transformou numa favela com pontos de cidade, fruto da incompet\u00eancia de anos de corrup\u00e7\u00e3o do Governo Estadual e anos de corrup\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\nOs Munic\u00edpios do Rio de Janeiro d\u00e3o gra\u00e7as a Deus por terem apostado e acreditado em Bolsonaro, numa m\u00e9dia de 70%, principalmente na Regi\u00e3o Serrana do Estado, onde ele alcan\u00e7ou 75%. E eu posso dizer a voc\u00eas que a satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 plena, o orgulho \u00e9 grande e h\u00e1 certeza de que estamos construindo um pa\u00eds melhor no presente e no futuro.\r\nObrigado, queridos Deputados. N\u00f3s iniciamos hoje, se Deus quiser, a vota\u00e7\u00e3o da reforma. Que ela seja aprovada rapidamente e que possamos partir para a reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 t\u00e3o importante quanto a reforma da Previd\u00eancia!\r\nMuito obrigado, Presidente Marcelo Nilo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FABIANA BENTES, EX-SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, DESENVOLVIMENTO SOCIAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nWILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CAMPANHA ELEITORAL, CARGO DE ALTA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, ESCOLHA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Compet\u00eancia da ex-Secret\u00e1ria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos do Estado do Rio de Janeiro, Fabiana Bentes. Pedido ao Governador Wilson Witzel de cumprimento da promessa da campanha eleitoral de observ\u00e2ncia da tecnicidade na escolha do seu secretariado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo Nilo, por mais esta oportunidade.\r\nEu gostaria de deixar registrada toda a minha admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho da Secret\u00e1ria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos Fabiana Bentes, que ocupou brilhantemente essa Secretaria no Estado do Rio de Janeiro e fez a diferen\u00e7a com muita compet\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o.\r\nTrabalhar no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro e no Estado do Rio de Janeiro com desenvolvimento social e direitos humanos n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil. N\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil trabalhar com direitos humanos numa cidade e num Estado que t\u00eam problema habitacional grav\u00edssimo, em que 25% da popula\u00e7\u00e3o residem em favelas, em que 25% da popula\u00e7\u00e3o vivem em condi\u00e7\u00f5es desumanas. \r\nA viol\u00eancia \u00e9 um problema secund\u00e1rio, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, no Estado do Rio de Janeiro. O problema habitacional gera problemas na fam\u00edlia - h\u00e1 poucas fam\u00edlias estruturadas -, e aquele jovem... Hoje, o policial, quando entra numa favela para combater o crime, luta contra um inimigo que quer morrer, que n\u00e3o tem medo de morrer. \r\nFabiana Bentes fez um trabalho lindo. Ela n\u00e3o fez um trabalho de pol\u00edtica partid\u00e1ria, fez um trabalho de pol\u00edtica de Estado.\r\nQuero pedir ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, que siga firme na sua promessa de campanha de dar tecnicidade aos cargos do Executivo.\r\nGovernador, n\u00e3o ceda \u00e0s press\u00f5es pol\u00edticas, n\u00e3o fa\u00e7a do seu secretariado um movimento pol\u00edtico, pensando em elei\u00e7\u00f5es futuras. Erga o Rio de Janeiro, um Estado t\u00e3o marcado pela corrup\u00e7\u00e3o e pela viol\u00eancia pol\u00edtica dos \u00faltimos 30 anos, com pessoas como Fabiana Bentes.\r\nFabiana Bentes n\u00e3o faz mais parte do secretariado do Estado do Rio de Janeiro, o que lamento muito. Tor\u00e7o para que o Governador encontre seu rumo, caminhe junto com pessoas de bem e leve consigo uma frase muito importante: \"Gratid\u00e3o n\u00e3o prescreve, tampouco tem prazo de validade\". \r\nGovernador, n\u00e3o se esque\u00e7a de que V.Exa., sem o apoio da bancada do PSL do Rio de Janeiro e de Jair Messias Bolsonaro jamais teria sido eleito.\r\nJair Bolsonaro, hoje, \u00e9 o \u00fanico pol\u00edtico no Brasil que conta com 25% da popula\u00e7\u00e3o que torcem cegamente por seu Governo. Certamente, nenhum pol\u00edtico, nenhum L\u00edder de partido desta Casa consegue atingir 5% de apoio.\r\nPortanto, Governador, tenha gratid\u00e3o com quem o elegeu, tenha gratid\u00e3o com quem o fez chegar ao mais alto cargo do Estado do Rio de Janeiro, sem ter sido antes nem sequer Vereador de um Munic\u00edpio pequeno do Estado. Fa\u00e7a valer a frase \"Gratid\u00e3o n\u00e3o prescreve, tampouco tem prazo de validade\".\r\nMuito obrigado, Deputado Marcelo Nilo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEMOLI\u00c7\u00c3O, WINDSURFE, PRAIA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Perplexidade ante a decis\u00e3o da 30\u00aa Vara Federal do Rio de Janeiro de demoli\u00e7\u00e3o da guarderia de windsurfe na Praia do Pep\u00ea, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Pompeo de Mattos, queridos Parlamentares, hoje venho falar exatamente da Cidade Maravilhosa, mais precisamente da Praia do Pep\u00ea.\r\nO Pep\u00ea foi campe\u00e3o mundial de voo livre e campe\u00e3o mundial de surfe, e a praia leva o seu nome. Ele, certamente, se estivesse vivo hoje, estaria estarrecido com a decis\u00e3o da 30\u00aa Vara Federal do Rio de Janeiro, em uma a\u00e7\u00e3o popular de 1997, que exige a demoli\u00e7\u00e3o da guarderia de windsurfe na praia do Pep\u00ea. Essa guarderia \u00e9 de um movimento de windsurfe presente ali desde 1979 e existe desde 1996.\r\nO windsurfe \u00e9 um esporte ol\u00edmpico. \u00c9 um esporte em que temos um tetracampe\u00e3o pan-americano, o Ricardo Winicki - o Bimba -, a nossa saudosa Dora Bria, a Patr\u00edcia Freitas e in\u00fameros atletas. Assim que entramos na Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro, vemos as velas indo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s Ilhas Tijucas. Eu sou morador da Barra da Tijuca h\u00e1 41 anos e fico estarrecido quando vejo que a Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, o antigo Minist\u00e9rio do Esporte e as Secretaria de Meio Ambiente n\u00e3o entendem que aquilo l\u00e1 \u00e9 um Rio de Janeiro que d\u00e1 certo, \u00e9 um Rio de Janeiro onde o Presidente Guto Brito, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Windsurf, busca a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a promo\u00e7\u00e3o do turismo. L\u00e1 h\u00e1 o melhor corredor de vento do Brasil, entre as Ilhas Tijucas e o continente.\r\nEu n\u00e3o vou me cansar. Eu estou estarrecido com essa decis\u00e3o. No Brasil, em tudo o que d\u00e1 certo, em tudo o que tem regulamenta\u00e7\u00e3o vinda da sociedade, para preservar o meio ambiente, promover o turismo e incentivar o esporte, temos pessoas que remam contra. Ent\u00e3o, eu, como Deputado Federal, quero deixar registrado que n\u00e3o vamos deixar isso acontecer e vamos fazer ainda mais viva a mem\u00f3ria do Pep\u00ea e de grandes atletas que passaram por ali.\r\nObrigado, Sr. Presidente Pompeo de Mattos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTEDA REPUBLICA, COMBATE, ENTORPECENTE, TRATAMENTO, REINSER\u00c7\u00c3O SOCIAL,  DEPENDENTE QU\u00cdMICO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela ado\u00e7\u00e3o de medidas destinadas ao combate \u00e0s drogas, ao tratamento e reinser\u00e7\u00e3o social de dependentes qu\u00edmicos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, poucas quest\u00f5es s\u00e3o fonte t\u00e3o un\u00e2nime de inquieta\u00e7\u00e3o entre os brasileiros como \u00e9 o caso das drogas.\r\nO n\u00famero crescente de fam\u00edlias devastadas pelos entorpecentes \u00e9 o resultado direto de uma equa\u00e7\u00e3o em que o definhamento e a depend\u00eancia do ser humano s\u00e3o somados a esquemas criminais de todo tipo.\r\nAs drogas levam as pessoas ao inferno, mas antes disfar\u00e7am o inferno de para\u00edso. Quem pensa em praticar atividade f\u00edsica quando tem \u00e0 m\u00e3o p\u00edlulas, p\u00f3s e ervas que agem diretamente na atividade cerebral, deixando sequelas que ultrapassam os limites individuais e atingem toda a sociedade?\r\nA tem\u00e1tica das drogas n\u00e3o pode ser dissociada da quest\u00e3o da viol\u00eancia, da criminalidade organizada, do contrabando de armas, da corrup\u00e7\u00e3o, da lavagem de dinheiro. Cada vez que um comprimido de ecstasy \u00e9 ingerido, cada vez que um cigarro de maconha \u00e9 aceso, essa cadeia gigantesca de criminalidade global, que grita por equacionamento, \u00e9 movimentada.\r\n\u00c0s vezes, o milagre n\u00e3o \u00e9 terminar uma tarefa complexa, mas, sim, ter tido a coragem de come\u00e7\u00e1-la. E ao Governo Federal n\u00e3o tem faltado disposi\u00e7\u00e3o para enfrentar esse encargo.\r\nEm abril, o Presidente Jair Bolsonaro editou a nova Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas, com o objetivo de fazer com que a assist\u00eancia, a preven\u00e7\u00e3o, o tratamento e a reinser\u00e7\u00e3o social alcancem a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente sua parcela mais vulner\u00e1vel. Acertou o Presidente quando colocou a redu\u00e7\u00e3o da oferta como uma tarefa do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e a redu\u00e7\u00e3o da demanda como papel do Minist\u00e9rio da Cidadania. Somente com intelig\u00eancia e coordena\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os \u00e9 poss\u00edvel enfrentar o tema, t\u00e3o complexo quanto urgente.\r\nAl\u00e9m disso, o Parlamento brasileiro aprovou, e o Presidente Jair Bolsonaro a sancionou, a Lei n\u00ba 13.840, de 2019, que, entre outras medidas, ampliou a interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de dependentes qu\u00edmicos. N\u00e3o existe nenhuma razoabilidade em esperar que o dependente intoxicado, em crise, absolutamente fora de si, pe\u00e7a ajuda ou d\u00ea o aval para sua reabilita\u00e7\u00e3o. A nova regra olha para essas situa\u00e7\u00f5es lim\u00edtrofes, em que vidas maltrapilhas est\u00e3o escorrendo pelas sarjetas, deixando um rastro de dor em todos que est\u00e3o ao redor.\r\nQuero enaltecer, por fim, a nova estrutura estabelecida pelo Governo Federal para o Conselho Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas - CONAD. Com a cria\u00e7\u00e3o de um grupo consultivo dentro do CONAD, seis especialistas poder\u00e3o aportar conhecimentos interdisciplinares, como os da qu\u00edmica, da psicologia, do direito, da medicina. A Comiss\u00e3o Bipartite do CONAD, por sua vez, ser\u00e1 a respons\u00e1vel por garantir que as diretrizes federais sobre drogas sejam efetivadas em n\u00edvel local.\r\nTenho orgulho de fazer parte de um governo que prioriza corretamente suas pautas e que vem tomando as medidas necess\u00e1rias para equacionar essa quest\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nQuero nossas crian\u00e7as e jovens brincando, aprendendo portugu\u00eas e matem\u00e1tica, praticando atividades f\u00edsicas. N\u00e3o quero nossa juventude de cabe\u00e7a vazia e copo cheio. N\u00e3o quero que o trabalho il\u00edcito nas bocas de fumo seja mais atraente do que uma sala de aula, um est\u00e1gio ou emprego. N\u00e3o quero mais ver not\u00edcias de quadras esportivas abandonadas que se transformaram em ponto de venda e uso de drogas.\r\nSou atleta. Conhe\u00e7o o poder de transforma\u00e7\u00e3o social do esporte. Por isso, saibam que t\u00eam em mim um grande apoiador das iniciativas que estimulam as pr\u00e1ticas esportivas, assim como de todas as outras medidas que t\u00eam o poder de afastar os brasileiros dos entorpecentes.\r\nDrogas s\u00e3o os maiores inimigos das ambi\u00e7\u00f5es e dos projetos de crescimento individual e coletivo. Quando derrotamos as drogas, enxugamos as l\u00e1grimas dos pais e m\u00e3es deste Pa\u00eds, fortalecemos os sonhos dos jovens e investimos no futuro de todos n\u00f3s.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro, por ter escolhido trilhar esse caminho, que \u00e9 longo, mas \u00e9 o caminho correto!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, QUEIMADA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), DEFESA, MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nBENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 inger\u00eancia de l\u00edder de governo europeu em assuntos internos do Pa\u00eds.  Incoer\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o a respeito das queimadas na Amaz\u00f4nia. Defesa de extin\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais - ONGs ilegais atuantes na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, amigos Parlamentares, \u00e9 um prazer mais uma vez estar falando com os senhores.\r\nO caso da Amaz\u00f4nia \u00e9 mais do que emblem\u00e1tico, \u00e9 midi\u00e1tico. N\u00f3s temos Acre, Rond\u00f4nia, Roraima, Amap\u00e1, Amazonas, Par\u00e1, Mato Grosso e parte do Maranh\u00e3o. Eu tenho ideia de que cada Parlamentar aqui sabe a dimens\u00e3o desses Estados; eu tenho ideia de que cada Estado \u00e9 respons\u00e1vel pelo seu territ\u00f3rio; eu tenho ideia de que cada Parlamentar aqui sabe que, neste momento, na \u00c1frica h\u00e1 um n\u00famero de queimadas maior do que na Amaz\u00f4nia; eu tenho ideia de que cada Parlamentar aqui sabe que em Portugal, todo ano, suas florestas queimam; eu tenho ideia de que cada Parlamentar aqui sabe que na Calif\u00f3rnia, todos os anos, tem inc\u00eandio.\r\nO Ministro Ricardo Salles \u00e9 competente, sim; \u00e9 bem-intencionado, sim; assim como todo o Governo Jair Messias Bolsonaro. De todos os recursos usados nos \u00faltimos 16 anos na Amaz\u00f4nia, praticamente 80% foram usados para financiar ONGs, pagar ONGs, e n\u00e3o para a preserva\u00e7\u00e3o da floresta. Herdamos 800 garimpos ilegais na Amaz\u00f4nia. \u00c9 isso mesmo: s\u00e3o 800 garimpos ilegais!\r\nDesconfiem quando algum l\u00edder de Estado europeu criticar o Governo Jair Messias Bolsonaro, criticar um Governo que cortou mais de 50% dos cargos p\u00fablicos em Bras\u00edlia. Critiquem, sim, a inoper\u00e2ncia do Estado nos \u00faltimos 16 anos, que abriu as nossas fronteiras para a ilegalidade. Na Amaz\u00f4nia, n\u00f3s temos 2 milh\u00f5es de pessoas, que merecem solu\u00e7\u00e3o.\r\nQuando h\u00e1 l\u00edderes mundiais que criticam por criticar, quando h\u00e1 l\u00edderes mundiais que postam at\u00e9 fotos de girafas, de coalas e de cangurus fugindo de uma floresta com fogo, n\u00e3o podemos lev\u00e1-los a s\u00e9rio. \u00c9 muito importante dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o tem um discurso muito dram\u00e1tico. \u00c9 muito f\u00e1cil virem aqui vender sonhos numa caixinha para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o serem assertivos.\r\nPara proteger a Floresta Amaz\u00f4nica hoje, \u00e9 preciso ter dinheiro, \u00e9 preciso ter grana. De onde vai sair esse recurso? O voluntariado no mundo nunca mudou nada sem recurso financeiro. Mas agora, se n\u00e3o acabar com as ONGs ilegais na Amaz\u00f4nia...\r\nPor que n\u00e3o h\u00e1 ONG no Nordeste? Por que h\u00e1 menos ONG na \u00c1frica do que na Amaz\u00f4nia? Por que os Deputados do Rio de Janeiro aqui, de oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se preocuparam com a Mata Atl\u00e2ntica, n\u00e3o se preocuparam com a ocupa\u00e7\u00e3o desordenada na Rocinha, no Vidigal? Por que S.Exas. n\u00e3o se preocupam, na regi\u00e3o serrana, com o desmatamento? Por que a Oposi\u00e7\u00e3o vem aqui com tr\u00eas carros de seguran\u00e7a da Pol\u00edcia Federal consumindo gasolina? Ou existe algum Deputado aqui que vem de bicicleta ou de skate para o plen\u00e1rio? N\u00e3o existe.\r\nEnt\u00e3o, V.Exas. t\u00eam que ser coerentes naquilo que falam. Jair Messias Bolsonaro pode n\u00e3o ser um modelo de pessoa educada, o que um franc\u00eas exige, mas \u00e9 uma pessoa honesta. Entre ter um amigo honesto e um que passa um pouquinho do ponto, eu quero ficar com o amigo honesto.\r\nO brasileiro est\u00e1 muito acostumado com aquele pol\u00edtico elegante, de terno e gravata, educado, e que mete a m\u00e3o no dinheiro, que rouba dinheiro p\u00fablico.\r\nN\u00f3s precisamos entender que mais importante do que discursos bonitos s\u00e3o a\u00e7\u00f5es. E, antes de terminar a minha participa\u00e7\u00e3o hoje, quero dizer que, em cada momento do nosso dia, encontramos um momento pol\u00edtico. N\u00e3o sei se a Deputada Benedita est\u00e1 presente aqui no plen\u00e1rio. Embora seja da Oposi\u00e7\u00e3o, a Deputada Benedita \u00e9 uma mulher por quem tenho admira\u00e7\u00e3o pela for\u00e7a e resist\u00eancia.\r\nA Deputada Benedita tem 77 anos de idade e vai completar 80 anos durante o mandato. Ontem, eu me sentei ao lado da Deputada Benedita no avi\u00e3o, vindo do Rio de Janeiro. Em determinado momento da nossa conversa, ela se virou para mim e disse: \"Deputado Luiz Lima, eu oro pelo Bolsonaro. Eu sou evang\u00e9lica e oro pelo Bolsonaro. Na minha igreja, v\u00e1rias pessoas perguntam: 'Benedita, voc\u00ea ora pelo Bolsonaro?' Eu oro pelo Bolsonaro\".\r\nEnt\u00e3o, que n\u00f3s tenhamos um pouco mais de Benedita dentro de n\u00f3s, porque, mesmo n\u00e3o gostando do Governo Jair Bolsonaro, ela compreende que o Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 um ser humano, \u00e9 uma pessoa destemida, corajosa, capaz e que fez da sua elei\u00e7\u00e3o algo extraordin\u00e1rio. Ele n\u00e3o usou recurso p\u00fablico. Hoje saiu uma pesquisa da FSB dizendo que Jair Messias Bolsonaro seria eleito novamente Presidente do Brasil.\r\nEu conhe\u00e7o a Amaz\u00f4nia e j\u00e1 nadei no Rio Negro. Conhe\u00e7o a for\u00e7a do Rio Negro e do Rio Solim\u00f5es, que formam o encontro das \u00e1guas. \u00c9 um rio que tem mais de 80 metros de profundidade.\r\nEu amo a Amaz\u00f4nia! O PSL ama a Amaz\u00f4nia! Jair Bolsonaro ama a Amaz\u00f4nia! Tanto isso \u00e9 verdade que, pela primeira vez, o Ex\u00e9rcito brasileiro est\u00e1 protegendo a Amaz\u00f4nia.\r\nViva o Brasil! Viva Jair Messias Bolsonaro! Viva o PSL!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T14:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio do Jornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Hildo Rocha, muito obrigado por ter aberto esta exce\u00e7\u00e3o para que eu pudesse parabenizar o Jornal Nacional.\r\nDurante esses 50 anos - tenho 41 anos e reportagens magn\u00edficas guardadas comigo -, certamente voc\u00eas contribu\u00edram muito para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. Voc\u00eas fiscalizam, de fato, as a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds.\r\nSou Deputado Federal do PLS do Rio de Janeiro. Trabalhei no SporTV a partir de 1999 fazendo coment\u00e1rios sobre esportes aqu\u00e1ticos, mas tive que me afastar no ano passado. \r\nTenho certeza de que as opini\u00f5es diferentes de cada cidad\u00e3o e de cada jornalista, se tiverem sentido e partirem da vontade de contribuir para a constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds melhor, devemos ouvir e aceitar. Quero parabenizar cada um de voc\u00eas, tanto os que t\u00eam opini\u00e3o divergente como aqueles que t\u00eam opini\u00e3o convergente com a minha. A diverg\u00eancia e a converg\u00eancia, se tiverem o sentido de contribuir para o desenvolvimento saud\u00e1vel do nosso Pa\u00eds, s\u00e3o um exerc\u00edcio fundamental para a constru\u00e7\u00e3o da democracia.\r\nParab\u00e9ns ao Jornal Nacional! Que voc\u00eas tenham sempre essa vontade de construir um Brasil cada vez melhor!\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NUTRI\u00c7\u00c3O (ASBRAN), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, NUTRI\u00c7\u00c3O, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ADEQUADA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do 70\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o - ASBRAN.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os 70 anos da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o - ASBRAN devem ser amplamente celebrados. A ASBRAN construiu hist\u00f3ria de protagonismo na defesa da alimenta\u00e7\u00e3o e da nutri\u00e7\u00e3o, acumulando conquistas que merecem nosso enaltecimento. Como ex-atleta profissional de alto rendimento, tenho experi\u00eancia direta com o impacto da alimenta\u00e7\u00e3o na sa\u00fade, de modo que n\u00e3o posso deixar de prestar esta homenagem.\r\nNascida como Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutricionistas em 1949, a ASBRAN \u00e9 mais antiga no Brasil do que a pr\u00f3pria regulamenta\u00e7\u00e3o profissional de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, os nutricionistas tiveram sua profiss\u00e3o regulamentada gra\u00e7as a muita luta da Asbran pelo reconhecimento da categoria. Ademais, al\u00e9m da regulamenta\u00e7\u00e3o profissional de 1967, a cria\u00e7\u00e3o dos conselhos regionais em 1976 foi fruto de muito trabalho da nossa homenageada.\r\nA luta aguerrida da ASBRAN sempre foi inspirada em valores muito nobres. Desde a funda\u00e7\u00e3o, a entidade se alinha com a realidade nacional nas discuss\u00f5es que promove. Por isso, o combate \u00e0 fome foi desafio constante em sua hist\u00f3ria, o que destaco sem desmerecer as contribui\u00e7\u00f5es para a adequa\u00e7\u00e3o alimentar brasileira quanto a in\u00fameros outros aspectos.\r\nEssa atua\u00e7\u00e3o em largo escopo tem como resultado o amplo cumprimento de sua nobre miss\u00e3o de promover a forma\u00e7\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o do nutricionista, incentivar a pesquisa e divulgar a nutri\u00e7\u00e3o. Com isso, a sa\u00fade do cidad\u00e3o brasileiro \u00e9 bastante incrementada, favorecendo o bem-estar tanto nos aspectos individuais quanto nos coletivos.\r\nPor toda a sua compet\u00eancia e empenho, a ASBRAN tem sido importante aliada da C\u00e2mara dos Deputados. No \u00faltimo dia 12 de junho, por exemplo, a entidade deu significativas contribui\u00e7\u00f5es na audi\u00eancia p\u00fablica sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso industrial de gordura trans nos alimentos. Na ocasi\u00e3o, Isabela Sattamini, representando a ASBRAN, alertou para o problema do direcionamento desses produtos para o p\u00fablico infantil.\r\nMais especificamente, ela destacou que crian\u00e7as de 5 anos t\u00eam apresentado doen\u00e7as que antes s\u00f3 eram vistas em idosos. Isso \u00e9 muito grave, pois o mal iniciado desenvolvimento desse indiv\u00edduo muito provavelmente sofrer\u00e1 preju\u00edzos enormes.\r\nEnquanto nadador profissional, tive a oportunidade de perceber a import\u00e2ncia da boa alimenta\u00e7\u00e3o para que o indiv\u00edduo tenha desempenho satisfat\u00f3rio. Sem o devido suporte nutricional, faltam \u00e0 mente e ao corpo as condi\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas para o alcance de qualquer objetivo. Nessas circunst\u00e2ncias, os grandes desafios a que todos estamos sujeitos tornam-se praticamente intranspon\u00edveis.\r\nAinda h\u00e1 in\u00fameras provid\u00eancias necess\u00e1rias para garantir suporte nutricional adequado aos brasileiros, mas, no que depender da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nutri\u00e7\u00e3o, tenho certeza de que esse ideal ser\u00e1 concretizado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), F\u00c1BIO HENRIQUE, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Vinicius Carvalho.\r\nDeputado F\u00e1bio Henrique, acabei de ouvir V.Exa. na tribuna. Eu sou do PSL do Rio de Janeiro, e \u00e9 claro que \u00e9 muito importante privilegiarmos o consumidor, o eleitor, o cidad\u00e3o brasileiro.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios trabalha numa linha muito t\u00eanue, e eu concordo com V.Exa. Os Correios est\u00e3o presentes em 5.670 Munic\u00edpios, e apenas trezentos e poucos Munic\u00edpios subsidiam todos os outros Munic\u00edpios que n\u00e3o geram lucro para os Correios. Se essa privatiza\u00e7\u00e3o vier a acontecer, ter\u00e1 que ser de forma muito estrat\u00e9gica, porque trezentos e poucos Munic\u00edpios d\u00e3o lucro para os Correios e subsidiam aqueles Munic\u00edpios mais distantes. Por isso, temos que ver se a empresa que vai ganhar a concorr\u00eancia atender\u00e1 a esses Munic\u00edpios.\r\nObrigado, Deputado F\u00e1bio Henrique, pela sua opini\u00e3o. A sua preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 minha tamb\u00e9m. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, \u00c1GATHA F\u00c9LIX, CRIAN\u00c7A, FAVELA DO ALEM\u00c3O, RIO DE JANEIRO (RJ). \r\nVIOL\u00caNCIA, CRIME, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a morte da menor \u00c1gatha F\u00e9lix, no Complexo do Alem\u00e3o, Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Quadro de criminalidade reinante no Estado. Necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para o d\u00e9ficit habitacional estadual. Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pelo discurso proferido na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota.\r\nEu gostaria de mostrar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o assassinato da pequena \u00c1gatha no Rio de Janeiro, assim como com o assassinato de v\u00e1rias crian\u00e7as e de v\u00e1rios policiais, cidad\u00e3os, jovens e adultos.\r\nSenhoras e senhores, quem puxou o gatilho daquela arma n\u00e3o foi somente o policial, quem puxou o gatilho daquela arma foram maconheiros, cheiradores de p\u00f3, consumidores de coca\u00edna, pessoas que compram carga roubada no Rio de Janeiro, pessoas que financiam o crime, pol\u00edticos que sobem at\u00e9 a favela para pedir votos, que t\u00eam coragem de negociar com bandido - e muitos aqui subiram at\u00e9 as favelas no Rio de Janeiro para pedir votos! Muita gente subiu at\u00e9 a favela da Rocinha, at\u00e9 o Morro do Vidigal, at\u00e9 o Complexo da Mar\u00e9, at\u00e9 a Favela de Antares, em Santa Cruz, at\u00e9 a Favela de Rio das Pedras. Quem negocia com bandido \u00e9 bandido. Aqui, infelizmente, tem gente que ganha voto de bandido.\r\nO Rio de Janeiro sofre desde o in\u00edcio dos anos 80 com o populismo barato do ex-Governador Leonel Brizola, passando por Marcelo Alencar, Garotinho e in\u00fameros Governadores. Pelo populismo, eles estimularam a faveliza\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro.\r\nQuem puxou o gatinho foi toda a sociedade que vive em desordem, que n\u00e3o \u00e9 comandada apenas pelo Estado. Hoje, no Rio de Janeiro, n\u00e3o se consegue sequer atravessar o Munic\u00edpio, porque h\u00e1 favelas com tr\u00e1fico, com mil\u00edcia e sem o poder do Estado. A trag\u00e9dia que matou a pequena \u00c1gatha vai continuar, se n\u00e3o resolvermos, primeiro, o problema habitacional do Rio de Janeiro, que \u00e9 o problema mais grave. Pessoas vivem em condi\u00e7\u00f5es desumanas, pessoas vivem em favelas, em ruelas pelas quais n\u00e3o passa sequer um sof\u00e1.\r\nNa segunda-feira, eu passei pela antiga Favela do Pasmado, no Bairro de Botafogo. O Governador Carlos Lacerda, na \u00e9poca do Estado da Guanabara, fez uma restrutura\u00e7\u00e3o das favelas no Rio de Janeiro. \u00c9 isso o que tem que ser feito. As pessoas t\u00eam que viver em condi\u00e7\u00f5es humanas, se n\u00e3o essas trag\u00e9dias v\u00e3o continuar sendo anunciadas. Pessoas n\u00e3o podem ser expostas a riscos, inclusive policiais.\r\nDeputado Alexandre Frota, gostaria tamb\u00e9m de registrar que o discurso de Jair Bolsonaro na ONU foi firme, foi decisivo, foi o primeiro discurso de Jair Bolsonaro realmente como Chefe de Estado. Ele teve a coragem de apontar alguns pontos e, principalmente, de enaltecer Sergio Moro e, principalmente, de dizer que o socialismo \u00e9, sim, uma amea\u00e7a para os pa\u00edses em desenvolvimento da Am\u00e9rica Latina.\r\nEle citou, sim, que Parlamentares daqui apoiam o regime criminoso da Venezuela. Ele apontou, sim, os graus de corrup\u00e7\u00e3o que viveu o nosso Pa\u00eds nos \u00faltimos anos e que a corrup\u00e7\u00e3o, sim, \u00e9 o principal problema do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, muito obrigado. Que n\u00f3s encontremos a paz neste plen\u00e1rio, que n\u00f3s construamos uma pol\u00edtica de Estado, e n\u00e3o uma pol\u00edtica partid\u00e1ria, que infelizmente foi constru\u00edda no nosso Pa\u00eds e quase o levou \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o.\r\nManifesto a minha solidariedade a todas as crian\u00e7as do Estado do Rio de Janeiro, a todas as pessoas que vivem em comunidades carentes e que est\u00e3o sob esse fogo cruzado entre mil\u00edcia, tr\u00e1fico de drogas e pol\u00edcia.\r\nA Pol\u00edcia Militar do meu Estado j\u00e1 perdeu 48 policiais este ano. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil viver como policial no Rio de Janeiro, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil viver no Rio de Janeiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, SOCIALISMO, VENEZUELA.\r\nDEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PRONUNCIAMENTO, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, TAXA DE JUROS, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Apoio ao Governo Jair Bolsonaro e ao discurso proferido pelo Presidente da Rep\u00fablica na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Alexandre Frota. Como dizia o meu pai: \"Quem diz a verdade, n\u00e3o merece ser punido.\"\r\nMuitos Parlamentares est\u00e3o criticando aqui o discurso de Jair Messias Bolsonaro, o nosso Presidente.\r\nEu anotei alguns t\u00f3picos que s\u00e3o verdades. O Brasil foi amea\u00e7ado pelo socialismo. A corrup\u00e7\u00e3o assolava o Brasil. O Presidente Jair Bolsonaro elogiou explicitamente o Juiz Sergio Mouro; partiu para cima do regime venezuelano; apresentou uma carta, na qual 52 tribos ind\u00edgenas o apoiaram; agradeceu a Deus por estar vivo, ap\u00f3s ser atacado por um militante de esquerda. Cinquenta e duas tribos ind\u00edgenas apoiam Bolsonaro.\r\nLembro aqui que s\u00f3 a reserva ianom\u00e2mi, que tem o tamanho de Portugal e da Hungria, tem apenas 15 mil habitantes, enquanto a favela da Rocinha, no meio do Rio de Janeiro, tem 100 mil habitantes. Temos de repensar melhor o Brasil. Temos de ser honestos.\r\nA Receita Federal arrecadou 119 bilh\u00f5es de reais, um recorde em 5 anos. O Brasil, neste m\u00eas, teve a menor taxa de juros de toda a sua hist\u00f3ria. Para quem acha que Jair Messias Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 governando, ele est\u00e1 fazendo a diferen\u00e7a, est\u00e1 construindo um Brasil melhor, mais justo.\r\nLembro uma charge que eu vi no jornal, ainda no in\u00edcio deste ano. Dois mendigos estavam debaixo de uma ponte. Um mendigo perguntou ao outro: \"Voc\u00ea gosta de Jair Bolsonaro?\" O outro mendigo respondeu: \"N\u00e3o. Ele quer retirar nossos direitos e conquistas sociais.\" \u00c9 isso o que a Esquerda planta na cabe\u00e7a do brasileiro.\r\nO brasileiro pode viver muito melhor, com mais abund\u00e2ncia, com mais sa\u00fade, com mais educa\u00e7\u00e3o e com mais infraestrutura, acreditando num liberalismo econ\u00f4mico que possibilite a vit\u00f3ria de cada brasileiro.\r\nA Esquerda surfou no sofrimento de cada brasileiro por 16 anos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO TURISMO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Turismo. Participa\u00e7\u00e3o do setor tur\u00edstico no Produto Interno Bruto - PIB brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 27 de setembro celebra-se o Dia Mundial do Turismo, e \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que aqui venho comemorar essa data.\r\nDefinido como o deslocamento de pessoas para lugares diferentes que n\u00e3o esteja vinculado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de trabalho ou alguma atividade econ\u00f4mica, o turismo est\u00e1, geralmente, ligado ao lazer, ao descanso e ao desenvolvimento cultural, atividades consideradas como necessidades b\u00e1sicas do ser humano. \r\nA hist\u00f3ria do turismo come\u00e7ou no per\u00edodo do romantismo, no final do s\u00e9culo XVIII. Naquela \u00e9poca, poetas e artistas foram os pioneiros em viajar. Eles tinham o objetivo de apreciar a natureza e as belezas locais, sem finalidades de trabalho ou comerciais. Era um passatempo seleto e restrito a membros da nobreza. Poucos podiam pagar pelas viagens.\r\nLogo no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, com a inven\u00e7\u00e3o de novos meios de transporte, como o barco a vapor, os custos das viagens baixaram, e o turismo se transformou em uma atividade acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o de vias f\u00e9rreas e a organiza\u00e7\u00e3o dos pacotes de f\u00e9rias acabaram por institucionalizar o turismo como um h\u00e1bito no s\u00e9culo retrasado. A classe m\u00e9dia, senhoras e senhores, passou a sair de f\u00e9rias.\r\nNos dias de hoje, a facilidade de viajar pelo mundo em apenas algumas horas, de avi\u00e3o, transformou o sonho de conhecer o mundo em realidade para milh\u00f5es de pessoas. Em 2018, o crescimento do mercado de viagens foi t\u00e3o impressionante que ultrapassou o mercado de cuidados com a sa\u00fade e o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o. Todos viajam mais e melhor.\r\nAssim, transformado em importante setor da economia, o turismo se estabeleceu como uma das for\u00e7as motrizes para o desenvolvimento de qualquer pa\u00eds. Em crescimento constante, o setor tem apresentado bons \u00edndices de expans\u00e3o em n\u00edvel mundial e \u00e9 um dos que mais criam incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.\r\nNo Brasil, o setor foi beneficiado por medidas recentes do Governo, como a libera\u00e7\u00e3o de vistos para cidad\u00e3os norte-americanos, australianos, canadenses e japoneses, a melhoria da conectividade a\u00e9rea, com a abertura do mercado \u00e0s companhias estrangeiras e a moderniza\u00e7\u00e3o de setores governamentais, como o Minist\u00e9rio do Turismo e a EMBRATUR.\r\nA participa\u00e7\u00e3o do turismo no Produto Interno Bruto brasileiro, que chegou a 8,1% em 2018, com crescimento de 3,1% - mais do que o dobro do crescimento da economia -, tem tudo para crescer. O setor j\u00e1 emprega quase 7 milh\u00f5es de pessoas, o que corresponde a mais de 7% do n\u00famero global de vagas no Pa\u00eds e tem potencial para crescer ainda mais.\r\nN\u00e3o \u00e9 de se estranhar a fascina\u00e7\u00e3o das pessoas pelo estrangeiro. Pesquisas recentes demonstraram que gastar com experi\u00eancias gera mais felicidade do que com bens materiais. Quem viaja \u00e9 mais feliz do que quem consome. Os bens materiais se desgastam com o tempo, enquanto as experi\u00eancias nos acompanham e nos transformam ao longo da vida. Afinal, senhoras e senhores, quem n\u00e3o abre um sorriso no rosto quando se lembra das \u00faltimas f\u00e9rias?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL,  PL 510/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 510-A, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o aos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher da compet\u00eancia para julgamento de a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio e de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, a pedido da ofendida, bem como da Lei n\u00ba 13.105, de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querida Presidente Fl\u00e1via Arruda, vim correndo para chegar a tempo. Sabe onde eu estava agora? Eu estava nadando. A Deputada Erika Kokay me falou ontem que a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto seria \u00e0s 12 horas, \u00e0s 12h30min. Mas eu estou muito feliz.\r\nMuito obrigado, Deputado Major Vitor Hugo, pelo esfor\u00e7o que tem feito n\u00e3o s\u00f3 pelo PSL, mas pelo Governo, pelo Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer muito \u00e0 Deputada Erika Kokay, do PT, o Partido dos Trabalhadores.\r\nLogo no in\u00edcio da legislatura, em fevereiro, eu e a minha brilhante equipe de gabinete, junto com os consultores legislativos desta Casa, enxergamos que poder\u00edamos aperfei\u00e7oar a Lei Maria da Penha, fazendo com que o juiz da Lei Maria da Penha adquirisse responsabilidade c\u00edvel e criminal perante a agress\u00e3o \u00e0 mulher. Mediante a comprova\u00e7\u00e3o da agress\u00e3o, fica mais f\u00e1cil a solicita\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio, que pode ser solicitado imediatamente, garantindo que a mulher e seus filhos tenham seguran\u00e7a e n\u00e3o venham a se encontrar novamente com agressor. Trata-se de uma mudan\u00e7a simples, mas muito eficaz. Traz uma desburocratiza\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio, da pens\u00e3o, da partilha dos bens, porque acelera todo o processo. Mas mais importante do que acelerar o processo \u00e9 fazer com que a mulher n\u00e3o venha mais a ser agredida e tenha a sua vida preservada.\r\nQuero agradecer \u00e0 assessoria da Deputada Erika Kokay por ter trabalhado junto conosco, a todos no Senado Federal, a todas as Comiss\u00f5es por onde passou o projeto de lei, ao Senador Alessandro Vieira, \u00e0 Senadora Leila, \u00e0 Deputada Erika, ao meu partido, o PSL, ao Vin\u00edcius, ao L\u00e9o, \u00e0 minha consultora Maria Eduarda, \u00e0 minha assessora Lorena, ao meu chefe de gabinete, o Welbert Pedro, ao meu querido assessor Pedro Alqu\u00e9res. Todos eles foram fundamentais na constru\u00e7\u00e3o desse projeto de lei.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Fernanda, do PSOL, que foi muito gentil com as suas palavras. Eu cheguei a tempo de ouvi-la, Deputada Fernanda. Muito obrigado.\r\nEsta \u00e9 uma pauta suprapartid\u00e1ria, \u00e9 uma pauta humana, \u00e9 uma pauta com a qual vamos construir uma sociedade brasileira melhor.\r\nMuito obrigado, Deputada Fl\u00e1via Arruda. Eu estou muito feliz, como Deputado de primeiro mandato, de ter um projeto de lei aprovado nesta Casa. Ele segue agora \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. \r\nEstou muito feliz, estou me sentindo \u00fatil como Deputado Federal. Realmente \u00e9 um presente poder retribuir a confian\u00e7a de todos os nossos eleitores.\r\nQuero mandar um abra\u00e7o para todo o Estado do Rio de Janeiro, todas as oito regi\u00f5es do Estado, em especial para a cidade do Rio de Janeiro, para Copacabana, onde eu trabalho h\u00e1 10 anos, para a regi\u00e3o serrana, da qual eu fui representante, e para Nova Friburgo, que abra\u00e7ou a minha m\u00e3e, pernambucana de Limoeiro, que, \u00f3rf\u00e3, chegou ao Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Fl\u00e1via Arruda. PL - DF) - Obrigada, Deputado Luiz Lima. Eu quero lhe agradecer imensamente. Como Coordenadora da Comiss\u00e3o Externa da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica contra a Mulher, que acompanha casos de feminic\u00eddio, eu me sinto muito honrada de estar presidindo esta sess\u00e3o neste momento em que se aprova essa lei de autoria de V.Exa., um homem tamb\u00e9m muito preocupado com essa pauta. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ) - Serei r\u00e1pido, Deputada Fl\u00e1via Arruda. Eu citei algumas pessoas e, quando n\u00f3s citamos v\u00e1rias pessoas, podemos cometer erros.\r\nEu quero agradecer muito ao Presidente Jair Bolsonaro; ao Major Denicoli, que, em janeiro de 2008, me fez o convite para que eu me tornasse candidato a Deputado Federal, e quero agradecer ao meu L\u00edder de partido, o PSL, Deputado Delegado Waldir, que tamb\u00e9m sempre me protegeu.\r\nEu agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Major Vitor Hugo, mas, Delegado Waldir, muito obrigado por tudo que V.Exa. fez por mim aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, ESPORTE.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros, especialmente aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Defesa de inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no curr\u00edculo do Ensino Fundamental 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu gostaria de aproveitar o dia 15 de outubro e fazer uma homenagem aos professores, em especial aos professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Somos 300 mil professores no Brasil e 70 mil professores no Estado do Rio de Janeiro. E eu tive a felicidade de ser o primeiro professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com licenciatura plena eleito pelo Estado do Rio de Janeiro.\r\nQue a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e o esporte sejam de fato um pilar da educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, desde o ensino fundamental 1. Hoje, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria no fundamental 1, sendo somente obrigat\u00f3ria no fundamental 2. Que n\u00f3s possamos ter, nas nossas 63 universidades federais, aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, aulas de esporte, seguindo os pa\u00edses mais evolu\u00eddos do mundo, que enxergam, sim, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e o esporte como um pilar da educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"sim\".\r\nA base de Alc\u00e2ntara vai desenvolver o nosso Pa\u00eds, vai atrair 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por ano. A Aeron\u00e1utica vai garantir 140 milh\u00f5es de reais.\r\nQuanto ao requerimento, \u00e9 \"n\u00e3o\", corrigindo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE POL\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da pacifica\u00e7\u00e3o do PSL e do apoio ao partido ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles Fernandes, muito obrigado.\r\n\u00c9 um prazer falar com os Srs. Parlamentares e com as Sras. Parlamentares.\r\nEu gostaria de, neste momento que vive o nosso Pa\u00eds, quando Parlamentares atacam em redes sociais outros Parlamentares por terem diverg\u00eancias pol\u00edticas... Temos que nos lembrar sempre de que, por tr\u00e1s de um Parlamentar, existe uma pessoa, uma fam\u00edlia, uma hist\u00f3ria e existem escolhas a se tomarem.\r\nPara quem trabalha com pol\u00edtica recentemente, como \u00e9 o meu caso, e pol\u00edtica com ideal, \u00e9 de frustrar o cora\u00e7\u00e3o isso que est\u00e1 acontecendo. Pe\u00e7o paz aos Deputados do meu partido, o PSL. Pe\u00e7o paz aos 53 Deputados. Eu queria lembrar que cada Deputado foi eleito pelo povo brasileiro, que em cada um foi depositada a confian\u00e7a de cada eleitor, que saiu de casa no domingo, 7 de outubro de 2018, para votar por um Pa\u00eds melhor, mais democr\u00e1tico e mais humano.\r\nN\u00f3s temos que nos lembrar de que temos que construir. N\u00f3s temos que nos lembrar de que os 53 Deputados eleitos pelo PSL foram eleitos tamb\u00e9m com a responsabilidade de governar para aqueles brasileiros que n\u00e3o nos escolheram. N\u00f3s temos que parar de brigar, n\u00f3s temos que parar de divergir publicamente. N\u00f3s temos que divergir internamente, para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds forte. E n\u00f3s temos que estar alinhados sim com a pessoa respons\u00e1vel por estarmos aqui e por fazer do nosso partido o protagonista neste Congresso Nacional.\r\nQue n\u00f3s possamos nos unir novamente, os dois grupos; os dois grupos que apoiaram o partido, que apoiaram o Presidente, porque n\u00f3s, juntos, somos muito mais fortes. Eu tenho f\u00e9 em que, a partir desta semana, n\u00f3s vamos entrar num acordo e tomar um rumo, um rumo de responsabilidade para levar este Pa\u00eds para frente. O Brasil n\u00e3o tem tempo a perder. O Pa\u00eds n\u00e3o pode perder tempo com um partido que briga internamente. E, sim, o Brasil precisa de um partido que construa uma Na\u00e7\u00e3o melhor.\r\nPor Jair Messias Bolsonaro, por um PSL forte e unido, por um 17 forte, que n\u00f3s sigamos em frente!\r\nPresidente Jair Bolsonaro, estamos juntos com o senhor! PSL, eu estou junto, firme e forte com o meu partido!\r\nMuito obrigado, Presidente Charles Fernandes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORE (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), SOBERANIA NACIONAL, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso dos Parlamentares do PT e do PSOL, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, eu costumo ouvir mais do que falar aqui no plen\u00e1rio. E n\u00e3o vou mentir que eu ou\u00e7o muitos absurdos. Um desses absurdos \u00e9 exatamente sobre a Base de Alc\u00e2ntara. Fico impressionado quando ou\u00e7o Deputados do PT e do PSOL falando em soberania nacional e em unidade nacional. Por que n\u00e3o ficam preocupados com o Complexo do Alem\u00e3o, no Rio de Janeiro; com a Rocinha; com a favela de Antares, onde um cidad\u00e3o comum n\u00e3o consegue entrar e onde o Estado n\u00e3o est\u00e1 presente?\r\n\u00c9 claro que a Base de Alc\u00e2ntara vai permitir, sim, o acesso dos militares. N\u00f3s n\u00e3o vamos ter acesso \u00e0 tecnologia. Quando pousa um avi\u00e3o ou atraca um navio em nosso Pa\u00eds, ele representa outro pa\u00eds, e n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o podemos interferir.\r\nEnt\u00e3o, vamos abrir o nosso cora\u00e7\u00e3o, abrir a nossa mente, para fazer com que o Brasil realmente se torne um pa\u00eds de Primeiro Mundo. A Base de Alc\u00e2ntara \u00e9, sim, necess\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE POL\u00cdTICA, AMERICA LATINA. \r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ESQUERDA POL\u00cdTICA. \r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica pelo apoio aos Governos esquerdistas da Am\u00e9rica do Sul. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em defesa da liberdade e da democracia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, obrigado.\r\nDeputado Jordy, eu gostaria de deixar registrado aqui que ontem eu estava lendo um livro sobre a escravid\u00e3o no Brasil. A escravid\u00e3o no Brasil teve in\u00edcio em 1530 e teve seu t\u00e9rmino em 1888. Foram 358 anos de escravid\u00e3o, 358 anos de escravid\u00e3o, apoiada e permitida pela Igreja Cat\u00f3lica, uma mancha na sua hist\u00f3ria.\r\nEu, como cat\u00f3lico, quero fazer uma compara\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 acontecendo nos dias de hoje. Os narcoditadores da Am\u00e9rica do Sul, os narcoditadores tamb\u00e9m apoiados pela Igreja Cat\u00f3lica que, com seu poder, com a sua for\u00e7a, poderia muito bem direcionar para uma pol\u00edtica preocupada com a democracia, com a liberdade, preocupada com o desenvolvimento social e com o cidad\u00e3o.\r\nEu quero que a Igreja Cat\u00f3lica olhe para a Am\u00e9rica do Sul e salve a Am\u00e9rica do Sul. Esses partidos que fazem parte do Foro de S\u00e3o Paulo n\u00e3o est\u00e3o preocupados com a democracia, o que eles menos querem \u00e9 democracia, visto o que est\u00e1 acontecendo com Evo Morales, o que est\u00e1 acontecendo com Maduro, o que retorna na Argentina. Eles querem, sim, o dom\u00ednio do poder, eles querem fazer com que cada cidad\u00e3o n\u00e3o tenha acesso ao desenvolvimento e \u00e0 liberdade.\r\nEu fico imaginando: n\u00f3s esperamos quase 200 anos para que a Igreja Cat\u00f3lica se retratasse. Ser\u00e1 que vamos esperar 200 anos para a Igreja Cat\u00f3lica se retratar novamente? Eu fa\u00e7o votos para que aqui no Brasil resistamos a esse imp\u00e9rio do mal que est\u00e1 sendo criado na Am\u00e9rica do Sul. N\u00f3s tamb\u00e9m sabemos lutar. N\u00e3o vamos permitir, de modo algum, que aqui seja implantado o que os partidos e os associados ao Foro de S\u00e3o Paulo querem implantar na Am\u00e9rica do Sul.\r\nAqui, sim, tem nacionalismo, aqui tem Deputados novos que v\u00e3o lutar pelo Brasil e para que futuras gera\u00e7\u00f5es tenham liberdade e democracia. S\u00e3o esses partidos, que t\u00eam liga\u00e7\u00e3o, como bem disse o Deputado Daniel Silveira, ao narcotr\u00e1fico na Venezuela, \u00e0 lavagem de dinheiro, a sequestros, que fazem com que n\u00e3o tenhamos liberdade no nosso Pa\u00eds. \r\nVamos, sim, lutar por um Pa\u00eds justo. Gra\u00e7as a Deus, elegemos Jair Messias Bolsonaro Presidente do Brasil, para que as futuras gera\u00e7\u00f5es tenham liberdade!\r\nObrigado, Presidente Charles Fernandes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 4453/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INSCRI\u00c7\u00c3O, NOME, VULTO HIST\u00d3RICO, LIVRO DOS HER\u00d3IS DA P\u00c1TRIA, CARLOS MARIGHELLA, MILITANTE POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, TERRORISMO, VENEZUELA, BOL\u00cdVIA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Protesto contra a apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura, de projeto de lei sobre a inscri\u00e7\u00e3o do nome do guerrilheiro Carlos Marighella no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, pergunto a V.Exa.: como V.Exa. classificaria uma pessoa que considera o terrorismo uma atividade nobre e honrada?\r\nDeputado Evair Vieira de Melo, como classifico uma pessoa que defende sabotagem, sequestro, assassinato, que realiza emboscada sem direito de defesa para aquele inimigo, aquele pseudoinimigo?\r\nExistem Parlamentares nesta Casa que entraram com projeto de lei na Comiss\u00e3o de Cultura, que vai tramitar amanh\u00e3, para incluir o nome de Carlos Marighella no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00ednas da P\u00e1tria. Isso \u00e9 no m\u00ednimo desrespeitoso com tudo o que pregamos aqui.\r\nCarlos Marighella nasceu em 1911. Era baiano. Aos 23 anos, t\u00e3o novo, tornou-se um militante profissional ao se filiar ao PCB, que depois viraria PPS, que hoje \u00e9 o Cidadania. Ele se tornou um militante profissional. Cometeu assassinatos e chegou a sequestrar um embaixador americano. Mais tarde, criou a A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional, em 1968, e cometeu seguidos crimes.\r\nImaginem V.Exas., daqui a 50 anos, nesta mesma Casa, um grupo de Parlamentares quererem incluir o nome de Ad\u00e9lio Bispo nesse livro de her\u00f3is da P\u00e1tria! \u00c9 esse mesmo racioc\u00ednio que esses Deputados querem que os futuros Parlamentares sigam. Imaginem se, no final do t\u00fanel, houver algu\u00e9m esperando um Deputado de esquerda, ou fazendo uma emboscada ao Deputado de esquerda, ou explodindo uma bomba no Anexo IV! Imaginem se, no meio de uma vota\u00e7\u00e3o, eu puxar uma faca, ou uma arma, e assassinar outro Deputado que pense diferente de mim! Carlos Marighella matou policiais com fam\u00edlia. A A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional assassinou cerca de 120 pessoas, inclusive amigos dele, da pr\u00f3pria A\u00e7\u00e3o, do pr\u00f3prio partido.\r\nQuero repudiar aqui e deixar registrado o que diz o pr\u00f3prio Manual do Guerrilheiro Urbano, escrito por Carlos Marighella:\r\nAs emboscadas s\u00e3o ataques tipificados por surpresa quando o inimigo \u00e9 apanhado em uma estrada ou quando faz que uma rede de policiais rodeie uma casa ou propriedade. Uma mensagem falsa pode trazer o inimigo a um lugar onde caia em uma armadilha.\r\nO objeto principal da t\u00e1tica de emboscada \u00e9 de capturar as armas e castig\u00e1-los com a morte.\r\nAs emboscadas para deter trens de passageiros s\u00e3o para prop\u00f3sitos de propaganda, e quando s\u00e3o trens de tropas, o objetivo \u00e9 de eliminar o inimigo e tomar suas armas.\r\n\u00c9 isso que acontece, hoje, na Venezuela. \u00c9 isso que acontece, hoje, na Bol\u00edvia.\r\nQuero que os Deputados que defendem esses modelos de governo aproveitem que Maduro e Evo Morales abriram as fronteiras dos seus pa\u00edses e se mudem para l\u00e1, pois v\u00e3o encontrar centenas de Carlos Marighella.\r\nAqui fica o meu rep\u00fadio total a esses Deputados que querem incluir o nome de Carlos Marighella no Livro dos Her\u00f3is e Hero\u00edna da P\u00e1tria.\r\nQuero dizer que neste mandato eu vou defender ao m\u00e1ximo n\u00e3o s\u00f3 a liberdade de express\u00e3o, mas tamb\u00e9m a liberdade de o meu Pa\u00eds lutar contra o terrorismo, a viol\u00eancia, os assassinatos e os sequestros.\r\nCarlos Marighella n\u00e3o \u00e9 her\u00f3i da P\u00e1tria. Carlos Marighella \u00e9 um terrorista que n\u00e3o deve ser lembrado, de maneira heroica, como muitos fazem. Isso \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o da verdade e reflete o momento de invers\u00e3o de valores por que passa este Pa\u00eds.\r\nVamos mudar o Brasil!\r\nEstamos mudando com o Governo Jair Messias Bolsonaro, que prega ordem, antes do progresso.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente Geovania de S\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "\u00c9LCIO QUEIROZ, EX-POLICIAL MILITAR, SUSPEITO, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), TRABALHO, PREFEITURA, NOVA IGUA\u00c7U (RJ),  LINDBERGH FARIAS, PREFEITO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Pedido de esclarecimento sobre a liga\u00e7\u00e3o, com o PT, do ex-policial militar \u00c9lcio Queiroz, acusado pelo assassinato da Vereadora Marielle Franco, e sobre as fun\u00e7\u00f5es por ele exercidas na condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio da Prefeitura Municipal de Nova Igua\u00e7u, Estado do Rio de Janeiro, na gest\u00e3o do ent\u00e3o Prefeito Lindbergh Farias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles Fernandes, diariamente, ouvimos do PT perguntar: \"Cad\u00ea o Queiroz?\" Eu achei um Queiroz no PT: o ex-PM \u00c9lcio Queiroz, apontado como comparsa de Ronnie Lessa no assassinato de Marielle Franco, em depoimento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro, que revelou que foi funcion\u00e1rio da Prefeitura de Nova Igua\u00e7u quando o Prefeito era Lindbergh Farias. Ele disse: \"O melhor patr\u00e3o que eu tive\".\r\nEstou curioso para saber a fun\u00e7\u00e3o do PM \u00c9lcio Queiroz, acusado de assassinar Marielle Franco; quero saber sua liga\u00e7\u00e3o com o Partido dos Trabalhadores; quero saber qual era a sua fun\u00e7\u00e3o quando trabalhava com o ent\u00e3o Prefeito Lindbergh Farias na quarta maior e violenta cidade do Rio de Janeiro, Nova Igua\u00e7u.\r\nO PT tamb\u00e9m tem o seu Queiroz. Mas o Queiroz dele, possivelmente, \u00e9 um assassino.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, SOLTURA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.  \r\nGILBERTO GIL, EX-MINISTRO DA CULTURA, EXIBI\u00c7\u00c3O, FILME BRASILEIRO, PIRATARIA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, favor\u00e1vel \u00e0 soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Necessidade de altera\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios adotadas para a composi\u00e7\u00e3o da Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, obrigado pela oportunidade.\r\nQueridos e queridas Parlamentares, eu gostaria de lembrar a frase que o ex-Presidente franc\u00eas Charles de Gaulle disse quando esteve nos anos 60 no Brasil: \"O Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio\". Milhares de pessoas ficaram consternadas. Mas chegamos a 2019 e, de fato, temos que nos render ao que disse o ex-Presidente franc\u00eas.\r\nDefinitivamente, o Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio. Nosso STF n\u00e3o condiz com a velocidade do entendimento da sociedade e do mundo. Um pa\u00eds s\u00e9rio, um pa\u00eds de Primeiro Mundo, tem na primeira inst\u00e2ncia e na segunda inst\u00e2ncia, no m\u00e1ximo, o limite da condena\u00e7\u00e3o de seus criminosos. \r\nLula n\u00e3o est\u00e1 livre: Lula est\u00e1 solto. Lula n\u00e3o provou sua inoc\u00eancia. Por isso, ainda est\u00e1 pass\u00edvel de condena\u00e7\u00e3o.\r\nUma Deputada que me antecedeu disse que o Deputado Eduardo Bolsonaro exibiu um filme na Vila Planalto. E hoje, quando eu ouvi isso, lembrei-me do ex-Ministro da Cultura Gilberto Gil. A poucos dias do lan\u00e7amento do filme Tropa de elite, o Diretor de Cinema Jos\u00e9 Padilha recebeu um telefonema, dizendo que o Ministro da Cultura estaria exibindo no seu apartamento, na Zona Sul do Rio de Janeiro, em um DVD pirata, o filme Tropa de elite. Jos\u00e9 Padilha ficou louco. O seu filme, em DVD pirateado no mundo inteiro, e o Ministro da Cultura, com uma c\u00f3pia de um DVD pirata, exibia-o para amigos.\r\nEle tomou uma decis\u00e3o: saiu de casa, tocou a campainha do Sr. Gilberto Gil. Quem atendeu foi a esposa dele, que tomou um susto. Era o Diretor Padilha: \"Eu quero esse DVD pirata\". Tremeram, veio seguran\u00e7a, o pessoal n\u00e3o sabia o que falar. Entregaram o DVD pirata, Deputado Otoni de Paula, para o Diretor Jos\u00e9 Padilha.\r\nOntem, o Presidente Lula fez um discurso defendendo meninos que roubam celular: \"Vai prender os meninos que roubam celulares?\"\r\nOs senhores n\u00e3o respeitam regra? Tem que respeitar regra, para se ter um pa\u00eds com ordem e disciplina!\r\nComo \u00e9 que o Sr. Dias Toffoli faz um pronunciamento em que diz que somente criminosos que oferecem perigo \u00e0 sociedade t\u00eam que estar presos? E pol\u00edticos que desviam milh\u00f5es de reais? E pol\u00edticos que servem de despachantes da Odebrecht, que se aliam a cart\u00e9is de empresas que roubam, que desviam nosso dinheiro, que roubam dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade?\r\nPol\u00edticos corruptos assassinam pessoas, Ministro Dias Toffoli!\r\nO STF tem que mudar. T\u00eam que acabar as indica\u00e7\u00f5es para o STF, sejam de esquerda, sejam de direita. Tem que haver um concurso p\u00fablico de 4 anos, de 8 anos em 8 anos. \u00c9 uma festa da corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds!\r\nEu me tornei Deputado Federal para lutar por um Brasil melhor. Milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o dobrar\u00e3o os seus joelhos ao comunismo! N\u00f3s patriotas, n\u00f3s crist\u00e3os e conservadores n\u00e3o iremos permitir isso. O comunismo n\u00e3o ter\u00e1 presen\u00e7a, n\u00e3o ter\u00e1 vida f\u00e1cil neste Pa\u00eds.\r\nVamos lutar at\u00e9 o fim, Deputado Otoni, pelo Rio de Janeiro e pelo Brasil!\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos.\r\nObrigado, Presidente Charles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Deputado Jorge Solla contra Deputados do PSL. Idoneidade moral do orador. Questionamento sobre o uso de recursos do Fundo Eleitoral (Fundo Especial de Financiamento de Campanha).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, eu gostaria de me referir agora ao querido Deputado Federal Jorge Solla, com todo o respeito que eu tenho por ele, porque S.Exa. generalizou, chamando todos os Deputados do PSL de laranjas. Eu fico muito triste com isso, porque sou professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o primeiro professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com licenciatura plena eleito pelo Estado do Rio de Janeiro, n\u00e3o usei 1 real do Fundo Eleitoral e consegui obter 115 mil votos, com votos nos 92 Munic\u00edpios do Estado.\r\nJ\u00e1 o Deputado Federal Jorge Solla, dentro da regra - n\u00e3o tem crime nenhum nisso, \u00e9 do jogo -, utilizou 793.604 reais vindos do Partido dos Trabalhadores, via Fundo Eleitoral.\r\nMinha m\u00e3e sempre me disse que discursos valem muito menos do que a\u00e7\u00f5es. Por isso, eu queria perguntar ao Deputado Jorge Solla por que ele n\u00e3o doou 793 mil para os pobres da Bahia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JUIZADO DE VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E FAMILIAR CONTRA A MULHER, COMPET\u00caNCIA, DIV\u00d3RCIO, UNI\u00c3O EST\u00c1VEL, LEI MARIA DA PENHA, ALTERA\u00c7\u00c3O, PROMULGA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.894, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o aos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher da compet\u00eancia para julgamento de a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio e de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, a pedido da ofendida, bem como da Lei n\u00ba 13.105, de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil).",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ LIMA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui venho celebrar uma vit\u00f3ria das mulheres: a aprova\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.384, de minha autoria, que garante \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar assist\u00eancia judici\u00e1ria para pedido de div\u00f3rcio, separa\u00e7\u00e3o, anula\u00e7\u00e3o de casamento ou dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel.\r\nApresentei este projeto como emenda \u00e0 Lei Maria da Penha no in\u00edcio de outubro. Meu prop\u00f3sito - que espelha a forma\u00e7\u00e3o do meu car\u00e1ter - \u00e9 o rep\u00fadio \u00e0 viol\u00eancia. Sim, a viol\u00eancia deve ser combatida em todos os sentidos, especialmente dentro dos lares brasileiros. \r\nOra, estamos vivendo uma \u00e9poca em que a viol\u00eancia dom\u00e9stica atingiu n\u00edveis alarmantes. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, publicados pela Folha de S.Paulo, a cada 4 minutos uma mulher \u00e9 agredida por um homem no Brasil. No ano passado, foram registrados mais de 140 mil casos de viol\u00eancia. Grande parte dos agressores s\u00e3o os pr\u00f3prios companheiros. \r\nOs feminic\u00eddios tamb\u00e9m cresceram. No Estado de S\u00e3o Paulo, no primeiro semestre deste ano, 82 mulheres foram assassinadas. Estima-se que os casos de feminic\u00eddio no Brasil tenham crescido 44% no ano de 2019 em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado.\r\n\u00c9 dever do Estado garantir a prote\u00e7\u00e3o social das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. A sociedade n\u00e3o pode assistir, de bra\u00e7os cruzados, homens truculentos destruindo suas pr\u00f3prias fam\u00edlias. \u00c9 necess\u00e1rio criar medidas que facilitem o encerramento definitivo do v\u00ednculo da mulher e da fam\u00edlia com o agressor. \r\nAl\u00e9m de determinar assist\u00eancia judici\u00e1ria, a nova lei estabelece que o Minist\u00e9rio P\u00fablico deve priorizar a tramita\u00e7\u00e3o desses procedimentos judiciais. A pol\u00edcia est\u00e1 obrigada a informar \u00e0 v\u00edtima sobre o direito \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria e \u00e0 separa\u00e7\u00e3o. \r\nA lei tamb\u00e9m alterou o C\u00f3digo de Processo Civil, estabelecendo que a a\u00e7\u00e3o de div\u00f3rcio seja de compet\u00eancia do foro domiciliar da v\u00edtima. \r\nEntendemos que essas modifica\u00e7\u00f5es na Lei Maria da Penha foram de suma import\u00e2ncia para atualiz\u00e1-la e servem como mais um apoio \u00e0 v\u00edtima de agress\u00e3o. A prote\u00e7\u00e3o da mulher \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria que obtivemos urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o do projeto e aglutinamos partidos de todas as ideologias na sua aprova\u00e7\u00e3o. Nossa prioridade \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil melhor, com esperan\u00e7a e di\u00e1logo. \r\nQuero deixar claro que n\u00e3o estamos aqui incentivando o div\u00f3rcio, mas garantindo o bem-estar de todos os segmentos da popula\u00e7\u00e3o. Nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar que a mulher que j\u00e1 tenha sido agredida, que j\u00e1 tenha passado por situa\u00e7\u00f5es humilhantes e perigosas, continue exposta \u00e0 conviv\u00eancia familiar durante o andamento do processo da separa\u00e7\u00e3o formal. Os filhos tamb\u00e9m sofrem com a agressividade paterna. O afastamento formal, muitas vezes, deve ser imediato.\r\nEm diversos casos, a v\u00edtima n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de procurar a assist\u00eancia jur\u00eddica necess\u00e1ria para encerrar totalmente o v\u00ednculo familiar com o agressor. A lei aprovada resolve este problema de forma urgente e eficaz. \r\nAssim, agrade\u00e7o humildemente aos ilustres pares pelo apoio na aprova\u00e7\u00e3o da proposta. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Expectativa de realiza\u00e7\u00e3o da ordem do dia. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva sobre a falta de credibilidade dos investidores estrangeiros na pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, boa tarde.\r\nParab\u00e9ns aos Deputados que j\u00e1 est\u00e3o presentes no plen\u00e1rio. Somos 64 Deputados nesta segunda-feira. Tor\u00e7o para que se inicie a Ordem do Dia \u00e0s 8 horas. \r\nEu fiquei indignado semana passada quando li uma declara\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula dando uma dica para o Governo Bolsonaro, dizendo que, para se ter uma economia s\u00f3lida, para o investidor estrangeiro investir no Brasil, \u00e9 preciso ter credibilidade e previsibilidade.\r\nEx-Presidente Lula, \u00e9 o senhor que ajuda a quebrar a credibilidade e a previsibilidade deste Pa\u00eds. Quando o senhor indica um Ministro para o Supremo Tribunal Federal e esse mesmo Ministro, o Dias Toffoli, muda de opini\u00e3o e liberta um condenado em segunda inst\u00e2ncia, isso quebra a credibilidade do Pa\u00eds. O investidor estrangeiro realmente fica com medo. E a previsibilidade \u00e9 quebrada quando um partido, junto com um ex-Presidente, incita a viol\u00eancia no Brasil e enaltece o que est\u00e1 acontecendo no Chile.\r\nEnt\u00e3o, credibilidade e previsibilidade \u00e9 tudo que n\u00e3o precisamos e tudo que se iniciou no Governo passado, um governo que n\u00e3o fez uma pol\u00edtica de Estado, mas, sim, uma pol\u00edtica partid\u00e1ria. \u00c9 clara a necessidade de grupos pol\u00edticos no nosso Pa\u00eds, principalmente de determinados setores da Esquerda - n\u00e3o s\u00e3o todos, n\u00e3o -, alguns setores da Esquerda que, \u00f3rf\u00e3os do poder, ainda lutam para destruir justamente a credibilidade e a previsibilidade no Brasil.\r\nPresidente Lula, tome um calmante, fique calmo. O seu tempo j\u00e1 passou. Deixe-nos governar este Pa\u00eds. O Brasil ficou muito tempo pulando com uma perna s\u00f3, com a perna esquerda. Deixe-o pular um pouquinho com a direita agora.\r\nObrigado, Presidente Charles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, JOVEM, NEGROS, RIO GRANDE DO NORTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, PESQUISA DE OPINI\u00c3O.\r\nFUNDO PARTID\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, AUMENTO, RECURSOS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o a Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o sobre a lideran\u00e7a do Estado do Rio Grande do Norte, governado pelo PT, no ranking nacional de homic\u00eddios de negros, diante de pronunciamentos sobre a atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro da responsabilidade por tais crimes. Eleva\u00e7\u00e3o dos percentuais de aprova\u00e7\u00e3o do Governo Federal entre trabalhadores aposentados e de n\u00edvel superior. Vit\u00f3ria de Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, no caso de realiza\u00e7\u00e3o do pleito na presente data, conforme o resultado de pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto. Inadmissibilidade de aumento das dota\u00e7\u00f5es do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos, denominado Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, muito obrigado.\r\nParab\u00e9ns aos 80 Deputados presentes aqui em uma segunda-feira, lutando para que tenhamos a Ordem do Dia e que cheguemos a 257 Deputados.\r\nQuando chegamos hoje no plen\u00e1rio, Deputado Felipe Carreras, de Pernambuco, um bravo lutador do esporte, da cultura e do turismo, ouvimos a Oposi\u00e7\u00e3o botando na conta do Governo Federal, Deputado Otoni de Paula, os homic\u00eddios de negros e ind\u00edgenas, a viol\u00eancia. E gostaria de lembrar - pesquisei rapidamente - que o Estado que tem proporcionalmente mais homic\u00eddios de jovens negros e de negros \u00e9 o Rio Grande do Norte, governado pelo PT, com uma taxa de 87 assassinatos por 100 mil habitantes.\r\nEnt\u00e3o, antes de subirmos \u00e0 tribuna, fazermos um discurso bonito, vendermos uma caixinha de sonhos, temos que dar exemplo. Portanto, Governadora F\u00e1tima, do PT do Rio Grande do Norte, proteja a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de deixar registrado que o Governo Jair Messias Bolsonaro obteve a sua melhor avalia\u00e7\u00e3o. No final da semana passada, foi divulgado um dado muito importante: cresceu, entre o n\u00famero de aposentados e pessoas com n\u00edvel superior, o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado, aprovamos nesta Casa a reforma da Previd\u00eancia, e, entre os aposentados, passou de 34% para 39% o percentual daqueles avaliam o Governo como bom ou \u00f3timo.\r\nAs pessoas com n\u00edvel superior - de forma alguma se quer desmerecer as pessoas que n\u00e3o t\u00eam ensino superior, mas quem tem n\u00edvel de ensino superior, em sua maioria, procura mais a informa\u00e7\u00e3o a fundo - est\u00e3o percebendo que o Governo Bolsonaro \u00e9 um Governo com compromisso, que o Executivo do Governo Bolsonaro \u00e9 excelente. Hoje, acabamos com aquela pol\u00edtica partid\u00e1ria, hoje temos uma pol\u00edtica de Estado e de compromisso. Acabou aquele balc\u00e3o de neg\u00f3cios no Minist\u00e9rio.\r\nOntem saiu uma pesquisa da FSB e da Veja - se saiu uma pesquisa da Veja, j\u00e1 podemos p\u00f4r cinco pontos acima - que diz que Jair Bolsonaro venceria qualquer oponente se as elei\u00e7\u00f5es fossem hoje. Esse \u00e9 um dado muito importante, porque, muitas vezes, a m\u00eddia faz chegar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es diferentes e percep\u00e7\u00f5es diferentes. f\r\nQueria deixar registrado que possivelmente nesta semana - conversava com o Deputado Felipe Carreras - vai ser votado neste plen\u00e1rio o aumento do Fundo Partid\u00e1rio. Vai deixar de ser de 1 bilh\u00e3o e 700 milh\u00f5es aproximadamente para ser de mais de 3 bilh\u00f5es. Isso \u00e9 um crime contra o recurso p\u00fablico. Lembro que v\u00e1rias Secretarias tiveram seu or\u00e7amento reduzido pela metade, como a do Esporte e a da Cultura. Eu fa\u00e7o votos de que os Deputados tenham responsabilidade com o recurso do mais simples brasileiro.\r\nObrigado, Presidente Charles Fernandes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, PESCA, PESACADOR, SANTA CATARINA. \r\nJORNAL, FOLHA DE S. PAULO, ILUSTRA\u00c7\u00c3O, OFENSA, POLICIAL MILITAR.\r\nRIO GRANDE DO NORTE, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES, HOMIC\u00cdDIO, NEGROS.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Luta da Deputada Geovania de S\u00e1 em defesa do setor pesqueiro catarinense. Rep\u00fadio \u00e0 charge com imagem de policiais militares e cassetete manchado de sangue abaixo da express\u00e3o A carne vermelha est\u00e1 cara, mas ela nunca foi a minha favorita, publicada pelo jornal Folha de S.Paulo. Ratifica\u00e7\u00e3o do \u00f3dio do peri\u00f3dico ao Governo Jair Bolsonaro. Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Folha de S.Paulo sobre a lideran\u00e7a do Estado do Rio Grande do Norte, governado pelo PT, no ranking nacional de homic\u00eddios de negros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, primeiramente quero parabenizar V.Exa. pela defesa da pesca em Santa Catarina. Eu mesmo j\u00e1 presenciei o esfor\u00e7o dos pescadores em Jurer\u00ea Internacional e em Canasvieiras com a pesca da tainha. Parab\u00e9ns! A sua defesa faz muito sentido.\r\nMas, Sra. Presidente, venho aqui para registrar, com indigna\u00e7\u00e3o, a publica\u00e7\u00e3o da Folha de S.Paulo, 8 horas atr\u00e1s, no seu Instagram, de uma charge do Jo\u00e3o Montanaro, na qual h\u00e1 dois policiais militares e um cassetete sujo de sangue em que est\u00e1 escrito \"A carne vermelha est\u00e1 cara, mas ela nunca foi a minha favorita\".\r\nTrata-se de uma publica\u00e7\u00e3o gratuita, de mau gosto e infeliz.\r\nA Folha de S.Paulo mais uma vez ratifica o \u00f3dio a um Governo que est\u00e1 sendo muito bem avaliado, segundo pesquisa da semana passada.\r\nGostaria de lembrar \u00e0 Folha de S.Paulo que o Estado com maior n\u00famero de homic\u00eddios de negros \u00e9 o Rio Grande do Norte, governado pelo PT, com a Governadora F\u00e1tima Bezerra \u00e0 frente do Estado. O Estado que mais assassina negros no Brasil \u00e9 governado pelo PT. Gostaria que a Folha de S.Paulo publicasse que, a cada cem mil habitantes, 87 negros do Rio Grande do Norte s\u00e3o assassinados, s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia. Ent\u00e3o, o PT \u00e9 respons\u00e1vel pelo Estado que mais assassina negros no Brasil. Isso \u00e9 estat\u00edstica.\r\nMuito obrigado, Deputada Geovania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POPULARIDADE, DEFESA, RACISMO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Senador do PT contra o Presidente Jair Bolsonaro por pr\u00e1tica de racismo. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de popularidade do Presidente da Rep\u00fablica entre  trabalhadores aposentados e de n\u00edvel superior. Vit\u00f3ria de Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, no caso de realiza\u00e7\u00e3o do pleito na presente data.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, h\u00e1 poucos instantes, n\u00f3s tivemos a presen\u00e7a de um Senador do PT na tribuna, acusando, mais uma vez, o Governo Jair Bolsonaro de racista. Eu gostaria de lembrar ao PT que quem governa o Estado com o maior n\u00famero de homic\u00eddios de negros \u00e9 justamente o PT, que governa o Rio Grande do Norte. \r\nE ao citar uma pesquisa, esse Senador se esqueceu de citar um dado. A pesquisa citada mostra que, entre aposentados e brasileiros com ensino superior, a avalia\u00e7\u00e3o do Governo como bom e \u00f3timo subiu de 35% para 39%. Ent\u00e3o, aquele brasileiro que tem a sorte e a facilidade de buscar informa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o no Datafolha - porque, se o Datafolha fizer uma pesquisa com o percentual de brasileiros que confiam no pr\u00f3prio Datafolha, n\u00e3o passa de 5%! -, mas na FSB/Veja, ver\u00e1 que essa pesquisa aponta Bolsonaro candidat\u00edssimo! Hoje, se fosse candidato a Presidente, ele venceria qualquer oponente. A Esquerda fica louca com esse resultado, porque v\u00ea a perda no seu territ\u00f3rio pol\u00edtico!\r\nNo ano que vem, n\u00f3s vamos ter uma mudan\u00e7a ainda maior nos 5.670 Munic\u00edpios e vamos salvar o Brasil.\r\nObrigado, Presidente Davi Alcolumbre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, SA\u00daDE, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nMARCELO CRIVELLA, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Crise da sa\u00fade p\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Marcelo Crivella.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente JHC, demais Deputados, numa segunda-feira, somos 136 Parlamentares presentes.\r\nMeu pronunciamento, Presidente JHC, refere-se \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro. O Rio de Janeiro, a segunda maior cidade do Pa\u00eds e a cidade do Brasil mais conhecida no exterior, vive um caos na \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nPrefeito JHC, 6 milh\u00f5es e 700 mil brasileiros moram no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro. Quando o doente est\u00e1 num leito hospitalar, num corredor de hospital - V.Exa. ser\u00e1 um \u00f3timo Prefeito de Macei\u00f3 e, tenho certeza, ter\u00e1 responsabilidade -, ele n\u00e3o quer saber se o Prefeito \u00e9 de esquerda, se \u00e9 de direita, se \u00e9 de centro, se \u00e9 preto, se \u00e9 branco, se \u00e9 cat\u00f3lico, se \u00e9 evang\u00e9lico, se \u00e9 judeu, se \u00e9 mu\u00e7ulmano, ele quer saber se o Prefeito \u00e9 competente ou n\u00e3o \u00e9.\r\nO que acontece no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro \u00e9 um crime. Servidores municipais est\u00e3o sem receber sal\u00e1rio, a maioria dos hospitais municipais est\u00e1 um caos. Eu sou carioca, Presidente JHC. Eu vivo na minha cidade h\u00e1 42 anos. Desde 1977, o Rio de Janeiro s\u00f3 piora. Se entrarmos numa m\u00e1quina do tempo, como no filme De volta para o futuro, e formos voltando de 10 em 10 anos, vamos ver que nada mudou no Rio de Janeiro. Obras de infraestrutura foram feitas, muito em raz\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos e da Copa do Mundo, e s\u00f3. O metr\u00f4, a muito custo, chegou \u00e0 Barra da Tijuca. Mas o doente n\u00e3o quer saber disso. N\u00e3o se quer saber disso quando se tem um pai internado, morrendo por aus\u00eancia de UTI; quando uma m\u00e3e entra em trabalho de parto e perde a crian\u00e7a por falta de atendimento.\r\nO que o Prefeito Crivella herdou? Ele herdou um Munic\u00edpio desordenado, tenho certeza. Mas desviar parte dos 5 bilh\u00f5es do or\u00e7amento anual da sa\u00fade para outros setores e deixar a sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea do descuido, da falta de carinho e de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime. O Presidente Jair Bolsonaro enviou 150 milh\u00f5es para amenizar um pouco o sofrimento do carioca.\r\nO que eu pe\u00e7o n\u00e3o s\u00f3 ao Prefeito Crivella mas tamb\u00e9m \u00e0quele que vier em 2020 \u00e9 que se cerque de pessoas competentes, que fa\u00e7a o que o Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 fazendo aqui em Bras\u00edlia: esque\u00e7a o aparelhamento pol\u00edtico de autoprote\u00e7\u00e3o, esque\u00e7a a reelei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma cidade com or\u00e7amento de 5 bilh\u00f5es para a sa\u00fade, como o Rio de Janeiro, deixe o cidad\u00e3o mais humilde, que n\u00e3o tem plano de sa\u00fade, morrer nos hospitais.\r\nFica o meu apelo aqui ao Prefeito Marcelo Crivella para que, no fim do seu mandato, melhore o atendimento na \u00e1rea de sa\u00fade. Fa\u00e7o ainda um apelo aos futuros Prefeitos para que n\u00e3o se apeguem ao cargo e sim ao cidad\u00e3o.\r\nPresidente JHC, desejo muita sorte a V.Exa. Fa\u00e7a a diferen\u00e7a no seu Munic\u00edpio, porque a maioria dos 5.670 Prefeitos do nosso Pa\u00eds est\u00e3o mais preocupados em se reeleger do que em atender bem o cidad\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE), ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESGOTO SANIT\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, PASTOR EVERALDO, POL\u00cdTICO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, INTERVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Crise no abastecimento de \u00e1gua no Rio de Janeiro, provocada pela m\u00e1 gest\u00e3o da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE. Indiferen\u00e7a do Governador Wilson Witzel com a m\u00e1 qualidade da \u00e1gua fornecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, V.Exa. que hoje representa o Estado da Bahia na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, muito obrigado pela oportunidade.\r\nA Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Estado do Rio de Janeiro nasceu em 1975, ap\u00f3s a fus\u00e3o do Estado da Guanabara com o Estado do Rio de Janeiro.\r\nE a crise atual que vive o abastecimento de \u00e1gua no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro, n\u00e3o nasceu agora, nasceu h\u00e1 muito tempo. Ela \u00e9 fruto do desgoverno e da m\u00e1 pol\u00edtica p\u00fablica aplicada ao abastecimento de \u00e1gua do Munic\u00edpio. Eu fico indignado. Uma empresa como a CEDAE, na minha opini\u00e3o, deveria mudar de nome. Hoje ela se chama CEDAE - Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos, mas deveria ser s\u00f3 Companhia Estadual de Esgoto, porque ela est\u00e1 vendendo esgoto, ela produz esgoto, ela se autoataca.\r\nEu vou s\u00f3 citar um exemplo. O Rio Guandu tem tr\u00eas afluentes, o Rio dos Po\u00e7os, o Rio Ipiranga e o Rio Queimados. Esses tr\u00eas rios passam por dois Munic\u00edpios, Nova Igua\u00e7u e Queimados. S\u00f3 35% da popula\u00e7\u00e3o de Nova Igua\u00e7u est\u00e1 ligada ao sistema de coleta de esgoto. Agora um dado incr\u00edvel: no Munic\u00edpio de Queimados, Deputado Marc\u00e3o, s\u00f3 3% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada ao sistema de esgoto. Ent\u00e3o, a CEDAE vende esgoto, produz esgoto, n\u00e3o consegue tratar o seu esgoto e vende uma \u00e1gua que n\u00e3o d\u00e1 para ser consumida pela pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o que ela atende, pela sociedade que paga a conta.\r\nEu vi alguns Deputados aqui defendendo a n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o. Vou s\u00f3 citar um exemplo: a empresa \u00c1guas de Niter\u00f3i. Antes, Niter\u00f3i era cuidada pela CEDAE, e hoje \u00c1guas de Niter\u00f3i trata 100% do esgoto. A cidade de Niter\u00f3i tem 100% dos seus habitantes atendidos pelo sistema de esgoto, enquanto o Rio de Janeiro s\u00f3 tem 29% do seu esgoto tratado.\r\nHoje, a CEDAE, segundo not\u00edcias dos jornais, \u00e9 dominada pelo Pastor Everaldo. Ele a herdou do nosso antigo colega de C\u00e2mara dos Deputados, que est\u00e1 residindo em outro local hoje, Eduardo Cunha, que tamb\u00e9m dominou a CEDAE. Hoje, a CEDAE \u00e9 fruto da m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da corrup\u00e7\u00e3o estadual, do fornecimento de cargos p\u00fablicos. Existem dezenas de Deputados Estaduais do Rio de Janeiro que t\u00eam cargos p\u00fablicos na empresa. Existe um c\u00edrculo vicioso, uma troca de favores. Hoje, a CEDAE, no Rio de Janeiro, \u00e9 uma empresa corrupta e assassina, que leva o cidad\u00e3o fluminense para o hospital, que leva crian\u00e7as pequenininhas a passarem mal.\r\nEu queria deixar um recado aqui para o Governador Wilson Witzel, que foi passar f\u00e9rias na Disney. Estamos em 2020, hoje \u00e9 dia 4 de fevereiro de 2020, e eu digo que, no dia em que eu for Governador do Estado do Rio de Janeiro, se, no meu primeiro ano de mandato, eu for passar f\u00e9rias na Disney, Deputado Charles, vou estar maluco ou sendo muito inconsequente. O Estado do Rio de Janeiro hoje, junto com o Rio Grande do Norte e o Rio Grande do Sul, passa por um momento superdelicado de desequil\u00edbrio administrativo. Como pode um governador, enquanto o cidad\u00e3o n\u00e3o consegue beber \u00e1gua, estar na Disney? Ele n\u00e3o est\u00e1 no Beto Carrero World, n\u00e3o. Ele n\u00e3o est\u00e1 na Pousada do Rio Quente. Ele est\u00e1 na Disney! Isso \u00e9 uma piada.\r\nEu quero afirmar aqui que hoje o Governador do Estado do Rio de Janeiro n\u00e3o \u00e9 o Wilson Witzel, \u00e9 o Pastor Everaldo. O Pastor Everaldo manda e desmanda em uma empresa como a CEDAE, que tem a responsabilidade de fornecer \u00e1gua.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu recado aos Deputados Estaduais do Rio de Janeiro e tamb\u00e9m ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu, como representante hoje aqui do Governo e do poder federal, digo que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m tem responsabilidade para com a \u00e1gua que o cidad\u00e3o fluminense est\u00e1 bebendo. Cabe uma interven\u00e7\u00e3o, sim. Cabe uma interven\u00e7\u00e3o no Governo Estadual, porque a popula\u00e7\u00e3o fluminense est\u00e1 sendo muito maltratada.\r\nObrigado, Deputado Charles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PREJUIZO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DESVIO, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Natureza falaciosa do discurso proferido pela L\u00edder do PT a respeito da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Desvio de recursos da estatal pelo governo petista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles Fernandes, eu queria direcionar a minha fala de 1 minuto \u00e0 L\u00edder do PT. O maior desafio de estar nesta Casa \u00e9 ouvirmos a dramaturgia, o teatro feito na tribuna. Foram 7 minutos de fal\u00e1cias; foram 7 minutos de dramaturgia.\r\nEu gosto de fatos. O meu av\u00f4, \u00c1lvaro Pereira de Souza Lima, foi Ministro da Via\u00e7\u00e3o e Obras P\u00fablicas do Governo Get\u00falio Vargas e foi o primeiro Presidente do Conselho Fiscal da PETROBRAS. Deixou apenas um apartamento na Rua Senador Vergueiro, no Flamengo, para cinco filhos.\r\nO nosso Pa\u00eds est\u00e1 dividido n\u00e3o em esquerda e direita. O nosso Pa\u00eds est\u00e1 dividido entre corruptos e n\u00e3o corruptos.\r\nO Rio de Janeiro foi o Estado que mais recebeu royalties do petr\u00f3leo e \u00e9 o Estado que passa por maior dificuldade. H\u00e1 uma corrup\u00e7\u00e3o end\u00eamica tanto no Legislativo, como no Judici\u00e1rio, como no Executivo. O que o PT fez com o Brasil n\u00e3o foi roubar apenas recursos financeiros, foi tamb\u00e9m roubar a esperan\u00e7a do brasileiro.\r\nBolsonaro, salve este Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CR\u00cdTICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do posicionamento do PT e da Esquerda favor\u00e1vel ao movimento grevista dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, eu estou ouvindo manifesta\u00e7\u00f5es sobre a greve dos petroleiros desde ontem, e o PT, a Esquerda, fazendo a defesa de 20 mil funcion\u00e1rios. A PETROBRAS n\u00e3o pertence a 20 mil funcion\u00e1rios; a PETROBRAS pertence a 220 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nA Esquerda prefere dar lucro a 20 mil funcion\u00e1rios e dar preju\u00edzo a 220 milh\u00f5es de brasileiros. Por que os petroleiros n\u00e3o fizeram greve quando o Sr. Pedro Barusco desviou 200 milh\u00f5es da PETROBRAS e teve de devolv\u00ea-los depois da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato? Renato Duque tem mais obras de arte em casa do que o Museu Nacional. Pedro Barusco \u00e9 ladr\u00e3o, \u00e9 muito ladr\u00e3o.\r\nV.Exas. s\u00e3o irrespons\u00e1veis, preferem uma empresa inchada de funcion\u00e1rios que d\u00ea preju\u00edzo a uma empresa eficiente que d\u00ea lucro para 220 milh\u00f5es de habitantes.\r\nEu sou professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, sou aut\u00f4nomo, nunca tive carteira assinada. Quando eu estou insatisfeito com o meu emprego, eu pe\u00e7o demiss\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente Charles. \r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Homenagem ao campe\u00e3o ol\u00edmpico de v\u00f4lei de praia, Emanuel Rego. Perplexidade ante a sua exonera\u00e7\u00e3o do cargo de Secret\u00e1rio Nacional de Esportes. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo, durante as medidas de isolamento social estabelecidas de acordo com a Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, como atleta ol\u00edmpico, professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, amante do esporte, representando a Comiss\u00e3o do Esporte da C\u00e2mara dos Deputados, eu gostaria de fazer uma homenagem ao campe\u00e3o ol\u00edmpico Emanuel Rego, que, para minha surpresa, hoje foi exonerado do cargo de Secret\u00e1rio Nacional de Esporte, o que causou surpresa a todos os atletas do Brasil e amantes do esporte. \r\nEu gostaria de dizer que o esporte \u00e9 a atividade com poder maior de agregar as pessoas no mundo, n\u00e3o importa o pensamento que se tenha. O p\u00f3dio n\u00e3o escolhe ningu\u00e9m, ele recebe os melhores. E eu tenho certeza de que o Emanuel, desde maio de 2019, foi um dos melhores Secret\u00e1rios Nacional de Esporte que este Pa\u00eds j\u00e1 teve. Eu tive a felicidade de tamb\u00e9m ocupar esse cargo e percebi, vendo seu trabalho de perto, que \u00e9 uma pessoa correta e competente. N\u00e3o compactuo com a sua demiss\u00e3o. Aceito, sendo base do Governo. Mas fui um Deputado Federal eleito para dizer a verdade, passando sempre o meu sentimento.\r\nFa\u00e7o um apelo para que o Presidente Rodrigo Maia paute o Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, que prev\u00ea aux\u00edlio emergencial para todo o setor esportivo e tamb\u00e9m para todos os profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Esse projeto \u00e9 do meu amigo pernambucano Deputado Felipe Carreras.\r\nMuito obrigado, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, eu gostaria de ratificar aqui o posicionamento do PSL de votar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nFico muito seguro nesta posi\u00e7\u00e3o. Conheci e acompanhei o projeto do Deputado Felipe Carreras, com relatoria do Deputado Alexandre Frota. Sou professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Sou um dos pouqu\u00edssimos atletas ol\u00edmpicos de nata\u00e7\u00e3o dentre os Deputados e Senadores neste Congresso. Minha vida \u00e9 o esporte. Por isso, digo que esta ajuda do Governo \u00e9 emergencial. A cultura ganhou 3 bilh\u00f5es de reais de ajuda or\u00e7ament\u00e1ria, o esporte clama por 1,6 bilh\u00e3o de reais.\r\nO esporte \u00e9 o movimento humano com maior capacidade de unir as pessoas. O esporte \u00e9 suprapartid\u00e1rio. Essa ajuda emergencial vai ajudar o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica l\u00e1 no interior do Tocantins, as empresas e as confedera\u00e7\u00f5es; vai ajudar a sanear a d\u00edvida dessas confedera\u00e7\u00f5es, aumentando o prazo, j\u00e1 que elas est\u00e3o h\u00e1 mais de 115 dias sem realizar eventos esportivos.\r\n\u00c9 uma medida correta. \u00c9 uma pol\u00edtica p\u00fablica suprapartid\u00e1ria muito importante. O Governo, no qual acredito, e o Minist\u00e9rio da Economia deram o sinal de o.k. para essa ajuda. O Minist\u00e9rio da Economia - vou repetir - deu sinal de o.k. Dividimos a disputa pol\u00edtica, autor de partido diferente, Relator de partido diferente, mas o projeto \u00e9 ben\u00e9fico para a sociedade.\r\nPresidente Marcos Pereira, clamo a todos os Deputados que est\u00e3o me ouvindo: apertem o bot\u00e3o \"n\u00e3o\" para que a mat\u00e9ria n\u00e3o seja retirada de pauta.\r\nMeu nome \u00e9 Luiz Lima. Eu amo o esporte. Vivo do esporte. E tenho certeza de que este projeto \u00e9 muito importante para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Agradecimento a Parlamentares, ao Presidente Rodrigo Maia, ao Vice-L\u00edder do Governo, Deputado Coronel Armando, e aos Deputados Felipe Carreras e Alexandre Frota, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, obrigado por estar conduzindo os trabalhos. \u00c9 uma honra estar sendo presidido por V.Exa., num momento t\u00e3o especial para o esporte nacional.\r\nQuero deixar todo o meu agradecimento ao autor do projeto, Deputado Felipe Carreras, do PSB de Pernambuco, que brilhantemente se dedicou a essa pauta e vai fazer toda a diferen\u00e7a no esporte nacional e para in\u00fameros brasileiros.\r\nAgrade\u00e7o ao Relator, Deputado Alexandre Frota, do PSDB de S\u00e3o Paulo, a dedica\u00e7\u00e3o. Foi muito assertivo e competente na condu\u00e7\u00e3o da relatoria, inclusive ratificando a necessidade e, com o carimbo do Minist\u00e9rio da Economia e de toda a sua equipe, aprovando o aux\u00edlio emergencial.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Federal Rodrigo Maia, do DEM do Rio de Janeiro, por ter tido a sensibilidade de p\u00f4r em pauta este projeto para aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEu sou atleta ol\u00edmpico, professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Somos quatro atletas ol\u00edmpicos aqui na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal: eu, o Deputado Danrlei de Deus Hinterholz, a Senadora Leila Barros e o Senador Rom\u00e1rio, que tamb\u00e9m foram superdedicados ao tema.\r\nQuero agradecer aqui a cada Deputado Federal que entendeu a necessidade desse projeto. Eu n\u00e3o gostaria de superestimar ou subestimar a cultura em rela\u00e7\u00e3o ao esporte. Ambos s\u00e3o pilares da educa\u00e7\u00e3o e deveriam, sim, estar atrelados ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, presentes nas escolas, nas universidades. Esse socorro emergencial tamb\u00e9m atinge as confedera\u00e7\u00f5es e as federa\u00e7\u00f5es, que ter\u00e3o, atrav\u00e9s de duas emendas apresentadas por mim e pela minha equipe, a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de pagamentos de d\u00edvidas, j\u00e1 que essas federa\u00e7\u00f5es e confedera\u00e7\u00f5es est\u00e3o impedidas de realizar eventos esportivos h\u00e1 120 dias no nosso Pa\u00eds, fazendo com que a sua arrecada\u00e7\u00e3o seja praticamente inexistente. E, dentro do PROFUT, aumenta-se a rela\u00e7\u00e3o do recebimento do dinheiro arrecadado pelas loterias para pagamento de suas d\u00edvidas, o que levar\u00e1 equil\u00edbrio para as confedera\u00e7\u00f5es e federa\u00e7\u00f5es.\r\nO Deputado Julio Cesar Ribeiro, de Bras\u00edlia, foi muito importante na condu\u00e7\u00e3o desse projeto, muito participativo, nos nossos grupos, em rela\u00e7\u00e3o ao esporte, durante esse per\u00edodo da COVID-19.\r\nQueria trazer um toque de humanidade em rela\u00e7\u00e3o ao que aconteceu nesta Casa. Eu tenho diverg\u00eancias pol\u00edticas s\u00e9rias com o Deputado Alexandre Frota, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua dire\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua escolha de n\u00e3o apoiamento ao Governo Federal em alguns momentos.\r\nDeputado Alexandre Frota, h\u00e1 uma frase do gladiador Maximus, no filme Gladiador, que \u00e9 a seguinte: \"O que fazemos em vida ecoa pela eternidade\". Erramos, acertamos. E como V.Exa. acertou! Foi muito feliz! Ontem, \u00e0 noite, V.Exa. me chamou na sua salinha, do PSDB, e, at\u00e9 num tom meio triste e desapontado, falou: \"Luiz, n\u00e3o quer pegar essa relatoria? Porque eu acho que \u00e9 um problema pessoal, comigo\".\r\nEu falei: \"Alexandre, gra\u00e7as a Deus, eu consigo separar pessoas de partido e um bom trabalho de um mau trabalho. O seu trabalho foi muito bom. Foi elogiado por presidentes de confedera\u00e7\u00e3o, de federa\u00e7\u00e3o, por atletas, por amantes do esporte\". Ent\u00e3o, eu n\u00e3o poderia nunca deix\u00e1-lo correr uma maratona, ganhar uma medalha, e eu ganhar essa medalha por V.Exa. A medalha \u00e9 sua. A medalha \u00e9 do Deputado Felipe Carreras, de Pernambuco.\r\nParab\u00e9ns! Dessa vez, V.Exa. acertou.\r\nEu tamb\u00e9m erro, Alexandre! Enquanto estamos vivos, temos a chance de renovar as nossas posi\u00e7\u00f5es, escutar o nosso cora\u00e7\u00e3o, e V.Exa. escutou muitas pessoas nesse projeto.\r\nParab\u00e9ns!\r\nHoje eu estou muito feliz. Estou certo de que o Governo Federal apoia o esporte. O Coronel Armando, que \u00e9 Vice-L\u00edder do Governo, \u00e9 uma pessoa muito querida, que luta por esportes. O Governo agora vai votar \"sim\".\r\nEu estou muito feliz em participar deste momento. Quem ganha \u00e9 o esporte. Do profissional que est\u00e1 l\u00e1 no interior do Tocantins, no interior do Par\u00e1, no interior do Maranh\u00e3o, ao promotor de eventos, \u00e0 confedera\u00e7\u00e3o, \u00e0 federa\u00e7\u00e3o, aos atletas ol\u00edmpicos, aos atletas campe\u00f5es, todo mundo vai sair ganhando nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nA todos os atletas brasileiros, a todos os amantes do esporte, vamos comemorar, porque \u00e9 um grande passo do Governo Federal ao trazer o esporte para o lugar que ele merece! N\u00e3o h\u00e1 movimento humano no nosso Pa\u00eds, no nosso planeta, que tenha a capacidade de unir as pessoas como o esporte tem.\r\nObrigado, Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), LUCIANO BIVAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do PSL, Deputado Luciano Bivar, pela inser\u00e7\u00e3o de dispositivo sobre o Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT no texto do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Silvio.\r\nEu gostaria de lembrar o Destaque 4, que foi retirado pelo autor, destaque do PP, relativo ao PROFUT. Ele foi retirado porque j\u00e1 se incluiu no texto. Essa demanda sobre o PROFUT, de aumento do prazo para pagamento de d\u00edvidas, foi encabe\u00e7ada pelo Presidente Luciano Bivar, do PSL, e por toda a bancada de Pernambuco. Ent\u00e3o, fica o cr\u00e9dito para o Presidente Luciano Bivar, do PSL, e para a bancada de Pernambuco.\r\nH\u00e1 outro ponto, Presidente Silvio, que eu gostaria de lembrar. Gosto muito do Deputado Paulo Ganime, tenho admira\u00e7\u00e3o por suas ideias e pelo seu ideal, mas, se sobre tudo o que formos fazer no nosso Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas pensarmos que estamos favorecendo aquela pessoa que n\u00e3o tem responsabilidade, n\u00e3o faremos nada. O texto do Deputado Alexandre Frota cria dispositivos para os presidentes de confedera\u00e7\u00e3o arcarem com a sua responsabilidade. \u00c9 muito r\u00edgido esse controle. Ent\u00e3o, com o aux\u00edlio \u00e0s confedera\u00e7\u00f5es, o aumento de prazo, aux\u00edlios at\u00e9 de verbas de loteria, para o pagamento de suas d\u00edvidas, n\u00f3s estamos socorrendo o esporte. O esporte no Brasil precisa de socorro. H\u00e1 dispositivos de controle, sim.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 4528/20120 PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.935, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.528, de  2020, sobre o estabelecimento de normas de acesso ao cr\u00e9dito, com vista \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, o Governo, obviamente, orienta \"sim\".\r\nO Governo tem uma vis\u00e3o nacional do problema que enfrentamos. Temos que facilitar o cr\u00e9dito, temos que diminuir a perda de empregos de carteira assinada no nosso Pa\u00eds. Houve uma queda absurda principalmente do ISS, que \u00e9 a principal fonte de recursos dos Munic\u00edpios. Em especial nas grandes capitais e nas cidades de m\u00e9dio porte, temos sentido essa queda. O Governo orienta essa facilita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito at\u00e9 o final do ano de 2021, per\u00edodo de enfrentamento da COVID-19.\r\nO Governo, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, o Governo \u00e9 favor\u00e1vel ao texto e rejeita as emendas.\r\nGostaria de parabenizar o autor, Senador Wellington Fagundes, em nome do Governo, e tamb\u00e9m o nobre Deputado Federal Lucas Redecker pela feliz defesa e feliz relatoria.\r\nGostaria de lembrar ao cidad\u00e3o brasileiro que est\u00e1 nos assistindo que de 1996, quando a Lei Kandir foi criada - em 1997 se iniciou o debate sobre o tema -, at\u00e9 agora, n\u00f3s tivemos quatro Presidentes da Rep\u00fablica, neste per\u00edodo de 23 anos.\r\nGostaria de enaltecer o Presidente Jair Messias Bolsonaro e o Governo pela facilidade de se comunicarem com esta Casa. Pela primeira vez foi homologado aqui no Congresso um di\u00e1logo com o STF, com os Governadores e com o Governo Federal.\r\nLamento muito quando se tem oposi\u00e7\u00e3o a algo positivo. Por isso, o Governo rejeita essa emenda.\r\nMuitos Deputados aqui presentes n\u00e3o t\u00eam o arroz com feij\u00e3o e j\u00e1 querem o caviar. \u00c9 como um cidad\u00e3o que precisa pagar uma d\u00edvida e come\u00e7a a negoci\u00e1-la. Este \u00e9 o primeiro passo para a organiza\u00e7\u00e3o financeira de Estados e Munic\u00edpios.\r\nE quem sabe a partir de 2037, que \u00e9 a nossa meta, n\u00f3s tenhamos o ICMS de fato nos Estados e Munic\u00edpios, abrindo as exporta\u00e7\u00f5es e fazendo com que adquiramos recursos para o bem-estar da nossa popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do pagamento justo desses impostos!\r\nO Governo \u00e9 a favor do texto e rejeita a emenda do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, eu acho uma covardia, depois que o nobre Deputado Vinicius Poit teve um trabalho maravilhoso, praticamente suprapartid\u00e1rio, junto com o Deputado JHC, autor deste projeto, e num momento em que o nosso Pa\u00eds pede inova\u00e7\u00e3o, abertura de mercado e tecnologia... Eu gostaria de lembrar que at\u00e9 a NASA, nos Estados Unidos, contrata startups.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Luis Miranda, eu gostaria de sugerir que para todos os partidos V.Exa. j\u00e1 marcasse o voto \"n\u00e3o\" para agilizarmos os nossos trabalhos de hoje, porque temos uma longa jornada pela frente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, em nome do Governo gostaria de parabenizar mais uma vez o Deputado Vinicius Poit, Relator do projeto, e o Deputado JHC, autor do projeto, pela capacidade de constru\u00e7\u00e3o. Olhando o painel, vejo partidos de oposi\u00e7\u00e3o e situa\u00e7\u00e3o comungando da mesma verdade, convergindo na mesma ideia.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de registrar aqui os dois partidos contr\u00e1rios, o PT e o PSOL, enfatizando o PT. Uma nobre Deputada desse partido agora citou a NASA, porque eu havia mencionado que a NASA contrata startups. A NASA enviou o homem \u00e0 Lua em 1969, com Neil Armstrong, um civil. At\u00e9 nisso a NASA abriu uma exce\u00e7\u00e3o, tendo essa iniciativa inovadora. Vemos que o PT foi contra o Plano Real, contra a Lei de Responsabilidade Fiscal e \u00e9 at\u00e9 contra a NASA.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta \"sim\", pelas startups, pela tecnologia, pela digitaliza\u00e7\u00e3o da nossa economia, pela abertura do nosso mercado ao estrangeiro. \r\nO L\u00edder Felipe Francischini, do PSL, acabou de entrar em contato confirmando que a orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"sim\". Portanto, o PSL tamb\u00e9m vota \"sim\", Presidente Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo VII da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, \u00e9 claro que temos que ouvir a opini\u00e3o dos nossos colegas Deputados, mas o Governo vota \"sim\", para manter o texto.\r\nEssa \u00e9 a melhor parte do texto do Deputado Vinicius Poit, o Relator. \u00c9 a parte que possibilita o empregado a virar s\u00f3cio do neg\u00f3cio, a crescer. Quando eu ou\u00e7o um Deputado dizer que classe m\u00e9dia no Brasil n\u00e3o \u00e9 classe trabalhadora, acho que \u00e9 brincadeira. Dividem as pessoas pelo sucesso na vida e classificam as que t\u00eam sucesso como n\u00e3o trabalhadoras? Pelo contr\u00e1rio, elas s\u00e3o os trabalhadores vencedores que as startups almejam criar em nosso Pa\u00eds.\r\nVamos gostar de campe\u00f5es. N\u00e3o vamos gostar de hist\u00f3ria triste. Quem vive de hist\u00f3ria triste \u00e9 novela e TV, que querem induzir a popula\u00e7\u00e3o brasileira ao fracasso, e n\u00e3o ao sucesso.\r\nO Governo orienta \"sim\", mant\u00e9m o texto, junto com os seguintes partidos: Avante, PL, PROS, PP, NOVO, PSL, PTB, Podemos e DEM.\r\nObrigado, Presidente Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2020, PROJETO DE LEI COMPLENTAR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMPRESA STARTUP, TRATAMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Luis Miranda.\r\nHoje, certamente, n\u00f3s marcamos uma nova etapa e um novo modelo baseados na tecnologia das possibilidades de as startups servirem tamb\u00e9m a grandes empresas.\r\nNo come\u00e7o da vota\u00e7\u00e3o, aqui, pr\u00f3ximo de 2 horas da tarde, eu disse que at\u00e9 mesmo a NASA contrata startups para realiza\u00e7\u00e3o dos seus servi\u00e7os. N\u00e3o podemos duvidar de uma institui\u00e7\u00e3o como a NASA, que levou o homem \u00e0 lua em 1969, que respira tecnologia e que entende que esse modelo \u00e9 ben\u00e9fico para a constru\u00e7\u00e3o da sua excel\u00eancia. \r\nQuero parabenizar o Deputado Vinicius Poit, Relator deste projeto, e o autor, o agora eleito Prefeito de Macei\u00f3, Deputado JHC. \r\nE quero agradecer a todos os partidos que estiveram conosco.\r\nEu recebo aqui o Deputado Federal Evair, um dos Deputados mais atuantes e que certamente vem defendendo com qualidade e compet\u00eancia o nosso Governo, um governo que preza a tecnicidade e a pol\u00edtica.\r\nDesde 1997, Deputado Evair, esse tema est\u00e1 sendo discutido nesta Casa. Passaram-se cinco Presidentes, quatro Presidentes da Rep\u00fablica, sendo o quinto o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que teve a capacidade de homologar nesta Casa uma constru\u00e7\u00e3o com Governadores, com Governo Federal, com STF, a possibilidade, e a\u00ed estou fugindo um pouquinho do tema, de consertarmos a Lei Kandir.\r\nEnt\u00e3o, isso tamb\u00e9m ficou marcado no dia de hoje. Foi um ajuste na Lei Kandir, de compensa\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, e agora a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de trabalho, de efici\u00eancia, fazendo com que o trabalhador venha a ser tamb\u00e9m um empreendedor.\r\nE quero agradecer a todos os Deputados que estiveram presentes, hoje, segunda-feira. J\u00e1 s\u00e3o 9h56min da noite e estamos aqui firmes e fortes. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo rejeita o requerimento de retirada de pauta do PT e do PSOL. \r\nOu\u00e7o a nobre Deputada do PSOL falando de Lei Kandir, que \u00e9 de 1996, e, desde 1997, nesta Casa, debate-se o tema ressarcimento a Governos e Munic\u00edpios. Passaram quatro Presidentes da Rep\u00fablicas, e o quinto, Presidente Jair Messias Bolsonaro, homologa, nesta Casa, o ajuste com o STF, com a Uni\u00e3o, e o ressarcimento dos Estados em rela\u00e7\u00e3o a ICMS de exporta\u00e7\u00e3o come\u00e7a a ser feito. \r\nEu vou repetir aqui o que eu disse ontem: n\u00e3o t\u00eam o feij\u00e3o com arroz e querem o caviar.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa, ao STF, aos Governadores e ao Governo Jair Messias Bolsonaro, por ter iniciado isso, porque, em 2037, se Deus quiser, n\u00f3s equilibraremos Munic\u00edpios e Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Presidente Rodrigo Maia, orienta o voto \"n\u00e3o\", suprime o texto, \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do Partido Novo.\r\nParab\u00e9ns aos Deputados Tiago Mitraud e Marcel van Hattem, que defenderam isso com convic\u00e7\u00e3o. Eu gostei muito da palavra \"convic\u00e7\u00e3o\". Poucos Parlamentares t\u00eam convic\u00e7\u00e3o do que est\u00e3o falando, e muitos Parlamentares jogam para a plateia um discurso falacioso.\r\nO Brasil n\u00e3o gosta de competi\u00e7\u00e3o. O Brasil \u00e9 acomodado. E \u00e9 justamente por essa acomoda\u00e7\u00e3o que no Rio de Janeiro, por exemplo, 56% das crian\u00e7as de 8 anos n\u00e3o sabem ler. Destinar aproximadamente um teto de 10% dos recursos do FUNDEB para institui\u00e7\u00f5es ir\u00e1 criar uma competi\u00e7\u00e3o e possibilitar a melhora da nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque e suprime o texto. E fa\u00e7o um apelo para que os Deputados pensem mais no futuro do que no presente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO, GENINHO ZULIANI, RELATOR, ELOGIO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, VACINA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Geninho Zuliani. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Politiza\u00e7\u00e3o da epidemia da Covid-19. Car\u00e1ter falacioso do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o a respeito dos \u00f3bitos decorrentes do coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim Kataguiri, o Governo rejeita a emenda, vota \"n\u00e3o\", e \u00e9 favor\u00e1vel ao texto. Gostaria de parabenizar o Relator, o Deputado Geninho Zuliani, pela brilhante relatoria, pela velocidade com que o construiu positivamente.\r\nQuero aqui me solidarizar, representando o Governo, com os mais de 180 mil brasileiros que perderam a vida, mas gostaria de compactuar com o Deputado Isnaldo. A politiza\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em nosso Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00f3 por alguns Deputados, como tamb\u00e9m pela m\u00eddia, \u00e9 muito preocupante. Gostaria de lembrar que o sucateamento da rede p\u00fablica \u00e9 fruto de 16 anos do desgoverno que preferiu investir em Copa do Mundo a investir em leitos hospitalares.\r\nE quero lembrar a Oposi\u00e7\u00e3o, pois muitas pessoas n\u00e3o sabem quantos brasileiros perdem a vida por ano: 1 milh\u00e3o e 300 mil brasileiros morrem por ano, muitos deles por desnutri\u00e7\u00e3o, por assassinato e por outras enfermidades, fruto do mau atendimento do sistema p\u00fablico de sa\u00fade, fruto do desgoverno por que este Pa\u00eds passou em 16 anos. Espero que a Oposi\u00e7\u00e3o se preocupe com o outro 1 milh\u00e3o e 100 mil brasileiros mortos. Esta proporcionalidade, a m\u00eddia n\u00e3o passa: nascem 3 milh\u00f5es de beb\u00eas por ano, morre 1 milh\u00e3o e 300 mil brasileiros por ano, e o foco s\u00e3o os 180 mil brasileiros, de que temos que cuidar, que temos que lamentar e ter solidariedade para com suas fam\u00edlias.\r\nA politiza\u00e7\u00e3o mata este Pa\u00eds! Deputados aqui presentes matam este Pa\u00eds com sua pol\u00edtica p\u00fablica e um discurso falacioso, que se repete a cada dia.\r\nMuito obrigado, Presidente Kim Kataguiri.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:14",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), PRIS\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DESFILIA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA.\r\nLUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO, PREFEITURA, RIO DE JANEIRO (RJ), ELEITORADO, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Pris\u00e3o do Prefeito Marcelo Crivella, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Gest\u00e3o desastrosa do gestor da Capital fluminense. Envolvimento de Marcelo Crivella com corrup\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de quadrilha. Apoio do orador ao Presidente Jair Bolsonaro. Desfilia\u00e7\u00e3o o Presidente da Rep\u00fablica do PSL. Agradecimento a Parlamentares e aos eleitores do Rio de Janeiro pelo apoio ao orador na campanha \u00e0 Prefeitura Municipal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim Kataguiri, obrigado por me conceder o direito de falar nesta Casa. \r\nHoje eu poderia muito bem chegar aqui e dizer que j\u00e1 sabia o que ia acontecer. \u00c9 um dia muito triste para a pol\u00edtica carioca, para a pol\u00edtica fluminense, para pol\u00edtica brasileira, para a pol\u00edcia nacional. Foi preso hoje, no Rio de Janeiro, o Prefeito Crivella, o pior Prefeito da hist\u00f3ria do Rio de Janeiro, aquele que deixou uma cidade arrasada, com 1,5 milh\u00e3o de favelados. N\u00f3s nunca vimos a cidade do Rio de Janeiro t\u00e3o destratada. As 1.462 escolas est\u00e3o sem aula.\r\nO Prefeito Crivella, al\u00e9m de mau gestor, \u00e9 corrupto, \u00e9 chefe de quadrilha e liderou um mecanismo de corrup\u00e7\u00e3o, uma verdadeira holding.\r\nEu gostaria que o Deputado Otoni de Paula, que est\u00e1 presente nesta Casa, continuasse presente, porque \u00e9 um dos respons\u00e1veis por apoiar o Prefeito Crivella - n\u00e3o entendo at\u00e9 hoje por que o fez -, assim como fizeram a Deputada Major Fabiana, do PSL; o Deputado M\u00e1rcio Labre, do PSL; a Deputada Carla Zambelli, do PSL; o Deputado Estadual M\u00e1rcio Gualberto, do Rio de Janeiro; o Deputado Estadual Anderson Moraes, ex-filiado ao PCdoB, que hoje se diz bolsonarista. \r\nComo essas pessoas podem apoiar um ex-Senador da Rep\u00fablica que chamou a ex-Presidente Dilma de grande estadista? Como pode o Presidente Bolsonaro compactuar com os seus filhos que se filiaram ao Partido Republicanos, um partido de centro-esquerda, um partido que mistura religi\u00e3o com pol\u00edtica e que, no final, vai dar errado?\r\nEu continuo defendendo o Presidente Bolsonaro at\u00e9 o final, pois gratid\u00e3o n\u00e3o prescreve, tampouco tem prazo de validade. Mas, se eu tenho diverg\u00eancia at\u00e9 com meu pai, de 86 anos, por que n\u00e3o vou ter diverg\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica? Por que eu vou ser condenado por movimentos de direita por ter me candidatado a Prefeito do Rio de Janeiro?\r\nAgrade\u00e7o aos 180 mil cariocas que acreditaram em mim, acreditaram em uma nova pol\u00edtica, acreditaram em um novo modo de ver o cidad\u00e3o. Eu fico emocionado, porque sofri muito durante os 45 dias de uma campanha majorit\u00e1ria em que esses Deputados foram covardes comigo - fizeram carreatas, fizeram lives. Hoje o Prefeito Marcelo Crivella est\u00e1 preso.\r\nQuerido Presidente Jair Messias Bolsonaro, em 2019, quando eu atravessei a rua entre o Congresso Nacional e o Pal\u00e1cio do Planalto e pedi ao senhor que n\u00e3o deixasse o PSL, o senhor virou para mim e falou: \"Luiz Lima, voc\u00ea est\u00e1 jogando bola com \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o e p\u00e9 de pato\". Quando eu disse para o advogado Admar e para a advogada Karina Kufa que n\u00e3o havia tempo para montar o Alian\u00e7a, eles garantiram que teriam compet\u00eancia para montar o partido. Hoje o Presidente n\u00e3o tem partido. O Presidente perdeu a oportunidade de fazer centenas ou talvez milhares de prefeitos e vereadores. Hoje o Governo, infelizmente, est\u00e1 \u00e0 deriva. H\u00e1 tempo para se recuperar? Sim, mas, como disse o Presidente Bolsonaro, tem que ser menos Bras\u00edlia, mais Brasil. N\u00f3s mudamos o nosso Pa\u00eds nos Munic\u00edpios.\r\nQuero deixar registrado o meu agradecimento \u00e0 Deputada Bia Kicis, ao Deputado General Peternelli, ao Deputado General Gir\u00e3o e ao Deputado Daniel Silveira, que estiveram ao meu lado e enxergaram que o Rio de Janeiro, de fato, precisava de uma nova pol\u00edtica.\r\nHoje o Prefeito eleito Eduardo Paes tem como futuro Secret\u00e1rio de Trabalho Jorge Felippe Neto, filho de Rodrigo Bethlem, coordenador da campanha do Crivella, neto do atual Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, que assume a Prefeitura do Rio de Janeiro, Sr. Jorge Felippe.\r\nHoje Eduardo Paes nomeia como Presidente da Empresa de Turismo do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro - RIOTUR a irm\u00e3 do Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia. O que acontece no Rio de Janeiro \u00e9 um carnaval pol\u00edtico.\r\nLamento muito o acontecido e digo o que espero do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o: Presidente Bolsonaro, o caminho \u00e9 muito mais importante do que a vit\u00f3ria. Vou repetir: o caminho \u00e9 muito mais importante do que a vit\u00f3ria. Muito mais importante do que a sua reelei\u00e7\u00e3o \u00e9 voc\u00ea sair limpo do mandato e sair entregando aos seus eleitores aquilo que o senhor prometeu. Seja mais cora\u00e7\u00e3o valente e fa\u00e7a valer o grito de liberdade no final.\r\nMuito obrigado a todos. Mais uma vez, muito obrigado aos 180 mil eleitores do Rio de Janeiro que acreditaram em mim e torceram por uma pol\u00edtica diferente.\r\nMarcelo Crivella, agora o seus guardi\u00f5es s\u00e3o os agentes penitenci\u00e1rios.\r\nFeliz Natal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T14:22",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), PRIS\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), CONTRA, LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.\r\nREPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Esclarecimento aos Deputados Aroldo Martins e Vinicius Carvalho acerca do discurso proferido pelo orador a respeito do Republicanos e do Prefeito Marcelo Crivella. Confirma\u00e7\u00e3o do Republicanos como partido de centro-esquerda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, eu gostaria de responder ao meu amigo e companheiro de C\u00e2mara dos Deputados, o Bispo Aroldo, com quem, logo no primeiro dia nesta Casa, na posse, conversei bastante. Mantenho uma rela\u00e7\u00e3o muito amistosa e construtiva, nesta Casa, com o Bispo Aroldo, inclusive, juntos, na elabora\u00e7\u00e3o de politicas p\u00fablicas. \r\nGostaria de dizer ao Deputado Vinicius Carvalho, tamb\u00e9m do Republicanos, que tenho apre\u00e7o por S.Exa. Mas sigo uma frase antiga: \"Quem apanha nunca esquece, quem bate esquece\". S\u00f3 eu sei o que sofri nos 45 dias de candidatura a Prefeito da cidade do Rio de Janeiro, onde hoje as fake news s\u00e3o muito presentes, onde a cal\u00fania sobrep\u00f5e-se \u00e0s pautas construtivas para o Munic\u00edpio. E eu n\u00e3o poderia deixar de fazer o meu registro em um dia t\u00e3o importante e t\u00e3o significativo para a pol\u00edtica carioca e nacional.\r\nGostaria de dizer que n\u00e3o \u00e9 dem\u00e9rito ser de esquerda, n\u00e3o. Eu tenho amigos neste plen\u00e1rio que s\u00e3o de esquerda, inclusive da outra ponta de pensamento pol\u00edtico em que eu acredito. O Republicanos tem um hist\u00f3rico, sim, de apoio ao Governo Lula, \u00e0 Presidente Dilma. Inclusive, o Prefeito Marcelo Crivella, na \u00e9poca, foi Ministro da Pesca. Na minha concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, o Republicanos \u00e9 um partido de centro-esquerda. N\u00e3o h\u00e1 dem\u00e9rito nenhum nisso.\r\nMuito obrigado, Presidente Kim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESPESA P\u00daBLICA, CONTEN\u00c7\u00c3O, ESTADO BRASILEIRO, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS, POL\u00cdCIA MILITAR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da conten\u00e7\u00e3o de gastos pelo Estado brasileiro para o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, eu gostaria de concordar com o Deputado Felipe Rigoni. Ele foi muito feliz ao dizer que n\u00e3o adianta o Estado aumentar o sal\u00e1rio do servidor e garantir promo\u00e7\u00e3o, se o mesmo Estado n\u00e3o vai ter recursos para comprar armas para os policiais e comprar rem\u00e9dios para o cidad\u00e3o.\r\nEu gostaria de passar o relato de um tenente da Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro que acabou de escrever para mim: \r\nVelha t\u00e1tica da Esquerda de dividir para conquistar. Muitos policiais militares, inclusive, apoiaram o veto do Presidente sobre o aumento dos gastos. N\u00e3o adianta ter o sal\u00e1rio reajustado, se a moeda perder o poder de compra. O Pa\u00eds necessita arrumar as contas p\u00fablicas e sinalizar positivamente para os investidores. O Estado n\u00e3o produz riqueza. Quem produz \u00e9 a iniciativa privada.\r\nLamento muito que Deputados aqui presentes defendam apenas uma corpora\u00e7\u00e3o e percam a chance de defender toda a sociedade brasileira que n\u00e3o possui representatividade nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GENOCIDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos e declara\u00e7\u00f5es sobre a compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, quando um Deputado chama o Presidente de genocida, quando um youtuber que tem 41 milh\u00f5es de seguidores chama o Presidente de genocida, eu gostaria de lhes fazer uma pergunta. Por que esse mesmo Deputado e esse mesmo youtuber n\u00e3o chamam dessa maneira o l\u00edder do Governo de Portugal, da It\u00e1lia, da Espanha, da Rep\u00fablica Tcheca, da B\u00e9lgica, do Reino Unido, que s\u00e3o pa\u00edses que t\u00eam percentual de mortes muito maior do que o do Brasil?\r\nEu queria lembrar que no Brasil h\u00e1 210 milh\u00f5es de habitantes. Infelizmente, faleceram 270 mil brasileiros, o que representa 0,1% da popula\u00e7\u00e3o. A cada mil brasileiros, um morreu por COVID, lamentavelmente. N\u00e3o podemos parar um pa\u00eds e deixar em sofrimento os outros brasileiros que morrem tamb\u00e9m por outros motivos. Morrem por ano no Brasil 1 milh\u00e3o e 300 mil pessoas. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que nos preocupar em fazer aqui dentro pol\u00edtica de Estado e n\u00e3o pol\u00edtica partid\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CULTURA (ARTES), LEI ROUANET, MINIST\u00c9RIO DA CULTURA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Desvio da finalidade da Lei Rouanet, (lei de incentivo \u00e0 cultura).  Apoio ao Governo Jair Bolsonaro e ao Minist\u00e9rio da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rosangela Gomes, obrigado pela oportunidade.\r\nH\u00e1 algumas semanas, alguns artistas fizeram um manifesto pedindo o impeachment do Presidente Bolsonaro. Grande parte desses artistas que pediram o manifesto usavam e faziam uso da Lei Rouanet, a lei de incentivo \u00e0 cultura, que foi criada com uma boa inten\u00e7\u00e3o, foi criada, de fato, para disseminar e fomentar a cultura em nosso Pa\u00eds, fazendo com que artistas sem destaque na m\u00eddia, m\u00fasicos, atores, e eventos culturais fossem promovidos naquelas cidades do interior mais distantes e fizessem, de fato, a sociedade ter acesso \u00e0 cultura. \r\nMas essa lei, Presidente Rosangela, infelizmente virou lei de entretenimento, e n\u00e3o lei de incentivo \u00e0 cultura. Vejam o mau uso da Lei Rouanet pelas empresas. Eu vou explicar para o brasileiro como funciona. Uma empresa deve impostos ao Governo Federal e parte desses impostos podem ser destinados a esses projetos e esses eventos. E o Governo abre m\u00e3o de receber esses recursos. S\u00f3 que o que aconteceu? Grandes empresas substitu\u00edram os seus departamentos de marketing por departamentos de uso da lei de incentivo \u00e0 cultura para fazer propaganda da sua marca. E muitas das vezes atores, por exemplo, do \"Projaquist\u00e3o\", atores principalmente da Rede Globo, que tem m\u00eddia, que t\u00eam capacidade para atrair p\u00fablico, faziam uso dessa lei. E eu n\u00e3o vou citar um ator espec\u00edfico ou um grupo. Existiam grupos que ganhavam o direito de fazer uso da lei de incentivo e cobravam 500, 580 reais o ingresso. \r\nEu vou ser direto aqui. Vamos supor que o Governo arrecadou 100 reais em imposto. Destes, 40 reais s\u00e3o para pagar d\u00edvida, 40 reais s\u00e3o para pagar juros, outros 40 reais s\u00e3o para pagar o funcionalismo p\u00fablico e a Previd\u00eancia. Sobram 20 reais. Dez reais s\u00e3o distribu\u00eddos entre Estados e Munic\u00edpios. E dos 100 reais s\u00f3 sobram 10 reais para o Governo Federal. \u00c9 justamente parte desse recurso que vai para educa\u00e7\u00e3o, para sa\u00fade, para seguran\u00e7a, para infraestrutura que est\u00e1 sendo destinado ao uso da lei de incentivo \u00e0 cultura, que infelizmente n\u00e3o tem sido de uso de lei incentivo \u00e0 cultura. \r\nVoc\u00ea que est\u00e1 em casa, que compra uma lata de feij\u00e3o, uma lata de leite, est\u00e1 pagando esse imposto e infelizmente esse imposto era mal usado. O Governo Bolsonaro quer fazer bom uso desse recurso. Infelizmente, a maioria desses atores n\u00e3o t\u00eam uma vis\u00e3o de futuro e de bom uso do recurso p\u00fablico.\r\nDeixo aqui o meu apoio ao Minist\u00e9rio da Cultura, o meu apoio ao Governo Bolsonaro, para que haja responsabilidade com recurso do pagador de imposto mais simples, o brasileiro. \r\nPresidente Rosangela, muito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Defesa de ado\u00e7\u00e3o do voto audit\u00e1vel nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras de 2022. Apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Arthur Lira.\r\nPresidente Arthur Lira, Josef Stalin, que governou a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica durante 30 anos, de 1922 a 1953, j\u00e1 dizia: \"N\u00e3o importa quem vota, n\u00e3o importa em quem voc\u00ea vota, importa sim quem conta os votos\".\r\nLembro o fat\u00eddico dia 5 de outubro de 2014, quando houve a virada mais duvidosa numa elei\u00e7\u00e3o presidencial, entre Dilma Rousseff e A\u00e9cio Neves, que liderava com 4 milh\u00f5es de votos. Um grupo seleto, \u00e0s 19h30min, testemunhou uma virada muito duvidosa.\r\nEu gostaria de dizer que apura\u00e7\u00e3o secreta \u00e9 crime. Apura\u00e7\u00e3o secreta \u00e9 fraude. O voto audit\u00e1vel, que esta Casa tem que aprovar para as elei\u00e7\u00f5es de 2022, torna o processo democr\u00e1tico real e verdadeiro. Aprovar o voto audit\u00e1vel \u00e9 nada mais, nada menos do que tornar o nosso processo eleitoral real. O voto audit\u00e1vel vai fazer com que a contagem dos votos seja p\u00fablica.\r\nMuitos Deputados aqui est\u00e3o confundindo a cabe\u00e7a do eleitor. Pessoas s\u00e3o mais importantes do que partidos. O eleitor \u00e9 muito mais importante do que qualquer partido. Muitos Deputados aqui, principalmente do Rio de Janeiro, est\u00e3o enganando o eleitor ao dizer que o voto distrit\u00e3o vai eleger pessoas que n\u00e3o s\u00e3o bem-vindas a esta Casa. Pelo contr\u00e1rio, o distrit\u00e3o vai eleger os 46 Deputados Federais mais votados do Rio de Janeiro, evitando que o processo partid\u00e1rio seja mais valioso do que a opini\u00e3o do eleitor. O 47\u00ba mais votado ser\u00e1 o primeiro suplente.\r\n\u00c9 importante que esta Casa valorize mais as pessoas do que os partidos. N\u00e3o pode um candidato a Deputado Federal ser eleito com 20 mil votos e um candidato com 80 mil votos n\u00e3o ser eleito porque a sua coliga\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria n\u00e3o foi feliz, porque a sua escolha foi infeliz. O nosso sistema \u00e9 falho, e n\u00f3s precisamos corrigi-lo, aprovando o voto audit\u00e1vel e o distrit\u00e3o. H\u00e1 Deputado Federal confundindo distrit\u00e3o com distrital puro. Eu sou contra 513 distritos, que fazem com que grandes bairros do Rio de Janeiro se tornem distritos eleitorais. A\u00ed eu sou contra. N\u00f3s temos que trazer para esta Casa os candidatos mais votados, temos que respeitar a decis\u00e3o do eleitor. \r\nE vou repetir: apura\u00e7\u00e3o secreta \u00e9 fraude. \r\nVoto audit\u00e1vel j\u00e1! \r\nObrigado, Deputado Bibo Nunes. Obrigado, Deputado Pablo. Obrigado, Presidente Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA, ATLETA OLIMPICO, OLIMP\u00cdADAS, TOQIO,  JAP\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Atleta Ol\u00edmpico. Hist\u00f3rico da participa\u00e7\u00e3o do Brasil nas olimp\u00edadas. Votos de sucesso aos atletas brasileiros nos jogos ol\u00edmpicos de T\u00f3quio, no Jap\u00e3o. Apelo aos Parlamentares de envolvimento com o esp\u00edrito ol\u00edmpico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto Nascimento, hoje \u00e9 o Dia do Atleta Ol\u00edmpico, que coincide com o anivers\u00e1rio do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional, criado no dia 23 de junho de 1897. E eu vou recapitular aqui a participa\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica do Brasil nos Jogos Ol\u00edmpicos. \r\nEm 1920, na Antu\u00e9rpia, Guilherme Paraense vence e recebe a primeira medalha de ouro no tiro. \u00c9 a primeira medalha de ouro do Brasil. E as participa\u00e7\u00f5es seguem: em 1924, em Paris; em 1928, em Amsterd\u00e3; em 1932, em Los Angeles; em 1936, em Berlim, com a primeira participa\u00e7\u00e3o de uma mulher sul-americana, Maria Lenk. De 1940 a 1944, ocorre a Segunda Guerra Mundial. Em 1948, em Londres; em 1952, em Helsinque; em 1956, em Melbourne; em 1960, em Roma; em 1964, em T\u00f3quio; em 1968, no M\u00e9xico; em 1972, em Munique; em 1976, em Montreal; em 1980, em Moscou; em 1984, em Los Angeles; em 1988, em Seul; em 1992, em Barcelona; em 1996, em Atlanta, lembrando a Jacqueline e a Sandra, que foram as primeiras mulheres do Brasil a conquistar uma medalha de ouro; em 2000, em Sidney; em 2004, em Atenas; em 2008, em Pequim; em 2012, em Londres; em 2016, no Rio de Janeiro. Agora, em 2021, teremos as Olimp\u00edadas de T\u00f3quio. Desejo boa sorte a todos os atletas brasileiros que estar\u00e3o disputando as 46 modalidades esportivas.\r\nGostaria de dizer para o Congresso Nacional o seguinte: que n\u00f3s possamos ter alma ol\u00edmpica neste Congresso, que n\u00f3s possamos respeitar regras, que n\u00f3s possamos respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que n\u00f3s disputemos a vit\u00f3ria com honra, com lealdade - claro, sem ingenuidade -, respeitando muito o advers\u00e1rio. Que o esp\u00edrito ol\u00edmpico contagie o Congresso Nacional, os 513 Deputados e os 81 Senadores. \r\n\u00c9 muito importante que n\u00f3s possamos entender que todas as dire\u00e7\u00f5es que formos escolher para o Pa\u00eds devem ser a melhor para o Brasil. Em uma final ol\u00edmpica, por exemplo, de nata\u00e7\u00e3o ou de atletismo, os oito atletas treinam de maneiras diferentes. O p\u00f3dio n\u00e3o quer receber o primeiro branco, o primeiro negro, o primeiro cat\u00f3lico, o primeiro judeu, o primeiro atleta que gosta da Esquerda, o primeiro atleta que gosta da Direita; ele quer receber o melhor. \r\nQue n\u00f3s possamos, no Congresso, escolher o melhor para o Pa\u00eds. Que n\u00f3s n\u00e3o possamos apenas copiar o que h\u00e1 de bom, mas que tamb\u00e9m consigamos entender o que \u00e9 bom e o que n\u00f3s conseguimos fazer no Pa\u00eds. \r\nPresidente Gilberto Nascimento, repito: que o esp\u00edrito ol\u00edmpico do dia 23 de junho contagie todos n\u00f3s. \r\nUm forte abra\u00e7o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RANDOLFE RODRIGUES, SENADOR, DEN\u00daNCIA, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GENOCIDIO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAVIRUS, CHINA,  INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Questionamento sobre a credibilidade de interpela\u00e7\u00f5es e afirma\u00e7\u00f5es do Senador Randolfe Rodrigues na CPI da Covid. Inconsist\u00eancia da den\u00fancia do Deputado Luis Miranda sobre a compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Lista de membros do PT investigados ou condenados por corrup\u00e7\u00e3o. Desvio de 47 bilh\u00f5es de reais pelo governo petista. Contrariedade \u00e0 compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas, pela Esquerda, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de Wuhan, origem do coronav\u00edrus, na Rep\u00fablica Popular da China.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Odorico, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar no Congresso Nacional, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu vou relatar um fato que aconteceu ontem. N\u00f3s ficamos muito ligados a fatos pol\u00edticos e perdemos o sentimento em alguns momentos.\r\nOntem, eu estava no meu apartamento funcional e sa\u00ed para dar uma caminhada, \u00e0s 10 horas da noite, quando chegou o Senador Randolfe Rodrigues, acompanhado de mais um Deputado, ao meu pr\u00e9dio. Eu perguntei a ele, Presidente Odorico: \"Senador, o senhor realmente acredita no que o senhor diz? O senhor acredita nas perguntas e nas afirma\u00e7\u00f5es que o senhor faz na CPI da COVID?\" Ele olhou nos meus olhos e disse: \"Acredito\". Mas sabe quando olhamos nos olhos de uma pessoa e n\u00e3o temos certeza de que o que ela disse representa o puro sentimento dela?\r\nEssa foi a sensa\u00e7\u00e3o que eu tive ontem quando vi pela televis\u00e3o o Deputado Luiz Miranda - temos que avaliar o seu hist\u00f3rico - fazer den\u00fancias contra o Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin. Muitos Deputados disseram aqui: \"Se houve empenho, isso caracteriza crime\". Nada disso. Crime \u00e9 caracterizado quando h\u00e1 pagamento e recebimento. Quando algu\u00e9m empenha um valor, pode pedir Tomada de Contas Especial e n\u00e3o efetuar esse pagamento. N\u00e3o foi efetuado. Ent\u00e3o, trata-se de mais uma bravata, de mais uma forma de degradar um Governo que se preocupa com os recursos p\u00fablicos.\r\nEu vou citar agora integrantes do PT, que gosta muito de gritar aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Ou foram investigados ou foram condenados. Cito Aloizio Mercadante, Antonio Palocci, Del\u00fabio Soares, Dilma Rousseff, Fernando Haddad, Fernando Pimentel, Gleisi Hoffmann, Guido Mantega, Humberto Costa, Jaques Wagner, Jo\u00e3o Paulo Cunha, Jo\u00e3o Vaccari Neto, Jos\u00e9 Dirceu, Jos\u00e9 Geno\u00edno, Lindbergh Farias, Lula, Marco Maia e Paulo Bernardo. Foram 4.880 dias de corrup\u00e7\u00e3o no Governo do PT, mais de 47 bilh\u00f5es desviados. Qualquer diretor da PETROBRAS tinha 70 milh\u00f5es, 80 milh\u00f5es na Su\u00ed\u00e7a, que, infelizmente, era a cumbuca do mundo em rela\u00e7\u00e3o aos desvios de recursos do Governo brasileiro.\r\nVolto a falar de ontem \u00e0 noite. Quando regressei ao meu apartamento funcional, estava acontecendo uma cantoria em um dos apartamentos do meu pr\u00e9dio. Estavam celebrando o qu\u00ea? As 500 mil mortes? Por que os Deputados ficam t\u00e3o coniventes aqui no plen\u00e1rio e n\u00e3o lembram que, de janeiro para c\u00e1, infelizmente, faleceram 2 milh\u00f5es e 100 mil brasileiros: 1 milh\u00e3o e 600 mil por outras causas e 500 mil por COVID, lamentavelmente.\r\nEu quero ver aqui algum Parlamentar da Esquerda chamar o Presidente Biden de genocida. Nos Estados Unidos, quando 300 mil americanos j\u00e1 haviam falecido, come\u00e7ou a vacina\u00e7\u00e3o, e l\u00e1 o n\u00famero de mortos j\u00e1 chegou a 600 mil.\r\nO v\u00edrus \u00e9 chin\u00eas. Vamos descobrir muita coisa do que aconteceu no laborat\u00f3rio de Wuhan.\r\nQuanto a essas narrativas de hoje, s\u00e3o mentirosas. N\u00e3o h\u00e1 nada como o tempo. O tempo requer paci\u00eancia, e a verdade nem sempre precisa de pressa.\r\nMuito obrigado, Presidente Odorico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OMAR AZIA, PRESIDENTE, RENAN CALHEIROS, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO ESTADUAL, IRREGULARIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ASSEBLEIA LEGISLATIVA, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O. \r\nMPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, EMENDA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REGISTRO SANIT\u00c1RIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).\r\nGOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS FINANCEIROS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, COMPRA, VACINA, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa da CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Destina\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de vultosos recursos para o aux\u00edlio emergencial e combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Irregularidades praticadas por Governos Estaduais na gest\u00e3o de recursos federais destinados ao enfrentamento da Covid-19. Aquisi\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de 600 milh\u00f5es de doses de vacinas contra o coronav\u00edrus. Edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria e treinamentos destinados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro em prol das \u00e1reas econ\u00f4mica e social durante a epidemia de coronav\u00edrus. Pr\u00e9-julgamento de depoentes pelo Presidente e pelo Relator da CPI da Covid, respectivamente, Senadores Omar Aziz e Renan Calheiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, eu fiz quest\u00e3o de visitar a CPI da COVID no Senado. N\u00f3s precisamos visit\u00e1-la pessoalmente, para criar um sentimento em rela\u00e7\u00e3o a ela. Trata-se de uma CPI sem rumo, que entra na nona semana sem avaliar a sa\u00fade, a economia e o social. Quando eu falo em sa\u00fade, falo de um Governo que investiu 600 bilh\u00f5es de reais no aux\u00edlio emergencial e no combate \u00e0 pandemia.\r\nN\u00f3s tivemos nos Estados contratos emergenciais sem licita\u00e7\u00e3o, contratos superfaturados, estelionato de recursos p\u00fablicos, pagos pelo mais simples brasileiro. Recebemos, h\u00e1 pouco, um Deputado Estadual chamado Fausto, que liderou a CPI da COVID na Assembleia Legislativa do Amazonas. Como \u00e9 dif\u00edcil fiscalizar neste Pa\u00eds! As Assembleias Legislativas pouco fiscalizam. Os Tribunais de Contas dos Estados pouco fiscalizam. E a CPI do Senado fica impedida pelo Supremo Tribunal Federal de convidar Governadores e Prefeitos para responderem pelos seus atos.\r\nO Governo Federal comprou 600 milh\u00f5es de doses de vacina. Em janeiro, foi apresentada a esta Casa, pelo Presidente da Rep\u00fablica, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, proposi\u00e7\u00e3o que recebeu emendas de muitos Deputados, Deputados at\u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o, para facilitar a compra de vacinas, fazendo com que o Governo brasileiro pudesse comprar vacinas com a autoriza\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncias sanit\u00e1rias estrangeiras.\r\nE com a Covaxin foi exatamente dessa maneira.\r\nAgora criam uma nova narrativa, ouvindo Deputados sem credibilidade alguma.\r\nEste \u00e9 um Governo preocupado com o lado econ\u00f4mico que foi contra o lockdown, o que deveria ser debatido na CPI, e \u00e9 um governo preocupado com o lado social: nunca se distribu\u00edram, pelo Governo brasileiro, tantos recursos como neste Governo. O que se faz \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, pol\u00edtica, n\u00e3o se faz uma pol\u00edtica de estado no Pa\u00eds. \r\nLamento muito o posicionamento do Senador Omar Aziz, lamento muito o posicionamento do Senador Renan Calheiros, que t\u00eam um pr\u00e9-julgamento. Quem tem \u00f3dio e dirige uma CPI ou \u00e9 Relator n\u00e3o sabe ouvir, n\u00e3o sabe respeitar o convidado e j\u00e1 tem um pr\u00e9-julgamento. Eu costumo dizer que quem odeia algu\u00e9m tem o seu julgamento totalmente afetado. E \u00e9 isso o que est\u00e1 ocorrendo na CPI do Senado, que n\u00e3o veio para averiguar nada e sim para causar confus\u00e3o.\r\nSigamos firmes e fortes na condu\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds por um Brasil melhor, justo e respons\u00e1vel!\r\nObrigado, Presidente Eduardo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, HOMENAGEM, COMUNISMO, CHINA, CRITICA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONDENA\u00c7\u00c3O,  EX-MINISTRO DE ESTADO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nFALTA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, PRESERVA\u00c7\u00c3O, SIGILO BANC\u00c1RIO, AD\u00c9LIO BISPO DE OLIVEIRA, EX-MILITANTE POL\u00cdTICO, AUTOR, AGRESS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Elogio do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao Partido Comunista da Rep\u00fablica Popular da China. Retrospecto de fatos pol\u00edticos ocorridos naquele pa\u00eds no \u00faltimo s\u00e9culo. Prepot\u00eancia do Partido Comunista Chin\u00eas. Condena\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de Ministros de Estado nomeados pelos governos petistas. Descompasso entre a tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, a neglig\u00eancia na investiga\u00e7\u00e3o de Governadores Estaduais, e a preserva\u00e7\u00e3o do sigilo banc\u00e1rio do ex-militante pol\u00edtico Ad\u00e9lio Bispo de Oliveira, autor do ataque ao ent\u00e3o presidenci\u00e1vel Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, obrigado pela palavra.\r\nEu gostaria de deixar registrado hoje, dia 30 de junho de 2021, que, segundo o jornal Gazeta do Povo, o ex-Presidente Lula deu uma declara\u00e7\u00e3o forte que p\u00f5e em risco a democracia do nosso Pa\u00eds. H\u00e1 muito tempo sabemos que o PT e os bra\u00e7os desse partido aqui no Congresso Nacional flertam com o Partido Comunista chin\u00eas, que foi elogiado pelo Presidente Lula.\r\nEu gostaria de fazer uma recapitula\u00e7\u00e3o. O que aconteceu na China no \u00faltimo s\u00e9culo, depois que, em 1949, Mao Ts\u00e9-Tung assumiu o poder? O Presidente Lula cita tal l\u00edder como sendo o seu guru, o seu \u00eddolo A\u00ed come\u00e7ou a China 1.0, at\u00e9 que, no final dos anos 50, Liu Shaoqi, presidente do conselho chin\u00eas, do conselho partid\u00e1rio da China, cargo que ocupou de 1954 a 1959, foi acusado de flertar com o capitalismo. Liu Shaoqi foi \u00e0 pris\u00e3o, onde veio a falecer em 1969. A sua esposa ficou presa durante 10 anos. Esse \u00e9 o tratamento que um governo forte faz com quem n\u00e3o segue os seus preceitos, com quem n\u00e3o gosta de liberdade. Mais tarde, na Pra\u00e7a da Paz Celestial, em 1989... Quem n\u00e3o se recorda daquele chin\u00eas na pra\u00e7a, quando para uma fileira de tanques? V.Exas. sabem o que aconteceu, Srs. Parlamentares, com aquele chin\u00eas? Ningu\u00e9m sabe, porque ele sumiu.\r\nH\u00e1 v\u00e1rios Parlamentares aqui respons\u00e1veis por 18 Ministros indicados no Governo Lula e Dilma e que foram investigados pelo Supremo Tribunal Federal, entre os mais de 20 filiados do PT, condenados ou encrencados com a Justi\u00e7a. Esse \u00e9 o governo forte que eles querem no Brasil, para liberar a corrup\u00e7\u00e3o, para impedir que as pessoas se movimentem nas ruas, que deem a sua opini\u00e3o.\r\nE a\u00ed vou fazer uma pergunta aos Parlamentares aqui presentes: o que aconteceria com um chin\u00eas que esfaqueasse o Presidente da China Xi Jinping? Ele estaria morto no mesmo dia, e possivelmente a sua fam\u00edlia toda seria condenada \u00e0 morte. Mas aqui o \"genocida\" Jair Messias Bolsonaro fez o que com o Ad\u00e9lio? Ad\u00e9lio est\u00e1 vivo. Ad\u00e9lio sequer teve seu sigilo telef\u00f4nico quebrado por um Supremo Tribunal Federal acovardado e que n\u00e3o tem liga\u00e7\u00e3o com a democracia. Aqui o Presidente \u00e9 esfaqueado, e os Tribunais de Contas dos Estados e as Assembleias Legislativas n\u00e3o investigam os seus Governadores. E o Governo Federal que \u00e9 culpado.\r\nEspero que tenhamos uma pol\u00edtica decente.\r\nEssa declara\u00e7\u00e3o de hoje \u00e9 mais uma que se soma a in\u00fameras declara\u00e7\u00f5es do Presidente Lula, agradecendo a Deus por ter enviado o coronav\u00edrus, que surgiu na China, no partido comunista, que esconde n\u00fameros, esconde verdades.\r\nS\u00e3o esses os preceitos de parte dos Parlamentares aqui presentes que n\u00e3o gostam da democracia e que querem tirar a liberdade do cidad\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente Eduardo Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, CUBA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMUNISMO.\r\nRECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Desvio de recursos p\u00fablicos a pa\u00edses estrangeiros pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Rep\u00fadio ao regime comunista de governo. Opress\u00e3o imposta ao povo cubano pelo regime comunista. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Daniel Freitas. \r\nUso este tempo hoje, quarta-feira, para dar um aviso ao povo brasileiro: n\u00e3o acreditem nas pessoas e nos pol\u00edticos que desviaram bilh\u00f5es da sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o acreditem nos pol\u00edticos que torcem pelo v\u00edrus, n\u00e3o acreditem nos pol\u00edticos que torcem pela desestabiliza\u00e7\u00e3o da nossa economia.\r\nEu gostaria de lembrar isso ao povo brasileiro e de deixar aqui registrado, Presidente Daniel Freitas, o quanto foi enviado a pa\u00edses - numa pol\u00edtica comunista - durante o Governo Lula e Dilma. Foram enviados 14 bilh\u00f5es de reais para a Angola; 11 bilh\u00f5es de reais para a Venezuela; 8 bilh\u00f5es de reais para a Rep\u00fablica Dominicana; 7 bilh\u00f5es e 800 milh\u00f5es de reais para a Argentina; 3 bilh\u00f5es de reais para Cuba; 2 bilh\u00f5es de reais para o Peru; 1 milh\u00e3o e meio de reais para Mo\u00e7ambique; 980 milh\u00f5es de reais para a Guatemala; 795 milh\u00f5es de reais para o Equador; 755 milh\u00f5es de reais para Gana; 507 milh\u00f5es de reais para Honduras; 155 milh\u00f5es de reais para a Costa Rica, totalizando 55,5 bilh\u00f5es de reais. Esse valor transformaria qualquer Estado do Nordeste em uma Dubai.\r\nS\u00e3o esses mesmos pol\u00edticos aqui que pedem homenagem \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Russa. S\u00e3o esses mesmos pol\u00edticos aqui que batem no peito e dizem que t\u00eam orgulho de serem comunistas. S\u00e3o esses mesmos pol\u00edticos aqui que influenciam seus militantes, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a estarem \u00e0 frente da Embaixada de Cuba, aqui em Bras\u00edlia, e do Consulado de Cuba, na cidade de S\u00e3o Paulo, para enfrentarem manifestantes cubanos que querem a liberdade no seu pa\u00eds.\r\nEstamos vivendo um marco em Cuba. Desde 1959, n\u00e3o h\u00e1 liberdade naquele pa\u00eds, e n\u00e3o me venham os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o dizer que a medicina cubana est\u00e1 salvando os cubanos, porque l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 a liberdade de imprensa; os n\u00fameros s\u00e3o camuflados e n\u00e3o s\u00e3o reais; o povo, na rua, com uma pol\u00edtica e uma pol\u00edcia de Estado que\test\u00e3o matando os cidad\u00e3os cubanos desde 1959. \r\nDeixo aqui registrada a minha indigna\u00e7\u00e3o e o meu grito de liberdade, para que no Brasil resistamos e para que fa\u00e7amos aqui uma pol\u00edtica de Estado, e n\u00e3o uma pol\u00edtica partid\u00e1ria.\r\nO meu desejo de melhoras ao Presidente Jair Bolsonaro, que est\u00e1 internado, que est\u00e1 lutando, com todas as suas for\u00e7as, contra uma m\u00eddia e contra uma pol\u00edtica irrespons\u00e1vel, que quer voltar a dominar o nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o vamos deixar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nCONSTRU\u00c7\u00c3O, PONTE, S\u00c3O JOS\u00c9 DO VALE DO RIO PRETO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Interna\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para tratamento de sequelas do ataque com arma branca praticado por ex-militante do PSOL. Agradecimento ao Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, general Santos Filho, pela constru\u00e7\u00e3o de ponte no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Vale do Rio Preto, no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto, muito obrigado pela gentileza.\r\nEu deixo aqui registrado que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 internado, sofrendo as consequ\u00eancias de um ataque praticado contra ele por um ex-filiado do PSOL. Em 2018, esse ex-militante esfaqueou o Presidente em plena campanha eleitoral.\r\nFalo agora sobre um outro tema, Presidente Gilberto. Gostaria de agradecer ao General Santos Filho, Diretor-Geral do DNIT, por atender o Prefeito Gilberto Esteves, de S\u00e3o Jos\u00e9 do Vale do Rio Preto, no Rio de Janeiro, que est\u00e1 construindo uma ponte. Esse Munic\u00edpio, h\u00e1 10 anos, em 2011, sofreu com enchentes que aconteceram no Rio de Janeiro. O General Santos Filho, junto com o Prefeito Gilberto, est\u00e1 resolvendo o impasse com a concession\u00e1ria CRT. Gra\u00e7as a Deus, essa quest\u00e3o vai sair do papel.\r\nMuito obrigado pela gentileza, Presidente Gilberto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo.\r\nRespeito a opini\u00e3o de todos. Gostei muito do que o Deputado Fred Costa falou.\r\nEssa medida relativa aos direitos de transmiss\u00e3o acontece na It\u00e1lia, na Espanha, na Inglaterra, na Alemanha. O Brasil \u00e9 muito grande, e existem buracos de transmiss\u00e3o. N\u00e3o mais duas pessoas ir\u00e3o negociar. N\u00e3o ser\u00e1 apenas um canal de televis\u00e3o com uma federa\u00e7\u00e3o. Abre-se a possibilidade de times da s\u00e9rie A, B, C e D fazerem transmiss\u00f5es em plataformas digitais, em sucursais, como no Amazonas, no Par\u00e1, em Tocantins, em Roraima, onde n\u00e3o havia a transmiss\u00e3o de jogos de times locais.\r\nEnt\u00e3o, por exemplo, se o Cuiab\u00e1 jogar contra o Palmeiras e se o Cuiab\u00e1 for o mandante, ele vai negociar a transmiss\u00e3o para Mato Grosso, em uma plataforma digital. O produto futebol, que hoje custa \"x\", vai custar \"5x\" em benef\u00edcio dos clubes.\r\nDeputado Renildo Calheiros, respeito muito o senhor, mas essa vai ser a forma de democratizarmos e fazermos com que clubes pequenos se tornem grandes, porque s\u00f3 \u00e9 grande um time de futebol quando ele aparece para o seu torcedor. Vamos ver o Manaus, se Deus quiser, na primeira divis\u00e3o. Vamos ter a democratiza\u00e7\u00e3o da representatividade das equipes do futebol brasileiro.\r\nObrigado, Presidente Marcelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNICIPIO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CLAUDIO CASTRO, GOVERNADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, RIO DE JANEIRO (RJ), CONTR\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FAVOR\u00c1VEL, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA. \r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Visita do orador a municipalidades situadas no noroeste fluminense. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governador Cl\u00e1udio Castro para com as demandas da regi\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o, na Praia de Copacabana, de movimento contra a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o fundo partid\u00e1rio, e a favor da retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, \u00e9 uma honra ter V.Exa. como Presidente nesta sess\u00e3o.\r\nGostaria de deixar registrado aqui que na \u00faltima semana estive em 12 Munic\u00edpios do Rio de Janeiro, no noroeste fluminense. Desde o in\u00edcio do meu mandato, tive a felicidade e a disciplina de visitar os 92 Munic\u00edpios do Estado do Rio de Janeiro. O noroeste fluminense h\u00e1 anos, h\u00e1 d\u00e9cadas, \u00e9 a regi\u00e3o mais esquecida do Estado do Rio de Janeiro, possui o IDH mais baixo, e as RJs, as estradas, s\u00e3o muito malcuidadas. \r\nFa\u00e7o um apelo ao Governador Cl\u00e1udio Castro, do Rio de Janeiro: n\u00e3o se esque\u00e7a do noroeste fluminense, cidades produtoras de caf\u00e9, ali\u00e1s, o melhor caf\u00e9 do Brasil.\r\nSaindo da regi\u00e3o noroeste fluminense, estou falando do Estado do Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do Brasil, o Amazonas \u00e9 o pulm\u00e3o do Brasil, mas o Rio de Janeiro \u00e9 a alma do Brasil, \u00e9 o Estado mais democr\u00e1tico, porque une o negro, o branco, o cat\u00f3lico, o evang\u00e9lico, o judeu, o mu\u00e7ulmano, quem \u00e9 de esquerda, quem \u00e9 de direita.\r\nA\u00ed, vou a Copacabana, que \u00e9 a praia mais democr\u00e1tica do Brasil, na qual no domingo houve um movimento contra o fundo eleitoral, em rela\u00e7\u00e3o ao bom uso do recurso p\u00fablico na aplica\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica partid\u00e1ria, que neste Pa\u00eds \u00e9 feita com recurso p\u00fablico e com a iniciativa privada. Os L\u00edderes partid\u00e1rios direcionam o recurso para quem eles querem, mesmo nos partidos que se dizem socialistas, comunistas, libert\u00e1rios, aquele que j\u00e1 \u00e9 Deputado recebe um bol\u00e3o para fazer pol\u00edtica enquanto aquele novo filiado recebe zero.\r\nHouve tamb\u00e9m a reivindica\u00e7\u00e3o do voto impresso. O voto impresso nada mais \u00e9 do que o voto real, aquele que se pode contar fisicamente. E vou mais al\u00e9m: n\u00e3o podemos ter duas contagens, a eletr\u00f4nica e o voto impresso. S\u00f3 tem que haver a contagem do impresso.\r\n\u00c9 por isso que Copacabana, o lugar mais democr\u00e1tico do Brasil - n\u00e3o existe lugar mais democr\u00e1tico no Brasil como Copacabana - as pessoas me pediam: \"Deputado Luiz Lima, n\u00e3o desista, lute pelo nosso Governo, lute com o Presidente Jair Messias Bolsonaro\". De acordo com a narrativa da esquerda, o voto impresso \u00e9 uma volta ao passado, mas n\u00e3o \u00e9. Nem o Jap\u00e3o, nem a Coreia, nem a Alemanha, nem a Su\u00e9cia, nem os Estados Unidos, nem o Canad\u00e1 aceitaram a urna eletr\u00f4nica. A urna eletr\u00f4nica n\u00e3o existe no mapa de risco, \u00e9 como comprar um rem\u00e9dio, ler a bula e n\u00e3o haver uma contraindica\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, pelo voto impresso, com apenas a contagem do voto impresso.\r\nMuito obrigado, Deputado Gilberto Nascimento. Que alcancemos a democracia no nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, DEFESA,  RODRIGO MAIA, DEPUTADO FEDERAL,  JO\u00c3O AMO\u00caDO, EX-PRESIDENTE, PARTIDO NOVO (NOVO), CARLOS LUPI, PRESIDENTE, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Apoio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Incoer\u00eancia do posicionamento do Deputado Rodrigo Maia, do ex-presidente do partido Novo, Jo\u00e3o Amo\u00eado, e do presidente do PDT, Carlos Lupi, acerca da ado\u00e7\u00e3o do voto audit\u00e1vel no Pa\u00eds. Inconfiabilidade do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento.\r\nHoje \u00e9 um dia muito especial e importante nesta Casa, que vai definir o rumo democr\u00e1tico do Pa\u00eds. Ser\u00e1 apresentada na C\u00e2mara dos Deputados a possibilidade de termos o voto impresso, e gostaria de seguir na linha da coer\u00eancia e da verdade. \r\nSr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, o voto impresso continua sendo secreto, mas a contagem \u00e9 p\u00fablica e audit\u00e1vel. Quem n\u00e3o possui coer\u00eancia e verdade n\u00e3o merece estar nesta Casa. Ter o \"n\u00e3o\" e ter o \"sim\", o.k.\r\nDou tr\u00eas exemplos. O primeiro \u00e9 o Sr. Rodrigo Maia, ex-Presidente desta Casa. Em 2015, Rodrigo Maia foi Relator de um projeto de lei conhecido como Minirreforma Eleitoral. Em seu parecer, incluiu um projeto de lei do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro que tornava obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em processos de vota\u00e7\u00e3o e apura\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es. Cito palavras ditas ent\u00e3o pelo Deputado Rodrigo Maia, que viria a se tornar Presidente desta Casa:\r\nQuero agradecer ao Deputado Bolsonaro e agradecer ao Plen\u00e1rio a decis\u00e3o de derrubar o veto ao voto impresso. Esta \u00e9 uma vit\u00f3ria da sociedade brasileira, que pode ter o direito, a partir das elei\u00e7\u00f5es de 2018, de recontar qualquer uma das urnas.\r\nFalta-lhe coer\u00eancia e verdade.\r\nO segundo \u00e9 o Presidente do PDT, Carlos Lupi, o jornaleiro do Brizola de Ipanema, que, em 1979, ouvia mais o l\u00edder Brizola do que falava, e se torna Deputado Federal em 1990. Hoje, ele \u00e9 contr\u00e1rio a quem lhe tornou Presidente do PDT. Dias atr\u00e1s, ele era favor\u00e1vel ao voto impresso; hoje, \u00e9 contra. Falta a ele coer\u00eancia e verdade.\r\nO terceiro \u00e9 o ex-Presidente do Partido Novo Jo\u00e3o Amo\u00eado. O partido \u00e9 novo, mas lhe falta coer\u00eancia e verdade. Ele era a favor do voto impresso; hoje, \u00e9 contra. \r\nSr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, como disse no in\u00edcio, n\u00e3o h\u00e1 dano nenhum \u00e0 democracia ser contra ou a favor, mas quem engana a si pr\u00f3prio engana ao seu eleitor, engana ao Brasil.\r\nO voto eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 aceito em nenhum pa\u00eds do mundo, somente em Bangladesh. O Jap\u00e3o veio ao Brasil, viu o voto eletr\u00f4nico e comentou: voto impresso, papelzinho; o Canad\u00e1, papelzinho; os Estados Unidos, papelzinho; a It\u00e1lia, papelzinho; a Alemanha, papelzinho.\r\nH\u00e1 fraude eleitoral em varejo, principalmente nas elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias deste Pa\u00eds, como possivelmente aconteceu em 2014. N\u00e3o h\u00e1 mapa de risco apresentado pelo TSE. Quando se compra um rem\u00e9dio, na bula indica-se a contraindica\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode ter dor de barriga, dor de cabe\u00e7a. O voto eletr\u00f4nico apresenta risco, e \u00e9 por isso que temos de lutar hoje.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA POL\u00cdTICA, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, DEFESA. \r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, REJEI\u00c7AO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO LIBERAL (PL), PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": "Apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o. Indigna\u00e7\u00e3o com Deputados do PL e do PP pelo voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto, eu n\u00e3o poderia deixar de dizer que o Deputado que me antecedeu gosta mais de partido do que pessoas. Distrit\u00e3o, sim, de f\u00e1cil entendimento para o eleitor. Os mais votados s\u00e3o eleitos e ponto final.\r\nNo Rio de Janeiro, os 46 mais votados para o cargo de Deputado Federal s\u00e3o eleitos. \u00c9 simples assim. Quem gosta mais de partido \u00e9 contra o distrit\u00e3o. Quem gosta mais de pessoas e de qualifica\u00e7\u00e3o real quanto \u00e0 escolha do eleitor vota no distrit\u00e3o.\r\nMas, Presidente Gilberto, o ponto \u00e9 o seguinte. Ontem fizemos a vota\u00e7\u00e3o sobre o voto impresso. Vencemos: 229 a 218. A maioria dos Deputados foi favor\u00e1vel ao voto impresso. A maioria dos Deputados mostrou converg\u00eancia com a vontade da popula\u00e7\u00e3o. Infelizmente o Regimento da Casa pedia 308 votos.\r\nMas aonde chega a minha indigna\u00e7\u00e3o? Eu vou atentar \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o dos partidos PP e PL, que s\u00e3o da base do Governo.\r\nEu, como soldado do Presidente Jair Messias Bolsonaro, linha de frente do Rio de Janeiro, Capital do Estado do Rio de Janeiro, Capital deste Pa\u00eds por mais de 200 anos, quero aqui dizer que o caminho \u00e9 mais importante do que a vit\u00f3ria.\r\nSenador Ciro Nogueira, Ministro da Casa Civil, cad\u00ea a sua influ\u00eancia no PP? Por que o senhor n\u00e3o telefonou para os seus partid\u00e1rios e orientou \"sim\"? Presidente Arthur Lira, que n\u00f3s apoiamos, PL, do Governador Cl\u00e1udio Castro, do Rio de Janeiro, que abra\u00e7a o Garotinho na regi\u00e3o norte do Estado do Rio de Janeiro e abra\u00e7a o Presidente Bolsonaro - ou \u00e9 Vasco ou \u00e9 Flamengo, ou \u00e9 Vasco ou \u00e9 Fluminense -, cad\u00ea a for\u00e7a de voc\u00eas? Ser base do Governo assim \u00e9 muito f\u00e1cil.\r\nO PSL, com todos os problemas, 47 Deputados Federais do PSL votaram a favor do voto impresso.\r\nAonde eu quero chegar, pessoal? Cinquenta e quatro Deputados destes partidos, PL e PP, que se dizem base do Governo, votaram contra o Governo. Esses votos seriam fundamentais para que cheg\u00e1ssemos aos 308 votos.\r\nQuero parabenizar o Partido Republicanos. O Deputado Julinho, aqui de Bras\u00edlia, teve a coragem de orientar \"sim\". O Podemos tamb\u00e9m orientou \"sim\". A vota\u00e7\u00e3o de ontem serviu para demonstrar quem est\u00e1 com o Governo e quem n\u00e3o est\u00e1.\r\nPerdemos um soldado, o Deputado Daniel Silveira, do Rio de Janeiro.\r\nPresidente Bolsonaro, valorize aqueles Deputados que est\u00e3o com o senhor, abrace os Deputados que est\u00e3o com o senhor. Lembro que l\u00e1 fora somos muito maiores do que os Deputados que est\u00e3o aqui dentro e n\u00e3o t\u00eam representatividade na sociedade. O nosso voto \u00e9 de opini\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 de ocasi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, obrigado pela oportunidade.\r\nFico feliz porque, pela primeira vez, eu abro a sess\u00e3o no per\u00edodo dos Breves Comunicados.\r\nGostaria de lembrar que hoje recebemos a visita do Ministro Braga Netto na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, e o que foi citado pela Oposi\u00e7\u00e3o foi justamente a presen\u00e7a e a postura do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nEu gostaria de citar aqui que em 2018, antes de o Presidente assumir o seu mandato, as pessoas e os meios de comunica\u00e7\u00e3o falavam que seria um Governo ditador, que ele fecharia o Congresso, que ele fecharia os partidos, que ele fecharia as institui\u00e7\u00f5es, que as pessoas n\u00e3o teriam mais liberdade para dar a sua opini\u00e3o, para exercer de fato a democracia. E o que n\u00f3s observamos foi que o tempo passou, estamos no terceiro ano de mandato, e Ad\u00e9lio, seu agressor e ex-filiado ao PSOL, est\u00e1 preso, mas n\u00e3o passou disso. Ele n\u00e3o foi executado, como seria em Cuba, como seria na Coreia do Norte, na China comunista, na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, na antiga Iugosl\u00e1via. E chamam o Presidente de genocida!\r\nEu gostaria de lembrar tamb\u00e9m o pronunciamento do Sr. Alexandre de Moraes, ent\u00e3o candidato ao cargo de Ministro do Supremo Tribunal Federal, na sua sabatina em 2017. Em pouco mais de 2 minutos, o Ministro Alexandre de Moraes citou 16 vezes a palavra \"liberdade\". N\u00e3o honrou com a sua palavra. Discursos s\u00e3o infinitamente menores do que a\u00e7\u00f5es. Ele n\u00e3o se mostrou homem firme. Ele \u00e9 contra a liberdade. Ele \u00e9 contra quem pensa diferente.\r\nO Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, nos corredores desta Casa, num tom jocoso, falou: ''Elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o se ganha, se toma'', na mesma dire\u00e7\u00e3o que Jos\u00e9 Dirceu disse: ''Vamos tomar o poder e n\u00e3o ganhar a elei\u00e7\u00e3o''.\r\nO ent\u00e3o candidato a Presidente da Rep\u00fablica A\u00e9cio Neves deu entrevista na quinta-feira \u00e0 CNN. A jornalista cabe\u00e7a de bal\u00e3o Monalisa ria, ria, se divertia:\r\n\"Ministro, o senhor vai perder o voo!\", \"N\u00e3o tem problema, est\u00e1 tudo bem\". \"Ministro, por que o senhor se absteve da vota\u00e7\u00e3o do voto impresso?\" Ele falou: \"Deixa para 2022\", mesmo sabendo que as urnas s\u00e3o n\u00e3o audit\u00e1veis. Esse grupo de pessoas e de partidos  PT, PSDB  est\u00e1 todo no mesmo balaio. S\u00e3o contra o Pa\u00eds. S\u00e3o meninos, n\u00e3o s\u00e3o homens! N\u00e3o querem o bem do nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos vendo uma demonstra\u00e7\u00e3o de como um l\u00edder n\u00e3o deve se comportar justamente no pa\u00eds mais livre deste planeta. O Presidente Biden \u00e9 um Presidente frouxo, sem coragem, sem palavra. Olhem o que est\u00e1 acontecendo no Afeganist\u00e3o. Milhares de pessoas est\u00e3o se pendurando em avi\u00f5es, fugindo de um terror. Eu quero um Presidente corajoso, firme, homem.\r\nO Brasil n\u00e3o precisa de amiguinho. O Brasil precisa de um pai, de um l\u00edder. Vamos nos acostumar a ter l\u00edderes de verdade, n\u00e3o esses Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, obrigado pela oportunidade. \r\nHoje eu quero conversar com o cidad\u00e3o do Rio de Janeiro, com o carioca  s\u00e3o 7 milh\u00f5es de habitantes.\r\nSe voc\u00ea abre os jornais hoje, parece que todos os problemas do Munic\u00edpio foram resolvidos. E eu quero tocar em um ponto, Presidente Eduardo Bismarck: como a imprensa \u00e9 mold\u00e1vel, como a imprensa se autodirige! Por que ela se autodirige? H\u00e1 patroc\u00ednio para se falar bem de um determinado Prefeito, Governador ou Presidente?\r\nO Rio de Janeiro continua com os mesmos problemas: problemas administrativos, de habita\u00e7\u00e3o, de transporte, de seguran\u00e7a nas 1.642 escolas do Munic\u00edpio. H\u00e1 problemas com o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio e suas nomea\u00e7\u00f5es; fingem que fiscalizam os 32 bilh\u00f5es de Or\u00e7amento do Munic\u00edpio, mas nada \u00e9 fiscalizado como deveria.\r\nA rela\u00e7\u00e3o com a C\u00e2mara de Vereadores, com os 51 Vereadores, \u00e9 a mesma rela\u00e7\u00e3o ruim que tinha o Prefeito anterior, Marcelo Crivella, que n\u00e3o foi um bom Prefeito, todos n\u00f3s sabemos. Mas por que os jornais n\u00e3o noticiam o verdadeiro Rio de Janeiro, o caos que vive o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro hoje administrativamente?\r\nHoje, temos um exemplo aqui em Bras\u00edlia. H\u00e1 um impasse entre o Parque Ol\u00edmpico, a Prefeitura do Rio e o Governo Federal. Eu quero lembrar que o investimento nos Jogos Ol\u00edmpicos foi p\u00fablico. Nunca o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro recebeu tanto recurso do Governo Estadual e do Governo Federal! Foi um investimento p\u00fablico, com lucro privado, mal planejado, irrespons\u00e1vel, com recurso destinado somente para a realiza\u00e7\u00e3o de um evento, os Jogos Ol\u00edmpicos. E hoje o Governo Federal se desdobra para fazer uso daquele equipamento, que n\u00e3o foi de fato constru\u00eddo para ser de uso do cidad\u00e3o carioca, da crian\u00e7a, do adolescente, da terceira idade, para a pr\u00e1tica desportiva. Hoje o Prefeito do Rio de Janeiro entra na Justi\u00e7a para reaver o Parque Ol\u00edmpico, que ele mesmo cedeu para o Governo Federal, na \u00e9poca, o seu partido, o MDB. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o responsabilidade \u00e0 imprensa deste Pa\u00eds: que estudem os n\u00fameros, que estudem de fato como vive o cidad\u00e3o no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, no Estado e no Brasil.\r\nA responsabilidade da imprensa no nosso Pa\u00eds em divulgar o que realmente acontece faz com que entremos num rumo correto, ou n\u00e3o, de realiza\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes. \r\nPrefeito Eduardo Paes, tenha honra! Eu sei que o senhor \u00e9 o soldado do Lula e continua sendo. Deu declara\u00e7\u00f5es que em 2022 estaria com o Presidente e enganou grande parte do seu eleitorado, que saiu de casa no domingo para votar no senhor para Prefeito. Mas o senhor continua sendo Lula.\r\nA nossa cidade do Rio de Janeiro merece pelo menos uma imprensa verdadeira. \r\nObrigado, Presidente Eduardo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luiz Lima",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ LIMA (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rosangela Gomes. \u00c9 uma honra estar falando desta tribuna com V.Exa. na Presid\u00eancia.\r\nOntem foi apresentado um pedido de urg\u00eancia para um projeto de lei que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e dos Conselho Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Esse projeto foi enviado pelo Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nEm 1998, foi promulgada a Lei n\u00ba 9.696, que regulamentava a profiss\u00e3o de educador f\u00edsico. Essa lei tamb\u00e9m criava e regulamentava o conselho federal e os conselhos regionais. Mas a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, a PGR, classifica que essa a\u00e7\u00e3o deveria partir do Executivo. Ent\u00e3o, o Presidente Bolsonaro, acertadamente, enxergou a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e o esporte como um pilar da educa\u00e7\u00e3o, uma atividade de primeir\u00edssima necessidade, passando pelo \u00e2mbito da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e do bem-estar do cidad\u00e3o brasileiro. Ela \u00e9 definitivamente muito importante. E \u00e9 importante que o conselho fiscalize e promova essas a\u00e7\u00f5es.\r\nMas eu quero deixar um recado aqui. Os conselhos regionais e os conselhos federais n\u00e3o devem ser politizados. Eu mesmo vivi uma experi\u00eancia como professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Estado do Rio de Janeiro. Nunca deixei de receber cartinha do conselho na minha casa, indicando um determinado candidato. Isso tem que acabar. Claro que cada membro do conselho tem o seu candidato predileto. Mas fazer uso dos conselhos regionais como um meio pol\u00edtico, isso n\u00e3o deve ser feito. Que n\u00e3o se fa\u00e7a mais isso nos Conselhos Regionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e tampouco no Conselho Federal.\r\nPresidente Rosangela, hoje acordei, liguei a televis\u00e3o e vi uma not\u00edcia: o ex-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Rodrigo Maia, vai virar funcion\u00e1rio do Governador Jo\u00e3o Doria. Vai assumir uma Secretaria, sendo Deputado Federal eleito pelo Estado do Rio de Janeiro. Aqueles 50, 60 mil eleitores que depositaram o voto nele jamais poderiam imaginar. Eu fico surpreso quando uma pessoa assume uma Secretaria no seu Estado quando as pessoas depositam a confian\u00e7a para ela ser Deputado ou Deputada Federal. Mas assumir uma Secretaria de Projetos e A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas do Governo de S\u00e3o Paulo, sendo eleito pelo Rio de Janeiro, eu n\u00e3o sabia que isso era poss\u00edvel.\r\nE a\u00ed eu lembro Carlos Alves, Embaixador do Brasil em Roma, em 1962  deu at\u00e9 uma confus\u00e3o com esta frase , disse que o Brasil n\u00e3o era um pa\u00eds s\u00e9rio. E essa frase foi atribu\u00edda ao ex-Presidente Charles de Gaulle. Estamos em 2021, e, definitivamente, o Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio, Presidente Rosangela Gomes. O ex-Presidente desta Casa, freio puxado, atrapalhou o Governo Bolsonaro, atrasou o Pa\u00eds. N\u00f3s chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que ele estava sentado a\u00ed na cadeira que V.Exa. est\u00e1 sentada hoje, o que muito me orgulha e honra, com a finalidade de fazer uma presid\u00eancia com fins eleitorais. E hoje ele \u00e9 funcion\u00e1rio do Doria.\r\nO Sr. Rodrigo Maia, funcion\u00e1rio do Governador Jo\u00e3o Doria, assumindo uma Secretaria, sendo que foi eleito como Deputado Federal pelo Rio de Janeiro! Isso \u00e9 um verdadeiro absurdo!\r\nObrigado, Presidente Rosangela Gomes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]