[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "LEITURA, MENSAGEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, JAP\u00c3O, JAPONESES, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Transcurso dos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Luiz Nishimori. PL - PR) - Eu vou fazer a leitura de mensagem do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia.\r\n\"Senhoras e Senhores, ao mesmo tempo que sa\u00fado os presentes a esta sess\u00e3o solene em homenagem aos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa, cumprimento o Deputado Luiz Nishimori pela iniciativa da celebra\u00e7\u00e3o.\r\nNesta oportunidade, a C\u00e2mara dos Deputados expressa o reconhecimento do povo brasileiro aos japoneses que aqui se estabeleceram e a seus descendentes. Eles ajudaram e continuam ajudando a construir o nosso Pa\u00eds, assim como imigrantes e descendentes de muitas outras etnias que escolheram o Brasil como sua terra.\r\nHoje, os cerca de 1,6 milh\u00e3o de brasileiros de origem japonesa enriquecem a nossa sociedade e constituem a maior comunidade nikkei fora do Jap\u00e3o. Perfeitamente integrados, contribuem para fazer de nosso Pa\u00eds um local de respeito \u00e0s diferen\u00e7as e de coexist\u00eancia pac\u00edfica de pessoas vindas de diversas partes do mundo.\r\nQuando aqui chegaram, os pioneiros que desembarcaram do Kasato Maru, no Porto de Santos, em 18 de junho de 1908, encontraram uma terra cheia n\u00e3o s\u00f3 de promessas, mas tamb\u00e9m de desafios. Com muita disciplina e disposi\u00e7\u00e3o para o estudo e o trabalho, eles foram superando as dificuldades e foram, gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o, fincando ra\u00edzes em diversos rinc\u00f5es do territ\u00f3rio nacional.\r\nPartindo de S\u00e3o Paulo e do trabalho na lavoura, come\u00e7aram a desenvolver outras atividades e chegaram at\u00e9 o Amazonas e o Par\u00e1. Com o passar do tempo, influenciaram v\u00e1rios aspectos da vida nacional. Difundiram novos m\u00e9todos de cultivo, desempenhando importante papel na transforma\u00e7\u00e3o do Cerrado em polo do agroneg\u00f3cio, nos anos 1970. De modo semelhante, v\u00eam concorrendo para dinamizar nossos setores da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os.\r\nAtualmente, o Jap\u00e3o figura como o terceiro principal parceiro comercial do Brasil na \u00c1sia, sendo respons\u00e1vel pelo sexto maior estoque de investimentos externos diretos em nosso Pa\u00eds. Essa parceria \u00e9 refor\u00e7ada pela atua\u00e7\u00e3o de diversas empresas japonesas em territ\u00f3rio nacional, bem como pelos projetos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica realizados em diversas \u00e1reas, com o apoio da Ag\u00eancia de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional do Jap\u00e3o - JICA. E h\u00e1 ainda grande potencial a ser explorado nessa agenda bilateral, nos campos da ci\u00eancia, da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o.\r\nMais significativos do que os la\u00e7os econ\u00f4micos, entretanto, continuam sendo os la\u00e7os de amizade e respeito, que v\u00eam sendo refor\u00e7ados desde a chegada do Kasato Maru ao Porto de Santos, h\u00e1 111 anos.\r\nEsta homenagem, portanto, al\u00e9m de um agradecimento \u00e0 comunidade nipo-brasileira, \u00e9 tamb\u00e9m ocasi\u00e3o de renovar esses la\u00e7os, na esperan\u00e7a de que continuem a produzir bons resultados em benef\u00edcio de nossos dois povos. \r\nMuito obrigado.\"\r\nEssa \u00e9 o pronunciamento do Deputado Rodrigo Maia, Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo de livre com\u00e9rcio entre a Uni\u00e3o Europeia e o Mercado Comum do Sul - MERCOSUL.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (PL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, n\u00f3s tivemos a excelente not\u00edcia do acordo de livre com\u00e9rcio entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia. Foram cerca de 20 anos de negocia\u00e7\u00f5es, mas, enfim, chegamos a um acordo.\r\nA Uni\u00e3o Europeia \u00e9 um dos maiores investidores no MERCOSUL. Os dois blocos representam quase 25% do PIB mundial, um mercado de 780 milh\u00f5es de pessoas. Esse acordo pode trazer um acr\u00e9scimo ao PIB brasileiro de mais de 88 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, Sr. Presidente. \u00c9 um acordo muito importante para o Brasil.\r\nAntes, somente 24% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras eram livres de tributos. Agora praticamente 100% das exporta\u00e7\u00f5es do MERCOSUL v\u00e3o contar com melhores acessos.\r\nEnfim, eu quero parabenizar todos os envolvidos no acordo. Essa \u00e9 uma grande oportunidade de crescimento para o nosso Pa\u00eds e para todos os pa\u00edses do MERCOSUL.\r\nMuito obrigado por esse tempo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSU)..",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para exame da proposta de reforma tribut\u00e1ria. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.  Atividades legislativas desenvolvidas pelo orador no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Estabelecimento de acordo de livre com\u00e9rcio entre a Uni\u00e3o Europeia e o Mercado Comum do Sul - MERCOSUL. Visita do orador a municipalidades paranaenses.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (PL - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados presentes, eu costumo dizer que acredito nos potenciais econ\u00f4mico, energ\u00e9tico e agr\u00edcola do Brasil, mas, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria, comecei a acreditar muito mais, principalmente por que estamos formando uma Comiss\u00e3o Especial para tratar da reforma tribut\u00e1ria. Eu acho que esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nSr. Presidente, fiz um breve relato do trabalho que realizei durante esses 6 meses aqui na C\u00e2mara Federal. Nele, falei da Frente Parlamentar da Agricultura, da Frente Parlamentar da Pesca e da Aquicultura - eu acredito muito no potencial de crescimento desse setor -, do encontro do G-20, de que participei com o Presidente Bolsonaro, entre outros t\u00f3picos. \r\nPe\u00e7o que seja dado como lido este meu relato sobre este primeiro semestre no nosso Parlamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ NISHIMORI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito este momento para parabenizar o grande passo dado em prol do desenvolvimento e progresso do nosso Pa\u00eds: a aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno do texto da proposta da Previd\u00eancia.\r\nGostaria de relatar aqui um pouco do trabalho desenvolvido neste primeiro semestre do ano de 2019. \u00c9 com grande alegria que relato as in\u00fameras atividades desenvolvidas que priorizam o crescimento de nossa economia.\r\nLogo no in\u00edcio dos trabalhos apresentei mais de 21 proposi\u00e7\u00f5es, dentre elas o projeto de lei que autoriza o consumidor a instalar um equipamento para eliminar o ar da tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua - \u00e9 injusto que o consumidor pague pelo ar que sai da tubula\u00e7\u00e3o, principalmente logo depois de ter ficado sem \u00e1gua, por motivos t\u00e9cnicos ou de manuten\u00e7\u00e3o - e o projeto que regulamenta o princ\u00edpio da legalidade administrativa em todas as esferas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.\r\nNo dia 10 de abril fizemos o lan\u00e7amento do Grupo Parlamentar Brasil- Jap\u00e3o. Este ano tive a honra de mais uma vez presidir o grupo, que tem sido de grande import\u00e2ncia na rela\u00e7\u00e3o bilateral entre os dois pa\u00edses e tem promovido o di\u00e1logo e incentivado muitos bons projetos que promovem o interc\u00e2mbio cultural, tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico entre as duas na\u00e7\u00f5es.\r\nEste ano tamb\u00e9m fui escolhido como 2\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria e Desenvolvimento Rural e apresentei o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o da Subcomiss\u00e3o Permanente de Pescados. Sou Presidente da Frente Parlamentar em Defesa do Pescado e acredito que temos muito potencial para desenvolver este setor econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds. No entanto, precisamos de um espa\u00e7o para o di\u00e1logo, para a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, e de uma desburocratiza\u00e7\u00e3o do setor. Com mais de 8 mil quil\u00f4metros de costa, o Brasil tem capacidade para aumentar tanto a atividade da pesca como a produ\u00e7\u00e3o de peixes nativos e de cultivo, mas s\u00e3o necess\u00e1rias a\u00e7\u00f5es que incentivem tanto a produ\u00e7\u00e3o quanto o consumo desta prote\u00edna animal. Hoje o brasileiro consome cerca de 10 quilos desta prote\u00edna ao ano, mas esse consumo ainda est\u00e1 muito baixo. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade recomenda que sejam consumidos 20 quilos ao ano, mas acredito que podemos aumentar esse consumo para 30 quilos ao ano.\r\nA convite da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, estivemos em miss\u00e3o oficial em pa\u00edses asi\u00e1ticos para promover o com\u00e9rcio de nossos produtos, principalmente de gr\u00e3os, frutas e carnes. As reuni\u00f5es foram muito produtivas e positivas para o Brasil.\r\nRecentemente voltei ao Jap\u00e3o com o Presidente Jair Bolsonaro e a comitiva brasileira para participar do encontro do G-20 em Osaka. Nossa participa\u00e7\u00e3o foi muito positiva. Tivemos reuni\u00f5es bilaterais muito importantes, que com certeza trar\u00e3o um retorno significativo para nosso Pa\u00eds. Conversamos sobre quest\u00f5es de agroneg\u00f3cio, meio ambiente, tecnologia e outras de interesse de todos os pa\u00edses.\r\nInclusive, enquanto est\u00e1vamos participando das reuni\u00f5es bilaterais, tivemos a boa not\u00edcia do acordo de livre com\u00e9rcio entre o MERCOSUL e Uni\u00e3o Europeia. Foram cerca de 20 anos de negocia\u00e7\u00f5es, mas, enfim, chegamos a um acordo!\r\nA Uni\u00e3o Europeia \u00e9 um dos maiores investidores no MERCOSUL. Os dois blocos representam quase 25% do PIB mundial e um mercado de 780 milh\u00f5es de pessoas.\r\nDe acordo com o Minist\u00e9rio da Economia, esse acordo pode trazer um incremento ao PIB brasileiro de 87,5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. \u00c9 um acordo muito importante para o Brasil.\r\nAntes do acordo, somente 24% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras eram livres de tributos. Agora, praticamente 100% das exporta\u00e7\u00f5es do MERCOSUL v\u00e3o contar com melhores acessos de exporta\u00e7\u00e3o.\r\nEste m\u00eas tamb\u00e9m contamos com o lan\u00e7amento da Comiss\u00e3o Especial que vai analisar a reforma tribut\u00e1ria, essencial para tornar nosso Pa\u00eds mais competitivo. Vamos trabalhar por um texto que promova o desenvolvimento e crescimento do nosso setor econ\u00f4mico e que contribua de forma eficiente para a gera\u00e7\u00e3o de mais emprego e renda para nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEste m\u00eas, aproveitando o recesso parlamentar e cumprindo meu trabalho municipalista, irei visitar os Munic\u00edpios do Paran\u00e1 para verificar suas necessidades e demandas.\r\nRecebi dados de uma pesquisa realizada entre agentes financeiros que classificaram a atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e verifiquei que, em maio deste ano, com as incertezas \u00e0s v\u00e9speras da vota\u00e7\u00e3o do texto da reforma da Previd\u00eancia, t\u00ednhamos apenas 32% de aprova\u00e7\u00e3o - \"\u00f3timo\" ou \"bom\". Agora em julho, essa aprova\u00e7\u00e3o subiu para 86%. Estamos recuperando a confian\u00e7a de nossos investidores.\r\nVamos continuar nosso trabalho com muito empenho e respeito ao povo brasileiro. Trabalhamos para promover o progresso do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PL 6299/2002, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, AGROT\u00d3XICO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, C\u00c2NCER, DEFESA DO CONSUMIDOR, LUIZ NISHIMORI, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, ABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate da utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia a respeito do tema da Comiss\u00e3o Geral.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Luiz Nishimori. PL - PR) - Sras. e Srs. Deputados, neste momento, transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de debater a utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos.\r\nSobre a mesa, acha-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra.\r\nO tempo reservado a cada um dos expositores estar\u00e1 limitado a 5 minutos. Em seguida, falar\u00e3o os L\u00edderes de partidos pelo tempo de 5 minutos.\r\nOs demais Parlamentares falar\u00e3o a seguir pelo tempo de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nConvido para comporem a Mesa o Deputado Z\u00e9 Silva, o Deputado Sergio Souza, o nosso Xico Graziano e o Deputado Nilto Tatto.\r\nO Sr. Presidente pronuncia o seguinte discurso:\r\n\"Senhoras e senhores, interrompo a presente sess\u00e3o plen\u00e1ria para transform\u00e1-la em Comiss\u00e3o Geral. Essa mudan\u00e7a se faz necess\u00e1ria para que possamos todos, com a ajuda dos especialistas que se juntam a n\u00f3s neste momento, discutir um assunto de extrema import\u00e2ncia para o Brasil e para os brasileiros.\r\nO tema desta Comiss\u00e3o Geral ser\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e de defensivos na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do nosso Pa\u00eds. Sugeri pessoalmente a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o \u00e0s lideran\u00e7as dos partidos que atuam nesta Casa. Na reuni\u00e3o de L\u00edderes do \u00faltimo dia 20 de agosto, percebendo a urg\u00eancia de discutirmos essas quest\u00f5es, foi acordada a realiza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Geral de hoje, que tenho a honra de iniciar neste momento.\r\nSras. e Srs. Deputados, a utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e de defensivos agr\u00edcolas \u00e9 um tema bastante complexo. Ao mesmo tempo em que queremos que o Brasil cres\u00e7a e se desenvolva, expandindo cada vez mais sua produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, contribuindo positivamente para a balan\u00e7a comercial do Pa\u00eds e gerando riqueza, n\u00e3o podemos, nem por 1 segundo, deixar em segundo plano a sa\u00fade e o bem-estar de todos os nossos cidad\u00e3os.\r\n\u00c9 preciso sempre levar em considera\u00e7\u00e3o a sa\u00fade e a seguran\u00e7a de todos os envolvidos na cadeia produtiva do agroneg\u00f3cio, desde os trabalhadores que aplicam os defensivos na produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 o consumidor final, a m\u00e3e e o pai de fam\u00edlia que compram esses alimentos e os oferecem a seus filhos.\r\nInforma\u00e7\u00f5es oficiais d\u00e3o conta de que, somente no ano de 2019, quase 300 subst\u00e2ncias j\u00e1 foram liberadas para a comercializa\u00e7\u00e3o. Isso representa um aumento de aproximadamente 30% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior e configura o maior crescimento em n\u00fameros absolutos dos \u00faltimos anos.\r\nA libera\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias, por si s\u00f3, n\u00e3o seria preocupante, se estiv\u00e9ssemos falando de produtos seguros para o consumo humano, que atendem a padr\u00f5es internacionais de seguran\u00e7a e que n\u00e3o acarretam graves consequ\u00eancias para o nosso povo, nosso solo e nossa \u00e1gua.\r\nContudo, Sras. e Srs. Deputados, o fato de que aproximadamente 32% dos produtos liberados este ano j\u00e1 s\u00e3o proibidos na Uni\u00e3o Europeia n\u00e3o pode ser menosprezado pelas autoridades brasileiras e pelo poder p\u00fablico.\r\nMais uma vez, esse importante alerta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 libera\u00e7\u00e3o desses produtos surge em duas frentes: uma relacionada \u00e0 seguran\u00e7a na comercializa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo desses defensivos pelos nossos cidad\u00e3os; outra ligada a eventuais problemas econ\u00f4micos a serem enfrentados pelo Brasil na exporta\u00e7\u00e3o da nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para grandes mercados parceiros, como \u00e9 exatamente o caso da Uni\u00e3o Europeia.\r\nNenhum desses dois aspectos pode ser negligenciado, senhoras e senhores, nem o sanit\u00e1rio, nem o econ\u00f4mico. Todavia, quando posta em conflito com ganhos financeiros, a sa\u00fade dos brasileiros deve sempre prevalecer.\r\nTenho plena certeza de que todas essas quest\u00f5es ser\u00e3o muito bem abordadas ao longo da presente Comiss\u00e3o Geral, de forma t\u00e9cnica e objetiva. Na discuss\u00e3o de um tema t\u00e3o delicado e complexo, na qualidade de representantes do povo brasileiro, precisamos colocar o interesse dos nossos cidad\u00e3os acima de quaisquer disputas partid\u00e1rias ou interesses pessoais.\r\nAssim, declaro aberta esta Comiss\u00e3o Geral para a discuss\u00e3o do uso de agroqu\u00edmicos e de defensivos agr\u00edcolas no Brasil.\r\nDesejo excelentes trabalhos a todos e, desde logo, agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o dos especialistas que nos auxiliar\u00e3o nos debates do dia de hoje.\r\nMuito obrigado.\"\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos iniciar os trabalhos.\r\nO primeiro inscrito \u00e9 o Dr. Mauro Osaki, Professor e Pesquisador do Centro de Estudos Avan\u00e7ados em Economia Aplicada, da Universidade de S\u00e3o Paulo - USP.\r\nDr. Mauro, o senhor tem a palavra por 5 minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F9%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-16T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PL 6299/2002, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, AGROT\u00d3XICO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, C\u00c2NCER, DEFESA DO CONSUMIDOR, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA), INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, LUIZ NISHIMORI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AN\u00c1LISE, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos participantes na Comiss\u00e3o Geral. Utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.299, de 2002, pertinente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 3\u00ba e 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.802, de 1989, sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (PL - PR) - Sr. Presidente Sergio Souza, Sras. e Srs. Deputados, convidados, eu gostaria de agradecer a todos os representantes dos diversos segmentos que est\u00e3o aqui presentes e que v\u00e3o ajudar a construir um bom entendimento sobre o PL 6.299, de 2002, para esclarecer as quest\u00f5es pol\u00eamicas, com base t\u00e9cnica e cient\u00edfica.\r\nQuero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que abriu espa\u00e7o para este debate t\u00e3o importante. \r\nQuero explicar rapidamente que a lei dos pesticidas j\u00e1 foi debatida durante mais de 2 anos na Comiss\u00e3o Especial e foi aprovada.\r\nTivemos v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas em que ouvimos todos os setores e profissionais que tratam do tema. Ap\u00f3s todas essas discuss\u00f5es, apresenta\u00e7\u00f5es e estudos, n\u00f3s chegamos a um texto muito respons\u00e1vel, Deputado Sergio Souza. Tenho a certeza de que apresentamos a melhor proposta para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o dos pesticidas \u00e9 necess\u00e1ria, pois a lei que trata do assunto foi criada em 1989, h\u00e1 30 anos. Durante esse longo per\u00edodo, ocorreram grandes avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos na agricultura e no campo, e a legisla\u00e7\u00e3o ficou defasada, n\u00e3o conseguiu acompanhar essa evolu\u00e7\u00e3o. \r\nO PL 6.299/02 ir\u00e1 possibilitar maior produtividade, alimentos com pre\u00e7o acess\u00edvel e, principalmente, vai trazer mais seguran\u00e7a alimentar e alimentos mais seguros para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil \u00e9 hoje o segundo maior exportador de alimentos do mundo e temos a capacidade de ser o maior. Para isso, precisamos modernizar as legisla\u00e7\u00f5es, desburocratizar nosso Pa\u00eds, pois somente assim vamos conseguir crescer e nos tornar uma pot\u00eancia ainda maior.\r\nHoje \u00e9 um excelente momento para apresentar as principais mudan\u00e7as do projeto e quebrar alguns paradigmas em rela\u00e7\u00e3o aos pesticidas.\r\nComo j\u00e1 disse, o principal objetivo \u00e9 modernizar e atualizar a legisla\u00e7\u00e3o para possibilitar o uso de produtos mais modernos e, consequentemente menos t\u00f3xicos. N\u00f3s precisamos adequar nossa legisla\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es internacionais. Uma das mudan\u00e7as \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xico para pesticidas, porque o mundo todo utiliza esta denomina\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos trazer tamb\u00e9m mais celeridade ao processo de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o dos produtos, visto que hoje demora-se, em m\u00e9dia, de 3 a 8 anos para autorizar um novo princ\u00edpio ativo. Esta demora impede que produtos mais modernos cheguem ao mercado. Analisando a situa\u00e7\u00e3o atual, vemos que existe uma filha de mais 2 mil produtos, sendo que 95% deles s\u00e3o gen\u00e9ricos, produtos que j\u00e1 est\u00e3o no mercado e que j\u00e1 utilizamos h\u00e1 mais de 30 anos. Para se ter uma ideia, na Austr\u00e1lia e em outros pa\u00edses, os princ\u00edpios ativos j\u00e1 s\u00e3o analisados e liberados em 6 meses. Em nosso relat\u00f3rio definimos o tempo m\u00e1ximo de at\u00e9 24 meses. \r\nQueremos que a ANVISA analise exatamente esse 5% que s\u00e3o mol\u00e9culas novas, mais eficientes, menos t\u00f3xicas.\r\nUm ponto que \u00e9 importante ressaltar \u00e9 que o IBAMA, a ANVISA e o MAPA continuar\u00e3o com as suas compet\u00eancias. N\u00e3o foi retirada nenhuma atribui\u00e7\u00e3o desses \u00f3rg\u00e3os. A inten\u00e7\u00e3o da proposta \u00e9 informatizar e desburocratizar o sistema de an\u00e1lise. \r\nOutra altera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 na ado\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de risco, que \u00e9 um conjunto de procedimentos que possibilita analisar com profundidade e identificar os poss\u00edveis efeitos indesej\u00e1veis que o uso de pesticidas pode causar ao ser humano, aos animais e ao meio ambiente e utilizar meios de preveni-los e mitig\u00e1-los. \r\nAs MinoCrops, pequenas culturas, que t\u00eam sido muito prejudicadas, ter\u00e3o atendimento de imediato pelo MAPA. Atualmente, as ind\u00fastrias s\u00f3 registram produtos economicamente vi\u00e1veis, o que acaba deixando de fora as pequenas culturas como pepino, piment\u00e3o e outros. Nosso parecer favorece tamb\u00e9m os pequenos agricultores. \r\nFoi um trabalho feito com muita responsabilidade, pensando na seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do setor.\r\nA expectativa de vida humana s\u00f3 aumentou nos \u00faltimos 40, 50 anos. Antes, a expectativa era de 50 a 60 anos; hoje, subiu para 70 a 80 anos.\r\nConcluo, dizendo que possu\u00edmos uma agricultura brilhante, inovadora, consolidada, que se supera a cada ano e exporta para mais de 160 pa\u00edses, gra\u00e7as \u00e0 confiabilidade e \u00e0 compet\u00eancia de nosso setor.\r\nPor isso, precisamos aprovar esse projeto, que, com certeza, ser\u00e1 um grande avan\u00e7o para este setor, que \u00e9 respons\u00e1vel tanto pela produ\u00e7\u00e3o interna de alimentos quanto para a produ\u00e7\u00e3o para exporta\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a ressaltar que apresentamos a melhor proposta para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos mais seguros em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F9%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, instituir o Fundo de Aval Fraterno \u00e9 muito importante para a nossa agricultura, principalmente para os pequenos agricultores.\r\nPortanto, o PL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a renegocia\u00e7\u00e3o tanto do PESA quanto da securitiza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante. E quero dizer que o financiamento agr\u00edcola \u00e9 muito importante para os pequenos agricultores, \u00e9 l\u00f3gico, mas aqui no Brasil n\u00e3o h\u00e1 subs\u00eddio agr\u00edcola, apenas incentivo a nossa agricultura.\r\nO PL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 100, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria rapidamente falar sobre a aquicultura, que \u00e9 um dos setores que mais cresce no Brasil. \r\nTodos sabem que o peixe \u00e9 a prote\u00edna mais consumida no mundo inteiro, e o Brasil come\u00e7ou a ter um grande destaque na produ\u00e7\u00e3o interna e tamb\u00e9m na exporta\u00e7\u00e3o. \r\nDiante dessa crise, precisamos ajudar o setor de pescados com medidas de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o. Essa emenda vem com a proposta de simplificar o processo de concess\u00e3o de uso de \u00e1guas p\u00fablicas da Uni\u00e3o para fins de aquicultura, setor formado por gente que trabalha, pelos pequenos aquicultores, aquicultores familiares que podem trazer aumento da produ\u00e7\u00e3o e de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPor isso, o PL vota \"sim\". \u00c9 muito importante essa emenda. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Nishimori",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ NISHIMORI (Bloco/PL - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o projeto do Deputado Helio Lopes \u00e9 muito importante para a sociedade brasileira, porque visa aumentar a pena para abandono e maus-tratos de idosos, que, com o passar dos anos, tornam-se vulner\u00e1veis, mas que um dia j\u00e1 contribu\u00edram muito com a sociedade, tendo sido pioneiros de ideias e a\u00e7\u00f5es importantes.\r\nPortanto, o PL orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]