[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vamos dar a real para o povo deste Pa\u00eds. O que est\u00e1 verdadeiramente em jogo \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o da maior pol\u00edtica p\u00fablica de distribui\u00e7\u00e3o de renda de um pa\u00eds t\u00e3o desigual como o nosso. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a mudan\u00e7a das regras do modelo de sociedade definido pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, homologada por esta Casa, o pacto social que foi constru\u00eddo e que, no ano passado, completou 30 anos. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o de forma perversa, desumana e cruel de uma pol\u00edtica p\u00fablica, o que vai jogar milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras na mis\u00e9ria. O objetivo central \u00e9 substituir o chamado Estado social pelo chamado Estado m\u00ednimo, que vai privatizar a Previd\u00eancia para encher ainda mais os cofres dos banqueiros deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante que o povo brasileiro lembre que esta reforma \u00e9 realizada sob o regime de ajuste fiscal implantado pelo Governo Temer, que fez com que este Pa\u00eds acabasse com os investimentos dos setores sociais at\u00e9 o ano de 2036 e tamb\u00e9m ficasse sob a \u00e9gide de uma reforma trabalhista criminosa que est\u00e1 aumentando dia ap\u00f3s dia o desemprego neste Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante dizer que o famoso d\u00e9ficit fiscal, t\u00e3o falado aqui por gente que nunca leu um livro sobre economia - d\u00e1 para perceber claramente pelas falas arranjadas aqui -, que esse d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio \u00e9 uma grande mentira contada por alguns que, no dia a dia, se valem de programas popularescos, de jornalistas e de jornalismo question\u00e1veis neste Pa\u00eds, de propaganda governamental milion\u00e1ria. E n\u00e3o falei das fake news que o \"Zero Um\", o \"Zero Dois\", o \"Zero Tr\u00eas\" e o Twitter do \"Zero Zero\" jogam todo dia na mente do nosso povo.\r\nQuem votar a favor desta reforma da Previd\u00eancia jogar\u00e1 milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras na mis\u00e9ria, aprofundar\u00e1 a desigualdade social. Mas podem ter certeza de que a hist\u00f3ria vai dar o seu troco. O pr\u00f3prio Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, afirmou que, dos que votaram na Comiss\u00e3o Especial a favor da reforma apresentada por Temer, s\u00f3 quatro foram reeleitos. A hist\u00f3ria vai fazer o julgamento e dar o troco aos personagens desta trama macabra, perversa, desta crueldade contra o povo brasileiro.\r\nTodos vamos saber muito bem o que importa para o Brasil hoje. A pergunta fundamental que deveria partir dessa reforma ou essa \"deforma\" da Previd\u00eancia \u00e9 que pa\u00eds n\u00f3s queremos: um pa\u00eds de idosos e miser\u00e1veis ou um pa\u00eds de jovens que estejam usufruindo da previd\u00eancia p\u00fablica e contribuindo com ela?\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Poscionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu acho que esse destaque do PSB \u00e9 um destaque que vai fazer uma redu\u00e7\u00e3o de danos. Conversava h\u00e1 pouco com o Deputado Henrique Fontana, que calculou que, se essa regra, do jeito que est\u00e1 no texto, estivesse valendo h\u00e1 10 anos, 7 milh\u00f5es de homens brasileiros teriam perdido o direito \u00e0 aposentadoria. Isso significa que, se o destaque n\u00e3o for aprovado e o texto ficar do jeito que est\u00e1, a cada ano 700 mil homens brasileiros v\u00e3o perder o direito \u00e0 sua aposentadoria. Isso \u00e9 muito grave.\r\nPor isso, eu acho que, se n\u00f3s todos aqui fizemos uma for\u00e7a-tarefa para que os policiais tivessem garantido seu direito - inclusive o destaque foi aprovado por ampl\u00edssima maioria -, tamb\u00e9m dever\u00edamos pensar sobre isso, principalmente para as pessoas de baixa renda, que v\u00e3o ficar desprotegidos.\r\nQuero dizer a V.Exas. da nossa ang\u00fastia ao imaginar que n\u00f3s vamos ter uma legi\u00e3o de homens e mulheres que, ao envelhecerem, s\u00f3 ter\u00e3o direito apenas a ficar na mais completa e absoluta desprote\u00e7\u00e3o social. \r\nQuero dizer tamb\u00e9m que os policiais, a favor dos quais todos n\u00f3s votamos, devem a redu\u00e7\u00e3o de danos que essa reforma teve n\u00e3o ao Presidente Bolsonaro, que muitos da categoria apoiaram. Devem isso a este Congresso, a esta C\u00e2mara, aos Parlamentares, que aqui estavam e que resolveram, depois de muito di\u00e1logo, reverter esse dano.\r\nSe chamamos Bolsonaro de traidor, \u00e9 porque ele, pessoalmente, dialogou com essa categoria e fez proposta que foi rejeitada pela categoria dos policiais militares. \u00c9 importante deixar isso claro, porque estamos aqui, nesta semana, no t\u00e9rmino desses trabalhos legislativos, fazendo a maior perversidade. \r\nH\u00e1 30 anos - h\u00e1 30 anos! - o Brasil construiu o chamado pacto social entre trabalhador, empregador e Governo. E volto a insistir que \u00e9 mentira essa hist\u00f3ria contada de que existe um d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Isso \u00e9 mentira! Todo mundo sabe que a Seguridade Social no Brasil inclui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o sistema de assist\u00eancia social e o sistema de seguran\u00e7a alimentar. Depois da Desvincula\u00e7\u00e3o das Receitas da Uni\u00e3o, a chamada DRU, do Governo Fernando Henrique, come\u00e7aram a tirar dinheiro da Previd\u00eancia e aplicar em outras \u00e1reas sociais. Isso ningu\u00e9m fala. Aqui, n\u00e3o vemos as pessoas discutirem, a n\u00e3o ser dizerem que o Brasil vai quebrar se n\u00e3o tiver essa reforma. Isso \u00e9 mentira! E \u00e9 uma mentira que est\u00e1 sendo propagada - insisto, disse isto ontem e vou repetir hoje - em programas popularescos, de jornalismo duvidoso, de jornalistas duvidosos, que foram levando adiante essa mentira para dizer ao povo miser\u00e1vel que eles t\u00eam que ser mais miser\u00e1veis ainda, porque eles n\u00e3o t\u00eam direito \u00e0 aposentadoria\r\nO que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa reforma, de modo geral, \u00e9 exclusivamente encher os banqueiros com a chamada previd\u00eancia privada, \u00e9 dizer que a previd\u00eancia p\u00fablica passa a n\u00e3o existir mais. Daqui a 90 dias, voc\u00eas v\u00e3o ver o que vai acontecer quando for aplicada a al\u00edquota sobre o sal\u00e1rio de quem primeiro vai ser pego logo de cara: os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, parte da classe m\u00e9dia que foi \u00e0s ruas pedir essa reforma, conforme algumas pessoas aqui disseram. Infelizmente, daqui a 90 dias, com o aumento da al\u00edquota de 11% para 14%, essas pessoas j\u00e1 v\u00e3o ter corte na sua aposentadoria.\r\nEu quero ver como \u00e9 que, quando voltarem para as bases, para os Estados, V.Exas. v\u00e3o lidar com aquelas pessoas que votaram e que agora foram tra\u00eddas. Infelizmente, muitos, aqui, n\u00e3o entendem definitivamente nada de previd\u00eancia, e parece que est\u00e3o dizendo verdades completamente absolutas, pessoas que nunca deram um dia de servi\u00e7o na vida pela humanidade, que aqui chegaram pelos bra\u00e7os do povo, e, mesmo assim, ainda foram capazes de trair esse povo que as elegeu.\r\nIsso n\u00e3o vai ficar assim. Como eu disse ontem: a hist\u00f3ria d\u00e1 o troco. E o troco vai ser muito cruel para quem est\u00e1 fazendo esse verdadeiro terrorismo pelo qual estamos passando no Brasil. Terrorismo \u00e9 isso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE) MOVIMENTO ESTUDANTIL.\r\nCONGRESSO DA UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES, EVENTO.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes no 57\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me somar a outros Parlamentares e saudar os participantes do 57\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes. Foi um b\u00e1lsamo para os nossos olhos ver essa juventude na rua!\r\nEu vivi intensamente o movimento estudantil. Foi uma escola de educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para mim. Fui Presidente do Centro Acad\u00eamico de Comunica\u00e7\u00e3o Social, fui Vice-Presidente e, depois, Presidente do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes da Universidade Federal do Cear\u00e1. E assim como o Deputado Orlando Silva e o Deputado Alexandre Padilha, fui Diretora da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes. Por isso, foi muito bom ver essa mo\u00e7ada na rua!\r\nEu quero parabenizar todos esses estudantes, que vieram de todos os lugares do Brasil. Foram tamb\u00e9m \u00e0 Esplanada dos Minist\u00e9rios para fazer protesto contra a retirada do futuro da aposentadoria deles. Parab\u00e9ns aos estudantes que participaram do 57\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INTERFERENCIA, ELEI\u00c7\u00c3O, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO CEAR\u00c1 (UFC).",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Protesto contra a interven\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es para a reitoria da Universidade Federal do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de registrar que o Governo do Presidente Bolsonaro, esse Governo safado, destrambelhado e completamente sem nenhum compromisso com as universidades p\u00fablicas, al\u00e9m de fazer um corte sistem\u00e1tico na Universidade Federal do Cear\u00e1, na qual sou professora, acabou de indicar aquele que foi o \u00faltimo colocado na elei\u00e7\u00e3o de que toda a comunidade universit\u00e1ria participou.\r\nO atual indicado ficou em terceiro lugar: recebeu menos de 6% dos votos. Portanto, toda a comunidade universit\u00e1ria est\u00e1 mobilizada, e n\u00f3s exigimos a indica\u00e7\u00e3o do Prof. Cust\u00f3dio, o mais votado, que recebeu quase 70% dos votos. Cust\u00f3dio era o antigo Vice-Reitor da Universidade Federal do Cear\u00e1.\r\nPortanto, fica registrado nosso rep\u00fadio \u00e0 interven\u00e7\u00e3o na Universidade Federal do Cear\u00e1.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FORTALEZA (CE), DESIGUALDADE SOCIAL.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATRASO, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DESPESA P\u00daBLICA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Semelhan\u00e7a entre a pandemia de coronav\u00edrus e a gripe espanhola ocorrida h\u00e1 100 anos. Transcurso do 294\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos na Capital cearense em decorr\u00eancia da Covid-19.  Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente e demais Deputados e Deputadas. Quero saudar todos. Esta \u00e9 a primeira vez que eu me dirijo aos colegas nesta sess\u00e3o remota da C\u00e2mara Federal. Sa\u00fado o esfor\u00e7o de todos nesta situa\u00e7\u00e3o emergencial que estamos vivendo.\r\nQuero dizer, Presidente Rodrigo Maia e demais pares da Casa, que, primeiro, vivemos uma situa\u00e7\u00e3o \u00fanica nesta gera\u00e7\u00e3o. Coisa parecida a esta s\u00f3 tivemos h\u00e1 100 anos, quando o Brasil e o mundo foram assolados pela chamada gripe espanhola, que durou de 1918 a 1920. Ou seja, n\u00f3s estamos h\u00e1 100 anos de uma situa\u00e7\u00e3o parecida com esta que estamos vivendo. E agora, neste mundo globalizado, com muito mais for\u00e7a tamb\u00e9m os problemas s\u00e3o globalizados, como \u00e9 o caso desta pandemia.\r\nEu gostaria de aproveitar este momento para tamb\u00e9m lembrar que, segunda-feira passada, dia 13 de abril, Fortaleza, a minha cidade, completou 294 anos, numa \u00e9poca em que a cidade tem passado por muitas dificuldades. Para se ter ideia, Fortaleza \u00e9 a segunda capital em \u00f3bitos por COVID-19 no Brasil. E, segundo estudo feito com 30 cidades sobre vulnerabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19, Fortaleza \u00e9 a \u00fanica capital que aparece entre os 30 Munic\u00edpios que l\u00e1 est\u00e3o listados.\r\nEu digo isso para pedir uma aten\u00e7\u00e3o especial a essa capital, que \u00e9 a quarta em popula\u00e7\u00e3o no Brasil. Eu tive a oportunidade, inclusive, de governar por 8 anos a cidade de Fortaleza e sei das dificuldades por que ela passa, inclusive pela desigualdade social. Fortaleza \u00e9 a capital de Estado brasileira com a maior desigualdade social, dada a grande diferen\u00e7a de renda entre os poucos ricos e a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o, que vive com dificuldade. E, neste momento, tamb\u00e9m estamos com dificuldades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade.\r\nEu queria saudar o projeto. Eu acho que ele, de certa forma, tenta resgatar o aux\u00edlio emergencial para categorias important\u00edssimas que estavam fora do alcance desse benef\u00edcio, porque todos est\u00e3o sofrendo - todos! -, n\u00e3o s\u00f3 os informais, como tamb\u00e9m os que recebem o Bolsa Fam\u00edlia. Eu acho que a C\u00e2mara est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o importante. Agora, de nada adianta aprovarmos o benef\u00edcio para os pescadores, como estamos querendo, ou para quilombolas, comunidades tradicionais, assentados da reforma agr\u00e1ria, todos os trabalhadores da arte e da cultura, catadores de material recicl\u00e1vel, caminhoneiros, entregadores, taxistas, mototaxistas, se o Governo Federal continuar apostando no caos social e n\u00e3o pagar o benef\u00edcio.\r\n\u00c9 um absurdo o Ministro Paulo Guedes ficar com a chave do cofre, como se o dinheiro fosse dele ou como se o dinheiro fosse do Presidente da Rep\u00fablica. O Brasil \u00e9 um Pa\u00eds rico. O Brasil tinha reservas, e reservas existem para serem utilizadas.\r\nEu gostaria de finalizar dizendo que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que menos gasta em PIB per capita nesta crise que est\u00e1 exigindo muito dos Estados nacionais.\r\nPor exemplo, os Estados Unidos j\u00e1 est\u00e3o gastando quase 11% do seu PIB; o Reino Unido, 17%; e o Brasil n\u00e3o chegou a gastar ainda 2% do seu PIB.\r\nPortanto, n\u00f3s dizemos \"sim\" ao destaque do PT e gostar\u00edamos que este projeto fosse votado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO. \r\nVETO PRESIDENCIAL, DISPOSITIVO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI, CONCESS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, MICROEMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA. \r\nLUIZIANNE LINS, DEPUTADA FEDERAL, REUNI\u00c3O, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio ao comportamento do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da Covid-19.  Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei sobre a concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Reten\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos emergenciais destinados aos Estados e Munic\u00edpios para combate \u00e0 crise provocada pelo coronav\u00edrus. Rep\u00fadio aos vetos presidenciais apostos a dispositivos sobre a inclus\u00e3o de novas categorias no texto do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos a idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos emergenciais aprovados pela Casa em benef\u00edcio das pequenas e microempresas. Temas debatidos durante encontro da oradora com a ex-Presidenta Dilma Rousseff. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todas e a todos os colegas.\r\nSr. Presidente, neste momento em que vou dividir o tempo com a companheira Benedita da Silva, eu gostaria de afirmar que todos n\u00f3s sabemos que esta \u00e9 uma Casa plural. Pensamos de forma diferente em v\u00e1rios aspectos, na forma de ver e de pensar o mundo de modo geral. Para fazer justi\u00e7a, contudo, \u00e9 importante reconhecermos que o Congresso Nacional e, em especial, a C\u00e2mara Federal t\u00eam liderado um processo importante no Brasil neste momento.\r\nImaginem, neste momento de desgoverno, neste momento de acintes \u00e0 democracia, n\u00f3s ainda termos que conviver com um Presidente completamente tresloucado, completamente irrespons\u00e1vel, que simplesmente acha que pode liderar um movimento autorit\u00e1rio! Enquanto isso, ele, eleito Presidente da Rep\u00fablica, um cidad\u00e3o, tem se comportado de forma rid\u00edcula. S\u00f3 sabe se exibir e brincar com a vida de milh\u00f5es de pessoas. Num dia, ele passeia de jet ski; noutro, anda de helic\u00f3ptero, diga-se de passagem, com o dinheiro p\u00fablico; noutro dia, monta a cavalo. Ele podia fazer tudo isso. Isso seria problema dele, se ele n\u00e3o fosse Presidente da Rep\u00fablica e se n\u00f3s n\u00e3o estiv\u00e9ssemos neste momento de pandemia.\r\nDiante de um v\u00edrus que hoje desafia o mundo, Sr. Presidente, que desafia, acima de tudo, a ci\u00eancia, esta Casa e o Congresso Nacional tomaram medidas important\u00edssimas. Vamos nos lembrar um pouco das a\u00e7\u00f5es que tomamos aqui. N\u00f3s aprovamos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, enquanto o Presidente queria que fossem aprovados 200 reais. N\u00f3s aprovamos o \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nAgora quero destacar o seguinte: h\u00e1 milh\u00f5es de brasileiros, pelo menos um ter\u00e7o dos brasileiros, que tinham direito aos 600 reais, mas ainda n\u00e3o os receberam. Sabem por qu\u00ea? Porque eles brincam com a fome do povo. Ningu\u00e9m vai ficar em casa morrendo de fome, nem vendo o filho morrer de fome. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, quando faz isso, em que ele pensa? Ele pensa em mandar as pessoas para a rua para morrerem. Sabem quem vai morrer? Os pobres! Est\u00e3o a\u00ed os \u00edndices para confirmar.\r\nO Deputado Guimar\u00e3es falou sobre um estudo que o ex-Ministro Arthur Chioro apresentou, em que ficaram de conceder 29,5 bilh\u00f5es aos Estados e Munic\u00edpios. At\u00e9 agora, foram 8,5 bilh\u00f5es, ou seja, 20 bilh\u00f5es a menos para combater uma crise como esta. \r\nPrecisamos lembrar que o or\u00e7amento emergencial \u00e9 fundamental para milh\u00f5es de brasileiros poderem viver e comer, porque para milh\u00f5es de pessoas 600 reais fazem, sim, diferen\u00e7a.\r\nEu vou lembrar o PL 873, que aprimorou o aux\u00edlio emergencial, dando a v\u00e1rias outras categorias este direito. \u00c9 importante dizer que o Presidente tem esperado at\u00e9 o dia-limite para o veto, at\u00e9 o \u00faltimo dia que ele tem para sancionar ou vetar, para, muitas vezes, vetar, como aconteceu no caso do PL 873. As manicures, as pedicures, os trabalhadores na beleza, tudo o que ele mandou abrir estava previsto no projeto, mas, de forma perversa, ele vetou, para botar estas pessoas para trabalhar e, consequentemente, contrair o v\u00edrus. O Presidente vetou o projeto que beneficiaria os pescadores artesanais. Isso \u00e9 uma crueldade! \r\nN\u00f3s aprovamos tamb\u00e9m a ajuda \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, respons\u00e1veis pela empregabilidade no Pa\u00eds. At\u00e9 agora, n\u00e3o tivemos nada, nenhum tipo de ajuda! \u00c9 a burocracia como m\u00e9todo, para fazer de bestas n\u00e3o s\u00f3 os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, mas tamb\u00e9m o povo brasileiro em geral.\r\nFoi tamb\u00e9m aprovada, Sr. Presidente, a renda emergencial cultural para os artistas e os trabalhadores na arte e na cultura, mas, at\u00e9 agora, nada!\r\nPor fim, cito o aux\u00edlio aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros que foi prometido, mas quase nada foi executado. Como eu disse, foram 20 bilh\u00f5es a menos do que o prometido.\r\nO tempo para san\u00e7\u00e3o vai at\u00e9 o limite e, muitas vezes, vetam-se pontos fundamentais dos projetos.\r\nConcluindo, eu quero dizer que eu participei, recentemente, de uma reuni\u00e3o com a Presidente Dilma, que, de forma muito inteligente, fez uma reflex\u00e3o muito importante, com o cora\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 peculiar, o cora\u00e7\u00e3o de uma guerreira. Ela disse que, entre os pa\u00edses que podem chegar ao maior n\u00famero de mortos, o Brasil j\u00e1 caminha para isso, j\u00e1 que s\u00e3o mais de 30 mil mortos no nosso Pa\u00eds. Nos Estados Unidos, s\u00e3o mais de 107 mil mortos. Daqui a pouco, n\u00f3s vamos superar o Reino Unido e chegaremos ao segundo lugar. Dilma observou que estes dois pa\u00edses t\u00eam um racismo estrutural que tem origem escravocrata. Eles lidaram com escravos e, at\u00e9 hoje, a casa-grande n\u00e3o se conforma com o fato de que negros e negras ocupem espa\u00e7os.\r\nAntes de passar a palavra \u00e0 Deputada Benedita, lembro que, quando n\u00f3s defendemos o \"Fora, Bolsonaro!\", n\u00f3s estamos defendendo o povo brasileiro e o Brasil, porque um Presidente que joga contra o Brasil n\u00e3o merece permanecer governando nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, VETO PRESIDENCIAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PRAZO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL.\r\nVETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO. \r\nGOVERNO FEDERAL, REPASSE, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO,V\u00cdTIMA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, DEFESA. \r\nAUXILIO FINANCEIRO, PROGRAMA EMERGENCIAL PARA AS MICROEMPRESAS EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PEMPE), BUROCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "N\u00e3o recebimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais por fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 necropol\u00edtica adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de veto \u00e0 proposta de inclus\u00e3o de novas categorias entre os contemplados com o aux\u00edlio emergencial. Reten\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos emergenciais destinados \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas, e aos profissionais da arte e cultura. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o de verbas emergenciais destinadas aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros para enfrentamento do coronav\u00edrus. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de Covid-19 no Pa\u00eds. Apoio ao movimento Fora Bolsonaro!",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados que acompanham esta sess\u00e3o, eu venho aqui em nome de todos aqueles e aquelas que nesse momento est\u00e3o sofrendo. Um ter\u00e7o dos brasileiros que deveriam ter recebido o aux\u00edlio emergencial sequer conseguiu os 600 reais da primeira parcela.\r\nQuero lembrar que esta Casa \u00e9 plural, esta Casa tem diferen\u00e7a de pensamento, mas n\u00f3s temos que fazer justi\u00e7a, porque o Congresso Nacional, em especial a C\u00e2mara dos Deputados, imediatamente tomou medidas austeras e importantes para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira passasse por este momento t\u00e3o dif\u00edcil que quem hoje tem menos de 100 anos nunca viveu. S\u00e3o gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es convivendo pela primeira vez com uma pandemia.\r\nQuando a OMS caracterizou o que est\u00e1 acontecendo como pandemia foi baseada exatamente em estudo da ci\u00eancia que diz que \u00e9 algo que pode atingir muitas pessoas e muitos lugares ao mesmo tempo, mas isso foi negligenciado pelo cidad\u00e3o que assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2019. \r\nQuero tamb\u00e9m lembrar que aqui foi aprovada a primeira lei, um aux\u00edlio emergencial, de 600 reais. O Presidente da Rep\u00fablica Bolsonaro queria que fosse 200 reais. Esta Casa dialogou e chegamos \u00e0 parcela de 600 reais. Mas \u00e9 importante dizer que inicialmente essa primeira parcela s\u00f3 iria para as pessoas que tinham direito ao Bolsa Fam\u00edlia ou estivessem cadastradas no Cadastro \u00danico. Muitas dessas pessoas sequer tiveram acesso aos 600 reais. Essa \u00e9 pol\u00edtica de morte deste Presidente irrespons\u00e1vel que brinca com a vida do povo. Enquanto todo mundo, Governadores, Prefeitos, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, est\u00e1 tentando proteger a sua popula\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica fica fazendo espet\u00e1culos: um dia sai de jet ski, outro dia monta a cavalo, outro dia anda de helic\u00f3ptero. Eu tenho dito que ele poderia fazer isso, desde que n\u00e3o fosse o Presidente da Rep\u00fablica e n\u00f3s n\u00e3o estiv\u00e9ssemos no meio de uma pandemia. \r\nDigo isso porque, primeiro, ele demorou praticamente o limite do tempo do veto. \u00c9 bom deixar claro que ele tem feito isso em todos os projetos aprovados por esta Casa ou pelo Senado Federal. Ele usa o tempo limite para vet\u00e1-los ou sancion\u00e1-los. Ele est\u00e1 fazendo isso com todos os projetos desta Casa, ou seja, prendendo dinheiro, prendendo o cofre para que o povo n\u00e3o receba o aux\u00edlio que necessita.\r\nO nosso povo luta um dia atr\u00e1s do outro, Sr. Presidente. Todo dia \u00e9 uma aventura para levar comida para casa. Ningu\u00e9m vai ficar morrendo de fome em casa e ningu\u00e9m vai ver um filho passando fome em casa. \u00c9 como se estivesse dizendo: \"N\u00e3o vou pagar. V\u00e3o para o meio da rua morrer!\", porque se est\u00e1 vendo, as estat\u00edsticas s\u00e3o muito claras, que a maioria das pessoas que morrem s\u00e3o pobres e negras. Est\u00e1 acontecendo aqui, est\u00e1 acontecendo nos Estados Unidos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que essa ebuli\u00e7\u00e3o antirracista que est\u00e1 acontecendo agora no mundo \u00e9 tamb\u00e9m fruto disso, porque uma pandemia dessa desnuda inclusive as quest\u00f5es sociais.\r\nEu queria lembrar que depois do aux\u00edlio emergencial esta Casa aprovou e corrigiu um projeto vindo do Senado, colocando v\u00e1rias categorias. Pescadores artesanais, manicures, pedicures, todos os trabalhadores da arte e da cultura, uberistas, taxistas, profissionais aut\u00f4nomos, camel\u00f4s, ambulantes, barraqueiros de praia, os assentados da reforma agr\u00e1ria, todos esses entraram no segundo projeto que foi aprovado por esta Casa e foi para a san\u00e7\u00e3o Presidencial. Demorado o tempo limite de 15 dias, ele sancionou o projeto vetando v\u00e1rias categorias.\r\n\u00c9 importante dizer que, quando ele bota os chamados trabalhadores da moda e da beleza para trabalhar, \u00e9 porque eles tinham direito a esse segundo projeto de lei aprovado por estas Casas, mas at\u00e9 agora n\u00e3o sancionado; ali\u00e1s, ele sancionou e vetou essas categorias. \u00c9 bom que eles saibam. Manicures est\u00e3o vetadas, taxistas foram vetados, foram vetados todos os pescadores artesanais. Que crueldade! Os pescadores artesanais foram vetados do projeto. Mesmo assim, esse projeto ainda vem todo cheio de vetos para esta Casa, ou seja, tirou todo mundo que t\u00ednhamos inclu\u00eddo.\r\nTamb\u00e9m fizemos aqui um projeto para ajudar as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, que praticamente s\u00e3o quem emprega no Brasil. At\u00e9 agora nada foi feito! Simplesmente a burocracia resolveu ser o m\u00e9todo do Governo de segurar o dinheiro.\r\nConversando, esses dias, com a Presidente Dilma - ai, que saudades de voc\u00ea, querida! -, ela dizia que deixou de reservas cambiais no Brasil 378 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 exatamente, para explicar para o povo, como se fosse uma poupan\u00e7a que o Pa\u00eds tem para enfrentar cat\u00e1strofes, calamidades, pandemias, etc. O Paulo Guedes fechou o cofre como se o dinheiro fosse dele.\r\nO dinheiro n\u00e3o \u00e9 dele, o dinheiro \u00e9 do povo brasileiro! O dinheiro n\u00e3o \u00e9 do Bolsonaro, esse irrespons\u00e1vel! Inclusive, eu estou entrando com uma representa\u00e7\u00e3o para saber o gasto daquele voo dele de helic\u00f3ptero. N\u00e3o estava em miss\u00e3o oficial, era um dia de domingo, e ele colocou um militar dentro do helic\u00f3ptero para poder amea\u00e7ar o povo brasileiro mais uma vez.\r\nQueria tamb\u00e9m lembrar que foi aprovada por esta Casa e pelo Senado Federal uma renda emergencial para os trabalhadores da arte e da cultura, e at\u00e9 agora nada aconteceu.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s aprovamos ajuda aos Estados e Munic\u00edpios. Ele esperou os 15 dias da lei e, quando foi na hora \"h\", vetou 8,5 bilh\u00f5es de reais para Estados e Munic\u00edpios.\r\nPor fim, eu vou dar os dados que foram apresentados pelo ex-Ministro Arthur Chioro, quando ele disse o seguinte: \"\u00c9 uma calamidade. Recursos financeiros anunciados pela Uni\u00e3o para a sa\u00fade, 29,5 bilh\u00f5es; valor efetivamente transferido, 8,5 bilh\u00f5es\".\r\nMas n\u00e3o parou por a\u00ed. Olhem s\u00f3 o que o Governo Federal tem feito com os Estados e Munic\u00edpios: ele anunciou que ia fazer 46,2 milh\u00f5es de testes, mas, at\u00e9 agora, entregou 10 milh\u00f5es; quanto aos respiradores, e isto \u00e9 mais grave, ele anunciou que entregaria 14.100 respiradores, e entregou 1.612; quanto aos leitos de UTI, ele prometeu 3 mil, mas at\u00e9 agora entregou 540.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o momento \u00e9 muito grave. E esta C\u00e2mara e o Senado - e muitos est\u00e3o a\u00ed pedindo o fechamento dessas Casas, os bolsonaristas irrespons\u00e1veis - foram os que conseguiram proteger o povo brasileiro desse irrespons\u00e1vel Presidente. Eu vou dizer uma coisa: hoje, a luta \"Fora, Bolsonaro!\" \u00e9 acima de tudo a luta para proteger o povo brasileiro, porque esse Presidente, mesmo diante de uma pandemia, s\u00f3 complica mais ainda a vida do povo.\r\nEu vi tamb\u00e9m um estudo segundo o qual n\u00f3s temos tudo para chegar ao segundo lugar em mortalidade de pessoas no mundo. N\u00f3s estamos em terceiro lugar, mas j\u00e1 estamos com mais de 32 mil mortes. S\u00f3 de ontem para hoje, 1.349 mortes foram confirmadas no Brasil. S\u00e3o fam\u00edlias, s\u00e3o pessoas que est\u00e3o sofridas. O sentimento das pessoas \u00e9 um sentimento de ang\u00fastia, de medo, de desesperan\u00e7a.\r\nE eu sei que o povo brasileiro \u00e9 forte, \u00e9 guerreiro, e que isso tudo vai passar. Mas, para passar, n\u00f3s precisamos tirar do poder o irrespons\u00e1vel Presidente, completamente tresloucado, com tr\u00eas filhos que acham que s\u00e3o donos do mundo, que t\u00eam o rei na barriga e querem fazer chacota com a cara do povo brasileiro. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nA minha cidade, Fortaleza, \u00e9 uma das capitais que mais sofrem hoje com a epidemia, porque tem a maior densidade demogr\u00e1fica do Brasil. N\u00e3o \u00e9 o Rio, n\u00e3o \u00e9 S\u00e3o Paulo. A maior quantidade de habitantes por metro quadrado est\u00e1 em Fortaleza. Ent\u00e3o, o isolamento social j\u00e1 \u00e9 um processo dif\u00edcil. E quero dizer mais: o Estado do Cear\u00e1 \u00e9 o terceiro em letalidade por comorbidades no Brasil.\r\nPor tudo isso, eu quero dizer que n\u00f3s do PT estamos convencidos de que \"Fora, Bolsonaro!\" \u00e9 uma express\u00e3o imperiosa para que este Pa\u00eds n\u00e3o acabe, porque ele est\u00e1 sendo destru\u00eddo, as pessoas est\u00e3o morrendo, e n\u00f3s temos um Presidente que estimula as pessoas a irem para a morte, n\u00e3o paga o aux\u00edlio emergencial. O que eu acho mais perverso \u00e9 o n\u00e3o pagamento dos 600 reais, ainda a primeira parcela.\r\nE eu concluo dizendo que agora ele est\u00e1 querendo diminuir os 600 reais para 200 reais, para 300 reais, seja l\u00e1 o que for, para a proposta inicial que ele tinha. O Brasil tem dinheiro, tem reserva cambial. Neste momento, era para esse dinheiro estar sendo usado para isso, e n\u00e3o para um Presidente irrespons\u00e1vel estar montando a cavalo, andando de jet ski, andando de helic\u00f3ptero, quando o povo est\u00e1 morrendo nas filas dos hospitais.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA PER CAPITA, FAM\u00cdLIA, VULNERABILIDADE SOCIAL, IMPOSSIBILIDADE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IDOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BOLSA FAM\u00cdLIA, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA AUX\u00cdLIO-EMPREGO, TRABALHADOR FORMAL, CR\u00cdTICA.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Necessidade de pagamento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise provocada pelo coronav\u00edrus. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de veto \u00e0 inclus\u00e3o de novas categorias no texto do Projeto de Lei 873, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais para idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 (a chamada Lei Aldir Blanc).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Est\u00e1 ouvindo? Que coisa maravilhosa!\r\nDeputada Soraya, desconte meu tempo a\u00ed, porque, desde que V.Exa. me chamou pela primeira vez, estou aqui em frente \u00e0 tela, mas n\u00e3o consegui abrir meu microfone.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Eu estava vendo V.Exa. Isso \u00e9 coisa de tecnologia. N\u00f3s temos que lidar com isso. \r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - Eu digo que s\u00e3o as tramas das novas tecnologias.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - N\u00f3s asseguramos a sua inscri\u00e7\u00e3o, Deputada Luizianne.\r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - Muito bem, muito obrigada. Ent\u00e3o, vou come\u00e7ar agora, aqui, com 30 segundos de desconto.\r\nNossa Presidente, que bom v\u00ea-la. Sempre \u00e9 bom v\u00ea-la, Deputada Soraya, nesse lugar. Acho que, cada vez mais, esse lugar vai pertencer a n\u00f3s mulheres, a\u00ed na C\u00e2mara. E V.Exa. \u00e9 uma lideran\u00e7a entre as mulheres.\r\nQueria aproveitar este tempo, Deputada Soraya, particularmente, para colocar aqui, de forma muito dolorida, minha insatisfa\u00e7\u00e3o e minha tristeza em saber que a C\u00e2mara Federal, que cumpriu um papel inicial important\u00edssimo, juntamente com o Senado Federal, aprovando diversos projetos de lei, at\u00e9 agora, est\u00e1 dependendo da boa vontade do Presidente para sancion\u00e1-los ou vet\u00e1-los.\r\nNa verdade, aprovamos aux\u00edlio emergencial, Cadastro \u00danico, Bolsa Fam\u00edlia, e muita gente desse primeiro nem sequer recebeu. Falam de um ter\u00e7o. Inclusive, eu estou buscando esses dados concretos. \r\nDepois n\u00f3s aprovamos um projeto de lei que veio do Senado, o Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, que colocou diversas categorias. O Presidente tem esperado at\u00e9 o limite para poder vetar - isso tem que ser denunciado - e mandar para a C\u00e2mara ou para sancionar. No Projeto de Lei n\u00ba 873, ele vetou diaristas, pescadores, agricultores familiares, assentados da reforma agr\u00e1ria, quilombolas, profissionais da arte, da cultura e do esporte, catadores, entregadores de aplicativos, que v\u00e3o fazer greve no dia 1\u00ba de julho - eles estavam no projeto que n\u00f3s aprovamos e que foi para a san\u00e7\u00e3o presencial -, os taxistas, mototaxistas, motoristas de aplicativos, caminhoneiros, fisioterapeutas, nutricionistas, psic\u00f3logos, barraqueiros de praia, ambulantes, feirantes, camel\u00f4s, gar\u00e7ons, marisqueiras, cabeleireiros, artes\u00e3os, bab\u00e1s, cuidadores, manicures, entre outras categorias.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 muito grave o que o Presidente fez, que \u00e9 desdenhar das pessoas. Como eu tenho dito, h\u00e1 os aut\u00f4nomos, gra\u00e7as \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o de muita legisla\u00e7\u00e3o trabalhista que foi feita nos \u00faltimos anos de forma criminosa contra o povo. O que acontece \u00e9 que hoje existe uma popula\u00e7\u00e3o gigantesca de informais, e ela entrou no segundo projeto, que foi sancionado pelo Senado. E o Governo at\u00e9 agora n\u00e3o pagou e quer dizer que os 600 reais que a C\u00e2mara aprovou, no fim das contas, junto com o Senado, est\u00e3o sendo dados por ele ao povo. Isso \u00e9 mentira! Ele queria propor 200 reais.\r\nEu pe\u00e7o s\u00f3 uma toler\u00e2ncia para concluir, Deputada, em fun\u00e7\u00e3o dos problemas t\u00e9cnicos iniciais. \r\n\u00c9 importante dizer que quem se organizou est\u00e1 a\u00ed na luta, como \u00e9 o caso da Lei de Emerg\u00eancia Cultural, de autoria da Deputada Benedita da Silva, relatada pela Deputada Jandira Feghali. Entretanto, n\u00f3s temos o desprazer de dizer que o projeto foi para san\u00e7\u00e3o ou veto presidencial no dia 9 de junho, e o Presidente tem at\u00e9 o dia 1\u00ba de julho para faz\u00ea-lo, mas n\u00e3o foi ainda sancionado. Ou seja, mais uma vez o Presidente brinca com a vida das pessoas, em especial com as pessoas que n\u00e3o t\u00eam uma renda fixa, uma renda formal.\r\nEnt\u00e3o, eu concluo aqui dizendo que quero repudiar isso. Eu n\u00e3o vou nem falar de Queiroz, de roubo, de a\u00e7\u00e3o contra o STF, de Alexandre de Moraes, de tudo isso que est\u00e1 acontecendo, dessa pilantragem dessas investiga\u00e7\u00f5es de Fl\u00e1vio Bolsonaro. N\u00e3o vou falar nada disso. Eu s\u00f3 quero me ater a isto: paga, Bolsonaro, o dinheiro do povo, porque esse dinheiro n\u00e3o \u00e9 seu. Esse dinheiro \u00e9 do povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nE aqui fica o alerta para que os brasileiros busquem seus direitos, porque muita gente tem direito e n\u00e3o recebeu nem sequer a primeira parcela do aux\u00edlio emergencial.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Soraya!\r\nE boa tarde a todos os Deputados e Deputadas desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1075/2020,PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL.\r\nCONGRESSO NACIONAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, SENADOR, CEAR\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Agravamento da crise socioecon\u00f4mica brasileira. Insist\u00eancia da oradora na san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 (a chamada Lei Aldir Blanc). Pedido de aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a das regras do aux\u00edlio emergencial; e da veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais para idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, relativo \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. \u00c9 uma alegria abrir esta sess\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar, Sr. Presidente, eu gostaria de mais uma vez insistir para que o Governo Federal pare de sonegar aos brasileiros o direito de receber o aux\u00edlio emergencial. Mais de 10 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o tiveram renda no m\u00eas de maio. Ent\u00e3o, esse desgoverno do Sr. Jair anti-Messias Bolsonaro insiste no caos social, no genoc\u00eddio, uma vez que as pessoas v\u00e3o ter que trabalhar porque n\u00e3o t\u00eam como ficar passando fome em casa. \r\nN\u00f3s vivemos uma crise econ\u00f4mica, que j\u00e1 se agravava no ano passado, e houve um aumento de 10,5% no desemprego no primeiro trimestre deste ano, em compara\u00e7\u00e3o com o ano passado. Ent\u00e3o, antes da pandemia, j\u00e1 viv\u00edamos um problema grav\u00edssimo de crise social no Pa\u00eds. Nesses 3 primeiros meses, sem contar principalmente o tempo da pandemia, j\u00e1 havia 12,2% de desemprego no Brasil, segundo o IBGE.\r\nPortanto, eu gostaria de insistir para que o Presidente sancione hoje a lei do aux\u00edlio emergencial da cultura, que mais uma vez ele sonega.\r\nInsisto tamb\u00e9m para que o Congresso Nacional analise os vetos ao Projeto n\u00ba 873, que veio do Senado, aprovado pelas duas Casas, que correram para ajudar o povo brasileiro, incluindo os aut\u00f4nomos e v\u00e1rias outras categorias. O Sr. anti-Messias Bolsonaro vetou o projeto, e eu queria que o Congresso Nacional tomasse uma posi\u00e7\u00e3o definitiva no sentido de derrubar esses vetos, porque v\u00e1rias categorias est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil.\r\nInclusive, entre os que tiveram direito ao aux\u00edlio com base no primeiro projeto que a C\u00e2mara votou, ou seja, os inscritos no Cadastro \u00danico e os benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia, um ter\u00e7o ainda n\u00e3o recebeu a primeira parcela. Essas pessoas est\u00e3o passando dificuldade em casa, est\u00e3o sendo obrigadas a sair para trabalhar com medo, porque esse Governo negacionista e obscurantista insiste em fazer com que as pessoas saiam para a rua sem a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de salubridade. \r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar que estamos muito preocupados com os rumos do saneamento b\u00e1sico no Brasil. Ontem o Senado votou a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, e eu quero lamentar profundamente o voto dos tr\u00eas Senadores eleitos pelo Estado do Cear\u00e1, o meu Estado, que vive uma dificuldade permanente de acesso \u00e0 \u00e1gua. O Cear\u00e1 vive uma situa\u00e7\u00e3o de seca, e uma enorme parte do Estado est\u00e1 no Semi\u00e1rido. Mas os tr\u00eas Senadores - dois j\u00e1 foram Governadores e um foi o Relator do projeto - votaram a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Isso n\u00e3o pode passar batido. Eles se juntaram ao desgoverno Bolsonaro e votaram a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Agora as empresas p\u00fablicas estar\u00e3o fora das concorr\u00eancias, e a \u00e1gua ser\u00e1 valorada, um valor ser\u00e1 estabelecido. Dessa forma, o povo, al\u00e9m de n\u00e3o poder comer, porque n\u00e3o pagam o aux\u00edlio emergencial, tamb\u00e9m ter\u00e1 muita dificuldade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.\r\nSomos contra a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e a favor do povo brasileiro!\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI ALDIR BLANC, CULTURA (ARTES), CUMPRIMENTO, DEFESA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, TRABALHADOR AUT\u00d4NOMO INFORMAL, MANICURE, ENTREGADOR POR APLICATIVO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nGREVE, ENTREGADOR POR APLICATIVO.\r\nMOVIMENTO SOCIAL, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, MULHER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Imediata promulga\u00e7\u00e3o da chamada Lei Aldir Blanc, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Solidariedade a trabalhadores aut\u00f4nomos e informais diante da aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto a inser\u00e7\u00e3o de novas categorias no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a das regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais para idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Paralisa\u00e7\u00e3o nacional dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de mulheres no movimentoStop Bolsonaro , realizado no Pa\u00eds e no exterior em protesto contra a postura do Presidente da Rep\u00fablica no enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, querida Presidente Soraya Santos. Sempre digo que \u00e9 bom v\u00ea-la presidindo os trabalhos.\r\nGostaria de aproveitar o momento para dizer que agora a luta dos trabalhadores da cultura passa para outro patamar, que \u00e9 exatamente o de cobrar o cumprimento de implanta\u00e7\u00e3o imediata da Lei Aldir Blanc. Trata-se de um projeto de lei de autoria da Deputada Benedita da Silva, cuja relatoria \u00e9 da nossa querida Deputada Jandira Feghali.\r\nQueria me somar a todos os trabalhadores aut\u00f4nomos e informais que foram vetados no projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional - C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal -, incluindo manicures e entregadores de aplicativos. Estes trabalhadores v\u00e3o fazer uma paralisa\u00e7\u00e3o amanh\u00e3, uma grande greve nacional, exatamente pela precariedade do trabalho. Como eles mesmos est\u00e3o dizendo, aqueles que entregam comida est\u00e3o com fome, porque est\u00e3o sendo mal remunerados, est\u00e3o sem equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. Eles estavam inclu\u00eddos na lei aprovada pela C\u00e2mara e pelo Senado, que foi vetada pelo Sr. Jair anti-Messias Bolsonaro, o \"despresidente\" do Brasil, digamos assim.\r\nN\u00e3o posso deixar de registrar o ativismo mundial chamado Stop Bolsonaro. Mulheres do mundo inteiro, de mais de 23 pa\u00edses, de mais de 74 grandes cidades participaram de um grande movimento. Sabemos que \u00e9 fato que o v\u00edrus n\u00e3o escolhe classe social, n\u00e3o escolhe g\u00eanero nem ra\u00e7a, mas ele afeta sobremaneira a vida das mulheres. Embora a maioria de mortes, segundo estat\u00edsticas, tenham sido, entre 60% e 80%, de homens, sabemos que as consequ\u00eancias sociais da pandemia batem muito mais duro nas mulheres. N\u00f3s somos, por exemplo, segundo o relat\u00f3rio da ONU Mulheres, 85% da categoria de enfermagem; n\u00f3s somos 45,6% da categoria m\u00e9dica; n\u00f3s somos 85% da categoria de cuidadores de idosos. E h\u00e1 mais mulheres vivendo sozinhas, idosas, com baixo rendimento.\r\nPor tudo isso, ontem foi realizado no mundo inteiro um grande movimento chamado Stop Bolsonaro, do qual v\u00e1rias mulheres participaram. Foram mais de 16 horas do ativismo. Come\u00e7ou cedo e terminou tarde. Muitas mulheres do Brasil inteiro, Parlamentares e movimentos sociais participaram desse intenso movimento, inclusive para denunciar a viol\u00eancia dom\u00e9stica, que aumentou durante a pandemia. Como se n\u00e3o bastasse termos que conviver com a pandemia, que \u00e9 um transtorno na vida de todos n\u00f3s, somos ainda mais v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que n\u00e3o come\u00e7a com a pandemia, mas se agrava no momento em que as mulheres n\u00e3o t\u00eam como denunciar.\r\nViva o povo brasileiro e a resigna\u00e7\u00e3o por todos os mortos, infelizmente, nesta pandemia! O desgoverno Bolsonaro tem proporcionado este caos social instalado no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, BRASIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE, LUTO, FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, EMPRES\u00c1RIO, MICROEMPRES\u00c1RIO.\r\nSOLIDARIEDADE, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GREVE, DIREITO DO TRABALHO, BLOQUEIO, JORNADA DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMPREENDEDORISMO, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Ultrapassagem da marca dos 60 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a. Atraso na libera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de recursos emergenciais aprovados pelo Congresso Nacional em prol das camadas menos favorecidas; das m\u00e9dias, pequenas e microempresas para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Solidariedade ao movimento dos trabalhadores de empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. por melhoria da remunera\u00e7\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos os Deputados e a todas as Deputadas!\r\nAntes de tudo, eu gostaria de registrar que o Brasil chega a mais de 60 mil mortos por COVID-19, no dia de hoje. Em primeiro lugar, quero ser profundamente solid\u00e1ria com todas as fam\u00edlias que perderam entes queridos. Em segundo lugar, quero lamentar que a perspectiva \u00e9 que mais brasileiros e mais brasileiras continuem morrendo, em especial a popula\u00e7\u00e3o pobre deste Pa\u00eds, que infelizmente teve que ficar \u00e0 merc\u00ea de um alucinado na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Obscurantista, negacionista, retardou todas as medidas poss\u00edveis, todas que conseguiu retardar. \r\nEsta Casa correu na frente, juntamente com o Senado Federal, mas infelizmente chegamos a um momento como este, quando todos os projetos de lei que foram aprovados por n\u00f3s chegaram ao limite do tempo de veto ou san\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que pudessem come\u00e7ar a movimentar alguma coisa do ponto de vista da economia. Quero lamentar tamb\u00e9m a falta de ajuda aos micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, que est\u00e3o passando por dificuldades e s\u00e3o os que mais empregam no Brasil.\r\nEu gostaria de dizer que este Presidente est\u00e1 levando o nosso Pa\u00eds a ser recordista: o Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds em mortes por coronav\u00edrus no mundo. Esta trag\u00e9dia poderia ter sido evitada. \r\nE gostaria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de me solidarizar com os entregadores de aplicativos em sua paralisa\u00e7\u00e3o, porque hoje \u00e9 o chamado breque dos aplicativos. Eles, que nos ajudaram tanto neste momento da pandemia, muitas vezes levando comida e fazendo essa intermedia\u00e7\u00e3o entre o consumidor e o fornecedor do produto, pedem melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aumento no valor das corridas e fim dos bloqueios, porque todos que se engajam ou buscam direitos trabalhistas s\u00e3o bloqueados. H\u00e1 uma certa rela\u00e7\u00e3o nas empresas, que bloqueiam a pessoa para n\u00e3o terem, depois, problemas na Justi\u00e7a.\r\nOs entregadores exigem melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho durante a pandemia, mas tamb\u00e9m para quando a pandemia passar, porque at\u00e9 hoje se submetem a extensas jornadas de trabalho. Tive acesso a uma pesquisa que mostra que a jornada de trabalho \u00e9 extremamente pesada: 60% deles trabalham por per\u00edodo acima de 9 horas por dia e 8%, acima de 15 horas por dia; 78% deles trabalham de 6 a 7 dias por semana. \r\nEsse empreendedorismo - certo setor da economia quer dizer que eles s\u00e3o empreendedores de si mesmos ou s\u00e3o os novos empreendedores - lembra-me aquela cena cl\u00e1ssica que n\u00f3s vimos, que circulou inclusive num portal de not\u00edcias: a cena daquele entregador, com aquela bolsinha de beb\u00ea na frente, carregando de bicicleta o seu filho, alucinadamente entregando atrav\u00e9s de aplicativo.\r\nEu quero dizer que a rela\u00e7\u00e3o de trabalho nesse setor precisa ser entendida como rela\u00e7\u00e3o de trabalho devidamente constru\u00edda. N\u00e3o d\u00e1 para apostarmos na precariza\u00e7\u00e3o cada vez maior dessas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, porque a maioria deles s\u00e3o jovens, est\u00e3o querendo vencer na vida, s\u00e3o trabalhadores, mas n\u00e3o podem ficar submetidos \u00e0 viol\u00eancia urbana, ao dia a dia sem condi\u00e7\u00f5es de trabalho, sem que tenham condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas no trabalho que exercem no dia a dia.\r\nSr. Presidente, deixo aqui o recado. \r\nUm abra\u00e7o a todos os Deputados e a todas as Deputadas desta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, PIAU\u00cd, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, PAUL\u00c3O, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPADRE JO\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.\r\nDADOS, FALECIMENTO, PACIENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REGI\u00c3O SUDESTE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, LEI ALDIR BLANC, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HIDROXICLOROQUINA.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, AMPLIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o para o cargo de 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da Casa. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Deputado Padre Jo\u00e3o. Alcance pelo Pa\u00eds da marca de 67 mil mortes em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, de medidas destinadas ao combate \u00e0 Covid-19. Avoca\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da autoria da proposta de concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais aos trabalhadores e fam\u00edlias de baixa renda, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Atraso do Governo Federal no pagamento da primeira parcela do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de vetos \u00e0 inclus\u00e3o de novas categorias no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das regras do aux\u00edlio emergencial; a veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais para idosos, pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. San\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 (a chamada Lei Aldir Blanc). Aprova\u00e7\u00e3o do chamado or\u00e7amento de guerra pela C\u00e2mara dos Deputados. Disposi\u00e7\u00e3o inata do Presidente Jair Bolsonaro para gera\u00e7\u00e3o de intrigas e conflitos. Esclarecimento sobre o uso do medicamento hidroxicloroquina. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, aproveito a oportunidade para prestar uma homenagem ao nosso guerreiro Deputado Assis Carvalho, do Piau\u00ed. Quando cheguei \u00e0 C\u00e2mara Federal, no meu primeiro mandato, eu fiquei muito tocada, muito encantada, com a for\u00e7a e a energia que o Deputado Assis tinha para defender o Nordeste. Perdemos um grande guerreiro em defesa do povo do Piau\u00ed e do Brasil.\r\nEm segundo lugar, quero parabenizar o Deputado Paul\u00e3o, por assumir hoje uma cadeira na Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, assim como parabenizo o Deputado Padre Jo\u00e3o pelo seu anivers\u00e1rio. Acho que cabe, tamb\u00e9m, neste momento, celebrarmos a vida. \r\nEu quero falar especialmente, Presidente Rodrigo Maia, que o Brasil ultrapassou no dia de hoje a marca de 67 mil pessoas mortas em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, somando as 1.254 mortes das \u00faltimas 24 horas, sendo que 47% desse total est\u00e1 na Regi\u00e3o Sudeste. Lamentamos muito esses n\u00fameros. \r\nA C\u00e2mara dos Deputados - justi\u00e7a seja feita - fez a sua parte de forma muito r\u00e1pida. Sa\u00edmos das sess\u00f5es presenciais para as remotas. Sob sua lideran\u00e7a, Sr. Presidente, e de forma veloz, conseguimos a parceria do Senado, e, de uma hora para outra, o Congresso Nacional se transformou na luz de que o Brasil precisava naquele momento. \r\nEu preciso lembrar que, desde o in\u00edcio, o Governo queria dar um aux\u00edlio emergencial de 200 reais. Estamos insistindo nisso, porque o Governo mente ao dizer que os 600 reais foram dados por ele. O aux\u00edlio foi aprovado por esta Casa e dado, com muito custo, pelo Governo, e muita gente ainda n\u00e3o o recebeu. Temos not\u00edcia pelos jornais de que 6,5 milh\u00f5es de brasileiros que se consideram dentro de todas as condi\u00e7\u00f5es para receber o aux\u00edlio emergencial ainda est\u00e3o esperando a primeira parcela, com cadastro ainda sob an\u00e1lise, quando sabemos que mais de 716 mil pessoas o receberam de forma indevida. N\u00e3o houve transpar\u00eancia, n\u00e3o houve agilidade. \r\nDepois, tivemos outras vota\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o no aux\u00edlio emergencial de v\u00e1rios trabalhadores aut\u00f4nomos, como camel\u00f4s, pescadores, aquicultores, marisqueiras. Os entregadores de aplicativos foram inclu\u00eddos no segundo projeto de lei que veio do Senado, que, inclusive, reclamou que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o votava o projeto, mas o votamos com a devida emerg\u00eancia e urg\u00eancia. Ent\u00e3o, o PL foi para a san\u00e7\u00e3o, e o Presidente vetou todas as categorias. \u00c9 preciso dizer \u00e0s manicures que elas foram vetadas. \u00c9 preciso dizer a todos os trabalhadores da beleza, os cabeleireiros, os barbeiros, assim como aos aut\u00f4nomos e aos barraqueiros de praia que eles ficaram de fora, porque tamb\u00e9m foram vetados pelo Presidente. Os entregadores de aplicativos, que entraram em greve, tamb\u00e9m estavam inclu\u00eddos no segundo projeto de lei, o PL 873/20, que veio do Senado. Os trabalhadores da cultura foram vetados, mas conseguiram organizar-se e por isso tiveram aprovada a Lei Aldir Blanc, de autoria da Deputada Benedita da Silva e relatada pela Deputada Jandira Feghali, que ele demorou at\u00e9 o \u00faltimo limite do prazo para sancion\u00e1-la. E precisamos dizer que ele tem levado at\u00e9 o limite dos 15 dias para sancionar ou vetar as mat\u00e9rias.\r\nNeste momento de pandemia, votamos o \"or\u00e7amento de guerra\" e demos todas as condi\u00e7\u00f5es para o Presidente da Rep\u00fablica, um irrespons\u00e1vel que agora se apresenta com COVID-19. E somos solid\u00e1rios a ele. Como militante de direitos humanos, quero dizer que toda vida importa e n\u00e3o vou desejar mal ao Presidente da Rep\u00fablica, mas preciso dizer que ele queria isso. Ele se expunha todos os dias - ele os que estavam em seu entorno, os seus assessores - andando sem m\u00e1scara e dando mau exemplo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ele estava provocando isso. \r\nSr. Presidente, vou dizer uma coisa: a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o que ele vai fazer com a doen\u00e7a, porque j\u00e1 estamos escaldados com os embustes de Bolsonaro.\r\nEm v\u00e1rios momentos, ele diz uma coisa e a desdiz no outro dia. Ele xinga um; no gabinete do \u00f3dio, ataca outro. Desfaz de V.Exa., desfaz do Presidente do Senado, desfaz do Supremo Tribunal Federal. Enfim, desfaz das lideran\u00e7as constitu\u00eddas para poder destruir o que est\u00e1 posto, destruir a democracia brasileira.\r\nEnt\u00e3o, eu tenho medo! Eu n\u00e3o sei se a doen\u00e7a veio para ele dizer que ela \u00e9 uma gripezinha e que ele passou por ela tranquilamente. Eu n\u00e3o sei se \u00e9 para fazer aquela cena rid\u00edcula e chocante em que o Presidente faz todas as honras para tomar um comprimido de hidroxicloroquina, como se estivesse tomando um comprimido de Sonrisal, de Dorflex, um rem\u00e9dio qualquer.\r\nN\u00e3o \u00e9 assim! Sabe por que ele faz isso, Sr. Presidente? Porque - e foi noticiado pelos jornais - ele fez o Ex\u00e9rcito produzir hidroxicloroquina, e n\u00e3o sabe o que fazer com ela. Ele quis ser m\u00e9dico. Ele n\u00e3o sabe que esse medicamento tem que ser utilizado com outros medicamentos. A hidroxicloroquina tem que ser utilizada, segundo o Dr. Kalil, do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas, associada com anticoagulante, com corticoide. E h\u00e1 outra coisa: isso se a pessoa tiver condi\u00e7\u00f5es de aceitar a hidroxicloroquina, porque ela causa arritmia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - Quantas pessoas j\u00e1 morreram por arritmia card\u00edaca em fun\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o indevida de medicamento?\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu deixo aqui registrada a minha revolta. \r\nFora, Bolsonaro! \r\nSen\u00e3o, ele vai acabar com o Brasil, com o povo brasileiro.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, FALECIMENTO, VITIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nREDE SOCIAL DIGITAL, FACEBOOK, REMO\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMPROMETIMENTO, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nS\u00cdTIO (INTERNET), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS),  ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Remo\u00e7\u00e3o, pelo Facebook, de contas falsas ligadas ao cl\u00e3 Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente Hildo Rocha. Boa tarde a todos e a todas.\r\nEu gostaria, primeiro, de me solidarizar com os familiares dos quase 70 mil mortos no Brasil pela irresponsabilidade do atual Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de falar hoje sobre uma quest\u00e3o pela qual eu acho que todo o Brasil j\u00e1 esperava e que agora se confirmou. Ontem, a empresa Facebook retirou do ar uma rede de p\u00e1ginas que estavam hospedadas em quatro pa\u00edses diferentes, dentre eles o Canad\u00e1, a Ucr\u00e2nia e o Brasil. Isso mesmo!\r\nDisso n\u00f3s j\u00e1 desconfi\u00e1vamos e j\u00e1 fal\u00e1vamos desde as elei\u00e7\u00f5es de 2018, eu particularmente como ator pol\u00edtico naquele momento - fui eleita Deputada Federal pelo Estado do Cear\u00e1 com quase 200 mil votos. N\u00f3s sab\u00edamos que estava acontecendo alguma coisa estranha, que n\u00e3o est\u00e1vamos conseguindo acompanhar. Era nada mais, nada menos do que uma rede de mentiras.\r\nA n\u00f3s que somos jornalistas nos incomoda muito a express\u00e3o fake news, que em ingl\u00eas significa ao p\u00e9 da letra \"not\u00edcias falsas\", porque para n\u00f3s a not\u00edcia \u00e9 um valor t\u00e3o grande, a busca da verdade \u00e9 um valor t\u00e3o significativo! Por isso, a n\u00f3s jornalistas nos incomoda dizer que uma not\u00edcia pode ser falsa.\r\nN\u00f3s precisamos falar de uma m\u00e1quina, de uma ind\u00fastria de mentiras, de produ\u00e7\u00e3o de mentiras, de falseamento da verdade. Isso foi constatado pelo pr\u00f3prio Facebook; n\u00e3o foi s\u00f3 pela CPMI das Fake News da C\u00e2mara Federal. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Deputada Luizianne, do PT, que est\u00e1 falando, porque foi eleito o Bolsonaro, o anti-Messias Bolsonaro, o Jair anti-Messias Bolsonaro. N\u00e3o! Quem est\u00e1 falando \u00e9 uma empresa que inclusive est\u00e1 sofrendo o boicote de centenas de empresas, de grandes empresas mundiais que deixaram de fazer publicidade no Facebook, exatamente porque acusaram o Facebook de n\u00e3o filtrar e n\u00e3o tratar essas falsidades da forma correta.\r\nOntem, a rede tomou a decis\u00e3o e, para nossa surpresa... N\u00e3o digo nem para a nossa surpresa, porque para mim n\u00e3o \u00e9 surpresa. Inclusive, o meu lugar de fala aqui nesta Casa, desde que come\u00e7aram os trabalhos remotos, \u00e9 com esta minha plaquinha aqui: \"Presidente fake news. Fora, Bolsonaro!\". Confirma-se cada vez mais que esse Presidente \u00e9 uma grande farsa. Ele, na verdade, \u00e9 uma grande mentira. Ele \u00e9 a pr\u00f3pria mentira.\r\nEu queria aqui dizer que essas p\u00e1ginas tinham 883 mil pessoas no Facebook. Na verdade, era uma rede de p\u00e1ginas, e elas tinham 917 mil seguidores no Instagram, ou seja, havia quase 2 milh\u00f5es de pessoas envenenadas e enganadas pela ind\u00fastria de mentiras que foi organizada l\u00e1 atr\u00e1s - n\u00e3o foi em 2018, n\u00e3o.\r\nH\u00e1 estudos de universidades feitos por doutores que terminaram suas teses acompanhando redes bolsonaristas que come\u00e7aram a se articular j\u00e1 em 2012, mas elas n\u00e3o falavam em Bolsonaro, elas falavam no anti-PT.\r\nAs elei\u00e7\u00f5es de 2016 para as Prefeituras, anteriores a esta que acontecer\u00e1 agora em 2020, foram o auge do anti-PT, o auge da antiesquerda. Na verdade, n\u00e3o foi s\u00f3 o PT que sofreu. Toda a Esquerda sofreu, porque constru\u00edram uma vis\u00e3o equivocada, atribuindo ao Partido dos Trabalhadores tramas, problemas, crises que n\u00e3o pertenceram aos Governos do PT.\r\nE nessa onda surfaram os mentirosos. Quem est\u00e1 no rol dos mentirosos que foram retirados pelo pr\u00f3prio Facebook s\u00e3o: Fl\u00e1vio Bolsonaro, Senador da Rep\u00fablica, eleito pelo Rio de Janeiro, filho do Jair anti-Messias Bolsonaro; Eduardo Bolsonaro, Deputado Federal, eleito por S\u00e3o Paulo, filho do Presidente Jair anti-Messias Bolsonaro...\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Obrigado, Deputada Luizianne Lins. O seu tempo j\u00e1 se esgotou.\r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - O.k. Obrigada, Sr. Presidente. Um grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, AN\u00c1LISE.\r\nDESMATAMENTO, AGROPECUR\u00c1RIA, EMPRESA ESTRANGEIRA, INVESTIDOR ESTRANGEIRO, ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCRIME CIBERN\u00c9TICO, CARLA ZAMBELLI, DEPUTADA FEDERAL, CONTRA, LUIZIANNE LINS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, REP\u00daDIO.\r\nLUIZIANNE LINS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, CONTRA, IM\u00d3VEL FUNCIONAL, ARROMBAMENTO, TENTATIVA (CRIME).",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Alcance pelo Pa\u00eds da marca de 73 mil mortes em decorr\u00eancia do novo coronav\u00edrus. Fuga de investidores internacionais do Brasil, em decorr\u00eancia da pol\u00edtica ambiental criminosa adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio ao ataque virtual promovido contra a Parlamentar, sob o comando da Deputada Carla Zambelli. Tentativa de arrombamento do apartamento funcional da oradora.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas, quero dizer que \u00e9 uma alegria encontr\u00e1-los para dar respostas para o Brasil, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil do nosso Pa\u00eds. O n\u00famero de mortos no Brasil est\u00e1 chegando a quase 73 mil, e n\u00e3o podemos minimizar esse problema, porque seremos o segundo pa\u00eds em mortalidade do mundo. \r\nA\u00ed n\u00e3o me venham os obscurantistas, os negacionistas e os que n\u00e3o querem saber da verdade dizer que \u00e9 porque este \u00e9 um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais. Muitos outros tamb\u00e9m s\u00e3o e n\u00e3o chegaram \u00e0 irresponsabilidade cometida pelo Governo central deste Pa\u00eds que eu costumo chamar de desgoverno anti-Messias Bolsonaro, porque simplesmente resolveu colocar o Pa\u00eds \u00e0 beira do caos, apostou no caos em v\u00e1rios momentos.\r\nE hoje, em vez de estarmos discutindo sobre a pandemia, e o pr\u00f3prio Governo ter a sua reuni\u00e3o ministerial para isso, o que vemos \u00e9 um festival de bobagens ditas, porque parece que cada um que estava questionando: \"O que eu vou lucrar com a pandemia na minha \u00e1rea?\" O Guedes falou, na \u00e1rea de economia, de privatizar o Banco do Brasil. Aquele almofadinha do meio ambiente disse: \"Vamos aproveitar a pandemia para flexibilizarmos tudo e acabarmos logo com tudo da Amaz\u00f4nia\", o que est\u00e1, de fato, acontecendo. Espero que o Vice-Presidente Mour\u00e3o, que assumiu agora, tenha responsabilidade sobre isso, porque estamos sendo desmoralizados pelo mundo. At\u00e9 os investidores, empres\u00e1rios que querem investir no Brasil, est\u00e3o deixando de investir no Brasil e chamaram a aten\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o queria terminar antes de dizer o seguinte: fui nesses dias atacada atrav\u00e9s do Twitter. Sa\u00ed no domingo conclamada a candidata a Prefeita pelo PT para dialogarmos com outras for\u00e7as pol\u00edticas l\u00e1 na minha cidade, Fortaleza. E eu tive o desprazer de ter uma Deputada... Na verdade, tive o desprazer de conhec\u00ea-la neste ano na C\u00e2mara. Nunca a tinha visto na vida, nunca tinha ouvido falar dela, nem sei o que ela deu a favor da humanidade. Vou at\u00e9 utilizar \"Najambelli\", que \u00e9 a mistura daquela cobra naja, venenosa...\r\nBrincamos e, infelizmente, acabamos tratando os nossos bichos... Outro dia vi o filho do Presidente, Eduardo Bolsonaro, querendo atacar a Deputada Joice Hasselmann, dizendo que n\u00e3o sabia que COVID dava em porcos. Eu fiquei sem saber se ele estava falando da Joice Hasselmann ou do pai dele, que tinha acabado de pegar. Na verdade, os bichos n\u00e3o t\u00eam nada a ver com isso. Quero me solidarizar com a naja, com os porcos, porque esse povo \u00e9 muito, mas muito pior. Os bichos s\u00e3o do bem. Esse povo \u00e9 do mal.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - V.Exa. tem 10 segundos para concluir, Deputada.\r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - Finalizo aqui dizendo e denunciando, Sr. Presidente, que n\u00e3o foram s\u00f3 ataques de linchamento virtual nas minhas redes sociais comandados pela \"Najambelli\". O meu apartamento funcional em Bras\u00edlia, no qual eu estou agora, tentaram arrombar de quarta-feira para quinta-feira da semana passada. J\u00e1 estive no DEPOL, j\u00e1 entrei em contato com o Presidente Rodrigo Maia. Podem achar que v\u00e3o nos calar e nos intimidar - gente que tem a ousadia de tentar arrombar um apartamento funcional que \u00e9 da C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 porque n\u00e3o tem limite -, mas eu n\u00e3o vou me calar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente Hildo Rocha. Boa tarde para todos os Deputados e Deputadas que v\u00e3o participar desta sess\u00e3o, que eu considero hist\u00f3rica.\r\nEu sou professora, estou licenciada pelo exerc\u00edcio do mandato de Deputada Federal. No entanto, eu tamb\u00e9m sou filha de professora da rede p\u00fablica. Minha m\u00e3e dedicou a vida \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - inclusive, foi diretora de escola p\u00fablica - por muitos e muitos anos.\r\nPor isso mesmo, estamos todos muito atentos e apreensivos. Eu acho que agora n\u00e3o se trata de ideologia, de posi\u00e7\u00e3o pr\u00f3 ou contra o Governo, trata-se de uma vota\u00e7\u00e3o fundamental que hoje vai definir o futuro da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, uma educa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 nada bem, porque, em pouco menos de 1 ano e meio de Governo, j\u00e1 tivemos quatro trocas do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, praticamente 3 trocas nos \u00faltimos 2 meses.\r\nO FUNDEB, Sr. Presidente, que \u00e9 a principal fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, vence em dezembro. Por isso mesmo, n\u00f3s precisamos de forma imediata e respons\u00e1vel aprovar, sob pena de um apag\u00e3o na rede p\u00fablica municipal, estadual e federal, ou seja, em toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira.\r\nDepois de muito debate, a C\u00e2mara vai aprovar um novo FUNDEB, um relat\u00f3rio feito por algu\u00e9m que \u00e9 professora e que representa a bancada feminina e que discutiu exaustivamente.\r\nEu confio nesse relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, porque ela \u00e9 professora. Temos que fazer justi\u00e7a, porque ela tem sido muito comprometida com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de uma forma geral e em especial nesse seu relat\u00f3rio.\r\nInfelizmente, Sr. Presidente, temos ainda o Ministro Guedes, que est\u00e1 querendo tirar os recursos do FUNDEB que eram para pagamento de sal\u00e1rios de professores, era exclusivamente para isso, para que parte do dinheiro do FUNDEB v\u00e1 para o chamado Renda Brasil, programa que pretende substituir o Bolsa Fam\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, para garantir a continuidade do FUNDEB, n\u00f3s vamos precisar de todos e de todas desta Casa, para apoiar a categoria de professores, de educadores e de todos os profissionais que est\u00e3o defendendo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Precisamos votar integralmente o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. Precisamos aprovar esse novo FUNDEB, pois o atual vai vencer no dia 31 de dezembro de 2020.\r\nEu falo isso com muita tranquilidade, porque, como Prefeita de Fortaleza, tivemos uma grande capacidade de dialogar com os professores. N\u00f3s tivemos o magist\u00e9rio completamente valorizado com o seu projeto especial, com o seu plano de magist\u00e9rio, de carreira e de categoria. Por isso, queremos o novo FUNDEB j\u00e1!\r\nQue todos os Deputados e Deputadas se sensibilizem com essa luta! Essa luta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da C\u00e2mara Federal, \u00e9 do povo brasileiro. N\u00e3o d\u00e1 para chegar s\u00f3 na hora da elei\u00e7\u00e3o dizendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o mais importante de tudo e votar contra o FUNDEB.\r\nBoa tarde, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada a todos e a todos.\r\n\"Sim\" ao novo FUNDEB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.\r\nAFASTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Alcance da marca de 80 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Postura genocida do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Deputada Soraya Santos, nossa Presidente.\r\nAntes de falar um pouco sobre o FUNDEB, do qual eu venho falando aqui h\u00e1 alguns dias, eu queria falar de forma efetiva dos mais de 80 mil mortos no Brasil. N\u00e3o podemos nos esquecer disso. Temos pautas emergenciais, cujo foco infelizmente foi tomado pela idiotice da equipe que comp\u00f5e o desgoverno Jair anti-Messias Bolsonaro. \u00c9 triste que, em vez de lutar pela vida dessas pessoas, tenhamos ficado tanto tempo envolvidos numa grande crise pol\u00edtica, porque o Governo puxa para isso o tempo todo, com v\u00e1rios Ministros da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade sendo trocados. At\u00e9 hoje n\u00e3o temos Ministro da Sa\u00fade. O Governo est\u00e1 tentando fazer com que as pessoas se automediquem com o uso da hidroxicloroquina, fazendo uma propaganda absolutamente inacredit\u00e1vel e rid\u00edcula da utiliza\u00e7\u00e3o desse medicamento, como se fosse um simples rem\u00e9dio, um placebo, como se diz. \u00c9 triste sabermos que o Brasil vai amargar essa experi\u00eancia, pois, no passo que estamos indo, ainda que a curva comece a descer, ela vai fazer exatamente o espelho da curva inicial, tendo em vista que ainda n\u00e3o temos vacina contra essa doen\u00e7a.\r\n\u00c9 por isso mesmo que eu gostaria, neste momento, de me dirigir a todas as fam\u00edlias de todos aqueles que est\u00e3o sofrendo, porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m neste Pa\u00eds que n\u00e3o teve um parente, um amigo, um conhecido ou algu\u00e9m de que se teve not\u00edcia que foi v\u00edtima do coronav\u00edrus, que foi v\u00edtima da COVID-19. Ent\u00e3o, eu quero dizer ao povo que n\u00e3o ache isso normal, n\u00e3o pense que as v\u00edtimas iam morrer de qualquer jeito e que o Presidente est\u00e1 fazendo a melhor pol\u00edtica, que vai ser exemplo no mundo. N\u00e3o vai. N\u00f3s vamos objetivamente ter um processo de chacina. Isso que est\u00e3o fazendo \u00e9 um genoc\u00eddio do povo brasileiro. O Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds com o maior n\u00famero de mortes por COVID-19. Como os Estados Unidos, o Brasil tem um passado escravocrata. O Presidente do Brasil teve o mesmo comportamento do Presidente dos Estados Unidos, porque \u00e9 um espelho deste.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o poderia deixar de falar disso, Presidente. Eu estou inscrita para falar da proposta do FUNDEB. Devo falar sobre o FUNDEB especialmente, mas eu n\u00e3o posso deixar que isso vire para n\u00f3s uma coisa normal. N\u00e3o posso deixar de falar de toda a vis\u00e3o obscurantista que Bolsonaro passou, de tudo que ele fez, provocando at\u00e9 o \u00faltimo momento a intelig\u00eancia das pessoas, fazendo com que elas fossem jogadas no mercado de trabalho, porque ele atrasou tudo o que p\u00f4de no pagamento dos aux\u00edlios emergenciais, e h\u00e1 pessoas que at\u00e9 hoje n\u00e3o receberam. Aprovamos a Lei Aldir Blanc e, ontem, a lei dos agricultores familiares. Muitas categorias est\u00e3o precisando desse aux\u00edlio.\r\nSra. Presidente, eu concluo dizendo que precisamos dizer \"fora, Bolsonaro!\", antes que Bolsonaro acabe com o resto do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nDEN\u00daNCIA, COMPRA DE VOTO, ROBERTO CL\u00c1UDIO, PREFEITO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 doen\u00e7a. Imediata investiga\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal Regional Eleitoral do Estado do Cear\u00e1, de den\u00fancia de compra de votos por parte do Prefeito Municipal de Fortaleza, Roberto Cl\u00e1udio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bom dia. \u00c9 uma alegria poder saudar os colegas Deputados e Deputadas.\r\nInfelizmente, este \u00e9 um momento muito duro no mundo e um momento muito duro na vida do povo brasileiro, em especial, um momento de muita dificuldade, tendo em vista que nos aproximamos dos 100 mil mortos no Pa\u00eds, com a m\u00e9dia di\u00e1ria nacional de mortes tendo aumentado no \u00faltimo m\u00eas.\r\nAssim como outros Deputados j\u00e1 falaram de forma muito clara e muito l\u00facida, eu quero me solidarizar com todos aqueles cuja fam\u00edlia sofre em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, mas quero que o povo brasileiro n\u00e3o se esque\u00e7a - isso \u00e9 muito importante - de que os n\u00fameros aos quais chegamos s\u00e3o, de fato, n\u00fameros que t\u00eam tudo a ver com o Governo Federal que temos, com Jair Messias Bolsonaro, com o desgoverno que mata, com o genocida que simplesmente n\u00e3o tem amor pelo seu povo.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de falar tamb\u00e9m sobre uma quest\u00e3o recente que aconteceu no meu Estado, o Cear\u00e1, e que chocou a todos n\u00f3s. Eu n\u00e3o vou falar dos mensageiros, eu vou falar da responsabilidade pol\u00edtica.\r\nViralizou no Estado e at\u00e9 no Brasil inteiro uma grava\u00e7\u00e3o em que um Deputado Estadual - eu n\u00e3o vou responsabilizar esse Deputado, eu vou responsabilizar o Prefeito - relata como o Prefeito esquematiza a compra de votos e como ele d\u00e1 dinheiro para os Vereadores, inclusive desrespeitando a lideran\u00e7a desses Vereadores e a responsabilidade deles com seus eleitores.\r\nEle diz que est\u00e1 fazendo um neg\u00f3cio com o Partido Liberal - PL. Ele menciona o Presidente do Diret\u00f3rio Municipal do PL, que \u00e9 assessor do gabinete do Prefeito Roberto Cl\u00e1udio. Ele diz, nada mais nada menos, que o Roberto Cl\u00e1udio deu 1 milh\u00e3o e 200 mil reais para o partido Patriota e que ele agora iria pedir 2 milh\u00f5es e meio de reais. Disse que h\u00e1 dinheiro demais para ser distribu\u00eddo. Ele calcula dar 100 mil reais para cada candidato a Vereador, com expectativa de conseguir entre 4 mil e 5 mil votos para compor uma chapa competitiva. Ele assedia o candidato a Vereador para oferecer a ele de 150 mil a 200 mil reais para que ele entre no Partido Liberal e componha a chapa. Tudo isso \u00e9 organizado pelo Prefeito Roberto Cl\u00e1udio. E ainda se diz na grava\u00e7\u00e3o que esse dinheiro do Roberto vem todo espatifado: 100 mil reais em um m\u00eas; 200 mil reais no outro; 100 mil reais em uma semana...\r\nEu queria terminar dizendo que n\u00f3s estamos entrando com uma representa\u00e7\u00e3o no Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1 para que haja uma investiga\u00e7\u00e3o imediata sobre esse esquema de corrup\u00e7\u00e3o por tr\u00e1s da administra\u00e7\u00e3o municipal. Certamente, n\u00e3o \u00e9 do bolso dele que sai esse dinheiro. Com certeza \u00e9 dinheiro p\u00fablico.\r\nAqui fica a den\u00fancia que estarreceu todo o Estado do Cear\u00e1, em especial a cidade de Fortaleza.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE).",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news ligada \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro, com influ\u00eancia direta no resultado das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Imediata investiga\u00e7\u00e3o dos fatos pelo Tribunal Superior Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o especial a V.Exa., que est\u00e1 abrindo m\u00e3o do seu almo\u00e7o - imagino que seja isso - para cumprir uma tarefa, enfim, importante para a democracia.\r\nSr. Presidente, demais Deputadas e Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer o registro de algo que todos devem ter acompanhado e que eu j\u00e1 trabalho e j\u00e1 falo desde o processo eleitoral.\r\nEntre o primeiro e o segundo turno de 2018, j\u00e1 perceb\u00edamos, at\u00e9 porque sou da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o social, que havia ocorrido algum processo muito estranho na popula\u00e7\u00e3o, principalmente nas \u00faltimas semanas, que foram as que embalaram a candidatura do anti-Messias Jair Bolsonaro, que desgoverna o nosso Pa\u00eds. Eu estou dizendo isso por qu\u00ea? Porque a Globo, que nem \u00e9 muito amiga da Esquerda e, muito menos, do PT, numa mat\u00e9ria bastante densa que saiu no Fant\u00e1stico, deixou muito claro que, por um comando do Supremo Tribunal Federal, o Facebook, que tentou at\u00e9 resistir num primeiro momento, bloqueou contas que continuavam operando no exterior depois do bloqueio dessas contas aqui no Brasil. Na verdade, n\u00f3s estamos falando de uma rede. O pr\u00f3prio Facebook declara haver uma rede de contas inaut\u00eanticas, que funciona de forma coordenada.\r\nSabemos disso e vivemos falando isso no Parlamento. Muitos de n\u00f3s j\u00e1 fomos v\u00edtimas, inclusive eu, das ditas, famosas e faladas fake news. S\u00f3 que agora h\u00e1 algo mais grave: foi constatado, Sr. Presidente, o envolvimento de um pequeno grupo de assessores que t\u00eam assento com poder. Inclusive, a mat\u00e9ria deixa claro que isso tem rela\u00e7\u00e3o direta com a elei\u00e7\u00e3o de 2018, quando agiram dezenas de perfis, que tinham cerca de 2 milh\u00f5es de seguidores, se juntarmos o Facebook e o Instagram, e essa rede, descobriu-se, era ligada \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro, ou seja, abrangia um n\u00facleo de assessores do gabinete de Jair Bolsonaro. Isso n\u00e3o foi constatado por gente da Esquerda nem por gente ligada diretamente ao ex-candidato \u00e0 Presid\u00eancia Fernando Haddad; foi constatado por 200 especialistas da empresa Facebook e pelo Laborat\u00f3rio de Pesquisa Forense Digital do Atlantic Council, nos Estados Unidos.\r\nEnt\u00e3o, isso deixa muito claro que existe uma rede ligada \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro. Entre os envolvidos, vou citar Tercio Tomaz, que era do gabinete do Carlos Bolsonaro e agora ganha 13 mil reais no gabinete de Jair Bolsonaro. Ele mantinha a p\u00e1gina chamada Bolsonaro News, que foi tirada do ar. Cito tamb\u00e9m Eduardo Guimar\u00e3es, que era autor do Bolsofeios, um site que emitia dados falsos, e por a\u00ed vai.\r\nPara ajudar V.Exa. no tempo, Sr. Presidente, eu concluo aqui dizendo que, imediatamente, o Tribunal Superior Eleitoral deve se debru\u00e7ar sobre os dados e investigar isso, porque existem v\u00e1rias dezenas de pedidos de cassa\u00e7\u00e3o e de an\u00e1lise da chapa Mour\u00e3o-Bolsonaro. Que o TSE julgue o mais r\u00e1pido poss\u00edvel todas essas a\u00e7\u00f5es, para que a elei\u00e7\u00e3o de 2018 seja, de uma vez por todas, desmascarada. Que seja demonstrado exatamente o que foi feito atrav\u00e9s das redes sociais, de forma criminosa, como no caso das fake news.\r\nFinalizo aqui. Muito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL. LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ANULA\u00c7\u00c3O, PROCESSO JUDICIAL",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Vit\u00f3rias alcan\u00e7adas pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva perante o Supremo Tribunal Federal. Irregularidades de processos condenat\u00f3rios do l\u00edder petista. Ilegalidades praticadas por comandantes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.   Imediata anula\u00e7\u00e3o de processos judiciais movidos contra o ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de me dirigir aos pares exatamente para lembrar que houve, no dia 8 de agosto, duas importantes vit\u00f3rias jur\u00eddicas do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no Supremo Tribunal Federal. Essas s\u00e3o apenas duas de muitas outras que vir\u00e3o, porque foi levantada de maneira muito concreta a suspei\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o juiz que atuou como verdadeiro inimigo do Presidente Lula, atuou com o interesse pol\u00edtico de conden\u00e1-lo e chegar at\u00e9 onde chegou.\r\nOcorre esta trag\u00e9dia: mais de 104 mil mortos no Brasil. As pessoas est\u00e3o tomadas ou pela dor ou pelo medo. Milhares de fam\u00edlias est\u00e3o enfrentando o luto.\r\nTudo isso \u00e9 resultado do mesmo processo. Condenaram a Presidente Dilma. Michel Temer, um dos grandes mandat\u00e1rios do golpe, agora vai chefiar uma miss\u00e3o humanit\u00e1ria no L\u00edbano, a mando de Jair anti-Messias Bolsonaro.\r\nEu nunca vou esquecer disso, Sr. Presidente, enquanto Lula n\u00e3o readquirir os seus direitos pol\u00edticos. Lula n\u00e3o est\u00e1 livre de persegui\u00e7\u00e3o. Lula est\u00e1 solto, ainda n\u00e3o est\u00e1 livre. Ele n\u00e3o teve um julgamento normal nem em Curitiba nem no TRF4. Tudo foi eivado de irregularidades e de comportamentos criminosos, porque h\u00e1 crime quando aquele que julga se junta com quem investiga para combinarem um passo a passo. Moro e Dallagnol foram totalmente desmascarados.\r\nDiferentemente do que ficam dizendo, Lula n\u00e3o foi condenado por desvios e corrup\u00e7\u00e3o na PETROBRAS. Esse processo inexiste. Foi reconhecido que esse processo n\u00e3o tem nenhum cabimento jur\u00eddico. A senten\u00e7a de Moro n\u00e3o apresenta provas robustas contra Lula, ao contr\u00e1rio. Ficou c\u00e9lebre a frase de que n\u00e3o t\u00eam provas, mas t\u00eam convic\u00e7\u00e3o. Lula n\u00e3o foi condenado como chefe de quadrilha, diferentemente do que foi dito. Isso foi tirado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, porque n\u00e3o houve prova concreta para se estabelecer essa tese.\r\nGrampear os telefones dos advogados de Lula n\u00e3o foi um descuido. Moro sabia muito bem o que estava fazendo. Havia segredo de justi\u00e7a, e ele divulgou, \u00e0 beira do processo eleitoral, den\u00fancia de Antonio Palocci - agora o STF a retirou dos autos.\r\nA senten\u00e7a do triplex n\u00e3o foi efetivamente revisada nas tr\u00eas inst\u00e2ncias. Lula n\u00e3o ia se tornar Ministro para fugir da Justi\u00e7a. At\u00e9 hoje ele est\u00e1 aqui. O que estou vendo s\u00e3o Ministros do atual Governo e pessoas fugindo a cada dia para n\u00e3o serem presos pela Justi\u00e7a.\r\nExigimos, Sr. Presidente, o julgamento imediato pelo TSE. Exigimos que o STF julgue o habeas corpus do Presidente Lula, porque a anula\u00e7\u00e3o do caso Lula n\u00e3o vai alcan\u00e7ar outros tipos de crime.\r\nA Lava-Jato, diferentemente do que foi muito apregoado, n\u00e3o justifica as suas ilegalidades praticadas em nome da justi\u00e7a.\r\nLiberdade imediata! Anula\u00e7\u00e3o do processo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, para que a Justi\u00e7a volte a fazer justi\u00e7a!\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, CEAR\u00c1, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAMPANHA ELEITORAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DADOS, FALECIMENTO, FORTALEZA (CE).\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BOLSA FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica negacionista do Presidente Jair Bolsonaro e o alcance do patamar de 146 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19. Alerta ao povo brasileiro, em especial aos candidatos nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, sobre a import\u00e2ncia de cumprimento das medidas sanit\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus. Ocorr\u00eancia de 9 mil mortes no Estado do Cear\u00e1 provocadas pela Covid-19. Redu\u00e7\u00e3o pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1000, de 2020, do valor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, e do n\u00famero de contemplados com o benef\u00edcio pecuni\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. \u00c9 uma alegria participar deste momento com todos os colegas! Fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o especial a todos os colegas Deputados e Deputadas.\r\n Eu poderia falar de diversos assuntos, mas, objetivamente, vou falar sobre a pauta do momento: o aux\u00edlio emergencial. Hoje n\u00f3s chegamos a mais de 146 mil mortos no Brasil, o segundo pa\u00eds em mortalidade por COVID no mundo. \u00c9 importante que os brasileiros e brasileiras saibam que isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo por acaso: esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto da pol\u00edtica negacionista do Presidente, que come\u00e7ou dizendo que se tratava de uma gripezinha; depois, que n\u00e3o era coveiro; em seguida, que todo mundo ia morrer mesmo. Por a\u00ed segue a absoluta neglig\u00eancia do Presidente em rela\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro.\r\n Eu queria fazer um apelo aos que est\u00e3o em processo eleitoral neste momento, bem como aos colegas Deputados que, assim como eu, disputam as elei\u00e7\u00f5es municipais, para que todos tenham cuidado com as medidas sanit\u00e1rias. Aqui no Cear\u00e1, por exemplo, ontem n\u00f3s tivemos a informa\u00e7\u00e3o de que um candidato governista que disputa a elei\u00e7\u00e3o, o candidato do atual Prefeito, testou positivo para a COVID e, portanto, ter\u00e1 que cumprir a quarentena. Da mesma forma, hoje de manh\u00e3 tivemos a informa\u00e7\u00e3o de que a esposa do Governador Camilo Santana, do PT, tamb\u00e9m testou positivo para o coronav\u00edrus. Portanto, eu me dirijo ao povo brasileiro e lembro que estes exemplos mostram que o v\u00edrus ainda est\u00e1 circulando entre n\u00f3s.\r\n O processo da pandemia ainda n\u00e3o terminou. Por isso, n\u00f3s precisamos ter muito cuidado ao sair \u00e0s ruas. Nossa campanha vem tomando todas as medidas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias, inclusive as que foram estabelecidas por decreto pelo Governador do Cear\u00e1.\r\nQueria tamb\u00e9m aproveitar para dizer que o meu Estado, o Cear\u00e1, tem 9 mil mortos por COVID-19. Fortaleza puxa esse \u00edndice para cima. Quase a metade, ou seja, quase 4 mil pessoas que morreram s\u00e3o aqui de Fortaleza. Eu coloco isso na conta da quebra de toda uma rede de assist\u00eancia social, uma rede da sa\u00fade p\u00fablica da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, que \u00e9 preventiva. Essa rede foi trocada, digamos assim, por obras que aparentemente v\u00e3o trazer algum grau de conforto apenas para a \u00e1rea nobre da cidade. Portanto, o sentido de cuidar das pessoas n\u00e3o foi preservado, e n\u00f3s estamos com um resultado extremamente grave da COVID-19 na nossa cidade de Fortaleza.\r\nEu queria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, aproveitar para fazer um esclarecimento aos colegas sobre a medida provis\u00f3ria: \u00e9 importante que se diga que ela n\u00e3o simplesmente diminuiu de 600 reais para 300 reais, ou seja, n\u00e3o houve apenas uma redu\u00e7\u00e3o pela metade. Eu pesquisei e vi que a coisa \u00e9 mais grave do que isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o para que conclua, Deputada, por favor.\r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - Vou concluir, Presidente.\r\nN\u00e3o sei se os colegas sabem, mas 42 milh\u00f5es de brasileiros, al\u00e9m das pessoas cadastradas no Programa Bolsa Fam\u00edlia, receberam aux\u00edlio emergencial de 600 reais. A partir de agora, a partir da decreta\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, esse n\u00famero j\u00e1 diminuiu. H\u00e1 pessoas que n\u00e3o v\u00e3o receber mais a primeira parcela de 300 reais, e as pessoas que v\u00e3o receber dividem-se em quatro grupos: as que recebem recebe quatro parcelas, as que recebem tr\u00eas parcelas, as que recebem duas parcelas e as que recebem somente mais uma parcela. Portanto, dos 42 milh\u00f5es que receberam o aux\u00edlio de 600 reais, apenas 27 milh\u00f5es receber\u00e3o parcelas - uma, duas, tr\u00eas ou quatro - do aux\u00edlio de 300 reais. A partir deste momento, 15 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o receber\u00e3o o aux\u00edlio agora ou nos pr\u00f3ximos meses. Portanto, j\u00e1 houve a quebra de n\u00e3o receber, n\u00e3o houve s\u00f3 a redu\u00e7\u00e3o.\r\nTermino, Sr. Presidente, fazendo esse alerta. Isso \u00e9 muito grave. J\u00e1 h\u00e1 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o receber\u00e3o sequer a primeira parcela de 300 reais, mesmo tendo o direito anterior de receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nDeixo meu abra\u00e7o a todos os colegas Deputados e a todas as colegas Deputadas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL.\r\nDIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS. \r\nMULHER, HOMIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DADOS.\r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUMENTO, IMPORTUNA\u00c7\u00c3O SEXUAL, V\u00cdTIMA, MULHER. \r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA MULHER, ELEI\u00c7\u00c3O, PROCESSO ELEITORAL.\r\nPLP 238/2016, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, CRIT\u00c9RIO, SUSPENS\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA VOLUNT\u00c1RIA, RECURSOS FINANCEIROS, INADIMPL\u00caNCIA, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUN\u00cdCIPIO, EXCE\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas. Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s popula\u00e7\u00f5es negra e ind\u00edgena e aos trabalhadores rurais. Alto \u00edndice de viol\u00eancia registrado no Pa\u00eds contra mulheres, negros, ind\u00edgenas e a popula\u00e7\u00e3o LGBT. Elevado n\u00famero de mulheres assassinadas no Brasil em 2018, segundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2020 e o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Escalada dos homic\u00eddios e da viol\u00eancia sexual contra mulheres em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Viol\u00eancia praticada contra a mulher no processo eleitoral. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 238, de 2016, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 inclus\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no rol de exce\u00e7\u00f5es \u00e0 suspens\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias a entes da federa\u00e7\u00e3o inadimplentes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, primeiro quero saudar todas as companheiras, mulheres que fizeram esse esfor\u00e7o coletivo para estarmos juntas, aprovando projetos de interesse das mulheres. Sa\u00fado, em especial, V.Exa., Presidente; a Deputada Erika Kokay, a quem n\u00f3s nos solidarizamos pela bravura com que ela nos ensina todos os dias a enfrentar esse mundo mis\u00f3gino; a Deputada Professora Dorinha, que, como Coordenadora da bancada, tem feito um trabalho excelente; tamb\u00e9m a Deputada Jandira Feghali, a qual tenho muita refer\u00eancia. Falei dessas quatro, incluindo a Deputada Soraya, porque, nas pessoas de V.Exas., quero me referir a todas n\u00f3s que estamos de forma aguerrida lutando contra o machismo cotidianamente.\r\nO projeto de lei que n\u00f3s apresentamos, que ser\u00e1 apreciado no item 6, vem felizmente no dia de hoje, quando n\u00f3s comemoramos o Dia Internacional dos Direitos Humanos. Esse dia foi exatamente constru\u00eddo numa rea\u00e7\u00e3o \u00e0s monstruosidades cometidas durante a Segunda Guerra Mundial, quando Hitler comandou o genoc\u00eddio de judeus e outras minorias nos campos de concentra\u00e7\u00e3o. E ao que n\u00f3s estamos assistindo hoje, em pleno 2020, no Brasil, no desgoverno Bolsonaro? Infelizmente, n\u00f3s estamos vendo a cada dia a morte, o genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra, da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, da popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores rurais. \r\nMas eu quero falar de uma viol\u00eancia espec\u00edfica, a viol\u00eancia contra as mulheres. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que mais matam mulheres, ou seja, al\u00e9m de exterminar a juventude negra, a popula\u00e7\u00e3o LGBTQ+, as lideran\u00e7as rurais e ind\u00edgenas, n\u00f3s somos um Pa\u00eds ainda extremamente racista, machista e LGBTf\u00f3bico.\r\nSegundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2020, 4.519 mulheres foram assassinadas no ano de 2018, ou seja, uma mulher \u00e9 morta a cada 2 horas no Brasil, 68% delas s\u00e3o mulheres negras. Foram 263.067 les\u00f5es corporais dolosas no ano de 2018, ou seja, enquadradas na lei Maria da Penha. E eu sei porque sou Relatora da Comiss\u00e3o Mista de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher deste Congresso Nacional. Muitas vezes, o principal desafio de n\u00f3s, mulheres, \u00e9 a primeira den\u00fancia, porque s\u00e3o subnotificados todos esses dados e todas essas estat\u00edsticas.\r\nSe eu for fazer uma m\u00e9dia, poderia dizer que uma mulher sofre viol\u00eancia dom\u00e9stica f\u00edsica a cada 2 minutos no Brasil. Durante esta minha fala, vamos ter pelo menos tr\u00eas ou quatro mulheres sofrendo viol\u00eancia. \r\nSegundo o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, em 2018, mais de 4.500 mulheres foram mortas, caracterizando feminic\u00eddios qualificados pela delegacia que acompanha os casos. E ainda h\u00e1 isto, o delegado, exatamente pelo machismo, muitas vezes n\u00e3o considera como feminic\u00eddio o crime que \u00e9 praticado pelo ex-companheiro, pelo companheiro, pelo marido, pelo amante, pelo namorado - infelizmente.\r\nMas, nesse ano de 2018, 1.206 mulheres foram assassinadas exclusivamente pelo fato de serem mulheres, ou seja, nesse ano, s\u00f3 pelas estat\u00edsticas oficiais, uma mulher foi morta a cada 7 horas por sua condi\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, pelo fato de serem mulheres - um aumento de 11% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, 2017. \r\nNesse per\u00edodo da pandemia, n\u00e3o foi diferente. N\u00f3s tivemos, somente entre mar\u00e7o e agosto deste ano de 2020, segundo monitoramento de redes e de m\u00eddias independentes, s\u00f3 o que deu publicidade, o que foi exposto, 497 mulheres assassinadas, ou seja, a viol\u00eancia sexual tamb\u00e9m est\u00e1 numa escala ascendente. \r\nBatemos recorde em 2018 de mais de 66 mil mulheres violentadas sexualmente, ou seja, uma m\u00e9dia de 180 crimes por dia. E, gente, em 81,8% desses casos, as v\u00edtimas eram mulheres, ou seja, podemos dizer que uma menina de at\u00e9 13 anos \u00e9 estuprada no Brasil a cada 15 minutos. \r\nUma em cada quatro mulheres \u00e9 v\u00edtima da chamada viol\u00eancia obst\u00e9trica, isto \u00e9, na hora do parto, ela tamb\u00e9m sofre viol\u00eancia. Chegam muitas den\u00fancias na nossa Comiss\u00e3o Mista de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher sobre a quest\u00e3o da viol\u00eancia obst\u00e9trica. Portanto, seja no sistema de sa\u00fade p\u00fablico, seja no sistema privado, somos vitimadas at\u00e9 na hora de parir. \r\nSem falar do que n\u00f3s assistimos e que foi t\u00e3o bem referendado no \u00faltimo debate, a que estou atentamente assistindo, porque eu tamb\u00e9m fui v\u00edtima de viol\u00eancia pol\u00edtica no processo eleitoral. Simplesmente um dos advers\u00e1rios utilizou seu tempo de TV, porque ele tinha quatro vezes o meu tempo de TV, para me atacar 30 vezes por dia durante 30 dias, com o objetivo de que eu n\u00e3o fosse para o segundo turno. Eu, que j\u00e1 governei Fortaleza, fui eleita e reeleita em 2008 no primeiro turno, tive que passar por constrangimentos sistem\u00e1ticos. Era insuport\u00e1vel ligar a televis\u00e3o, porque eram 30 comerciais durante 30 dias, todo dia.\r\nEssa viol\u00eancia pol\u00edtica tamb\u00e9m pegou a Manuela d`\u00c1vila, a Mar\u00edlia Arraes, a pr\u00f3pria Deputada Rosangela, que falou h\u00e1 pouco, e tantas outras companheiras que disputaram elei\u00e7\u00f5es. Eu lidei com 11 homens disputando o processo eleitoral. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar impunes essas viol\u00eancias. \r\nO nosso projeto de lei prop\u00f5e exatamente a inclus\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no rol de exce\u00e7\u00f5es \u00e0 suspens\u00e3o das transfer\u00eancias volunt\u00e1rias a entes da Federa\u00e7\u00e3o inadimplentes.\r\nJ\u00e1 fui Prefeita e sei que, quando um Munic\u00edpio ou um Estado est\u00e1 inadimplente, ficam bloqueados os recursos, as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias que o Governo Federal repassa a Estados e Munic\u00edpios, ou seja, os entes federados param de receber o dinheiro. Mas existem, na pr\u00f3pria Lei de Responsabilidade Fiscal, no seu art. 3\u00ba, as exce\u00e7\u00f5es a essa quest\u00e3o, que s\u00e3o exatamente as a\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e na assist\u00eancia social. O nosso projeto tem como objetivo construir que os recursos do Governo Federal cheguem aos Estados e Munic\u00edpios. N\u00e3o ser\u00e1 mais desculpa dizer que o Munic\u00edpio n\u00e3o est\u00e1 recebendo dinheiro, que o Estado n\u00e3o est\u00e1 recebendo dinheiro, porque est\u00e1 inadimplente no CAUC. Assim, vai ser repassado, sim, e o Governo Federal tem que cumprir o seu papel. Na pr\u00e1tica, estamos falando, Deputada Soraya, Presidente desta sess\u00e3o, de casa abrigo, de casa de acolhimento, de centros de refer\u00eancia, da Casa da Mulher Brasileira, que \u00e9 uma pol\u00edtica fundamental do Governo da Presidente Dilma, que, muitas vezes, est\u00e1 abandonada ou nem se deu mais continuidade a essa politica t\u00e3o importante.\r\nPortanto, pedimos o apoiamento. Deverei me manifestar em apoio ao PL 238/16.\r\nTermino dizendo o seguinte, nenhuma de n\u00f3s pode mais sofrer qualquer forma de viol\u00eancia, seja a viol\u00eancia f\u00edsica, seja a viol\u00eancia simb\u00f3lica, psicol\u00f3gica, a viol\u00eancia sexual, a viol\u00eancia obst\u00e9trica, a viol\u00eancia pol\u00edtica, que foi caracterizada nessas elei\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de fake news, de ataques diretos, de amea\u00e7as de morte. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! E n\u00f3s estamos lutando - as mulheres desta C\u00e2mara Federal e do Brasil - para que cada vez mais a nossa voz seja ouvida por todos os brasileiros, porque, nessa luta, n\u00f3s temos que contar com todos e todas. A luta \u00e9 nossa. \r\nEsperamos que homens sens\u00edveis a essa quest\u00e3o estejam do nosso lado. Vamos fazer valer a nossa m\u00e1xima, Deputada Soraya: \"Mexeu com uma, mexeu com todas\". \u00c9 assim que n\u00f3s devemos prosseguir. Infelizmente, as mulheres que acham que n\u00e3o sofrem viol\u00eancia, seja qual for a forma de discrimina\u00e7\u00e3o, \u00e9 porque ainda n\u00e3o compreenderam o machismo estrutural, que fez com que milhares de mulheres que l\u00e1 atr\u00e1s foram queimadas na fogueira, agora sejam linchadas virtualmente, inclusive atrav\u00e9s de fake news.\r\nUm grande abra\u00e7o, Deputada Soraya. \u00c9 um prazer enorme ver V.Exa. comandando os trabalhos de forma efetiva e vigorosa, porque n\u00f3s sabemos e n\u00f3s podemos.\r\nQuero abra\u00e7ar todas as minhas companheiras Deputadas Federais desta C\u00e2mara Federal. N\u00f3s estamos com saudades de estar perto de todo mundo, mas, infelizmente, a situa\u00e7\u00e3o em que o desgoverno do \"anti-Messias\" nos colocou vai fazer com que tenhamos que amargar ainda essa quest\u00e3o da pandemia por muito tempo, em virtude do tratamento irrespons\u00e1vel que foi dado \u00e0 doen\u00e7a.  \r\nPortanto, pe\u00e7o a todas, no momento adequado, apoio ao PL 238/16. Digo isso porque fui Prefeita e sei que muitas a\u00e7\u00f5es n\u00f3s queremos fazer e n\u00e3o podemos, se por acaso houver algum tipo de imbr\u00f3glio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adimpl\u00eancia.\r\nA partir de agora, com esse projeto aprovado, o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher ser\u00e1 parte das exce\u00e7\u00f5es, ou seja, ele n\u00e3o poder\u00e1 ter mais perda de continuidade, o recurso n\u00e3o mais vai poder deixar de ser repassado. Com efeito, os recursos n\u00e3o v\u00e3o poder mais deixar de ser repassados para os entes federados, Estados e Munic\u00edpios. \r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS S/A (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente, minha querida Deputada Rosangela Gomes, e todos e todas que est\u00e3o assistindo a esta sess\u00e3o.\r\nEu gostaria, Sra. Presidente, primeiro, de falar da tristeza que nos abate. N\u00f3s tivemos ontem uma triste perda para o povo brasileiro e para a soberania nacional: a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, empresa respons\u00e1vel por 30% da energia que hoje \u00e9 produzida no Brasil. Essa empresa, al\u00e9m de ser superavit\u00e1ria, possui aproximadamente 15.600 funcion\u00e1rios. Desde o primeiro momento, houve todo um lobby contra a sua inaugura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 no exterior, como tamb\u00e9m por fortes setores empresariais no Brasil. \r\nN\u00f3s estamos falando aqui, Sr. Presidente, da quinta empresa geradora de energia limpa do mundo, que possui investimentos em outros pa\u00edses, como a Venezuela, a Argentina, o Paraguai, o Uruguai, a Bol\u00edvia, o Suriname, as Guianas.\r\nEstamos falando de uma empresa que investe 337 milh\u00f5es de reais por ano em pesquisa e possui 131 empreendimentos de energia alternativa. \u00c9 a empresa respons\u00e1vel por um programa do Governo Lula chamado Luz para Todos. \u00c9 uma empresa que, se privatizada, vai aumentar sim as tarifas, pois vai gerar impacto direto na conta de energia el\u00e9trica, d\u00e9ficit no fornecimento de energia e tamb\u00e9m na qualidade da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.\r\nEstamos falando tamb\u00e9m que n\u00f3s privatizamos - infelizmente, esta C\u00e2mara privatizou, n\u00e3o com o meu voto - a gest\u00e3o dos principais rios e reservat\u00f3rios do nosso Pa\u00eds, entregando-os ao controle privado,\r\nprincipalmente das Regi\u00f5es Norte e Nordeste, que t\u00eam um alto potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia. \r\nN\u00f3s precisamos da energia da ELETROBRAS.\r\nPor fim, a partir dessa privatiza\u00e7\u00e3o, se o povo brasileiro n\u00e3o reagir, se o Senado Federal n\u00e3o reagir, n\u00f3s teremos a soberania nacional comprometida, vamos ter empresas sujeitas a apag\u00f5es, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ruins, \u00e0 demiss\u00e3o de trabalhadores e riscos ao meio ambiente. Estamos dizendo que isso vai impedir a universaliza\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica, em especial no campo. \u00c9 uma empresa que investe em pesquisa, em energia limpa no mundo. Controle de pre\u00e7os tamb\u00e9m n\u00e3o teremos mais a partir de agora, porque quem vai definir \u00e9 o mercado.\r\nTemos tamb\u00e9m a quest\u00e3o da empregabilidade, ou seja, mais de 15.600 funcion\u00e1rios est\u00e3o sob a mira da demiss\u00e3o. \r\nAl\u00e9m disso, hoje, a produ\u00e7\u00e3o de energia da China, no mundo, \u00e9 estatal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS DE CARVALHO,  VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MEDEIRA, ILEGALIDADE. \r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nNOT\u00cdCIA CRIME, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MALVERSA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos trabalhadores e trabalhadoras rurais do Pa\u00eds.  Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19. Envolvimento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, em esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeiras. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Encaminhamento, \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, de not\u00edcia-crime contra o Presidente Jair Bolsonaro por improbidade administrativa e malversa\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico. Deboche do povo brasileiro pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck e demais Deputados, primeiro, eu gostaria de saudar todos os trabalhadores rurais do Brasil, em especial as mulheres trabalhadoras rurais e pedir que esta C\u00e2mara se debruce sobre a Lei Assis Carvalho. J\u00e1 passou da hora.\r\nVou falar com tanta tristeza. At\u00e9 liguei aqui o meu cron\u00f4metro, porque est\u00e1 dif\u00edcil falar no Parlamento brasileiro. N\u00e3o sabemos nem o que falar. \u00c9 tanta coisa para falar. Infelizmente, esta Casa, de forma muito equivocada, mudou a forma de se fazerem interven\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio, dificultando ainda mais o debate j\u00e1 t\u00e3o comprometido com a pandemia.\r\nEu poderia falar aqui da destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Est\u00e3o acabando com a nossa Amaz\u00f4nia. Esse Ministro, al\u00e9m de ser um despreparado, na verdade, \u00e9 um lar\u00e1pio.\r\nEst\u00e1 posto inclusive que ele \u00e9 um dos vendilh\u00f5es da Amaz\u00f4nia para os madeireiros, enfim, para as pessoas que est\u00e3o comprando madeira. \u00c9 triste voc\u00ea saber que o Ministro do Meio Ambiente \u00e9 o maior lobista de madeira ilegal do Brasil. Isso \u00e9 grave.\r\nEu poderia falar aqui da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. O Presidente desta Casa, Arthur Lira, jamais poderia ter admitido que, num momento como este, sem abrir discuss\u00e3o com a sociedade, se pudesse, por medida provis\u00f3ria, privatizar a ELETROBRAS, o sistema el\u00e9trico do Brasil desde 1962, at\u00e9 porque \u00e9 superavit\u00e1rio. E n\u00f3s, a toque de caixa, com 26 vota\u00e7\u00f5es nominais na madrugada, conseguimos privatizar um sistema p\u00fablico, que \u00e9 um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Isso \u00e9 muito grave.\r\nEu fiz uma not\u00edcia-crime endere\u00e7ada ao Sr. Aras para ver se ele faz alguma coisa na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Nessa not\u00edcia-crime pedimos esclarecimentos sobre a improbidade administrativa e a malversa\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico. S\u00f3 a seguran\u00e7a, Deputado Frei Anastacio, o senhor que falou dos 500 mil reais aos policiais, toda a estrutura do aparato de seguran\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica foi avaliada em torno de meio milh\u00e3o de reais. O Presidente est\u00e1 zombando e rindo do povo brasileiro, daqueles e daquelas que perderam mais de 450 mil amores, homens, mulheres, m\u00e3es, pais, familiares. Todos n\u00f3s temos uma m\u00e1goa, uma ferida para curar desta pandemia, mas o Presidente da Rep\u00fablica zomba da cara do povo brasileiro. \u00c9 impressionante que, com o secto bolsonarista, n\u00f3s chegamos a um n\u00edvel inacredit\u00e1vel de civiliza\u00e7\u00e3o no Brasil, a civiliza\u00e7\u00e3o da barb\u00e1rie. \r\nPor isso, Sr. Presidente, estou aqui desabafando como Deputada Federal do Estado do Cear\u00e1, esperando que os nossos pares compreendam que a \u00fanica sa\u00edda hoje para o povo brasileiro \u00e9 o Congresso Nacional, \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck e demais Deputados, primeiro, eu gostaria de saudar todos os trabalhadores rurais do Brasil, em especial as mulheres trabalhadoras rurais e pedir que esta C\u00e2mara se debruce sobre a Lei Assis Carvalho. J\u00e1 passou da hora.\r\nVou falar com tanta tristeza. At\u00e9 liguei aqui o meu cron\u00f4metro, porque est\u00e1 dif\u00edcil falar no Parlamento brasileiro. N\u00e3o sabemos nem o que falar. \u00c9 tanta coisa para falar. Infelizmente, esta Casa, de forma muito equivocada, mudou a forma de se fazerem interven\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio, dificultando ainda mais o debate j\u00e1 t\u00e3o comprometido com a pandemia.\r\nEu poderia falar aqui da destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Est\u00e3o acabando com a nossa Amaz\u00f4nia. Esse Ministro, al\u00e9m de ser um despreparado, na verdade, \u00e9 um lar\u00e1pio.\r\nEst\u00e1 posto inclusive que ele \u00e9 um dos vendilh\u00f5es da Amaz\u00f4nia para os madeireiros, enfim, para as pessoas que est\u00e3o comprando madeira. \u00c9 triste voc\u00ea saber que o Ministro do Meio Ambiente \u00e9 o maior lobista de madeira ilegal do Brasil. Isso \u00e9 grave.\r\nEu poderia falar aqui da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. O Presidente desta Casa, Arthur Lira, jamais poderia ter admitido que, num momento como este, sem abrir discuss\u00e3o com a sociedade, se pudesse, por medida provis\u00f3ria, privatizar a ELETROBRAS, o sistema el\u00e9trico do Brasil desde 1962, at\u00e9 porque \u00e9 superavit\u00e1rio. E n\u00f3s, a toque de caixa, com 26 vota\u00e7\u00f5es nominais na madrugada, conseguimos privatizar um sistema p\u00fablico, que \u00e9 um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Isso \u00e9 muito grave.\r\nEu fiz uma not\u00edcia-crime endere\u00e7ada ao Sr. Aras para ver se ele faz alguma coisa na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Nessa not\u00edcia-crime pedimos esclarecimentos sobre a improbidade administrativa e a malversa\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico. S\u00f3 a seguran\u00e7a, Deputado Frei Anastacio, o senhor que falou dos 500 mil reais aos policiais, toda a estrutura do aparato de seguran\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica foi avaliada em torno de meio milh\u00e3o de reais. O Presidente est\u00e1 zombando e rindo do povo brasileiro, daqueles e daquelas que perderam mais de 450 mil amores, homens, mulheres, m\u00e3es, pais, familiares. Todos n\u00f3s temos uma m\u00e1goa, uma ferida para curar desta pandemia, mas o Presidente da Rep\u00fablica zomba da cara do povo brasileiro. \u00c9 impressionante que, com o secto bolsonarista, n\u00f3s chegamos a um n\u00edvel inacredit\u00e1vel de civiliza\u00e7\u00e3o no Brasil, a civiliza\u00e7\u00e3o da barb\u00e1rie. \r\nPor isso, Sr. Presidente, estou aqui desabafando como Deputada Federal do Estado do Cear\u00e1, esperando que os nossos pares compreendam que a \u00fanica sa\u00edda hoje para o povo brasileiro \u00e9 o Congresso Nacional, \u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), INCONSTITUCIONALIDADE, CONTR\u00c1RIO, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DIREITOS DO \u00cdNDIO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, GRUPO IND\u00cdGENA, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGOVERNO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Inconstitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o. Reexame, pelo Governo Federal, do tratamento dispensado aos povos origin\u00e1rios. Den\u00fancia de superfaturamento na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro e seus filhos em atos de corrup\u00e7\u00e3o. Demiss\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, envolvido em esquema de contrabando de madeiras. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas desta Casa.\r\nSr. Presidente, o que me traz neste momento \u00e0 tribuna desta Casa \u00e9 exatamente o assunto de que o Deputado Jos\u00e9 Ricardo falou h\u00e1 pouco, a quest\u00e3o do PL 490, que ontem foi aprovado pela CCJ. Em primeiro lugar, nossa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que o projeto \u00e9 completamente inconstitucional. Ele tramita nesta Casa desde 2007. Portanto, h\u00e1 14 anos esse projeto tramita aqui, tendo um parecer favor\u00e1vel na Comiss\u00e3o de Agricultura, mas tendo um parecer contr\u00e1rio na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos. \r\nE ontem a CCJ o aprovou, por meio de um processo extremamente truculento. Por qu\u00ea? Porque a audi\u00eancia n\u00e3o tinha sequer um representante ind\u00edgena, sequer um cacique, pois todos estavam fora da C\u00e2mara Federal. E havia muitas etnias presentes do lado de fora. S\u00f3 do Cear\u00e1, havia os tapebas, os anac\u00e9s e diversas outras comunidades ind\u00edgenas que estavam protestando simplesmente para que se mantivesse um direito que lhes foi assegurado pelo Estatuto do \u00cdndio, em dezembro de 1973. O texto que foi aprovado ontem pela CCJ modifica de forma muito dr\u00e1stica os direitos territoriais garantidos aos povos ind\u00edgenas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. N\u00e3o foi \u00e0 toa que os \u00edndios vieram \u00e0 Bras\u00edlia para protestar. \r\nEu quero dizer que a falta de respeito pelos povos origin\u00e1rios do nosso Pa\u00eds, que estavam aqui antes da chegada dos colonizadores, precisa ser profundamente repensado, porque este Governo, eivado de corrup\u00e7\u00e3o de toda natureza, viu ontem um dos casos mais graves surgir, que foi o do superfaturamento da vacina Covaxin. Est\u00e1 mais do que provado o que aconteceu. A CPI est\u00e1 cada vez mais desvendando a corrup\u00e7\u00e3o deste Governo. \r\nJ\u00e1 houve v\u00e1rios epis\u00f3dios de corrup\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e dos seus filhos. \u00c9 um governo que, al\u00e9m de tudo, n\u00e3o tem legitimidade. Ontem tivemos o pedido de demiss\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente - \"desministro\", melhor dizendo -, que est\u00e1 sendo acusado inclusive de venda ilegal de madeira. \u00c9 imposs\u00edvel continuarmos aceitando um Governo que \u00e9 contra o meio ambiente, que \u00e9 contra o direito dos povos ind\u00edgenas.\r\nPara finalizar, \u00e9 importante dizer que este Pa\u00eds, este Congresso Nacional, esta C\u00e2mara Federal reconheceram que os \u00edndios, com sua forma de organiza\u00e7\u00e3o social, com seus costumes, suas l\u00ednguas, suas cren\u00e7as, suas tradi\u00e7\u00f5es, precisam ser respeitados, pois s\u00e3o t\u00e3o brasileiros quanto n\u00f3s; ali\u00e1s, s\u00e3o os povos origin\u00e1rios do Brasil. \r\nEnt\u00e3o, queria deixar este protesto. Espero que esta Casa n\u00e3o aprove essa mat\u00e9ria e que o Brasil inteiro se levante para defender os povos origin\u00e1rios do Brasil, a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, CRISE SANITARIA, CRISE SOCIAL, CRISE ECONOMICA, CULTURA, PREJU\u00cdZO, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nFABIANO LEIT\u00c3O, M\u00daSICO PROFISSIONAL, VIOLENCIA, INSTRUMENTO MUSICAL, PREJU\u00cdZO, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Luizianne Lins",
        "sumario": "Alcance da marca funesta de 564 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Crises social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica, cultural e sanit\u00e1ria reinantes no Brasil. Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de intimida\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro. Desmoraliza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras pelo Presidente da Rep\u00fablica.   Solidariedade ao trompetista Fabiano Leit\u00e3o, diante de sua pris\u00e3o e quebra do seu instrumento musical por militares do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, os ventos da minha Fortaleza, do meu Cear\u00e1, fazem uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao seu S\u00e3o Paulo e \u00e0 nossa Bras\u00edlia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Muito obrigado.\r\nA SRA. LUIZIANNE LINS (PT - CE) - Infelizmente, Presidente Gilberto, eu n\u00e3o venho aqui para falar de alegrias, de supera\u00e7\u00f5es, nem falar de um Brasil melhor. Venho aqui para denunciar, mais uma vez, essa conjuntura pat\u00e9tica e tr\u00e1gica. Tr\u00e1gica, sim, porque n\u00f3s vivemos hoje uma trag\u00e9dia humana no Brasil. S\u00e3o mais de 564 mil mortos. Eu inclusive quero demonstrar meu profundo pesar aos que perderam seus entes queridos.\r\nN\u00f3s vivemos uma trag\u00e9dia social da mais alta gravidade, uma trag\u00e9dia econ\u00f4mica sem precedentes, uma trag\u00e9dia cultural, pol\u00edtica e uma trag\u00e9dia sanit\u00e1ria. A infla\u00e7\u00e3o hoje toma conta do Brasil, e o povo brasileiro sequer consegue mais comprar g\u00e1s ou pagar energia el\u00e9trica. N\u00f3s vemos hoje, com a demonstra\u00e7\u00e3o pat\u00e9tica que o Presidente da Rep\u00fablica fez para intimidar o nosso Parlamento, o processo que ele vem fazendo desde que assumiu o Governo de desmoralizar as For\u00e7as Armadas do Brasil, uma institui\u00e7\u00e3o que sempre teve o nosso respeito. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 pessoas s\u00e9rias, comprometidas e que entenderam que o seu papel n\u00e3o \u00e9 atuar na pol\u00edtica, na ativa, mas estar nos quarteis, defendendo o nosso Brasil. \r\nN\u00f3s falamos isso com muita tristeza, e a tristeza de quem est\u00e1 vendo isso hoje. Eu quero solidarizar-me com o nosso trompetista, o Fabiano Leit\u00e3o, que foi preso e teve o seu trompete esmagado pelo Ex\u00e9rcito. Isso para mim \u00e9 o principal s\u00edmbolo deste momento que estamos vivendo. Tanques na rua. Inclusive, estamos vendo como est\u00e3o sucateadas as For\u00e7as Armadas, ao mesmo tempo em que um trompetista teve a o seu trompete tomado e amassado.\r\nO Brasil inteiro se solidariza com voc\u00ea, Fabiano Leit\u00e3o. Estamos, inclusive, fazendo vaquinha para que voc\u00ea tenha o seu trompete, com a cultura, a voz da democracia. O nosso trompetista da democracia n\u00e3o vai se calar porque o Ex\u00e9rcito resolveu amassar o seu trompete. \r\nAo contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos nos multiplicar, Fabiano. Somos todos Fabiano e somos todos trompetistas da liberdade, trompetistas deste Pa\u00eds. Este Pa\u00eds vai sair desse buraco que Bolsonaro o enfiou, ele e os seus filhos, que acham que s\u00e3o donos do Brasil, e n\u00f3s vamos, sim, vamos, com os trompetes, anunciar novos ventos, nova democracia e um Brasil que n\u00f3s vamos reconstruir a partir de 2021.\r\nFora, Bolsonaro! Voc\u00ea n\u00e3o nos representa, genocida respons\u00e1vel pela morte de milhares de brasileiros. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]