[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROFESSOR LUIZ\u00c3O GOULART, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, PARAN\u00c1, AGRADECIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Agradecimento a Deus e aos eleitores do Estado do Paran\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Trajet\u00f3ria profissional e pol\u00edtica do Parlamentar. Comprometimento com as pautas municipalista e educacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje consegui fazer a minha inscri\u00e7\u00e3o e farei o meu primeiro pronunciamento nesta Casa.\r\nEm primeiro lugar, quero agradecer a Deus a oportunidade de exercer o meu mandato aqui no Congresso Nacional. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos 141.730 eleitores do Paran\u00e1 que me escolheram para ser o seu representante. Fui o quarto mais votado do Estado.\r\nIntegro a bancada do PRB nesta Casa e represento o Estado do Paran\u00e1, mais especificamente Curitiba, a Capital, e a Regi\u00e3o Metropolitana. Sou natural do norte do Paran\u00e1, filho de pequenos agricultores da regi\u00e3o de Jandaia do Sul, cidade que tamb\u00e9m me escolheu como seu representante. Trabalhei na agricultura at\u00e9 a mocidade. Por conta de uma doen\u00e7a da minha m\u00e3e, o meu pai foi obrigado a pegar os dez filhos e se mudar para a regi\u00e3o da Capital, em busca de socorro para ela. Na regi\u00e3o de Pinhais e Piraquara, fui mec\u00e2nico, caminhoneiro. Formei-me professor na Universidade Federal do Paran\u00e1. Desempenhei a fun\u00e7\u00e3o de professor - fui tamb\u00e9m diretor de escola - por 17 anos e constitu\u00ed fam\u00edlia na cidade de Pinhais.\r\nEm Pinhais, tive a oportunidade de ingressar na pol\u00edtica. Fui Vereador por dois mandatos, Presidente da C\u00e2mara Municipal, Deputado Estadual e Prefeito. Em Pinhais, que tem 130 mil habitantes, tivemos a oportunidade de fazer uma administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel. Peguei a cidade com muitos problemas e, ao final de 8 anos de mandato, havia cumprido mais de 90% do meu plano de Governo. Eu tive a felicidade de ter a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mais bem avaliada do Brasil, com 94% de aprova\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 com essa experi\u00eancia que eu quero dar a minha contribui\u00e7\u00e3o nesta Casa. A minha atua\u00e7\u00e3o vai se dar em sintonia com o que a sociedade espera de n\u00f3s nesta Casa.\r\nA sociedade espera mais Brasil e menos Bras\u00edlia; mais resultados e menos discursos.\r\nEu quero contribuir com uma pauta municipalista, utilizando a minha experi\u00eancia como Prefeito. \u00c9 nos Munic\u00edpios que as coisas acontecem, mas os recursos est\u00e3o concentrados aqui no Governo Federal. Portanto, n\u00f3s precisamos realmente de mais Brasil. Eu quero contribuir tamb\u00e9m para a educa\u00e7\u00e3o. Professor que sou, defenderei aqui as pautas para a melhoria da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o quero ser mais nem menos do que qualquer Deputado aqui. Quero apenas dar a minha contribui\u00e7\u00e3o para um Brasil melhor.\r\nSra. Presidenta, agrade\u00e7o a oportunidade. Pe\u00e7o a V.Exa. que encaminhe o meu discurso aos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e ao programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PINHAIS (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 27\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Pinhais, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu me inscrevi para falar sobre o anivers\u00e1rio do meu Munic\u00edpio de Pinhais, no Estado do Paran\u00e1. Pinhais \u00e9 um Munic\u00edpio novo, que est\u00e1 completando 27 anos hoje, e tem algumas particularidades: \u00e9 o menor Munic\u00edpio em extens\u00e3o territorial no Estado do Paran\u00e1, mas est\u00e1 entre os quinze mais populosos e \u00e9 a d\u00e9cima economia do Estado.\r\nPortanto, parab\u00e9ns \u00e0 Prefeita Marli Paulino, \u00e0 Vice-Prefeita Rosa Maria e a toda a sua equipe. Est\u00e3o dando continuidade ao trabalho que eu l\u00e1 realizei durante 8 anos como Prefeito, que se destacou como a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mais bem avaliada do Brasil. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os pinhaienses e a todas as pessoas que trabalham pelo bem daquele Munic\u00edpio!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, GOVERNADOR, PREFEITO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, DEBATE, NECESSIDADE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), COMPARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Insist\u00eancia do orador na participa\u00e7\u00e3o de Governadores e Prefeitos de Capitais no debate da reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa de comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para discuss\u00e3o do tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s t\u00ednhamos esta semana a expectativa de fazermos na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a uma audi\u00eancia p\u00fablica para dar o pontap\u00e9 inicial \u00e0 discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu, como integrante da CCJ, fui autor do requerimento propondo uma audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do Ministro Paulo Guedes e do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, mas tamb\u00e9m com Governadores, Prefeitos de capitais e entidades representativas dos Prefeitos, para fazermos uma ampla discuss\u00e3o, uma audi\u00eancia esclarecedora, um di\u00e1logo respeitoso, t\u00e9cnico, ouvindo ambos os lados, para obtermos mais informa\u00e7\u00f5es e mais n\u00fameros.\r\nMas fizemos um acordo para que n\u00e3o cham\u00e1ssemos Governadores e Prefeitos neste primeiro momento, uma vez que outros Deputados integrantes da Comiss\u00e3o tinham feito outros requerimentos. Ent\u00e3o, fizemos um acordo para que na ter\u00e7a-feira n\u00f3s ouv\u00edssemos o Ministro e o Secret\u00e1rio, sendo que nesta quinta-feira ouvir\u00edamos os juristas indicados pelas bancadas. Mas restou frustrada a nossa expectativa, porque o Ministro n\u00e3o compareceu, e acabamos fazendo um outro acordo para que ele compare\u00e7a na quarta-feira que vem, para, na quinta-feira, n\u00f3s podermos ouvir os esclarecimentos dos juristas. \r\nO que me chamou a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que, na segunda-feira, o Ministro teve uma reuni\u00e3o com Prefeitos e entidades representativas dos Prefeitos e, na ter\u00e7a-feira de manh\u00e3, teve uma reuni\u00e3o com Governadores. N\u00f3s poder\u00edamos ter aproveitado um desses momentos para tratar da reforma. Por que eu insisto em incluir Governadores e Prefeitos nessa discuss\u00e3o? Porque n\u00f3s, como Deputados Federais, n\u00e3o estamos apenas votando a reforma para servidores da Uni\u00e3o, dos Poderes da Rep\u00fablica, ou para os contribuintes do Regime Geral. N\u00f3s a estamos votando tamb\u00e9m para os servidores dos Munic\u00edpios e dos Estados, servidores p\u00fablicos de Curitiba, de Fortaleza, de Bel\u00e9m, de Campinas, de Santos. N\u00f3s, neste momento que que avaliamos e analisamos a reforma da Previd\u00eancia, estamos sendo tamb\u00e9m Vereadores e Deputados Estaduais. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que saber qual \u00e9 o posicionamento dos agentes p\u00fablicos interessados nessa discuss\u00e3o, que s\u00e3o os Prefeitos e os Governadores. Em algum momento, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s vamos ter que ouvi-los, ou por regi\u00e3o, ou por bancadas estaduais, para que esses agentes p\u00fablicos se posicionem.\r\nN\u00f3s do PRB estamos fazendo um estudo aprofundado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma. N\u00f3s queremos contribuir com o Brasil, aprovando projetos importantes para a nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s consideramos a reforma necess\u00e1ria para equilibrar as contas p\u00fablicas para as gera\u00e7\u00f5es futuras, mas n\u00e3o consideramos que ela seja a \u00fanica alavanca para fazer a economia brasileira crescer e gerar empregos.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para dizer que a reforma \u00e9 toda ruim ou toda boa. Eu a considero necess\u00e1ria. Ela ataca realmente privil\u00e9gios, contribui inclusive para diminuir as desigualdades, mas \u00e9 muito dura com os mais pobres, com quem ganha at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, com quem depende do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que buscar um equil\u00edbrio para que a reforma possa se efetivar, mas sem prejudicar os mais pobres. Essa \u00e9 a discuss\u00e3o que n\u00f3s temos que fazer, a partir da CCJ. A minha inten\u00e7\u00e3o era que, com a presen\u00e7a do Ministro, n\u00f3s j\u00e1 tiv\u00e9ssemos feito uma audi\u00eancia p\u00fablica, mas espero realmente que na quarta-feira n\u00f3s tenhamos mais esclarecimentos, mais n\u00fameros, para orientar a nossa decis\u00e3o aqui a respeito da reforma da Previd\u00eancia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 3/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 858/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB orienta o voto \"n\u00e3o\" porque considera que n\u00e3o cabe essa emenda na medida provis\u00f3ria. Esta exig\u00eancia seria cab\u00edvel num poss\u00edvel futuro acordo, n\u00e3o nessa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB vota \"sim\" por considerar que esse \u00e9 um programa de grande alcance social.\r\nSe n\u00f3s queremos reduzir o custo do imposto para facilitar a constru\u00e7\u00e3o de novas unidades, n\u00f3s devemos votar \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, IMPORT\u00c2NCIA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, ENSINO. \r\nDIA DO TRABALHO, TRABALHADOR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 proposta de redu\u00e7\u00e3o dos investimentos em cursos de ci\u00eancias humanas . Import\u00e2ncia dos investimentos na educa\u00e7\u00e3o. Transcurso do Dia do Trabalho. Falta de pol\u00edticas governamentais destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e ao desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu me inscrevi para falar hoje devido a uma not\u00edcia que vi esta semana. N\u00e3o sei quais s\u00e3o as pessoas que t\u00eam esse tipo de filosofia ou astr\u00f3logos que v\u00eam dizer que agora o problema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil s\u00e3o as ci\u00eancias humanas.\r\nEu, como professor de hist\u00f3ria e filosofia, tenho que discordar completamente disso, porque se n\u00f3s seres humanos evolu\u00edmos pelas ci\u00eancias biol\u00f3gicas, pelas ci\u00eancias exatas, certamente, evolu\u00edmos tamb\u00e9m pelas ci\u00eancias humanas. Como podemos imaginar que um ser humano seja completo na sua forma\u00e7\u00e3o se lhe faltar esse conhecimento? Como o ser humano, os nossos jovens, os cidad\u00e3os v\u00e3o ter consci\u00eancia do seu momento atual, se n\u00e3o souberem a sua hist\u00f3ria de origem e de evolu\u00e7\u00e3o? Todos os pa\u00edses do mundo, em especial os mais desenvolvidos, evolu\u00edram atrav\u00e9s da forma\u00e7\u00e3o completa do ser humano.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o posso admitir que esse agora seja o problema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nH\u00e1 muitos discursos dizendo que o problema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil s\u00e3o os professores, porque eles pregam ideologias. Imagine! Em nossas escolas, n\u00f3s temos a representa\u00e7\u00e3o da sociedade, e a representa\u00e7\u00e3o da sociedade significa que temos pessoas dos mais diversos espectros ideol\u00f3gicos na nossa educa\u00e7\u00e3o, tanto na educa\u00e7\u00e3o infantil, no ensino fundamental, no ensino m\u00e9dio, quanto no ensino superior. N\u00f3s temos professores de todas as \u00e1reas e de todas as origens ideol\u00f3gicas. N\u00e3o fosse assim o Presidente eleito, hoje, seria um professor, porque n\u00f3s temos professores em todos os cantos deste Pa\u00eds que influenciam uma multid\u00e3o de pessoas.\r\nVejo que n\u00f3s estamos seguindo um vi\u00e9s que n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Os problemas da educa\u00e7\u00e3o no Brasil s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es das nossas escolas, a falta de investimento na forma\u00e7\u00e3o dos professores, a defici\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens, quando constatamos que na idade de alfabetiza\u00e7\u00e3o mais de 50% das nossas crian\u00e7as t\u00eam dificuldade de leitura, de interpreta\u00e7\u00e3o das principais opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas, e 30% delas t\u00eam dificuldade de escrever. Com essa defici\u00eancia j\u00e1 na alfabetiza\u00e7\u00e3o, certamente durante o ensino fundamental, m\u00e9dio e superior v\u00e3o ter tamb\u00e9m defici\u00eancias.\r\nN\u00f3s precisamos investir em educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o cortar recursos da \u00e1rea, porque, com o contingenciamento de recursos, a educa\u00e7\u00e3o foi a Pasta mais afetada - 5,8 bilh\u00f5es foram retirados da educa\u00e7\u00e3o ou deixados de investir na educa\u00e7\u00e3o. Isso significa praticamente 25% do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nComo queremos melhorar a educa\u00e7\u00e3o no Brasil dessa forma? N\u00f3s precisamos, sim, aperfei\u00e7oar; cobrar, sim, das institui\u00e7\u00f5es; cobrar, sim, dos professores. Mas n\u00f3s temos que tamb\u00e9m dar condi\u00e7\u00f5es para que se fa\u00e7a uma boa educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, tenho que discordar que agora as ci\u00eancias humanas, que ensinam as pessoas a pensar, que informam sobre a sua evolu\u00e7\u00e3o, sobre o seu pensamento no ensino fundamental e m\u00e9dio sejam o problema. S\u00e3o fundamentais os conhecimentos das ci\u00eancias humanas.\r\nNo ensino superior, quem quiser seguir as ci\u00eancias exatas, biol\u00f3gicas ou humanas saiba que \u00e9 o mercado que vai definir as \u00e1reas mais prop\u00edcias. Se o mercado n\u00e3o est\u00e1 prop\u00edcio para a forma\u00e7\u00e3o nas ci\u00eancias humanas, as pessoas v\u00e3o procurar outras \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o. Certamente n\u00e3o v\u00e3o escolher uma dessas \u00e1reas. Mas o ser humano necessita de uma forma\u00e7\u00e3o completa.\r\nAproveito os meus \u00faltimos segundos, Sr. Presidente, para saudar todos os trabalhadores do Brasil pelo Primeiro de Maio, Dia do Trabalho. Certamente, muitos trabalhadores que est\u00e3o hoje na condi\u00e7\u00e3o de desempregados, 13 milh\u00f5es e 400 mil, n\u00e3o t\u00eam motivo para comemorar. Mas eu acredito no Brasil e espero que o Governo lance pol\u00edticas para impulsionar a nossa economia e gerar emprego, porque at\u00e9 agora n\u00e3o vimos ainda medidas concretas nesse sentido.\r\nTemos a reforma da Previd\u00eancia como o \u00fanico baluarte para alavancar a economia. Certamente ela n\u00e3o vai resolver o nosso problema. Podemos, sim, equilibrar as contas p\u00fablicas; podemos, sim, dar um aceno para a economia, mas n\u00e3o vamos resolver. N\u00f3s precisamos de investimentos em infraestrutura, na constru\u00e7\u00e3o civil, setor em que se gera mais empregos no Pa\u00eds. Espero, realmente, que os brasileiros possam, no ano seguinte ou nos pr\u00f3ximos, comemorar com recursos no bolso o Dia do Trabalho.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB orienta o voto \"n\u00e3o\", porque consideramos que temos v\u00e1rios projetos importantes para serem votados nesta Casa, e a medida provis\u00f3ria est\u00e1 trancando a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada. na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta por entender que essa \u00e9 uma pauta municipalista, que gera muita expectativa nos Munic\u00edpios, nos Estados. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se modernizou, mas a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, assim como a do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico, que \u00e9 2011, e a do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es t\u00eam muitos aspectos ultrapassados que criam amarras para a administra\u00e7\u00e3o. E essa nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es est\u00e1 madura para ser votada. O relat\u00f3rio estava pronto no final do ano passado, s\u00f3 n\u00e3o foi votado porque era o final da legislatura. \r\nEnt\u00e3o, o PRB vota \"n\u00e3o\", porque essa \u00e9 uma pauta municipalista que vai modernizar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no que diz respeito a compras e licita\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 necess\u00e1ria para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira em todas as esferas, mas essa lei, a Lei n\u00ba 8.666, de 1993, \u00e9 de 26 anos atr\u00e1s. A Lei do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico \u00e9 uma lei de 17 anos atr\u00e1s. A Lei do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u00e9 uma lei de 8 anos. Ela \u00e9 mais recente, mas tamb\u00e9m tem muitos aspectos, muitas falhas.\r\nEstamos aqui para votar uma proposi\u00e7\u00e3o que teve dezenas de projetos apensados. Se for aprovada, vai modernizar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ali\u00e1s, ela vai modernizar o sistema de compras e licita\u00e7\u00e3o, porque a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se modernizou, a legisla\u00e7\u00e3o se modernizou, mas a lei de compras e licita\u00e7\u00f5es continua ultrapassada, tem muitos aspectos negativos, cria muitas amarras para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cria inseguran\u00e7a jur\u00eddica tanto para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica quanto para os licitantes, porque cont\u00e9m aspectos d\u00fabios, gera muitas a\u00e7\u00f5es judiciais. Obras ficam paradas e, no final, h\u00e1 preju\u00edzo para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos a oportunidade de modernizar essa legisla\u00e7\u00e3o, de atualiz\u00e1-la, criando um avan\u00e7o no sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que incentive o planejamento e crie seguran\u00e7a tanto para os participantes da licita\u00e7\u00e3o quanto para os licitantes.\r\n\u00c9 evidente que, se alguns aspectos foram objeto de lobby de empresas, n\u00f3s temos a oportunidade de corrigi-los neste plen\u00e1rio, de votar contra, de votar alguns destaques com os quais podemos mud\u00e1-los e de n\u00e3o permitir que permane\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o algo que possa gerar motivo para corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Deputados, os Munic\u00edpios esperam uma pauta municipalista, e temos oportunidade de fazer isso agora. A mat\u00e9ria, que j\u00e1 estava pronta para ser votada no final da legislatura passada, n\u00e3o foi votada porque terminou a legislatura. O parecer estava pronto, a mat\u00e9ria foi muito bem discutida, aconteceram v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas. Neste ano o Relator retomou o projeto. Os ex-Prefeitos que hoje s\u00e3o Deputados participaram das discuss\u00f5es. Acredito que temos oportunidade de modernizar a legisla\u00e7\u00e3o, Deputado Benes, que foi Prefeito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nA nova legisla\u00e7\u00e3o fortalece a preven\u00e7\u00e3o, traz aspectos mais claros, obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, mais transpar\u00eancia, previne a corrup\u00e7\u00e3o e evita preju\u00edzos para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, consequente, para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 por isso que eu defendo este projeto, que moderniza, no caso da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DESPESA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, PARAN\u00c1, UNIVERSIDADE ESTADUAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR) - Obrigado, Presidente.\r\nO PRB est\u00e1 preocupado e trabalha pelo desenvolvimento do Brasil. Eu sou defensor de uma gest\u00e3o eficiente e n\u00e3o falo isso da boca para fora. Fui gestor de um Munic\u00edpio por 8 anos e terminei o mandato com minha administra\u00e7\u00e3o sendo a mais bem avaliada do Brasil.\r\nUma gest\u00e3o eficiente requer planejamento, equil\u00edbrio e di\u00e1logo. E o corte generalizado na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o eu entendo que n\u00e3o \u00e9 uma boa pr\u00e1tica.\r\nO senhor assumiu o Minist\u00e9rio numa posi\u00e7\u00e3o de confronto. E esse confronte foi demonstrado aqui hoje em v\u00e1rios momentos. Eu considero que isso n\u00e3o \u00e9 produtivo.\r\nOs Estados e os Munic\u00edpios j\u00e1 trabalham no limite na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. O Estado do Paran\u00e1, por exemplo, tem sete universidades. O Governo gasta mais de 35% do or\u00e7amento com educa\u00e7\u00e3o. Os Munic\u00edpios est\u00e3o no limite de gastos. A educa\u00e7\u00e3o, tanto nos Estados quanto nos Munic\u00edpios, vem desenvolvendo um planejamento. Quando h\u00e1 um contingenciamento como esse, o que fazem os Munic\u00edpios e os Estados? Neste momento est\u00e1 acontecendo mais Bras\u00edlia e menos Brasil, porque os Munic\u00edpios t\u00eam que tirar de outras \u00e1reas em um momento de crise para cumprir o seu planejamento.\r\nEu pergunto, Ministro, de maneira geral, o que o senhor pretende fazer na educa\u00e7\u00e3o do Brasil? Pretende fazer um aperfei\u00e7oamento ou pretende mudar tudo em algumas \u00e1reas? Como o senhor pretende fazer isso? Ser\u00e1 de forma autocr\u00e1tica ou vai chamar os representantes dos Munic\u00edpios, os reitores das universidades e dos institutos de educa\u00e7\u00e3o e os secret\u00e1rios estaduais? Qual a perspectiva dos cortes? Os cortes ser\u00e3o permanentes? Haver\u00e1 mais cortes? O que n\u00f3s podemos esperar at\u00e9 o final deste ano? O que o senhor pretende rever do PNE? Quais metas o senhor pretende rever e como o senhor pretende fazer isso?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta porque este projeto j\u00e1 foi amplamente discutido e n\u00f3s temos a confian\u00e7a de que o Relator fez os ajustes necess\u00e1rios. Algumas d\u00favidas que possamos ter em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas n\u00f3s podemos resolver na vota\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nPortanto, o PRB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, IMIGRA\u00c7\u00c3O, JAP\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Transcurso dos 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, demais presentes e ouvintes que nos acompanham pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, ocupo a tribuna para tamb\u00e9m homenagear os 111 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa no Brasil.\r\nParabenizo, em primeiro lugar, o nobre Deputado Luiz Nishimori, do meu Estado do Paran\u00e1, e os demais proponentes, pela brilhante iniciativa de terem apresentado o requerimento de celebra\u00e7\u00e3o desta Sess\u00e3o Solene.\r\nOs sentimentos comuns a brotarem no cora\u00e7\u00e3o e na mente das pessoas com quem falamos a respeito da imigra\u00e7\u00e3o japonesa em terras brasileiras s\u00e3o sempre de admira\u00e7\u00e3o e de gratid\u00e3o. Admira\u00e7\u00e3o por aqueles bravos 781 imigrantes que, em circunst\u00e2ncias extremamente dif\u00edceis, embarcaram corajosamente no navio Kasato Maru, em 1908, para uma viagem rumo ao al\u00e9m-mundo, cuja dura\u00e7\u00e3o chegou a quase 2 meses. Dois meses de navega\u00e7\u00e3o dif\u00edcil para enfrentar o incerto e o desconhecido.\r\nNosso sentimento \u00e9 tamb\u00e9m de gratid\u00e3o por esses imigrantes que trouxeram, naquele navio, al\u00e9m de seus sonhos e de sua f\u00e9, uma imensa vontade de trabalhar aquela terra cafeeira com sua habilidade ancestral. Manejavam com disciplina e determina\u00e7\u00e3o a agricultura de outrem, em condi\u00e7\u00f5es que em nada os favoreciam, impulsionados t\u00e3o somente pelos sonhos e esperan\u00e7as que trouxeram consigo na viagem.\r\nO Paran\u00e1, Estado que represento e do meu amigo Luiz Nishimori, tem uma das maiores col\u00f4nias de nipo-brasileiros do Pa\u00eds, com cerca de 145 mil indiv\u00edduos, atr\u00e1s apenas de S\u00e3o Paulo, que abriga quase 700 mil descendentes. No Paran\u00e1, temos uma forte marca da cultura japonesa, estabelecida a partir dos anos 1930, quando os imigrantes come\u00e7aram a chegar por l\u00e1.\r\nNa regi\u00e3o norte do Estado, eles participaram da funda\u00e7\u00e3o das cidades de Londrina, Rol\u00e2ndia, Arapongas, Ura\u00ed, Maring\u00e1, Assa\u00ed e outras. No caso desta \u00faltima, de Assa\u00ed, a cidade surgiu unicamente em fun\u00e7\u00e3o dos imigrantes. \u00c9 o Munic\u00edpio brasileiro com a maior propor\u00e7\u00e3o de japoneses, porcentual que chega a 15% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nTrabalhando na agricultura, os japoneses deram uma importante contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Paran\u00e1. Al\u00e9m do cultivo do caf\u00e9 e do algod\u00e3o, diversificaram a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, implantaram diferentes t\u00e9cnicas e se uniram atrav\u00e9s de cooperativas.\r\nEncerro o meu discurso, senhoras e senhores, agradecendo infinitamente por todas as preciosas li\u00e7\u00f5es que aprendemos com os imigrantes japoneses, tendo em vista que os valores por eles cultuados t\u00eam o poder de transformar o mundo. Ora, nos tempos dif\u00edceis nos quais vivemos hoje, pilares como a valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, a sabedoria dos idosos, a tradi\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho, o respeito \u00e0s autoridades, a valoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento e do esfor\u00e7o merit\u00f3rio, tudo na forma e nos moldes da milenar tradi\u00e7\u00e3o japonesa, s\u00e3o acr\u00e9scimos sem medida ao conhecimento do ser humano e da nossa P\u00e1tria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, LICITA\u00c7\u00c3O, COMPRA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA. \r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), REJEI\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, MANDATO ELETIVO, PREFEITO, VEREADOR,",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o aperfei\u00e7oamento e moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es pelo poder p\u00fablico. Rejei\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de proposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos de Prefeitos Municipais e Vereadores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, fa\u00e7o aqui um apelo para que consigamos votar, ainda hoje, os projetos que est\u00e3o em pauta, porque um deles diz respeito \u00e0s licita\u00e7\u00f5es. Esse projeto j\u00e1 est\u00e1 tramitando nesta Casa h\u00e1 muitos anos, entra em pauta e sai de pauta pelo terceiro ou quarto m\u00eas.\r\nNa semana passada, \u00edamos votar o projeto, quando o Relator, Augusto Coutinho, admitiu mais algumas emendas. Alguns Deputados, talvez com as melhores inten\u00e7\u00f5es, acabaram dificultando aquela vota\u00e7\u00e3o, e o projeto ficou para esta semana. Ent\u00e3o, espero que realmente mantenhamos a pauta e possamos votar esse projeto, que \u00e9 do interesse dos Munic\u00edpios, dos Estados, ali\u00e1s, de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Esta \u00e9 a oportunidade para aperfei\u00e7oarmos e modernizarmos o sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, j\u00e1 que o projeto traz uma s\u00e9rie de novidades e de aperfei\u00e7oamentos, visto que a nossa Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 de 1993, a Lei do Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico \u00e9 de 2002 e a Lei do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 de 2011. \r\nA nova reda\u00e7\u00e3o dada pelo Relator, unindo v\u00e1rios projetos, v\u00e1rias contribui\u00e7\u00f5es, vem aperfei\u00e7oar e modernizar o sistema de compras e de licita\u00e7\u00f5es. De forma que n\u00f3s teremos maior planejamento, mais padroniza\u00e7\u00e3o, incentivo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologia para facilitar os procedimentos, al\u00e9m de haver maior transpar\u00eancia. Teremos um portal nacional para divulgar todas as licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es realizadas pelo Pa\u00eds. Ele vai permitir uma preven\u00e7\u00e3o maior quanto a problemas futuros e maior controle; estabelecer\u00e1 uma matriz de riscos; trar\u00e1 uma prefer\u00eancia por produtos nacionais; far\u00e1 a certifica\u00e7\u00e3o de projetos e produtos; permitir\u00e1 a homologa\u00e7\u00e3o de amostras, com prova de qualidade dos produtos. Hoje, quando uma Prefeitura exige amostras para poder comprovar a qualidade dos produtos, esse pedido \u00e9 questionado e, muitas vezes, os pretensos fornecedores acabam ganhando na Justi\u00e7a. \r\nSra. Presidente, espero realmente que n\u00f3s possamos dar uma resposta neste momento dif\u00edcil, quando o Brasil est\u00e1 esperando por reformas - reforma da Previd\u00eancia, reforma tribut\u00e1ria e outras - para alavancar a economia, gerar emprego, gerar renda. E essa ser\u00e1 tamb\u00e9m uma resposta ao poder p\u00fablico, para melhorar e aperfei\u00e7oar seu sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es. N\u00f3s teremos maior garantia quanto aos fornecedores de produtos e prestadores de servi\u00e7os, maior transpar\u00eancia, mais economia e, consequentemente, menos corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito ainda para dizer que a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania tamb\u00e9m se pronunciou hoje sobre um tema recorrente, que \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos de Prefeitos, Vereadores e Senadores. Ali\u00e1s, s\u00e3o v\u00e1rios os projetos que est\u00e3o tramitando na Casa nesse sentido, mas, com o argumento de unifica\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, muitos movimentos t\u00eam sido feitos no sentido de ampliar os atuais mandatos, o que \u00e9, a meu ver, uma inconstitucionalidade. \r\nPortanto, para que Prefeitos e Vereadores n\u00e3o fiquem vindo a Bras\u00edlia, gastando mais dinheiro p\u00fablico, inclusive das C\u00e2maras Municipais e das Prefeituras, na ilus\u00e3o de que ter\u00e3o o mandato prorrogado, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pelo menos por enquanto, decidiu dar um basta nisso, manifestando-se no sentido de que o projeto n\u00e3o deve prosperar. \r\nNo que se refere \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, acredito que no momento adequado n\u00f3s podemos, sim, discutir, mas n\u00e3o tratando junto da quest\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos. Vamos discutir prorroga\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es, vamos ver se \u00e9 vi\u00e1vel, se n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel. Eu acredito que n\u00e3o seja, porque n\u00f3s vamos perder a oportunidade de discutir a quest\u00e3o local, os Munic\u00edpios, se colocarmos todos em uma elei\u00e7\u00e3o \u00fanica. \u00c9 uma discuss\u00e3o que n\u00f3s devemos encarar, mas n\u00e3o neste momento, para n\u00e3o darmos motivo para oportunismo de prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PRB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, porque esse n\u00e3o \u00e9 projeto deste ou daquele Governo, \u00e9 um projeto que vem modernizar as licita\u00e7\u00f5es de interesse dos Munic\u00edpios, dos Estados, da Uni\u00e3o.\r\nHoje existem legisla\u00e7\u00f5es ultrapassadas, gerando muitas d\u00favidas, preju\u00edzos para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inseguran\u00e7a para os licitantes. E esse projeto \u00e9 uma atualiza\u00e7\u00e3o de toda a legisla\u00e7\u00e3o de compras para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PRB vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre o estabelecimento de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB vota \"sim\", porque considera de fundamental import\u00e2ncia a vota\u00e7\u00e3o desse projeto para modernizar o sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o PRB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, INCLUS\u00c3O, DESTAQUE, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios na proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito para manifestar que tenho defendido de forma contr\u00e1ria \u00e0 inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios, porque o Brasil tem uma imensid\u00e3o de diferen\u00e7as regionais. Com a reforma, n\u00f3s vamos estabelecer diretrizes gerais para Estados e Munic\u00edpios se adequarem de acordo com suas particularidades regionais e com a realidade de cada ente.\r\nH\u00e1 3.500 Munic\u00edpios cujos servidores est\u00e3o inclu\u00eddos no regime geral e j\u00e1 ter\u00e3o resolvida a situa\u00e7\u00e3o. E 2.100 Munic\u00edpios ter\u00e3o realmente que adequar a sua legisla\u00e7\u00e3o de acordo com a realidade de cada um. Eu acredito que a reforma est\u00e1 caminhando justamente porque n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos Estados e Munic\u00edpios. A partir do momento em que eles forem inclu\u00eddos, a reforma ter\u00e1 dificuldades de avan\u00e7ar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PAR\u00c1GRAFO (TEXTO LEGISLATIVO), CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha \"sim\" ao texto do Relator por entender que o trabalhador, no per\u00edodo em que n\u00e3o conseguir trabalhar na sua profiss\u00e3o e contribuir com o valor da sua categoria, poder\u00e1 fazer a contribui\u00e7\u00e3o ao INSS mesmo num valor menor e garantir a continuidade de segurado do INSS, agrupando ou complementando a sua contribui\u00e7\u00e3o para garantir a aposentadoria no valor da sua categoria.\r\nEnt\u00e3o, o trabalhador n\u00e3o ficar\u00e1 desemparado mesmo estando desempregado. E, num trabalho informal, ele ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de continuar contribuindo com o INSS e, \u00e9 claro, contando o tempo para a aposentadoria.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que acrescente o tempo de orienta\u00e7\u00e3o, porque eu vou dividir o meu tempo de Lideran\u00e7a com o Deputado Silvio Costa Filho. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria para ajudar o Brasil a sair da crise, e exige sacrif\u00edcio de todos, pensando no Brasil, n\u00e3o apenas na nossa gera\u00e7\u00e3o, mas principalmente na gera\u00e7\u00e3o dos nossos filhos. O projeto que veio do Governo era muito duro em diversos aspectos. O trabalho come\u00e7ou l\u00e1 na CCJ, e na sequ\u00eancia, na Comiss\u00e3o Especial, onde o Relator Samuel Moreira acatou muitas das nossas sugest\u00f5es, melhorando o projeto, mas, ainda assim, para os professores ficou dif\u00edcil.\r\nNum trabalho conjunto, que incluiu a Frente Parlamentar da Educa\u00e7\u00e3o, com in\u00fameros Parlamentares aqui que s\u00e3o defensores da educa\u00e7\u00e3o, assim como eu, conseguimos construir esse acordo, porque entendemos que os professores j\u00e1 fazem um grande sacrif\u00edcio pela educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, principalmente pelas suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho que, em muitos lugares, tornou-se atividade de risco. Se queremos melhorar a educa\u00e7\u00e3o, temos que valorizar os nossos professores, garantindo-lhes principalmente uma aposentadoria digna. Todos n\u00f3s Deputados e Deputadas do PRB vamos votar favoravelmente aos professores, dizendo \"n\u00e3o\" a essa parte prejudicial do texto.\r\nAproveito ainda a oportunidade para agradecer a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, ao Relator Samuel Moreira, ao Ministro Onyx e, principalmente, ao Presidente desta Casa por ajudar a construir esse acordo.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados, por terem nos ajudado neste momento a melhorar as condi\u00e7\u00f5es de aposentadoria dos professores.\r\nDivido o meu tempo com o Deputado S\u00edlvio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nANEL RODOVI\u00c1RIO, REGI\u00c3O METROPOLITANA, CURITIBA (PR),  RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARANA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Empenho do orador na retomada das obras do Contorno Norte da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, de liga\u00e7\u00e3o da Rodovia da Uva \u00e0 Rodovia R\u00e9gis Bittencourt, no Estado do Paran\u00e1. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Ratinho J\u00fanior pelo empenho na conclus\u00e3o de obras p\u00fablicas inacabadas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos no in\u00edcio do per\u00edodo ap\u00f3s o recesso, ainda em fase de aquecimento, mas eu espero realmente que n\u00f3s consigamos votar os projetos importantes para o nosso Pa\u00eds, principalmente o projeto de lei que trata das licita\u00e7\u00f5es, porque temos muitas obras paradas por este Pa\u00eds, muitas delas devido \u00e0s defici\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 bastante ultrapassada.\r\nPor falar em obras paradas, n\u00f3s sabemos que o Governo Federal, os Governos dos Estados e os Governos dos Munic\u00edpios, por conta da crise, n\u00e3o t\u00eam recursos para investimentos. Mas h\u00e1 um setor que tem obras paradas e tem recursos para investimentos: as concession\u00e1rias de rodovias.\r\nNo Paran\u00e1, h\u00e1 concess\u00f5es de 25 anos, dos quais j\u00e1 se passaram 22 anos, e h\u00e1 diversos trechos das rodovias paranaenses necessitando de obras que est\u00e3o previstas nos contratos. Fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o aqui especificamente a uma obra do Contorno Norte da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, que liga a Rodovia da Uva \u00e0 Rodovia R\u00e9gis Bittencourt, obra que est\u00e1 prevista no contrato de concess\u00e3o da Autopista R\u00e9gis Bittencourt para explora\u00e7\u00e3o da rodovia. Um trecho de apenas 13 quil\u00f4metros desse contorno est\u00e1 previsto nesse contrato de concess\u00e3o de 25 anos, dos quais j\u00e1 se passaram 10 anos, e a obra ainda n\u00e3o foi feita. \u00c9 uma obra necess\u00e1ria para ligar o Munic\u00edpio de Colombo, onde est\u00e1 a Rodovia da Uva, at\u00e9 a BR-116, a R\u00e9gis Bittencourt. Essa obra \u00e9 necess\u00e1ria para destravar o tr\u00e2nsito na regi\u00e3o. \r\nAtrav\u00e9s da nova Diretoria da Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, estou acompanhando os esfor\u00e7os do Governo do Estado para colocar em andamento essa obra que h\u00e1 muito tempo est\u00e1 parada. Essa \u00e9 uma obra necess\u00e1ria. Como Deputado Federal representante da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, vou fazer todo o esfor\u00e7o para que essa obra saia do papel.\r\nParabenizo o Governador do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior, que est\u00e1 empenhado em destravar essas obras paradas, porque s\u00e3o obras necess\u00e1rias, e h\u00e1 recursos. O cidad\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 pagando os ped\u00e1gios para a realiza\u00e7\u00e3o desses investimentos.\r\nEspero que a Autopista R\u00e9gis Bittencourt tire essa obra do papel. Vamos fazer esfor\u00e7os junto \u00e0 ANTT, ao DNIT e ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura para que tamb\u00e9m fa\u00e7am as obras desse trecho andarem, bem como as obras de outros trechos que est\u00e3o paradas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (PRB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\", por considerar que o servidor p\u00fablico deve servir e agir dentro dos limites da sua responsabilidade, n\u00e3o abusando da autoridade de servidor p\u00fablico.\r\nPortanto, o PRB vota \"n\u00e3o\" e acha que esse projeto est\u00e1 bastante maduro para ser aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 62 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\", por entender que essa emenda dificulta a participa\u00e7\u00e3o de micro e pequenas empresas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Sr. Presidente, encaminha \"n\u00e3o\".\r\nTrata-se de um projeto que j\u00e1 est\u00e1 finalizado desde o ano passado. At\u00e9 quero parabenizar V.Exa. por ter inclu\u00eddo na pauta os destaques para concluirmos esta vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 um projeto nem de direita, nem de esquerda, nem de Governo, nem de oposi\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 um projeto que vai aperfei\u00e7oar os sistemas de compra da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de maneira geral. Quem vai ganhar com isso \u00e9 a sociedade.\r\nPor isso, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 99, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estive conversando com o pessoal do PT, no sentido de que, se for poss\u00edvel, retirar essa emenda, que eu considero um retrocesso. O h\u00e1bito do preg\u00e3o \u00e9 inclusive motivo de muitas controv\u00e9rsias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compras. Hoje \u00e9 poss\u00edvel fazer isso, atrav\u00e9s do preg\u00e3o, de uma forma mais moderna, mais transparente.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu apresentei este destaque por interm\u00e9dio da bancada do PRB, agora Republicanos, pelo seguinte motivo: o art. 6\u00ba, inciso XXI, prev\u00ea a exclus\u00e3o da possibilidade de se contratarem por preg\u00e3o todos os servi\u00e7os de engenharia. Ora, Srs. Deputados, n\u00f3s temos servi\u00e7o de engenharia de constru\u00e7\u00e3o de uma ponte, de um pr\u00e9dio novo, de uma escola, de uma creche, de um posto de sa\u00fade, mas n\u00f3s temos tamb\u00e9m casos em que um vendaval derruba o telhado de uma escola e \u00e9 preciso refazer esse telhado. Isso tamb\u00e9m \u00e9 servi\u00e7o de engenharia. Da mesma forma, uma topografia, uma sondagem, o conserto de um muro de escola que caiu, tudo isso \u00e9 servi\u00e7o de engenharia. Como que eu vou excluir essa possibilidade na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica?\r\nEu, que fui Prefeito - e h\u00e1 aqui diversos ex-Prefeitos -, sei da possibilidade de se contratar um servi\u00e7o de engenharia de forma mais demorada e mais complexa, e tamb\u00e9m da necessidade de se contratar de forma emergencial para uma reforma ou uma pequena restaura\u00e7\u00e3o de escola, de uma creche, de um posto de sa\u00fade ou do pr\u00e9dio da prefeitura. Isso est\u00e1 previsto de forma bastante objetiva aqui.\r\nEu quero destacar o \"servi\u00e7o comum de engenharia\", que est\u00e1 definido na al\u00ednea \"a\" do inciso XXI do art. 6\u00ba:\r\nArt. 6\u00ba.....................................................\r\nXXI - ......................................................\r\na) servi\u00e7o comum de engenharia: todo servi\u00e7o de engenharia que tenha por objeto a\u00e7\u00f5es, objetivamente padroniz\u00e1veis em termos de desempenho e qualidade, de manuten\u00e7\u00e3o, adequa\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis (...).\r\nN\u00e3o estou falando nem de amplia\u00e7\u00e3o!\r\nPortanto, eu quero pedir o apoio das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados para aprovarmos este destaque, para n\u00e3o engessarmos totalmente a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica na hora de contratar um servi\u00e7o simples de engenharia, um servi\u00e7o comum de engenharia.\r\nEu conversei com diversos L\u00edderes e conversei com a CNI - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria. At\u00e9 me admira que a CNI, de uma hora para outra, sem conversar, sem negociar, venha excluir essa possibilidade de a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder contratar por um sistema que j\u00e1 est\u00e1 bastante evolu\u00eddo, o preg\u00e3o, uma obra comum de engenharia. Pe\u00e7o \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados apoio para podermos aprovar esse destaque e permitir essa excepcionalidade nos servi\u00e7os de engenharia, para podermos contratar o servi\u00e7o comum de engenharia pelo preg\u00e3o.\r\nEra o que tinha a dizer. Reitero a V.Exas. o pedido de apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO). VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 106 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero orientar o voto contr\u00e1rio a esta emenda, Sr. Presidente, porque esta emenda pretende engessar as contrata\u00e7\u00f5es. \u00c9 mais uma tentativa de eliminar o preg\u00e3o da possibilidade de fazer contrata\u00e7\u00e3o - querem fazer por concorr\u00eancia. Isso \u00e9 lobby de grandes empresas, \u00e9 um retrocesso. Aumenta prazos e custos, diminui a competitividade. Tudo o que tem regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva... Por exemplo, se vou contratar um instrutor de dan\u00e7a, um instrutor de m\u00fasica ou pessoal de limpeza e vigil\u00e2ncia e merendeira, na Prefeitura, tenho que fazer por concorr\u00eancia, n\u00e3o posso fazer pelo preg\u00e3o.\r\nO preg\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo eficiente, transparente. N\u00f3s evolu\u00edmos muito nas contrata\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de preg\u00e3o eletr\u00f4nico. No Governo Federal, por exemplo, quase a metade das contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 feita atrav\u00e9s de preg\u00e3o eletr\u00f4nico. Al\u00e9m disso, a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es vai estabelecer uma s\u00e9rie de procedimentos para aperfei\u00e7oar as contrata\u00e7\u00f5es, de forma objetiva e eficiente.\r\nPortanto, o Republicanos defende o voto \"n\u00e3o\" a esta emenda, porque vai engessar as formas de contrata\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 33 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do  Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o na Subemenda Substitutiva Global apresentada no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou defender o voto \"sim\" a esta emenda, pelo seguinte: um pouco, pelo que o Relator acabou de falar.\r\nEste destaque impede o jogo de planilhas. Os Tribunais de Contas defendem essa reda\u00e7\u00e3o aqui. A reda\u00e7\u00e3o que saiu da Comiss\u00e3o Especial, que foi aprovada, o texto que saiu da Comiss\u00e3o Especial continha este texto aqui, e o Relator, sozinho, retirou essa parte do texto.\r\nPor isso, o Republicanos defende o voto \"sim\", para manter a reda\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estava, que saiu da Comiss\u00e3o Especial.\r\nVotamos \"sim\", portanto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 44, inciso V (contrata\u00e7\u00e3o integrada) do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e, por decorr\u00eancia, os par\u00e1grafos 3\u00ba e 4\u00ba do mesmo dispositivo. Tamb\u00e9m, por decorr\u00eancia, os arts. 6\u00ba, inciso XXXII; 53, incido II, al\u00ednea \"c\"; 131, par\u00e1grafo \u00fanico, e a express\u00e3o \"contrata\u00e7\u00e3o integrada\" onde houver.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parabenizo o Relator, que teve um trabalho muito dif\u00edcil nesse projeto complexo. \r\nNa verdade, esse destaque vai ser prejudicial, porque deixa de considerar a contrata\u00e7\u00e3o integrada, deixa de considerar a melhor t\u00e9cnica para contrata\u00e7\u00f5es complexas, por exemplo. \r\nPortanto, o Republicanos vota \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Sr. Presidente , encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e a favor do texto do Relator.\r\nEsse assunto foi exaustivamente discutido na Comiss\u00e3o. Essa emenda engessa a possibilidade de um administrador poder optar por uma disputa isolada ou conjuntamente, aberta ou fechada. Essa emenda vai impossibilitar, por exemplo, que se fa\u00e7a uma licita\u00e7\u00e3o, observando o menor pre\u00e7o ou o maior desconto. Dessa forma, coloca-se tudo no regime fechado. Inclusive, isso vai contra a emenda que aprovamos aqui hoje, em que o PSD queria limitar a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comuns de engenharia pelo preg\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa emenda \u00e9 do Deputado Marcos Pereira, do Republicanos, que pretende apenas aumentar a transpar\u00eancia e o controle social. \r\nEla determina que as empresas tamb\u00e9m publiquem nos seus sites todo o contrato, a execu\u00e7\u00e3o do contrato, detalhadamente, com exce\u00e7\u00e3o das pequenas e microempresas, por conta da capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica necess\u00e1ria. Essa \u00e9 uma boa emenda, que pretende dar mais transpar\u00eancia \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=361&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, Sra. Presidente, encaminha \"sim\" ao texto do Relator, porque existe o limite de 30%. O texto do Relator est\u00e1 bem claro.\r\nQuando se fala que o seguro garantia vai prejudicar as pequenas empresas, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O art. 96 estabelece at\u00e9 10% para obras de at\u00e9 100 milh\u00f5es; at\u00e9 20% para obras acima de 100 milh\u00f5es; e at\u00e9 30% para obras de engenharia de grande vulto.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos orienta \"sim\", Sra. Presidente. \u00c9 bastante razo\u00e1vel que o pagamento pelo poder p\u00fablico seja feito a partir da ocorr\u00eancia do fato gerador.\r\n\"Sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, de fato, aqui se criou uma discuss\u00e3o, porque, na verdade, em se mantendo este texto, de fato, para o poder p\u00fablico - n\u00e3o os Munic\u00edpios pequenos, mas os Estados e a Uni\u00e3o - que compra, digamos, medicamentos que v\u00e3o ser entregues em centenas de Munic\u00edpios, e a emiss\u00e3o da nota fiscal est\u00e1 sob poder do fornecedor... \u00c9 o fornecedor que decide quando emitir a nota fiscal. Ele pode emitir a nota fiscal, demorar para entregar os produtos, e o tempo est\u00e1 correndo. O poder p\u00fablico, ent\u00e3o, vai ter que fazer uma confer\u00eancia corrida. Mas, se suprimirmos o texto, ficaremos sem par\u00e2metros. Portanto, o Republicanos encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos vota \"sim\" porque este destaque quer suprimir o art. 171, que diz o seguinte:\r\nArt. 171. Os \u00f3rg\u00e3os de controle dever\u00e3o se orientar pelos enunciados das s\u00famulas do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, de modo a garantir uniformidade de entendimentos e propiciar seguran\u00e7a jur\u00eddica aos interessados.\r\nSupercoerente. Qual \u00e9 o problema que existe hoje? Tribunais de Contas de Estados diferentes t\u00eam entendimentos diferentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma lei. Este artigo vai garantir a uniformidade.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nREGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\", por considerar que o projeto \u00e9 importante, sim, porque estabelece as condi\u00e7\u00f5es para facilitar a venda de bens apreendidos oriundos do tr\u00e1fico de drogas.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela solu\u00e7\u00e3o dada sobre a distribui\u00e7\u00e3o, aos Estados e Munic\u00edpios, de recursos provenientes da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal (cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\". Aproveito para parabeniz\u00e1-lo pela solu\u00e7\u00e3o dada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cess\u00e3o onerosa, porque certamente n\u00f3s ir\u00edamos demorar v\u00e1rias sess\u00f5es para tratar e chegar a um acordo em rela\u00e7\u00e3o ao FPE, \u00e0 forma de distribui\u00e7\u00e3o para os Estados. Em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios, existe um consenso. O Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios agrada majoritariamente aos Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, o problema est\u00e1 na forma de distribui\u00e7\u00e3o para os Estados. E, no momento em que a maioria dos Estados e Munic\u00edpios passam por pen\u00faria, \u00e9 certo que n\u00e3o poder\u00edamos comprometer o leil\u00e3o. Agora, eu acredito que os L\u00edderes partid\u00e1rios v\u00e3o chegar a um acordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de distribui\u00e7\u00e3o para os Estados. O mais importante \u00e9 que teremos dinheiro novo para Estados e Munic\u00edpios resolverem seus principais problemas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero manifestar tamb\u00e9m o meu apoio \u00e0 PEC 372, que valoriza o trabalho do agente penitenci\u00e1rio e o reconhece como policial penal.\r\nQuando fui Deputado Estadual no Paran\u00e1, fui autor da lei que permitiu o porte de arma aos agentes penitenci\u00e1rios, dando a eles seguran\u00e7a no seu deslocamento de casa para o trabalho e na prote\u00e7\u00e3o da sua fam\u00edlia.\r\nEsse \u00e9 um trabalho em que o indiv\u00edduo exp\u00f5e sua vida a um alto risco. \u00c9 merit\u00f3rio que n\u00f3s aprovemos essa emenda constitucional dando a denomina\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia Penal aos agentes penitenci\u00e1rios do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO TUTELAR, ELEI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, MAUS-TRATOS, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIAN\u00c7A.\r\nESTUPRO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, DADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar no Pa\u00eds. Dados do Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Seguran\u00e7a P\u00fablica sobre o estupro de crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, no \u00faltimo domingo houve a elei\u00e7\u00e3o dos conselheiros tutelares, uma elei\u00e7\u00e3o de grande import\u00e2ncia, que nem sempre tem o devido destaque. Existe hoje no Brasil uma situa\u00e7\u00e3o bastante grave, relacionada a maus-tratos, viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes, e a primeira porta em que as fam\u00edlias dessas crian\u00e7as e adolescentes costumam bater \u00e9 a do Conselho Tutelar. Elas disp\u00f5em desse recurso.\r\nNeste ano, os candidatos estavam melhor qualificados, porque houve uma prova, houve uma sele\u00e7\u00e3o antecipada. A elei\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada pelas Prefeituras, em parceria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico. A grande maioria das Prefeituras organizou a elei\u00e7\u00e3o com responsabilidade, com profissionalismo. A elei\u00e7\u00e3o transcorreu normalmente. O Minist\u00e9rio P\u00fablico a supervisionou e, certamente, vai homologar os candidatos eleitos. No caso de muitas outras Prefeituras, no entanto, a elei\u00e7\u00e3o foi mal organizada, ou a administra\u00e7\u00e3o tinha uma prefer\u00eancia, ou queria estabelecer uma tend\u00eancia, eleger determinados candidatos. Houve ent\u00e3o muitos problemas nessas Prefeituras, lamentavelmente. Em muitos locais, por m\u00e1 organiza\u00e7\u00e3o mesmo, a elei\u00e7\u00e3o teve que ser cancelada em alguns Munic\u00edpios, inclusive na Capital do meu Estado, infelizmente.\r\nMuitas pessoas se mobilizaram, muitos servidores p\u00fablicos trabalharam nesse processo. Muitas pessoas foram espontaneamente votar - a participa\u00e7\u00e3o nessas elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria -, porque veem a import\u00e2ncia de escolherem bons conselheiros, para que cuidem dessa \u00e1rea da inf\u00e2ncia e da juventude. Lamentavelmente, em alguns lugares vai ter que haver nova elei\u00e7\u00e3o, mas na grande maioria dos Munic\u00edpios os conselheiros foram eleitos. S\u00e3o qualificados, pessoas que j\u00e1 trabalham com crian\u00e7as e adolescentes.\r\nEu espero realmente que fa\u00e7am um belo trabalho, porque o Brasil precisa.\r\nNo ano passado, o Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Seguran\u00e7a P\u00fablica divulgou que houve 66 mil casos de estupro no Brasil. Desses, 64% envolveram crian\u00e7as e adolescentes de at\u00e9 14 anos de idade, lamentavelmente. Na grande maioria dos casos, foram cometidos por pessoas pr\u00f3ximas, parentes - tio, primo, padrasto -, pessoas que deveriam oferecer o devido cuidado \u00e0s crian\u00e7as, mas infelizmente abusam delas.\r\nO Conselho Tutelar tem a grande responsabilidade de coibir esses casos de abuso e lev\u00e1-los ao Judici\u00e1rio, para que haja puni\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes ao Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias, e para possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\" ao projeto.\r\nAproveito para dizer que eu estou apresentando emenda para regularizar ou permitir que os Munic\u00edpios tenham uma preval\u00eancia um pouco maior na hora de regularizar a travessia de n\u00edveis nas linhas f\u00e9rreas.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias, e para possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui defender uma ideia, porque ontem, quando apresentei o meu destaque, eu n\u00e3o conhecia realmente o relat\u00f3rio que foi lido aqui um pouco antes. A minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas dar uma autonomia um pouco maior aos Munic\u00edpios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s travessias de n\u00edveis que acontecem nas linhas f\u00e9rreas, porque hoje as concession\u00e1rias s\u00e3o bastante intransigentes. Quando um Munic\u00edpio precisa de fazer um alargamento, ou uma adapta\u00e7\u00e3o, ou uma melhoria numa travessia, ou uma travessia usual, que j\u00e1 est\u00e1 funcionando h\u00e1 muito tempo e o Munic\u00edpio quer dar uma infraestrutura melhor, sempre tem uma resist\u00eancia muito grande. As concession\u00e1rias dizem que o DNIT tem uma norma que s\u00f3 pode haver travessia na linha f\u00e9rreas numa dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1.500 metros. O problema \u00e9 que as cidades, e V.Exas. sabem disso, cresceram em torno das ferrovias e \u00e9 praticamente imposs\u00edvel encontrar hoje uma cidade onde exista uma dist\u00e2ncia de 1.500 metros, no m\u00ednimo, entre uma travessia e outra.\r\nA minha emenda \u00e9 para, quando for analisar a situa\u00e7\u00e3o de uma travessia - eu n\u00e3o estou tratando de dist\u00e2ncia m\u00ednima ou m\u00e1xima -, que se leve em considera\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o local, a peculiaridade de cada Munic\u00edpio, que se leve em considera\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o, o fluxo de ve\u00edculos, enfim, a necessidade daquela travessia ser melhorada, ser ampliada ou eventualmente regularizar uma outra travessia ou construir um bin\u00e1rio, porque hoje os Munic\u00edpio t\u00eam dificuldade de resolver essa quest\u00e3o, inclusive na ANTT, que \u00e9 respons\u00e1vel pelas concess\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o eu quero pedir aos Srs. Deputados s\u00f3 uma aten\u00e7\u00e3o nesse sentido. Inclusive eu fiz em forma de par\u00e1grafos, modificando o texto do projeto principal, na inten\u00e7\u00e3o de tentar amenizar e resolver esse problema dando uma prerrogativa um pouco maior para que os Munic\u00edpios possam ser ouvidos, possam ser consultados e possam ter essa oportunidade de colocar as suas necessidades para tentar resolver essa quest\u00e3o sempre conflituosa: passar uma ferrovia dentro de uma \u00e1rea urbana.\r\nEra o que eu dizer, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias, e para possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, levando em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o criada ap\u00f3s a leitura do relat\u00f3rio, eu devo considerar que realmente ficou invi\u00e1vel, porque realmente foram tiradas as ferrovias. Embora n\u00e3o tivesse rela\u00e7\u00e3o com a regulariza\u00e7\u00e3o das moradias, a minha emenda tratava da regulariza\u00e7\u00e3o das travessias de n\u00edvel. Ent\u00e3o, vamos trabalhar um projeto espec\u00edfico, ou uma emenda a um projeto que tenha mais conex\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, eu vou pedir a retirada do meu destaque, para poder n\u00e3o ficar algo que n\u00e3o tenha muita conex\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente, senhores e senhoras aqui presentes, servidores desta Casa, quero parabenizar todos os servidores p\u00fablicos, de maneira especial os servidores aqui do Legislativo Federal, pelo Dia do Servidor, que n\u00f3s estamos comemorando hoje, embora a data seja dia 28 de outubro.\r\nQuero manifestar a minha gratid\u00e3o neste meu primeiro mandato como Deputado Federal. Fui muito bem acolhido nesta Casa. Encontrei aqui servidores muito dedicados, muito empenhados e preparados, que est\u00e3o a todo o momento dispostos a fazer o melhor, de maneira especial a Assessoria do Republicanos. Por meio da Tiana, eu parabenizo e elogio todos os funcion\u00e1rios do partido. Al\u00e9m disso, tanto na assessoria da bancada quanto na Vice-Presid\u00eancia e nos gabinetes dos Deputados, h\u00e1 funcion\u00e1rios sempre muito empenhados e preparados, que muitas vezes at\u00e9 se colocam no lugar do Deputado para poder fazer ainda melhor, trazendo para si o mandato. Assim, vemos que muitos mandatos aqui se destacam, porque atr\u00e1s e ao lado do Parlamentar h\u00e1 pessoas muito preparadas.\r\nEu tenho uma viv\u00eancia de servi\u00e7o p\u00fablico, tanto como professor quanto como diretor de col\u00e9gio, Vereador, Deputado Estadual e Prefeito, mais especificamente como Prefeito da minha cidade de Pinhais, no Paran\u00e1. Quando assumi a Prefeitura, encontrei servidores muito preparados e dedicados.\r\nDurante os meus 8 anos de mandato, pude contratar outros tantos servidores muito preparados e dedicados. De forma que conseguimos implantar na cidade de Pinhais uma das administra\u00e7\u00f5es mais bem avaliadas do Brasil. Isso aconteceu n\u00e3o s\u00f3 por conta do Prefeito, que, claro, tem que ter vis\u00e3o, planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, responsabilidade, mas pelo conjunto de servidores. S\u00e3o eles que fazem a diferen\u00e7a.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os servidores p\u00fablicos que amam a sua profiss\u00e3o e fazem dela uma miss\u00e3o, para atender cada vez melhor a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nUm grande abra\u00e7o e bom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. \r\nDefesa de realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, porque vimos que n\u00e3o h\u00e1 a continuidade do Programa Mais M\u00e9dicos. Hoje, o que temos \u00e9 essa medida provis\u00f3ria do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. N\u00f3s devemos discuti-la e aprov\u00e1-la, para que em seguida possamos aprovar o projeto do REVALIDA, dando oportunidade a muitos m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior e a m\u00e9dicos estrangeiros tamb\u00e9m de poderem trabalhar no Brasil.\r\nHoje, em vez de os Munic\u00edpios terem o Programa Mais M\u00e9dicos, eles t\u00eam o programa menos m\u00e9dicos, pois faltam m\u00e9dicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 4067/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, oferecia ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que restitua o meu tempo, por favor.(Pausa.)\r\nObrigado.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, n\u00f3s estamos aprovando - j\u00e1 foi aprovado - o exame do REVALIDA. Acho que \u00e9 um ganho para o Brasil permitir que brasileiros formados em universidades estrangeiras tenham a oportunidade de exercer a sua profiss\u00e3o aqui no Brasil. Mas, para isso, \u00e9 claro que devem passar por um exame para aferir a sua forma\u00e7\u00e3o profissional.\r\nEu estou propondo com essa emenda, Sr. Presidente, que, por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA para diplomas m\u00e9dicos expedidos por universidades estrangeiras, tamb\u00e9m seja institu\u00eddo um exame de profici\u00eancia m\u00e9dica com conte\u00fado equivalente ao do exame do REVALIDA, para aferir a habilita\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos com diplomas expedidos por universidades brasileiras, um exame de profici\u00eancia facultativo para o exerc\u00edcio profissional, por\u00e9m obrigat\u00f3rio para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o no setor p\u00fablico. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o substitui a inscri\u00e7\u00e3o nos Conselhos Regionais de Medicina.\r\nA minha emenda tamb\u00e9m prop\u00f5e esse exame s\u00f3 para os novos formandos em Medicina, s\u00f3 para aqueles que v\u00e3o se formar ap\u00f3s a lei do REVALIDA ser colocada em pr\u00e1tica. Ent\u00e3o, os m\u00e9dicos j\u00e1 formados n\u00e3o teriam necessidade de fazer esse exame para exercer cargo p\u00fablico. E tamb\u00e9m s\u00f3 seria cobrado esse exame ap\u00f3s o primeiro exame de profici\u00eancia nos concursos p\u00fablicos. \r\nPe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados para o fato de que nos \u00faltimos anos foram abertos muitos cursos de Medicina aqui no Brasil e os novos formandos de alguns desses cursos est\u00e3o vindo com uma forma\u00e7\u00e3o muito deficit\u00e1ria, est\u00e3o exercendo sua profiss\u00e3o de forma a causar muito preju\u00edzo para a popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ressalto que o exame \u00e9 s\u00f3 para os novos formandos, ele \u00e9 facultativo e n\u00e3o exclui o registro no Conselho Regional de Medicina. S\u00f3 para os novos m\u00e9dicos. Mas, para ocupar servi\u00e7o p\u00fablico, seria obrigat\u00f3rio. N\u00f3s estamos acompanhando, por exemplo, o que ocorre em S\u00e3o Paulo: o Conselho Regional de Medicina, desde 2012, realiza exame para aceitar inscri\u00e7\u00e3o, e 50% dos novos formandos s\u00e3o reprovados. Isso \u00e9 muito preocupante, j\u00e1 que n\u00f3s queremos cada vez mais exigir bons profissionais no servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO, EXAME DE PROFICI\u00caNCIA, EXAME DE SUFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exame de certifica\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ontem, por ocasi\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre o REVALIDA, eu apresentei uma emenda, na qual propus que, al\u00e9m do REVALIDA para m\u00e9dicos formados no exterior, seja feito um exame para aferi\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos no Brasil. Evidentemente, por causa de um acordo anterior feito pelos L\u00edderes partid\u00e1rios, a emenda n\u00e3o foi aceita, mas vou insistir nisso por meio de projeto de lei, porque considero necess\u00e1ria a aferi\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos que fazem seus cursos aqui no Brasil.\r\nPor qu\u00ea? Nos \u00faltimos anos, foram abertas muitas faculdades de medicina no Brasil. Para se ter uma ideia, o Brasil hoje \u00e9 o vice-campe\u00e3o dentre os pa\u00edses do mundo em n\u00famero de faculdades de medicina, tem 340 faculdades, sendo que 40% delas foram abertas a partir de 2013. Duplicou praticamente o n\u00famero de formandos em medicina por ano no Pa\u00eds. O primeiro pa\u00eds em n\u00famero de faculdades de medicina \u00e9 a \u00cdndia, com 400 faculdades, mas a \u00cdndia tem uma popula\u00e7\u00e3o 6 vezes maior do que a popula\u00e7\u00e3o do Brasil. Essas faculdades, a maioria delas, algo em torno de 60%, s\u00e3o particulares e cobram mensalidades entre 4 mil e 15 mil reais.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos nenhum instrumento para certificar a boa forma\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico no Brasil. O Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo, Deputado Alexandre Frota, aplica exames para m\u00e9dicos rec\u00e9m-formados desde 2012. E o que revela o resultado desses exames, que s\u00e3o facultativos, abordam temas gerais e t\u00eam grau intermedi\u00e1rio? Que 50% dos m\u00e9dicos formados que se submeteram a esses exames foram reprovados. Alguns dados que esse exame revela s\u00e3o preocupantes: algo em torno de 80% dos m\u00e9dicos rec\u00e9m-formados n\u00e3o sabem interpretar o resultado de uma mamografia; algo em torno de 80% deles erraram a abordagem usada numa v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito, por exemplo; algo em torno de 60% deles n\u00e3o acertaram a conduta que deve ser realizada em pacientes com infarto.\r\nVejam ao que est\u00e3o expostos os pacientes do Brasil! Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o existe exame que determine se o m\u00e9dico est\u00e1 ou n\u00e3o bem formado. A OAB - Ordem dos Advogados do Brasil tem um instrumento atrav\u00e9s do qual consegue selecionar e se livrar de advogados mal formados, mas os m\u00e9dicos s\u00e3o liberados para trabalhar, sem o menor controle da qualidade da sua forma\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu quero insistir nesse tema, para que n\u00f3s tenhamos, assim como o REVALIDA, um instrumento para medir, aferir a forma\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico no Brasil, tendo em vista que houve uma prolifera\u00e7\u00e3o de cursos de medicina nos \u00faltimos anos. Proponho que o exame seja facultativo e que o m\u00e9dico formado possa exercer atividade na iniciativa privada, mas que, para prestar concurso p\u00fablico e ingressar no servi\u00e7o p\u00fablico de um Munic\u00edpio ou de um Estado, tenha que fazer esse exame. Assim, vai ser poss\u00edvel selecionar melhor os m\u00e9dicos que trabalhar\u00e3o na rede p\u00fablica. Por qu\u00ea? Porque os 50% que s\u00e3o reprovados no exame do Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo certamente n\u00e3o v\u00e3o para a iniciativa privada, mas no servi\u00e7o p\u00fablico eles s\u00e3o aceitos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Senadores de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre o estabelecimento de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Davi Alcolumbre, aproveito esta sess\u00e3o do Congresso Nacional para fazer um apelo a V.Exa. e aos Senadores e Senadoras, no sentido de que o Senado vote a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es. O projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es est\u00e1 tramitando nas duas Casas do Congresso Nacional h\u00e1 mais de 20 anos. Na C\u00e2mara Federal, ele foi finalizado, tendo recebido dezenas de apensados, centenas de emendas. No final do ano passado, o relat\u00f3rio final do Deputado Jo\u00e3o Arruda ficou pronto, e este ano a C\u00e2mara votou a nova lei, que agora est\u00e1 no Senado para vota\u00e7\u00e3o.\r\nEssa lei \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o Brasil, porque hoje as leis de compras e licita\u00e7\u00f5es est\u00e3o defasadas, gerando in\u00fameros problemas e preju\u00edzo para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente para a comunidade, com obras paradas, obras superfaturadas. Aqui na C\u00e2mara, n\u00f3s recebemos muita press\u00e3o de grandes empreiteiras, que fizeram lobby pesado. Acredito que esse lobby tamb\u00e9m esteja acontecendo no Senado Federal. Mas eu fa\u00e7o um apelo aos Senadores, \u00e0s Senadoras e a V.Exa., Presidente Davi Alcolumbre, para que essa lei seja votada e possamos modernizar o sistema de compras e licita\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.\r\nFALTA, QUORUM, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001. Dificuldades na obten\u00e7\u00e3o de qu\u00f3rum para a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nAproveito este momento para lamentar as dificuldades que tivemos neste ano para realizar sess\u00f5es conjuntas da C\u00e2mara e do Senado. Tivemos dificuldades, primeiro, em conseguir o qu\u00f3rum por parte dos Senadores, com a aus\u00eancia de praticamente um ter\u00e7o dos Senadores. Ontem n\u00f3s tivemos um exemplo: a C\u00e2mara tinha 450 Deputados e Deputadas, enquanto no Senado um ter\u00e7o dos Senadores estava ausente.\r\nSer\u00e1 que no Senado tamb\u00e9m se atribui falta aos Senadores ausentes, assim como acontece aqui na C\u00e2mara? Neste ano, n\u00f3s fizemos v\u00e1rias tentativas, havia diversos projetos importantes para ser analisados pelo Congresso Nacional, mas a aus\u00eancia de Senadores infelizmente n\u00e3o nos permitiu votar projetos importantes para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 8, apresentado pelo Republicanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\" porque n\u00e3o \u00e9 justo que fique parado um fundo de 21 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 justamente para possibilitar acesso \u00e0 Internet, enquanto h\u00e1 regi\u00f5es no Brasil sem acesso \u00e0 Internet e regi\u00f5es onde h\u00e1 o acesso, mas em velocidade n\u00e3o suficiente.\r\nAproveito para pedir a retirada do Destaque n\u00ba 8, do Republicanos, que apresentei por conta do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2019, que pretendia levar Internet em banda larga de qualidade \u00e0s escolas que n\u00e3o ainda n\u00e3o possuem esse acesso. H\u00e1 em torno de 10 mil escolas na zona rural e em torno de 4 mil escolas na zona urbana sem acesso \u00e0 Internet no Brasil. E, quando as escolas t\u00eam acesso \u00e0 Internet, isso n\u00e3o significa que os alunos t\u00eam acesso \u00e0 Internet ou que as escolas tenham Internet em banda larga, com velocidade suficiente para permitir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada do projeto, apesar de reconhecer que ele n\u00e3o \u00e9 o ideal - n\u00f3s podemos aperfei\u00e7o\u00e1-lo aqui no plen\u00e1rio. Eu mesmo vou apresentar tr\u00eas emendas a ele. Mas devemos considerar tamb\u00e9m que hoje a explora\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e de esgoto no Brasil est\u00e1 muito longe de ser perfeita. \r\nPortanto, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha \"sim\", para o encerramento da discuss\u00e3o, porque este tema j\u00e1 est\u00e1 sendo tratado nesta Casa h\u00e1 muito tempo, o Relator acatou nossas sugest\u00f5es, no sentido de que os contratos vigentes permane\u00e7am, podendo ser, inclusive, prorrogados, e a autonomia dos Munic\u00edpios est\u00e1 garantida. \r\nA empresa paranaense, a SANEPAR, esteve em uma reuni\u00e3o conosco, juntamente com o Relator e o Presidente da Comiss\u00e3o, sugerindo um prazo maior para ainda estabelecer contratos de programas, e esse prazo foi acordado. Portanto, o projeto foi bastante aperfei\u00e7oado e foram retirados aqueles problemas principais. Acredito que n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de ainda acordar mais algumas coisas aqui, como o acatamento de algumas emendas que os Deputados est\u00e3o apresentando. \u00c9 poss\u00edvel...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O voto \u00e9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado Luiz\u00e3o Goulart?\r\nO SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR) - \"Sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu encaminho e defendo esta minha emenda porque acho que n\u00f3s avan\u00e7amos bastante no projeto. \u00c9 claro que h\u00e1 cr\u00edticas, que ele pode n\u00e3o ser o ideal, mas o modelo de saneamento implantado no Brasil hoje est\u00e1 longe de ser o perfeito. Ent\u00e3o, temos que tentar aperfei\u00e7o\u00e1-lo atrav\u00e9s das licita\u00e7\u00f5es que propomos aqui.\r\nNo projeto, n\u00f3s garantimos a autonomia dos Munic\u00edpios, a validade dos atuais contratos, permitimos inclusive a renova\u00e7\u00e3o, um prazo de transi\u00e7\u00e3o, em acordo com as empresas concession\u00e1rias. Permitimos inclusive a assinatura e novas concess\u00f5es at\u00e9 2022.\r\nEu estou querendo garantir com esta emenda uma tarifa social para as fam\u00edlias de baixa renda, nas novas concess\u00f5es, a exemplo do que j\u00e1 acontece hoje nas companhias de diversos Estados, a exemplo do que acontece no Paran\u00e1, em Minas Gerais. Como n\u00f3s estamos abrindo para licita\u00e7\u00f5es, que isso seja garantido, para que n\u00e3o percamos a possibilidade de dar a fam\u00edlias de baixa renda o direito a uma tarifa social. Isso j\u00e1 existe.\r\nComo a \u00e1gua \u00e9 um bem de que todos necessitam, e as fam\u00edlias de baixa renda v\u00e3o ter dificuldade para pagar a conta de \u00e1gua, eu proponho que garantamos, nas novas concess\u00f5es, nas novas licita\u00e7\u00f5es, a tarifa social da \u00e1gua para as fam\u00edlias de baixa renda. Eu pe\u00e7o aos Srs. L\u00edderes dos partidos que orientem que se vote \"sim\" \u00e0 minha emenda, para que possamos garantir ao menos isso \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\" porque, embora o Relator argumente que \u00e9 inconstitucional, por ser uma concess\u00e3o municipal, n\u00f3s estamos dando a compet\u00eancia pela regula\u00e7\u00e3o desse setor para a ag\u00eancia nacional. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo por que n\u00e3o garantirmos uma tarifa social da \u00e1gua para as fam\u00edlias de baixa renda. Se n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos esta emenda, ficar\u00e3o livres as novas concess\u00f5es dessa obriga\u00e7\u00e3o de garantir uma tarifa social da \u00e1gua para as fam\u00edlias de baixa renda que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es de pagar a tarifa da \u00e1gua.\r\nVotamos favoravelmente \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 23/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 23, de 2020, sobre as medidas emergenciais de enfrentamento do surto do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos vota \"n\u00e3o\", por entender que, no caso de doen\u00e7a, a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 prev\u00ea o afastamento do trabalho por 1, 2, 15, 20, 40 dias. Ent\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que esta emenda n\u00e3o cabe neste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o seu partido, o Republicanos, encaminha favoravelmente a esse importante projeto, de autoria da Deputada Fl\u00e1via Arruda e bem relatado pela Deputada Sh\u00e9ridan, que visa atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel do nosso Pa\u00eds, que necessita de prote\u00e7\u00e3o social.\r\nUm projeto semelhante n\u00f3s votamos recentemente na C\u00e2mara, que foi o da transposi\u00e7\u00e3o e da transfer\u00eancia de saldos dos recursos da sa\u00fade para serem aplicados nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia e agora, na \u00e1rea da assist\u00eancia social, nas a\u00e7\u00f5es de combate aos efeitos da pandemia.\r\nA assist\u00eancia social evoluiu muito nos \u00faltimos anos, criando todo um tipo de regramento, de profissionaliza\u00e7\u00e3o, de cumprimento de metas. Ent\u00e3o, esses saldos s\u00e3o provenientes de metas que ainda n\u00e3o foram cumpridas. Isso vai dar a oportunidade ao gestor de poder fazer um bom uso desse recurso nesse momento dif\u00edcil que os Munic\u00edpios e os Estados enfrentam de combate \u00e0 pandemia e combate aos efeitos da pandemia, principalmente na popula\u00e7\u00e3o mais carente do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha favoravelmente ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos vota \"sim\" ao projeto por consider\u00e1-lo de grande import\u00e2ncia, j\u00e1 que o FIES \u00e9 o principal programa de financiamento estudantil no Brasil. Sabemos que as universidades p\u00fablicas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para atender todos os estudantes, e a grande maioria dos alunos de ensino superior, mais da metade, faz uso das universidades particulares.\r\nO FIES \u00e9 o que permite que muitos estudantes, principalmente os da classe trabalhadora, a classe menos favorecida do nosso Brasil, consigam fazer um curso superior. Esses estudantes t\u00eam muita dificuldade de pagar as suas mensalidades, tanto que mais da metade est\u00e1 inadimplente. Ent\u00e3o, \u00e9 muito justo que, neste per\u00edodo de pandemia, sejam suspensos esses pagamentos, para que esses estudantes n\u00e3o sejam penalizados duplamente, uma pela dificuldade que t\u00eam de pagar os seus compromissos, e outra por este per\u00edodo em que a grande maioria n\u00e3o tem nem o pr\u00f3prio sustento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Encaminhamos favoravelmente a essa medida provis\u00f3ria, entendendo que os Munic\u00edpios tiveram muita dificuldade para apresentar seus planos de mobilidade urbana. Inicialmente, o prazo era 2015, mas a grande maioria dos Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o t\u00eam equipes t\u00e9cnicas suficientes para a elabora\u00e7\u00e3o de um plano de mobilidade, e a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa especializada ficava muito oneroso.\r\nH\u00e1 grande dificuldade dos Munic\u00edpios, n\u00e3o \u00e9 desleixo, n\u00e3o \u00e9 nada disso; s\u00e3o mesmo problemas para viabilizar o plano de mobilidade urbana, que \u00e9 uma novidade no Brasil. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que os Munic\u00edpios tenham seus planos de mobilidade urbana, para organizarem melhor suas cidades. \r\nPortanto, o Republicanos encaminha favoravelmente, em favor dos Munic\u00edpios, principalmente agora, neste momento de pandemia de coronav\u00edrus, em que as aten\u00e7\u00f5es dos administradores est\u00e3o concentradas no combate \u00e0 pandemia e suas consequ\u00eancias.\r\nO Republicanos encaminha \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque, apesar de ser pol\u00eamica, \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que prev\u00ea a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de brindes pelas emissoras de televis\u00e3o.\r\nN\u00f3s achamos que devemos enfrentar esse tema, \u00e9 claro, com as limita\u00e7\u00f5es que devemos colocar, como o limite de valores, a retirada da possibilidade de cadastro por telefone e a de participa\u00e7\u00e3o de menores.\r\nPortanto, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\".\r\nMesmo entendendo que esta n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria de urg\u00eancia, \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que tem prazo para ser votada, e n\u00f3s estamos a\u00ed para apreciarmos os projetos que s\u00e3o enviados ou s\u00e3o encaminhados pelos pr\u00f3prios Deputados, votando \"sim\" ou \"n\u00e3o\", ou mesmo o modificando.\r\nEu parabenizo o Deputado Fernando Monteiro, o Relator, porque de fato ele colocou algumas travas para evitar que a popula\u00e7\u00e3o seja prejudicada por meio de ofertas de pr\u00eamios para menores de 18 anos, por exemplo, e que isso realmente se caracterize como jogo de azar.\r\nEnt\u00e3o, o voto do Republicanos \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m vota \"sim\", considerando todo o regramento colocado no relat\u00f3rio pelo Deputado Fernando Monteiro para proteger os consumidores, os telespectadores, principalmente as pessoas mais simples, para que elas n\u00e3o sejam iludidas, enganadas. \r\nNa verdade, esta medida provis\u00f3ria estabelece uma competi\u00e7\u00e3o entre as emissoras, entre os programas. Como comentaram v\u00e1rios Deputados, \u00e9 uma forma de aumentar a renda para muitas emissoras de r\u00e1dio, que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de se manter, porque vai aumentar o valor dos intervalos comerciais. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fidelizar determinado p\u00fablico, a t\u00edtulo de propaganda, e as pessoas v\u00e3o ser incentivadas a assistir a determinados programas, com a promessa de uma recompensa. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um jogo de azar, como muitos Deputados t\u00eam alegado.\r\nO Republicanos vota \"sim\" e acha que \u00e9 importante, sim, com este novo regramento, haver essa possibilidade de sorteios na programa\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio e TV do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 6\u00b0, art. 1-A, da Lei n\u00b0 5.768, de 1971, constante do art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque um limite foi colocado pelo Relator para impedir que pr\u00eamios com valores maiores do que este sejam ofertados, sem autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. \r\nEnt\u00e3o, o Republicanos encaminha o voto \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha contrariamente \u00e0 retirada de pauta. N\u00f3s j\u00e1 discutimos, exaustivamente, essa quest\u00e3o ontem. N\u00e3o se trata de um jogo de azar, e sim de uma distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios, na inten\u00e7\u00e3o de fidelizar determinado p\u00fablico, a t\u00edtulo de propaganda. Acho que n\u00f3s devemos vencer logo essa pauta e passar para outros temas que s\u00e3o bastantes necess\u00e1rios, neste momento, para vencermos a pandemia. \r\nPortanto, o Republicanos encaminha contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, VANDALISMO.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONGRESSO NACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DITADURA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Apoio \u00e0 nota do PSB a respeito dos recentes movimentos populares ocorridos no Pa\u00eds. Conveni\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00e3o-somente em apoio aos profissionais da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica, aos assistentes sociais, caminhoneiros e garis. Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia, vandalismo e depreda\u00e7\u00e3o ocorridos durante manifesta\u00e7\u00f5es populares. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com atos promovidos contra o Supremo Tribunal Federal e o Congresso Nacional. Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Gravidade das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Inoportunidade da discuss\u00e3o do impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro e da implanta\u00e7\u00e3o de nova ditadura militar no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero inicialmente parabenizar a nota do PSB sobre as manifesta\u00e7\u00f5es, que foi lida pelo Deputado Alessandro Molon, incentivando outro tipo de manifesta\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es de rua.\r\nNessa mesma linha, eu considero uma contradi\u00e7\u00e3o falar em manifesta\u00e7\u00f5es de rua neste momento, uma vez que n\u00f3s precisamos, dependemos do isolamento social para evitar a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Neste momento, a \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o justific\u00e1vel seria em favor dos profissionais da sa\u00fade, dos m\u00e9dicos, dos enfermeiros, dos auxiliares de enfermagem, dos demais profissionais que est\u00e3o na linha de frente dessa batalha procurando salvar vidas, ou em favor dos profissionais de seguran\u00e7a, que t\u00eam um papel importante nesse per\u00edodo de pandemia, dos assistentes sociais, dos caminhoneiros que transportam alimentos, dos garis, que n\u00e3o podem ficar em isolamento, porque t\u00eam que fazer o trabalho de rua para que as pessoas possam ficar em isolamento.\r\nBandeiras para fazer manifesta\u00e7\u00f5es n\u00e3o faltam - e h\u00e1 bandeiras leg\u00edtimas, como essa referente ao que aconteceu nos Estados Unidos; tamb\u00e9m no Brasil o racismo \u00e9 estrutural -, mas n\u00e3o neste momento. E n\u00f3s sabemos que muitas manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7am de um jeito, mas terminam de outro, porque h\u00e1 muitos infiltrados, principalmente quando existe car\u00e1ter ideol\u00f3gico envolvido. Da\u00ed vemos manifestantes violentos, promovendo quebra-quebra, baderna.\r\nImagine, Sr. Presidente, em um momento de crise econ\u00f4mica, um comerciante chegar de manh\u00e3 para trabalhar e ver o seu com\u00e9rcio depredado, saqueado!\r\nN\u00f3s temos que respeitar sim as manifesta\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas, mas devemos reprovar a a\u00e7\u00e3o de pessoas que promovem manifesta\u00e7\u00f5es violentas, que amea\u00e7am pessoas ou que amea\u00e7am institui\u00e7\u00f5es, como as que muitas vezes t\u00eam acontecido contra o Congresso Nacional, contra o Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o h\u00e1 progresso, sem institui\u00e7\u00f5es fortes, sem Poderes respeitados. O limite de todos t\u00eam que ser a lei, a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEntristece-me ver alguns Deputados promovendo manifesta\u00e7\u00f5es contra o Congresso Nacional, contra o Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es contra decis\u00f5es do Congresso ou do Supremo, mas contra as institui\u00e7\u00f5es.\r\nUm Deputado que promove uma manifesta\u00e7\u00e3o contra a institui\u00e7\u00e3o Congresso Nacional deveria ter a hombridade de renunciar ao seu mandato, de passar para o outro lado da cerquinha e fazer parte da torcida, porque isso \u00e9 incoerente demais.\r\nO Congresso, apesar das cr\u00edticas, tem feito a sua parte, tem dado ao Executivo as ferramentas necess\u00e1rias para o enfrentamento dessa pandemia. E muitas leis, muitos projetos t\u00eam sido de iniciativa do Legislativo, adiantando-se muitas vezes at\u00e9 ao pr\u00f3prio Executivo, como \u00e9 o caso da PEC do Or\u00e7amento de Guerra, que d\u00e1 ao Executivo todas as condi\u00e7\u00f5es para fazer o que for preciso para enfrentar essa pandemia e para apoiar as atividades econ\u00f4micas.\r\nN\u00f3s temos votado aqui projetos importantes de apoio aos Estados, aos Munic\u00edpios, \u00e0s empresas, aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, aos trabalhadores, aos desempregados, \u00e0s pessoas que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Ent\u00e3o, o momento \u00e9 de harmonia, \u00e9 de unir for\u00e7as contra um inimigo comum, porque, quanto mais unidos e mais em sintonia n\u00f3s estivermos, maior ser\u00e1 a chance de vit\u00f3ria.\r\nN\u00f3s temos exemplos do que aconteceu em outros pa\u00edses, e aqui, Sr. Presidente, eu acho que n\u00f3s come\u00e7amos mal, e a chance de terminar mal tamb\u00e9m \u00e9 muito grande. Por qu\u00ea? Porque nos outros pa\u00edses, como aconteceu na It\u00e1lia, na Espanha, na Inglaterra e no pr\u00f3prio Estados Unidos, quando a pandemia passou de mil mortes di\u00e1rias, as autoridades ficaram apavoradas, tomaram medidas dr\u00e1sticas e s\u00f3 as flexibilizaram no momento em que havia certo controle. Aqui, infelizmente, os Governos Estaduais e Municipais est\u00e3o sendo pressionados a flexibilizar as medidas de isolamento pela necessidade da atividade econ\u00f4mica no momento em que a curva est\u00e1 ascendente. Est\u00e3o aumentando os casos de contamina\u00e7\u00e3o no Brasil assustadoramente, aumentando as mortes. Ontem, houve um recorde: 1.349 mortes aqui no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos uma crise sanit\u00e1ria muito grave e uma crise econ\u00f4mica, que j\u00e1 estava acontecendo e agora est\u00e1 se agravando cada vez mais. Infelizmente, no in\u00edcio da pandemia, boa parte da popula\u00e7\u00e3o subestimou o v\u00edrus - at\u00e9 algumas autoridades e formadores de opini\u00e3o contribu\u00edram com desinforma\u00e7\u00e3o. Mesmo tendo conhecimento do que estava acontecendo no exterior, n\u00f3s fomos surpreendidos. N\u00e3o est\u00e1vamos preparados e fomos improvisando. Os profissionais da sa\u00fade que o digam!\r\nTudo o que n\u00e3o precisamos nesse momento, Sr. Presidente, \u00e9 de uma crise institucional. N\u00e3o \u00e9 momento de falar em impeachment, muito menos em ditadura militar, em interven\u00e7\u00e3o militar. Interven\u00e7\u00e3o militar contra quem? Qual \u00e9 o inimigo? Qual \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o? O nosso inimigo nesse momento \u00e9 o coronav\u00edrus!\r\nPortanto, n\u00f3s temos que unir for\u00e7as, levar a s\u00e9rio, superar a pandemia com intelig\u00eancia, consci\u00eancia, muito planejamento e responsabilidade. N\u00f3s estamos em uma guerra. E, em uma guerra, quando os comandantes batem cabe\u00e7a, a derrota \u00e9 certa. A fun\u00e7\u00e3o do Parlamento nesse momento \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es para todos os setores da sociedade poderem superar esse momento dif\u00edcil pelo qual estamos passando.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obviamente o Republicanos encaminha favoravelmente, porque \u00e9 uma excelente proposta, de grande import\u00e2ncia. \r\nMas fa\u00e7o uma reflex\u00e3o: quando o relat\u00f3rio da Deputada Aline Sleutjes, lido pela Deputada Maria Rosas, diz que n\u00e3o haver\u00e1 impacto de recursos, eu tenho que discordar disso, porque ele vai trazer a exig\u00eancia de um fisioterapeuta por 24 horas, por tempo integral, nas UTIs de todo o Brasil.\r\nOs Munic\u00edpios, os Estados e a pr\u00f3pria Uni\u00e3o, nesse momento, v\u00e3o ter que arcar com esse custo extra. O projeto n\u00e3o est\u00e1 previsto s\u00f3 para o per\u00edodo de pandemia. \u00c9 uma lei que vai permanecer, \u00e9 uma obrigatoriedade que se torna para sempre.\r\nFa\u00e7o esta reflex\u00e3o porque j\u00e1 fui gestor em Munic\u00edpio e, quando alguma lei era aprovada no Congresso - \u00f3timo, excelente! -, mas o gestor tinha que \"se virar nos trinta\" para coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica. Tudo tem um custo e essa lei tamb\u00e9m tem um alto custo.\r\nApesar disso, o Republicanos encaminha favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista  \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\". Trata-se de uma medida de grande import\u00e2ncia neste momento em que os empres\u00e1rios est\u00e3o no sufoco e os trabalhadores sob o risco de perder seus empregos.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, ao mesmo tempo, socorre os empregadores e d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que os empregados continuem em seus empregos, at\u00e9 que possamos superar o momento dif\u00edcil que estamos passando.\r\nO Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e parabeniza o Deputado Z\u00e9 Vitor. Acredito que ele tenha tido todas as conversas poss\u00edveis para ajustar o texto naquilo que neste momento dava para fazer.\r\nOs recursos, na ordem de 34 bilh\u00f5es de reais, v\u00e3o atender pequenas e m\u00e9dias empresas que est\u00e3o precisando muito desses recursos, dessa opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, para poder manter os empregos de seus funcion\u00e1rios.\r\nNeste momento, como disse o Deputado Samuel Moreira, acredito que n\u00f3s estamos atendendo a um setor espec\u00edfico da sociedade. Certamente, teremos outras demandas pela frente.\r\nO Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" a esta emenda e acredita que o texto est\u00e1 muito benfeito.\r\nParab\u00e9ns, Relator Z\u00e9 Vitor!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\", porque entende que o Relator Z\u00e9 Vitor j\u00e1 fez os acordos que seriam poss\u00edveis dentro dessa MP, uma medida provis\u00f3ria important\u00edssima. Eu acredito que essa emenda vai descaracterizar o acordo que j\u00e1 foi feito em torno desta medida.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANDOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos considera que o Relator fez os ajustes necess\u00e1rios, ampliou o prazo, aumentou o limite de 10 milh\u00f5es de reais para 50 milh\u00f5es reais. Ent\u00e3o, S.Exa. est\u00e1 tratando todo os setores de maneira igualit\u00e1ria. Acredito que n\u00f3s temos que manter o texto do Relator, porque j\u00e1 \u00e9 fruto de um acordo.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, embora a proposta seja interessante, n\u00f3s sabemos que isso, na pr\u00e1tica, n\u00e3o funciona dessa maneira. J\u00e1 aprovamos, em abril, o programa de cr\u00e9dito para micro e pequenas empresas. Seguiu tamb\u00e9m esta propor\u00e7\u00e3o: 85% de aporte de recursos do Governo e 15% de aporte de recursos das institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias. Seria ideal que as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias pudessem aportar mais recursos e tamb\u00e9m garantir um cr\u00e9dito mais f\u00e1cil para os pequenos empres\u00e1rios, que est\u00e3o precisando muito desse cr\u00e9dito.\r\nVoto com o Relator, contra a emenda.\r\nEsse \u00e9 o encaminhamento do Republicanos, acreditando que, dessa forma, o cr\u00e9dito ser\u00e1 mais facilitado e chegar\u00e1 aonde realmente precisa chegar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, embora seja merit\u00f3ria a ideia dessa garantia para a obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito, eu n\u00e3o vejo como ela se viabiliza dentro dessa medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, o Republicanos vota com o texto do Relator, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL,  CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUISA CANZIANI, RELATORA,  EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Agradecimento \u00e0 Relatora Luisa Canziani pelo acatamento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 191 de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em primeiro lugar, eu quero parabenizar a Deputada Luisa Canziani, que \u00e9 aqui do meu Estado do Paran\u00e1, pelo brilhante relat\u00f3rio. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria necess\u00e1ria neste momento, que dispensa a obrigatoriedade dos 200 dias letivos, mas mant\u00e9m a carga hor\u00e1ria, preserva a necessidade do cumprimento da carga hor\u00e1ria. Isso d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica aos gestores municipais e estaduais de educa\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer \u00e0 Relatora por ter acolhido uma emenda minha, a Emenda n\u00ba 191, que garante o repasse de todos os recursos da Uni\u00e3o durante o per\u00edodo de pandemia: recursos para a merenda escolar, para o transporte escolar, do Programa Dinheiro Direto na Escola. \r\nCertamente, as escolas v\u00e3o ter que fazer reposi\u00e7\u00e3o de aulas ap\u00f3s a pandemia. Ent\u00e3o, o nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Relatora mais uma vez!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e considera importante, sim, a participa\u00e7\u00e3o das entidades nesse processo da retomada dos conte\u00fados no momento de p\u00f3s-pandemia. Um f\u00f3rum de discuss\u00e3o \u00e9 um f\u00f3rum de discuss\u00e3o, e \u00e9 importante esse processo democr\u00e1tico. Contudo, o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o deliberativo. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos confundir um debate, um momento at\u00e9 de politizar a discuss\u00e3o, com um \u00f3rg\u00e3o deliberativo, que \u00e9 o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s tivermos que democratizar o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, teremos de discutir a composi\u00e7\u00e3o do conselho. Eu considero importante um f\u00f3rum de debates para tratar do tema. A Deputada Luisa Canziani fez um bom relat\u00f3rio. \r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que existe uma boa inten\u00e7\u00e3o nesta emenda, mas eu n\u00e3o considero que n\u00f3s tenhamos que votar uma obrigatoriedade de um per\u00edodo de recesso de 15 dias pelo fato de que a medida provis\u00f3ria j\u00e1 flexibilizou os 200 dias letivos. No ensino infantil, inclusive se flexibilizaram as 800 horas obrigat\u00f3rias. E, nos ensinos fundamental e m\u00e9dio, tamb\u00e9m foram flexibilizados os 200 dias letivos.\r\nEnt\u00e3o, cabe aos Estados e Munic\u00edpios a organiza\u00e7\u00e3o de como ser\u00e1 feito esse p\u00f3s-pandemia e durante a pandemia, para que os alunos tenham o melhor aproveitamento poss\u00edvel. N\u00e3o cabe aqui n\u00f3s colocarmos uma obrigatoriedade do per\u00edodo de recesso, sendo que todo o per\u00edodo dos 200 dias foi flexibilizado. Os Estados e Munic\u00edpios devem se organizar.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos tamb\u00e9m encaminha \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nConsideramos desnecess\u00e1rio o Congresso votar uma medida que diz respeito \u00e0 autonomia dos Munic\u00edpios. Cada Munic\u00edpio deve estabelecer a melhor forma de valorizar os conte\u00fados para que os alunos tenham o melhor aproveitamento.\r\nPor exemplo, em grande parte dos Munic\u00edpios brasileiros, os alunos n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet, ou n\u00e3o tem acesso \u00e0 Internet de qualidade, ou n\u00e3o t\u00eam computador; muitos n\u00e3o t\u00eam nem televis\u00e3o. Ent\u00e3o, nesses casos, \u00e9 evidente que a Secretaria Municipal deve organizar, como eu tenho acompanhado em muitos Munic\u00edpios, para que os pais busquem as atividades na escola, levem para seus filhos, depois tragam de volta e levem outras, a fim de que todos os alunos tenham o mesmo aproveitamento.\r\nO Republicanos entende que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria essa determina\u00e7\u00e3o para todos os Munic\u00edpios brasileiros e encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m encaminha \"n\u00e3o\", porque considera que n\u00e3o \u00e9 com esta medida provis\u00f3ria que vamos resolver a quest\u00e3o do ENEM. Vamos aguardar a nomea\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Acredito que vamos ter condi\u00e7\u00f5es de discutir e achar uma solu\u00e7\u00e3o bastante apropriada, em rela\u00e7\u00e3o ao ENEM, neste momento de pandemia, mas n\u00e3o por meio desta medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\", para manter o texto da Relatora.\r\n A Relatora evoluiu bastante, aumentando para 40% a aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar em Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para as nossas crian\u00e7as. Acho que devemos manter isso.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora eu concorde com o m\u00e9rito da mat\u00e9ria, a n\u00e3o cobran\u00e7a para o trancamento de matr\u00edcula nas institui\u00e7\u00f5es privadas, n\u00e3o acho que a maneira correta de resolver isso seja incluindo uma emenda nesta medida provis\u00f3ria. Temos que encontrar outras formas, se de fato est\u00e1 havendo esse abuso das institui\u00e7\u00f5es privadas neste momento da pandemia, mas n\u00e3o podemos incluir no texto da medida provis\u00f3ria esse procedimento. \r\nPortanto, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. acrescentasse o tempo de L\u00edder do Republicanos, que ser\u00e1 dividido entre a Deputada Maria Rosas e o Deputado Julio Cesar, que far\u00e3o pronunciamento agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com o novo FUNDEB, n\u00f3s vamos garantir os recursos necess\u00e1rios para a aprendizagem dos nossos alunos. Eu sou membro da Comiss\u00e3o Especial tamb\u00e9m, participei ativamente da constru\u00e7\u00e3o deste novo FUNDEB.\r\nQuero parabenizar a nossa Relatora, Deputada Professora Dorinha, todos os membros da Comiss\u00e3o e tamb\u00e9m todos os que fazem parte da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nParabenizo todos os L\u00edderes, os representantes do Governo e V.Exa., Presidente Maia, por este acordo que est\u00e1 permitindo a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades t\u00e3o marcantes em nosso Pa\u00eds. \r\nNosso trabalho, que culmina nesta vota\u00e7\u00e3o de hoje, vai melhorar o FUNDEB e torn\u00e1-lo permanente, para termos uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos e tamb\u00e9m a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Foi um trabalho \u00e1rduo, um trabalho de muitas reuni\u00f5es, de muitas audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nCom a sua lideran\u00e7a, Presidente Maia, est\u00e1 sendo poss\u00edvel a aprova\u00e7\u00e3o hoje deste novo FUNDEB, t\u00e3o esperado por profissionais da educa\u00e7\u00e3o, por todas as pessoas que s\u00e3o comprometidas com a educa\u00e7\u00e3o no Brasil, com a educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as. N\u00f3s estamos dando uma resposta hoje ao Brasil, a de que temos, sim, compromisso com a educa\u00e7\u00e3o. Este Parlamento hoje aprova um novo FUNDEB, que permite a continuidade da educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as, com a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e com recursos que garantem a continuidade da melhoria da educa\u00e7\u00e3o no nosso Brasil. \r\nParab\u00e9ns a todos por esta grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos considera o projeto importante, mas a mesma emenda constitucional que criou o TRF de Minas criou tamb\u00e9m o da Bahia, o do Amazonas e o do Paran\u00e1.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m, do Paran\u00e1, temos a expectativa da instala\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal do Paran\u00e1, que abranger\u00e1 os Estados do Paran\u00e1, de Santa Catarina, do Rio Grande do Sul e de Mato Grosso do Sul.\r\nO tema realmente \u00e9 pol\u00eamico. N\u00e3o vamos dizer que o NOVO n\u00e3o tem raz\u00e3o de todo. Ele tamb\u00e9m tem a sua raz\u00e3o, porque o projeto realmente cria despesas, e num momento em que estamos passando por uma pandemia. N\u00f3s temos Deputados de diversas regi\u00f5es do Pa\u00eds, e temos respeito pela bancada de Minas Gerais. Tamb\u00e9m temos Deputados de Minas Gerais no Republicanos.\r\nVamos liberar a bancada, Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos \u00e9 favor\u00e1vel ao texto da Relatora porque o considera importante, sim.\r\nPol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o se fazem s\u00f3 com inten\u00e7\u00e3o. E 5% eu digo que \u00e9 pouco para trabalhar a preven\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. \u00c9 uma forma de obrigar a se desenvolverem programas, porque a\u00ed vai haver uma parte de recursos destinada exclusivamente para isso.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni. Foi uma grande constru\u00e7\u00e3o desde o in\u00edcio da emenda constitucional que n\u00f3s aprovamos, garantindo um novo FUNDEB para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Com a exce\u00e7\u00e3o de alguns destaques que vamos analisar no momento adequado, o relat\u00f3rio agregou a quest\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica, com um olhar sobre as redes mais vulner\u00e1veis, aten\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira inf\u00e2ncia.\r\nEnt\u00e3o, acredito que n\u00f3s estamos pr\u00f3ximos do ideal para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira aprovando a regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos participou ativamente dos acordos para a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, do FUNDEB permanente. N\u00f3s defendemos acordos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" \u00e0 Emenda n\u00ba 5, para garantir um acordo, colocando algumas travas e alguns crit\u00e9rios, para que possamos aprovar, no caso, a Emenda n\u00ba 10, que realmente atende melhor ao que foi conversado durante todo o tempo sobre essa regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. \r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 Emenda n\u00ba 5.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m tem d\u00favidas com rela\u00e7\u00e3o ao preju\u00edzo \u00e0 Emenda n\u00ba 10.\r\nEu elogio o Sistema S, que tem uma import\u00e2ncia muito grande na profissionaliza\u00e7\u00e3o dos jovens no nosso Pa\u00eds. A minha d\u00favida seria com rela\u00e7\u00e3o aos recursos, porque o Sistema S j\u00e1 tem um sistema de capta\u00e7\u00e3o de recurso pr\u00f3prio e, pelo que me consta, um or\u00e7amento bastante generoso.\r\nEnt\u00e3o, a minha d\u00favida \u00e9 quanto a se destinar recursos do FUNDEB para o Sistema S. Parece-me que, neste ponto, haver\u00e1 certo conflito. \r\nMas, neste momento, o Republicanos encaminha \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.,",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mudando a data do repasse de 15% de 31 de janeiro para abril, vai-se criar realmente um problema para Estados e Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, eu, como municipalista, assim como muitos Deputados do Republicanos que tamb\u00e9m defendem os Munic\u00edpios, votamos \"n\u00e3o\" a esta emenda. Encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, essa emenda \u00e9 bastante pol\u00eamica, porque o que n\u00f3s aprovamos at\u00e9 agora, de fato, permite fazer repasse de recursos do FUNDEB para as institui\u00e7\u00f5es confessionais e outras. Agora n\u00f3s mexemos especificamente em recursos destinados a pagamento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 vimos que h\u00e1 a necessidade de se fazer uma corre\u00e7\u00e3o agora no texto e ainda mais no Senado.\r\nComo h\u00e1 diverg\u00eancias na bancada, o Republicanos vai liberar a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio no 20, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje n\u00f3s j\u00e1 temos uma lei do FUNDEB. Entendemos que, com essa nova regulamenta\u00e7\u00e3o, vamos ter que enfrentar esse problema mais cedo ou mais tarde. Com esta emenda, n\u00f3s estamos estabelecendo um per\u00edodo at\u00e9 o final de 2021 para fazer isso.\r\nH\u00e1 uma orienta\u00e7\u00e3o do Governo de votar \"n\u00e3o\", mas como h\u00e1 muitos Deputados no partido ligados aos professores, a entidades do magist\u00e9rio, vou liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 determina os grupos priorit\u00e1rios, e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade funciona perfeitamente, respeitando a fila e as prioridades. H\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, claro, como as daqueles casos - pouqu\u00edssimos casos - de burla \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODERES DA UNI\u00c3O, MEDIDA PREVENTIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, FALECIMENTO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da reuni\u00e3o de c\u00fapula dos Poderes da Rep\u00fablica e Governadores Estaduais, para discuss\u00e3o de medidas de combate \u00e0 Covid-19.  Votos de sucesso ao novo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo. Import\u00e2ncia do cumprimento das medidas sanit\u00e1rias preventivas do coronav\u00edrus. Falecimento de elevado n\u00famero de profissionais da sa\u00fade em decorr\u00eancia da doen\u00e7a viral. Import\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nEm primeiro lugar, quero elogiar a iniciativa dos Poderes, da C\u00e2mara, do Senado, do Governo Federal, dos Governadores, no sentido da realiza\u00e7\u00e3o dessa reuni\u00e3o para discutir problemas relacionados \u00e0 COVID. Reconhe\u00e7o que aconteceu com certo atraso, mas representa uma esperan\u00e7a de que haja a\u00e7\u00f5es conjuntas.\r\nN\u00f3s somos uma rep\u00fablica federativa, n\u00e3o temos como enfrentar uma guerra como esta sem unir os esfor\u00e7os de todos os entes federados. N\u00f3s temos um inimigo comum, precisamos de a\u00e7\u00f5es coordenadas, de coaliz\u00e3o, de uni\u00e3o de for\u00e7as. N\u00e3o adianta culpar esse ou aquele pela recess\u00e3o, pelo desemprego, pela queda do PIB, pelo fechamento do com\u00e9rcio, pelas mortes. O culpado \u00e9 o v\u00edrus.\r\nAcompanho a agonia de muitos gestores, Prefeitos, Governadores, mas principalmente a dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que est\u00e3o esgotados, est\u00e3o desesperados, est\u00e3o em p\u00e2nico, porque muitas vezes n\u00e3o sabem mais o que fazer. N\u00f3s tivemos muitas falhas desde o in\u00edcio da pandemia. Todos falharam de alguma forma, muitos tentando acertar.\r\nEu desejo sucesso ao Ministro que assumiu, porque o sucesso dele significa vidas salvas.\r\nEspero que ele dialogue com os entes federados, com os Governadores, com os Prefeitos, com os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade - ele \u00e9 da \u00e1rea da sa\u00fade -, para que possamos encontrar as melhores solu\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o culpo Pazuello, que n\u00e3o tinha experi\u00eancia na \u00e1rea da sa\u00fade. Acho que ele fez o que p\u00f4de numa situa\u00e7\u00e3o extrema. Ele n\u00e3o era da \u00e1rea sa\u00fade, n\u00e3o tinha experi\u00eancia no SUS, e falhou, inclusive, na \u00e1rea em que tinha experi\u00eancia, a \u00e1rea de log\u00edstica. Faltaram insumos, respiradores, oxig\u00eanio. Ele alterou seis vezes o cronograma de entrega das vacinas. Estamos no meio de uma dificuldade. Tamb\u00e9m faltou di\u00e1logo com os Governadores, embora ele tenha ido ao Amazonas, tenha vindo ao Paran\u00e1. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o teve apoio dos colegas.\r\nAli\u00e1s, houve colegas que o atrapalharam, como o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o Ministro Ernesto Ara\u00fajo, que quase atrapalhou, l\u00e1 atr\u00e1s, o nosso agroneg\u00f3cio, o nosso com\u00e9rcio internacional, com trombadas, provocando pol\u00eamica sobre a quest\u00e3o clim\u00e1tica. E atrapalhou, sim, a quest\u00e3o das vacinas. Disse que n\u00e3o queria tal vacina, disse que a outra n\u00e3o sei o que e tal. Eu n\u00e3o sei o que ele foi fazer em Israel, porque Israel \u00e9 um exemplo de sucesso a respeito de combate ao coronav\u00edrus, de vacina\u00e7\u00e3o. Mais de 60% da popula\u00e7\u00e3o de Israel foi vacinada. Ela acreditou na vacina. Espero que ele tenha aprendido, pelo menos, a usar m\u00e1scara, depois do pito que levou l\u00e1. \u00c9 preciso que d\u00ea exemplo.\r\nEu uso m\u00e1scara sempre. Primeiro, para conseguir prote\u00e7\u00e3o; segundo, para dar exemplo. Sei que o meu exemplo pode salvar vidas. Maus exemplos podem causar mortes. T\u00eam causado mortes.\r\nTodo mundo quer dar solu\u00e7\u00e3o, quer receitar rem\u00e9dios. Se algu\u00e9m quiser receitar rem\u00e9dio, tem que se formar na \u00e1rea, tem que abrir um consult\u00f3rio. Vamos deixar que os profissionais da sa\u00fade receitem os rem\u00e9dios que est\u00e3o dispon\u00edveis. H\u00e1 quem considere o tratamento precoce, h\u00e1 quem considere outras solu\u00e7\u00f5es. A pr\u00f3pria associa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica est\u00e1 revendo suas posi\u00e7\u00f5es. Considero que o melhor tratamento precoce \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o: m\u00e1scara, sab\u00e3o, \u00e1lcool em gel, distanciamento. Vamos deixar que falem os profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o \u00e0 frente dessa batalha. N\u00f3s j\u00e1 perdemos mais de 1.100 profissionais da sa\u00fade, mais de 500 m\u00e9dicos. J\u00e1 perdemos mais profissionais da sa\u00fade para a COVID do que militares brasileiros que participaram da Segunda Guerra Mundial.\r\nEu pesquisei o que outros pa\u00edses est\u00e3o oferecendo como tratamento. Sugerem repouso, alimenta\u00e7\u00e3o adequada, medica\u00e7\u00e3o para febre quando ocorre o aparecimento dos primeiros sintomas da COVID, realizam muitos testes, defendem o isolamento e vacina. Vacina, vacina, vacina! Aqui, todo mundo quer receitar alguma coisa. Vamos conversar com quem entende, com quem est\u00e1 na linha de frente h\u00e1 mais de 1 ano e j\u00e1 sabe o que funciona e o que n\u00e3o funciona.\r\nExiste gente que diz que pinga com lim\u00e3o cura COVID, que mel com lim\u00e3o cura COVID. Sabem como eu descobri que mel com lim\u00e3o tem uma efici\u00eancia muito grande? Fazendo contas. O quadro de 85% dos que se contaminam com COVID n\u00e3o evolui para a fase mais grave, mais cr\u00edtica. Ent\u00e3o, se usarem qualquer medicamento ou at\u00e9 se n\u00e3o usarem medicamento ao sentirem os primeiros sintomas, 85% v\u00e3o ter sucesso no tratamento.\r\nAgora, infelizmente, em 15% das pessoas, tomando ou n\u00e3o tomando algum preventivo, a doen\u00e7a vai evoluir. Muitos, infelizmente, v\u00e3o falecer. Imaginem o ex-Senador Ivo Cassol receitando solda el\u00e9trica, fa\u00edsca e fuma\u00e7a! N\u00e3o sei como esse cidad\u00e3o foi Governador de Rond\u00f4nia.\r\nInfelizmente a COVID-19 est\u00e1 a\u00ed, est\u00e1 no Congresso. Trinta por cento dos Congressistas j\u00e1 contra\u00edram o v\u00edrus, e tivemos mortes. O \u00faltimo que perdemos foi o Senador Major Olimpio, infelizmente. Quase mil servidores contra\u00edram o v\u00edrus. Muitos faleceram - e muitos faleceram por causa de mau exemplo de seus l\u00edderes, que faziam quest\u00e3o de, em p\u00fablico, n\u00e3o usar m\u00e1scara.\r\nAcho que o nosso objetivo tem que ser vacinar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para a economia retornar \u00e0 normalidade, para o funcionamento de nossas escolas. E eu defendo que o novo Ministro j\u00e1 em abril programe a vacina\u00e7\u00e3o dos professores, dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, para que as escolas possam voltar \u00e0 normalidade.\r\n\u00c9 muito mais barato vacinar do que gastar recursos com aux\u00edlio, com pandemia, com socorro \u00e0s empresas. No combate ao coronav\u00edrus, j\u00e1 gastamos em torno de 500 bilh\u00f5es de reais. A vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o custa menos que 10% disso. E o SUS tem capacidade para vacinar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, considerando que n\u00f3s temos que ampliar essa discuss\u00e3o.\r\nRespeitando o cronograma de entrega das vacinas adquiridas pelo Governo Federal, n\u00e3o vejo nenhum problema em a iniciativa privada adquirir vacinas para aplicar nos seus funcion\u00e1rios, individualmente ou atrav\u00e9s de cons\u00f3rcio, j\u00e1 que n\u00f3s teremos na sequ\u00eancia, certamente, disponibilidade de outras vacinas j\u00e1 aprovadas por autoridades sanit\u00e1rias estrangeiras e certificadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos, dessa forma, ampliar a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nNaturalmente, o Governo Federal sempre foi o respons\u00e1vel pela aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, s\u00f3 que n\u00f3s estamos numa pandemia. E, agora, quanto mais conseguirmos agilizar a vacina\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o, mais cedo n\u00f3s vamos superar este momento de grande dificuldade. \r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELINA LE\u00c3O, RELATOR, ESCLARECIMENTO, DISPOSITIVO LEGAL, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CUMPRIMENTO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Questionamento \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o sobre a vacina\u00e7\u00e3o empresarial no \u00e2mbito do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o para a Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao par\u00e1grafo que diz o seguinte: \"Para aplica\u00e7\u00e3o das vacinas, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado dever\u00e3o observar os crit\u00e9rios de prioridades estabelecidos no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es\". At\u00e9 a\u00ed est\u00e1 correta a Relatora. Agora, fica meio d\u00fabio: ser\u00e1 que, ap\u00f3s seguirem os crit\u00e9rios de prioridade estabelecidos, poder\u00e3o avan\u00e7ar para vacinar outras pessoas, por exemplo, de menor idade? Pergunto isso porque o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o consegue abarcar todos os aspectos de cada empresa de que se pretende comprar vacina.\r\nEnt\u00e3o, eu sugiro \u00e0 Relatora ou acrescentar que primeiro sigam os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, ou que, ap\u00f3s seguirem os crit\u00e9rios, poder\u00e3o avan\u00e7ar para outros grupos dos seus funcion\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AMARO NETO, SILAS C\u00c2MARA, AROLDO MARTINS, JHONATAN DE JESUS VAV\u00c1 MARTINS, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, REGISTRO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), JUSTIFICATIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados Amaro Neto, Silas C\u00e2mara, Aroldo Martins, Jhonatan de Jesus e Vav\u00e1 Martins. Registro de 4.195 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Necessidade de avan\u00e7o na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 justificar que alguns Deputados do Republicanos est\u00e3o tendo dificuldade de vota\u00e7\u00e3o. Por exemplo, relataram-me isso os Deputados Amaro Neto, Silas C\u00e2mara, Aroldo Martins, Jhonatan de Jesus, Vav\u00e1 Martins. N\u00f3s j\u00e1 solicitamos \u00e0 Assessoria que entre em contato com o departamento t\u00e9cnico. Enquanto isso, eu aproveito para fazer esta justifica\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito ainda para lamentar as 4.195 vidas interrompidas pela COVID em apenas 1 dia, Sr. Presidente. S\u00e3o sonhos e fam\u00edlias destru\u00eddos. Quero prestar minha solidariedade aos que perderam os entes queridos.\r\nPara se ter uma ideia, no Paran\u00e1, que tem 399 Munic\u00edpios, 74 Munic\u00edpios n\u00e3o t\u00eam esse n\u00famero em popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, lamentavelmente, \u00e9 mais um n\u00famero extraordin\u00e1rio de vidas perdidas.\r\nTemos que avan\u00e7ar o mais rapidamente poss\u00edvel na vacina\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tem diverg\u00eancia na bancada. Portanto, vai liberar a bancada.\r\nAgora, em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o de permitir que as empresas privadas adquiram vacinas, eu n\u00e3o consigo ver que isso cause um preju\u00edzo ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nMinha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: se n\u00f3s permitirmos que as empresas privadas consigam comprar vacinas e consigam vacinar os seus funcion\u00e1rios, em que isso vai dificultar o andamento, que j\u00e1 est\u00e1 sendo colocado em pr\u00e1tica, da vacina\u00e7\u00e3o por Estados e Munic\u00edpios? \r\nEu n\u00e3o vejo preju\u00edzo nisso. Muito pelo contr\u00e1rio, eu vejo que n\u00f3s vamos ampliar a possibilidade de vacina\u00e7\u00e3o. Por que n\u00f3s vamos impedir? N\u00f3s estamos proibindo que se amplie a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEu acredito que dessa forma n\u00f3s vamos avan\u00e7ar mais e diminuir o n\u00famero de mortes.\r\nNeste destaque, o Republicanos libera a bancada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE REQUERIMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O,  PRAZO, FUNCIONAMENTO,  COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DERRAMAMENTO DE PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o, por sessenta dias, do prazo de funcionamento da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da origem e responsabilidades pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos recomenda \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente, embora considere necess\u00e1rio que algum esclarecimento venha a p\u00fablico sobre essas manchas de \u00f3leo que ficaram muito obscuras, tanto quanto o \u00f3leo derramado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\" ao projeto do Deputado Vinicius Carvalho, do Republicanos de S\u00e3o Paulo. Ele j\u00e1 se comprometeu com alguns L\u00edderes no sentido de n\u00e3o se votar este projeto imediatamente, mas s\u00f3 a partir de maio, para que haja tempo de ajust\u00e1-lo conforme as observa\u00e7\u00f5es que ele j\u00e1 recebeu. Ele n\u00e3o p\u00f4de fazer a defesa do projeto dele hoje, mas ele pede aos Srs. L\u00edderes que votem \"sim\" ao regime de urg\u00eancia e se disp\u00f5e a compor com os demais L\u00edderes depois uma reda\u00e7\u00e3o que seja adequada e de consenso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3252/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CONTRATA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, BRASILEIRO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, REVALIDA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, MEDICINA, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Roberto Alves. N\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.252, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba-A na Lei n\u00ba 13.959, de 2019, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, com vista \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico brasileiro graduado em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior estrangeira, mediante revalida\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e emergencial de diplomas de gradua\u00e7\u00e3o em medicina. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de apensa\u00e7\u00e3o de projeto de lei do orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei do REVALIDA para a participa\u00e7\u00e3o de novos profissionais m\u00e9dicos nos trabalhos de combate \u00e0 Covid-19. Elevado n\u00famero de profissionais da sa\u00fade falecidos em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente. Obrigado.\r\nEm primeiro lugar, eu pe\u00e7o, a pedido do nobre Parlamentar, que se justifique o voto do Deputado Roberto Alves, do Republicanos de S\u00e3o Paulo, porque ele teve dificuldade com o Infoleg, em rela\u00e7\u00e3o ao PL 948/21, nos Destaques n\u00bas 1 e 6. \r\nEu esperava que n\u00f3s consegu\u00edssemos votar hoje, Sr. Presidente, tamb\u00e9m o requerimento de urg\u00eancia para o Projeto de Lei n\u00ba 3.252, de 2020, referente ao REVALIDA, projeto que eu considero de suma import\u00e2ncia, para que possamos suprir um pouco da necessidade de novos profissionais no Brasil.\r\nEu aproveito tamb\u00e9m para fazer uma reclama\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 dirigida a esta Presid\u00eancia. Eu apresentei um projeto semelhante a este faz exatamente 1 ano, em abril do ano passado, propondo o REVALIDA. No entanto, o projeto nem sequer foi despachado pela Mesa. Ent\u00e3o, eu quero fazer um pedido \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa, ao nosso amigo Ruthier, que acompanha os trabalhos. Por conta desse projeto do Deputado Bacelar, eu pedi o apensamento - eu apresentei um requerimento de apensamento, o Requerimento n\u00ba 654, de 2021. Portanto, eu quero fazer esta solicita\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho conversado com diversos Parlamentares que tamb\u00e9m t\u00eam relatado as mesmas reclama\u00e7\u00f5es sobre projetos que foram protocolados h\u00e1 muito tempo, mas n\u00e3o foram despachados pela Mesa. Mais recentemente, foram feitos pedidos de apensamento de projetos semelhantes, com o mesmo teor. Assim, eu fa\u00e7o esta solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Secretaria-Geral e \u00e0 Presid\u00eancia de V.Exa., Deputado Eduardo Bismarck, para que possa, por favor, fazer este encaminhamento.\r\nEu considero fundamental o projeto do REVALIDA neste momento, porque n\u00f3s estamos vendo a falta de profissionais m\u00e9dicos para a abertura de novas UTIs e de enfermarias; estamos vendo profissionais estressados; estamos vendo em torno de 3 mil vagas de m\u00e9dicos cubanos que ainda n\u00e3o foram preenchidas, porque os Munic\u00edpios n\u00e3o conseguem preench\u00ea-las com m\u00e9dicos formados no Brasil por conta do agravamento da pandemia. Al\u00e9m de estarmos perdendo muitos profissionais para a COVID, n\u00f3s estamos tendo uma car\u00eancia de profissionais. N\u00e3o bastasse o esgotamento em que se encontram os profissionais da sa\u00fade, os m\u00e9dicos, os enfermeiros, os auxiliares de enfermagem, tamb\u00e9m estamos perdendo para a COVID.\r\nEu vi um levantamento feito ontem que dizia que n\u00f3s perdemos no Brasil 624 profissionais. Aqui no Paran\u00e1, foram levados pela COVID 44 m\u00e9dicos; em S\u00e3o Paulo, Deputado Henrique Fontana, foram 70 m\u00e9dicos; no Rio de Janeiro, foram 100 profissionais m\u00e9dicos. \u00c9 claro, eu estou falando de m\u00e9dicos. Portanto, temos a necessidade de recompor e de abrir possibilidades, sabendo que n\u00f3s temos mais de 15 mil m\u00e9dicos brasileiros formados no exterior que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de trabalhar, sim, de forma emergencial neste momento de pandemia.\r\nEu at\u00e9 fa\u00e7o refer\u00eancia ao meu projeto que prev\u00ea que esses profissionais formados no exterior, evidentemente depois de terem passado por uma avalia\u00e7\u00e3o da sua forma\u00e7\u00e3o, possam trabalhar supervisionados por um profissional m\u00e9dico formado no Brasil. Eu n\u00e3o estou dirigindo nenhum dem\u00e9rito \u00e0s faculdades e \u00e0s universidades do exterior, porque tamb\u00e9m existem boas faculdades e boas universidades em outros pa\u00edses. Aqui no Brasil n\u00f3s tamb\u00e9m temos defici\u00eancias na forma\u00e7\u00e3o, mas o REVALIDA resolve este problema. Nosso \u00faltimo REVALIDA aconteceu em 2018. No ano passado, tivemos a primeira fase, mas n\u00e3o houve a conclus\u00e3o, porque n\u00e3o houve a segunda fase. Estamos aguardando.\r\nEu sei que existe uma resist\u00eancia dos Conselhos Regionais de Medicina. Mas vejam que n\u00f3s estamos numa pandemia. O que justifica impedir que profissionais formados no exterior possam exercer sua profiss\u00e3o no Pa\u00eds e possam passar pela revalida\u00e7\u00e3o do seu diploma profissional para testar suas habilidades e exercer a profiss\u00e3o e, assim, ajudar no combate \u00e0 pandemia? N\u00f3s sabemos que a pandemia est\u00e1 a quil\u00f4metros na nossa frente - ela est\u00e1 a mais de 100 por hora! Eu diria que, nos \u00faltimos dias, ela est\u00e1 a 150 por hora. \r\nEu digo que 150 pessoas morrem por hora no Brasil. Ontem, n\u00f3s tivemos mais de 4 mil v\u00edtimas, mais de 4 mil fam\u00edlias. S\u00e3o hist\u00f3rias e sonhos perdidos, fam\u00edlias enlutadas, que perderam seus entes queridos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as pessoas n\u00e3o se solidarizem, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o vejam a necessidade de fazer o poss\u00edvel para vencermos o mais rapidamente esta pandemia!\r\nN\u00f3s temos feito esfor\u00e7os no Congresso Nacional, tanto na C\u00e2mara como no Senado, para buscar alternativas. De fato, houve erros, muitos erros, no encaminhamento de provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu acredito que, agora, com o novo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, que \u00e9 da \u00e1rea da sa\u00fade, algu\u00e9m que dialoga e entende das necessidades que temos, n\u00f3s podemos avan\u00e7ar nas provid\u00eancias de que precisamos. N\u00f3s nos atrasamos, sim, na compra das vacinas, como reafirmou o Deputado Marcelo Ramos - temos que reconhecer isso. Hoje, em termos num\u00e9ricos, estamos com capacidade de vacina\u00e7\u00e3o, mas, em termos percentuais, estamos muito distantes do que t\u00eam feito diversos pa\u00edses mundo afora.\r\nA solu\u00e7\u00e3o de fato \u00e9 vacina, vacina, vacina! \r\nPresidente Eduardo Bismarck, pe\u00e7o a V.Exa. que me conceda aquele minuto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Concedido, Deputado.\r\nO SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR) - N\u00f3s tivemos dificuldades na aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas, mas o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (falha na transmiss\u00e3o) em termos quantitativos. \r\nEu acho muito injusto quando um Deputado diz que Governadores e Prefeitos n\u00e3o est\u00e3o dando vaz\u00e3o \u00e0s vacinas. Muito pelo contr\u00e1rio. A capacidade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade vai muito al\u00e9m das vacinas que est\u00e3o chegando atualmente. S\u00f3 para termos ideia, na vacina\u00e7\u00e3o contra o sarampo em 1992, o Brasil vacinou quase 50 milh\u00f5es de crian\u00e7as em apenas 1 m\u00eas. Ent\u00e3o, nossa capacidade \u00e9 muito grande. \r\nEu tenho a esperan\u00e7a de que, em breve, n\u00f3s vamos normalizar o fornecimento de vacinas. Hoje n\u00f3s aprovamos um projeto pol\u00eamico, mas eu acredito que ele vai dar condi\u00e7\u00f5es para ampliarmos o n\u00famero de pessoas vacinadas, principalmente de trabalhadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 importante para auxiliar os agricultores familiares, a agricultura familiar, que sustenta este Pa\u00eds.\r\nPortanto, o Republicanos vota favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 46, de 2021, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, de Gabinete Mozart Vianna de Paiva, do Gabinete do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (Bloco/REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do partido Republicanos, quero fazer uma homenagem ao Dr. Mozart, que prestou relevantes servi\u00e7os nesta Casa. Ele passou aqui por 11 Presidentes, teve 24 anos de casa, entrou aqui em 1975, era uma pessoa muito experiente, tecnicamente preparada, atenciosa e prestativa. Ele \u00e9 da \u00e9poca em que o Secret\u00e1rio da Mesa ficava o tempo todo em p\u00e9 - fiquei sabendo disso - ao lado do Presidente, ajudando nos encaminhamentos da Mesa. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma justa homenagem.\r\nO Republicanos encaminha o voto \"sim\" a esta homenagem ao Dr. Mozart.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, a respeito da estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, n\u00f3s estamos discutindo hoje um projeto bastante amadurecido e debatido na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o por especialistas, por pessoas que entendem de educa\u00e7\u00e3o sobre o retorno seguro \u00e0s aulas. N\u00f3s j\u00e1 estamos acompanhando pelo Brasil todo o retorno \u00e0s aulas. Isso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, e esse \u00e9 o caminho. Eu espero realmente que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos a necessidade de regredir nisso. E o projeto, bem amadurecido, prop\u00f5e uma estrat\u00e9gia segura para os alunos, para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, para os pais, porque os alunos v\u00e3o retornar para a casa, e que d\u00ea continuidade \u00e0quilo que eles estavam fazendo durante a pandemia. Passa-se a ideia de que as escolas foram fechadas, os profissionais neste per\u00edodo n\u00e3o trabalharam e os alunos n\u00e3o tiveram nenhum acesso ao conte\u00fado, ao aprendizado.\r\nIsso, de fato, n\u00e3o \u00e9 verdade. Em grande parte do Brasil, praticamente todos os Munic\u00edpios tiveram uma estrat\u00e9gia durante a pandemia para fornecer conte\u00fado aos seus alunos. Alguns fizeram isso atrav\u00e9s do computador, do telefone, da televis\u00e3o; muitos fizeram atrav\u00e9s do material impresso, como \u00e9 o caso do meu Munic\u00edpio de Pinhais, no Paran\u00e1, onde os profissionais consideraram que grande parte dos alunos n\u00e3o tem acesso a um meio de comunica\u00e7\u00e3o eficiente, como a Internet, e muitos nem televis\u00e3o t\u00eam em casa. Dessa forma, eles organizaram um processo para que os pais buscassem os materiais a cada 15 dias, retornassem com as li\u00e7\u00f5es feitas e levassem novos materiais para casa. Ent\u00e3o, agora seria uma continuidade.\r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s precisaremos de um tempo para recuperar esse per\u00edodo. O preju\u00edzo foi muito grande para os nossos alunos, para a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Mas esse projeto est\u00e1 bem amadurecido. Acredito que \u00e9 poss\u00edvel fazer um acordo. O Governo tem algumas restri\u00e7\u00f5es e n\u00e3o concorda com alguns pontos, mas eu falei com a Relatora, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que est\u00e1 acess\u00edvel. \u00c9 poss\u00edvel, sim, avan\u00e7ar no projeto e proporcionar regras claras, definidas, pactuadas, a fim de que haja um resultado bom para todos, principalmente para os nossos alunos. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 14/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma mat\u00e9ria necess\u00e1ria esta medida provis\u00f3ria, porque o assunto que votamos o ano passado se tornou a Lei n\u00ba 14.046, de 2020, mas ningu\u00e9m tinha ideia de quanto tempo iria durar a pandemia, assim como ainda n\u00e3o temos. H\u00e1 muitas incertezas em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nEssa regulamenta\u00e7\u00e3o da cultura e tamb\u00e9m do turismo se faz necess\u00e1ria para estabelecer os direitos e deveres das empresas e do consumidor. Os dois setores, tanto o turismo quanto a cultura, foram muito prejudicados, por motivos \u00f3bvios: s\u00e3o setores que promovem aglomera\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos encaminha favoravelmente e acredita que vai dar uma condi\u00e7\u00e3o para ficar bom para ambos os lados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019,  sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\".\r\nObviamente, na aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00f3s vamos discutir a melhor forma de solucionar essa quest\u00e3o, porque essa n\u00e3o \u00e9 uma estrada nova, que est\u00e1 sendo aberta agora. \u00c9 uma estrada que j\u00e1 existia e ligava dois Munic\u00edpios, uma estrada de 17 quil\u00f4metros. Por uma defici\u00eancia na legisla\u00e7\u00e3o, ela foi fechada judicialmente, e hoje os moradores tanto de Serran\u00f3polis do Igua\u00e7u quanto de Capanema t\u00eam que dar uma volta de 180 quil\u00f4metros.\r\nEnquanto no Brasil inteiro, nos diversos Estados, n\u00f3s temos estradas-parque bem conservadas, com manejo, no Paran\u00e1 essa estrada foi fechada, prejudicando in\u00fameros moradores da regi\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel, sim, manter a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente com manejo, mas permitindo a exist\u00eancia de uma estrada que j\u00e1 existia naquele local.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, COMISS\u00c3O GERAL, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), URNA ELETR\u00d4NICA, INSTITUTO TECNOL\u00d3GICO DA AERON\u00c1UTICA (ITA), AUDITORIA INDEPENDENTE, CERTIFICA\u00c7\u00c3O DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de expedi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas nas elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos, confer\u00edveis pelo eleitor (voto impresso). Confiabilidade das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje tivemos uma reuni\u00e3o com o Ministro Barroso para discutir temas relacionados a modifica\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral e tamb\u00e9m ao voto impresso.\r\nEu respeito os propositores da PEC 135/19, que prev\u00ea o voto impresso. Respeito os argumentos, mas eu tendo a discordar.\r\nParticipei de dez elei\u00e7\u00f5es, inclusive participei de elei\u00e7\u00e3o com c\u00e9dula de papel. Era um absurdo a apura\u00e7\u00e3o, o escrut\u00ednio, os mapas e a quantidade de irregularidades que se testemunhavam nesse tipo de elei\u00e7\u00e3o. Em 1996, n\u00f3s passamos a utilizar a urna eletr\u00f4nica, e esse processo j\u00e1 dura 25 anos. Durante todo esse tempo, as impugna\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es de qualquer tipo de tentativa de provar fraude n\u00e3o tiveram \u00eaxito. N\u00e3o se provou nenhuma irregularidade. Por que isso? Eu confio na urna e eu acredito que o eleitor tamb\u00e9m confia na urna. O eleitor n\u00e3o confia nos pol\u00edticos, isso sim. Mas na urna a maioria da popula\u00e7\u00e3o confia, sim.\r\nO sistema nela contido \u00e9 desenvolvido pelo TSE, h\u00e1 uma s\u00e9rie de barreiras de prote\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 os mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o por t\u00e9cnicos, magistrados, Minist\u00e9rio P\u00fablico, OAB e partidos pol\u00edticos, que s\u00e3o os principais fiscalizadores do processo eleitoral e da urna eletr\u00f4nica. \r\nQuando uma vota\u00e7\u00e3o se inicia, de cada uma dessas milhares de urnas espalhadas pelo Brasil \u00e9 retirado um papel que cont\u00e9m a zer\u00e9sima, onde consta que na urna n\u00e3o h\u00e1 nenhum voto registrado.\r\nAo final da vota\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um boletim de urna que \u00e9 divulgado publicamente e do qual s\u00e3o tiradas diversas c\u00f3pias. Esse \u00e9 um documento que prova o resultado daquela urna individualmente. Esse resultado pode, sim, ser confrontado com a totaliza\u00e7\u00e3o que o TSE divulgar. Ent\u00e3o, existe uma possibilidade de se fazer uma verifica\u00e7\u00e3o, uma fiscaliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 uma auditoria, se for o caso, se provar que existe um resultado diferente entre o divulgado pelo TSE e aquele que foi impresso na urna eletr\u00f4nica.\r\nE eu digo mais: hoje h\u00e1 muito mais riscos de se burlar o voto, de se divulgar o resultado, de se comprar o voto quando o eleitor entra com o celular na cabine de vota\u00e7\u00e3o. Quantos s\u00e3o os casos em que o eleitor registra o seu voto para provar? que votou, que est\u00e1 certo, que confirmou o voto? At\u00e9 filmam a vota\u00e7\u00e3o. Agora, imaginem com o registro impresso ao lado, na hora em que o eleitor vai conferir, ele vai tirar foto n\u00e3o s\u00f3 do voto individual dele, mas de todo o conjunto de vota\u00e7\u00e3o. Imaginem o problema que isso vai gerar.\r\nA impress\u00e3o \u00e9 um processo mec\u00e2nico, mas controlado por dispositivos eletr\u00f4nicos.\r\nNa quarta vota\u00e7\u00e3o, em 2002, foi feita uma experi\u00eancia. O TSE testou um modelo de impress\u00e3o do voto. Na ocasi\u00e3o, isso foi implantado em 150 Munic\u00edpios brasileiros, onde viviam 7 milh\u00f5es de eleitores. A experi\u00eancia demonstrou v\u00e1rios inconvenientes e n\u00e3o agregou, em termos de seguran\u00e7a e transpar\u00eancia, praticamente nada. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos voltando a insistir em uma tese que j\u00e1 foi testada com 7 milh\u00f5es de eleitores.\r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o sou daquela tese de que n\u00e3o vamos fazer ou de que vamos fazer. Existem outras possibilidades mais modernas. Por exemplo, h\u00e1 uma proposta inovadora do ITA. Um grupo de engenheiros do ITA - Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica, que tem a coordena\u00e7\u00e3o no Paran\u00e1, est\u00e1 propondo uma solu\u00e7\u00e3o que promete viabilizar as auditorias independentes, ap\u00f3s cada elei\u00e7\u00e3o, para confirmar a integridade do resultado. O grupo de t\u00e9cnicos quer elaborar gratuitamente uma solu\u00e7\u00e3o para contrapor ao voto impresso. Segundo os engenheiros, essa tecnologia j\u00e1 existe, \u00e9 usada hoje e atende ao requisito, porque \u00e9 poss\u00edvel, segundo eles, certificar digitalmente o que se est\u00e1 propondo. A solu\u00e7\u00e3o j\u00e1 existe, mas n\u00e3o no sistema eleitoral. Segundo o engenheiro, esse \u00e9 o mesmo processo usado na emiss\u00e3o de qualquer nota fiscal, que tem uma chave de acesso, um n\u00famero e um c\u00f3digo. Com a solu\u00e7\u00e3o proposta, cada voto ser\u00e1 um documento eletr\u00f4nico. Tudo \u00e9 feito atrav\u00e9s de um ambiente de infraestrutura de chaves p\u00fablicas. Ou seja, n\u00e3o \u00e9 preciso inventar nada de novo, e a pr\u00f3pria estrutura da Justi\u00e7a Eleitoral tem condi\u00e7\u00f5es de desenvolver isso. Os engenheiros est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Cada voto ser\u00e1 registrado de forma segura, preservando o sigilo e evitando fraudes.\r\nEnt\u00e3o, eu acredito que \u00e9 poss\u00edvel, Sr. Presidente, aproveitando a capacidade dos nossos t\u00e9cnicos, dos engenheiros do Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica, uma solu\u00e7\u00e3o em que se possa fazer, caso haja necessidade, uma averigua\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o para confirmar se houve ou n\u00e3o algum tipo de burla na urna eletr\u00f4nica. Eu, por\u00e9m, confio na urna. J\u00e1 perdi elei\u00e7\u00e3o e j\u00e1 ganhei elei\u00e7\u00e3o com a urna eletr\u00f4nica, e todos n\u00f3s aqui fomos eleitos pela urna eletr\u00f4nica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SETOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Defesa da extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios no servi\u00e7o p\u00fablico, notadamente com rela\u00e7\u00e3o aos supersal\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado. Pe\u00e7o a V.Exa. que se veicule no programa A Voz do Brasil o meu pronunciamento.\r\nN\u00f3s estamos recebendo, Sr. Presidente, diversos lobbies de categorias profissionais, por conta da PEC 32. Muitas categorias profissionais est\u00e3o se manifestando para manter o que t\u00eam e algumas, eu poderia dizer que v\u00e1rias, para manter inclusive privil\u00e9gios, e outras - pasmem, Srs. Parlamentares -, para ampliar os privil\u00e9gios. Muitas categorias profissionais est\u00e3o se movimentando para aumentar os privil\u00e9gios.\r\nEu acho, sim, necess\u00e1rio n\u00f3s enfrentarmos essa discuss\u00e3o, que \u00e9 uma das mais dif\u00edceis nesta Casa, a da reforma administrativa, assim como \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. Mas eu vejo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s enfrentarmos essa quest\u00e3o da reforma administrativa sem enfrentarmos a quest\u00e3o dos supersal\u00e1rios, acima do teto.\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 muito clara, no seu art. 37, inciso XI, que estipula o teto do Ministro do Supremo Tribunal Federal, que hoje \u00e9 de 39.200 reais. Esse seria o limite para toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos tr\u00eas Poderes, direta e indireta, enfim.\r\nMas, no \u00a7 11 deste mesmo artigo, abre uma porteira enorme, permitindo indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es, f\u00e9rias, aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o, diversos penduricalhos acima do teto, garantindo legalmente supersal\u00e1rios, os famosos mensal\u00f5es legalizados.\r\nPara votar a reforma administrativa, Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s temos que primeiro enfrentar essas distor\u00e7\u00f5es. Sobre os planos de carreira, n\u00f3s temos por este Brasil afora, nos tr\u00eas Poderes, planos de carreira exagerados, que criam grupos de servidores na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que s\u00e3o verdadeiros privilegiados. S\u00e3o carreiras que v\u00e3o do piso ao teto em poucos anos. Em 8 a 10 anos, j\u00e1 batem no teto, e v\u00eam os penduricalhos para ir compensando.\r\nNesta Casa mesmo, n\u00f3s temos distor\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios alt\u00edssimos em poucos anos de carreira, enquanto n\u00f3s temos uma infinidade, milhares de servidores p\u00fablicos, por este Brasil afora, indispens\u00e1veis para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que muitas vezes recebem sal\u00e1rios muito abaixo do que merecem.\r\nEnt\u00e3o eu considero que ser contra a reforma administrativa tamb\u00e9m \u00e9 ser a favor de manter esses privil\u00e9gios, como acontece hoje. E ser a favor da reforma administrativa tamb\u00e9m n\u00e3o significa ser contra os servidores. Eu acho um debate necess\u00e1rio. N\u00f3s vamos ter que enfrentar, para modernizar a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, trazendo mais igualdade entre os servidores naquilo que significa justi\u00e7a para quem realmente trabalha.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos nesta medida provis\u00f3ria tratando de um conjunto de medidas para melhorar o ambiente de neg\u00f3cios no Brasil. Esta medida provis\u00f3ria, t\u00e3o bem relatada pelo Deputado Marco Bertaiolli, com a contribui\u00e7\u00e3o de in\u00fameros Parlamentares, vem se somar \u00e0quela proposi\u00e7\u00e3o da liberdade econ\u00f4mica que n\u00f3s aprovamos aqui no ano passado, que se tornou a Lei n\u00ba 13.874, de 2019, no sentido de desburocratizar o ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds. \r\nAssim, ela apresenta um conjunto de medidas no tocante a simplifica\u00e7\u00f5es diversas, como a abertura de neg\u00f3cios, a regula\u00e7\u00e3o profissional, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior e a remo\u00e7\u00e3o de barreiras diversas ao ambiente empresarial. Com isso, a medida provis\u00f3ria apresenta o potencial de elevar o PIB nacional, gerar renda e, principalmente, empregos neste momento t\u00e3o delicado que n\u00f3s estamos passando com a pandemia.\r\nEla traz a\u00e7\u00f5es para reduzir a burocracia na abertura de empresas, regras para o conselho de administra\u00e7\u00e3o de companhias de capital aberto e mudan\u00e7as no com\u00e9rcio exterior. \r\nElimina\u00e7\u00e3o de burocracias \u00e9 o tema de que mais ouvimos falar por este Brasil. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais burocr\u00e1ticos do mundo, principalmente no ambiente de neg\u00f3cios, da\u00ed a raz\u00e3o de algumas inova\u00e7\u00f5es que v\u00e3o reduzir muito a nossa burocracia, como a unifica\u00e7\u00e3o de CNPJ das inscri\u00e7\u00f5es fiscais federal, estadual e municipal. At\u00e9 agora o empres\u00e1rio precisava se cadastrar em tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os: um municipal, um estadual e um federal. Havia tr\u00eas cadastros. Vamos ter apenas um, o que vai simplificar muito a vida dos empres\u00e1rios. E haver\u00e1 a checagem pr\u00e9via do nome empresarial, por exemplo, pela Internet. At\u00e9 para o empres\u00e1rio escolher um nome o processo \u00e9 burocr\u00e1tico no Brasil. \r\nA medida tamb\u00e9m prev\u00ea a amplia\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e prazos de assembleias gerais de acionistas e a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, acredito que estamos dando um importante passo para impulsionar o ambiente de neg\u00f3cios em nosso Pa\u00eds e, com isso, ajudando a impulsionar a nossa t\u00e3o combalida economia, que j\u00e1 vinha sofrendo e teve sua situa\u00e7\u00e3o muito agravada pela pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia neste momento que estamos passando.\r\nN\u00f3s j\u00e1 contabilizamos mais de 180 milh\u00f5es de casos de pessoas com coronav\u00edrus no mundo e quase 4 milh\u00f5es de mortes. O Brasil hoje ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o no mundo em quantidade de mortes por coronav\u00edrus e representa em torno de 30% das mortes di\u00e1rias por COVID. \r\nOs pa\u00edses ricos est\u00e3o comprando vacinas bem mais baratas. Os pa\u00edses ricos est\u00e3o amparados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio e por leis que protegem a propriedade industrial. N\u00f3s n\u00e3o somos contra as leis que protegem a propriedade industrial, mas estamos querendo a suspens\u00e3o de sua aplica\u00e7\u00e3o durante este momento de pandemia para permitir que todos os pa\u00edses tenham acesso a vacinas e medicamentos contra o coronav\u00edrus.\r\nEspecificamente nos casos das vacinas contra a COVID, a produ\u00e7\u00e3o em larga escala ampliaria o alcance dos imunizantes nos pa\u00edses subdesenvolvidos. Isso indiretamente vai favorecer inclusive os pa\u00edses ricos, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, num mundo globalizado, que alguns pa\u00edses estejam imunes do cont\u00e1gio, enquanto grande quantidade de pa\u00edses pobres ainda lutem contra a doen\u00e7a, sem os imunizantes necess\u00e1rios.\r\nV\u00e1rios pa\u00edses est\u00e3o pedindo \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio que estabele\u00e7a a suspens\u00e3o desses direitos, para que possam produzir de forma acess\u00edvel as vacinas contra o coronav\u00edrus. N\u00f3s temos tecnologia, temos capacidade de produ\u00e7\u00e3o, mas precisamos romper essa barreira da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio neste momento. A quebra de patentes dos imunizantes contra o coronav\u00edrus \u00e9 uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria e necess\u00e1ria para que possamos vencer esta guerra contra o v\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1374/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.374, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica destinada ao aux\u00edlio de fam\u00edlias de baixa renda na aquisi\u00e7\u00e3o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - Desconto G\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\", por considerar que o g\u00e1s \u00e9 um artigo de primeira necessidade, assim como os alimentos. Sem o g\u00e1s, fica muito limitada a forma de preparar os alimentos. Hoje, a popula\u00e7\u00e3o pobre do nosso Pa\u00eds encontra uma limita\u00e7\u00e3o muito grande, pelo alto custo do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que haja, sim, uma provid\u00eancia para que as fam\u00edlias mais pobres tenham condi\u00e7\u00f5es de adquirir o g\u00e1s e preparar seus alimentos.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo de grande desemprego em nosso Pa\u00eds, por conta da crise econ\u00f4mica que j\u00e1 vinha se arrastando e tamb\u00e9m por conta da pandemia, que j\u00e1 est\u00e1 em seu segundo ano.\r\nO Republicanos encaminha \"sim\" a este projeto e o considera muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE PROPRIEDADE INDUSTRIAL, CONCESS\u00c3O, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, TERAPIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nLICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, VACINA, CORONAV\u00cdURS, PANDEMIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), FUNDO MONET\u00c1RIO INTERNACIONAL (FMI), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, URNA ELETR\u00d4NICA, VOTO IMPRESSO, VOTO ELETR\u00d4NICO, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional. A\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS em conjunto com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC e o Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI, junto \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, para flexibiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de vacinas no contexto mundial, quebra de patentes. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Confiabilidade das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 abertura de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s aprovamos hoje um projeto importante, o PL 12/21, que permite a quebra das patentes das vacinas e que vai possibilitar que o Brasil possa produzir suas vacinas de forma mais barata e imunizar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nParalelo a isso, houve uma a\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio e do FMI junto \u00e0 ONU para flexibilizar as vacinas no mundo, para que os pa\u00edses mais pobres possam ter acesso \u00e0s patentes, \u00e0 quebra das patentes, e produzir as vacinas, porque os pa\u00edses ricos tamb\u00e9m est\u00e3o percebendo que, se n\u00e3o houver um avan\u00e7o da imuniza\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses pobres, o mundo todo \u00e9 prejudicado. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a esta Casa por dar essa solu\u00e7\u00e3o neste momento de pandemia!\r\nQuero falar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, sobre o voto impresso. \r\nA Comiss\u00e3o do voto impresso est\u00e1 dividida, e com raz\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s temos muitas quest\u00f5es urgentes para serem tratadas, como: o projeto para limitar os supersal\u00e1rios; a reforma administrativa - n\u00f3s temos que aperfei\u00e7oar o sistema de gest\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds -; a reforma tribut\u00e1ria, que, como o Deputado Marcelo Ramos acabou de expor aqui no seu tempo de Lideran\u00e7a, \u00e9 uma reforma necess\u00e1ria, e n\u00f3s j\u00e1 estamos superatrasados tratando dessa quest\u00e3o; e a retomada da economia para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nSobre o voto impresso, eu, na verdade, n\u00e3o culpo o Presidente, porque sempre foi uma bandeira dele o voto impresso. Eu acho que ele est\u00e1 certo ao defend\u00ea-lo, mas est\u00e1 errado ao dizer que s\u00f3 aceita o voto se for dessa forma, se for desse jeito. Eu acho que a\u00ed n\u00e3o est\u00e1 correto. \r\nAqui n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o de ser a favor ou contra o Governo. A quest\u00e3o do voto impresso n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o ou oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma quest\u00e3o que diz respeito ao sistema eleitoral. H\u00e1 muita gente defendendo o voto impresso porque o Presidente o defende. Eu tenho votado aqui com o Governo, o Republicanos vota com o Governo os projetos importantes para o nosso Pa\u00eds. No entanto, eu sou contra mexer com essa quest\u00e3o neste momento. Ser\u00e1 que isso \u00e9 t\u00e3o relevante assim? Qual a justificativa disso, se em 25 anos de vota\u00e7\u00e3o pelo sistema eletr\u00f4nico todo esse processo, todos os questionamentos que foram feitos, todas as impugna\u00e7\u00f5es at\u00e9 hoje n\u00e3o obtiveram nenhum \u00eaxito? \r\nO sistema \u00e9 confi\u00e1vel, sim. A popula\u00e7\u00e3o confia na urna eletr\u00f4nica, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o confia em muitos pol\u00edticos que s\u00e3o eleitos pela urna eletr\u00f4nica. A urna funciona de forma isolada, tem recurso de criptografia, tem um sistema. Todos n\u00f3s somos testemunha. No in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos a zer\u00e9sima, que confirma que n\u00e3o existe nenhum voto dentro da urna, e, ao final da vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos a totaliza\u00e7\u00e3o dos votos, que pode ser uma prova para confirmar o resultado que o TSE publica. H\u00e1 v\u00e1rios mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o. T\u00e9cnicos, magistrados, Minist\u00e9rio P\u00fablico, OAB, partidos pol\u00edticos, n\u00f3s somos testemunhas de que no Munic\u00edpio, na zona eleitoral, os partidos s\u00e3o chamados para averiguar o sistema. Desde 1996, jamais se provou qualquer manipula\u00e7\u00e3o dos resultados, em qualquer uma das fases.\r\nEm 2002, o TSE testou o voto impresso em 150 Munic\u00edpios, com mais de 7 milh\u00f5es de eleitores. E essa experi\u00eancia n\u00e3o acrescentou nada em termos de transpar\u00eancia, de seguran\u00e7a e de confiabilidade no sistema. \r\nAs urnas, na verdade, t\u00eam retratado bem a nossa democracia, t\u00eam permitido a altern\u00e2ncia de poder. O resultado tem correspondido \u00e0 realidade da conjuntura pol\u00edtica. Existe uma razoabilidade no resultado das elei\u00e7\u00f5es. Todos n\u00f3s fomos eleitos pela urna eletr\u00f4nica, muitos aqui v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes. E muitos aqui lembram como era o sistema de c\u00e9dula, em que era permitido que as pessoas pudessem manipular o voto. \u00c9 isso que n\u00f3s temos que impedir. \r\nO questionamento das elei\u00e7\u00f5es de 2014 resultou numa inseguran\u00e7a muito grande, numa instabilidade pol\u00edtica, que agravou a estabilidade econ\u00f4mica, assim como foi o impeachment da Dilma, tamb\u00e9m por um motivo discut\u00edvel. \r\nPor isso, eu acho que temos que acreditar nas urnas, respeitar o resultado das elei\u00e7\u00f5es. E o for eleito terminar o mandato. Assim como eu acho que foi um erro o impeachment da Dilma. Acho que foi um erro! Gerou instabilidade. Os pedidos de impeachment contra o Temer geraram instabilidade, e os pedidos de impeachment contra o Bolsonaro geram instabilidade. \r\nConcordo com o Presidente da C\u00e2mara quando diz que n\u00e3o existe materialidade suficiente. E tamb\u00e9m acho que o momento n\u00e3o \u00e9 este. Temos que respeitar o resultado das elei\u00e7\u00f5es. Foi eleito, assume. Se n\u00e3o h\u00e1 fatos concretos, graves, tem que terminar o mandato. E a\u00ed, no ano que vem, a popula\u00e7\u00e3o, de forma soberana, vai avaliar todos n\u00f3s e decidir quem ser\u00e3o os pr\u00f3ximos governantes do Pa\u00eds. Ou vamos ent\u00e3o seguir uma solu\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria: o voto audit\u00e1vel eletronicamente, moderno, ou outra amostragem, como aconteceu em 2002. N\u00e3o precisamos voltar atr\u00e1s. Podemos avan\u00e7ar, assim como defendem os engenheiros do ITA - Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica, que tem sua coordena\u00e7\u00e3o no Paran\u00e1. Eles prop\u00f5em o voto eletr\u00f4nico audit\u00e1vel, mesmo processo que \u00e9 utilizado em toda nota fiscal. \r\nAssim, podemos avan\u00e7ar, em vez de voltarmos ao passado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, sem compromisso depois com o projeto, que pode ser inclusive aperfei\u00e7oado. N\u00f3s encaminhamos \"sim\".\r\nConsidero que essa normativa vai prevalecer daqui para a frente. Muitos pa\u00edses est\u00e3o exigindo o comprovante de vacina\u00e7\u00e3o em diversas situa\u00e7\u00f5es. Como j\u00e1 foi falado aqui hoje, quem n\u00e3o quiser ser vacinado pode apresentar outro tipo de comprovante, enfim, uma testagem negativa. Mas considero importante n\u00f3s apreciarmos este projeto.\r\nPortanto, o Republicanos encaminha \"sim\". Na discuss\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00f3s vamos avaliar a mat\u00e9ria e propor, inclusive, aperfei\u00e7oamento ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Recebimento de supersal\u00e1rios por servidores p\u00fablicos no Pa\u00eds. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, um levantamento feito no Portal de Transpar\u00eancia do Conselho Nacional de Justi\u00e7a mostra que 11.900 magistrados de 26 Estados e do Distrito Federal receberam acima do teto constitucional, sendo a m\u00e9dia de sal\u00e1rio 46 mil e 600 reais. Igualmente, mat\u00e9ria da revista Isto\u00c9 vinculou pagamentos de supersal\u00e1rios, como o de uma ju\u00edza do Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco, que recebeu, em um \u00fanico m\u00eas, 1 milh\u00e3o e 290 mil reais. Um fiscal de rendas do Estado de S\u00e3o Paulo teve remunera\u00e7\u00e3o l\u00edquida de 92 mil reais. Um juiz do Estado de Mato Grosso recebeu, em um \u00fanico m\u00eas, 415 mil e 600 reais.\r\nFiz um levantamento no meu Estado. Um pesquisador do IAPAR-EMATER recebeu, no m\u00eas, 71 mil e 500 reais; um professor da Universidade de Ponta Grossa, 56 mil e 900 reais; um agente fiscal da Casa Civil, 60 mil e 200 reais; um conselheiro da Paranaprevid\u00eancia, 47 mil e 200 reais; e, pasmem, dezenas de pensionistas de militares, as famosas filhas de militares, receberam, em m\u00e9dia, 80 mil reais por m\u00eas, dezenas delas.\r\nE hoje temos a oportunidade, ao aprovarmos o requerimento de urg\u00eancia, de dar in\u00edcio \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, do meu colega da bancada do Estado, Deputado Rubens Bueno, que estabelece um limite para esses fura-tetos, porque hoje a Constitui\u00e7\u00e3o diz que nenhum servidor, seja do Executivo, seja do Legislativo, seja do Judici\u00e1rio, da Uni\u00e3o, dos Estados ou dos Munic\u00edpios, poderia ganhar mais do que um Ministro do Supremo Tribunal Federal, que hoje recebe 39 mil e 293 reais. Mas existem diversas legisla\u00e7\u00f5es estaduais e municipais que permitem esses penduricalhos, esses privil\u00e9gios, que fazem com que uma \u00fanica pessoa receba muito acima de um Ministro do Supremo Tribunal Federal. \r\nEnt\u00e3o, acho que este \u00e9 o momento, porque n\u00e3o h\u00e1 como discutirmos e votarmos uma reforma administrativa, sem antes colocarmos um limite nos supersal\u00e1rios que existem por este Brasil afora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, AGRICULTURA SUSTENT\u00c1VEL, DESENVOLVIMENTO SOCIAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, QUALIDADE DE VIDA, FOME, COMBATE, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Luiz\u00e3o Goulart",
        "sumario": "Desafios da agricultura familiar brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. LUIZ\u00c3O GOULART (REPUBLICANOS - PR) - Sr. Presidente e demais colegas, bom dia.\r\nParab\u00e9ns pela organiza\u00e7\u00e3o deste importante evento em defesa da agricultura familiar!\r\nHoje a agricultura familiar representa mais de 84% dos empreendimentos brasileiros rurais. Estima-se que 70% da comida que chega \u00e0s mesas do Brasil s\u00e3o provenientes do setor, que \u00e9 respons\u00e1vel por 9% do Produto Interno Bruto do Pa\u00eds, que \u00e9 a base econ\u00f4mica de 90% dos Munic\u00edpios com at\u00e9 20 mil habitantes. Nas escolas, 30% dos insumos utilizados na merenda v\u00eam da agricultura familiar, que impulsiona a economia local e influencia o desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nSou filho de agricultores familiares e sei da import\u00e2ncia e dos desafios desse segmento.\r\nOs benef\u00edcios para a agricultura familiar, seja atrav\u00e9s do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF, seja atrav\u00e9s do Seguro da Agricultura Familiar, seja atrav\u00e9s da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, mostram-se extremamente necess\u00e1rios quando descobrimos que grande parte dos produtores est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, com um valor bruto de produ\u00e7\u00e3o mensal que n\u00e3o corresponde a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo por propriedade familiar. No Nordeste do Pa\u00eds, 72% dos agricultores familiares n\u00e3o geram lucro suficiente para elevar a m\u00e3o de obra familiar acima da linha da pobreza.\r\nOutro desafio que esses agricultores encontram \u00e9 o do \u00eaxodo rural. Seus filhos buscam oportunidades melhores na cidade, e o campo acaba ficando nas m\u00e3os de agricultores mais velhos, que t\u00eam experi\u00eancia, mas n\u00e3o t\u00eam tanta vitalidade nem acesso a novas informa\u00e7\u00f5es e tecnologias que possam ajud\u00e1-los nas suas produ\u00e7\u00f5es. Precisamos criar ainda mais incentivos e pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o para mudar o quadro desses agricultores t\u00e3o importantes para o Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, de modo especial quero falar um pouco sobre a Regi\u00e3o Sul. Tivemos, neste ano, grandes perdas, devido \u00e0s baixas temperaturas. No Paran\u00e1, 27% das lavouras de trigo foram afetadas, com mais de 6 mil hectares totalmente perdidos e outros 22 mil hectares classificados como ruins, devido \u00e0s geadas.\r\nAs lavouras de milho, que j\u00e1 haviam sido afetadas pela seca, tamb\u00e9m foram impactadas. Apenas 6% do milho da segunda safra est\u00e3o em boa condi\u00e7\u00e3o. As planta\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o ruins s\u00e3o 53%.\r\nPara reduzir esses impactos, defendo o seguro agr\u00edcola, para socorrer os produtores, e a possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas de cr\u00e9dito rural, principalmente dos agricultores familiares. \u00c9 preciso pensar tamb\u00e9m naqueles que n\u00e3o est\u00e3o inscritos em nenhuma cooperativa ou associa\u00e7\u00e3o, nos que possuem restri\u00e7\u00f5es a cr\u00e9dito devido a d\u00edvidas antigas. \u00c9 nosso papel dar oportunidade a estes de recome\u00e7arem.\r\nPor fim, afirmo que valorizar a agricultura familiar \u00e9 promover o desenvolvimento social, pois, al\u00e9m de sustentar pol\u00edticas de combate \u00e0 fome, a agricultura familiar contribui para o desenvolvimento econ\u00f4mico e para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, especialmente no campo, o que leva \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do \u00eaxodo rural e aumenta a qualidade de vida de todos n\u00f3s que vivemos nos centros urbanos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]