[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ CARLOS MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Plataforma da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (Bloco/PR - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pela primeira vez ocupo esta hist\u00f3rica tribuna. Aqui chego respaldado por mais de 75 mil votos, a mim confiados pelo povo paulista.\r\nA melhor forma de agradecer esta confian\u00e7a \u00e9 transformar cada um desses votos em realiza\u00e7\u00f5es que contribuam para melhorar a qualidade de vida das pessoas.\r\nAtuarei nesta Casa de Leis para ver meus 4 anos de mandato serem lembrados como o mandato da gera\u00e7\u00e3o de empregos, da defesa dos direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.\r\nConhe\u00e7o bem o interior paulista. Por isso acredito na retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro atrav\u00e9s do incentivo e do apoio aos Munic\u00edpios.\r\nComo este meu primeiro pronunciamento nesta Casa de Leis ocorre em mar\u00e7o, m\u00eas das mulheres, sublinho a minha disposi\u00e7\u00e3o para lutar com elas pelo fim de toda e qualquer forma de desigualdade, discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia.\r\nSou comerci\u00e1rio e presido a Federa\u00e7\u00e3o dos Comerci\u00e1rios do Estado de S\u00e3o Paulo, entidade que representa mais de 2 milh\u00f5es de trabalhadores por meio de 71 sindicatos filiados, entre eles o Sindicato dos Comerci\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, que acaba de promover uma a\u00e7\u00e3o acima de tudo humanit\u00e1ria. Refiro-me ao terceiro mutir\u00e3o do emprego, que levou mais de 15 mil pessoas \u00e0 sede do sindicato na Capital paulista, no dia de ontem. O mutir\u00e3o do emprego promovido pelo Sindicato dos Comerci\u00e1rios tamb\u00e9m ofereceu cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional, a fim de aumentar a empregabilidade. \r\nEsse sindicato, assim como todo o sindicalismo brasileiro, est\u00e1 sofrendo as maiores ofensivas, mas, mesmo assim, desenvolve um papel que deveria ser do Estado, ou seja, viabiliza empregos e resgata a dignidade humana. \u00c9 o sindicato presente onde o Estado deveria estar.  \r\nOs sindicatos tamb\u00e9m preenchem lacunas deixadas abertas pelo Estado com as melhores assist\u00eancias nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, lazer e qualifica\u00e7\u00e3o profissional.\r\nMaus exemplos existem em todos os campos da sociedade e devem ser punidos, mas n\u00e3o se pode generalizar. O sindicato \u00e9 uma das poucas institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO LUIZ CARLOS MOTTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pela primeira vez ocupo esta hist\u00f3rica tribuna. Aqui chego respaldado por mais de 75 mil votos, a mim confiados pelo povo paulista.\r\nA melhor forma de agradecer esta confian\u00e7a \u00e9 transformar cada um destes votos em realiza\u00e7\u00f5es que contribuam para melhorar a vida das pessoas.\r\n\u00c9 meu objetivo exercer um mandato marcado pelo di\u00e1logo e coerente com as orienta\u00e7\u00f5es do meu partido, o PR.\r\nAtuarei nesta Casa de Leis para ver meus 4 anos de mandato serem lembrados como o mandato da gera\u00e7\u00e3o de empregos, principalmente o primeiro emprego, da defesa dos direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios e da valoriza\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nConhe\u00e7o bem o interior paulista. Por isso, acredito que a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro vir\u00e1 do incentivo e do apoio que dermos aos Munic\u00edpios.\r\nComo este meu primeiro pronunciamento nesta Casa de Leis ocorre em mar\u00e7o, m\u00eas das mulheres, sublinho a minha disposi\u00e7\u00e3o para lutar com elas pelo fim de toda e qualquer forma de desigualdade, discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia.\r\nSou comerci\u00e1rio e presido a Federa\u00e7\u00e3o dos Comerci\u00e1rios do Estado de S\u00e3o Paulo, entidade que representa 2,7 milh\u00f5es trabalhadores por meio de 71 sindicatos filiados. Entre eles est\u00e1 o Sindicato dos Comerci\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, presidido por Ricardo Patah, que acaba de promover uma a\u00e7\u00e3o acima de tudo humanit\u00e1ria. Refiro-me ao terceiro mutir\u00e3o do emprego, que levou mais de 15 mil pessoas \u00e0 sede do sindicato na Capital paulista, dia 26 de mar\u00e7o. \r\nO mutir\u00e3o do emprego promovido pelo Sindicato dos Comerci\u00e1rios tamb\u00e9m ofereceu cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional, a fim de aumentar a empregabilidade.\r\nSim, este sindicato, filiado \u00e0 Uni\u00e3o Geral dos Trabalhadores, a UGT, assim como todo o sindicalismo brasileiro, est\u00e1 sofrendo as piores ofensivas, mas, mesmo assim, est\u00e1 desenvolvendo um papel que deveria ser do Estado, ou seja, est\u00e1 viabilizando empregos e resgatando a dignidade humana. \u00c9 o sindicato presente onde o Estado deveria estar.\r\nOs sindicatos tamb\u00e9m preenchem lacunas deixadas abertas pelo Estado com as melhores assist\u00eancias nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, lazer e qualifica\u00e7\u00e3o profissional, entre outras.\r\nMaus exemplos existem em todos os campos da nossa sociedade e devem ser punidos, mas n\u00e3o se pode generalizar.\r\nO sindicato \u00e9 uma das poucas institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ao agir assim, tamb\u00e9m traz o trabalhador para dentro das suas entidades representativas, atende as suas demandas e pratica o leg\u00edtimo sindicalismo social, quando faz a intermedia\u00e7\u00e3o de empregos num pa\u00eds com 12 milh\u00f5es de desempregados.\r\nN\u00f3s estamos dando um exemplo de sindicalismo.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o e que Deus aben\u00e7oe esta legislatura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, DEFESA, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (PR - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta tribuna para registrar com muita honra que celebraremos no dia 1\u00ba maio, pr\u00f3xima quarta-feira, o Dia do Trabalhador. Trata-se de um momento de reafirma\u00e7\u00e3o das nossas lutas por emprego, pela manuten\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios, com a preserva\u00e7\u00e3o da dignidade dos trabalhadores da ativa e dos aposentados do nosso Pa\u00eds.\r\nO caminho certo para atingirmos este objetivo \u00e9 resistir aos retrocessos na rela\u00e7\u00e3o capital e trabalho, inclusive nesta Casa. \r\nQue este 1\u00ba de Maio sirva de reflex\u00e3o sobre o papel das entidades representativas e da consci\u00eancia pol\u00edtica e participativa do trabalhador.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, fa\u00e7amos deste 1\u00ba de Maio uma data de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre as lutas hist\u00f3ricas da classe trabalhadora que garantiram avan\u00e7os significativos e continuemos na trajet\u00f3ria de luta e resist\u00eancia para reivindicar e conquistar novos direitos.\r\nFeliz 1\u00ba de Maio para todos os trabalhadores do Brasil!\r\nSra. Presidente, solicito que este pronunciamento seja veiculado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO SINDICAL COMERCI\u00c1RIO (27; 2019, AVARE (SP)).",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Comerci\u00e1rio. Realiza\u00e7\u00e3o do 27\u00ba Congresso Sindical Comerci\u00e1rio com o tema Sindicalismo Reorganizado, no Munic\u00edpio de Avar\u00e9, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros e brasileiras que nos acompanham pelas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, ocupo esta honrosa tribuna para transmitir uma mensagem de respeito e admira\u00e7\u00e3o a uma categoria especialista na arte de vender: os comerci\u00e1rios.\r\nFa\u00e7o este registro porque hoje, dia 30 de outubro, comemora-se o Dia Nacional do Comerci\u00e1rio.\r\nOs comerci\u00e1rios s\u00e3o profissionais que est\u00e3o em lojas, shoppings, supermercados, micro, pequenas, m\u00e9dias e grandes empresas de nossas cidades, realizando sonhos e desejos. Atendem todas as classes, homens e mulheres, crian\u00e7as e idosos. S\u00e3o a liga\u00e7\u00e3o entre o consumidor e a comercializa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. Do seu valorizado trabalho resultam o lucro do capital e a satisfa\u00e7\u00e3o de um sonho de consumo realizado. Ser comerci\u00e1rio \u00e9 a s\u00edntese das profiss\u00f5es, \u00e9 ser universal na individualidade, \u00e9 ser humano com labor mitol\u00f3gico.\r\nSou comerci\u00e1rio e trago comigo o orgulho de ser o primeiro comerci\u00e1rio eleito Deputado Federal pelo Estado de S\u00e3o Paulo. No Brasil, somos 12 milh\u00f5es de comerci\u00e1rios representados pela CNTC - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores no Com\u00e9rcio. No Estado de S\u00e3o Paulo, somos 2 milh\u00f5es e 700 mil comerci\u00e1rios atuantes, representados por 71 sindicatos filiados \u00e0 nossa Federa\u00e7\u00e3o, a FECOMERCI\u00c1RIOS, entidade por mim presidida.\r\nEm comemora\u00e7\u00e3o ao Dia do Comerci\u00e1rio, acabamos de realizar o nosso 27\u00ba Congresso Sindical, sobre o tema Sindicalismo Reorganizado, com mais de 3 mil participantes oriundos da Capital, do interior e da Baixada Santista. Nele aprovamos a Jornada Comerci\u00e1ria: Sindicatos Fortes, Direitos Protegidos! Ela tem o objetivo de valorizar os sindicatos e os comerci\u00e1rios, categoria respons\u00e1vel pela movimenta\u00e7\u00e3o da nossa economia e fundamental para o crescimento do Brasil.\r\nParab\u00e9ns, comerci\u00e1rios e comerci\u00e1rias! Recebam os meus sinceros cumprimentos e contem sempre comigo na defesa dos empregos, dos sal\u00e1rios e dos direitos.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que este discurso fosse registrado nos Anais da Casa e veiculado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Luiz Carlos Motta. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nO SR. LUIZ CARLOS MOTTA (PL - SP) - Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ CARLOS MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTIDO LIBERAL (PL), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Balan\u00e7o das atividades realizadas pelo orador durante o primeiro ano do mandato parlamentar. Defesa da garantia de recursos e de emendas parlamentares para as causas da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, especialmente aos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo. Posicionamento do orador a respeito do pacto federativo e da reforma do sistema tribut\u00e1rio. Satisfa\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o nos quadros do Partido Liberal. Regozijo com o crescimento da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, Deputada Erika Kokay.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, brasileiros e brasileiras que nos acompanham por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, respaldado pelos votos de mais de 75 mil eleitores paulistanos e com a miss\u00e3o de conduzir um mandato transparente, \u00e9tico e realizador, atuando pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, distribui\u00e7\u00e3o de renda e preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores, cumpro o meu mandato nesta Casa de Leis.\r\nCom a participa\u00e7\u00e3o efetiva do povo paulista na constru\u00e7\u00e3o de um mandato democr\u00e1tico, posso garantir que muito fizemos num curto espa\u00e7o de tempo.\r\nNeste meu breve balan\u00e7o, constam realiza\u00e7\u00f5es relacionadas ao meu primeiro ano de mandato.\r\nS\u00e3o atua\u00e7\u00f5es como: participa\u00e7\u00f5es em seis Comiss\u00f5es e um Conselho desta Casa; apresenta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias emendas a medidas provis\u00f3rias; atendimento a centenas de demandas dos Munic\u00edpios paulistas.\r\nCom o apoio integral do meu partido, integro a Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e fui eleito Presidente da Subcomiss\u00e3o Permanente para debater preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as no trabalho, instalada no dia 23 de outubro.\r\nFui designado Presidente da Comiss\u00e3o Especial que analisou a proposta do Executivo para modificar o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o CTB. O PL 3.267/19, entregue \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Presidente Jair Bolsonaro, fez diversas altera\u00e7\u00f5es na Lei 9.503/97, que criou o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. \r\nA proposta do Governo atacou itens pol\u00eamicos, como o aumento do n\u00famero de pontos para a suspens\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, elevando o limite de 20 para 40 pontos. Prop\u00f4s o fim das multas para quem transporta crian\u00e7as de at\u00e9 7 anos sem cadeirinha, al\u00e9m da exclus\u00e3o da exig\u00eancia de exame toxicol\u00f3gico para motoristas profissionais. Estamos com uma grande responsabilidade pela frente, pois estamos tratando do nosso bem maior: a prote\u00e7\u00e3o da vida.\r\nMais de 300 emendas foram apresentadas ao projeto de lei; seis audi\u00eancias p\u00fablicas tem\u00e1ticas foram realizadas, com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas de tr\u00e2nsito dos setores p\u00fablico e privado e de representantes da sociedade civil; e intensos debates foram feitos na Comiss\u00e3o, para colhermos subs\u00eddios, informa\u00e7\u00f5es e dados importantes que contribu\u00edram sobremaneira para a elabora\u00e7\u00e3o do parecer, apresentado ontem pelo Relator, o Deputado Juscelino Filho. Ap\u00f3s a leitura do parecer, foi feito um pedido de vista coletivo. Com isso, o debate sobre o relat\u00f3rio fica suspenso por duas sess\u00f5es no plen\u00e1rio desta C\u00e2mara.\r\nCom o apoio dos nobres Parlamentares que integram o nosso colegiado, busquei sempre conduzir os trabalhos com responsabilidade, visando ao aperfei\u00e7oamento do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, que j\u00e1 tem mais de 20 anos de vig\u00eancia. Em car\u00e1ter conclusivo na Comiss\u00e3o, o texto, ap\u00f3s aprovado, seguir\u00e1 para o Senado Federal.\r\nTamb\u00e9m fui eleito 3\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 1.646, de 2019, que estabelece medidas para o combate ao devedor contumaz e de fortalecimento da cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa; sou membro titular da Comiss\u00e3o Especial do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, que disp\u00f5e sobre improbidade administrativa; e integro o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, \u00f3rg\u00e3o encarregado de zelar pela observ\u00e2ncia dos preceitos \u00e9ticos, atuando na preserva\u00e7\u00e3o da dignidade parlamentar. Al\u00e9m disso, fui designado pelo Presidente da C\u00e2mara para fazer parte da Comiss\u00e3o Especial de Documentos Sigilosos.\r\nNesse primeiro ano de mandato, apresentei diversas emendas a medidas provis\u00f3rias, mantendo-me fiel ao compromisso de defender os interesses dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuanto \u00e0 MP 889/19, que estabelece novas regras para libera\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, apresentei emenda prevendo uma nova modalidade de saque do FGTS, para permitir que o rec\u00e9m-formado quite ou amortize o financiamento do FIES - Fundo de Financiamento Estudantil, empr\u00e9stimo que \u00e9 contra\u00eddo para custear os estudos do titular da conta ou de seus dependentes.\r\nMinhas preocupa\u00e7\u00f5es com as amea\u00e7as de novas perdas de direitos, iniciadas com a reforma trabalhista, fizeram-me apresentar duas emendas modificativas \u00e0 MP 881/19, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica. Apresentei essas duas emendas com o objetivo de salvaguardar os direitos trabalhistas, ao n\u00e3o concordar, por exemplo, com a libera\u00e7\u00e3o do trabalho aos domingos e feriados sem negocia\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, al\u00e9m de zelar por normas reguladoras e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho.\r\nSim, todos n\u00f3s concordamos com a gera\u00e7\u00e3o de incentivos \u00e0s micro e pequenas empresas, mas n\u00e3o a custo de mais retirada de direitos, como j\u00e1 fez a Lei n\u00ba 13.467, de 2017, que ensejou a Reforma Trabalhista.\r\nQuanto \u00e0s emendas de inclus\u00e3o de metas na LDO, apresentei tr\u00eas. Essas minhas tr\u00eas emendas preveem o acr\u00e9scimo de metas para fortalecer o trabalho de institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, incrementar a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es ou aquisi\u00e7\u00e3o de lotes urbanizados e promover a inclus\u00e3o social por meio do esporte.\r\nNo in\u00edcio deste ano, apresentei duas emendas \u00e0 MP 919/20, que fixa o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.045 reais. A minha proposta tem como objetivo recuperar a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, que permite ganhos reais ao trabalhador. A valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 fundamental para que haja melhoria da condi\u00e7\u00e3o de vida dos trabalhadores, com a recupera\u00e7\u00e3o do poder de compra do piso nacional, beneficiando trabalhadores da ativa, aposentados e pensionistas.\r\nSendo eu um Deputado de forte car\u00e1ter municipalista, por meio de emendas impositivas da bancada paulista e focado na melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica contemplamos 17 corpora\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo. Foram destinadas verbas ao reaparelhamento, \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o dessas corpora\u00e7\u00f5es. \r\nA bancada paulista tem atuado fortemente para buscar medidas mitigadoras e de apoio do Governo Federal, a fim de reparar os danos causados pela intensa chuva que atingiu a cidade de S\u00e3o Paulo e algumas cidades do interior paulista nos \u00faltimos dias, provocando alagamentos, desabamentos e caos no tr\u00e2nsito da cidade e entorno.\r\nEm car\u00e1ter extraordin\u00e1rio, o Coordenador da nossa bancada, Deputado Herculano Passos, convocou uma reuni\u00e3o na semana passada para juntos elegermos a\u00e7\u00f5es para evitar novas trag\u00e9dias. Solid\u00e1rios \u00e0s v\u00edtimas das chuvas, solicitamos audi\u00eancia com os Ministros da Secretaria Geral de Governo e do Desenvolvimento Regional com o objetivo de demonstrar a gravidade dos desastres e dos preju\u00edzos sofridos por cada regi\u00e3o do nosso Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nTemos atuado fortemente tamb\u00e9m para garantir recursos e emendas contemplando diversas unidades de sa\u00fade, Santas Casas e hospitais. Apoiamos a destina\u00e7\u00e3o de recursos para o Hospital de Base de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, o maior complexo de sa\u00fade do interior de S\u00e3o Paulo, cujos Diretores, a Dra. Am\u00e1lia e o Dr. Robson, encontram-se aqui no plen\u00e1rio desta Casa nos prestigiando; o Hospital do Amor de Barretos; o Hospital de Cl\u00ednicas de Campinas; o Hospital de Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto; e hospitais especializados, como o Hospital do Rim, o Hospital GRAACC, o Hospital de Reabilita\u00e7\u00e3o de Anomalias de Bauru, o Hospital de Oftalmologia de Sorocaba, a Santa Casa de Votuporanga e a Santa Casa de Tup\u00e3.\r\nDefendi tamb\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o de verba para impulsionar o ensino no campus da Unesp. Por meio de uma emenda impositiva da bancada paulista, o campus da Unesp em Tup\u00e3 dever\u00e1 receber mais de 1 milh\u00e3o de reais, investimento que ter\u00e1 impacto direto no desenvolvimento dos estudantes, com reflexos tamb\u00e9m na economia regional, possibilitando que empresas desenvolvam pesquisas junto com os docentes e alunos.\r\nAl\u00e9m de contemplar as \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, a bancada paulista destinou recursos para a seguran\u00e7a p\u00fablica e, ainda, para a agricultura. Essa \u00e1rea receber\u00e1 22 milh\u00f5es de reais por meio de investimentos na Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA, que desenvolve tecnologias, conhecimentos e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas voltadas para a agricultura e a pecu\u00e1ria brasileiras.\r\nContemplei tamb\u00e9m 115 Munic\u00edpios paulistas, destinando-lhes recursos para serem investidos nas \u00e1reas de sa\u00fade, infraestrutura urbana, assist\u00eancia social, cultura e agricultura, al\u00e9m de atender outros pleitos municipais ligados ao esporte e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do atendimento das per\u00edcias m\u00e9dicas no INSS.\r\nDestinei 3 milh\u00f5es de reais provenientes do Governo do Estado para atender mais de 20 Munic\u00edpios na manuten\u00e7\u00e3o das unidades de sa\u00fade b\u00e1sica que integram o SUS, para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e a compra de medicamentos, e, tamb\u00e9m, para as \u00e1reas de infraestrutura urbana e esportes.\r\n\u00c9 com aten\u00e7\u00e3o redobrada \u00e0 quest\u00e3o dos Munic\u00edpios que agora fa\u00e7o uso da palavra para discutir um tema ainda desconhecido pelo povo brasileiro, mas fundamental para o futuro do Brasil: a urgente necessidade de revis\u00e3o do nosso pacto federativo.\r\nO Brasil est\u00e1 vivendo um momento de forte transforma\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, com a reforma da Previd\u00eancia, promulgada pelo Congresso no dia 12 de novembro. Contudo, de nada adiantar\u00e1 reformar a Previd\u00eancia e continuar negando aos Estados e aos Munic\u00edpios os meios necess\u00e1rios para estes cumprirem as fun\u00e7\u00f5es que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal lhes delegou.\r\nO pacto federativo \u00e9 o arcabou\u00e7o legal que estabelece as obriga\u00e7\u00f5es financeiras, a arrecada\u00e7\u00e3o de recursos e os campos de atua\u00e7\u00e3o dos entes federados. Em outras palavras, \u00e9 o conjunto de dispositivos constitucionais que determina o que cada ente federativo pode arrecadar e quais servi\u00e7os tem compet\u00eancia para custear.\r\nNesse contexto, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 representou um avan\u00e7o sem precedentes em nossa Hist\u00f3ria. Lembro-me das s\u00e1bias palavras de um dos maiores estadistas que o Brasil j\u00e1 teve e que batizou este Plen\u00e1rio, o saudoso e inesquec\u00edvel Deputado Ulysses Guimar\u00e3es. No in\u00edcio do segundo turno das vota\u00e7\u00f5es do projeto que viria a se tornar a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, Dr. Ulysses disse: \"As urnas d\u00e3o votos para os Governadores e Prefeitos administrarem\". Mas s\u00f3 a aut\u00eantica Federa\u00e7\u00e3o que estamos organizando d\u00e1 o dinheiro para que tais Governos respondam as necessidades localizadas.\r\n\"Federa\u00e7\u00e3o \u00e9 governo junto com o homem. N\u00e3o homem correndo atr\u00e1s do Governo Estadual ou de Bras\u00edlia, frequentemente long\u00ednquo e indiferente\".\r\nDesde a Constituinte, os tributos federais e a arrecada\u00e7\u00e3o do Governo central cresceram.\r\nPor outro lado, enquanto as arrecada\u00e7\u00f5es dos Estados e dos Munic\u00edpios mantiveram-se estagnadas, as obriga\u00e7\u00f5es daqueles entes federativos para com \u00e1reas essenciais, como sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, s\u00f3 aumentaram, sem qualquer compensa\u00e7\u00e3o fiscal. \u00c9 simplesmente insustent\u00e1vel, senhoras e senhores.\r\nVerdadeiramente, o pacto federativo poder\u00e1 estimular o crescimento dos Estados e dos Munic\u00edpios. A t\u00e3o sonhada gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda depende diretamente dessa importante medida.\r\nTemos, tamb\u00e9m, de repensar o atual sistema tribut\u00e1rio, a redu\u00e7\u00e3o dos impostos sobre o consumo. Considero a reforma tribut\u00e1ria a mais importante das reformas. \u00c9 preciso ampliar a base de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para desonerar as atividades que promovem o crescimento econ\u00f4mico.\r\nO sistema tribut\u00e1rio n\u00e3o deve ser apenas simplificado, mas tamb\u00e9m racionalizado e modernizado. Por isso, defendo a reforma tribut\u00e1ria solid\u00e1ria. Entendo que, com essa proposta, teremos um sistema com mais justi\u00e7a fiscal, visando a reduzir a desigualdade social.\r\nComo Deputado Federal, tenho redobrado minha aten\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de incentivos aos Munic\u00edpios e \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de parcerias. Foco o exerc\u00edcio do meu mandato na promo\u00e7\u00e3o de iniciativas que, infelizmente, n\u00e3o s\u00e3o cumpridas pelo Estado. Fiel ao que anunciei em minha campanha eleitoral considero fundamental manter proximidade com as lideran\u00e7as pol\u00edticas e sociais, e aliado ao bom relacionamento que mantenho com os meus pares nesta Casa.\r\nO resultado positivo, obtido por meio desse contato direto mantido com as autoridades e institui\u00e7\u00f5es, pode ser exemplificado em duas atividades cidad\u00e3s muito expressivas, por mim praticada: primeira, a constru\u00e7\u00e3o de casas atendendo mais de 14 mil fam\u00edlias por meio de parcerias, entre elas, a Caixa Econ\u00f4mica Federal e as Prefeituras; segunda, a conquista de terrenos para a constru\u00e7\u00e3o de casas por meio do Construindo Cidadania, um id\u00f4neo programa de loteamento popular.\r\nO exerc\u00edcio de um mandato democr\u00e1tico que conta, a cada dia, com as participa\u00e7\u00f5es de Prefeitos, Vereadores, Secret\u00e1rios e Deputados Estaduais, faz com que sigamos contribuindo para tirar milhares de fam\u00edlias do aluguel.\r\nEnfim, parceria para mim significa compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem-estar do pr\u00f3ximo. Parceria \u00e9 compromisso com o cumprimento de um mandato que contribua com a\u00e7\u00f5es que melhore a vida das pessoas.\r\nPor fim, quero aqui registrar o orgulho e satisfa\u00e7\u00e3o com o Partido Liberal - PL, que, sob a lideran\u00e7a do Deputado Wellington Roberto, tem crescido muito e \u00e9 cada vez mais respeitado, um partido que tem compromisso e comprometimento com nosso Brasil. Hoje, o partido conta com 43 Deputados Federais, sendo 7 Deputados Federais do Estado de S\u00e3o Paulo,  e 6 Deputados Estaduais do Estado de S\u00e3o Paulo. O PL est\u00e1 organizado em quase 500 cidades do Estado de S\u00e3o Paulo. \u00c9 um partido que est\u00e1 cada vez mais forte e que zela pela unidade partid\u00e1ria. N\u00e3o tenho d\u00favida de que tem muito ainda a contribuir para um Brasil melhor, trabalhando na constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e com uma agenda que estimule a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e coloque o Brasil rumo ao crescimento econ\u00f4mico. \r\n\u00c9 com esta coloca\u00e7\u00e3o que encerro meu pronunciamento, acreditando ser poss\u00edvel e necess\u00e1rio exercer um mandato a servi\u00e7o do povo brasileiro, com gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e promo\u00e7\u00e3o de uma vida digna.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a reprodu\u00e7\u00e3o das minhas palavras nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, PROFISSIONAL DE SAUDE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Trabalhador da Sa\u00fade no Estado de S\u00e3o Paulo. Transcurso do Dia Internacional do Enfermeiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (Bloco/PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero prestar a minha homenagem \u00e0queles que realizam a sua voca\u00e7\u00e3o de cuidar do pr\u00f3ximo e que, diante do olhar de sofrimento do outro, atuam para aliviar as dores e se arriscam para exercer a sua fun\u00e7\u00e3o social de promover a cura e salvar vidas. No dia 12 de maio, celebramos o Dia do Trabalhador da Sa\u00fade no Estado de S\u00e3o Paulo, uma conquista da categoria garantida por lei estadual e comemorada desde 2004. Nessa mesma data, comemora-se mundialmente o Dia do Enfermeiro, profiss\u00e3o de origem milenar, comprometida com a sa\u00fade e o bem-estar do ser humano.\r\nNestes tempos de pandemia, quando valorizamos ainda mais o nobre of\u00edcio desses profissionais que est\u00e3o na linha de frente contra o coronav\u00edrus, \u00e9 imprescind\u00edvel respeitar os seus conhecimentos e incentivar o seu trabalho, pois enfrentam grandes desafios. S\u00e3o m\u00e9dicos, enfermeiros, biom\u00e9dicos, nutricionistas, odont\u00f3logos, t\u00e9cnicos em radiologia, fisioterapeutas, enfim, todos os trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, cada um em sua especialidade, que atuam com um objetivo comum: o restabelecimento da sa\u00fade dos pacientes.\r\nCumprimentamos a todos esses profissionais, que, apesar de todos os riscos, continuam exercendo o seu of\u00edcio com respeito e dedica\u00e7\u00e3o.\r\nConsiderando a import\u00e2ncia da data, Sr. Presidente, solicito que esta homenagem seja transcrita nos Anais e divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (DENATRAN), AN\u00c1LISE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, LUIZ CARLOS MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e ao PL pela designa\u00e7\u00e3o do orador para a presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do  Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (Bloco/PL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, fui designado Presidente desta Comiss\u00e3o Especial que analisou essa proposta do Executivo para modificar o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Quero fazer um agradecimento especial ao Presidente Rodrigo Maia. Quero fazer tamb\u00e9m um agradecimento muito especial ao nosso partido PL, por interm\u00e9dio do L\u00edder Wellington Roberto, que me indicou para fazer parte desta Comiss\u00e3o t\u00e3o especial, neste momento que estamos vivendo em nosso Pa\u00eds.\r\nNessa Comiss\u00e3o, n\u00f3s estivemos com o Relator, o Deputado Juscelino Filho. Gostaria de saud\u00e1-lo e cumpriment\u00e1-lo pelo excelente trabalho, pela paci\u00eancia e tamb\u00e9m pela compet\u00eancia que desenvolveu durante os trabalhos da Comiss\u00e3o. Foram 11 reuni\u00f5es ao todo. Debatemos a proposta apresentada pelo Governo Federal, que buscava afrouxar as regras para o tr\u00e2nsito brasileiro.\r\nO PL 3.267, de 2019, entregue \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Presidente Jair Bolsonaro, fez diversas altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 9.503, de 1997, do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. A proposta atacou itens pol\u00eamicos, como o aumento do n\u00famero de pontos para a suspens\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, elevando o limite de 20 para 40 pontos, prop\u00f4s o fim das multas para quem transporta crian\u00e7as de at\u00e9 7 anos, sem cadeirinha, al\u00e9m da exclus\u00e3o da exig\u00eancia de exame toxicol\u00f3gico para motoristas profissionais.\r\nAl\u00e9m das emendas que foram analisadas pelo Relator do texto, ouvimos muitas contribui\u00e7\u00f5es importantes dos Parlamentares. Ap\u00f3s seis audi\u00eancias p\u00fablicas tem\u00e1ticas com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas de tr\u00e2nsito dos setores p\u00fablico e privado e de representantes da sociedade civil e intensos e acalorados debates na Comiss\u00e3o, foram oferecidos subs\u00eddios, informa\u00e7\u00f5es e dados importantes sobre a mat\u00e9ria.\r\nA primeira audi\u00eancia p\u00fablica teve como tema O Tr\u00e2nsito Brasileiro, Desafios da Redu\u00e7\u00e3o de Acidentes, com representantes do DENATRAN, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e entidades ligadas ao tr\u00e2nsito.\r\nDebatemos tamb\u00e9m as penalidades e infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, quando especialistas convidados apresentaram dados, estat\u00edsticas e sugest\u00f5es para promover a cultura de paz no tr\u00e2nsito. \r\nOutro tema discutido na Comiss\u00e3o foi a habilita\u00e7\u00e3o e o exame de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental, sobre a import\u00e2ncia da exig\u00eancia de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental para a obten\u00e7\u00e3o da carteira de motorista. O exame psicol\u00f3gico para motorista de ve\u00edculos pesados foi outro assunto que teve muita repercuss\u00e3o e movimentou a Comiss\u00e3o. Pela proposta original, o teste deixa de ser exigido sob o argumento de alto custo dos exames. Para debater o assunto, convidamos diversas autoridades do tr\u00e2nsito e da sociedade civil. \r\nA Comiss\u00e3o promoveu ainda audi\u00eancia p\u00fablica para discutir registro, licenciamento e identifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo. \r\nPor fim, a Comiss\u00e3o aportou o tema relacionado \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito.\r\nCom o apoio dos nobres Parlamentares que integraram o colegiado, busquei sempre conduzir os trabalhos com responsabilidade, visando o aperfei\u00e7oamento do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, que j\u00e1 tem mais de 20 anos de exist\u00eancia. \r\nNo entanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, modernizar o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro deve perseguir a redu\u00e7\u00e3o de acidentes e a prote\u00e7\u00e3o da vida. A defesa da vida deve sempre estar e prevalecer.\r\nNeste sentido, quero registrar aqui os meus agradecimentos aos Deputados que integraram a Comiss\u00e3o Especial e enriqueceram o debate trazendo valiosas contribui\u00e7\u00f5es. \r\nAgrade\u00e7o e parabenizo as autoridades, especialistas e palestrantes convidados pelo tempo disponibilizado e elevado empenho na prepara\u00e7\u00e3o das tem\u00e1ticas apresentadas.\r\nO meu agradecimento pelo esfor\u00e7o e trabalho de todos os funcion\u00e1rios que apoiaram a Comiss\u00e3o. Em especial, destaco a parceria cordial, exitosa do Relator e amigo Deputado Juscelino Filho, que envidou todos os esfor\u00e7os para a elabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio submetido ao Plen\u00e1rio desta Casa.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Juscelino!\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".\r\nSr. Presidente, gostaria que a Deputada Christiane de Souza Yared utilizasse o restante deste tempo de Lideran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (Bloco/PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e cumprimento os demais colegas.\r\n\u00c9 justamente sabendo que o Congresso Nacional possui integral compromisso com tais pautas, ainda mais no cen\u00e1rio em que nos encontramos de uma retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica agravada pela pandemia, e certos de que o caminho a ser trilhado \u00e9 a imuniza\u00e7\u00e3o c\u00e9lere e universal que apresentamos o presente projeto, que prever\u00e1, sem custos adicionais, alternativa de designa\u00e7\u00e3o de recursos do Sistema S para a amplia\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o em massa em nosso Pa\u00eds.\r\nO Sistema S \u00e9 formado por organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es, todas referentes ao setor produtivo, tais como as ind\u00fastrias, com\u00e9rcio, agricultura, transportes e cooperativas, que t\u00eam como objetivo melhorar e promover o bem estar de seus funcion\u00e1rios na sa\u00fade e no lazer, como por exemplo disponibilizar uma boa educa\u00e7\u00e3o profissional.\r\nAtualmente, fazem parte do Sistema S o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem em Ind\u00fastria, o SENAI, o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio, o SESC, o Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria, o SESI, o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial, o SENAC, enfim, outros servi\u00e7os S que est\u00e3o em atividade e que est\u00e3o sendo contemplados.\r\nPois bem, as atividades econ\u00f4micas definidas s\u00e3o do CNAE 2.0. Desde o in\u00edcio da pandemia da COVID-19, as autoridades p\u00fablicas t\u00eam buscado alternativas vi\u00e1veis para minimizar os efeitos nefastos dessa doen\u00e7a. A alternativa apontada pelas autoridades internacionais e pela comunidade cient\u00edfica \u00e9 a conjuga\u00e7\u00e3o de medidas preventivas, como o uso de m\u00e1scaras, a higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1lcool, o distanciamento e o isolamento social e a imuniza\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nOcorre, no entanto, que o isolamento social, al\u00e9m de n\u00e3o se caracterizar como uma medida resolutiva e definitiva para o problema, acarreta em impactos vultosos na economia, impedindo o desenvolvimento do setor produtivo e o pleno desempenho das atividades laborais, o que, por sua vez, fomenta crises de rela\u00e7\u00f5es de trabalho, aumentando os \u00edndices de desemprego, e, portanto, implicando em intensifica\u00e7\u00e3o de quadros de mis\u00e9ria e vulnerabilidade.\r\nEm considera\u00e7\u00e3o \u00e0s problem\u00e1ticas expostas, a vacina\u00e7\u00e3o se constitui, por enquanto, a principal ferramenta para debelar a crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria ocasionada pela COVID-19. Nesse sentido, \u00e9 imprescind\u00edvel e urgente a viabiliza\u00e7\u00e3o de medidas que permitam a imuniza\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de pessoas no menor espa\u00e7o de tempo, a fim de evitar o aumento no cont\u00e1gio, o colapso no sistema de sa\u00fade e o agravamento da crise econ\u00f4mica e trabalhista decorrente da pandemia.\r\nNesse sentido, com vistas a possibilitar de maneira tempestiva a vacina\u00e7\u00e3o das categorias do setor produtivo e retomar o crescimento econ\u00f4mico sem impactar o or\u00e7amento do Estado, objetiva-se, atrav\u00e9s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Carlos Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ CARLOS MOTTA (Bloco/PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL orienta \"sim\". \r\nAo contr\u00e1rio do que disse o colega que usou a palavra anteriormente, o Sistema S \u00e9 do setor do com\u00e9rcio e servi\u00e7os. Nossa proposta \u00e9 que se use o dinheiro da contribui\u00e7\u00e3o social dos empres\u00e1rios para vacinar os seus pr\u00f3prios empregados. Logicamente, 50% a mais, como n\u00f3s aprovamos ontem no PL 948. Sim, vacinar os empregados que est\u00e3o na linha de frente, os funcion\u00e1rios de supermercados, de a\u00e7ougues, os frentistas, sem custo nenhum para o Estado e sem custo nenhum para os empres\u00e1rios que fazem parte do Sistema S. \r\nN\u00e3o se trata de fura-fila, simplesmente de vacinar os funcion\u00e1rios que est\u00e3o na linha de frente, neste momento da pandemia.\r\nO PL orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]