[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONVITE, INSTALA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, REFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares e ativistas para o ato de instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Reforma Pol\u00edtica, no Sal\u00e3o Verde da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas, gostaria de informar que foi efetivada a Frente Parlamentar Mista da Reforma Pol\u00edtica. Nossos novos Deputados e Senadores que foram eleitos t\u00eam uma miss\u00e3o de deixar um legado de mudan\u00e7a, mudan\u00e7a profunda, que abrange desde o Regimento, o sistema eleitoral, a compet\u00eancia de Poderes, as mudan\u00e7as de Estado e do sistema partid\u00e1rio.\r\nConvido todos os Deputados, os Senadores e tamb\u00e9m os ativistas que foram respons\u00e1veis por grandes mobiliza\u00e7\u00f5es em todo o Brasil a comparecerem no dia 23, \u00e0s 16 horas, no Sal\u00e3o Verde, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAqui fica o comunicado e o convite.\r\nMuito obrigado a todos.\r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 3.353, de 1888, a Lei \u00c1urea, sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a. PSL - SP) - Sess\u00e3o solene em homenagem aos 131 anos da assinatura da Lei \u00c1urea. \r\nEsta sess\u00e3o foi requerida pelos Deputados Eduardo Bolsonaro, Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a e Delegado Waldir.\r\nConvido para compor a Mesa a Deputada Bia Kicis, a Deputada Paula Belmonte e a Deputada Chris Tonietto. Convidarei tamb\u00e9m outros Deputados assim que se apresentarem.\r\nConvido a todos para acompanhar, em posi\u00e7\u00e3o de respeito, o Hino Nacional.\r\n(Procede-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional.)\r\nGostaria de convidar as Deputadas Benedita da Silva e Tal\u00edria Petrone para compor a Mesa, por favor.\r\nPasso \u00e0 leitura do discurso do Presidente Rodrigo Maia.\r\n\"Senhoras e senhores, \u00e9 com enorme satisfa\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados promove esta sess\u00e3o solene em homenagem aos 131 anos da assinatura da Lei \u00c1urea.\r\nCom esse sentimento, damos as boas-vindas aos presentes e agradecemos aos Deputados Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, Eduardo Bolsonaro e Delegado Waldir a oportuna iniciativa de propor a realiza\u00e7\u00e3o desta homenagem. \r\n\tO dia 13 de maio nos d\u00e1 a chance de recordar e celebrar um dos mais importantes momentos da hist\u00f3ria brasileira. Talvez nenhuma lei tenha transformado tanto os rumos da Na\u00e7\u00e3o quanto o pequeno texto, de apenas dois artigos, que declarou extinta a escravid\u00e3o no Brasil.\r\nPelo voto de Deputados e Senadores e pela m\u00e3o da Princesa Isabel, em 13 de maio de 1888, o Brasil aboliu a escravid\u00e3o. Encerrava-se, assim, um processo iniciado anos antes, com leis como a do Ventre Livre e a dos Sexagen\u00e1rios. \u00c0quela altura, o movimento abolicionista encontrava adeptos em todas as camadas sociais e dava corpo \u00e0 primeira mobiliza\u00e7\u00e3o coletiva no Pa\u00eds.\r\nOs contr\u00e1rios \u00e0 mudan\u00e7a prenunciavam o caos econ\u00f4mico caso fosse aprovada a lei. Argumentavam, ainda, que os senhores de escravos tinham direitos de propriedade. Mas essa vis\u00e3o, j\u00e1 anacr\u00f4nica naquela \u00e9poca, felizmente n\u00e3o prevaleceu. Com poucas vozes contr\u00e1rias dentro do Parlamento, o movimento abolicionista saiu vitorioso.\r\nConta-se que, no dia em que foi sancionada a Lei \u00c1urea, mais de 5 mil pessoas se concentravam em frente ao Pa\u00e7o do Rio de Janeiro, e foi efusiva a comemora\u00e7\u00e3o quando Joaquim Nabuco anunciou ao povo que n\u00e3o havia mais escravos no Brasil. Dentro do Pa\u00e7o, a Princesa Regente assinara a Lei \u00c1urea.\r\n\tAcabava ali um cap\u00edtulo triste de nossa hist\u00f3ria, que se estendeu por mais de 300 anos. Ao longo desse per\u00edodo, estima-se que cerca de 4 milh\u00f5es de africanos foram trazidos para o Brasil, onde foram escravizados e comercializados como coisas. \r\n\tCento e trinta e um anos depois de abolida a escravid\u00e3o, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds profundamente transformado, mas ainda carrega marcas do per\u00edodo escravocrata. Por isso, datas como o 13 de maio s\u00e3o oportunidades n\u00e3o apenas para relembrar o passado, mas tamb\u00e9m para ver com olhos cr\u00edticos o presente e para projetar um futuro melhor, pois convivemos ainda com graves desigualdades sociais e diferen\u00e7as de oportunidades. \r\n\tAo celebrar os 131 anos desde a assinatura da Lei \u00c1urea, esta Casa homenageia as c\u00e9lebres personagens que participaram desse epis\u00f3dio, assim como aqueles cujos nomes n\u00e3o entraram para a hist\u00f3ria, mas que tamb\u00e9m ajudaram a transformar o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.\"\r\nEsse foi o discurso do Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888), CRISTIANISMO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1824), ISABEL, MONARCA, LEI DO VENTRE LIVRE, GOLPE DE ESTADO, REP\u00daBLICA, AGRADECIMENTO, ELEITOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), MANDATO PARLAMENTAR,",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da extin\u00e7\u00e3o da escravatura no contexto mundial. Agradecimento \u00e0 trisav\u00f3 do orador, a Princesa Isabel, pela assinatura da Lei \u00c1urea sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu n\u00e3o preparei nada para este momento. Eu estava fazendo s\u00f3 uma retrospectiva da quest\u00e3o da escravid\u00e3o no mundo e na hist\u00f3ria da humanidade. Eu percebi que a escravid\u00e3o \u00e9 t\u00e3o antiga quanto a humanidade, \u00e9 quase que um aspecto da natureza humana.\r\nEu gosto de ler os cl\u00e1ssicos gregos, assim como os da hist\u00f3ria do Imp\u00e9rio Romano. E, naquela \u00e9poca, l\u00e1 atr\u00e1s, nos primeiros registros da hist\u00f3ria, vemos que existia, sim, escravid\u00e3o. Havia escravid\u00e3o de atenienses contra espartanos; escravid\u00e3o entre os povos asi\u00e1ticos; escravid\u00e3o entre as tribos africanas, escravid\u00e3o das tribos ind\u00edgenas, umas com as outras, independentemente de ra\u00e7a, sim, mas entre si. Faz parte de um aspecto do ser humano.\r\nEnt\u00e3o, nesse contexto, \u00e9 muito importante entender o que combate a escravid\u00e3o. \u00c9 muito importante entender o porqu\u00ea que existe a escravid\u00e3o no ser humano.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Sobreviv\u00eancia! Resist\u00eancia! Vidas pretas importam!)\r\nA SRA. CARLA ZAMBELLI (PSL - SP) - Senhores, se a Marielle foi uma mulher livre, foi gra\u00e7as \u00e0 Princesa Isabel.(Palmas.)(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Paula Belmonte. CIDADANIA - DF) - Todas as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o leg\u00edtimas.\r\nEu gostaria de retomar a sess\u00e3o, de dar prosseguimento \u00e0 sess\u00e3o, para que todas as pessoas possam se manifestar, como a Deputada Benedita da Silva e outros Deputados que est\u00e3o inscritos para se manifestar. Se os senhores colaborarem, n\u00f3s vamos dar prosseguimento \u00e0 sess\u00e3o.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Paula Belmonte. CIDADANIA - DF) - Deputado Luiz Philippe, V.Exa. quer continuar com o seu pronunciamento?\r\nEu retorno a palavra ao Deputado Luiz Philippe.\r\nTodos ter\u00e3o direito a se manifestar, mas no momento vamos escutar o Deputado Luiz Philippe.\r\nO SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP) - Obrigado, Presidente.\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre livre e bem-vinda.\r\nEu acho que este momento pontua exatamente isto: a voz de dissonantes. H\u00e1 verdades e inverdades sendo contadas para grupos d\u00edspares. E esses s\u00e3o tolerados numa arena, numa assembleia, tranquilamente.\r\nMas eu rogo a Deus que a verdade prevale\u00e7a. Somente Ele \u00e9 capaz de iluminar as almas perdidas nas sombras das mentiras. Eu espero que Ele esteja me iluminando neste momento e que me fa\u00e7a aqui um mero comunicador daquilo que n\u00f3s concebemos como sendo a verdade.\r\nEu gostaria de terminar a minha fala - e n\u00e3o vai ser um t\u00e9rmino muito r\u00e1pido, porque eu fui interrompido no meio do meu pronunciamento.\r\nEstava dizendo que a natureza humana nos leva a esses grandes conflitos, a esses conflitos de escravizar o outro. Isso faz parte da nossa natureza, isso faz parte do ser humano.\r\nComo combatemos isso? Esta \u00e9 a grande quest\u00e3o: como sa\u00edmos e combatemos a nossa pr\u00f3pria natureza? Na evolu\u00e7\u00e3o da humanidade essa consci\u00eancia j\u00e1 se desenvolveu. Como isso foi feito? Isso se iniciou, sim. Imaginem, ent\u00e3o, olhando para tr\u00e1s, para 3 mil, 4 mil anos para tr\u00e1s, quando em todos os povos uns escravizavam aos outros. Em que momento isso come\u00e7a a ser debelado? Come\u00e7a a ser debelado quando existem pessoas com a consci\u00eancia de que a escravid\u00e3o n\u00e3o \u00e9 algo bom.\r\nA consci\u00eancia humana combate a pr\u00f3pria natureza humana. Essa, sim, \u00e9 que tem que ser valorizada. E a consci\u00eancia humana s\u00f3 brota num momento de paz. A paz s\u00f3 \u00e9 capaz de existir quando existe todo um contexto de paz - uma cidade com ordem, com regras, com leis, com constitui\u00e7\u00f5es. A\u00ed, sim, quando a paz social impera, a consci\u00eancia brota. E dessa consci\u00eancia vem a indigna\u00e7\u00e3o com as diferen\u00e7as, a indigna\u00e7\u00e3o de opressor e oprimido. A luta contra o escravagismo come\u00e7a quando a consci\u00eancia \u00e9 elevada, n\u00e3o quando a consci\u00eancia \u00e9 subalterna e est\u00e1 lutando por situa\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. A consci\u00eancia n\u00e3o brota quando se est\u00e1 em amargura, em defici\u00eancia grave de sobreviv\u00eancia, combatendo-se a\u00ed os elementos. Ent\u00e3o, a consci\u00eancia humana brota somente num sistema de paz e ordem, sim. A consci\u00eancia contra o escravagismo brota.\r\nIsso come\u00e7ou na Gr\u00e9cia Antiga, 2 mil anos antes de Cristo. At\u00e9 mil anos antes de Cristo, algumas cidades de Atenas, ao redor da Gr\u00e9cia Antiga, que j\u00e1 haviam libertado os escravos, j\u00e1 haviam abandonado o escravagismo. S\u00f3lon, em 700 anos antes de Cristo, havia decretado o fim da escravatura na Gr\u00e9cia Antiga. E por que isso n\u00e3o prevaleceu? Por que aquilo que ele decretou ali n\u00e3o prevaleceu nos outros povos? Porque os outros povos, sim, eram dominados ainda por suas motiva\u00e7\u00f5es n\u00e3o conscientes de busca de poder, busca de expans\u00e3o ilimitada, aquilo que eles acreditavam ser a paz, a paz atrav\u00e9s da guerra, da expans\u00e3o.\r\nMuito bem. Num contexto moderno, isso se perdeu completamente. Voltamos aqui a 2 mil anos atr\u00e1s - estou fazendo uma regress\u00e3o aqui, hist\u00f3rica, da quest\u00e3o de escravatura, para chegar ao momento atual -, quando temos o povo eg\u00edpcio escravizando o povo judeu e a grande fuga que foi promovida ali por Mois\u00e9s. Houve a consci\u00eancia, sim, do povo judeu de que aquela situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o era digna daquele povo. Ou seja, a luta sempre existiu pelo abolicionismo em diferentes povos, em diferentes momentos na hist\u00f3ria.\r\nAcelerando a quest\u00e3o do ponto de vista do Brasil, quando que o abolicionismo cresce? Quando que o abolicionismo ganha for\u00e7a? \u00c9 quando o Estado brasileiro \u00e9 criado, quando existem leis e regramentos constitucionais, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1824, que permite paz e ordem na terra. A consci\u00eancia come\u00e7a a se elevar, a indigna\u00e7\u00e3o contra a escravatura come\u00e7a a se elevar. Somente em condi\u00e7\u00f5es de paz, ordem social e valores, sem d\u00favida.\r\nLembro aqui, voltando um pouquinho na hist\u00f3ria, se n\u00e3o fosse o cristianismo, n\u00e3o haveria liberta\u00e7\u00e3o de escravos na Europa. Todos os povos...(Palmas.)\r\nOs valores crist\u00e3os criaram o fim da escravatura nas tribos europeias. Deram um norte moral para as fam\u00edlias fundadoras, encabe\u00e7ando os seus territ\u00f3rios. E nos seus territ\u00f3rios eles decretavam o fim da escravatura, porque aquilo n\u00e3o era moral, n\u00e3o era aceito pelo cristianismo. H\u00e1 essa influ\u00eancia, sim.\r\nAqui vemos, ent\u00e3o, a converg\u00eancia de dois fatores importantes da hist\u00f3ria da humanidade: a cria\u00e7\u00e3o do Estado, que domina a hist\u00f3ria, que domina as leis e a ordem...\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Racistas e fascistas n\u00e3o passar\u00e3o!)\r\nEm seguida, vemos o norte moral, dado pelo cristianismo, que foi fundamental para que as tribos europeias se libertassem entre si da escravatura. Claro, eles n\u00e3o promoviam a escravatura fora da Europa, isso n\u00e3o. Quem \u00e9 que promoveu o fim da escravatura fora da Europa? A Igreja. A Igreja, sim, foi fundamental em acabar com a escravatura mundial. (Palmas e apupos.)\r\nEnt\u00e3o, senhores, neste momento, eu gostaria de incorporar um terceiro grupo, que foi fundamental para a aboli\u00e7\u00e3o efetiva e mundial da escravatura, independentemente uns dos outros: os movimentos abolicionistas, os ativistas abolicionistas dotados, sim, de uma consci\u00eancia crist\u00e3, sim, vivendo em paz criada por um Estado de Direito. Esses, sim, em liberdade, conseguiram a mobiliza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para fazer a escravatura se dissipar em toda a Am\u00e9rica Latina, em toda a Am\u00e9rica do Norte, em todos os pa\u00edses da \u00c1frica e da \u00c1sia. \u00c9 claro que houve interfer\u00eancia de outros poderes externos, mas, na quest\u00e3o brasileira, foram estes os tr\u00eas grandes fatores: um estado de direito est\u00e1vel, os valores morais do cristianismo e abolicionistas em liberdade se manifestando.\r\nA Princesa Isabel teve a honra de estar junto com os abolicionistas nesse grande processo que mobilizou toda a sociedade brasileira. Ela era, sim, uma abolicionista, uma cidad\u00e3 que n\u00e3o gostava do poder p\u00fablico, n\u00e3o gostava de exercer poder algum. E foi chamada tr\u00eas vezes a exercer esse poder, meio a contragosto. Gostava, sim, de sua fam\u00edlia, de ficar em casa e educar seus filhos e tamb\u00e9m de se iluminar com os conhecimentos que existiam fora do Brasil. No entanto, quando foi chamada essa cidad\u00e3 para fazer a coisa certa, o que foi que ela fez? E quais foram os valores que ela usou nas suas defini\u00e7\u00f5es?\r\nAntes da Lei \u00c1urea, ela j\u00e1 havia proposto a Lei do Ventre Livre. Foi a Princesa Isabel, junto com os abolicionistas da \u00e9poca, numa segunda chance, na terceira vez em que ela ocupava o poder p\u00fablico, que convocou um novo governo, um governo a favor do abolicionismo. Esse governo passou com ampla maioria nas duas Casas, passou pelo Plen\u00e1rio do Senado. Houve amplo apoio popular para aquele ativismo iniciado e do qual a Princesa Isabel fazia parte, mas que foi iniciado por ela, sim, no contexto pol\u00edtico. Naquele momento, houve uma converg\u00eancia sui generis entre poder p\u00fablico e vontade da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que os grupos de interesse n\u00e3o gostaram nada daquilo, os grandes escravagistas n\u00e3o gostaram nada. Eles coadunaram com os republicanos, que era uma minoria que perdia for\u00e7a pol\u00edtica, e fizeram um golpe militar, que terminou com a grande revolu\u00e7\u00e3o social que todos os abolicionistas da \u00e9poca queriam ver. N\u00e3o foram mais os abolicionistas que ocuparam o poder desde ent\u00e3o. O espa\u00e7o que foi concedido pela Princesa Isabel no poder p\u00fablico aos abolicionistas nunca mais se materializou, sobretudo na Primeira Rep\u00fablica. Foram todos ostracizados do poder p\u00fablico, foram todos exilados, inclusive a Princesa Isabel e sua fam\u00edlia.\r\nSenhores, poucos sabem da honra que \u00e9 estar aqui neste momento. (O orador se emociona.) (Palmas.)\r\nEu rezo, eu rezo, sinceramente, e pe\u00e7o a Deus que aben\u00e7oe voc\u00eas. Que Deus aben\u00e7oe voc\u00eas! Que Deus aben\u00e7oe voc\u00eas! Que lhes d\u00ea muita luz! \r\nEntendam que vem do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o isto que eu estou dizendo. N\u00e3o \u00e9 narrativa, \u00e9 a pura verdade, \u00e9 a pura verdade. O que eu narrei aqui, nesse momento, foi a nossa hist\u00f3ria. A nossa hist\u00f3ria n\u00e3o foi a que est\u00e1 sendo contada por voc\u00eas, desculpem-me. (Palmas e apupos.) \r\nEu espero que uma reconcilia\u00e7\u00e3o com esse prumo hist\u00f3rico seja estabelecida. Que n\u00f3s consigamos ver a verdade e seguir a linha da verdade. Que haja, assim, um reconhecimento deste momento. \r\nGostaria de agradecer aos mais de cem mil paulistas, do Estado de S\u00e3o Paulo, que me colocaram nesta Casa neste momento, sabendo que eu n\u00e3o representava nenhuma causa local do Estado de S\u00e3o Paulo, mas, sim, que eu representava um contexto nacional, isto sim. Eu gostaria de agradecer a todos eles. Gostaria de agradecer a todos voc\u00eas que estiveram presentes, inclusive os manifestantes, porque mostraram que h\u00e1, sim, algumas reconcilia\u00e7\u00f5es que precisam ser feitas, em termos de narrativa, e daquilo que \u00e9 a verdade. Espero que isto seja o in\u00edcio de um debate com menos gritaria e mais conversa. Estou aberto a tudo isso. (Palmas.)\r\nSenhores, encerro este discurso, esta interfer\u00eancia, agradecendo \u00e0 minha trisav\u00f3, a Princesa Isabel, e a Deus. Muito obrigado a todos voc\u00eas. (Palmas.) \r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Bolsonaro! Bolsonaro!)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, PUNI\u00c7\u00c3O, RESPONS\u00c1VEL, DESASTRE AMBIENTE, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ningu\u00e9m est\u00e1 aqui para fazer o mal contra ningu\u00e9m. Houve um grande desastre. N\u00e3o podemos sempre que h\u00e1 uma crise aproveitar e deteriorar o nosso Estado de Direito, com mais regramento, que d\u00e1 mais poder ao Poder Central, aos burocratas para interferir na economia. J\u00e1 h\u00e1 regramento no Estado de Minas Gerais. Os Deputados de Minas j\u00e1 cumprem a legisla\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s necessidades daqueles que foram afetados por Brumadinho, que concerne especificamente \u00e0queles que vivem em Estados onde h\u00e1 minera\u00e7\u00e3o.\r\nPara que criar legisla\u00e7\u00e3o que vai onerar todos os Estados? Temos que pensar que os interesses dos Estados v\u00eam antes. Agora, quanto a punir aquele empres\u00e1rio que fez mal, cometeu fraude, somos sim favor\u00e1veis. \r\nMas n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 em pauta aqui. Est\u00e1 em pauta aqui a cria\u00e7\u00e3o e tipifica\u00e7\u00e3o de um crime extremamente aberto que d\u00e1...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, DETEN\u00c7\u00c3O, MULTA, AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, CONDUTA CRIMINOSA, RESPONS\u00c1VEL, ROMPIMENTO , BARRAGEM, PENALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei elaborados em benef\u00edcio dos atingidos pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis de Brumadinho, todos aqui s\u00e3o favor\u00e1veis a atender \u00e0s necessidades de uma trag\u00e9dia, s\u00f3 que essas necessidades j\u00e1 foram atendidas pelo Estado de Minas Gerais, que se prontificou, logo na sequ\u00eancia, a atender com um regramento muito restringente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. Agora, para que transformar isso em um regramento nacional \u00e9 a grande quest\u00e3o que n\u00f3s temos que debater aqui como Deputados. N\u00e3o podemos ficar sempre \u00e0 merc\u00ea de uma crise e nacionalizar tudo, centralizar tudo. Isso \u00e9 um grande perigo para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nNo entanto, h\u00e1 uma quest\u00e3o, sim, em que \u00e9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos o regramento. A puni\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, n\u00e3o s\u00f3 dos empreendedores, daqueles que t\u00eam dolo em fazer a coisa errada, mas tamb\u00e9m de pol\u00edticos, autoridades e burocracias que n\u00e3o atendem \u00e0 sua miss\u00e3o. Sim, isso \u00e9 necess\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o a isso e com o intento da puni\u00e7\u00e3o, temos total acordo e vamos retirar aqui a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nVejo que h\u00e1, sim, a necessidade de um acordo com rela\u00e7\u00e3o a isso, mas se cria aqui a necessidade de olharmos o intento por tr\u00e1s da lei e n\u00e3o centralizarmos cada vez mais a cada crise que houver. Vamos pontuar isso com mais rigor, porque esse \u00e9 exatamente o problema com o qual o Brasil sofre hoje. N\u00f3s aqui em Bras\u00edlia n\u00e3o conseguimos comandar todas as nuances da coisa p\u00fablica nacional.\r\nFica aqui o meu ponto.\r\nMuito obrigado por esse tempo, Presidente. Obrigado a todos aqueles que nos escutaram neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE DIREITOS DAS POPULA\u00c7\u00d5ES ATINGIDAS POR BARRAGENS (PNAB), PREJU\u00cdZO, INVESTIMENTO, MINERA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nPe\u00e7o aos colegas Parlamentares que leiam a \u00edntegra desse projeto, porque ele \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio do caminho que precisamos tomar em termos de regulamenta\u00e7\u00e3o. Existe regulamenta\u00e7\u00e3o excessiva. O texto \u00e9 extremamente abrangente. H\u00e1 uma interfer\u00eancia em absolutamente todos os momentos de qualquer opera\u00e7\u00e3o - n\u00e3o somente em opera\u00e7\u00f5es de minera\u00e7\u00e3o, mas em qualquer barragem, para qualquer atividade econ\u00f4mica.\r\nPrecisamos entender que a PNAB - Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens pode travar a atividade econ\u00f4mica no Brasil. \u00c9 uma irresponsabilidade. H\u00e1 um cinismo colocado aqui de nos jogar contra a popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho, considerando que j\u00e1 existe regulamenta\u00e7\u00e3o em Minas Gerais, j\u00e1 existe regulamenta\u00e7\u00e3o para proteger aqueles que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco. No entanto, querem criar uma pol\u00edtica nacional para travar, quando eles quiserem, a economia do Brasil. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. \r\nLeiam o texto, por favor. Isso vai gerar uma consci\u00eancia muito maior e muito mais ampla. N\u00e3o vamos cair no cinismo que \u00e9 colocado aqui, contr\u00e1rio \u00e0queles que querem fazer o bem. Querem nos colocar como sendo os malvados, representando os interesses do grande capital, querendo fazer explora\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra de povo ind\u00edgena. Essa interpreta\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada.\r\nVamos ler esse texto para entender o impacto econ\u00f4mico. Qualquer pessoa que abre uma empresa hoje, para exercer qualquer atividade econ\u00f4mica, sofre com a regulamenta\u00e7\u00e3o. Esse projeto vai poder travar qualquer micro, pequena ou m\u00e9dia empresa e tamb\u00e9m as grandes empresas e as operadoras. O investimento no setor vai travar, se continuarmos com essa regulamenta\u00e7\u00e3o. Nenhum novo investimento vai acontecer. Novas empresas v\u00e3o olhar essa regulamenta\u00e7\u00e3o e v\u00e3o ficar com medo de n\u00f3s.\r\nPrecisamos entender que isso n\u00e3o d\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica. Isso d\u00e1 o qu\u00ea? Tirania do Estado em cima de qualquer atividade econ\u00f4mica.\r\nPor favor, colegas, leiam o texto. Vamos fazer o debate depois dessa leitura.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL gostaria de fazer um alerta a todos os Parlamentares e ao Presidente desta Casa: \u00e9 uma grande irresponsabilidade, com um Congresso fragmentado, aumentar o Fundo Partid\u00e1rio, num sistema pol\u00edtico altamente competitivo. Vamos aumentar o Fundo todo ano? Todo ano isso vai estar em pauta: aumento do Fundo, aumento do Fundo, aumento do Fundo? Em que momento isso vai parar? Para o Parlamento dar certo, ele precisa dar o exemplo. E n\u00f3s n\u00e3o estamos dando esse exemplo.\r\nO PSL, o maior partido representado aqui, que teria o maior valor do Fundo Partid\u00e1rio, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, CANDIDATURA AVULSA, \r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro do Supremo Tribunal Federal, Lu\u00eds Roberto Barroso, pela promo\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate de candidaturas avulsas. Necessidade da conten\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de grupo de partidos pol\u00edticos, em conluio, para fortalecimento pr\u00f3prio e cria\u00e7\u00e3o de ditadura partid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, hoje estivermos na audi\u00eancia p\u00fablica promovida pelo STF, e o Ministro Barroso foi muito atencioso. L\u00e1 escutamos partidos e movimentos de todos os matizes ideol\u00f3gicos a prop\u00f3sito de candidaturas independentes ou candidaturas avulsas. \r\nFicou patente que os partidos pol\u00edticos, sobretudo aqueles mais estabelecidos, os mais antigos, s\u00e3o contra e que os movimentos, sejam eles de esquerda ou de direita, s\u00e3o a favor. H\u00e1 uma disson\u00e2ncia entre os movimentos pol\u00edticos - sejam eles de qualquer matiz ideol\u00f3gica - contra um cartel pol\u00edtico que est\u00e1 sendo criado pelos partidos. N\u00e3o h\u00e1 freio contra as a\u00e7\u00f5es dos partidos, medidas t\u00eam passado aqui em plen\u00e1rio, e o pr\u00f3prio Plen\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 sendo capaz de se autocomandar e criar seus pr\u00f3prios freios. \r\nHaver\u00e1, sim, a necessidade talvez de uma san\u00e7\u00e3o externa, de uma interfer\u00eancia externa, para que se crie uma limita\u00e7\u00e3o e n\u00e3o criemos aqui uma ditadura partid\u00e1ria atrav\u00e9s de v\u00e1rios partidos em conluio, criando regulamenta\u00e7\u00f5es para se fortalecerem, indo contra qualquer legisla\u00e7\u00e3o de abertura do sistema pol\u00edtico.\r\nParabenizo o Ministro Barroso por ter promovido essa audi\u00eancia p\u00fablica e parabenizo o STF por protagonizar essa medida que vem de encontro \u00e0 reforma pol\u00edtica. Se ela n\u00e3o \u00e9 feita pela C\u00e2mara, se ela n\u00e3o \u00e9 feita pelo Congresso, ela for\u00e7osamente ser\u00e1 feita por outras entidades do Estado ou pela sociedade, talvez de uma maneira que n\u00f3s n\u00e3o queremos.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, RESTRI\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, DEFESA, INCLUS\u00c3O, AGENDA LEGISLATIVA, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela implanta\u00e7\u00e3o de sistema de vota\u00e7\u00e3o virtual. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Vitor Hugo sobre a necessidade de inclus\u00e3o na pauta de projetos de lei favor\u00e1veis ao corte de gastos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu gostaria de parabenizar V.Exa. por este sistema: \u00e9 uma grande vit\u00f3ria, algo in\u00e9dito. Espero que seja aprimorado.\r\nEm segundo lugar, gostaria de reiterar uma cobran\u00e7a feita pelo Deputado Vitor Hugo em pautarmos projetos que, de fato, v\u00e3o ao encontro de parcela da sociedade que n\u00e3o nos acompanhava antes, mas que agora est\u00e1 monitorando todos os nossos passos e quer sempre entender muito bem os gastos p\u00fablicos, onde e como s\u00e3o usados, com que compet\u00eancia est\u00e3o sendo usados estes gastos e se haver\u00e1 alguma contrapartida. \r\nToda vez que n\u00f3s liberamos recursos ou fazemos benesses, \u00e9 um gasto p\u00fablico que compromete o or\u00e7amento. Neste caso particular, h\u00e1 uma coes\u00e3o e uma consist\u00eancia bem ampla, sem querer entrar no m\u00e9rito da quest\u00e3o. Desta forma, n\u00f3s gostar\u00edamos de ver pautas no sentido contr\u00e1rio, que tratem do corte de custos. Vemos, em boa parte das sess\u00f5es, que projetos sobre corte de custos nem entram nas pautas. Gostaria apenas de reiterar esta cobran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns pela implanta\u00e7\u00e3o deste sistema! \r\nMuito obrigado. \r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, TEXTO LEGISLATIVO, PARCIALIDADE, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do trecho e direito credit\u00f3rio e t\u00edtulos privados de cr\u00e9dito em mercados secund\u00e1rios, no \u00e2mbito de mercados financeiros, de capitais e de pagamentos, constante do \u00a7 9\u00ba do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, inclu\u00eddo pelo art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente!\r\nColegas Parlamentares, este destaque, o do NOVO, assim como o do PSOL, tem uma linha de interpreta\u00e7\u00e3o com a qual eu concordo. Se por acaso o nosso partido, o PSL, fosse o partido operante, eu teria tamb\u00e9m feito um destaque com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura do texto do Banco Central, porque cabe a\u00ed uma interpreta\u00e7\u00e3o perigosa, segundo a qual o Banco Central pode comprar diretamente t\u00edtulos que n\u00e3o s\u00e3o credenciados, t\u00edtulos de risco, t\u00edtulos de entidades que n\u00e3o est\u00e3o bem definidas. O limite dessa compra tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 definido. Em outros pa\u00edses, h\u00e1 limites constitucionais para o n\u00edvel de endividamento que o pa\u00eds pode adotar e, em havendo uma quebra desse limite, h\u00e1 vota\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a isso. Contudo, nada disso est\u00e1 regulamentado. Portanto, a esse texto cabe essa interpreta\u00e7\u00e3o? \r\nEstou dando o meu voto de confian\u00e7a ao Relator e, ao mesmo tempo, a todos os envolvidos na constitui\u00e7\u00e3o dessa emenda constitucional, no entanto esse texto \u00e9 muito perigoso.\r\nDo ponto de vista pessoal, imagino que n\u00e3o estou sozinho nisto, porque h\u00e1 aqui dois partidos de matizes completamente independentes um do outro que t\u00eam essa mesma interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nVou votar \"n\u00e3o\" com rela\u00e7\u00e3o a isso. Deixo aqui definido o meu posicionamento. No entanto, ao mesmo tempo, t\u00eam o meu voto de confian\u00e7a todos os envolvidos no processo dessa emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o para este projeto, para o qual foi pedido urg\u00eancia, por ser um projeto extremamente t\u00e9cnico.\r\nO Relator foi muito receptivo com rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios escrit\u00f3rios que lidam n\u00e3o s\u00f3 com o lado credor, mas tamb\u00e9m com o lado devedor, que fazem recupera\u00e7\u00e3o judicial. \u00c9 um tema extremamente t\u00e9cnico. E vemos que houve interven\u00e7\u00e3o de Governos locais, o que gerou todo este problema: deu maior propens\u00e3o \u00e0 fal\u00eancia de empresas. Agora tentamos resolver isso com uma outra interven\u00e7\u00e3o. Mas se questiona se, com essa segunda interven\u00e7\u00e3o, o resultado vai gerar mais problemas do que os que j\u00e1 existem.\r\nEu entendo muito bem a boa vontade desta Casa Legislativa de querer legislar sobre isso e at\u00e9 mesmo a do Governo de querer mitigar esses problemas gerados pelos Governadores. No entanto, o texto e uma s\u00e9rie de preocupa\u00e7\u00f5es suscitadas por v\u00e1rios escrit\u00f3rios chamaram a minha aten\u00e7\u00e3o e levei isso ao Relator. Acho que a discuss\u00e3o desse tema \u00e9 muito t\u00e9cnica, mas n\u00e3o tem urg\u00eancia para vir ao plen\u00e1rio.\r\nEspero que V.Exas. entendam a minha posi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m votem favor\u00e1veis \u00e0 sua retirada de pauta neste momento e que possamos discutir, num momento mais espec\u00edfico, exclusivamente esse tema.\r\nMuito obrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (PSL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEntendo perfeitamente a posi\u00e7\u00e3o do Relator. Esse tema foi debatido, e de fato h\u00e1 esse consenso de que alguma coisa deve ser feita.\r\nNo entanto, em fun\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de susta\u00e7\u00f5es trazidas ao meu gabinete com rela\u00e7\u00e3o a diferentes escrit\u00f3rios que agem no sentido tanto dos credores quanto dos devedores, pode-se criar uma situa\u00e7\u00e3o de jubileu e de uma classifica\u00e7\u00e3o nova de d\u00edvida. Com isso, voc\u00ea perde qualquer tipo de recurso com rela\u00e7\u00e3o a essas d\u00edvidas por um prazo muito longo.\r\nAl\u00e9m disso, cria-se uma judicializa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos cada vez mais crescente na economia, o que n\u00e3o \u00e9 muito al\u00e9m do que se espera, porque todos os setores da economia est\u00e3o perdendo com a pandemia. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 alguns poucos setores que perderam com isso, e sim quase todos os setores, ramifica\u00e7\u00f5es, fornecedores de todos os n\u00edveis. E, quando voc\u00ea coloca que uma esp\u00e9cie de morat\u00f3ria pode ser colocada aqui por um per\u00edodo, mesmo que definido, as ramifica\u00e7\u00f5es podem gerar trilh\u00f5es para a economia. Pode at\u00e9 n\u00e3o ter impacto, pode at\u00e9 blindar o Governo de impacto de alguma a\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da parte do Governo. No entanto, a sociedade, ela sim, perde, porque cria a\u00ed um \u00f4nus para todas as pequenas e m\u00e9dias empresas - e para as grandes empresas, ent\u00e3o, nem se fala - de ter que ir atr\u00e1s, de ter que se comprometer em judicializar os seus cr\u00e9ditos para que n\u00e3o entrem em fal\u00eancia. E cria a\u00ed um per\u00edodo muito amb\u00edguo.\r\nEnt\u00e3o, eu espero aqui que todos entendam que essa ambiguidade n\u00e3o \u00e9 boa para todo o Brasil. J\u00e1 basta a interfer\u00eancia criada pelos Governadores. \u00c9 por isso que precisamos de mais um tempo para averiguar essa urg\u00eancia e o \u00e2mbito.\r\nMuito obrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, art. 1\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL tamb\u00e9m vai votar \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque, no entanto, eu gostaria de fazer uma ressalva. O sistema financeiro n\u00e3o pode ser usado para fazer pol\u00edtica social. \u00c9 exatamente isso que cria instabilidade, \u00e9 exatamente isso que causa infla\u00e7\u00e3o.\r\nEssa conex\u00e3o precisa acontecer na cabe\u00e7a da maioria da popula\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 temos toda a sorte de programas para fazer esses equil\u00edbrios. N\u00e3o \u00e9 via pol\u00edtica monet\u00e1ria que temos que fazer isso.\r\nEu dou aqui um voto de confian\u00e7a pessoal neste destaque. Acho que n\u00e3o deveria estar incorporada a quest\u00e3o de fazer pol\u00edtica social com o Banco Central. No entanto, est\u00e1 no texto original, e vamos ter que manter isso para dar prosseguimento \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nO partido como um todo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a",
        "sumario": "Inadmissibilidade de submiss\u00e3o de ag\u00eancias e autarquias, sobretudo do Banco Central do Brasil, aos interesses corporativistas do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. LUIZ PHILIPPE DE ORLEANS E BRAGAN\u00c7A (Bloco/PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nNenhuma ag\u00eancia de Estado, sobretudo o Banco Central, poderia ser capturada pelo mercado. Acho que ningu\u00e9m quer isso. Tamb\u00e9m n\u00e3o queremos que o Banco Central, assim como outras autarquias e ag\u00eancias, seja capturado pelo Governo. N\u00e3o podemos deixar que essas ag\u00eancias e autarquias sejam capturadas por interesses exclusivamente corporativistas do Estado.\r\n\u00c9 merit\u00f3rio que se tenha levantado a quest\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o para o Banco Central - acho que devemos adentrar este tema mais profundamente - e que se fa\u00e7a uma expans\u00e3o de crit\u00e9rios realmente aplic\u00e1veis e respeit\u00e1veis, n\u00e3o s\u00f3 para o Banco Central, mas tamb\u00e9m para outras ag\u00eancias. Acho que isso, sim, merece um debate mais aprofundado. J\u00e1 me disponho com o nosso colega Deputado do PSB a fazer um projeto em conjunto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]