[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, ROND\u00d4NIA, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de Rond\u00f4nia pela elei\u00e7\u00e3o do orador para a C\u00e2mara dos Deputados. Prioridades de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de agradecer a oportunidade, nesta primeira semana, de fazer uso da tribuna e dialogar, principalmente, com o Estado que me trouxe at\u00e9 aqui, o meu Estado, que conhe\u00e7o desde sempre, o Estado de Rond\u00f4nia. Quero agradecer-lhe pela grande vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tivemos quase 9% dos votos v\u00e1lidos naquela unidade federativa. Quero dizer que isso muito me honra. Quero agradecer a oportunidade e dizer que vou buscar trabalhar da mesma forma como trabalhei nessa minha breve vida pol\u00edtica, Sr. Presidente. \r\n\u00c9 bom deixar registrado, claro e patente para toda a sociedade brasileira que a popula\u00e7\u00e3o, pelo distanciamento que tem dos seus representantes, pelo n\u00edvel de indigna\u00e7\u00e3o e pela impunidade, que aflora no seio das pessoas que vivem no nosso rinc\u00e3o e no nosso Pa\u00eds a prefer\u00eancia pelo perfil do agente pol\u00edtico que tem combatividade, que tem postura, que tem condi\u00e7\u00f5es de di\u00e1logo em rela\u00e7\u00e3o ao fisiologismo e ao clientelismo, \u00e0quele paternalismo que ultimamente tem prejudicado e muito a classe representativa.\r\nPor isso j\u00e1 propusemos aqui na C\u00e2mara Federal algumas medidas que temos defendido no decorrer dessa nossa breve trajet\u00f3ria pol\u00edtica. Na condi\u00e7\u00e3o de Vereador da Capital, apresentei projeto sobre o fim do voto secreto e obtive sucesso. Na Assembleia Legislativa, trabalhei sempre com transpar\u00eancia durante o mandato, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o.\r\nE aqui n\u00e3o vai ser diferente, Sr. Presidente. Existem alguns mecanismos regimentais que devem ser extirpados, que devem ser retirados da nossa boa conviv\u00eancia, da conviv\u00eancia harm\u00f4nica neste Poder. Por exemplo, defendo o voto aberto e defendo que os Parlamentares que deixam o mandato n\u00e3o percebam o correspondente ao subs\u00eddio do aux\u00edlio-mudan\u00e7a, o que n\u00e3o faz o menor sentido - para os reeleitos \u00e9 pior ainda. Dos que ascendem a outros cargos nem se fala, pois foi dado um voto de confian\u00e7a muito mais robusto a esses representantes. J\u00e1 temos trabalhado nesse sentido.\r\nQuero deixar registrado para a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 fincado num quadrip\u00e9 muito claro o meu trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa infraestrutura. No nosso Estado de Rond\u00f4nia, cito a BR-364, que \u00e9 conhecida como a \"Rodovia da Morte\" e que \u00e9 o esteio do progresso daquela regi\u00e3o, n\u00e3o somente de Rond\u00f4nia, como tamb\u00e9m do Estado do Acre. Pior ainda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o dos Estados do Amazonas e de Roraima, que devem passar obrigatoriamente pela BR-319. \r\nEssa \u00e9 uma bandeira muito clara do nosso mandato e vou trabalhar nesse sentido. Ontem estive com o Ministro da Infraestrutura, o General Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, que disse haver vontade pol\u00edtica por parte deste Governo. Ficamos muito felizes com isso, Sr. Presidente. \r\nAl\u00e9m disso, eu vou trabalhar pela transposi\u00e7\u00e3o dos nossos servidores e buscar higidez e melhores condi\u00e7\u00f5es financeiras, para que se invista em quem precisa, em quem est\u00e1 na ponta da corda no nosso Estado de Rond\u00f4nia.\r\nEu tamb\u00e9m tenho falado sempre, Sr. Presidente, que as reformas vir\u00e3o. A necessidade de mudar o nosso Pa\u00eds \u00e9 emergencial. Digo sempre que n\u00e3o estou aqui para defender o Governo, que fui colocado aqui justamente para defender o Estado. O meu Estado de Rond\u00f4nia deve ser prioridade, em detrimento muitas vezes da agenda do Governo. Muitas coisas ser\u00e3o saud\u00e1veis, mas n\u00e3o goela abaixo, n\u00e3o de supet\u00e3o e aos solavancos. N\u00f3s queremos debater de forma harmoniosa, respeitosa e, \u00e9 l\u00f3gico, sempre fazendo prevalecer a independ\u00eancia dos Poderes. Estou encapsulado no comportamento \u00e9tico, moral e transparente que tem conduzido os meus mandatos at\u00e9 aqui, Sr. Presidente. \r\nN\u00f3s ficamos felizes. Sei que \u00e9 mais uma etapa - e estou entusiasmado com a grande vota\u00e7\u00e3o que obtive -, que acaba neste momento. Aqui eu sou mais um soldado para promover a boa pol\u00edtica e, respeitosamente, conduzir um bom trabalho na C\u00e2mara Federal e dar protagonismo ao nosso Estado de Rond\u00f4nia, haja vista que obras estruturantes por l\u00e1 passar\u00e3o, como a ferrovia e outros modais de transporte. Falo da sa\u00edda imediata para o Pac\u00edfico. Essa \u00e9, sem sombra de d\u00favida, uma das \u00faltimas fronteiras agr\u00edcolas pela qual passar\u00e3o as nossas commodities. Temos que estar preparados para industrializar esses produtos, gerar riqueza, gerar renda, e n\u00e3o somente viver \u00e0 base do holerite, do contracheque, o que tem prejudicado e muito o respeito e a honorabilidade da nossa popula\u00e7\u00e3o t\u00e3o trabalhadora e, logicamente, t\u00e3o empreendedora, para a qual faltam oportunidades. \r\nEstamos aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para defender Rond\u00f4nia, para defender...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REAJUSTE DE TARIFAS, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONTRA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao povo do Estado de Rond\u00f4nia para participa\u00e7\u00e3o em movimento contra o reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de conclamar a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia para, nesta sexta-feira, participar de uma grande manifesta\u00e7\u00e3o contra o aumento da tarifa da energia el\u00e9trica.\r\nVale mencionar que o setor foi rec\u00e9m-privatizado. Parece-me que houve um bem bolado com a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, ato cont\u00ednuo \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, para aumentar em quase 30% a tarifa de energia el\u00e9trica, num jogo de cartas marcadas, o que s\u00f3 prejudica um Estado que det\u00e9m hoje grande parte do patrim\u00f4nio do setor el\u00e9trico e que redistribui, produz e consegue alimentar muitos Estados do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o faz sentido termos duas das maiores hidrel\u00e9tricas e pagarmos por uma p\u00e9ssima qualidade do servi\u00e7o, sem mensurar o resultado da empresa que ora chega e j\u00e1 quer imputar a toda a popula\u00e7\u00e3o uma majora\u00e7\u00e3o descabida e desarrazoada. N\u00f3s queremos anunciar que o Estado de Rond\u00f4nia - e tenho certeza de que toda a bancada - n\u00e3o vai aceitar de forma passiva...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA, USINA HIDREL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia. Empenho do orador na cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa dos Munic\u00edpios Sedes de Usinas Hidrel\u00e9tricas. Preju\u00edzos socioambientais causados ao Estado decorrentes da instala\u00e7\u00e3o de usinas hidrel\u00e9tricas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que \u00e9 uma honra estar novamente aqui na tribuna. Agrade\u00e7o a oportunidade e n\u00e3o poderia deixar de mencionar sobre um caso latente e urgente que assola e prejudica o nosso Estado de Rond\u00f4nia.\r\nN\u00f3s tivemos a majora\u00e7\u00e3o de quase 30% do pre\u00e7o da energia el\u00e9trica, recentemente, ap\u00f3s a privatiza\u00e7\u00e3o, sem sequer a empresa que l\u00e1 entrou conseguir mensurar os poss\u00edveis furtos de energia, que justificam esse aumento abissal e surreal, que impossibilita o pagamento direto, isto \u00e9, pode ser que aumente ainda mais a quest\u00e3o do n\u00e3o pagamento e da inadimpl\u00eancia das fam\u00edlias de Rond\u00f4nia.\r\nN\u00f3s entramos agora e, ao final de tudo isso, estamos coletando assinaturas para a Frente Parlamentar em Defesa dos Munic\u00edpios Sedes de Usinas Hidrel\u00e9tricas, para que possamos discutir, Sr. Presidente, o marco regulat\u00f3rio, que possamos, pelo menos, entender, todos n\u00f3s, Sr. Presidente, que o marco regulat\u00f3rio \u00e9 importante para trazer divisas para o nosso Estado. Ficamos com um passivo de duas das maiores hidrel\u00e9tricas do Brasil, passivo socioambiental, bols\u00f5es de pobreza pela imigra\u00e7\u00e3o de tantos profissionais que foram \u00e0 \u00e9poca l\u00e1 trabalhar, l\u00e1 se acomodaram. Precisamos dar a devida resposta, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEntrincheirados nas manifesta\u00e7\u00f5es populares l\u00e1 estaremos, legislando para minimizar esses problemas, que t\u00eam tido muita repercuss\u00e3o, com toda raz\u00e3o e com toda propriedade. N\u00e3o vamos nos furtar ao dever de aqui trabalhar em defesa dos nossos moradores do Estado de Rond\u00f4nia, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado. \r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REFORMULA\u00c7\u00c3O. \r\nREFORMA DA PREVID\u00caNCIA, APOSENTADORIA PARLAMENTAR, REFORMA TRABUT\u00c1RIA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Urgente necessidade de reformula\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados. Realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de utilizar mais uma vez a tribuna para conversar com os Parlamentares e principalmente com a sociedade.\r\nN\u00f3s temos participado, neste in\u00edcio de mandato, das sess\u00f5es ordin\u00e1rias, e pela breve experi\u00eancia, pela breve trajet\u00f3ria pol\u00edtica como Vereador na Capital do meu Estado e como Deputado Estadual, podemos observar e constatar que a primeira reforma necess\u00e1ria e urgente que devemos fazer, na condi\u00e7\u00e3o de protagonistas do Congresso e tamb\u00e9m como respons\u00e1veis pela elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e pela boa fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, \u00e9 a reforma regimental, Sr. Presidente.\r\nEst\u00e1vamos conversando agora h\u00e1 pouco com o Deputado Kim Kataguiri que n\u00e3o faz o menor sentido ficarmos num ambiente nocivo, onde o manique\u00edsmo impera. Parece-me que n\u00f3s temos o grupo do bem - iluminado e puro - e outro grupo do mal - diab\u00f3lico e pernicioso! E, dependendo do ponto de vista, ningu\u00e9m sabe quem \u00e9 quem! Muitas vezes, o do bem \u00e9 o do mal e vice-versa!\r\nN\u00f3s temos que avan\u00e7ar, Sr. Presidente, porque n\u00e3o faz sentido algum n\u00f3s usarmos toda a estrutura administrativa, como os gabinetes, com um disp\u00eandio financeiro imenso e sendo questionados pela sociedade, para chegarmos aqui nos dias de semana e, durante um dia de trabalho, n\u00f3s debatermos a respeito apenas de uma medida provis\u00f3ria - que n\u00e3o \u00e9 a nossa atividade primaz! Isso n\u00e3o \u00e9 a nossa prerrogativa imediata na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentares e representantes dessa Uni\u00e3o gigantesca que \u00e9 o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos poder\u00edamos montar uma Comiss\u00e3o Especial, reunir Deputados inquietos e insatisfeitos de modo a podermos elaborar um Regimento mais adequado.\r\nE, na esteira do que diz respeito a pautas moralizadoras, n\u00f3s temos debatido e tem havido diverg\u00eancias. Isso n\u00e3o \u00e9 pecado; \u00e9 l\u00f3gico que existem, sim, pontos distantes da nossa linha de pensamento. Mas temos avan\u00e7ado em algumas pautas que s\u00e3o importantes, como, por exemplo, n\u00e3o se dar prefer\u00eancia, na distribui\u00e7\u00e3o ou sorteio de gabinetes e apartamentos a Parlamentares que t\u00eam parentes que j\u00e1 ocuparam o Parlamento. Se queremos nos distanciar da vis\u00e3o patrimonialista, paternalista da pol\u00edtica, temos que dar exemplo quando temos essa oportunidade.\r\n\u00c9, sem sombra de d\u00favida ter coragem de, ao menos, debater. Ningu\u00e9m \u00e9 o senhor da raz\u00e3o. Mas, por exemplo, por que deve existir aux\u00edlio mudan\u00e7a para quem est\u00e1 reeleito, se a pessoa vai continuar em Bras\u00edlia, no mesmo lugar em que est\u00e1 trabalhando, ou para quem ascendeu para a Casa Legislativa Superior, indo da C\u00e2mara dos Deputados para o Senado da Rep\u00fablica?\r\nN\u00f3s temos que ter coragem de discutir que a aposentadoria parlamentar, sem sombra de d\u00favida, pode ser igual \u00e0 do cidad\u00e3o comum, se \u00e9 exatamente isto o que pedem, que tenhamos o mesmo tratamento que recebe a sociedade, os cidad\u00e3os que aqui nos colocaram.\r\nFicou muito claro, pelo menos no nosso Estado de Rond\u00f4nia, que o eleitor, o cidad\u00e3o, prefere a postura, o posicionamento, a qualidade t\u00e9cnica para debate, em detrimento do fisiologismo e do clientelismo hist\u00f3rico que tem abarcado e arraigado as decis\u00f5es no Pa\u00eds.\r\nTemos que ter coragem de entregar para Estados e Munic\u00edpios compet\u00eancias que, em princ\u00edpio, est\u00e3o concentradas no Poder Central. Por que n\u00e3o os Estados discutirem mat\u00e9rias ambiental e tribut\u00e1ria?\r\nFalando em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, temos, sim, tamb\u00e9m que apresentar a reforma tribut\u00e1ria; temos que tributar mais a renda do que o consumo, Sr. Presidente, que \u00e9 algo fundamental, assim como tamb\u00e9m \u00e9 preciso cobrarmos dos grandes devedores, para discutirmos a reforma da Previd\u00eancia.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um anseio geral da popula\u00e7\u00e3o, e a maioria dos Parlamentares concorda com a sua aprova\u00e7\u00e3o? \u00c9 preciso tamb\u00e9m debater em quais medidas e em quais aspectos ela deve avan\u00e7ar.\r\nEssas quest\u00f5es s\u00e3o elementares, fundamentais para que possamos aproximar a popula\u00e7\u00e3o do nosso Congresso. Quando as pessoas foram \u00e0s ruas em movimentos de que muitos colegas que est\u00e3o aqui participaram, o interesse era outro, era diverso: era a de haver uma reforma pol\u00edtica. E n\u00e3o foi o que de fato aconteceu. Inverteram essa l\u00f3gica, aprovaram uma reforma de certa forma Mandrake e, de alguma maneira, as pessoas n\u00e3o est\u00e3o satisfeitas.\r\nE se existe um momento de adentrarmos n\u00e3o somente o vag\u00e3o do trem do progresso, mas o do desenvolvimento e do respeito \u00e0s pessoas; se existe um momento, \u00e9 exatamente este. N\u00f3s somos os senhores do destino desta terra e devemos, sim, estar em comum acordo, em sintonia fina com a vontade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nComo eu bem disse, Sr. Presidente, estamos aqui n\u00e3o para defender o Governo, n\u00e3o para nos encegueirarmos, n\u00e3o para sermos coagidos ou pelo menos conduzidos, porque n\u00f3s n\u00e3o somos rabeta, n\u00f3s n\u00e3o somos conduzidos por tr\u00e1s, como as nossas zoadeiras do Rio Guapor\u00e9. N\u00f3s queremos defender os interesses do Estado de Rond\u00f4nia, que, muitas vezes, pode divergir da vontade do Governo Federal.\r\nPor isso, respeito \u00e9 fundamental, assim como o \u00e9 a necessidade dessas pautas moralizadoras. Sem sombra de d\u00favida, elas devem imperar, e a reforma imediata deve ser a reforma regimental, porque parece uma feira onde todo mundo tem raz\u00e3o. Vemos a\u00e7\u00f5es muito mais panflet\u00e1rias e midi\u00e1ticas do que propriamente a vontade de resolver o problema do nosso Brasil. N\u00e3o precisamos de super-her\u00f3is.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, DEBATE, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), IDADE M\u00cdNIMA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Posicionamento do orador com rela\u00e7\u00e3o a t\u00f3picos da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de forma r\u00e1pida e breve, quero dizer que n\u00f3s sabemos que o projeto da reforma da Previd\u00eancia aportou nesta Casa. N\u00e3o tenho d\u00favida de que isso demandar\u00e1 muito tempo, e certamente deve-se retroceder em muitos degraus, para que possamos avan\u00e7ar num conjunto de a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos que pontuar que o que mais importa neste momento \u00e9 o Pa\u00eds, e muitas vezes h\u00e3o de existir diverg\u00eancias entre o programa do Governo com o interesse do nosso Estado de Rond\u00f4nia, cada qual com suas nuan\u00e7as e suas peculiaridades. N\u00f3s temos o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, que diminui a idade, o que \u00e9 importante, mas tamb\u00e9m diminui drasticamente o valor a ser percebido. E n\u00f3s entendemos que h\u00e1 de existir, sim, um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Temos que discutir a transi\u00e7\u00e3o num Estado que hoje vive, sim, do setor prim\u00e1rio, mas h\u00e1 aqueles com contracheque e holerite. N\u00f3s temos que discutir melhor e com mais profundidade essa transi\u00e7\u00e3o. Isso nos preocupa.\r\nN\u00f3s deixamos aqui, de forma muito patente, que o nosso interesse \u00e9 ouvir a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia e conseguir o encaminhamento da vontade do nosso Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUES, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OF\u00cdCIO, ESCOLA P\u00daBLICA, EXECU\u00c7\u00c3O, HINO NACIONAL BRASILEIRO, FILMAGEM, LEITURA, SLOGAN, PROPAGANDA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Posicionamento do orador diante da determina\u00e7\u00e3o, pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, de grava\u00e7\u00e3o em v\u00eddeo da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos escolares. Eleva\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quanto a essa pol\u00eamica da filmagem dos nossos alunos, \u00e9 bom deixar muito claro que uma coisa \u00e9 resgatar o patriotismo, e a outra \u00e9 remeter aos por\u00f5es do nosso Pa\u00eds \u00e0 \u00e9poca dos regimes de exce\u00e7\u00e3o. N\u00f3s poder\u00edamos gastar o tempo filmando atitudes de empreendedorismo, pelas quais n\u00f3s sa\u00edmos, sim, do modelo b\u00e1sico da educa\u00e7\u00e3o. \r\nInfelizmente, quando h\u00e1 uma pol\u00eamica, o nosso Plen\u00e1rio para e obstrui a pauta. E mais uma semana n\u00f3s ficamos aqui para, quem sabe, votarmos uma medida provis\u00f3ria. Fica esse alerta que n\u00e3o diz respeito \u00e0 Direita nem \u00e0 Esquerda. N\u00f3s temos que respeitar. E n\u00e3o obrigatoriamente ser\u00e1 atrav\u00e9s da filmagem dos nossos alunos que teremos patriotismo e maior amor \u00e0s nossas mat\u00e9rias, e sim atrav\u00e9s da atua\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s por um Brasil melhor.\r\nDiga-se de passagem, o nosso tal\u00e3o de energia el\u00e9trica j\u00e1 chegou, e, em mais um m\u00eas, com 30% majorados na nossa conta de energia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, ROND\u00d4NIA.\r\nSERVIDORE P\u00daBLICO, EX-TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, QUADRO EM EXTIN\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres do Estado de Rond\u00f4nia. Empenho do orador na transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do extinto Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Aperfei\u00e7oamento da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos de agentes p\u00fablicos e de grandes empresas junto ao Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Defesa de discuss\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente gostar\u00edamos de desejar, em alus\u00e3o ao Dia Internacional da Mulher, muito boa sorte e felicidades a todas as mulheres do Estado de Rond\u00f4nia. Lembro que n\u00e3o \u00e9 uma data festiva, n\u00e3o \u00e9 um feriado comercial, mas \u00e9 um dia de reflex\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o efetiva das mulheres em todas as decis\u00f5es saud\u00e1veis do nosso Pa\u00eds, afinal a temperan\u00e7a e o equil\u00edbrio da mulher realmente se fazem necess\u00e1rios neste momento nebuloso do nosso Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m viemos aqui destacar a discuss\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o dos servidores do Estado de Rond\u00f4nia. Estivemos no Minist\u00e9rio da Economia junto com outros Parlamentares e iremos ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o pedir ao Ministro Vital do R\u00eago que seja apartada a discuss\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 60, para os efeitos de suspens\u00e3o que dizem respeito ao Estado de Rond\u00f4nia, e que seja publicado o decreto da Emenda Constitucional n\u00ba 98, para inser\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. Afinal, o que n\u00f3s cobramos \u00e9 paridade, \u00e9 igualdade, para que tenhamos a mesma propor\u00e7\u00e3o de transposi\u00e7\u00e3o. Gostar\u00edamos de ter a mesma porcentagem e aproveitamento dos outros Estados.\r\nRond\u00f4nia entrega muito para a Na\u00e7\u00e3o e recebe muito pouco de contrapartida e benef\u00edcios, desde a \u00e9poca da salvaguarda do nosso Estado e da Na\u00e7\u00e3o em \u00e1reas fronteiri\u00e7as. O mesmo ocorre em rela\u00e7\u00e3o aos nossos ex-servidores do territ\u00f3rio nacional. Produzimos muita energia el\u00e9trica e n\u00e3o ficamos sequer com os impostos.\r\nAl\u00e9m disso, temos discutido a Previd\u00eancia. Tem que se alterar, sim, o BPC; tem que se alterar a Previd\u00eancia do trabalhador rural; tem que se cobrar, sem sombra de d\u00favidas, das empresas e tamb\u00e9m dos agentes pol\u00edticos que devem ao INSS. Essa responsabilidade deve ser compartilhada e n\u00e3o imputada a quem mais precisa e menos tem, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o da nossa Na\u00e7\u00e3o. Temos que discutir reforma tribut\u00e1ria e reforma banc\u00e1ria, para, a\u00ed sim, entregarmos um resultado saud\u00e1vel, positivo e justo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nDesejo uma boa semana a todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO, ROND\u00d4NIA, MOVIMENTO DE PROTESTO. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, TRABALHADOR RURAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARIDADE, IDADE M\u00cdNIMA, HOMEM, MULHER, PROFESSOR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia. Necessidade de aperfei\u00e7oamento da proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Governo Jair Bolsonaro. Encontro do orador com Ministros de Estado para debate da transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do extinto Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o licen\u00e7a. Prometo n\u00e3o ser muito demorado, mas deveria fazer alguns alertas, ainda mais passado o momento momesco de festas, de carnaval.\r\nN\u00f3s temos uma dificuldade muito grande no Estado de Rond\u00f4nia, e o Ministro de Minas e Energia nos prometeu entregar uma resposta at\u00e9 quarta-feira, isto \u00e9, o dia de amanh\u00e3, em rela\u00e7\u00e3o ao aumento da tarifa de energia el\u00e9trica. N\u00f3s pagamos quase 30% a mais a partir do momento em que a concess\u00e3o foi entregue a uma empresa sem haver a devida fiscaliza\u00e7\u00e3o do contrato do edital.\r\nE eu quero deixar um alerta que n\u00f3s n\u00e3o sejamos, toda a popula\u00e7\u00e3o, silentes, dormitantes e omissos em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria. Se n\u00f3s n\u00e3o tivermos atrav\u00e9s de gest\u00e3o pol\u00edtica uma resposta satisfat\u00f3ria, a popula\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de inova\u00e7\u00e3o, e, muito logicamente, com muito cuidado e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem... Mas que n\u00f3s possamos nos manifestar nas ruas do Estado de Rond\u00f4nia para deixar bem claro que n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar o aumento da tarifa de energia el\u00e9trica.\r\nPortanto, falamos do ass\u00e9dio, que pode demitir, fechar postos de trabalho. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso j\u00e1 tenha acontecido no Estado de Rond\u00f4nia. A partir do momento que se majorou a energia el\u00e9trica, aumentou o furto da energia, o famoso gato, e n\u00e3o se trouxe resposta. Repassou-se imediatamente a necessidade de melhoria na rede el\u00e9trica para a popula\u00e7\u00e3o, que ficou sem entender. E este \u00e9 o momento de nos unirmos, sem matriz ideol\u00f3gico-partid\u00e1ria, sem cor, com um debate suprapartid\u00e1rio, para deixar bem claro que n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar mais uma vez, como acontece h\u00e1 500 anos no Pa\u00eds, como acontece h\u00e1 mais de 100 anos em Rond\u00f4nia, que nos entreguem espelhos, mi\u00e7angas e bijuterias e que n\u00f3s fiquemos mais uma vez ao deus-dar\u00e1, com a m\u00e3o abanando, ou deixando a nossa riqueza, fonte mais rica do mundo, a \u00e1gua, passar entre as nossas m\u00e3os e descer Rio Madeira abaixo.\r\nFica o alerta de que com criatividade, inova\u00e7\u00e3o e com o apoio da popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s iremos \u00e0s ruas para coibir e evitar esse aumento estapaf\u00fardio, esse assalto legalizado, esse crime contra a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nEntrando no m\u00e9rito da reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m, \u00e9 certo que agora os debates ser\u00e3o cada vez mais acalorados. Eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que h\u00e1 sim de existir algumas mudan\u00e7as no projeto que aqui aportou. N\u00f3s temos que discutir o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, manter o valor de mil reais de 65 anos aos 70. Reconhe\u00e7o que existiu um avan\u00e7o dos 60 aos 65 anos. Temos que discutir a aposentadoria dos servidores e dos trabalhadores rurais, tamb\u00e9m a paridade de idade de homens e mulheres na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e, com muita aten\u00e7\u00e3o, discutir seguran\u00e7a p\u00fablica de forma pareada, equ\u00e2nime, o que \u00e9 importante.\r\nE sobretudo para mostrar que a popula\u00e7\u00e3o pode ficar segura de que aqui ter\u00e1 o eco da sua voz, que vem das ruas e ecoa - ou deveria ecoar - aqui no Congresso, n\u00f3s tamb\u00e9m devemos cobrar tanto as empresas quanto das pessoas f\u00edsicas e dos pol\u00edticos que devem tanto \u00e0 quest\u00e3o previdenci\u00e1ria, quanto n\u00e3o previdenci\u00e1ria, quanto diretamente ao INSS. Isso soma mais de 600 milh\u00f5es de reais.\r\nQueremos dar o exemplo? N\u00e3o vamos tirar de quem tem menos. Vamos cobrar de quem muito tem, quem tem bonan\u00e7a, fartura, e, muitas vezes, se empodera por sua atividade laboral, e, muitas vezes, sua atividade parlamentar.\r\nQuero tamb\u00e9m deixar registrado que n\u00f3s debatemos com o Ministro Vital do R\u00eago, do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que tamb\u00e9m fomos ao Minist\u00e9rio da Economia, junto com a bancada federal dos Estados de Rond\u00f4nia, de Roraima e do Amap\u00e1, v\u00e1rios Deputados, para discutir a respeito da transposi\u00e7\u00e3o. H\u00e1 tamb\u00e9m a necessidade de apartear o debate da Emenda n\u00ba 60, que inclui o Estado de Rond\u00f4nia, e da Emenda n\u00ba 98, que n\u00e3o tem o Estado de Rond\u00f4nia. E precisamos desse decreto para sermos inseridos.\r\nE fica aqui o pedido ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o para que possa apartear, que o objeto principal que traz seguran\u00e7a jur\u00eddica e que faz an\u00e1lise e laudo da transposi\u00e7\u00e3o dos nossos servidores, que \u00e9 a Emenda n\u00ba 60, seja mantido, at\u00e9 que sejam investigadas as poss\u00edveis suspeitas de irregularidades, que eu acredito que ser\u00e3o superadas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 98. E h\u00e1 uma lei que foi feita de forma eleitoreira ano passado e mais uma vez gerou expectativa, apreens\u00e3o, desespero, afli\u00e7\u00e3o, e, l\u00f3gico, infelizmente, o fim de tudo foi devastador, porque n\u00e3o aconteceu a devida transposi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o deixo aqui o alerta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia. Precisamos dar o exemplo na totalidade e mostrar a nossa cara, para termos condi\u00e7\u00e3o de olhar no olho da popula\u00e7\u00e3o. Que os agentes pol\u00edticos e as grandes empresas paguem primeiro o seu pato, as suas d\u00edvidas, para que possamos debater com seguran\u00e7a, conscientes de n\u00f3s e da vontade do povo de Rond\u00f4nia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, RONDONIA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com o deslocamento de policiais militares para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de agentes penitenci\u00e1rios no sistema penitenci\u00e1rio rondoniense. Aguardo de pronunciamento do Ministro de Minas e Energia, a respeito do reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s queremos falar rapidamente a respeito da quest\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio do Estado de Rond\u00f4nia. Foi deflagrada uma greve, e ela foi declarada ilegal. Mas o que mais causa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato de haver policiais militares cumprindo a fun\u00e7\u00e3o do agente penitenci\u00e1rio, infelizmente desfalcando o efetivo que j\u00e1 \u00e9 insuficiente para atender a popula\u00e7\u00e3o nas ruas, com a pol\u00edcia preventiva fardada, a fim de trazer seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s torcemos para que esse impasse seja resolvido da melhor maneira poss\u00edvel e para que o Governo e a entidade representativa possam, enfim, chegar a um acordo. Eu digo isso com tranquilidade, porque sempre defendi os agentes penitenci\u00e1rios. Estamos muito preocupados. Com di\u00e1logo, bom senso e grau elevado e evolu\u00eddo de humanidade, o gestor p\u00fablico tem tudo para resolver esse impasse.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 que hoje \u00e9 o prazo final para o Ministro de Minas Energia, Almirante Bento, entregar uma satisfa\u00e7\u00e3o e uma resposta quanto ao aumento exacerbado, descarado da nossa energia el\u00e9trica.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, porque queremos ouvir o maior n\u00famero de Deputados.\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO) - S\u00f3 preciso de mais 30 segundos, Sra. Presidente.\r\nDe forma muito clara e cristalina, tenho para mim que, quando a companhia p\u00fablica gere mal os recursos e administra com incompet\u00eancia, o efeito \u00e9 devastador para a companhia e para a popula\u00e7\u00e3o. Mas tamb\u00e9m tenho convic\u00e7\u00e3o e tranquilidade em dizer que, quando se entrega a concess\u00e3o, privatiza e continua a ter apenas uma empresa, o efeito \u00e9 t\u00e3o pernicioso e mal\u00e9fico quanto o da empresa p\u00fablica mal gerida, porque os custos s\u00e3o repassados imediatamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsperamos a satisfa\u00e7\u00e3o e a resposta do Ministro de Minas e Energia, n\u00e3o para este Parlamentar, mas para a popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia quanto a esse aumento, a esse assalto legalizado que ocorreu no Estado. N\u00e3o seremos complacentes, nem coniventes com esse aumento que prejudica, fecha postos de trabalho e tamb\u00e9m maltrata quem mais precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nSERVIDOR PUBLICO, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, RONDONIA, DELEGACIA DA MULHER, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para o impasse entre os servidores do sistema prisional e o Governo do Estado de Rond\u00f4nia. Pedido de instala\u00e7\u00e3o de delegacia 24 horas par atendimento \u00e0s mulheres rondonienses.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria agradecer a oportunidade do in\u00edcio dos trabalhos desta semana na C\u00e2mara Federal. Enfim, n\u00f3s come\u00e7amos a trabalhar nas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas. Como membro da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, digo que h\u00e1 temas controversos, pol\u00eamicos, na Comiss\u00e3o. N\u00f3s vamos ter que evoluir, ter grandeza e altivez para debater. \r\nJ\u00e1 foi feito inclusive um chamamento, um convite para o Ministro Paulo Guedes, a fim de que esteja conosco e traga melhores esclarecimentos a respeito da reforma da Previd\u00eancia. Existem temas que precisamos assentar. Primeiro, temos que coloc\u00e1-los sobre a mesa. Entre eles, o modelo que \u00e9 aplicado no Chile, por exemplo, que se tem como refer\u00eancia de sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o. O Chile acaba de pedir uma nova reforma, porque aquele modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o quebrou, porque n\u00e3o existiu a contribui\u00e7\u00e3o patronal. N\u00f3s temos que tentar compreender o melhor cen\u00e1rio.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favida de que todos t\u00eam que entregar os an\u00e9is, para que fiquem os dedos, mas temos que ter tranquilidade, coer\u00eancia, sensatez, ainda mais em casos espec\u00edficos. N\u00f3s temos debatidos os casos que s\u00e3o atinentes ao Estado de Rond\u00f4nia, onde boa parte dos trabalhadores \u00e9 da \u00e1rea rural. H\u00e1 educadoras, professoras. H\u00e1 o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que tem que ser alterado. H\u00e1 muita coisa que se precisa debater neste Congresso, para realmente darmos uma resposta satisfat\u00f3ria para a popula\u00e7\u00e3o e, de forma muito especial, ao Estado de Rond\u00f4nia.\r\nAqui fica tamb\u00e9m o pedido de que consigamos resolver o grande entrave que existe hoje com os servidores do sistema prisional e o Governo do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nDeixo, ainda, o pedido da delegacia 24 horas, afinal, mulher n\u00e3o escolhe a hora em que ser\u00e1 agredida ou violentada. Precisamos dar um atendimento humanizado, respeitoso, zeloso, em todos os momentos, a essas mulheres que tanto precisam do respeito do poder p\u00fablico.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, ROND\u00d4NIA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, TRABALHADOR RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), TRANSI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, MULHER, APOSENTADORIA, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre t\u00f3picos da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pois bem, n\u00f3s viemos aqui conversar e debater com a sociedade e tamb\u00e9m dar a devida satisfa\u00e7\u00e3o e esclarecimento a quem nos colocou aqui, a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. N\u00f3s temos debatido, e agora, com as Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas em pleno funcionamento, estamos realizando os chamamentos, os convites e- por que n\u00e3o? - as convoca\u00e7\u00f5es aos Ministros. Afinal, essa \u00e9 a nossa prerrogativa, a nossa atribui\u00e7\u00e3o e a nossa obriga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos ter que discutir reforma da Previd\u00eancia.\r\nComo j\u00e1 apresentei e conversei com a sociedade, n\u00f3s temos muitas preocupa\u00e7\u00f5es no que diz respeito a essa reforma da Previd\u00eancia, sobretudo sobre a realidade do Estado de Rond\u00f4nia. N\u00f3s temos muitos trabalhadores do campo, trabalhadores rurais, e temos que discutir o Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que diminuiu o valor. Temos que ver a transi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, o ped\u00e1gio dos servidores p\u00fablicos, pois n\u00f3s temos um n\u00famero de servidores muito grande no Estado de Rond\u00f4nia.\r\nPe\u00e7o um tempo para complementa\u00e7\u00e3o da fala.\r\nNa Semana Internacional da Mulher, n\u00f3s vimos que, muitas vezes, as sacrificadas s\u00e3o exatamente as mulheres, e a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo muito grave.\r\nH\u00e1 muita coisa a ser revista. Al\u00e9m disso, o modelo que se aplica \u00e9 semelhante ao de um pa\u00eds pr\u00f3ximo, o Chile, que teve que reformar a reforma, pois n\u00e3o existia contribui\u00e7\u00e3o patronal.\r\nH\u00e1 muitas distor\u00e7\u00f5es, h\u00e1 muitas dificuldades a serem debatidas aqui. Eu tenho certeza de que dessa maneira n\u00e3o atende ao Estado de Rond\u00f4nia. Quem diz isso \u00e9 quem conversa e dialoga com as pessoas na base, vai at\u00e9 a ponta da corda e tem responsabilidade social e compromisso com a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nMuito se fala, a torto e a direito. Mas aqui, mais uma vez, eu venho reafirmar que n\u00f3s vamos de acordo com o interesse da maioria. \u00c9 l\u00f3gico que os an\u00e9is ir\u00e3o, mas n\u00f3s temos que manter a integridade e tamb\u00e9m a responsabilidade com a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PRECARIEDADE, PORTO VELHO (RO).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a situa\u00e7\u00e3o por que passa o Munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente em exerc\u00edcio, eu agrade\u00e7o a oportunidade. J\u00e1 utilizei a tribuna nesta semana, mas eu n\u00e3o poderia me furtar de refor\u00e7ar a minha opini\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, diante da preocupa\u00e7\u00e3o que temos, principalmente, no que se refere aos pontos divergentes na proposta de reforma da Previd\u00eancia que aqui aportou. \r\nQuero principalmente fazer uma coloca\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 realidade do meu Estado de Rond\u00f4nia, uma vez que eu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de falar da nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Capital Porto velho, pela qual temos um apego natural, pois \u00e9 meu lugar praticamente desde sempre e \u00e9 por l\u00e1 que ficarei durante toda a vida.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 porque h\u00e1 uma omiss\u00e3o muito grande no que se refere \u00e0s necessidades de primeira ordem e de primeira grandeza da popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado de Rond\u00f4nia. E ficamos mais preocupados ainda quando tomamos conhecimento de que o Munic\u00edpio encontra-se inadimplente e que, neste momento, n\u00e3o consegue receber recursos do Governo Federal, nem por meio de emendas parlamentares. E \u00e9 um Munic\u00edpio que precisa de tudo um pouco. Parece que segue aquela l\u00f3gica do \"nada est\u00e1 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar\".\r\nN\u00f3s sempre temos falado que, longe de ser um discurso s\u00f3 da literatura, dos poemas, do romantismo, acima de qualquer outra coisa, para se administrar Porto Velho - que tem problemas nevr\u00e1lgicos, estruturantes, problemas do dia a dia, corriqueiros, como toda a cidade de m\u00e9dio e grande porte possui -, n\u00f3s precisamos, sem d\u00favida, amar e nos dedicar a essa causa. \u00c9 uma miss\u00e3o nobre, \u00e9 realmente uma miss\u00e3o que requer o apoio de toda a sociedade da nossa capital, afinal \u00e9 a capital administrativa e financeira.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que Porto Velho se torne uma cidade fantasma, e n\u00f3s temos que fazer muita for\u00e7a para evitar isso. Existe o risco de toda a produ\u00e7\u00e3o de soja e dos gr\u00e3os que por l\u00e1 passam terem um deslocamento natural, por uma prefer\u00eancia do Governo Federal, e passarem a transitar pela BR-163. Al\u00e9m de discutirmos a internacionaliza\u00e7\u00e3o do aeroporto, para o transporte de mercadorias e de passageiros, precisamos tamb\u00e9m discutir a melhoria da BR-319, para fazermos interc\u00e2mbio de neg\u00f3cios e entregarmos a nossa produ\u00e7\u00e3o de hortifrutigranjeiros para Manaus, que tem 2 milh\u00f5es de habitantes e, certamente, \u00e9 um mercado consumidor de importante grandeza para todos n\u00f3s.\r\nN\u00f3s temos discutido tamb\u00e9m a respeito dos recursos que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, mas que o Governo Municipal n\u00e3o consegue aproveitar, por falta de projetos. H\u00e1 no Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional um setor da Defesa Civil, para o qual Porto Velho se inscreveu, mas sequer apresentou relat\u00f3rio e projeto. O recurso est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para quem entrega o projeto, com \u00e9 o caso da Nova Mamor\u00e9, outro Munic\u00edpio do nosso Estado de Rond\u00f4nia, que tem avan\u00e7ado.\r\nCom inadimpl\u00eancia, n\u00e3o acessando recursos que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e com aus\u00eancia e omiss\u00e3o, Porto Velho n\u00e3o ter\u00e1 dias melhores. Estamos aqui para somar, e n\u00e3o para fazer bravatas, nem xingamentos e apenas para apontar o dedo. \r\nContem conosco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nPACTO FEDERATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Empenho do orador na redu\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia. Revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em tempo, n\u00f3s gostar\u00edamos de anunciar que tivemos a diminui\u00e7\u00e3o do valor da nossa energia el\u00e9trica em 7,46% no Estado de Rond\u00f4nia. Isso foi tido como uma grande coqueluche, uma grande conquista, e n\u00f3s n\u00e3o entendemos desse jeito. Termos uma majora\u00e7\u00e3o de quase 30% e um desconto de 7% s\u00f3 nos faz entender que temos que continuar nessa briga, abra\u00e7ar a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia e impedir que mais uma vez n\u00f3s sejamos prejudicados nessa demanda.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda impositiva de bancada, ela s\u00f3 \u00e9 t\u00e3o boa quanto est\u00e3o dizendo - acabando com o toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1 - se estiver realmente dentro do arcabou\u00e7o do pacto federativo, retirando receitas e dinheiros do Governo Federal e entregando-os para os Munic\u00edpios e Estados, que est\u00e3o com a goela seca, sem acesso a nada e sem oportunidades, Sr. Presidente.\r\nGostaria de dizer que vamos continuar na briga pela energia, vamos dizer que essa n\u00e3o foi uma vit\u00f3ria e que o assalto legalizado permanece no nosso Estado de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=388&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OBRIGATORIEDADE, RECURSOS, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias de bancada aos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem foi aprovado um projeto que eu acredito ser muito importante, que diz respeito aos recursos destinados a emendas or\u00e7ament\u00e1rias de bancada. Muitos s\u00e3o os discursos de que isso traz fortalecimento, de que isso traz independ\u00eancia, que acaba com o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", mas isso tamb\u00e9m pode ser compreendido de outra maneira, se n\u00e3o estiver dentro do bojo do pacto federativo, que realmente temos que discutir. Hoje, a Uni\u00e3o, o Governo Federal, at\u00e9 mesmo pelo prest\u00edgio que o Congresso Nacional tem, acaba ficando com 60% dos recursos, enquanto os Estados ficam 23%, e os Munic\u00edpios, com 17% - e ainda h\u00e1 discuss\u00e3o a respeito desse montante.\r\nOra, n\u00f3s temos que fazer exatamente o contr\u00e1rio, temos que repactuar esses valores. Afinal, ningu\u00e9m pisa o Brasil, e poucos pisam Bras\u00edlia. A maior parte da popula\u00e7\u00e3o pisa os Munic\u00edpios, que est\u00e3o realmente com poucos recursos, que est\u00e3o com o pires na m\u00e3o em busca de emendas parlamentares, que acredito ser uma a\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, e n\u00e3o a principal da nossa atividade. A formula\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica p\u00fablica implica qualidade de vida para a sociedade brasileira nos pr\u00f3ximos 20 anos. Emenda parlamentar muitas vezes se desvirtua e acaba n\u00e3o atendendo a sociedade como deveria. \r\n\u00c9 o momento de discutirmos o assunto, sim, inclusive com o slogan da campanha eleitoral Menos Bras\u00edlia e mais Brasil, e de atendermos todos os recantos deste Pa\u00eds de forma clara, sem fisiologismo, sem \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". Afinal, a sociedade deu o recado: ela prefere postura, posicionamento, em detrimento do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", do paternalismo e da velha forma de se fazer pol\u00edtica na pr\u00e1tica. \u00c9 para este debate que o Estado de Rond\u00f4nia conclama a popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, PODEMOS (PODE) (2016), ROND\u00d4NIA, CORRE\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, ROND\u00d4NIA, CR\u00cdTICA, CLIENTELISMO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de caravana no Estado de Rond\u00f4nia  para debate da reforma previdenci\u00e1ria. Maior cautela do Governo Federal na reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de iniciar meu discurso, eu gostaria que V.Exa. fizesse uma corre\u00e7\u00e3o, gostaria que V.Exa. deixasse claro que eu sou Deputado Federal do Podemos de Rond\u00f4nia. A sigla RO diz respeito \u00e0 Rond\u00f4nia.\r\nEu gostaria de conversar com a popula\u00e7\u00e3o a respeito da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 um tema latente que traz v\u00e1rias discuss\u00f5es. \u00c9 um tema espinhoso que exige que fa\u00e7amos uma escolha que logicamente ter\u00e1 um reflexo imediato na sociedade. Por conta dessa escolha, n\u00f3s decidimos criar uma caravana da Previd\u00eancia para ir a todos os recantos de meu Estado, fazendo um debate franco, aberto, olho no olho. Reuniremos entidades, sindicatos, setor produtivo, a fim de debater as prioridades e entender as particularidades de Rond\u00f4nia, que \u00e9 bem diferente dos outros Estados.\r\nEu entendo que existe um debate nacional a respeito dessa mat\u00e9ria, mas gostaria de saber qual \u00e9 o interesse de cada pessoa de meu Estado. Vemos aqui muitos debates aqui entre a Direita e a Esquerda, alguns debates s\u00e3o insanos, s\u00e3o apenas para marcar posi\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o traz avan\u00e7o e progresso para Rond\u00f4nia. \r\nOutra coisa que j\u00e1 ouvi falarem por esses dias \u00e9 que o Governo Federal vai abrir a caixa de ferramentas para discutir com a C\u00e2mara Federal a respeito da reforma da Previd\u00eancia. Eu acho que temos que ser claros, francos e abertos, n\u00e3o jogar um poder contra a popula\u00e7\u00e3o ou promover o confronto entre poderes. Se ir\u00e3o abrir a caixa de ferramentas, se querem marcar o rebanho, que deem nomes aos bois que fazem \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", que n\u00e3o joguem todo mundo na mesma vala comum, deixando nossos nomes ca\u00eddos no esgoto.\r\nPedimos esse respeito, pedimos essa responsabilidade ao Governo Federal. O Brasil \u00e9 para todos n\u00f3s, temos que ter cuidado com o que queremos para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Sensibiliza\u00e7\u00e3o para o Autismo. Atua\u00e7\u00e3o do orador em benef\u00edcio dos autistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou ser breve, mas n\u00e3o podia deixar passar despercebido e muito menos deixar de mencionar o dia 2 de abril, alusivo ao Dia Mundial de Sensibiliza\u00e7\u00e3o para o Autismo, o Transtorno do Espectro Autista.\r\nEu tenho proximidade com essa pauta, com essa causa no Estado de Rond\u00f4nia. Legislamos nesse aspecto. Hoje o Estado de Rond\u00f4nia exige que haja filas preferenciais nos estabelecimentos comerciais para pessoas com Transtorno do Espectro Autista, como \u00e9 o caso da mulher gestante, da lactante e da pessoa da melhor idade.\r\nMuitas vezes as pessoas n\u00e3o compreendem, n\u00e3o entendem essa realidade e acreditam que a fobia ocasionada por um local ou por um ambiente novo \u00e0quela crian\u00e7a ou adolescente simplesmente \u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o ou desrespeito \u00e0 boa conviv\u00eancia social.\r\nTemos atuado junto com \u00f3rg\u00e3os, com entidades s\u00e9rias, como Pestalozzi, AMA, M\u00e3es Coragem, APAE e tantas outras, para inibir o preconceito e incluir essas pessoas na plenitude.\r\nEste dia \u00e9 muito importante. Por isso, gostaria de saudar a todos do nosso Estado de Rond\u00f4nia, em nome do Igor, que tem autismo e est\u00e1 no 4\u00ba ano de Direito, ser\u00e1 nosso futuro advogado. \r\nSintam-se todos abra\u00e7ados em nome do nosso querido e bonito Igor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), INSPE\u00c7\u00c3O, VISITA T\u00c9CNICA, USINA HIDREL\u00c9TRICA, BARRAGEM, ROD\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de requerimento para fiscaliza\u00e7\u00e3o de barragens no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicia-se mais uma semana de sess\u00f5es. N\u00f3s gostar\u00edamos de deixar registrado que cobramos e apresentamos requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o de inspe\u00e7\u00e3o nas nossas usinas hidrel\u00e9tricas do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nN\u00f3s temos duas das maiores hidrel\u00e9tricas do Brasil. Produzimos, em fonte limpa e renov\u00e1vel com PC a g\u00e1s e com essas usinas hidrel\u00e9tricas, quase 8% da energia el\u00e9trica que \u00e9 distribu\u00edda para todo o Pa\u00eds. \u00c9 l\u00f3gico que n\u00f3s ficamos com um passivo socioambiental muito grande, que j\u00e1 foi exaurido aqui em Comiss\u00f5es e no Estado de Rond\u00f4nia atrav\u00e9s de pedidos nossos.\r\nEu quero fazer um alerta geral. N\u00f3s temos mais de 24 mil barragens em nosso Pa\u00eds e, infelizmente, nem 800 barragens foram fiscalizadas. N\u00f3s tivemos uma diminui\u00e7\u00e3o na fiscaliza\u00e7\u00e3o mesmo ap\u00f3s os graves incidentes, na verdade, as trag\u00e9dias, os crimes cometidos tanto em Mariana quanto posteriormente em Brumadinho. N\u00f3s temos tido essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nPor conta disso, foi aprovada, na nossa Comiss\u00e3o de Minas e Energia, a fiscaliza\u00e7\u00e3o nas nossas principais barragens. Vale mencionar que n\u00f3s temos 35 barragens no Estado de Rond\u00f4nia, muitas delas consideradas de alto risco. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos esperar que mais uma trag\u00e9dia aconte\u00e7a. Existem d\u00favidas e inseguran\u00e7as por parte da popula\u00e7\u00e3o. E a nossa atribui\u00e7\u00e3o, a nossa prerrogativa, a nossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 prevenir, remediar e n\u00e3o esperar o leite se derramar e o sangue jorrar por conta dos incidentes e por falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo aqui o nosso alerta.\r\nQuero informar ao Estado que teremos fiscaliza\u00e7\u00e3o com engenheiros, ge\u00f3logos, toda a parte t\u00e9cnica, para apurar eventuais danos e poss\u00edveis riscos. N\u00e3o queremos ca\u00e7ar bruxas nem profetizar disc\u00f3rdias e preju\u00edzos, mas ter no\u00e7\u00e3o do que acontece nas nossas terras, nossas paragens e em nossa Rond\u00f4nia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), AUMENTO, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Defesa de desconcentra\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e de eleva\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos em pleno debate e recebendo Prefeitos por conta da Marcha dos Prefeitos. E muito tem se falado que Parlamentares Congressistas s\u00e3o municipalistas. Temos de ter a compreens\u00e3o e o entendimento de que o assistencialismo est\u00e1 longe de ser municipalista. Devemos considerar essa agenda como parte de um conjunto para realmente levar benef\u00edcios, vantagens, prerrogativas e atribui\u00e7\u00f5es para as Prefeituras.\r\nN\u00e3o faz sentido concentrarmos 70% da arrecada\u00e7\u00e3o dentro do poder central em Bras\u00edlia, no Congresso, no Poder Executivo, e nos esquecermos de repactuar esses valores e de entreg\u00e1-los a quem pisa nessas terras. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de aumentar o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de dar atribui\u00e7\u00f5es aos Munic\u00edpios, afinal, quando se precisa de um rem\u00e9dio, n\u00e3o ingressam com a\u00e7\u00e3o judicial contra o Governo Federal, e sim contra os Munic\u00edpios onde essas pessoas pisam, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), PREFEITO, COMPROMISSO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUMENTO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), CR\u00cdTICA, CENTRALIZA\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos arrecadados pela Uni\u00e3o, em prol dos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a oportunidade, Sra. Presidente.\r\nN\u00f3s viemos aqui conversar a respeito de um evento que acontece em Bras\u00edlia neste momento, a Marcha dos Prefeitos, que, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 muito importante. Mas n\u00f3s temos um compromisso muito maior do que t\u00e3o somente prestar assist\u00eancia aos Prefeitos nesse deslocamento. Existe compromisso desta Casa de aumentar o FPM em mais um ponto percentual, para que os Prefeitos tenham condi\u00e7\u00f5es de gerir os Munic\u00edpios e tomar conta da sua popula\u00e7\u00e3o. \r\nHoje, 60% dos recursos da arrecada\u00e7\u00e3o est\u00e3o concentrados no Poder Central, em Bras\u00edlia. N\u00f3s, enquanto congressistas que querem construir um legado, temos que ter coragem de entregar esses recursos para os Estados e os Munic\u00edpios e de repassar \u00e0s Assembleias Legislativas e \u00e0s C\u00e2maras Municipais legisla\u00e7\u00f5es que hoje s\u00e3o conferidas a n\u00f3s, porque, sen\u00e3o, vamos fazer mais do mesmo, e os Prefeitos continuar\u00e3o tendo que resgatar recursos aqui.\r\n\u00c9 preciso deixar bem claro que existe uma confus\u00e3o entre o que \u00e9 ser Congressista municipalista e muitas vezes assistencialista. N\u00f3s temos que entregar poder e atribui\u00e7\u00f5es a todos os pol\u00edticos e principalmente \u00e0 sociedade nos Munic\u00edpios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO EXECUTIVO, DEFINI\u00c7\u00c3O , CRITERIO , DIRETRIZES, FUNCIONAMENTO , ORG\u00c3O PUBLICO, EXTIN\u00c7\u00c3O, ORG\u00c3O COLEGIADO, CONSELHO NACIONAL, CONTROLE SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de reexame, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da decis\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o de conselhos federais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muitas vezes, n\u00f3s elogiamos e enaltecemos os feitos do Governo Federal, do Presidente Jair Bolsonaro, como \u00e9 o caso do grande \"revoga\u00e7o\" que extingue decretos com palavras mortas, que est\u00e3o em desuso, datadas do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, \u00e0 \u00e9poca ainda, por exemplo, do Presidente Rodrigues Alves, de 1903, 1905.\r\nMas tamb\u00e9m vimos deixar bem registrada a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a extin\u00e7\u00e3o dos Conselhos Federais. Quero acreditar que a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com gastos desnecess\u00e1rio, perdul\u00e1rios, para que se possa fazer uma repactua\u00e7\u00e3o, mas, de forma nenhuma, \u00e9, por exemplo, extinguir o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia. \u00c9 para fazer o controle social, para dialogar com a sociedade, para fiscalizar e executar a\u00e7\u00f5es em perfeita sintonia com o Governo Federal em benef\u00edcio das pessoas com defici\u00eancia. N\u00f3s pedimos a revis\u00e3o desse decreto, caso contr\u00e1rio ser\u00e1 um retrocesso insofism\u00e1vel, inestim\u00e1vel para sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OBRA P\u00daBLICA, RECURSOS, AGRONEG\u00d3CIO, AGRICULTURA FAMILIAR, PORTO VELHO (RO), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, com a execu\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s subimos \u00e0 tribuna para conversar com a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia, principalmente a de Porto Velho.\r\nEu tenho o compromisso muito claro de trazer protagonismo, de debater os grandes temas do nosso Pa\u00eds neste Congresso e neste plen\u00e1rio. N\u00f3s precisamos elevar o nosso Estado de Rond\u00f4nia, que ser\u00e1 uma das \u00faltimas portas de sa\u00edda do agroneg\u00f3cio, da agricultura familiar, dos nossos produtos industrializados que podem rumar ao Pac\u00edfico, para o mercado consumidor da \u00c1sia.\r\nEm que pese eu n\u00e3o ser o mensageiro da disc\u00f3rdia e, muito menos, da falta de esperan\u00e7a, n\u00e3o posso deixar de dizer que a Capital do nosso Estado de Rond\u00f4nia, Porto Velho, tem que ter muito mais cuidado com os recursos. Existem quase 300 milh\u00f5es de reais destinados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, seja de financiamento, seja de or\u00e7amento, e n\u00e3o se completam essas obras, esses projetos. Depois, quando se conclui o prazo - muitos est\u00e3o vencendo -, para retomar uma obra, gasta-se quase mais de duas vezes o valor original. H\u00e1 de ser feita nova licita\u00e7\u00e3o, e isso traz um preju\u00edzo insofism\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, EX-TERRIT\u00d3RIO, QUADRO DE PESSOAL, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Avan\u00e7o no processo de transposi\u00e7\u00e3o, para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, de servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queremos registrar e tornar p\u00fablico - e tamb\u00e9m agradecer - o avan\u00e7o no que diz respeito \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. Estivemos hoje na Secretaria de Gest\u00e3o de Pessoas do Minist\u00e9rio da Economia, com a Dra. Neleide e sua equipe. Ficou garantido que logo mais ser\u00e1 assinada a minuta do decreto, que ser\u00e1 encaminhada para a Secretaria Administrativa, e at\u00e9 o final desta semana ir\u00e1 \u00e0 Casa Civil.\r\nIsso mostra a nossa vontade pol\u00edtica de avan\u00e7armos nessa causa t\u00e3o importante. N\u00f3s entendemos que \u00e9 uma repara\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma justi\u00e7a a ser feita com os servidores valorosos do ex-Territ\u00f3rio que resguardaram a nossa Na\u00e7\u00e3o, as nossas fronteiras, as nossas divisas. Enfim, \u00e9 uma plataforma da nossa atua\u00e7\u00e3o parlamentar, faz parte do nosso planejamento estrat\u00e9gico, e n\u00e3o vamos nos furtar a defend\u00ea-los at\u00e9 o final dos nossos dias nesta Casa, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal.\r\nEste foi mais um avan\u00e7o rumo \u00e0 vit\u00f3ria final, que ser\u00e1 a consolida\u00e7\u00e3o dos direitos e defesa dos nossos servidores p\u00fablicos transpostos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Rep\u00fadio ao corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Podemos somos contr\u00e1rios, votamos \"n\u00e3o\".\r\nE deixo registrada aqui a preocupa\u00e7\u00e3o pelo corte da verba da educa\u00e7\u00e3o tanto nas universidades federais como nos institutos t\u00e9cnicos. O Instituto Federal de Rond\u00f4nia - IFRO sofreu um baque muito grande, pelo corte, na verdade e na pr\u00e1tica, de mais de 30% de seus recursos, o que vai inclusive impedir o funcionamento daquela institui\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias unidades no segundo semestre, prejudicando projetos de est\u00e1gios avan\u00e7ados, projetos de postos avan\u00e7ados em comunidades que precisam, como \u00e9 o caso do Orgulho do Madeira e do Cristal da Calama.\r\nN\u00f3s viemos aqui nos solidarizar e deixar claro que estamos, sim, preocupados com o corte de 13 milh\u00f5es. N\u00f3s temos a institui\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia em inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e em patentes aprovadas. O IFRO \u00e9 considerado a segunda institui\u00e7\u00e3o mais eficiente de todos os institutos do Pa\u00eds, e, agora, da noite para o dia, infelizmente, recebemos essa not\u00edcia.\r\nRepudiamos o Governo Federal. Que ele possa se retratar quanto a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s viemos aqui demonstrar rapidamente a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m apresentar o nosso rep\u00fadio ao corte de verbas da educa\u00e7\u00e3o, especialmente no nosso Estado de Rond\u00f4nia, na Universidade Federal de Rond\u00f4nia e, de forma muito sintom\u00e1tica, no Instituto Federal de Rond\u00f4nia - IFRO, que \u00e9 considerado o segundo instituto mais eficiente do Brasil, com grande produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, com pesquisa, com extens\u00e3o e com qualidade de ensino. L\u00e1 o trip\u00e9 que norteia a boa educa\u00e7\u00e3o \u00e9 rigorosamente cumprido.\r\nOs alunos, professores, t\u00e9cnicos e pais est\u00e3o extremamente preocupados com o corte de 13,5 milh\u00f5es de reais, que vai causar tanto preju\u00edzo que, no segundo semestre, \u00e9 capaz que n\u00e3o tenhamos condi\u00e7\u00f5es de custeio e manuten\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio instituto e quem dir\u00e1 de criar postos avan\u00e7ados em \u00e1reas com maior densidade populacional, \u00e1reas que requerem aten\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso do Orgulho do Madeira e de outros conjuntos habitacionais.\r\nFica registrado aqui o pedido para que o Governo Federal tenha muito cuidado, coer\u00eancia e sabedoria, afinal \u00e9 ali que os nossos alunos conseguem incrementar suas habilidades e seus conhecimentos, al\u00e9m de ter atitude suficiente para mudar o Brasil.\r\nCertamente, uma atitude como essa \u00e9 cercear, \u00e9 aprisionar os nossos adolescentes e jovens. Isso compromete a prosperidade, o progresso e o desenvolvimento de uma Na\u00e7\u00e3o que quer ser soberana, que quer estar \u00e0 frente das demais e quer manter a propriedade intelectual intacta, al\u00e9m de, \u00e9 l\u00f3gico, crescer atrav\u00e9s do conhecimento, que \u00e9 algo inalien\u00e1vel e intransfer\u00edvel e vai nos colocar \u00e0 frente de outras na\u00e7\u00f5es. Isso gera emprego. Isso gera independ\u00eancia. Essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nQue o Governo Federal reveja isso, porque esse pretexto, essa desculpa de acabar com o discurso ideol\u00f3gico prejudica ainda mais o ensino e, logicamente, a soberania da nossa Na\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PORTO VELHO (RO), SA\u00daDE P\u00daBLICA, PRECARIEDADE. \r\nDEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, HOSPITAL P\u00daBLICO, PORTO VELHO (RO).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Necessidade de a\u00e7\u00f5es governamentais para melhoria da sa\u00fade p\u00fablica no Munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, viemos aqui para falar a respeito da sa\u00fade no nosso Estado de Rond\u00f4nia, especialmente sobre o caso do Hospital Jo\u00e3o Paulo II, localizado na capital.\r\nEsse combalido hospital conta com grandes profissionais, mas est\u00e1 sem a menor condi\u00e7\u00e3o de atendimento devido \u00e0 sua infraestrutura e espa\u00e7o f\u00edsico. N\u00e3o consegue atender \u00e0 demanda represada, que \u00e9 muito grande e vem de todo o Estado e tamb\u00e9m de Estados vizinhos. O mesmo est\u00e1 acontecendo com a sa\u00fade b\u00e1sica no nosso Munic\u00edpio: as policl\u00ednicas, as UPAs e os postos de sa\u00fade, que n\u00e3o est\u00e3o dando vaz\u00e3o aos problemas iniciais.\r\nN\u00f3s nos encontramos com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e apresentamos uma proposta: que cada um dos 11 Parlamentares entreguem 10 milh\u00f5es em emendas, pelo menos, para apoiar a constru\u00e7\u00e3o do HEURO, o Hospital de Emerg\u00eancia e Urg\u00eancia, ou para a reconstru\u00e7\u00e3o do Hospital Jo\u00e3o Paulo II.\r\nCom isso, ter\u00edamos recursos suficientes para regionalizar a sa\u00fade para as microrregi\u00f5es do nosso Estado de Rond\u00f4nia, como \u00e9 o caso da Zona da Mata e de tantas outras regi\u00f5es. Temos conversado tamb\u00e9m com o Estado para que seja dada essa vaz\u00e3o. O que n\u00e3o pode \u00e9 continuar do mesmo jeito: ratos se encontrando com pacientes no mesmo espa\u00e7o f\u00edsico, pacientes no corredor ou a c\u00e9u aberto, at\u00e9 mesmo pacientes pr\u00f3ximos ao necrot\u00e9rio.\r\nVimos com bons olhos, mas sabemos que deve ser paliativa, a transfer\u00eancia dos pacientes para hospitais terceirizados, contratualizados, onde a di\u00e1ria \u00e9 muito cara, acima de 600 reais, sendo que o Estado n\u00e3o d\u00e1 conta de bancar esse atendimento.\r\nAcredito que todos os atores, todos os agentes pol\u00edticos e a sociedade devem agora fazer press\u00e3o, assim como n\u00f3s fazemos j\u00e1 h\u00e1 algum tempo - j\u00e1 fizemos den\u00fancias, j\u00e1 fizemos inspe\u00e7\u00f5es, levamos \u00e0s autoridades -, para que possamos, de uma vez por todas, come\u00e7ar a resolver esse problema da sa\u00fade, n\u00e3o permitindo que Porto Velho seja a capital com o pior atendimento. Afinal, quem tem enfermidade, quem est\u00e1 doente, tem pressa e n\u00e3o vai ao hospital a passeio.\r\nFica registrado aqui o nosso pedido, nosso clamor pela sa\u00fade de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, DEFESA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), ATRIBUI\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nMPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Defesa da perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de cumprimentar a Mesa Diretora. \r\nQuero fazer um alerta, um pedido, um clamor a todos os Parlamentares. H\u00e1 medidas provis\u00f3rias que est\u00e3o prestes a caducar. Todo Congressista tem a obriga\u00e7\u00e3o, o dever moral de avan\u00e7ar nessas mat\u00e9rias, independentemente do lado que defende, independentemente da bandeira que desfralde.\r\nUma delas \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia. \u00c9 a medida provis\u00f3ria da abertura do mercado do setor a\u00e9reo. Eu posso dizer com tranquilidade da dificuldade que \u00e9 sair de Rond\u00f4nia, por exemplo, pagando altos valores, com falha na frequ\u00eancia de voos. N\u00f3s temos que escolher voos da madrugada para que possamos chegar aqui. Imaginem a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 enferma ou que precisa viajar de emerg\u00eancia. \r\nVamos destravar, distensionar e acabar com esse jogo de cartas, com essa cortina de fuma\u00e7a, que desmoraliza o Congresso Nacional. Independentemente de lado, se \u00e9 de defesa ou n\u00e3o do Governo, temos que fazer o nosso papel, a nossa parte.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF, somos favor\u00e1veis a que ele permane\u00e7a no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, por conta do encaminhamento da lide penal. Por isso, n\u00f3s hipotecamos apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do COAF. \r\nO mais importante \u00e9 que cada um se posicione e que avancemos. N\u00e3o faz sentido vir aqui toda semana para trabalhar muito pouco e dar uma resposta insatisfat\u00f3ria para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminhamos contrariamente \u00e0 retirada de pauta. N\u00f3s sabemos a dificuldade que \u00e9 voar. Quantas e quantas vezes, mesmo com elevada ocupa\u00e7\u00e3o dos assentos, saindo de Rond\u00f4nia a outros recantos, n\u00f3s tivemos dificuldade para acessar as aeronaves, quando, na alta esta\u00e7\u00e3o, retiram voos por entenderem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, RONDONIA, USINA HIDREL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com novo reajuste tarif\u00e1rio autorizado pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, especialmente quanto ao impacto junto ao consumidor do Estado de Rond\u00f4nia. Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o da Frente Parlamentar. Mista em defesa dos Estados sede de usinas Hidrel\u00e9tricas com o Ministro de Minas e Energia destinada ao debate sobre o preju\u00edzo causado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente dos Estados produtores de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de saudar e cumprimentar todos os presentes \u00e0 nossa sess\u00e3o de quinta-feira. Viemos \u00e0 tribuna demonstrar muita preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a mais um aumento, a mais uma cobran\u00e7a exacerbada das bandeiras tarif\u00e1rias da energia el\u00e9trica no nosso Pa\u00eds, por resolu\u00e7\u00e3o da ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica.\r\nEm todos os lugares do mundo, as ag\u00eancias reguladoras, al\u00e9m de prestar atendimento ao consumidor, t\u00eam a responsabilidade de equilibrar e regular o mercado, como apregoa a pr\u00f3pria nomenclatura e a ess\u00eancia desse tipo de institui\u00e7\u00e3o. No entanto, no Brasil tem havido dificuldade, porque, muitas vezes, as ag\u00eancias reguladoras atendem aos interesses econ\u00f4micos, permitindo que assaltos sejam legalizados. \r\nN\u00f3s do Estado de Rond\u00f4nia temos uma das tarifas mais caras do Brasil, sem contar que temos duas das maiores usinas hidrel\u00e9tricas, geramos quase 8% da energia el\u00e9trica brasileira, alimentamos os demais Estados brasileiros e ficamos apenas com os passivos socioambientais, o aumento da pobreza, os bols\u00f5es de pobreza e o n\u00e3o atendimento suficiente na \u00e1rea da sa\u00fade. Os benef\u00edcios n\u00e3o acontecem justamente porque temos imunidades tribut\u00e1rias, como \u00e9 o caso dos combust\u00edveis e tamb\u00e9m da energia el\u00e9trica. \r\nA energia el\u00e9trica que produzimos \u00e9 consumida em todo o Pa\u00eds, e o ICMS fica nos Estados que a redistribuem, deixando, infelizmente, a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia ao deus-dar\u00e1, sem sequer esses recursos para que fossem investidos e aplicados diretamente em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o. \r\n Por conta disso, n\u00f3s j\u00e1 criamos a Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Estados sede de Usinas Hidrel\u00e9tricas, realizamos encontro com o Ministro de Minas e Energia e pedimos que nos d\u00ea a devida satisfa\u00e7\u00e3o. Precisamos legislar sobre m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria, uma vez que nos Estados produtores de energia el\u00e9trica deve haver outra incid\u00eancia de impostos ou algum tipo de isen\u00e7\u00e3o. \r\nDeixamos registrado que iremos entrar com a\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo, para sustar os atos da ag\u00eancia reguladora e impedir que esse aumento permane\u00e7a e prejudique toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial a dos Estados produtores. Infelizmente, os Estados que geram energia el\u00e9trica n\u00e3o s\u00e3o vistos por outras Unidades da Federa\u00e7\u00e3o como defensores de toda a produ\u00e7\u00e3o e de toda a cadeia produtiva do Brasil, afinal, abastecemos os Estados industrializados, e n\u00e3o temos em contrapartida a devida resposta, contribui\u00e7\u00e3o e respeito.\r\nA riqueza est\u00e1 em nossas terras. A \u00e1gua, que \u00e9 o maior patrim\u00f4nio que a humanidade possui, n\u00f3s entregamos e colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds. Precisamos do respeito deste mesmo Pa\u00eds para mostrar que o Estado de Rond\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 o canto do Brasil, mas sim \u00e9 o centro nervoso e, sem sombra de d\u00favida, tem muito a oferecer, desde que seja respeitado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ACORDO, DERRUBADA DE VETO.\r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, REGRA DE OURO.\r\nPOL\u00cdTICA, TARIFA, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Elogio aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Ado\u00e7\u00e3o de nova pol\u00edtica de pre\u00e7os de combust\u00edveis no Pais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que fico honrado em participar desta sess\u00e3o conjunta, desta sess\u00e3o do Congresso Nacional, em que reunimos Senadores da Rep\u00fablica e Deputados Federais.\r\nQuero fazer um elogio, pelo grande esp\u00edrito p\u00fablico e pela vis\u00e3o altaneira, aos respons\u00e1veis pelo acordo de L\u00edderes para derrubar vetos apostos pelo Executivo, como \u00e9 o caso da isen\u00e7\u00e3o de impostos na compra de carros h\u00edbridos, em benef\u00edcio de pessoas com defici\u00eancia e profissionais que utilizam esses autom\u00f3veis, deixando claro que essa \u00e9 a nossa atividade, essa \u00e9 a nossa responsabilidade. O Brasil n\u00e3o pode se permitir ficar mergulhado num manique\u00edsmo, nessa dicotomia, em que s\u00f3 existe o bom e o mau, a Direita e a Esquerda.\r\nTamb\u00e9m quero deixar registrado o posicionamento que j\u00e1 manifestei h\u00e1 muitos dias sobre o PLN 4/19. H\u00e1 a necessidade de o aprovarmos, para mantermos as pol\u00edticas sociais, o Bolsa Fam\u00edlia, o Minha Casa, Minha Vida, o Plano Safra e tantos outros programas, independentemente da animosidade pol\u00edtica que existe em nosso Pa\u00eds, sem sombra de d\u00favidas.\r\nN\u00f3s viemos aqui para, rapidamente, tamb\u00e9m falar a respeito da pol\u00edtica nacional de cobran\u00e7a das tarifas dos valores dos combust\u00edveis. Como membro da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, ressalto que n\u00f3s temos que encontrar uma solu\u00e7\u00e3o a respeito desse tema. Queremos apresentar alguns t\u00f3picos que n\u00f3s precisamos destravar com o apoio do Governo Federal.\r\nPrimeiro, como \u00e9 bem sabido, a pol\u00edtica tarif\u00e1ria da gasolina e do diesel segue valores e padr\u00f5es internacionais, por ser o petr\u00f3leo uma commodity. H\u00e1 paridade desses valores, por\u00e9m, quando o d\u00f3lar aumenta, o combust\u00edvel aumenta; quando o d\u00f3lar diminui, isso n\u00e3o se aplica para a popula\u00e7\u00e3o brasileira em geral. Por isso, quero fazer alguns questionamentos. De abril at\u00e9 junho, n\u00f3s tivemos 19% de diminui\u00e7\u00e3o no valor do barril do petr\u00f3leo, que caiu de 74 d\u00f3lares para 60 d\u00f3lares. As refinarias da PETROBRAS - diga-se de passagem, \u00e9 uma empresa estatal que foi fruto do aparelhamento para propiciar a corrup\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos Governos - entregam t\u00e3o somente 6% desses 18% que saem da refinaria. E o pior de tudo: nas bombas de combust\u00edveis, nada se altera.\r\nNo Estado de Rond\u00f4nia, o litro da gasolina continua custando entre R$4,50 e R$4,70. Como explicar ao Jo\u00e3o do Mercado, \u00e0 Maria da Quitanda, ao nosso produtor rural que as not\u00edcias que saem na televis\u00e3o s\u00e3o de boas novas e diminui\u00e7\u00e3o dos valores, mas, na pr\u00e1tica, no dia a dia, ali na labuta, n\u00e3o encontramos benef\u00edcios para quem trabalha e transpira em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o?\r\nH\u00e1 outra grande discuss\u00e3o que teremos que ter coragem de fazer: concorr\u00eancia gera qualidade. Temos quatro distribuidoras. O que essas quatro distribuidoras fazem, sen\u00e3o apenas onerar ainda mais? Somado a isso, temos a sopa de letrinhas de tributos e impostos, que faz com que tenhamos o valor do litro da gasolina mais caro at\u00e9 mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses aos quais exportamos. N\u00f3s temos o valor m\u00e9dio de 1,17 d\u00f3lar para o consumidor brasileiro, mas na Bol\u00edvia custa 0,54 d\u00f3lar o litro do combust\u00edvel que n\u00f3s revendemos; na \u00cdndia, l\u00e1 do outro lado do mundo, custa 1,11 d\u00f3lar.\r\nN\u00f3s precisamos de uma pol\u00edtica clara em defesa, em benef\u00edcio e em respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que toda vez \u00e9 maltratada. N\u00e3o se consegue encontrar um denominador comum para resolvermos esse grande problema da sociedade brasileira. Parece que esse distanciamento \u00e9 patrocinado pelas pr\u00f3prias origens da pol\u00edtica, pelos atores do cen\u00e1rio pol\u00edtico, e n\u00e3o \u00e9 bem verdade.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s temos convidado e convocado autoridades, como os representantes da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo e tantas outras pessoas, para darem essa satisfa\u00e7\u00e3o, a fim de que possamos construir essa hist\u00f3ria, esse legado, e impedir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja mais uma vez sacrificada, mesmo produzindo mais de 2,5 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo por dia no nosso Pa\u00eds. Temos autossustenta\u00e7\u00e3o, somos ricos e pujantes, mas n\u00e3o conseguimos entregar o resultado, porque o Custo Brasil impede, na pr\u00e1tica, os benef\u00edcios \u00e0 sociedade.\r\nPrecisamos lutar, todos juntos, em defesa da pol\u00edtica clara dos combust\u00edveis, para a diminui\u00e7\u00e3o dos valores, porque \u00e9 dali que vem o progresso, que vem o esteio do desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nQueremos respeito \u00e0 Rond\u00f4nia e ao restante do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIAS, MARTHA SEILLIER, PRESIDENTE, EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), RETIRADA, CAVALETE, ESTACIONAMENTO, AEROPORTO, PORTO VELHO (RO).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presidenta da Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportu\u00e1ria - INFRAERO, Martha Seillier, de retirada de cavaletes colocados em frente ao Aeroporto Internacional de Porto Velho para impedimento do tr\u00e2nsito de ve\u00edculos no local.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s viemos \u00e0 tribuna para registrar nosso rep\u00fadio ao que vem ocorrendo em Rond\u00f4nia, na nossa Capital Porto Velho, e cobrar uma solu\u00e7\u00e3o da Presidente da INFRAERO, a Martha Seillier.\r\nN\u00e3o contentes em n\u00e3o conseguirem alfandegar o aeroporto, tanto para mercadorias quanto para pessoas, e transform\u00e1-lo num aeroporto internacional - n\u00e3o somente nas letras que comp\u00f5em a apresenta\u00e7\u00e3o externa -, sobretudo para que ele vire um hub dos pa\u00edses andinos, permitindo que circulem pessoas, divisas, dinheiro, turistas e tantas outras atividades correlacionadas ao turismo, agora colocam cavaletes \u00e0 frente do aeroporto para impedir o estacionamento, em uma clara manifesta\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o incapazes de gerar um ambiente favor\u00e1vel para que a empresa que administra o estacionamento, que com certeza tem contrato, possa operar de forma saud\u00e1vel.\r\nEsse aeroporto, volta e meia, est\u00e1 sujo e descuidado. Os banheiros est\u00e3o largados h\u00e1 muito tempo. Agora colocam cavaletes para impedir o tr\u00e2nsito da popula\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 servi\u00e7o do Batalh\u00e3o de Tr\u00e2nsito, dos agentes de tr\u00e2nsito. \r\nPortanto, n\u00f3s cobramos solu\u00e7\u00e3o, satisfa\u00e7\u00e3o e vergonha na cara da INFRAERO.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de agradecer a oportunidade e, se puder repor o tempo, ficarei agradecido.\r\nGostaria de parabenizar todas as Lideran\u00e7as e os Parlamentares que fizeram convergir a este dia, a este momento, a discuss\u00e3o das For\u00e7as de Seguran\u00e7a P\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Gostaria de reverenciar o Deputado Major Vitor Hugo, toda a sua bancada, seu grupo de Governo, nossos colegas delegados federais, os agentes penitenci\u00e1rios, os policiais rodovi\u00e1rios federais, todas as pol\u00edcias, entidades e associa\u00e7\u00f5es que fizeram coro justamente para reparar uma injusti\u00e7a que, no momento, estava sendo cometida.\r\nN\u00f3s somos sabedores de que tantos pa\u00edses, como aqueles voltados \u00e0 economia liberal, ao capitalismo, como s\u00e3o os Estados Unidos, investem milh\u00f5es e milh\u00f5es de d\u00f3lares, fortalecem e valorizam seus servidores, seu efetivo, assim como h\u00e1 os de economia liberal mais fechada, o comunismo, como a China, que tamb\u00e9m investe bilh\u00f5es em seu efetivo, porque isso diz respeito \u00e0 soberania nacional. N\u00e3o pode ser diferente no caso do Brasil, que quer alcan\u00e7ar esta hegemonia, que quer ter posi\u00e7\u00e3o de destaque e de progresso. \r\nAcredito muito que, se negligenci\u00e1ssemos isso neste momento, n\u00f3s ir\u00edamos tirar o entusiasmo das pessoas que sonham em ingressar nas for\u00e7as policiais de todo o Brasil. Mais do que isso: ir\u00edamos aumentar a evas\u00e3o dos nossos policiais, desestimulados, desesperan\u00e7osos, que podem conter o crime, muitas vezes, no bairro onde moram, onde tamb\u00e9m est\u00e1 o marginal. Mais ainda: poder\u00edamos perder nossas autoridades policiais, que s\u00e3o reverenciadas nos pa\u00edses evolu\u00eddos, para o mundo, para o poder paralelo, para o crime organizado.\r\nN\u00f3s somos sabedores de que, a cada real investido em seguran\u00e7a, s\u00e3o 4 reais economizados em sa\u00fade. Mais do que isso: nossos nobres colegas Deputados Federais t\u00eam consci\u00eancia do grande trabalho realizado por todos eles no combate ao crime organizado, no combate aos crimes de colarinho-branco e \u00e0 malversa\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico. Este recurso retorna em dinheiro ao Er\u00e1rio, que ser\u00e1 investido em pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPortanto, quero agradecer por termos chegado a este bom termo. Al\u00e9m do mais, fora o texto, temos a garantia de que teremos a integralidade e a paridade para nossos valorosos servidores. Aqui, neste dia, nesta noite de hoje, n\u00f3s retomamos a autoestima, a confian\u00e7a e o brilho nos olhos dos operadores da seguran\u00e7a p\u00fablica de todo o Brasil.\r\nAvante!\r\nParab\u00e9ns a todos! \r\nVamos \u00e0 vit\u00f3ria neste destaque!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar, de forma r\u00e1pida, este grande avan\u00e7o que se aproxima com a emenda que apresentamos na Comiss\u00e3o Especial, dos 50 e 55 anos, a qual favorece e beneficia as mulheres, que muitas vezes s\u00e3o v\u00edtimas do que acontece. E n\u00f3s nos distanciamos. Muitas vezes, \u00e9 um debate colorido, em que o palanque \u00e9 para representar as entidades, mas se esquece a ess\u00eancia da natureza da defesa dos professores. Para n\u00f3s, que j\u00e1 lutamos por gest\u00e3o democr\u00e1tica, conselhos escolares no Estado, nada \u00e9 mais apropriado do que avan\u00e7armos neste momento t\u00e3o significativo. \r\nQuero aqui registrar a participa\u00e7\u00e3o do nosso partido, da Presidente Renata Abreu, em defesa da educa\u00e7\u00e3o, e deixar uma mensagem muito clara: a educa\u00e7\u00e3o abre portas da mente que jamais ser\u00e3o fechadas novamente. \r\nParab\u00e9ns e que avancemos na educa\u00e7\u00e3o. \"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), PDC 1107/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O HOMOLOGAT\u00d3RIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE DE TARIFAS, ANUAL, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DE ROND\u00d4NIA (CERON), BANCADA PARLAMENTAR, ROND\u00d4NIA, MARIANA CARVALHO, DEPUTADA FEDERAL.\r\nAG\u00caNCIA REGULADORA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Aprecia\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.107, de 2018, para susta\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL relativa \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o do resultado do Reajuste Tarif\u00e1rio Anual de 2018 das Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia - Ceron/RO. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias regulat\u00f3rias. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada do Estado de Rond\u00f4nia e, em especial, \u00e0 Deputada Mariana Carvalho, pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s viemos tornar p\u00fablico, no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal, que acabamos de votar, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, o projeto de decreto legislativo - PDC que previa sustar o aumento abusivo, o assalto legalizado que ocorreu no Estado de Rond\u00f4nia por parte da ANEEL, ag\u00eancia reguladora que perdeu a sua finalidade.\r\nNo Pa\u00eds, ag\u00eancia reguladora serve s\u00f3 para atender a empresa na obten\u00e7\u00e3o de lucro e esquece o consumidor final, perdendo de vista suas miss\u00f5es, seus valores, que inclusive est\u00e3o desenhados na parede da ag\u00eancia reguladora. Foram 13 votos a 2. Infelizmente fizeram press\u00e3o, inclusive com falhas processuais durante o rito da vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. Quem perde n\u00e3o \u00e9 somente o Estado de Rond\u00f4nia, mas todo o Pa\u00eds. \r\nEu queria parabenizar a bancada de Rond\u00f4nia, porque trabalhou uniformemente, abra\u00e7ada, e tamb\u00e9m parabenizar a Deputada Mariana Carvalho, pelo feito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 30 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos acompanha o destaque do Partido Cidadania e se posiciona contr\u00e1rio, para que n\u00e3o possamos cercear as investiga\u00e7\u00f5es que s\u00e3o realizadas pela Pol\u00edcia nos Estados.\r\nQueremos deixar registrado que nos posicionamos contr\u00e1rios. Tamb\u00e9m pedimos e solicitamos a vota\u00e7\u00e3o nominal para que pud\u00e9ssemos naquela oportunidade mostrar qual a nossa posi\u00e7\u00e3o e o que n\u00f3s pensamos a respeito a disso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Jair Bolsonaro de aposi\u00e7\u00e3o de veto ao Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade. \r\nGostaria de falar a respeito da Lei de Abuso de Autoridade e de pedir ao Presidente da Rep\u00fablica que vete esse projeto. Eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que h\u00e1 necessidade de se discutir essa lei, que \u00e9 ainda da d\u00e9cada de 60. Mas, sob o af\u00e3 da necessidade de mudan\u00e7a, n\u00f3s n\u00e3o podemos extrapolar os limites e permitir uma manobra antirregimental, afinal v\u00e1rias pessoas levantaram o bra\u00e7o manifestando-se contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, para que houvesse verifica\u00e7\u00e3o nominal. Nesse af\u00e3 de retalia\u00e7\u00e3o a opera\u00e7\u00f5es consagradas no nosso Pa\u00eds, prejudicaram toda a investiga\u00e7\u00e3o policial, e principalmente cabos, soldados, sargentos e a Pol\u00edcia Civil como um todo, que agora n\u00e3o pode sequer algemar o criminoso, sendo que muitas vezes \u00e9 obrigado a se identificar e mora no mesmo gueto, no mesmo bairro. Isso \u00e9 um atestado de \u00f3bito! \r\nPedimos ao Presidente que tenha sensatez e vete esse projeto, e que possamos discuti-lo, sim, dentro das Comiss\u00f5es pertinentes, para adequar a mat\u00e9ria e aperfei\u00e7oar essa lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos discutido no Podemos e n\u00e3o temos d\u00favida de que existem pontos que s\u00e3o importantes nesse texto, mas que certamente n\u00e3o foram profundamente debatidos. N\u00f3s temos dificuldade, consenso. Acredito que a sociedade tem tomado uma posi\u00e7\u00e3o diferente do eco que surgiu dentro do nosso plen\u00e1rio.\r\nPor conta disso, por n\u00e3o termos a maioria dos colegas em ponto de converg\u00eancia, por discordarmos que a sociedade concorda totalmente com esta mat\u00e9ria e com o projeto que foi votado - e os destaques n\u00f3s teremos hoje uma boa parte da noite para discutir; fique aqui a ressalva do hor\u00e1rio em que iniciou a Ordem do Dia, muito tarde -, o Podemos est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PROCEDIMENTO, INCID\u00caNCIA, CUSTAS, EMOLUMENTO, SERVI\u00c7O NOTARIAL, REGISTRO P\u00daBLICO, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de retirada de pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, causa-me espanto e estranheza n\u00f3s discutirmos um requerimento de urg\u00eancia desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante. Como o Deputado que me antecedeu mencionou, trata-se apenas de um requerimento de urg\u00eancia que n\u00e3o prop\u00f5e a discuss\u00e3o do m\u00e9rito. No entanto, este \u00e9 exatamente o momento de retiramos esta urg\u00eancia para debater.\r\n O Deputado Marcel Van Hattem apresentou o aumento das taxas relacionadas ao DETRAN. Fico mais preocupado se isso se desdobrar para os Estados, o que pode criar um grande impacto e onerar a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o aguenta mais impostos. A popula\u00e7\u00e3o trabalha 6 meses por ano para entregar ao Estado brasileiro seu sal\u00e1rio e aumentar os emolumentos. \r\nNeste momento, as taxas cartoriais n\u00e3o correspondem ao anseio popular e n\u00e3o podem corresponder \u00e0 vontade da maioria do Plen\u00e1rio, com todo o respeito \u00e0 liberdade dos nossos agentes pol\u00edticos. Isso vai na contram\u00e3o do que o Governo Federal diz e defende.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESSIVA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda do Senado Federal supressiva do inciso X do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, alterado pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019, (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos n\u00e3o concorda de forma alguma. O interesse \u00e9 suprimir. N\u00e3o faz sentido o partido ter recursos para construir ou reformar um im\u00f3vel. Flexibiliza demais essa lei, que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 ao encontro do interesse da popula\u00e7\u00e3o, da sociedade brasileira.\r\nN\u00f3s temos essa discuss\u00e3o a respeito do fund\u00e3o e de tantas outras coisas que acontecem sem o devido debate e, muitas vezes, sem o respeito ao pr\u00f3prio Regimento, ao estatuto e ao que muitos da popula\u00e7\u00e3o pensam a respeito dessa mat\u00e9ria.\r\nPor conta disso, o Podemos orienta o voto \"sim\", para que se suprima essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDC 907/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, CONTA CENTRALIZADORA DOS RECURSOS DE BANDEIRAS TARIF\u00c1RIAS, ENERGIA EL\u00c9TRICA, DESVIO DE FINALIDADE, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 907, de 2018, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos normativos do Decreto n\u00ba 8.401, de 2015, a respeito da cria\u00e7\u00e3o da Conta Centralizadora dos Recursos de Bandeiras Tarif\u00e1rias; altera\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 4.550, de 2002; do Decreto n\u00ba 5.177, de 2004, bem como da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 547, de 2013, da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amanh\u00e3 teremos a aprecia\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de um projeto muito importante, o projeto de decreto legislativo que diz respeito \u00e0s bandeiras tarif\u00e1rias praticadas no nosso Pa\u00eds.\r\nFicou claro, evidente e constatado, por meio da resolu\u00e7\u00e3o e de documentos oficiais da pr\u00f3pria Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, que majoram o valor das bandeiras tarif\u00e1rias e arredondam, para cima, o valor cobrado da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMais de 300 milh\u00f5es de reais, no ano corrente de 2019, \u00e9 o valor da les\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a partir deste crime cometido pela ag\u00eancia reguladora. H\u00e1 muito tempo a ag\u00eancia reguladora no Brasil deixou de regular o mercado e de atender ao consumidor, ao cidad\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, ela atende \u00e0s empresas e deixa a popula\u00e7\u00e3o ao deus-dar\u00e1.\r\nConto com o apoio de todos os colegas ao projeto do Deputado Joaquim Passarinho, apensado ao nosso. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de fazer um apelo a todos os Deputados, caso votemos de forma simb\u00f3lica a cess\u00e3o onerosa, para que continuem no plen\u00e1rio, de modo que possamos, enfim, votar a PEC 372, que \u00e9 fundamental n\u00e3o somente para os 200 mil agentes penitenci\u00e1rios mas tamb\u00e9m para toda a sociedade brasileira.\r\nIsso tem se arrastado por conta da sess\u00e3o do Congresso Nacional, que conseguimos finalizar. Agora precisamos dar resposta a este projeto, que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 mais de 15 anos e que visa resguardar os nossos servidores do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o a compreens\u00e3o dos nobres pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos gostaria de recha\u00e7ar o requerimento do Partido Novo.\r\nA atividade do sistema penitenci\u00e1rio \u00e9 atividade do Estado, \u00e9 poder do Estado. Realmente, eles est\u00e3o certos quando falam que o poder p\u00fablico, o Governo est\u00e1 falido. \u00c9 l\u00f3gico que est\u00e1 falido, fruto de m\u00e1 gest\u00e3o por muitos e muitos anos. No entanto, quem n\u00e3o est\u00e1 falido, quem est\u00e1 muito rico e debocha da cara da popula\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o os financiadores muitas vezes desse partido, os banqueiros, que s\u00e3o o maior segmento de arrecada\u00e7\u00e3o de dinheiro do nosso Pa\u00eds.\r\nPor tudo isso, entendemos que a Pol\u00edcia Penal deve estar no arcabou\u00e7o da seguran\u00e7a p\u00fablica, porque os agentes enfrentam as fac\u00e7\u00f5es, a morte, no dia a dia do seu trabalho, sem ter a garantia de que ir\u00e3o voltar para casa, al\u00e9m da persegui\u00e7\u00e3o quando est\u00e3o fora da sua atividade. N\u00f3s recha\u00e7amos o comportamento do NOVO. N\u00f3s queremos defender a maioria, a sociedade brasileira e o nosso sistema penal brasileiro.\r\nVotamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, ROND\u00d4NIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALINE SLEUTJES, VICE-L\u00cdDER, GOVERNO, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Regozijo com a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de acrescentar o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nEu poderia falar muita coisa aqui de tudo o que os nossos agentes penitenci\u00e1rios passaram desde 2004 na PEC 308. Quantos e quantos agentes penitenci\u00e1rios morreram nesse trajeto para defender que eles s\u00e3o seguran\u00e7a p\u00fablica? Mas n\u00e3o vou falar disso, porque foi um compromisso que n\u00f3s fizemos.\r\nEu queria aqui parabenizar a Vice-L\u00edder do Governo Aline Sleutjes, que acabou de retirar uma emenda, num acordo que foi feito, pela altivez de entender que poderia haver algum preju\u00edzo se essa mat\u00e9ria tivesse que voltar ao Senado da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Deputada Aline Sleutjes e Governo, por permitirem que n\u00f3s votemos hoje de imediato.\r\nGostaria de lembrar toda a trajet\u00f3ria dos agentes penitenci\u00e1rios do nosso Estado de Rond\u00f4nia, que nos mant\u00eam em p\u00e9, que t\u00eam, sim, lealdade e amizade com o nosso trabalho. Nunca os deixamos na m\u00e3o. Essa \u00e9 uma luta antiga, dif\u00edcil.\r\nQuero parabenizar o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que fez compromisso conosco e honrou cada cent\u00edmetro. Isso n\u00e3o se construiu hoje. H\u00e1 muitos e muitos anos estamos nessa luta. No in\u00edcio do mandato, n\u00f3s conversamos com o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e ele teve a honra e a lealdade de segurar a sua palavra at\u00e9 a noite de hoje. Houve muitas intemp\u00e9ries, muitas dificuldades. Muitas reuni\u00f5es n\u00f3s fizemos para chegar a esse dia e falar, sim, que os agentes penitenci\u00e1rios pertencem \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, que eles s\u00e3o da Pol\u00edcia Penal e que eles defendem a sociedade brasileira.\r\n\u00c9 uma honra represent\u00e1-los aqui, \u00e9 uma honra estar neste plen\u00e1rio. E n\u00f3s temos muito o que fazer. Os agentes penitenci\u00e1rios e o SINGEPERON sabem que podem contar conosco. Era algo que estava h\u00e1 anos aqui.\r\nMuito obrigado.\r\nPol\u00edcia Penal j\u00e1!\r\nPela continuidade da nosso vota\u00e7\u00e3o, Deputado Igor Timo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SISTEMA S, EXTIN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pretendida extin\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal do chamado Sistema S.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso a tribuna neste momento para discorrer de forma breve a respeito do Sistema S - SESC, SENAC, FECOM\u00c9RCIO, institui\u00e7\u00f5es espalhadas por todo o Pa\u00eds.\r\nExiste uma sede incalcul\u00e1vel do Governo Federal por extinguir o Sistema S, sem considerar toda a estrutura f\u00edsica e o potencial de seu trabalho social, n\u00e3o em assistencialismo, mas, sim, em capacita\u00e7\u00e3o profissional, estudos de n\u00edvel fundamental e m\u00e9dio, a\u00e7\u00f5es l\u00fadicas, teatro, desporto, almo\u00e7o, lanche, tudo ofertado a partir do Sistema S.\r\nN\u00f3s lamentamos tamb\u00e9m que muitos, n\u00e3o por ideal, mas por serem ventr\u00edloquos do Governo, apresentam propostas nessa \u00e1rea com ideias nefastas que desconsideram a parte boa do sistema. L\u00f3gico que \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que deve ser fiscalizada, e o TCU \u00e9 respons\u00e1vel por isso. Mas n\u00f3s gostar\u00edamos rapidamente de deixar claro de onde vem esse recurso.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que V.Exa. conclua em 30 segundos.\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO) - O recurso do Sistema S vem da pr\u00f3pria atividade empresarial. Esse recurso \u00e9 alocado na receita do Governo Federal e repassado em benef\u00edcio dos comerciantes, dos comerci\u00e1rios e da popula\u00e7\u00e3o em geral. \u00c9 bom ressaltar que muitos dos benefici\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o nem sequer ligados \u00e0 atividade comercial. Ent\u00e3o, se a reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 de que \u00e9 preciso fiscalizar, que se fiscalize. Para que extinguir? Para criar outro sistema, gastar mais e n\u00e3o ter a mesma efici\u00eancia? Ficam o recado e o alerta.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 proposta da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de altera\u00e7\u00e3o nas tarifas do mercado de energia solar. Acompanhamento do assunto pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vimos aqui abordar um tema extremamente relevante, que merece a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio e tamb\u00e9m das Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas: o interesse da ag\u00eancia reguladora ANEEL.\r\nMais uma vez, a s\u00f3rdida ag\u00eancia reguladora deixa de regular o mercado e atender ao consumidor final, ao cliente brasileiro, ao cidad\u00e3o, e quer taxar em cerca de 60% a energia solar nas resid\u00eancias do nosso Pa\u00eds, sob a alega\u00e7\u00e3o de que j\u00e1 existe equil\u00edbrio entre as fontes renov\u00e1veis e as matrizes de energia el\u00e9trica. Ledo engano e grande mentira, porque n\u00f3s sequer chegamos a 1% de explora\u00e7\u00e3o da energia solar!\r\nImaginem que algu\u00e9m que instala a energia solar na sua casa teria o retorno do investimento 4 anos, em m\u00e9dia, mas ficaria \u00e0 pr\u00f3pria sorte quase 10, 12 anos, sem falar da instabilidade e do poder gigante da pr\u00f3pria ag\u00eancia reguladora em maltratar as fontes renov\u00e1veis. Ao contr\u00e1rio de outros pa\u00edses que alcan\u00e7aram 5%, eles agora t\u00eam esse interesse em acabar com a energia solar no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e0 toa, j\u00e1 estamos os convocando para virem \u00e0 nossa Subcomiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Reguladora, para virem justificar o motivo disso. Parece-me que o interesse \u00e9 atender as termoel\u00e9tricas, que s\u00e3o fontes de combust\u00edveis prim\u00e1rios, f\u00f3sseis, poluentes e que, na maior parte das vezes, ficam com o maior quantitativo e porcentagem dos tributos gerados por todas as fontes de energia el\u00e9trica - s\u00e3o as que mais poluem, que ficam com mais dinheiro e s\u00e3o as mais caras. Est\u00e3o fazendo uma advocacia muito clara em defesa das termel\u00e9tricas em detrimento das fontes renov\u00e1veis de energia el\u00e9trica, como \u00e9 o caso da energia solar.\r\nA ag\u00eancia reguladora - com seus diretores superbem remunerados, muitas vezes, com o apoio de alguns colegas que aqui est\u00e3o - deve ser freada. \u00c9 preciso suspender essa vontade avassaladora de fazer dinheiro e maltratar popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAqui fica o nosso alerta, fica a observa\u00e7\u00e3o de que estaremos na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, dentro da Subcomiss\u00e3o da qual sou o Presidente, para que cobremos tamb\u00e9m que o chamamento p\u00fablico respeite a tradi\u00e7\u00e3o e a regra convencionada nesta Casa, de 90 dias para debater um tema t\u00e3o relevante, e n\u00e3o de supet\u00e3o, e n\u00e3o em 45 dias, de forma a\u00e7odada, irrespons\u00e1vel e trai\u00e7oeira aos interesses da coletividade e da sociedade brasileira.\r\nVamos lutar at\u00e9 o fim contra mais esse absurdo, como \u00e9 o caso do pre\u00e7o da energia el\u00e9trica cobrado tamb\u00e9m nos Estados brasileiros, como \u00e9 o caso do nosso Estado de Rond\u00f4nia, onde existe um assalto legalizado que impera neste momento, que temos dificuldade de contornar atrav\u00e9s de leis e de regras, porque as resolu\u00e7\u00f5es da ANEEL, junto com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, que \u00e9 omisso nesse tema, fazem a popula\u00e7\u00e3o perder, fazem a popula\u00e7\u00e3o ser prejudicada e fingem que est\u00e1 tudo bem no Pa\u00eds maravilha!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcia penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar e agradecer a esta Casa o comprometimento no que diz respeito \u00e0 PEC 372, que n\u00f3s iremos votar hoje, se tudo der certo, para que possamos enfim legitimar os nossos hoje agentes penitenci\u00e1rios como integrantes da Pol\u00edcia Penal, trazendo garantias e prerrogativas para sua atividade funcional e seguran\u00e7a tamb\u00e9m na aposentadoria. Precisamos garantir que eles possam fazer o melhor servi\u00e7o em defesa do Brasil, porque \u00e9 bem sabido que todos fazem exatamente seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nEssa vota\u00e7\u00e3o foi um compromisso que o Presidente desta Casa fez conosco, em fevereiro do ano de 2019. E hoje, se tudo der certo, esta proposta ser\u00e1 aprovada para, enfim, termos a realiza\u00e7\u00e3o desse sonho.\r\nQuero agradecer a toda a Casa, a toda a C\u00e2mara Federal, e dizer que, enfim, teremos, sim, a Pol\u00edcia Penal!\r\nPEC 372 j\u00e1!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos discutindo aqui o sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares. Quanto \u00e0quele momento em que entram na inatividade, n\u00f3s dialogamos, discutimos a quest\u00e3o dos militares nos Estados.\r\nNo Podemos, n\u00e3o h\u00e1 consenso. No meu caso, o voto \u00e9 \"sim\", para que a mat\u00e9ria venha ao Plen\u00e1rio, para que possamos discuti-la ami\u00fade, haja vista que ela trar\u00e1 aos pra\u00e7as um preju\u00edzo inestim\u00e1vel.\r\nPor conta disto, por n\u00e3o haver unanimidade no partido, em respeito aos demais colegas n\u00f3s liberamos a bancada, mesmo com a consci\u00eancia de que \u00e9 necess\u00e1rio discutir melhor esta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Podemos vai orientar aqui da tribuna.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de agradecer o empenho de todos no compromisso que a Presid\u00eancia fez conosco em fevereiro de pautar esta mat\u00e9ria, uma mat\u00e9ria que tinha outro nome, outro n\u00famero, ainda em 2004, e se tornou realidade, para salvaguardar mais de 200 mil pessoas e suas fam\u00edlias.\r\nSeguran\u00e7a jur\u00eddica, respeito e dignidade!\r\nEstamos muito felizes com o posicionamento e com o comportamento do Plen\u00e1rio. Essa vit\u00f3ria \u00e9 da sociedade brasileira e da seguran\u00e7a p\u00fablica de todo o nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 o que um pa\u00eds s\u00e9rio deve fazer.\r\nA Pol\u00edcia Penal \u00e9 uma realidade. Voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o mais agentes penitenci\u00e1rios. Voc\u00eas s\u00e3o policiais penais.\r\nSalve a Pol\u00edcia Penal brasileira, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=424&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PODEMOS (PODE) (2016), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, DEBATE, NECESSIDADE.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEBATE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima. Discuss\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Debate pela Casa da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa da aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o obstante a import\u00e2ncia de se debater a situa\u00e7\u00e3o de Pacaraima, n\u00f3s estamos discutindo sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e queremos que essa discuss\u00e3o avance imediatamente na CCJ, al\u00e9m do que n\u00f3s precisamos debater a quest\u00e3o da MP 890/19.\r\nParece-me, entretanto, que, infelizmente, existe uma maioria de L\u00edderes partid\u00e1rios que s\u00e3o contr\u00e1rios ao texto posto. N\u00f3s queremos, imediatamente, em regime de urg\u00eancia, que seja inclu\u00eddo e lido Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, que regulamenta e especifica a atua\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o do REVALIDA duas vezes por ano. A aprova\u00e7\u00e3o desse texto torna vi\u00e1vel o que n\u00f3s queremos: nivelar por cima e exigir a comprova\u00e7\u00e3o da capacidade t\u00e9cnica e te\u00f3rica dos nossos alunos formados no exterior, mas sobretudo dar a eles a oportunidade de servirem ao Brasil, como patriotas que acreditamos que s\u00e3o, nos lugares mais distantes da nossa Na\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 6075/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Podemos orienta \"sim\", e gostar\u00edamos de fazer uma men\u00e7\u00e3o honrosa, um agradecimento - o nosso Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2019, est\u00e1 apensado a esse; houve um compromisso desta Casa, do Presidente Rodrigo Maia.\r\nQueremos cumprimentar o Deputado Alan Rick, o Deputado Eduardo Costa, o Deputado \u00c1tila Lira, a Deputada Jaqueline Cassol, o Deputado Lucio Mosquini, que tamb\u00e9m s\u00e3o subscritores desse projeto que prev\u00ea e torna obrigat\u00f3rio o REVALIDA duas vezes por ano, para honrarmos os nossos bons alunos, bons m\u00e9dicos formados no exterior, que passar\u00e3o pelo corte de uma boa avalia\u00e7\u00e3o e certamente v\u00e3o atender, servir a todo o nosso Brasil, principalmente nos locais mais remotos, long\u00ednquos, nos distritos, linhas e \u00e1rea rural, que tanto precisam de um atendimento m\u00e9dico, em que muitas vezes n\u00f3s falhamos.\r\nPortanto, isso \u00e9 algo realmente engrandecedor, que vai ser importante para a P\u00e1tria brasileira.\r\nO Podemos vota \"sim\".\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Regozijo com a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Reda\u00e7\u00e3o Final da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de agradecer o empenho de toda a C\u00e2mara dos Deputados para votarmos a reda\u00e7\u00e3o final da PEC 372, o que foi muito importante.\r\nEu queria justificar para os mais de 70 mil policiais penais o motivo dessa mudan\u00e7a de percurso. A proposta foi votada em regime de urg\u00eancia. N\u00f3s fizemos gest\u00e3o - o Deputado Felipe Francischini, Presidente da CCJ, contribuiu muito para isso - e, com a boa vontade da assessoria t\u00e9cnica da Secretaria-Geral da C\u00e2mara dos Deputados, essa mat\u00e9ria acabou sendo encaminhada direto para o Senado Federal. N\u00f3s conseguimos repatriar a proposta e coloc\u00e1-la no curso natural e, mais uma vez, em regime de urg\u00eancia, n\u00f3s a votamos e aprovamos a reda\u00e7\u00e3o final. A parte da C\u00e2mara dos Deputados foi executada com sucesso em tempo recorde. Enfim, teremos Pol\u00edcia Penal em todo o Brasil.\r\nSalve, policiais penais! Pol\u00edcia Penal j\u00e1!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EURO TOURINHO, JORNALISTA, ROND\u00d4NIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao jornalista Euro Tourinho, do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de ter apenas 1 minuto para registrar as condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia Tourinho, que est\u00e1 enlutada. Ao mesmo tempo, gostaria de render homenagens ao Sr. Euro Tourinho, que faleceu aos 97 anos de idade, com 63 anos destinados ao jornalismo. Foi o jornalista mais longevo do nosso Pa\u00eds.\r\nO Sr. Euro Tourinho tinha muitas virtudes e predicados. Foi um senhor humilde, simples, intelectual, erudito, mas que conversava com todos. Ele era dotado de muito bom humor. At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, n\u00f3s o encontr\u00e1vamos dirigindo seu ve\u00edculo nas ruas da nossa cidade, onde estava h\u00e1 muitas d\u00e9cadas, desde a d\u00e9cada de 50, j\u00e1 trabalhando no jornal Alto Madeira.\r\nO Sr. Euro Tourinho \u00e9 a express\u00e3o m\u00e1xima dos predicados e da ess\u00eancia de um grande homem p\u00fablico, de um grande ser humano, que far\u00e1 falta. Por isso, presto aqui minhas condol\u00eancias e homenagens a toda a fam\u00edlia Tourinho. Porto Velho sente muito, mas fica o legado e a hist\u00f3ria desse grande homem p\u00fablico, \u00edntegro e id\u00f4neo que teremos sempre como exemplo.\r\nUm grande abra\u00e7o a toda a fam\u00edlia e for\u00e7a neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 6075/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Defesa de vota\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2019, sobre a realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o partido Podemos orienta o voto \"sim\", para encerrar esta discuss\u00e3o.\r\nQuero dizer que \u00e9 bem sabida a necessidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, e o alcance que tem. Temos que nos preocupar, acima de tudo, com a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 distante ou \u00e0 merc\u00ea da pr\u00f3pria sorte, onde o poder ou o bra\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o chega para atend\u00ea-los.\r\nN\u00f3s entendemos que o Projeto de Lei n\u00ba 6.075, de 2019, que trata especificamente do REVALIDA, pode ser inserido em car\u00e1ter de urg\u00eancia. J\u00e1 est\u00e1 a\u00ed na mesa. Logo na sequ\u00eancia, podemos avaliar e apreciar a MP 890/2019, porque sabemos que existem dezenas de destaques e, certamente, um kit obstru\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria. O que n\u00e3o podemos deixar de fazer \u00e9 atender aos m\u00e9dicos formados no exterior que tenham a qualidade para passar numa prova de alta exig\u00eancia e principalmente que sejam patriotas, no sentido de brasileiro atender brasileiro.\r\nPortanto, somos \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos encaminha \"sim\".\r\nRegistre-se toda a articula\u00e7\u00e3o, o di\u00e1logo e o compromisso da Mesa Diretora para votarmos o REVALIDA duas vezes por ano, com avalia\u00e7\u00e3o 4 ou 5 no ENADE, al\u00e9m de supervis\u00e3o, sim, dos m\u00e9dicos, mas sobretudo com a necessidade de inserirmos nossos brasileiros nos diversos recantos, nos diversos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds continental. Ficamos muito felizes.\r\nSomos um dos autores dessa lei, junto com tantos outros colegas.\r\nParab\u00e9ns pela articula\u00e7\u00e3o e pelo acordo que foi feito neste plen\u00e1rio, o qual mostra a humildade e o estado de esp\u00edrito p\u00fablico e elevado dos nossos Congressistas. \u00c9 uma grande vit\u00f3ria n\u00e3o somente para os m\u00e9dicos formados no exterior, mas tamb\u00e9m para todo o Brasil, que vai ganhar com isso.\r\nEsse \u00e9 um legado, uma marca indel\u00e9vel, desta legislatura, destes Deputados Federais, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA REGULADORA, BANCADA ESTADUAL, ROND\u00d4NIA, DIREITO DO CONSUMIDOR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, EX-DIRETOR, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), GOVERNADOR, GOI\u00c1S, RESCIS\u00c3O DO CONTRATO, ENEL DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GOI\u00c1S, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "An\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de irregularidades na Opera\u00e7\u00e3o El\u00e9tron realizada pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo \u00e0 tribuna nesta noite para falar sobre algo muito s\u00e9rio e danoso que tem acometido a sociedade brasileira. Acredito que este Parlamento h\u00e1 de tomar a dianteira, capitanear, liderar um processo de higidez e de efici\u00eancia das nossas ag\u00eancias reguladoras.\r\nSr. Presidente, \u00e9 algo muito grave o que acontece no Pa\u00eds. Acredito que a maioria das ag\u00eancias reguladoras perdem a sua ess\u00eancia, a sua finalidade e a sua miss\u00e3o quando, muitas vezes, sacrificam a popula\u00e7\u00e3o em detrimento do benef\u00edcio de empresas, de concession\u00e1rias e do capital. O dinheiro sobrep\u00f5e-se indistinta e diariamente \u00e0 vontade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nFicou muito claro, semanas atr\u00e1s, atrav\u00e9s da Opera\u00e7\u00e3o El\u00e9tron - e deixo registrado que h\u00e1 fortes ind\u00edcios, ali\u00e1s, comprova\u00e7\u00f5es -, que diretores tomam decis\u00f5es pol\u00edticas e se sobrep\u00f5em \u00e0s an\u00e1lises t\u00e9cnicas com laudos e pareceres daquele servidores, que, diga-se de passagem, s\u00e3o extremamente capacitados. Tamb\u00e9m n\u00e3o cumprem o papel de minimizar os problemas e fiscalizar as atividades realizadas pelas empresas distribuidoras, no caso concreto, a ANEEL, e tamb\u00e9m n\u00e3o fazem a fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o das tarifas.\r\nFomos questionar a ag\u00eancia reguladora, que veio aqui conversar com a bancada do Estado de Rond\u00f4nia. Eles s\u00e3o bons t\u00e9cnicos e excelentes para enganar, para criar chicanas, para usar um \"juridiqu\u00eas\" t\u00e9cnico, usar resolu\u00e7\u00f5es, normas, atos, instru\u00e7\u00f5es normativas, mas nunca atender a vontade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero deixar registrado para o Plen\u00e1rio, cheio na noite de hoje, que n\u00f3s j\u00e1 coletamos mais de 50 assinaturas. O fato concreto, conforme reza o nosso Regimento Interno, em seu art. 35, est\u00e1 atendido, assim como o art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que define as regras para a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI.\r\nRegistre-se que s\u00e3o diretores extremamente bem remunerados, que tomam decis\u00f5es no acolchoado de suas poltronas, em salas com ar-condicionado, e n\u00e3o entendem a dimens\u00e3o continental e a realidade enfrentada por cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e0 toa o Estado de Goi\u00e1s j\u00e1 pediu a rescis\u00e3o do contrato. \r\nGostaria de intimar os demais Governadores cuja popula\u00e7\u00e3o \u00e9 lesada diariamente para que fa\u00e7am o mesmo, para que n\u00e3o tenham leni\u00eancia, para que n\u00e3o capitulem, para que n\u00e3o se acovardem por conta de um suposto benef\u00edcio, que \u00e9 o aumento do ICMS para sua Unidade. Pensem que o aumento \u00e9 um dinheirinho que vai para o pires desse governante, enquanto a popula\u00e7\u00e3o tem que escolher, no caso da energia, se paga a energia el\u00e9trica ou se coloca o alimento dentro de casa; se paga o rem\u00e9dio para o seu familiar enfermo ou toma conta da sua crian\u00e7a que precisa ser assistida na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que dar um basta, sen\u00e3o, no m\u00ednimo, seremos coniventes, omissos ou aliados dessa discrep\u00e2ncia, dessa incredulidade, desse sacril\u00e9gio que acontece no Pa\u00eds.\r\nPortanto, quero acreditar que isto acontecer\u00e1: n\u00f3s vamos criar uma CPI para fiscalizar o fato determinado da Opera\u00e7\u00e3o El\u00e9tron dentro da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, para dar uma basta a isso. Quem sabe seja esse um divisor de \u00e1guas para as nossas ag\u00eancias reguladoras, como acontece em qualquer pa\u00eds civilizado que realmente defende a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Prop\u00f3sito do orador de cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Contrariedade \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos, Fundo Partid\u00e1rio, e do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, Fundo Eleitoral, para o pagamento de servi\u00e7os de consultoria cont\u00e1bil e advocat\u00edcia, inclusive em processos judiciais e administrativos de interesse partid\u00e1rio ou de lit\u00edgio envolvendo candidatos do partido.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna para discutir com a popula\u00e7\u00e3o e cobrar, reivindicar e pleitear dos nossos colegas de Parlamento que possamos dar um basta na inger\u00eancia e na m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras do nosso Pa\u00eds, que na maioria das vezes est\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o para mediar conflitos e atender aos consumidores, mas para atender \u00e0s distribuidoras, \u00e0s empresas e ao dinheiro, em detrimento da vontade do povo.\r\nEu j\u00e1 estou com um pedido de CPI para investiga\u00e7\u00e3o da ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, que est\u00e1 massacrando e prejudicando sobremaneira a popula\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds. N\u00f3s j\u00e1 temos 52 assinaturas e queremos contar com este Plen\u00e1rio para realmente sabermos o que deve ser feito dentro daquela ag\u00eancia reguladora.\r\nEu gostaria de pedir mais 1 minuto para complementar a fala.\r\n\u00c9 muito claro que a ag\u00eancia reguladora extrapola a sua compet\u00eancia inicial, foge da sua ess\u00eancia e da sua miss\u00e3o. No Estado de Rond\u00f4nia n\u00f3s produzimos 8% da energia do Pa\u00eds, n\u00f3s consumimos a metade da nossa produ\u00e7\u00e3o e exportamos para o restante do Brasil, e, ainda assim, pagamos um alto e vultoso valor pela energia. E n\u00e3o h\u00e1 sequer fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos praticados pela concession\u00e1ria ENERGISA. Temos que dar um basta nisso! Precisamos dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a satisfa\u00e7\u00e3o e as respostas necess\u00e1rias.\r\nNo mais, tamb\u00e9m quero dizer que somos contr\u00e1rios \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Partid\u00e1rio e do Fundo Eleitoral para pagar despesas das multas praticadas individualmente pelos candidatos, isto \u00e9, dinheiro da sociedade brasileira para pagar os malfeitos, as ilegalidades e os excessos praticados pelos candidatos.\r\nVivemos tempos sombrios, nebulosos, perigosos. Polariza\u00e7\u00e3o e extremismo d\u00e3o nisso! Precisamos de centralidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos vota \"n\u00e3o\". \u00c9 inadmiss\u00edvel n\u00f3s prorrogarmos vota\u00e7\u00e3o de incentivo para acesso ao cr\u00e9dito rural. Num Brasil continental, onde n\u00f3s geralmente obtemos o maior lucro atrav\u00e9s da fonte prim\u00e1ria, devemos, cada vez mais, industrializar o material bruto.\r\nN\u00f3s pensamos que temos que votar o quanto antes, para acelerar esta mat\u00e9ria em defesa dos nossos produtores rurais, tanto da pequena agricultura, da agricultura familiar, como do agroneg\u00f3cio do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE.\r\nLEO MORAES, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose. Apresenta\u00e7\u00e3o da plataforma de trabalho do orador na Lideran\u00e7a do Podemos na Casa. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria para redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais colegas Deputados Federais, primeiramente eu gostaria de agradecer a oportunidade e parabenizar pelo bom senso e pela responsabilidade todos os envolvidos no projeto de lei que visa conscientizar sobre a endometriose e prevenir a doen\u00e7a.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Secretaria-Geral da Mesa, em nome do Dr. Leonardo Barbosa; o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia; e a Deputada Daniela do Waguinho.\r\nTamb\u00e9m parabenizo o Deputado proponente da mat\u00e9ria, que tem o nosso total e irrestrito apoio, pela sensibilidade que costuma ter nessas pautas, o Deputado Roberto de Lucena, e pelo bom entendimento, que fez com que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar nesse projeto, que vai contemplar o que mais importa, que \u00e9 a conscientiza\u00e7\u00e3o em torno da endometriose e a preven\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a, que gera infertilidade, que gera tantos preju\u00edzos, dores e cirurgias, o que inclusive ocorreu com assessoras do nosso gabinete.\r\nGostar\u00edamos tamb\u00e9m de registrar que estamos na Lideran\u00e7a do Podemos no ano de 2020. Fico muito lisonjeado por isso.\r\nParabenizo pela condu\u00e7\u00e3o o Deputado Jos\u00e9 Nelto, pessoa audaciosa e corajosa, que demonstrou que o partido \u00e9 independente. N\u00f3s vamos seguir, sim, nessa toada, com respeito aos colegas, mas sem abrir m\u00e3o de princ\u00edpios e mat\u00e9rias que s\u00e3o indissoci\u00e1veis das causas do nosso partido, como \u00e9 o caso da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e do fim do foro privilegiado.\r\nNo ano de 2020, vamos continuar votando o que \u00e9 importante para o nosso Pa\u00eds de forma independente, n\u00e3o entrando nessa polariza\u00e7\u00e3o doentia entre esquerda e direita, n\u00e3o entrando nesse debate pueril que faz o nosso Congresso se apequenar diariamente e que, sem sombra de d\u00favidas, gera a indigna\u00e7\u00e3o e a indiferen\u00e7a das pessoas, que deveriam ser representadas por todos n\u00f3s.\r\nVotamos mat\u00e9rias muitas vezes impopulares no ano de 2019, como a reforma da Previd\u00eancia. Temos pela frente a reforma administrativa e, talvez a mais importante de todas, a reforma tribut\u00e1ria. Mais uma vez vamos endossar a nossa mensagem: s\u00f3 faz sentido votarmos reformas, o que de alguma maneira \u00e9 impopular, gera sacrif\u00edcios e maior transpira\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, se n\u00f3s as alinharmos efetivamente ao projeto de recupera\u00e7\u00e3o social, para diminuir as desigualdades. Ou seja, vamos trabalhar, sim, pelo Bolsa Fam\u00edlia e pelo d\u00e9cimo terceiro, vamos nos aproximar da popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que em pa\u00edses que s\u00e3o refer\u00eancias do capitalismo, do neoliberalismo, os maiores bilion\u00e1rios est\u00e3o reposicionando o seu discurso e a sua atua\u00e7\u00e3o com maior atividade filantr\u00f3pica. Fica claro que se n\u00e3o taxarmos as grandes fortunas, se n\u00e3o taxarmos lucros e dividendos, se n\u00e3o taxarmos as heran\u00e7as, n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir repactuar o nosso Brasil continental. Os maiores bilion\u00e1rios j\u00e1 enxergam que este atual modelo do capitalismo se empobreceu, est\u00e1 antiquado, defasado.\r\nAgora, n\u00f3s queremos cobrar do Minist\u00e9rio da Economia tamb\u00e9m essa repactua\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 tirar de quem menos tem para entregar a quem j\u00e1 tem muito, porque isso, inclusive, afeta at\u00e9 esses bilion\u00e1rios, que, afinal, n\u00e3o v\u00e3o conseguir obter divisas num futuro n\u00e3o t\u00e3o distante.\r\nEste \u00e9 o momento de o Brasil pensar grande, deixar esse clima odioso de lado e realmente trabalhar a distribui\u00e7\u00e3o de renda e pol\u00edticas para diminuir a desigualdade social. Se de alguma maneira fazemos todos transpirarem, suarem e se indignarem com o Parlamento, este \u00e9 o momento de entregarmos para quem precisa, inclusive com o pacto federativo bem distribu\u00eddo.\r\nEsse \u00e9 o nosso caminho. Esse \u00e9 o Podemos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos foi um dos primeiros partidos a se manifestar favoravelmente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do veto. N\u00f3s n\u00e3o podemos compactuar ou comungar com alguma fraude legislativa, um golpe legislativo que \u00e9 dado neste momento. Entendemos que pode ser discutido o parlamentarismo em um momento adequado, mas n\u00e3o fazer disso uma revanche em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo. \r\nN\u00f3s temos que discutir, sim, emenda impositiva a todo o Congresso Nacional, e n\u00e3o a uma pequena parte, nessa quest\u00e3o da emenda de bancada. N\u00f3s sempre tivemos preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade da gest\u00e3o.\r\nLevando em considera\u00e7\u00e3o que o Brasil tem um d\u00e9ficit do setor prim\u00e1rio, n\u00e3o consegue pagar a conta dos seus servidores, muito menos da quest\u00e3o previdenci\u00e1ria, muito menos de investimento, se temos 80 bilh\u00f5es de reais de investimento, deixar quase a metade para se investir sem planejamento, ao bel-prazer de um ou de poucos que tomam conta h\u00e1 tanto tempo, \u00e9, no m\u00ednimo, um risco temer\u00e1rio \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - O Podemos vota \"sim\"?\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO) - \"Sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS). Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio ao veto.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, oriento pelo partido Podemos.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos uma posi\u00e7\u00e3o pessoal muito bem definida em defesa dos nossos alunos, em defesa dos nossos brasileiros, que, sem sombra de d\u00favida, devem passar pelo crivo de uma \u00f3tima avalia\u00e7\u00e3o, com supervis\u00e3o. \u00c9 l\u00f3gico que temos diverg\u00eancias no partido, o que tem trazido algumas dificuldades para fecharmos esta quest\u00e3o.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar, votaremos contra. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada, vamos liberar, mas com a esperan\u00e7a de que teremos a maioria da bancada para derrubar o veto da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANDADO DE SEGURAN\u00c7A, FECHAMENTO, FRONTEIRA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Ajuizamento, pelo  Podemos, de mandado de seguran\u00e7a junto ao Supremo Tribunal Federal para fechamento, no prazo de 30 dias, das fronteiras brasileiras com vista ao combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria registrar que, na sexta-feira passada, o Podemos ingressou com um mandado de seguran\u00e7a no STF para solicitar, no prazo de 30 dias, o fechamento das nossas fronteiras, para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, evitar que tenhamos o pico da doen\u00e7a num momento t\u00e3o r\u00e1pido de cont\u00e1gio, enquanto o nosso sistema de sa\u00fade n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de suportar. Assim, poderemos fazer o achatamento desse pico e, quem sabe, demorar tempo suficiente para nos prepararmos e evitarmos mortes, n\u00e3o pela letalidade da doen\u00e7a, mas sim pela letalidade do sistema de sa\u00fade. N\u00f3s ainda n\u00e3o tivemos resposta. Hoje, apresentamos um aditamento ao mandado de seguran\u00e7a. Estamos confiantes de que teremos essa resposta do STF. \r\nFica aqui o questionamento ao Chefe do Poder Executivo, ao Poder Executivo: at\u00e9 quando ir\u00e3o esperar, aguardar? Ou at\u00e9 quantos? Quantas pessoas precisar\u00e3o morrer para que fechem as fronteiras, coisa que outros pa\u00edses, seja de direita, seja de esquerda, independentemente de vi\u00e9s pol\u00edtico, conte\u00fado program\u00e1tico ou ideologia, j\u00e1 est\u00e3o fazendo? Fechem as fronteiras em 30 dias para evitar essa prolifera\u00e7\u00e3o maci\u00e7a no tempo de agora!\r\n\u00c9 essa a nossa solicita\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nAUTORIDADE P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCARMEN L\u00daCIA, MINISTRA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MANDADO DE SEGURAN\u00c7A, PODEMOS (PODE) (2016), FECHAMENTO, FRONTEIRA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Crise instalada no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o de esfor\u00e7os para  enfrentamento da doen\u00e7a. Pedido \u00e0 Ministra Carmen L\u00facia, do Supremo Tribunal Federal, de delibera\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a impetrado pelo Podemos, para fechamento das fronteiras brasileiras como medida de controle da propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19. Sugest\u00e3o de medidas para redu\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia. Apoio ao decreto presidencial sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, cumprimento V.Exa., os demais Parlamentares e nossos colegas que, mesmo diante do enfrentamento das adversidades, est\u00e3o aqui de p\u00e9, a despeito de todas as tormentas, diante de todos os desafios que os brasileiros iremos enfrentar, muitos, ali\u00e1s, com muito mais dificuldades que todos n\u00f3s.\r\nGostaria de pedir muita coragem e, sem sombra de d\u00favida, muita cautela \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o entre em p\u00e2nico, fique em casa, se resguarde, cumpra a quarentena, permane\u00e7a com seus familiares ou, se precisar, que a pessoa fique sozinha, pois o momento exige tranquilidade para buscarmos o melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nOs especialistas na \u00e1rea t\u00eam dado v\u00e1rias explica\u00e7\u00f5es para o que estamos vivendo. Dizem eles que precisamos frear o pico dos casos do coronav\u00edrus. A miss\u00e3o de todos os Parlamentares, agentes pol\u00edticos investidos pelo voto, do Presidente da Rep\u00fablica e de toda a sua equipe \u00e9 que nos comportemos como estadistas, como l\u00edderes. Para isso, devemos nos aglutinar, nos reunir, nos agrupar, e n\u00e3o nos segregar. N\u00e3o \u00e9 hora para revanchismo, \u00f3dio, dissabor e desaven\u00e7a. Que nossos olhos brilhem em busca da coletividade! \u00c9 preciso baixar as armas e colocar de lado as armas empunhadas e estender as m\u00e3os \u00e0queles que precisam. \r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento de caos. N\u00f3s vimos modelos que n\u00e3o deram certo em outros pa\u00edses. Portanto, podemos tirar como exemplo pa\u00edses, como dizem, de primeiro mundo. Basta termos todos os cuidados necess\u00e1rios.\r\nN\u00f3s estamos diante de um problema grave. Alguns Estados ainda n\u00e3o computaram v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Os kits nem sequer chegaram a alguns lugares e, em outros, foram desviados. N\u00f3s sabemos que muitos casos n\u00e3o s\u00e3o computados ou s\u00e3o computados como um problema que n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com o coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s pedimos, quanto poss\u00edvel, equil\u00edbrio e temperan\u00e7a. \u00c9 assim que o Ministro Mandetta tem agido. Eu n\u00e3o o conhe\u00e7o, mas sei da sua responsabilidade. N\u00f3s temos que ter cuidado, sim! E vejam que quem est\u00e1 falando \u00e9 a mesma pessoa que pediu o fechamento das nossas fronteiras. O mandado de seguran\u00e7a est\u00e1 no STF, com a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, a quem solicitamos que o observe com muito cuidado e muito carinho, e nos d\u00ea uma resposta rapidamente. N\u00f3s precisamos disso para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o imediata do v\u00edrus.\r\nPrecisamos, igualmente, dar uma resposta quanto \u00e0 economia. Por que n\u00e3o falarmos a respeito, por exemplo, de antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento de f\u00e9rias? Por que n\u00e3o falarmos da desonera\u00e7\u00e3o de todos os impostos, partindo do Governo Federal, para as empresas e para os comerciantes, aliviando, assim, o peso para os funcion\u00e1rios? \u00c9 isso que tem ocorrido em outros lugares do mundo. Sen\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 que vai padecer, perecer ou at\u00e9 morrer mais do que propriamente pelo coronav\u00edrus.\r\nEsta \u00e9 a hora de somarmos esfor\u00e7os. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao decreto de calamidade p\u00fablica, que acaba de chegar, mas n\u00e3o podemos confundi-lo com outros rem\u00e9dios jur\u00eddicos. Neste momento, pedimos muita responsabilidade ao Chefe do Executivo, muita responsabilidade da nossa parte, para que possamos sair maiores desta crise e a popula\u00e7\u00e3o confie nas autoridades. Afinal, onde h\u00e1 disciplina, os casos de coronav\u00edrus diminu\u00edram.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MEDEIROS, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, REGISTRO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, HILDO ROCHA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Dificuldades do Deputado Jos\u00e9 Medeiros para registro de presen\u00e7a. Elogio aos Deputados Hildo Rocha e Professora Dorinha Seabra Rezende pelo empenho no fornecimento de merenda escolar ao alunato durante a pandemia de coronav\u00edrus. Empenho da Casa na realiza\u00e7\u00e3o de nova plataforma de vota\u00e7\u00e3o, para atendimento \u00e0s necessidades emergenciais da sociedade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de, primeiramente, anunciar que o Deputado Jos\u00e9 Medeiros, do Podemos do Mato Grosso, est\u00e1 com dificuldade de realizar o registro.\r\nE quero parabenizar o Deputado Hildo Rocha, pela sua sensibilidade e sua preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas crian\u00e7as, assim como a Deputada Professora Dorinha. \r\nTamb\u00e9m quero registrar o esfor\u00e7o de todos n\u00f3s para realizarmos esta vota\u00e7\u00e3o remota e atendermos ao anseio da popula\u00e7\u00e3o como parte dessa solu\u00e7\u00e3o.\r\nQuero pedir, por gentileza, que nosso Deputado Eduardo Braide, do Maranh\u00e3o, fa\u00e7a a orienta\u00e7\u00e3o desse voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA.\r\nVALOR, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, AUMENTO, VULNERABILIDADE SOCIAL, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRABALHO INFORMAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), COMBATE, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 equipe t\u00e9cnica da Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es remotas. A\u00e7\u00f5es do partido Podemos para combate \u00e0 Covid-19. Defesa de eleva\u00e7\u00e3o dos valores pecuni\u00e1rios concedidos \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Oportunidade da tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Podemos de pacote de medidas econ\u00f4micas destinado ao enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de inicialmente cumprimentar todos os Parlamentares. Cumprimento tamb\u00e9m a equipe t\u00e9cnica e os servidores desta Casa que contribu\u00edram para esta segunda sess\u00e3o remota da hist\u00f3ria da nossa C\u00e2mara, conduzida por V.Exa. e muito bem compreendida por todos, com pautas consensuais. Cumprimento toda a popula\u00e7\u00e3o, toda a sociedade brasileira.\r\nQuero fazer um breve pre\u00e2mbulo hist\u00f3rico da nossa caminhada em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. \r\nO partido Podemos ingressamos com uma a\u00e7\u00e3o no STF para fechar as nossas fronteiras a\u00e9reas, terrestres e mar\u00edtimas, diante do que estava por vir. Respaldados, tomamos, sim, conta da integridade f\u00edsica da nossa popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de sa\u00fade e de humanidade. Depois disso, sugerimos ainda, na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e tamb\u00e9m no Plen\u00e1rio, que utiliz\u00e1ssemos o recurso de 20 bilh\u00f5es de reais de relatoria que ficaria para um Parlamentar e atu\u00e1ssemos diretamente no enfrentamento do coronav\u00edrus. Este \u00e9 um resultado na pr\u00e1tica. Em vez de obras pontuais em determinados locais dos nossos Estados, por que n\u00e3o entregar esse recurso para os 200 milh\u00f5es de brasileiros, para o combate ao coronav\u00edrus, haja vista que a nossa luta n\u00e3o \u00e9 somente quanto \u00e0 letalidade da doen\u00e7a, mas principalmente quanto \u00e0 letalidade poss\u00edvel no caso de o sistema de sa\u00fade ter que atender a todos num momento de grande pico? N\u00f3s temos que achatar esse pico.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que, diante disso, outros problemas surgem, como a quest\u00e3o econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s recebemos mensagens de v\u00e1rios lugares do Pa\u00eds, em especial do nosso Estado de Rond\u00f4nia. Primeiro, chegaram mensagens de pessoas que j\u00e1 estavam desempregadas, e agora v\u00eam de aut\u00f4nomos, de profissionais liberais e de pessoas que fazem bico aqui e acol\u00e1, sem a menor condi\u00e7\u00e3o de sustentar as suas fam\u00edlias. \r\nPartindo da premissa de que o maior exemplo do atual Governo brasileiro \u00e9 o Governo americano, n\u00f3s temos que exigir algumas corre\u00e7\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o do nosso Governo Federal, porque o Governo Federal dos Estados Unidos, ou o Presidente Trump, injetou - j\u00e1 que tem este valor - 2 trilh\u00f5es das suas reservas para pagamento de horista, diarista, aut\u00f4nomo, al\u00e9m de pagamento de hipoteca e aluguel da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA grande maioria da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em quarentena h\u00e1 quase 15 dias, e existe o an\u00fancio de que podem voltar \u00e0s ruas quem sabe no per\u00edodo da P\u00e1scoa, quem sabe daqui a 15 dias, mas houve um m\u00ednimo de planejamento numa vis\u00e3o hol\u00edstica para entender: \"Alto l\u00e1! Isso \u00e9 o coronav\u00edrus! Est\u00e1 tendo letalidade. Est\u00e1 havendo recupera\u00e7\u00e3o das pessoas\". Teste, teste, teste, teste. Em Nova York, h\u00e1 um alto \u00edndice agora de pessoas detectadas com o coronav\u00edrus, porque fizerem o teste, mas olharam de cima para baixo e n\u00e3o de baixo para cima. \u00c9 isso que n\u00f3s temos cobrado do Governo Federal. Existem medidas cruciais para colocar esse dinheiro no bolso da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO partido Podemos est\u00e1 apresentando um pacote da economia de 500 bilh\u00f5es de reais a 1 trilh\u00e3o de reais, que \u00e9, sim, para taxar as grandes fortunas, os lucros e dividendos, porque uns pagam e outros n\u00e3o. Para taxar, por exemplo, os luxos, como iate, jatinho, jet ski e grandes lanchas, que at\u00e9 hoje ningu\u00e9m debate; diminuir a al\u00edquota do Imposto de Renda em 50%, tanto para pessoa f\u00edsica quanto para a pessoa jur\u00eddica - esse dinheiro n\u00e3o vai para o Governo Federal, mas circula no nosso Pa\u00eds; entender como se daria esse isolamento vertical; preservar a integridade dos nossos idosos, das pessoas com potencial de risco que j\u00e1 s\u00e3o acometidas por outras doen\u00e7as. Isso \u00e9 crucial.\r\nO que n\u00f3s n\u00e3o podemos neste momento \u00e9 segregar, \u00e9 dividir, \u00e9 isolar ou achar que n\u00f3s ainda temos um palanque montado para falar com uma pequena parcela da sociedade brasileira, Sr. Presidente.\r\nO Congresso tem tomado uma atitude de protagonista, embora reconhe\u00e7amos que algumas coisas devam ser alteradas, como essa lei. N\u00f3s poder\u00edamos, sim, atender n\u00e3o somente com o BPC, mas tamb\u00e9m com o Bolsa Fam\u00edlia, que tamb\u00e9m \u00e9 muito importante.\r\nTemos que colocar mil reais, porque se d\u00e1 para a especula\u00e7\u00e3o e para os bancos, por que n\u00e3o entregar esse dinheiro diretamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o? \u00c9 l\u00f3gico que a pandemia vai matar, e n\u00f3s estamos preocupados inicialmente e prioritariamente sempre com isso, mas a quest\u00e3o econ\u00f4mica vai trazer, sim, depress\u00e3o, no sentido literal, das nossas pessoas. Ela vai trazer, sem sombra de d\u00favidas, um bols\u00e3o de pobreza, vai trazer a falta de oportunidade de colocar comida na mesa da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSe se vai imprimir o dinheiro, aumentar a infla\u00e7\u00e3o, mas trabalhar com juros rasteiros, quem sabe n\u00f3s temos um poder de recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pido ap\u00f3s essa crise. O que n\u00f3s temos de fazer \u00e9 agir com responsabilidade. N\u00e3o adianta colocar todo mundo na rua da noite para o dia. Temos de buscar exatamente o ponto de equil\u00edbrio do que n\u00f3s queremos, isolar as pessoas e fazer testes.\r\nNo meu Estado, por exemplo, n\u00e3o existem muitos casos. \u00c9 l\u00f3gico! N\u00e3o fazem testes, a\u00ed \u00e9 muito f\u00e1cil: as pessoas s\u00e3o acometidas por outros problemas. E tudo fica como dantes no quartel de Abrantes.\r\nA nossa solu\u00e7\u00e3o passa tamb\u00e9m pela emenda \u00e0 MP 127, do Governo Federal. Que n\u00f3s fa\u00e7amos uma emenda de cidadania para que se coloque, sim, mil reais, em todos os Munic\u00edpios brasileiros que tenham um IDH abaixo de 0,65, como ocorre nos Munic\u00edpios do Norte e do Nordeste brasileiro.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil ficar em casa quanto se tem muito dinheiro ou publicar nas redes sociais quando se \u00e9 bilion\u00e1rio. Vamos taxar esses bilion\u00e1rios! \u00c9 o momento de o bilion\u00e1rio entregar o resultado. Vamos taxar as grandes fortunas! \u00c9 o momento de entregar isso. Os Estados Unidos s\u00e3o par\u00e2metro disso, e n\u00e3o acham ruim.\r\nO Governo Federal faz isso h\u00e1 algum tempo e os grandes milion\u00e1rios t\u00eam a consci\u00eancia moral e c\u00edvica disso, em que sentido?  Eles pedem diariamente: \"Meus amigos, nos taxem, porque n\u00f3s estamos ficando isolados, n\u00f3s estamos criando um abismo social, em que temos muito e mais ningu\u00e9m consegue ter. E, se ningu\u00e9m consegue ter, ningu\u00e9m consome; se ningu\u00e9m consome, ningu\u00e9m usufrui dessa riqueza\". Este \u00e9 o momento dessa responsabilidade, Presidente. \r\nN\u00f3s iremos apresentar o pacote econ\u00f4mico do Podemos, associado ao pacote social e de austeridade. Se n\u00e3o for a raz\u00e3o que vai trazer a economia direta que toda a popula\u00e7\u00e3o precisa, o exemplo do Legislativo \u00e9 muito importante embora o nosso or\u00e7amento seja apenas de 5 bilh\u00f5es de reais. Mas \u00e9 o momento de pensarmos assim: se \u00e9 para cortar, que se corte a partir daqui, porque ningu\u00e9m foi obrigado a sair candidato, que se cortem os subs\u00eddios, as verbas indenizat\u00f3rias. O Parlamento est\u00e1 parado, ningu\u00e9m est\u00e1 viajando, ningu\u00e9m est\u00e1 fazendo consultoria, ningu\u00e9m est\u00e1 gastando combust\u00edvel. Vamos cortar, porque n\u00f3s somos refer\u00eancia e precisamos nos ver como espelho da boa sociedade. \u00c9 o momento de aproximarmos o Parlamento, como V.Exa. tem conduzido com os L\u00edderes partid\u00e1rios. Foi-se o tempo de apenas assinarmos documentos e dizer am\u00e9m para o Governo Federal. N\u00f3s queremos aqui contribuir de forma sist\u00eamica, n\u00f3s queremos contribuir de forma ativa com as boas iniciativas, e nem sempre, \u00e9 l\u00f3gico, o Governo Federal vai acertar. Talvez tenhamos que ter cuidado para n\u00e3o matar o carrapato e matar todo o boi; de repente, d\u00e1 um tiro no passarinho de canh\u00e3o. \u00c9 o momento de isolarmos a melhor idade, as pessoas com maiores riscos, fazermos os testes e aos poucos ir liberando a nossa economia. E quem est\u00e1 em casa injeta dinheiro, sem sombra de d\u00favida, coloca o dinheiro no bolso da popula\u00e7\u00e3o, diminui a infla\u00e7\u00e3o, taxa as grandes fortunas, coloca os bilion\u00e1rios para entregar tudo o que eles j\u00e1 receberam, muitas, vezes fruto do chicote na popula\u00e7\u00e3o que menos tem assist\u00eancia e condi\u00e7\u00f5es financeiras. \r\nN\u00f3s deixamos aqui a nossa mensagem e, principalmente rogamos pelo compromisso de todos os Poderes. Que o primeiro exemplo seja feito a partir do Legislativo para que n\u00f3s tenhamos bons resultados em todo o Brasil e saiamos muito maiores e unidos. N\u00f3s precisamos de estadistas e de l\u00edderes, como Winston Churchill j\u00e1 falou l\u00e1 atr\u00e1s. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer apenas o que \u00e9 poss\u00edvel, n\u00f3s temos que fazer o que \u00e9 necess\u00e1rio para resolver os problemas do nosso Brasil. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o pela oportunidade. \r\nQuero registrar que n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o, tamb\u00e9m remota, com nosso partido, o Podemos. \r\nNo que diz respeito aos textos, at\u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, quero discordar de um colega que falou anteriormente, n\u00f3s devemos justamente manter o texto da C\u00e2mara. Se a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de guerra, o posicionamento deve ser r\u00edgido, rigoroso. N\u00e3o devemos expandir, dilatar de repente os medicamentos cuja exporta\u00e7\u00e3o pode ser proibida, porque dessa maneira n\u00f3s ir\u00edamos prejudicar o nosso mercado de trabalho.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao substitutivo do Senado e favor\u00e1veis ao texto que foi muito bem montado, por v\u00e1rias m\u00e3os e cabe\u00e7as, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEssa \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Podemos, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL.\r\nCOMISS\u00c3O EXTERNA, LUIZ ANTONIO, DEPUTADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, BUROCRACIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui primeiramente prestar condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do nosso querido Luiz Fl\u00e1vio Gomes, pois qu\u00e3o grande ele foi neste plano. N\u00f3s ficamos aqui consternados com seu falecimento. Deixo aqui um grande abra\u00e7o \u00e0 fam\u00edlia. Eu fiz parte do Grupo Parlamentar Suprapartid\u00e1rio e sei qu\u00e3o imbu\u00eddo de bons prop\u00f3sitos ele foi aqui na Terra.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\". \u00c9 importante desburocratizar processos neste momento, para facilitar a entrada de insumos e equipamentos no nosso Pa\u00eds para a nossa popula\u00e7\u00e3o. E que sirva de exemplo esse gesto, essa atua\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa capitaneada pelo Deputado Dr. Luiz Antonio, composta pelos Deputados Eduardo Braide, Patricia Ferraz e tantos outros. Que o Governo Federal fa\u00e7a o mesmo para que possamos, enfim, pagar as pessoas que precisam e subsidiar a popula\u00e7\u00e3o por meio dos projetos j\u00e1 aprovados. A burocracia est\u00e1 impedindo que isso chegue \u00e0 ponta, e as pessoas padecem e perecem.\r\nComo j\u00e1 foi dito, quem tem fome tem pressa. N\u00f3s precisamos de celeridade do Governo Federal.\r\nPortanto, o partido Podemos encaminha \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PERP\u00c9RTUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Apoio \u00e0 emenda sobre a posterga\u00e7\u00e3o do prazo de recolhimento do Imposto de Renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\". Eu acho que \u00e9 muito importante a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis em defer\u00eancia tamb\u00e9m a muitos her\u00f3is invis\u00edveis, como \u00e9 o caso de milhares de contadores do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero fazer este registro e saudar a minha colega, Deputada Perp\u00e9tua, bem como a pondera\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio do Deputado Luis Miranda ao incluir, por exemplo, as pequenas e microempresas.\r\nFazemos refer\u00eancia, ainda, a uma emenda que hav\u00edamos mencionado da necessidade de adiamento, de dila\u00e7\u00e3o do prazo para a entrega do Imposto de Renda, bem como do seu diferimento para o ano seguinte. Afinal, n\u00f3s vamos ter alguns anos a\u00ed a duras penas para nos reerguer, e \u00e9 importante pensar em injetar dinheiro na economia diretamente no bolso de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos favoravelmente e parabenizamos o nosso Parlamento, que tem tomado a dianteira e tem dado a resposta necess\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s agradecemos e votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao PLN 2. Entendemos que existem pontos muito importantes, que s\u00e3o positivos, que trazem seguran\u00e7a jur\u00eddica para os nossos gestores e garantem aos Poderes Executivos condi\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o neste momento t\u00e3o delicado. Al\u00e9m disso, abrem margem para o Plano Mansueto, para a discuss\u00e3o da renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos Estados.\r\nAo mesmo tempo, existe um ponto negativo. E n\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o vamos entrar propriamente no m\u00e9rito, pois acreditamos no esp\u00edrito p\u00fablico dos nossos gestores. Afinal, isso d\u00e1 muito poder a esses gestores. Ficamos preocupados porque n\u00e3o podemos entender mal essa amplia\u00e7\u00e3o para, de repente desviar o foco ou at\u00e9 mesmo desviar recursos dos nossos gestores neste momento t\u00e3o delicado que o nosso Brasil enfrenta.\r\nO Congresso Nacional tem tomado a dianteira das atividades necess\u00e1rias para a imposi\u00e7\u00e3o que o processo de pandemia nos cobra. E n\u00f3s, l\u00f3gico, temos que repassar essa mesma hiperatividade, essa mesma atua\u00e7\u00e3o, para o Poder Executivo. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos entender, assimilar, acreditar ou aceitar que a caneta pese, para o Poder Executivo nesse momento. Os governos de todo o globo, de v\u00e1rios pa\u00edses, t\u00eam injetado, diretamente, muito dinheiro, recursos para a popula\u00e7\u00e3o, para que elas possam ficar isoladas, para que elas possam cumprir a quarentena. Afinal, n\u00e3o temos mais trabalho de horista nem de diarista. \r\nMuitos governos, como o da Inglaterra, est\u00e3o pagando o sal\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o, est\u00e3o estatizando, neste momento de pandemia, algumas atividades. O Governo dos Estados Unidos, que \u00e9 refer\u00eancia para o Presidente da nossa Na\u00e7\u00e3o, paga hipoteca, paga aluguel, paga servi\u00e7os de diaristas, injeta 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, injeta mais de 7% do seu PIB, 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, para que a popula\u00e7\u00e3o possa ficar em casa e o pr\u00f3prio Governo entender, de baixo para cima, de cima para baixo, quais s\u00e3o os procedimentos a serem adotados, os milh\u00f5es de testes a serem implantados. E, diga-se de passagem, o mesmo Governo dos Estados Unidos, que se coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Brasil, neste momento, cortou, atravessou uma compra que seria para o nosso Brasil, para o nosso Governo Federal, para assistir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, os EPIs, com os insumos.\r\nFoi at\u00e9 a China. At\u00e9 ent\u00e3o, existia um lit\u00edgio. E a\u00ed, sim, \u00e9 rela\u00e7\u00e3o internacional, \u00e9 habilidade, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de chegar at\u00e9 a China e retirar um produto, condi\u00e7\u00f5es que deveriam ser nossas. E n\u00f3s ficamos \u00e0s m\u00ednguas, meramente com discurso ideol\u00f3gico, raivoso, odioso, que n\u00e3o atende \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s precisamos que o Governo Federal haja. N\u00f3s tomamos a dianteira em rela\u00e7\u00e3o ao renda m\u00ednima para assistir as pessoas que mais precisam, pessoas carentes do nosso Brasil. N\u00f3s tomamos a dianteira, apresentamos um projeto na C\u00e2mara Federal e o votamos imediatamente.\r\nEsse mesmo projeto poderia ter sido encaminhado, mediante medida provis\u00f3ria, e entraria em vigor de imediato, logo na sequ\u00eancia da assinatura do ato presidencial, quando o Presidente o encaminhasse ao nosso Congresso Nacional. Mas isso n\u00e3o ocorreu. Esperamos, e agora infelizmente soubemos que seria em meados de abril a assinatura e a san\u00e7\u00e3o desse ato. Parece-nos que foi sancionado, mas ainda n\u00e3o foi publicado no Di\u00e1rio Oficial.\r\nH\u00e1 aquela velha m\u00e1xima de que quem tem fome tem pressa. O Governo Federal precisa agir imediatamente para assistir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Depois, se quiser, reconstrua o mesmo palanque, continue a sua milit\u00e2ncia org\u00e2nica, a sua milit\u00e2ncia virtual para estar ao lado, mas n\u00e3o neste momento.\r\nN\u00f3s pedimos compreens\u00e3o, pedimos que todos os Ministros tenham essa posi\u00e7\u00e3o evolu\u00edda, que o Presidente da Rep\u00fablica se porte como estadista e atenda \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNo meu Estado, por exemplo, s\u00e3o poucos os casos de coronav\u00edrus. Mas por que? Porque os kits n\u00e3o chegam aqui. Conversamos com a equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Precisamos testar essa popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 cada vez mais carros na rua, sem saber o que fazer, \u00e9 verdade, mas h\u00e1 cada vez mais pessoas interagindo com outras pessoas.\r\nEu acredito muito que Deus \u00e9 brasileiro, mas n\u00f3s temos que fazer o dever de casa no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, fica aqui esta mensagem de responsabilidade.\r\nA Inglaterra investiu 17% do seu PIB; a Fran\u00e7a, 13%; a Alemanha, 11% a 12%; os Estados Unidos come\u00e7aram com 6,9%, mas j\u00e1 aumentaram. E n\u00f3s destinamos m\u00edseros 2% do PIB para assistir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 preciso atua\u00e7\u00e3o para atender micro e pequenas empresas, atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. A dila\u00e7\u00e3o do prazo para entrega do Imposto de Renda \u00e9 importante tamb\u00e9m, assim como \u00e9 a suspens\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o patronal, para que possamos manter as nossas empresas funcionando.\r\nE l\u00f3gico: n\u00e3o \u00e9 o todo por conta da menor parte, mas que o Congresso Nacional cumpra o seu papel, com austeridade, que corte todos os recursos poss\u00edveis de Parlamentares, verbas indenizat\u00f3rias - por que n\u00e3o? -, subs\u00eddios e tudo que diz respeito aos fundos. Isso \u00e9 importante. Somos o exemplo e temos que ser um bom exemplo de como o Congresso Nacional tem se portado neste momento de pandemia. Ent\u00e3o, aqui fica o meu recado e o meu pedido: n\u00e3o permitam que a mesma caneta Bic fique pesada no momento em que o Brasil precisa de ajuda.\r\nN\u00f3s pedimos a responsabilidade do nosso Governo Federal, assim como a contribui\u00e7\u00e3o do nosso Congresso. A contribui\u00e7\u00e3o tem sido dada diariamente. E aqui eu tenho visto muita sobriedade, muita serenidade de todos os colegas Parlamentares. Eu n\u00e3o concordo muitas vezes com a posi\u00e7\u00e3o dos colegas, mas este \u00e9 o momento de nos unirmos. \r\nPor isso, votamos favoravelmente ao PLN 2. Que todos os gestores tenham cuidado, porque esse recurso \u00e9 para ser bem aplicado neste momento t\u00e3o delicado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APOIO POL\u00cdTICO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, BANCO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, SISTEMA FINANCEIRO, REDU\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), VERBA INDENIZAT\u00d3RIA DO EXERC\u00cdCIO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Reconhecimento dos trabalhos realizados pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e sua equipe no enfrentamento da Covid-19. Apelo ao Governo Federal de aumento do percentual do Produto Interno Bruto -  PIB brasileiro, destinado ao combate aos efeitos da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Defesa da destina\u00e7\u00e3o pelos bancos privados de recursos para combate \u00e0 doen\u00e7a. Apoio \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de 50% das verbas indenizat\u00f3rias dos Parlamentares para as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao substitutivo do \"or\u00e7amento de guerra\". N\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia, neste momento, de viabilizar todas as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal.\r\nN\u00f3s vamos criar um or\u00e7amento espec\u00edfico para enfrentar a pandemia. N\u00f3s vamos ter uma gest\u00e3o de crise, em que, al\u00e9m de empregar, conferir poderes e autonomia, prerrogativa cada vez maior para o Poder Executivo, n\u00f3s tamb\u00e9m entregaremos, no bojo dessa concep\u00e7\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o do modelo cidad\u00e3o, em que entes federados, Estados, Governos Estaduais e Municipais tamb\u00e9m ir\u00e3o participar desse debate ativamente.\r\nN\u00f3s temos feito o nosso papel. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida da import\u00e2ncia e da grandeza do Parlamento, do Congresso Nacional neste momento.\r\nTamb\u00e9m quero ressaltar o trabalho do Ministro Mandetta, assim como de toda a equipe, bons e \u00f3timos t\u00e9cnicos que est\u00e3o ao dispor, a servi\u00e7o da sociedade brasileira.\r\nEu quero deixar claro que n\u00e3o existe neste momento, como outros colegas - na verdade, partidos - tentaram apresentar agora h\u00e1 pouco. N\u00e3o \u00e9 momento de dualismo, de manique\u00edsmo, de polariza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe um time do bem, nem um time do mal, Sr. Presidente. N\u00e3o \u00e0 toa, muitas vezes cai por terra qualquer discurso ideol\u00f3gico, de maior participa\u00e7\u00e3o do Estado ou at\u00e9 mesmo liberalismo. N\u00e3o \u00e0 toa, o Primeiro-Ministro Boris Johnson, da Inglaterra, entregou quase 20% do seu PIB para, inclusive, pagar 80% do sal\u00e1rio dos profissionais, dos empregados da iniciativa privada neste momento, porque entende que h\u00e1, sim, seriedade.\r\nE para n\u00f3s termos tranquilidade neste per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, em que prioritariamente a vida deve ser preservada, para caminharmos para a manuten\u00e7\u00e3o da economia, n\u00f3s devemos injetar o nosso PIB em defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira, colocar dinheiro no bolso. A Inglaterra injetou 20%; os Estados Unidos, quase 10%; o Reino Unido, 2 trilh\u00f5es de libras esterlinas, Sr. Presidente. \u00c9 muito dinheiro! S\u00e3o 350 bilh\u00f5es, quase 2 trilh\u00f5es de reais para a popula\u00e7\u00e3o. O Governo Trump n\u00e3o tem sido diferente.\r\nPedimos que o Governo consiga evoluir nesses 2% de investimento do PIB em defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o faz sentido n\u00f3s trabalharmos com mero oportunismo neste momento. N\u00e3o existe palanque que seja mais importante do que a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira. H\u00e1 necessidade, sim, de cada vez mais testar as pessoas que est\u00e3o nas ruas, conseguir manter os grupos de risco em casa e, sem sombra de d\u00favida, exigir que todos contribuam neste momento, como \u00e9 o caso dos nossos bancos.\r\nExiste um destaque, mas existe tamb\u00e9m um dispositivo do PSOL. \u00c9 importante o destaque, mas o dispositivo pode cair por terra, e as empresas n\u00e3o receberem esse dinheiro. Mas os bancos privados t\u00eam que contribuir. H\u00e1 1 trilh\u00e3o e 200 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o com os bancos, e eles n\u00e3o repassam em forma de benef\u00edcio para a popula\u00e7\u00e3o. Quando fazem repactua\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas com os seus clientes, aumentam as parcelas, mas aumentam os juros.\r\nO partido n\u00e3o pode se dizer novo, se faz para o mesmo. Pode ser o mesmo, pode ser o sempre... Pode ser, mais uma vez, como acontece h\u00e1 500 anos, a sobreposi\u00e7\u00e3o de poucos em detrimento dos milh\u00f5es de brasileiros.\r\n\u00c9 momento de unidade. \u00c9 momento de n\u00f3s colaborarmos. Inclusive, defendo, como h\u00e1 muito tempo, que o Parlamento tem que contribuir com o seu gesto. Se n\u00e3o s\u00e3o bilh\u00f5es de reais, \u00e9 o momento, Sr. Presidente, de n\u00f3s encontrarmos, sim, a unidade para cortar a PEC indenizat\u00f3ria que n\u00e3o \u00e9 utilizada pelos Parlamentares, ao menos 50% das verbas indenizat\u00f3rias, para colaborar diretamente no combate \u00e0 COVID, assim como tamb\u00e9m o subs\u00eddio e tantos outros benef\u00edcios e fund\u00f5es. N\u00f3s defendemos isso.\r\nMas, sobretudo, Sr. Presidente, a hipocrisia n\u00e3o pode perseverar no momento em que precisamos assistir as pessoas que morrem de fome, morrem de depress\u00e3o e morrem da COVID-19.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 PEC do Or\u00e7amento de Guerra, bem como ao protagonismo deste Parlamento, que deve se estender para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" e defendemos que tenhamos esse protagonismo de todos, porque n\u00e3o existem mocinhos e bandidos; existem pessoas dedicadas, que fazem a boa pol\u00edtica, e n\u00e3o propriamente a nova pol\u00edtica, como se exalta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020,sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parabenizo o Deputado Kim Kataguiri. Trata-se de medida aparentemente simples, mas que realmente tem efetividade e atende quem precisa neste momento t\u00e3o delicado.\r\nParabenizo a C\u00e2mara dos Deputados por todo e qualquer corte que a Casa possa fazer, que \u00e9 necess\u00e1rio, inclusive para dar o exemplo, a partir das pessoas que est\u00e3o investidas em mandato popular. Parab\u00e9ns!\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto favor\u00e1vel a essa medida, somos favor\u00e1veis \u00e0 medida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), DEBATE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate em torno do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos, de forma muito breve, para acelerar a vota\u00e7\u00e3o, orienta o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. \r\nSr. Presidente, queremos depois, no m\u00e9rito, discutir com maior profundidade o suporte ao Programa do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, afinal todos os alunos passam por enorme dificuldade para efetuar seus pagamentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0s emendas. Embora reconhe\u00e7amos o car\u00e1ter merit\u00f3rio e o grande alcance social, n\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que a mat\u00e9ria tem de ser aprovada de forma imediata e urgente. Caso acat\u00e1ssemos as emendas, a mat\u00e9ria deveria voltar ao Senado, prolongando o sofrimento de muita gente.\r\nPortanto, somos contr\u00e1rios \u00e0s emendas propostas e, logicamente, favor\u00e1veis ao projeto, \u00e0 ess\u00eancia, ao car\u00e1ter geral, merit\u00f3rio, do projeto original, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.\r\nPL 797/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUMENTO, DESCONTO, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), CONSUMIDOR, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos aqui o projeto de lei e o substitutivo ao projeto. Gostaria de saber se, para abreviar, n\u00f3s podemos fazer direto a leitura do substitutivo ao projeto de lei.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode, Deputado.\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Est\u00e1 bem. Tamb\u00e9m vou dispensar o relat\u00f3rio e vou direto ao voto, j\u00e1 parabenizando o Deputado Andr\u00e9 Ferreira, do PSC.\r\nEste projeto visa facilitar o acesso das pessoas que t\u00eam baixo consumo de energia el\u00e9trica. Para outros temas, conforme emendas que foram apresentadas, n\u00f3s teremos o momento oportuno, para n\u00e3o prejudicar assunto t\u00e3o importante neste momento. Mas estendemos a medida provis\u00f3ria, que j\u00e1 foi assinada pelo Poder Executivo, e n\u00f3s podemos apresentar emendas pertinentes, para que n\u00e3o se prejudique a mat\u00e9ria em tela neste momento, Sr. Presidente. \r\nSigo rapidamente ao voto:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nJulgamos merit\u00f3rio e oportuno o projeto de lei em exame, que busca instituir a inscri\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos usu\u00e1rios que atendam aos requisitos legais como benefici\u00e1rios da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica.\r\nAtualmente, os interessados precisam dirigir-se \u00e0 distribuidora para solicitar sua inscri\u00e7\u00e3o. Ocorre que, muitas vezes, os consumidores que cumprem os requisitos exigidos n\u00e3o t\u00eam conhecimento de seu direito, deixando de receber o benef\u00edcio. Dessa forma, a pol\u00edtica p\u00fablica aprovada pelo Congresso Nacional deixa de alcan\u00e7ar plenamente seu objetivo de facilitar o acesso a um servi\u00e7o p\u00fablico essencial pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.\r\nTramita tamb\u00e9m nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 797, de 2020, de nossa autoria, que disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00f5es na Tarifa Social de Energia El\u00e9trica, para os consumidores enquadrados na Subclasse Residencial Baixa Renda, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus SARSCoV-2 (COVID-19).\r\nProjeto que estabelece desconto de at\u00e9 100% nas contas de energia durante o estado de calamidade que vai at\u00e9 dezembro desse ano. Esse projeto foi contemplado parcialmente na medida provis\u00f3ria que visa isentar os consumidores de baixa renda do pagamento da conta de luz durante 90 dias\" - assim como outros projetos que est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa ser\u00e3o contemplados pela medida provis\u00f3ria.\r\n\"Dessa forma, entendemos que essas s\u00e3o mat\u00e9rias urgentes que o Congresso Nacional acaba por corresponder aos anseios que a sociedade necessita nesse momento de crise.\r\nAssim, com a aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o que ora analisamos, garantiremos plena efetividade a esse importante programa social.\r\nTodavia, consideramos que o texto da proposta requer alguns ajustes, conforme substitutivo que apresentamos.\r\nAssim, quanto ao m\u00e9rito, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, na forma de substitutivo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Minas e Energia. \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira de toda a mat\u00e9ria. \r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria.\"\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante mencionar que esse projeto vai al\u00e9m do coronav\u00edrus, al\u00e9m da pandemia. Vamos facilitar a vida de milhares de fam\u00edlias, que n\u00e3o mais precisar\u00e3o ir \u00e0s distribuidoras, um m\u00e9todo superburocr\u00e1tico, que fazia com que muitas pessoas n\u00e3o acessassem esse benef\u00edcio justamente pela dificuldade de log\u00edstica, ainda mais agora, quando as pessoas precisam se isolar, ficar em casa, conforme orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ent\u00e3o, \u00e9 uma medida que valer\u00e1 futuramente, as pessoas ser\u00e3o atendidas posteriormente ao coronav\u00edrus e ao estado de calamidade.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar o Deputado Andr\u00e9 Ferreira, bem como os autores das emendas que foram apresentadas, sobre as quais, caso seja necess\u00e1rio, j\u00e1 fa\u00e7o a leitura do nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER CONTR\u00c1RIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O P\u00daBLICO RELEVANTE, PL 1106/202O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SIMPLICA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 9, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou fazer uma leitura r\u00e1pida e breve do parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o, foram apresentadas nove emendas\", que tratam da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, incluindo os de energia el\u00e9trica, relacionados principalmente a esse momento de pandemia do novo coronav\u00edrus.\r\n\"Entretanto, observamos que o projeto em an\u00e1lise tem como objetivo apenas simplificar a inclus\u00e3o de benefici\u00e1rios no programa de Tarifa Social de Energia, sem a burocracia de terem que requerer a inscri\u00e7\u00e3o nas distribuidoras.\r\nPortanto, apesar da import\u00e2ncia das emendas, elas devem ser analisadas em outras proposi\u00e7\u00f5es, com objetivos mais alinhados com seus objetos, como \u00e9 o caso da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, que trata de medidas emergenciais para o setor el\u00e9trico.\r\nPor essas raz\u00f5es, pelas Comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, sou pela admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es de Minas e Energia e de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas elas.\"\r\nSr. Presidente, vale mencionar que essas emendas s\u00e3o pertinentes e importantes e podem ser debatidas a posteriori na medida provis\u00f3ria, mas, neste caso espec\u00edfico, n\u00f3s estamos tratando de otimizar o atendimento das pessoas de menor renda, pessoas carentes, que n\u00e3o mais precisar\u00e3o ir \u00e0s distribuidoras para requisitar o seu benef\u00edcio. De fato, agora, esta lei entrar\u00e1 em vigor para todos os que merecem esse benef\u00edcio. Quero frisar, mais uma vez, que ela atender\u00e1, n\u00e3o somente no per\u00edodo da pandemia, mas tamb\u00e9m no momento a posteriori, todos os que merecem um tratamento diferenciado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia el\u00e9trica no nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, parabenizo os Deputados proponentes dessas emendas e seus partidos, bem como o Deputado Andr\u00e9 Ferreira, afinal, n\u00f3s vamos entregar um resultado na pr\u00e1tica, na ponta da corda, para quem merece esse servi\u00e7o e tem dificuldades no seu dia a dia por conta da car\u00eancia.\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o nosso relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" ao acatamento das emendas globalmente.\r\nParabenizo e agrade\u00e7o ao Relator, o Deputado Pedro Paulo, por retirar o art. 65, que tratava dos servidores da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s hav\u00edamos apresentado uma emenda, a de n\u00ba 127, e a ela o Destaque n\u00ba 33, que retiramos neste momento, porque t\u00ednhamos essa preocupa\u00e7\u00e3o em resguardar esses nossos profissionais nesse momento.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o global das emendas e, no tocante ao m\u00e9rito, o discutiremos na sequ\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques. Retirada pelo PODE de requerimento de destaque oferecido \u00e0 propositura, a respeito do  Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, gostaria de mudar a orienta\u00e7\u00e3o do partido, pois n\u00e3o houve consenso, n\u00e3o houve unanimidade. Por isso, n\u00f3s iremos liberar nossa bancada.\r\nDito isso, gostaria de ressaltar, apesar das diferen\u00e7as partid\u00e1rias, a grande conquista que tivemos com a altera\u00e7\u00e3o do texto do colega Deputado Pedro Paulo, que preserva as possibilidades de gratifica\u00e7\u00e3o, de progress\u00e3o e de valoriza\u00e7\u00e3o, nos Estados e Munic\u00edpios, dos profissionais servidores da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nTamb\u00e9m ressalto que o Podemos retira o destaque do FUNDEB no PLP, mediante o compromisso de avan\u00e7armos e votarmos a lei do FUNDEB, que \u00e9 de vital import\u00e2ncia para a sobreviv\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds. Por conta disso, gostaria de passar parte do tempo da nossa Lideran\u00e7a para o Deputado Bacelar, que \u00e9 um intransigente defensor da educa\u00e7\u00e3o brasileira e, logicamente, do projeto de lei do FUNDEB, no qual avan\u00e7aremos, conforme compromisso j\u00e1 celebrado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 980/2020, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 980, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 627-A, inserido na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT pelo art. 27 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acredito ser de vital import\u00e2ncia este destaque. \u00c9 uma quest\u00e3o meramente processual, a fim de mantermos a for\u00e7a, a unidade e a capacidade operacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e da Justi\u00e7a do Trabalho. Ela resguarda a diferen\u00e7a que temos hoje e tamb\u00e9m o papel do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, haja vista que o Relator trata do termo de ajustamento de conduta do MP da mesma forma que trata do termo de compromisso. Essas s\u00e3o quest\u00f5es processuais de negocia\u00e7\u00e3o coletiva dentro das a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas. J\u00e1 o termo de compromisso representa um instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia no \u00e2mbito administrativo do Minist\u00e9rio do Trabalho. Hoje essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 exercida pelo Minist\u00e9rio da Economia.\r\nRapidamente, Presidente, para acabar - eu n\u00e3o falei quase nada hoje, e isto \u00e9 de vital import\u00e2ncia -, \u00e9 necess\u00e1rio distinguir os termos de ajustamento de conduta firmados pela Uni\u00e3o atrav\u00e9s Advocacia-Geral da Uni\u00e3o e os firmados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com base na Lei da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. Essa emenda preserva as prerrogativas da Justi\u00e7a do Trabalho.\r\nEu acredito que n\u00f3s teremos a ades\u00e3o e o apoio de todos os partidos, independentemente do campo ideol\u00f3gico, pelo grau de import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia para o nosso MPT e para a Justi\u00e7a do Trabalho.\r\nSr. Presidente, obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DO TRABALHO (MPT), JUSTI\u00c7A DO TRABALHO, PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Elogio ao Deputado Christino Aureo, Relator a mat\u00e9ria, e aos L\u00edderes partid\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer aos demais colegas e aos L\u00edderes partid\u00e1rios a uni\u00e3o de esfor\u00e7os. S.Exas. entenderam que havia, no nosso destaque do Podemos, um problema processual que deveria ser repelido, deveria ser combatido, deveria ser ajustado em rela\u00e7\u00e3o ao entendimento do que \u00e9 um termo de ajuste de conduta e um ajustamento de conduta interna corporis administrativo, como \u00e9 feito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. Eu fico extremamente agradecido.\r\nTenho certeza de que os Estados saem fortalecidos dessa medida. N\u00f3s conseguimos tamb\u00e9m salvaguardar que as a\u00e7\u00f5es oriundas do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e da Justi\u00e7a do Trabalho sejam aplicadas tamb\u00e9m nos Estados. \r\nRegistro o grande apre\u00e7o ao Deputado Christino Aureo e \u00e0 sua postura incans\u00e1vel. Dedicado e habilidoso, S.Exa. ouviu a todos. Eu quero externar gratid\u00e3o, diante da postura que S.Exa. assumiu. Da mesma forma, fa\u00e7o este registro em rela\u00e7\u00e3o aos demais L\u00edderes, particularmente ao Deputado Marcelo Ramos.\r\nParabenizo todos da Justi\u00e7a do Trabalho e do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. Esta \u00e9 a nossa fun\u00e7\u00e3o, o nosso dever. \r\nNo mais, Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade que nos conferiu. \r\nEncaminhamos \"sim\" a esta proposta, que se segue \u00e0 nossa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a todos da nossa bancada do Podemos a confian\u00e7a dedicada a esta Lideran\u00e7a. Obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos parabenizar o Deputado Cezinha de Madureira pelo brilhante relat\u00f3rio e, principalmente, pela paci\u00eancia, habilidade, bom senso e temperan\u00e7a em ouvir diversos L\u00edderes partid\u00e1rios e incluir uma s\u00e9rie de atividades profissionais e v\u00e1rios segmentos que estavam fora do bojo desse projeto advindo do Senado da Rep\u00fablica.\r\nEu gostaria de mencionar os mototaxistas, que n\u00e3o precisar\u00e3o estar cadastrados no Cadastro \u00danico dos programas sociais do Governo Federal, bem como os motoristas de aplicativo - o que tamb\u00e9m ser\u00e1 muito importante -, os taxistas e tamb\u00e9m os pescadores artesanais.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de agregar o tempo de L\u00edder, mas pedindo a V.Exa. que conceda a palavra ao nosso colega Deputado Eduardo Braide, do Maranh\u00e3o.\r\nO nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel. N\u00f3s aprovamos e saudamos todo o Congresso Nacional, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, isso mesmo, da nossa amada Rond\u00f4nia.\r\nEsse destaque \u00e9 algo muito importante e muito valioso para o nosso debate interno do partido, o Podemos. N\u00f3s temos diverg\u00eancia na bancada, vamos liberar a bancada por conta disso.\r\nSempre fizemos uma defesa intransigente das pessoas com defici\u00eancia, das pessoas da melhor idade para que possam ter acesso \u00e0 renda, que possam ter recursos, dinheiro no bolso, ainda mais em um momento t\u00e3o delicado quanto este pelo qual passamos.\r\nPor conta desse debate e pela diverg\u00eancia partid\u00e1ria, n\u00f3s vamos liberar, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nHILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Hildo Rocha. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Hildo Rocha, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo presidir a nossa sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Tenho muito apre\u00e7o por V.Exa. e pelo trabalho que conduz, em defesa do Brasil e do Estado do Maranh\u00e3o.\r\nPois bem. Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto \"sim\". Acredito que h\u00e1 um entendimento a respeito desta mat\u00e9ria. \u00c9 natural e leg\u00edtimo que o Governo se preocupe com as fraudes, mas n\u00e3o podemos partir dessa premissa para n\u00e3o satisfazer e atender as pessoas que precisam e requerem esse aux\u00edlio neste momento t\u00e3o dram\u00e1tico. Est\u00e3o sendo solucionados os milh\u00f5es de CPF que estavam cancelados. Amanh\u00e3, provavelmente, o Governo deve trazer boas novas a respeito disso.\r\nCom o entendimento de avan\u00e7o, de progresso e de bom senso desta Casa, o que tem sido a regra nesses \u00faltimos meses, n\u00f3s votamos \"sim\", em nome de toda a bancada do nosso partido, o Podemos.\r\nUm grande abra\u00e7o, Presidente Hildo Rocha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"n\u00e3o\", com base no acordo feito para que haja uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria a respeito do FIES.\r\nN\u00f3s j\u00e1 encaminhamos nossa proposta a V.Exa., bem como \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa, para que ela seja considerada nessa colet\u00e2nea, nessa compila\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias referentes aos FIES, Sr. Presidente.\r\nTamb\u00e9m registramos aqui nossa solidariedade a V.Exa. pelo ocorrido, conforme todos os outros Parlamentares tamb\u00e9m j\u00e1 fizeram. O Parlamento tem que ser grande, altivo e estar de prontid\u00e3o para defender a sociedade brasileira, e n\u00e3o governos.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", com base no acordo a que me referi.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques. Agradecimento \u00e0 Relatora Joice Hasselmann pelo acatamento de emenda apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar a Deputada Joice Hasselmann pelo seu relat\u00f3rio, que trouxe melhorias \u00e0 mat\u00e9ria e, ao final, consegui globalizar, universalizar o acesso ao cr\u00e9dito.\r\nTamb\u00e9m agradecemos a S.Exa. o acatamento da nossa emenda, de forma integral. Dizia respeito justamente \u00e0 dificuldade que o pequeno empres\u00e1rio e o microempres\u00e1rio tinham para acessar o cr\u00e9dito, quando eram impostas condi\u00e7\u00f5es muito grandes, muito maiores do que propriamente o empr\u00e9stimo ou o cr\u00e9dito solicitado. Quando o empres\u00e1rio vai fazer um empr\u00e9stimo de 15 mil reais, exige-se uma contrapartida ou uma garantia de 150 mil reais, uma casa ou um im\u00f3vel. Isso \u00e9 incompat\u00edvel com a realidade e com a necessidade.\r\nDevido a isso, n\u00f3s agradecemos \u00e0 Deputada Joice Hasselmann a sensibilidade, por ter melhorado o projeto como um todo.\r\nO partido Podemos encaminha favoravelmente a esta mat\u00e9ria, que ser\u00e1 boa para o Brasil e para quem emprega milh\u00f5es de pessoas em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar que o tempo de Lideran\u00e7a fosse encaminhado ao nosso colega Deputado Bacelar, por gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Podemos, com o interesse de avan\u00e7ar na mat\u00e9ria, em que pese considerarmos de grande valia a medida e tamb\u00e9m o destaque do PSB, votamos \"n\u00e3o\", para que possamos, o quanto antes, entregar o resultado aos micro e pequenos empres\u00e1rios.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, quero cumpriment\u00e1-lo por estar \u00e0 frente dos trabalhos e dizer que \u00e9 sempre uma honra. O senhor traz muita seguran\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos quando estamos no plen\u00e1rio, ent\u00e3o n\u00f3s ficamos muito \u00e0 vontade para debater qualquer mat\u00e9ria com V.Exa.\r\nEsse projeto \u00e9 grandioso, \u00e9 necess\u00e1rio. N\u00e3o existe administra\u00e7\u00e3o e governo se n\u00e3o houver interesse em servir a popula\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m pode construir capital e cr\u00e9dito se n\u00e3o for para redistribuir, se n\u00e3o for para difundir, para bem servir a quem precisa e merece.\r\nNeste momento t\u00e3o delicado que n\u00f3s vivemos, pandemia, momento em que as pessoas est\u00e3o sem dinheiro em casa, gastando muitas vezes mais do que o rotineiro e o convencional, n\u00f3s as assistimos com projetos dessa natureza, advindos do Congresso Nacional.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Arruda! Parab\u00e9ns a todos pela uni\u00e3o de esfor\u00e7os! Como j\u00e1 foi mencionado, \u00e9 um projeto suprapartid\u00e1rio, e todo o Congresso, que \u00e9 um mosaico da sociedade brasileira, sente-se confort\u00e1vel e seguro para atender a sociedade brasileira.\r\nO Podemos orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1982/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. \r\nAgradecimento ao Relator Moses Rodrigues pela apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.982, de 2020, \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal. Repatria\u00e7\u00e3o de estudantes brasileiros no exterior. Apelo \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal de celeridade no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, eu gostaria primeiramente de manifestar meus agradecimentos e dizer que n\u00e3o h\u00e1 nada mais justo e merit\u00f3rio do que a autoria principal dessa mat\u00e9ria ser de um Deputado cearense, o Deputado Denis Bezerra, bem como a sua relatoria ser conduzida por outro cearense, o Deputado Moses Rodrigues, haja vista que o Cear\u00e1 \u00e9 refer\u00eancia em qualidade de ensino. Eu os parabenizo.\r\n\u00cdndices alt\u00edssimos no IDEB colocam isso como mola propulsora de pol\u00edtica p\u00fablica para o fortalecimento e progresso do Cear\u00e1, em que pese esteja esse Estado passando por tantas outras dificuldades.\r\nTamb\u00e9m gostaria de agradecer, Sr. Presidente, a defer\u00eancia do Deputado Moses Rodrigues, que apensou um projeto de nossa autoria, o PL 1.982/20, a essa mat\u00e9ria do FIES.\r\nNo momento por que passamos, calamitoso, delicado, desconhecido, vivemos em um novo mundo. Assim tamb\u00e9m ser\u00e1 no p\u00f3s-pandemia. Se Deus quiser, teremos ainda mais empatia, haver\u00e1 mais utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas de tecnologia a favor do conhecimento, a favor do bem-estar, sem perda nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais.\r\nO nosso projeto previa oito parcelas, com pagamento ao final do contrato. Foi aprovado agora nesse projeto isto: 60 dias, prorrog\u00e1veis por outros 60 dias, de forma ininterrupta, em v\u00e1rias parcelas, a depender do interesse do Executivo. Esperamos que o Executivo tenha essa sensibilidade. Os pagamentos ocorrer\u00e3o ao final do contrato.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o 3 milh\u00f5es os alunos atendidos. Quase 80% dos alunos j\u00e1 est\u00e3o formados, e muitos deles est\u00e3o desempregados, sem ter alternativa de pagamento dessas suas responsabilidades. N\u00f3s entendemos que incluir uma nova modalidade de contrato - s\u00e3o tr\u00eas contratos do FIES, no primeiro havendo morat\u00f3ria total, nos outros, redu\u00e7\u00e3o de encargos da morat\u00f3ria para parcelas em adimplemento com essas redu\u00e7\u00f5es - acaba contemplando boa parte dos alunos, procurando e buscando o equil\u00edbrio das mat\u00e9rias que foram apresentadas por v\u00e1rios partidos.\r\nEsta \u00e9 mais uma conquista suprapartid\u00e1ria do Congresso, \u00e9 mais do que um gesto, uma resposta r\u00e1pida e efetiva ao interesse desses alunos.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o pelas v\u00e1rias repatria\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo. Agrade\u00e7o aos bombeiros aqui do meu Estado, Rond\u00f4nia, e tamb\u00e9m ao Instituto Federal de Rond\u00f4nia, que t\u00eam colaborado para repatriar os nossos alunos.\r\nN\u00f3s estamos com problemas tamb\u00e9m no Paraguai. J\u00e1 acionamos o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para salvaguardar a integridade dos nossos alunos. Muitos desses alunos podem ser aproveitados e explorados neste momento de pandemia. Nada mais apropriado que os alunos m\u00e9dicos formados no exterior possam, quem sabe, j\u00e1 entregar uma parcela do seu patriotismo neste momento.\r\nTamb\u00e9m neste momento, Sr. Presidente, quero aproveitar a uni\u00e3o. Afinal, este projeto foi fruto do esfor\u00e7o de todos os membros, de todos os Parlamentares do partido Podemos. N\u00f3s gostar\u00edamos de tecer uma cr\u00edtica. Pelo amor de Deus, gostar\u00edamos de suplicar e clamar que a Caixa Econ\u00f4mica Federal gere a celeridade necess\u00e1ria para que haja o pagamento do aux\u00edlio emergencial \u00e0s pessoas.\r\nMuitos est\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o fazendo questionamentos e cobrando a segunda parcela, mas sequer milhares, para n\u00e3o dizer milh\u00f5es, receberam a primeira parcela. Pessoas que leg\u00edtima e comprovadamente s\u00e3o merecedoras desse pagamento encontram dificuldades, mas outros j\u00e1 o receberam. Poderia haver uma fiscaliza\u00e7\u00e3o maior.\r\nN\u00f3s pedimos que a Caixa Econ\u00f4mica aja com muita for\u00e7a e efici\u00eancia para atender os nossos brasileiros que precisam de ajuda neste momento.\r\nSr. Presidente, o nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nAgradecemos a inclus\u00e3o e o apensamento do nosso projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 1.982, de 2020, mais uma conquista, mais um projeto de lei aprovado no nosso Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Marcos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGUSTAVO FRUET, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Gustavo Fruet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos favoravelmente e n\u00e3o podemos deixar de render homenagens ao Relator, o Deputado Gustavo Fruet. Tive a oportunidade de me formar em Curitiba, na PUC do Paran\u00e1, e acompanhar a retid\u00e3o, a seriedade e a responsabilidade dele \u00e0 frente dos seus mandatos. Eu estive \u00e0 frente do diret\u00f3rio dos estudantes. Talvez ele n\u00e3o se lembre, mas tive reuni\u00e3o com ele. Ele tinha pouco cabelo, mas ainda n\u00e3o eram t\u00e3o brancos como est\u00e3o hoje, como estou vendo aqui na tela. Mas sei da seriedade que o Deputado Gustavo Fruet encampa na vida p\u00fablica, assim como o pai dele.\r\nN\u00f3s concordamos com a Deputada Professora Dorinha a respeito da necessidade de haver um acompanhamento, um monitoramento para que os Munic\u00edpios consigam implementar boas a\u00e7\u00f5es na mobilidade urbana. O PMU requer muita tecnicidade. Muitos s\u00e3o os lugares em que nem sequer existem engenheiros de tr\u00e1fego, engenheiros competentes, preparados ou formados para tal.\r\nEnt\u00e3o, entendemos que este \u00e9 o primeiro passo a ser dado para, de fato, melhorarmos a condi\u00e7\u00e3o de ir e vir, otimizarmos o tempo e envidarmos esfor\u00e7os para o que realmente nos interessa, que \u00e9 a nossa atividade laboral e a nossa fam\u00edlia.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Gustavo Fruet!\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos \u00e9 favor\u00e1vel a essa mat\u00e9ria, j\u00e1 tendo sido muito bem tratada aqui por alguns Parlamentares. \r\nN\u00f3s temos dimens\u00e3o continental, riqueza e beleza para todos os gostos, e recebemos menos turistas do que o Museu do Louvre. Alguma coisa tem que ser feita. Essa remodelagem da EMBRATUR, transformando-a em ag\u00eancia, vem nesse sentido, al\u00e9m do que vamos poder repatriar brasileiros que est\u00e3o fora do Pa\u00eds. Isso \u00e9 de grande valia. Esperamos que o Brasil seja melhor explorado e seja dada oportunidade para o resto do mundo tamb\u00e9m conhec\u00ea-lo.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante para os Estados, compreendidos Amap\u00e1 e Roraima.\r\nTive a oportunidade de conversar com o L\u00edder do Republicanos, Deputado Jhonatan de Jesus, sobre isso. Terei o empenho e o comprometimento do Deputado Jhonatan para incluir o Estado de Rond\u00f4nia em mat\u00e9ria oportuna, haja vista que somos tamb\u00e9m um Estado recente, novo, antigamente territ\u00f3rio. Precisamos dar celeridade \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, \u00e0 entrega de t\u00edtulos para o Estado de Rond\u00f4nia.\r\nAtento, consegui esse di\u00e1logo com o L\u00edder do Republicanos, autor da mat\u00e9ria, com o Deputado Hiran Gon\u00e7alves e com outros colegas para que possamos avan\u00e7ar no que compreende o Estado de Rond\u00f4nia, para que ele n\u00e3o fique renegado a segundo plano, algo t\u00e3o importante e grandioso que pode ser compreendido e entendido como a pol\u00edtica das pol\u00edticas para colocar recursos, financiamentos e dinheiro na m\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para melhorar e investir em sua propriedade.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, UNI\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, GLEBA, RORAIMA, AMAP\u00c1, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, ROND\u00d4NIA, TOCANTINS, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, REGIME DE URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Exist\u00eancia de consenso para vota\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do projeto de lei, de autoria do orador e do Deputado Carlos Henrique Gaguim, sobre a inclus\u00e3o dos Estados de Rond\u00f4nia e Tocantins no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro em rela\u00e7\u00e3o a este projeto - j\u00e1 parabenizei o Deputado Jhonatan e o Deputado Ac\u00e1cio, Relator -, que transfere terras da Uni\u00e3o para os Estados do Amap\u00e1 e Roraima.\r\nDialogamos com o Deputado a respeito da necessidade de inserir o Estado de Rond\u00f4nia - at\u00e9 pelo contexto hist\u00f3rico, pela origem, pela cria\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia quase na mesma \u00e9poca, esses Estados possuem os mesmos problemas - e, depois de muito debate, encontramos um denominador.\r\nNa verdade, encontramos um apoio, o Deputado Gaguim quer inserir o Estado do Tocantins, e tantos outros colegas de outros partidos nos ir\u00e3o apoiar. J\u00e1 existe consenso para votarmos um projeto que ir\u00e1 incluir o Estado do Tocantins e o Estado de Rond\u00f4nia e para fazermos sua vota\u00e7\u00e3o em regime urg\u00eancia nesta Casa.\r\nEssa \u00e9 uma uni\u00e3o de esfor\u00e7os para que possamos atender outras unidades que precisam tanto quanto as que j\u00e1 est\u00e3o neste momento sendo prestigiadas.\r\nFazemos um apelo para que pautemos na reuni\u00e3o de L\u00edderes, o quanto antes, a inclus\u00e3o do projeto de lei de nossa minha e do Deputado Gaguim.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO ESTADUAL, ROD\u00d4NIA, GOVERNO MUNICIPAL, PORTO VELHO (RO), ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCORONAV\u00cdRUS, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, HOSPTIAL P\u00daBLICA, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques. Falta de sintonia entre o Governo do Estado de Rond\u00f4nia e a Prefeitura Municipal de Porto Velho, com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19. Contamina\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade por coronav\u00edrus em Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos vota \"sim\".\r\nGostaria de fazer um alerta, de forma muito r\u00e1pida, por conta de preocupa\u00e7\u00e3o que acontece em Rond\u00f4nia. Falta planejamento e, sobretudo, entendimento entre o Munic\u00edpio de Porto Velho e o Governo do Estado para se conter a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nO que tem acontecido? Registro que n\u00f3s encaminhamos of\u00edcio para saber a realidade dos casos confirmados entre os profissionais da sa\u00fade, tamanho o desleixo, o desd\u00e9m que os gestores hoje est\u00e3o tendo com esses profissionais. \u00c9 prov\u00e1vel que mais de 20% das pessoas infectadas do Estado de Rond\u00f4nia sejam oriundas do Hospital Jo\u00e3o Paulo II e, agora, do Hospital de Base, que s\u00e3o os \"covid\u00e1rios\", os ber\u00e7\u00e1rios do cont\u00e1gio e da prolifera\u00e7\u00e3o. Isso tem prejudicado muito a popula\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s queremos que as autoridades ajam com responsabilidade. Se a pessoa vai fazer uma cirurgia do f\u00eamur, ela sai com um brinde do coronav\u00edrus para levar para seus familiares. \r\nSr. Presidente, \u00e9 isso o que n\u00f3s temos pedido, \u00e9 isso o que n\u00f3s temos cobrado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\", mais uma vez fazendo a cobran\u00e7a da necessidade de imediatamente atendermos quem precisa. Independentemente do vi\u00e9s ideol\u00f3gico ou do campo em que se posiciona o Governo ou os Parlamentares, governos que t\u00eam agido de forma adequada e correta fazem-no de forma c\u00e9lere, e n\u00f3s precisamos dessa celeridade. Afinal, a pandemia j\u00e1 mata muita gente. N\u00f3s precisamos atender a popula\u00e7\u00e3o neste momento e preparar o Brasil para o futuro, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, TEXTO LEGISLATIVO, SENADOR FEDERAL, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR PUBLICO, PROIBI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Maior cautela dos Parlamentares na aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar todos os colegas Parlamentares, saudar o Relator, o Deputado Pedro Paulo pela solidariedade, pela aten\u00e7\u00e3o, pela defer\u00eancia que teve conosco sobre o pleito da seguran\u00e7a p\u00fablica, dos servidores federais, bem como tantas outras pautas sobre as quais dialogamos.\r\nN\u00f3s temos muita preocupa\u00e7\u00e3o com esse projeto que est\u00e1 em pauta. N\u00f3s estamos entregando, sim, recursos a Estados e Munic\u00edpios. H\u00e1 a necessidade do contrapeso, h\u00e1 a necessidade de gatilhos para saber o bom investimento desses recursos, que n\u00e3o propriamente quer dizer que recursos que ir\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios chegar\u00e3o \u00e0 base, \u00e0 ponta da corda, para a popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa desse suporte e desse apoio.\r\nN\u00f3s estamos indo talvez na contram\u00e3o - em grande parte nessa mat\u00e9ria - do que outros pa\u00edses t\u00eam feito neste momento. E digo pa\u00edses inclusive do campo ideol\u00f3gico at\u00e9 mesmo mais pr\u00f3ximo do Governo ou at\u00e9 pa\u00edses mais liberais que est\u00e3o injetando recursos no bolso da popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o entram nesse manique\u00edsmo do time do bem e do mal, ainda mais confrontando a popula\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos, principalmente os servidores da sa\u00fade, que est\u00e3o na linha de frente e que morrem para atender aos demais da nossa popula\u00e7\u00e3o e da nossa sociedade.\r\nIsso \u00e9 extremamente preocupante. Entendemos que servidores oficiais da Justi\u00e7a est\u00e3o na frente de trabalho tamb\u00e9m e n\u00e3o est\u00e3o atendidos; os servidores socioeducadores da mesma maneira. Enfim, servidores de toda a monta e de todo o segmento est\u00e3o neste momento desamparados. Congelar sal\u00e1rio de servidor \u00e9 extremamente preocupante.\r\nAntes de cobrar a conta, a fatura dos servidores p\u00fablicos, o Governo Federal poderia, por exemplo, acabar com os jetons e grupos de trabalho, que fazem muitos servidores da administra\u00e7\u00e3o federal saltar o seu teto e receber milhares e milhares de reais, valores estratosf\u00e9ricos que s\u00e3o dados a eles, mas n\u00e3o s\u00e3o dados aos servidores dos Estados e Munic\u00edpios. H\u00e1 que entregar essa atribui\u00e7\u00e3o de legislar nessa mat\u00e9ria a quem est\u00e1 a receber esses recursos, que s\u00e3o os Governadores e Prefeitos.\r\nN\u00f3s entendemos que o debate da supress\u00e3o do art. 18 \u00e9 extremamente importante. Mas como falar que os servidores da educa\u00e7\u00e3o - todo o dia, toda a sess\u00e3o, escutamos aqui colegas Parlamentares anunciarem que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a mola mestre do desenvolvimento e do progresso, que faz n\u00f3s sairmos desse status quo e evoluirmos como uma Na\u00e7\u00e3o civilizada - n\u00e3o podem ser atendidos neste momento da pandemia, do enfrentamento \u00e0 COVID-19? H\u00e1 muitos outros profissionais desassistidos hoje nesse projeto, a exemplo dos defensores p\u00fablicos que atendem a a\u00e7\u00f5es nos hospitais relativas a rem\u00e9dios para pessoas enfermas, Sr. Presidente.\r\nA necessidade de descentralizar recursos \u00e9 uma premissa e \u00e9 inclusive uma promessa do atual Governo. Entendemos que temos que discutir o pacto federativo, a reforma administrativa, mas n\u00e3o neste momento em que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito preocupada, desolada e tamb\u00e9m, \u00e9 l\u00f3gico, nas filas da Caixa Econ\u00f4mica Federal para receber o seu aux\u00edlio, que, em vez de aux\u00edlio emergencial, virou \"aux\u00edlio humilha\u00e7\u00e3o\". S\u00e3o filas e filas e filas, horas e horas e horas, para as pessoas resgatarem algo que deveria ser feito de imediato, de modo mais c\u00e9lere.\r\nPortanto, acredito que temos que debater com a devida cautela, com o devido cuidado e atender a todos os servidores p\u00fablicos neste momento de pandemia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos orienta \"n\u00e3o\", mas n\u00e3o deixa de destacar a import\u00e2ncia de emendas que foram apresentadas que - acredito muito - ressalvam e resguardam os direitos das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, propor concursos, melhorias e garantias salariais para os seus profissionais.\r\nAinda assim, diante do que aconteceu, n\u00f3s gostar\u00edamos de enaltecer a postura conciliadora do Relator Pedro Paulo, que acolheu v\u00e1rias das emendas que apresentamos. Eu gostaria de registrar isso publicamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos orienta \"sim\", ressaltando a necessidade desse bom entendimento para n\u00e3o perdermos tudo o que foi discutido e, logicamente, nos destaques, apreciarmos especificamente a quest\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, dos socioeducadores, como j\u00e1 foi mencionado pelo colega anterior, dos defensores p\u00fablicos e tantas outras atividades que tamb\u00e9m est\u00e3o na linha de frente, est\u00e3o nas ruas no enfrentamento \u00e0 COVID, como \u00e9 o caso dos oficiais de justi\u00e7a, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 115, com parecer favor\u00e1vel, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos, mais uma vez, enaltece a postura do Deputado Pedro Paulo, que atende categorias que est\u00e3o diretamente envolvidas no enfrentamento \u00e0 COVID.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o foram todas, mas atender os socioeducadores, os profissionais do servi\u00e7o de limpeza e tantos outros \u00e9 necess\u00e1rio, justo e leg\u00edtimo, Sr. Presidente.\r\nApoiamos e aprovamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 bom lembrar que essa mat\u00e9ria ter\u00e1 que voltar ao Senado, haja vista a emenda de plen\u00e1rio que incorporou outras atividades profissionais e outras categorias. Al\u00e9m disso, n\u00f3s estamos discutindo uma melhor distribui\u00e7\u00e3o, uma melhor reparti\u00e7\u00e3o desses recursos para sermos justos com os que precisam alocar esses recursos, os Estados mais long\u00ednquos, remotos e menos populosos, como \u00e9 o caso do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de atender quem mais precisa, atender os Estados do Nordeste, do Norte. Por conta disso, n\u00f3s acompanhamos o destaque do Partido Novo e votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos vai liberar a bancada, porque n\u00f3s temos diverg\u00eancias dentro dela.\r\nN\u00f3s entendemos que existem muitas outras prioridades que poderiam trazer muito mais economia para a administra\u00e7\u00e3o. Dentre elas, por que n\u00e3o falar da morat\u00f3ria dos juros da d\u00edvida p\u00fablica, que s\u00e3o de mais de 110 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente?\r\nDentre tantas outras coisas, n\u00f3s temos que nos distanciar dessa dicotomia de que sempre existe uma briga entre servidores p\u00fablicos e o restante da sociedade. No mundo, at\u00e9 pa\u00edses mais liberais est\u00e3o injetando dinheiro no bolso de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos liberar a bancada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 113, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente, \u00e9 um destaque do Podemos que trata dos Estados e dos ex-Territ\u00f3rios.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de mais uma vez fazer um pedido, inclusive, no contexto da manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos, que demonstra a preocupa\u00e7\u00e3o de sermos escanteados no pacto federativo. Isso n\u00e3o \u00e9 de hoje, vem desde a \u00e9poca da distribui\u00e7\u00e3o do FPE e do FPM, quando mandat\u00e1rios, hist\u00f3ricos caciques, conseguiram concentrar receitas para suas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o somos o Custo Brasil, n\u00f3s somos sim os Estados que conseguem proporcionar oportunidades ao esteio do agroneg\u00f3cio, da agricultura familiar, da pecu\u00e1ria. N\u00e3o somos diferentes.\r\nNosso pedido, Sr. Presidente, \u00e9 que possamos neste momento atender os ex-Territ\u00f3rios de Rond\u00f4nia, Roraima e Amap\u00e1, para que n\u00e3o percam nenhuma de suas garantias, para que n\u00f3s possamos continuar no debate da transposi\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos enquadr\u00e1-los dentro das condi\u00e7\u00f5es do Governo Federal no que tange aos benef\u00edcios que historicamente t\u00eam sido consagrados. \u00c9 uma luta que perpassa obrigatoriamente pelos Estados de Roraima, Rond\u00f4nia e Amap\u00e1, haja vista a consolida\u00e7\u00e3o dessas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, gostar\u00edamos de pedir o apoio e a solidariedade de todos os colegas, porque essa pauta n\u00e3o diz respeito t\u00e3o somente a este momento de pandemia em que vivemos, mas sobretudo \u00e0s garantias que j\u00e1 nos foram dadas em outros momentos por interm\u00e9dio de outras medidas legislativas.\r\nPedimos o apoio e a ades\u00e3o dos colegas Parlamentares para que possamos avan\u00e7ar nessa pauta, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Podemos vota \"n\u00e3o\".\r\nJ\u00e1 muito se falou sobre o car\u00e1ter confuso da express\u00e3o em quest\u00e3o. Tamb\u00e9m o Judici\u00e1rio agradece sua retirada, porque vamos evitar a inunda\u00e7\u00e3o daquele Poder com a\u00e7\u00f5es. Uma legisla\u00e7\u00e3o nesses termos iria ser motivo de judicializa\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, imaginemos o caso concreto de uma delegacia de pol\u00edcia em que o chefe do SEVIC e sua equipe saem para fazer uma dilig\u00eancia. Estes poder\u00e3o receber o benef\u00edcio e n\u00e3o ter seus sal\u00e1rios congelados, enquanto o sujeito que est\u00e1 logo na sequ\u00eancia do processo e que est\u00e1 dentro da delegacia n\u00e3o teria esse direito. Ora, isso n\u00e3o faria o menor sentido, seria inconceb\u00edvel.\r\nParab\u00e9ns ao PP e a toda a sua equipe pela propositura!\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque do PDT \u00e9 muito bem organizado e respons\u00e1vel. \u00c9 um destaque que dilata, suspende o prazo de concurso enquanto estamos na pandemia, resguardando o direito dessas pessoas que abdicaram de muita coisa para se dedicar aos estudos, quem sabe conseguir adentrar numa carreira espec\u00edfica.\r\nPortanto, n\u00f3s concordamos com o destaque do PDT e votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, PARECER, Z\u00c9 SILVA, RELATOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Apoio do PODE ao parecer oferecido pelo Relator Z\u00e9 Silva \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente vou tecer um coment\u00e1rio a respeito dessa tratativa.\r\nO Podemos liberou sua bancada de imediato no que diz respeito \u00e0 retirada de pauta, tendo em vista o cumprimento do acordo de pautar mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 pandemia, t\u00e3o somente no que diz respeito a isso. Eu acredito que isso \u00e9 muito importante para que V.Exa. tenha condi\u00e7\u00f5es de bem conduzir o nosso Congresso, a nossa C\u00e2mara, o nosso Plen\u00e1rio, mesmo que \u00e0 dist\u00e2ncia, para n\u00f3s avan\u00e7armos, como temos feito.\r\nMas tamb\u00e9m quero registrar que a MP foi muito bem tratada pelo Relator Z\u00e9 Silva, na C\u00e2mara. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria que a esta conjuntura atende e muito bem. Para quem vive no Norte, no nosso Estado de Rond\u00f4nia, o Deputado Z\u00e9 Silva foi muito temperado, muito equilibrado, e conseguiu atacar a quest\u00e3o da grilagem. \r\nEnt\u00e3o, no m\u00e9rito, ele evoluiu muito, e isso tem que ser destacado. Caso n\u00e3o tenhamos um acordo para retirar a mat\u00e9ria de pauta e, quem sabe, colocar em evid\u00eancia o protagonismo mediante um projeto de lei da pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados, em avan\u00e7ando no m\u00e9rito, h\u00e1 que se reconhecer que o partido tem grande tranquilidade para votar favoravelmente ao relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva, que, em contato com todos os L\u00edderes, conseguiu capitanear e fazer o trabalho.\r\nDeixo este registro, parabenizando o Deputado Z\u00e9 Silva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Senador Izalci Lucas, \u00e9 um prazer falar com V.Exa., que \u00e9 do Distrito Federal e bem sabe, tem propriedade para debater este tema. \r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\", mas, \u00e9 l\u00f3gico, dentro da linha de coer\u00eancia tamb\u00e9m ficar alertas \u00e0 ajuda a Estados e Munic\u00edpios, ao PLP 39, na expectativa de que n\u00e3o seja vetado e de que possamos ajudar os mun\u00edcipes, todos que pisam no solo das suas cidades, bem como os nossos profissionais da seguran\u00e7a e da sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente.\r\nConversamos com o Senador Eduardo Gomes por algumas vezes e, dentro da CMO, conseguimos incluir tamb\u00e9m os nossos policiais do ex-Territ\u00f3rio. Isso foi de vital import\u00e2ncia, afinal, por sentimento de justi\u00e7a, eles devem ser inclu\u00eddos, bem como tentamos e cobramos a inclus\u00e3o dos policiais civis do ex-Territ\u00f3rio.\r\nAcabei de acompanhar o relat\u00f3rio, e lamentamos que n\u00e3o tenham sido inseridos, ao passo que agradecemos a sensibilidade do Senador em nos ouvir e nos atender parcialmente, ante uma demanda muito importante do Estado de Rond\u00f4nia, do Estado de Roraima e tamb\u00e9m do Estado do Amap\u00e1. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\", mas cobramos que o PLP 39 n\u00e3o seja vetado e seja respeitado quem est\u00e1 na linha de frente, dando a vida para salvar as nossas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, \u00e9 muito bom v\u00ea-lo na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Sa\u00fado os nossos colegas e fa\u00e7o um cumprimento especial, muito merecido, pois este Parlamentar \u00e9 dotado de grande urbanidade, possui preparo intelectual e capacidade t\u00e9cnico-jur\u00eddica, ao Deputado Enrico Misasi, que muito bem elaborou este relat\u00f3rio, atendeu demandas de diversas agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, de distintos espectros pol\u00edticos e campos ideol\u00f3gicos.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que seremos favor\u00e1veis, por entendermos que este projeto proporciona seguran\u00e7a jur\u00eddica e celeridade aos processos, \u00e0s opera\u00e7\u00f5es que necessitam realizar as empresas, ao Judici\u00e1rio, enfim, a todos que se utilizar\u00e3o desse mecanismo.\r\nSr. Presidente, o Podemos orienta favoravelmente ao projeto e tamb\u00e9m sa\u00fada, \u00e9 l\u00f3gico, de forma efusiva o nosso colega Deputado Federal Enrico Misasi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2159/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR , PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, AULA, ISOLAMENTO SOCIAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS, ALUNO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, MERENDA ESCOLAR, ESCOLA P\u00daBLICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.159, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter excepcional, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o das aulas em face de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes de escolas p\u00fablicas, comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto principal e contr\u00e1rios ao destaque, registrando o empenho e a dedica\u00e7\u00e3o constante da Deputada Fernanda. \r\nEu tamb\u00e9m gostaria de fazer um apelo com rela\u00e7\u00e3o a algo que j\u00e1 foi discutido na reuni\u00e3o de L\u00edderes: que possamos, de imediato, apreciar o Projeto de Lei n\u00ba 2.159, de 2020, de autoria do Deputado Eduardo Braide, da nossa bancada, que diz respeito aos alimentos do PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, que s\u00e3o destinados \u00e0s escolas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds. \r\nJ\u00e1 \u00e9 mat\u00e9ria aprovada, por\u00e9m falta serem inclu\u00eddas as escolas comunit\u00e1rias, as escolas filantr\u00f3picas. Acredito que se trata de uma mat\u00e9ria que n\u00e3o tem efeito adverso, n\u00e3o tem contrarrea\u00e7\u00e3o e s\u00f3 pode fazer bem \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o, principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que mais precisa do aux\u00edlio, do bra\u00e7o estendido do poder p\u00fablico.\r\nPor conta da pandemia, h\u00e1 medidas que n\u00e3o podemos protelar, postergar, demorar a apreciar, sem dar a devida resposta no momento oportuno. Afinal, pandemia \u00e9 um momento de dificuldade, e a resposta tem que ser breve, r\u00e1pida, oportuna, justa e razo\u00e1vel.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado L\u00e9o, s\u00f3 para esclarecer algo com rela\u00e7\u00e3o ao projeto do Deputado Eduardo Braide, a pauta est\u00e1 trancada por causa das medidas provis\u00f3rias. T\u00e3o logo destranquemos a pauta, vamos voltar ao assunto. V.Exa. pode nos procurar, porque vamos construir um entendimento. \r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - \u00d3timo, Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, BANCADA FEMININA, DIREITOS, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao destaque.\r\nFa\u00e7o o apelo, mais uma vez, Sr. Presidente, assim como fizemos na Comiss\u00e3o Mista de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, para que seja pautada toda e qualquer mat\u00e9ria referente a esse tema, tanto a a\u00e7\u00e3o conjunta do PDL quanto o projeto de que a Deputada Fernanda Melchionna tem feito a cobran\u00e7a reiteradas vezes. \u00c9 importante salientar que re\u00fanem todas as matrizes ideol\u00f3gicas, todos os campos pol\u00edticos, todas as posi\u00e7\u00f5es dos partidos da C\u00e2mara. Portanto, n\u00f3s fazemos este apelo, para que os votemos o quanto antes e possamos dar uma resposta satisfat\u00f3ria, mostrar que somos plurais e que todos os homens desta C\u00e2mara entendem que essa \u00e9 uma pol\u00edtica priorit\u00e1ria, uma pol\u00edtica p\u00fablica saud\u00e1vel e necess\u00e1ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEDRO LUCAS FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), GIL CUTRIM, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Gil Cutrim e Pedro Lucas Fernandes, respectivamente, relator e autor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"n\u00e3o\" ao destaque e parabeniza o Deputado Pedro Lucas, bem como o Relator, o Deputado Gil Cutrim. \r\n\u00c9 importante que saia do Congresso Nacional esta legisla\u00e7\u00e3o, para uniformizarmos, organizarmos o Brasil em rela\u00e7\u00e3o a isso, que \u00e9 convictamente a melhor alternativa para evitar a prolifera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. \r\nEnt\u00e3o, o partido orienta \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos encaminha o voto \"sim\" ao destaque e \u00e0 emenda, para resguardar os nossos policiais penais, os nossos servidores do sistema socioeducativo. \u00c9 um local de grande prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, assim como de qualquer outra doen\u00e7a poss\u00edvel de ser transmitida t\u00e3o facilmente como a COVID-19. Eles trabalham, na verdade, em verdadeiras masmorras, haja vista que o sistema carcer\u00e1rio \u00e9 extremamente ultrapassado. \u00c9 umas das atividades profissionais mais arriscadas que n\u00f3s temos em nosso Pa\u00eds. \r\nEvitarmos isso, com a obriga\u00e7\u00e3o de o poder p\u00fablico municiar, atender, incrementar com o m\u00ednimo de aparato que seja, com uma m\u00e1scara para os nossos profissionais policiais penais, \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nPortanto, eu gostaria que os colegas dos outros partidos tamb\u00e9m revissem o seu ponto de vista, para atender e resguardar os nossos profissionais, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de endossar o apelo do L\u00edder Z\u00e9 Guimar\u00e3es e de tantos outros colegas. O Capit\u00e3o Derrite, que \u00e9 uma refer\u00eancia e um expoente em defesa da seguran\u00e7a p\u00fablica, tamb\u00e9m j\u00e1 esclareceu que n\u00e3o s\u00e3o mais agentes penitenci\u00e1rios, e sim policiais penais. Que n\u00f3s possamos rever, porque este mesmo artigo mencionado deixa claro que diz respeito ao atendimento ao p\u00fablico, o que n\u00e3o \u00e9 o caso dos policiais penais e dos servidores do sistema socioeducativo. Eles trabalham em locais ermos, insalubres, masmorras do s\u00e9culo XXI. Precisamos resguardar a integridade f\u00edsica dos nossos policiais penais e das suas fam\u00edlias.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 muito melhor entregar uma m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o a eles do que permitir que fiquem 14 dias em quarentena, sem produzir e sem atender ao pr\u00f3prio poder p\u00fablico, Sr. Presidente.\r\nQue n\u00f3s possamos votar, em unanimidade, com a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" de todos em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, Sr. Presidente!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Pedido ao Relator Mauro Nazif de acatamento da emenda destinada \u00e0 inclus\u00e3o de novas categorias no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero parabenizar por esta iniciativa o Deputado Reginaldo Lopes e os demais envolvidos, como a Comiss\u00e3o Externa, que inclusive tem feito gest\u00e3o para que estes projetos avancem de forma c\u00e9lere, de forma r\u00e1pida; a Deputada Fernanda Melchionna; o Relator, Deputado Mauro Nazif, que \u00e9 conhecedor das necessidades da sa\u00fade, das dificuldades que os profissionais enfrentam no dia a dia, da quest\u00e3o do piso salarial, da carga hor\u00e1ria; e outros Deputados.\r\nPois bem, n\u00f3s j\u00e1 apresentamos duas emendas e fizemos acordo para retirar uma emenda que diz respeito aos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica que possam vir a \u00f3bito no enfrentamento \u00e0 COVID-19, a fim de que n\u00e3o tenha um impacto fiscal neste momento, n\u00e3o gere despesa para os entes p\u00fablicos.\r\nE temos uma outra emenda que diz respeito aos profissionais que est\u00e3o ligados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tanto federal quanto estadual e municipal, que trabalham nos hospitais, nas cozinhas, nas lavanderias, por exemplo. \u00c9 uma realidade que o Deputado Mauro conhece, assim como todos os Deputados do Estado de Rond\u00f4nia, que ocorre no Hospital Jo\u00e3o Paulo, no Hospital de Base. Aqueles profissionais tamb\u00e9m est\u00e3o neste enfrentamento, tamb\u00e9m correm os mesmos riscos, tamb\u00e9m levam preju\u00edzo e instabilidade para as suas fam\u00edlias, e n\u00f3s gostar\u00edamos que esta emenda constasse do texto, para que pud\u00e9ssemos vot\u00e1-la o quanto antes.\r\nParabenizo a Deputada Fernanda Melchionna por tamb\u00e9m estar envolvida diretamente neste pleito, que visa a que n\u00f3s possamos superar este debate e atender aos profissionais das cozinhas, das lavanderias e os que executam outras atividades correlatas que est\u00e3o no bojo do enfrentamento do coronav\u00edrus e que pertencem \u00e0 rede p\u00fablica de sa\u00fade, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Mauro Nazif pelo acatamento de emenda apresentada pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos a favor e agradecemos ao Deputado Mauro Nazif o cuidado, a aten\u00e7\u00e3o e a sensibilidade de pegar parte da nossa emenda para inspirar o seu texto, que inclui os profissionais do poder p\u00fablico federal, estadual e municipal que trabalham nos hospitais para tamb\u00e9m serem indenizados, assim como t\u00e9cnicos, auxiliares de enfermagem, enfermeiros, m\u00e9dicos, agentes administrativos, profissionais da cozinha, profissionais da lavanderia, pessoas que, muitas vezes, ficam esquecidas, abandonadas \u00e0 margem da legisla\u00e7\u00e3o. Isso ser\u00e1 muito importante e de grande valia.\r\nQuero aqui manifestar tamb\u00e9m apre\u00e7o e considera\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna e a todas as Deputadas ultrassens\u00edveis a causas justas e necess\u00e1rias, como foi o caso.\r\nQuero parabenizar o Deputado Mauro Nazif, a bancada do seu partido e todos os que contribu\u00edram para que este texto virasse realidade, para atendermos de imediato os profissionais que est\u00e3o na linha de frente do combate \u00e0 pandemia.\r\nEm momento oportuno, n\u00f3s queremos pleitear tamb\u00e9m pelos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Brincadeiras \u00e0 parte, eu quero mais uma vez parabenizar a qualidade da condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do Deputado Marcos Pereira, um exemplo de responsabilidade, neste momento, digno de honraria.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s votamos favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Eu queria agradecer a sensibilidade, ali\u00e1s, \u00e9 uma clara manifesta\u00e7\u00e3o... Existe um sentimento muito nobre e evolu\u00eddo em todos os Parlamentares de j\u00e1 votarem, de forma r\u00e1pida e breve, mat\u00e9rias que s\u00e3o muito importantes e que t\u00eam um alto pre\u00e7o para a sociedade brasileira.\r\nGostaria de parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide, bem como a Deputada Joenia, que tamb\u00e9m foi muito sens\u00edvel, ouviu a todos, acatou nossa emenda de se respeitar o prazo para que a comunidade ind\u00edgena possa fazer o saque.\r\nEm Guajar\u00e1-Mirim, n\u00f3s j\u00e1 tivemos v\u00e1rios casos de \u00edndios contaminados, inclusive houve \u00f3bitos em outros Munic\u00edpios do nosso Estado tamb\u00e9m. N\u00f3s precisamos levar esse respeito, para que possam se programar, at\u00e9 porque vivem em comunidades long\u00ednquas e remotas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque oferecido pelo PODE ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer apenas um registro. Conforme j\u00e1 conversei com a Deputada Joenia Wapichana e sua equipe, n\u00f3s vamos retirar o destaque. A emenda foi contemplada. Visava atender, melhorar, aperfei\u00e7oar o texto, e, \u00e9 l\u00f3gico, cada vez mais nos aproximarmos da comunidade ind\u00edgena e das suas afli\u00e7\u00f5es. Sr. Presidente, fa\u00e7o apenas este registro: o nosso destaque ser\u00e1 retirado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUISA CANZIANI, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Relatora Luisa Canziani de acatamento de emenda sobre o estabelecimento do prazo de 15 dias para transi\u00e7\u00e3o de ano letivo, oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o partido Podemos orienta \"sim\" e parabeniza a Deputada Luisa Canziani pela dedica\u00e7\u00e3o, pelo comprometimento e pelo conhecimento da causa da educa\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 de hoje. A sua fam\u00edlia e o seu pai militam nessa \u00e1rea. O Paran\u00e1 bem sabe disso.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos tamb\u00e9m de pedir \u00e0 nossa Relatora que considerasse o destaque que apresentamos, que prev\u00ea o tempo m\u00ednimo de 15 dias para a transi\u00e7\u00e3o de um ano letivo para o outro, para n\u00e3o gerar confus\u00e3o, sobreposi\u00e7\u00e3o e para zelar minimamente pelo nosso corpo docente, pelo nosso magist\u00e9rio, pelos nossos professores.\r\nTemos certeza de que, diante de todos esses fatos, n\u00f3s teremos o melhor relat\u00f3rio e a melhor mat\u00e9ria e preservaremos a qualidade do ensino e a evolu\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Luisa Canziani!\r\nParab\u00e9ns a todos os envolvidos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o partido Podemos vota \"sim\". Entendemos a necessidade de preservar a vida e a sua integridade e de evitar a prolifera\u00e7\u00e3o e o cont\u00e1gio.\r\nA elei\u00e7\u00e3o \u00e9 o comportamento primaz da nossa democracia, Sr. Presidente. Por conta disso, fui um dos primeiros, sen\u00e3o o primeiro Parlamentar a entregar uma PEC de adiamento das elei\u00e7\u00f5es para 6 de dezembro e 20 de dezembro. Ouvimos a ci\u00eancia, ouvimos infectologistas e m\u00e9dicos especialistas, ouvimos o Presidente do TSE e todos os Poderes e chegamos a esse consenso.\r\nParabenizo todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, o Relator e tamb\u00e9m as pessoas que mant\u00eam a coer\u00eancia neste momento. Quem n\u00e3o queria votar para unificar as elei\u00e7\u00f5es sem um amplo debate com a sociedade agora, de uma hora para outra, querer manter a data de outubro \u00e9 incoer\u00eancia.\r\nVotamos pela a mudan\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es para os dias 15 e 29 de novembro, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISCIPLINAMENTO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet. (o chamado projeto das fake news).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela aten\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o desculpas pela aus\u00eancia, quando fui chamado.\r\nEu gostaria de parabenizar esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, por colocar-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e, mais do que isso, fazer o chamamento de toda a sociedade para debater a necessidade de adiamento das elei\u00e7\u00f5es, logicamente embasado e respaldado pela comunidade cient\u00edfica, pelos m\u00e9dicos infectologistas, pelas autoridades da Justi\u00e7a Eleitoral. Fizemos um di\u00e1logo harmonioso. Nem sempre t\u00ednhamos consenso, unanimidade, mas entend\u00edamos a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o de vidas e de se evitar que houvesse cont\u00e1gio em massa, a prolifera\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, afinal a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 um grande bra\u00e7o estendido, talvez a ess\u00eancia, um dos maiores atos da democracia em nossa Na\u00e7\u00e3o. \r\nElei\u00e7\u00e3o se faz com aperto de m\u00e3os, convencimento, apresenta\u00e7\u00e3o de propostas, n\u00e3o se faz t\u00e3o somente com o distanciamento ou com a tecnologia e as m\u00eddias digitais a nosso favor. N\u00f3s vamos chegar, quem sabe, ao arrefecimento, ao efeito plat\u00f4, ao estacionamento da doen\u00e7a, e a\u00ed sim vamos poder conversar com toda a sociedade brasileira. \r\nN\u00e3o poder\u00edamos entender, aceitar e achar normal que se devesse unificar a elei\u00e7\u00e3o, da noite para o dia, de forma a\u00e7odada, tolhendo da sociedade brasileira o direito de se manifestar, a partir de assembleias e audi\u00eancias p\u00fablicas. \u00c9 necess\u00e1rio, \u00e9 leg\u00edtimo que se debata? Sim, sem d\u00favida, mas n\u00e3o com a institui\u00e7\u00e3o de um golpe branco, em que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o participaria. Ir\u00edamos puni-los, com a manuten\u00e7\u00e3o desses pol\u00edticos, pois boa parte da popula\u00e7\u00e3o quer tir\u00e1-los do mandato porque entende que n\u00e3o correspondem aos interesses da sua gente.\r\nMuitos entenderam que era importante a unifica\u00e7\u00e3o e, de forma anacr\u00f4nica, da noite para o dia, preferiram manter o dia 4 de outubro. T\u00ednhamos que encontrar um ponto de equil\u00edbrio. N\u00e3o \u00e9 momento de tensionar para um grupo pol\u00edtico, para uma matriz ideol\u00f3gica, por uma cor partid\u00e1ria.\r\n\u00c9 interesse da sociedade brasileira fazer essa mudan\u00e7a. E a grande maioria, a maioria absoluta assim entendeu. N\u00f3s a parabenizamos! \r\nVamos dar ainda aos atuais gestores e legisladores - quem sabe? - a chance de trabalharem, a ponto de serem reconhecidos num futuro n\u00e3o t\u00e3o distante. Ter\u00e3o mais tempo para entregar as obras, porque muitos gestores nada fizeram at\u00e9 ent\u00e3o.\r\nNo tocante ao PL n\u00ba 2.630, de 2020, a Lei das Fake News, n\u00f3s nos posicionamos contr\u00e1rios, Sr. Presidente. \u00c9 muito temer\u00e1rio e perigoso, no calor da emo\u00e7\u00e3o do debate grande e intenso que est\u00e1 sendo promovido - e at\u00e9, muitas vezes, na minha opini\u00e3o, com falhas do STF -, legislarmos em mat\u00e9ria t\u00e3o complexa como esta, por mero casu\u00edsmo. Ali\u00e1s, at\u00e9 reconhe\u00e7o a boa inten\u00e7\u00e3o do Senador Alessandro Vieira, que inclusive cumpre um bom mandato no Senado Federal. Contudo, precisamos ter cuidado para que a justi\u00e7a n\u00e3o se confunda com a vingan\u00e7a. N\u00f3s temos um liame, uma linha muito t\u00eanue entre a puni\u00e7\u00e3o ao mau-car\u00e1ter, aos que s\u00e3o malversadores das redes sociais, que disparam mensagens em massa e, \u00e9 l\u00f3gico, que tripudiam trajet\u00f3rias pol\u00edticas, que detratam pessoas, e o outro lado da liberdade de express\u00e3o, das liberdades individuais, que s\u00e3o colocadas em xeque neste momento. Se temos na balan\u00e7a tudo isso, temos sempre que defender a democracia e a livre manifesta\u00e7\u00e3o das pessoas, n\u00e3o sem se distanciar da necessidade de puni\u00e7\u00e3o de muitos dos canalhas, dos oportunistas, daquelas pessoas que s\u00e3o limitadas de participar de um debate olho no olho, franco, com convencimento, atrav\u00e9s das ideias, daqueles que muitas vezes se tornam invis\u00edveis para detratar e execrar trajet\u00f3rias pol\u00edticas, autoridades, personalidades, celebridades, atores e tantas outras pessoas.\r\nPortanto, somos contr\u00e1rios \u00e0 Lei das Fake News, por entender que exatamente h\u00e1 de existir um debate complexo e profundo nas Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas. E somos favor\u00e1veis ao projeto da nossa C\u00e2mara dos Deputados para adiar as elei\u00e7\u00f5es, a bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira e contra os velhos currais eleitorais, que tendem a se perpetuar no mandado e em suas carreiras pol\u00edticas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque, que \u00e9 de autoria do Podemos, diz respeito ao fato de provavelmente n\u00f3s termos 2 anos letivos praticamente em 1 ano. Por isso, n\u00f3s quer\u00edamos prever um intervalo de pelo menos 15 dias para uma mat\u00e9ria n\u00e3o se sobrepor \u00e0 outra, n\u00f3s criarmos o m\u00ednimo de organiza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m prevermos a integridade dos nossos professores, bem como dos alunos.\r\nN\u00f3s vivemos um momento at\u00edpico, um cen\u00e1rio diferente, um mundo novo em que todos n\u00f3s queremos encontrar solu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, como solu\u00e7\u00e3o, seria razo\u00e1vel que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos esses 15 dias at\u00e9 mesmo para que se adequasse a grade, as pessoas fizessem o bom entendimento, os alunos assimilassem o que tem acontecido, para que n\u00e3o haja preju\u00edzo pedag\u00f3gico e educacional, e sim avan\u00e7o na qualidade de ensino.\r\nEnt\u00e3o, o nosso destaque \u00e9 nesse sentido. Acredito que n\u00e3o \u00e9 para prejudicar toda a mat\u00e9ria e muito menos o relat\u00f3rio da Deputada Luisa, que foi t\u00e3o bem preparado e t\u00e3o bem discutido com todas as Lideran\u00e7as. Ele \u00e9 mais no intuito de colaborar e evitar essa confus\u00e3o entre os alunos e at\u00e9 mesmo a qualidade dos professores.\r\nDito isso, Sr. Presidente, pedimos que ele seja aprovado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" ao destaque. Entendemos que o m\u00ednimo de par\u00e2metro de recesso seria importante para normatizar essa rela\u00e7\u00e3o em todos os Estados. Isso n\u00e3o traz preju\u00edzos \u00e0 mat\u00e9ria, muito menos ao relat\u00f3rio; certamente traz qualidade de ensino e at\u00e9 mesmo a manuten\u00e7\u00e3o da integridade dos nossos professores.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.\r\nFa\u00e7o mais uma fez um apelo a V.Exa. J\u00e1 conversamos pessoalmente sobre a necessidade de se colocar em vota\u00e7\u00e3o o FUNDEB, recurso que consegue estruturar e fazer sobreviver a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todo o Pa\u00eds.\r\nO Deputado Bacelar presidiu a Comiss\u00e3o de forma brilhante, junto com a Relatora. Eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que, independentemente da instabilidade do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, da indica\u00e7\u00e3o ou da falta da indica\u00e7\u00e3o, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar e mostrar que o Parlamento \u00e9 protagonista nessa mat\u00e9ria, nesse assunto. \r\nVamos votar o FUNDEB o quanto antes e assistir a educa\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PODEMOS (PODE) (2016).",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Apoio \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Falecimento do Deputado Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de, em nome do partido Podemos, registrar o apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do nome do Deputado Federal Expedito Netto para a condu\u00e7\u00e3o da 3\u00aa Secretaria, em substitui\u00e7\u00e3o ao Deputado e atualmente Ministro F\u00e1bio Faria.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para falar tamb\u00e9m em nome da bancada de Rond\u00f4nia, porque isso \u00e9 motivo, sim, de muito orgulho. N\u00f3s temos sempre a boa expectativa de que a nossa bandeira de Rond\u00f4nia seja desfraldada e de que o trabalho seja muito bem feito.\r\nDesejamos-lhe muito sucesso, porque sabemos que capacidade n\u00e3o falta ao Deputado Federal Expedito Netto. Sa\u00fade e sucesso!\r\nRegistro aqui o nosso pesar pela perda do Deputado Assis Carvalho, do PT do Piau\u00ed.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Federal Expedito Netto!\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2026),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos vota \"sim\" e parabeniza o proponente, o Deputado Felipe Carreras, bem como o Relator, o Deputado Alexandre Frota. N\u00f3s entendemos e reconhecemos o poder de transforma\u00e7\u00e3o social do esporte, que auxilia na concentra\u00e7\u00e3o, no conhecimento, na capacidade pedag\u00f3gica, no respeito \u00e0 hierarquia, enfim, ele s\u00f3 pode trazer boas consequ\u00eancias para os desportistas, tanto, logicamente, os esportistas de alta performance, como, principalmente, as crian\u00e7as e os adolescentes, ao retir\u00e1-las do \u00f3cio, do perigo e, muitas vezes, das ruas. Ent\u00e3o o Podemos reconhece o car\u00e1ter merit\u00f3rio da proposta, a necessidade de assim fazermos e, principalmente, parabeniza o protagonismo de Parlamentares nesta decis\u00e3o t\u00e3o importante, com entendimento de todos, inclusive do Governo.\r\nO Podemos vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar todo o Congresso Nacional, bem como o Poder Executivo, por este di\u00e1logo que culminou na vota\u00e7\u00e3o de hoje. \r\nGostaria de registrar que, h\u00e1 3 ou 4 meses, n\u00f3s ir\u00edamos apresentar um requerimento de urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o, e V.Exa. se prontificou, dando sua palavra, a que ainda em julho ir\u00edamos colocar em vota\u00e7\u00e3o o t\u00e3o sonhado FUNDEB, para fazer esta mat\u00e9ria funcionar. \r\nFica o registro do DNA do Podemos, atrav\u00e9s do Presidente da Comiss\u00e3o Especial, o Deputado Bacelar, que tem sua vida voltada para a educa\u00e7\u00e3o, para a Academia, para o ensino de qualidade, algu\u00e9m que fez um bel\u00edssimo trabalho, ladeado pela tamb\u00e9m t\u00e3o competente e dedicada Deputada Professora Dorinha. S.Exas. muito bem representaram a todos n\u00f3s e, hoje, conseguimos dar um passo importante no respeito e na valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, principalmente a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a primeira inf\u00e2ncia, momento em que se d\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o cognitiva, a forma\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter e da disciplina. A partir da\u00ed, n\u00f3s iremos vislumbrar dias melhores para nossa Na\u00e7\u00e3o, para nossa soberania. Isso, logicamente, s\u00f3 pode acontecer atrav\u00e9s de uma educa\u00e7\u00e3o de n\u00edvel, que todos merecem. \r\nParab\u00e9ns ao Congresso Nacional! \r\nParab\u00e9ns ao Deputado Bacelar, \u00e0 Deputada Professora Dorinha e a todos os Congressistas!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao requerimento de urg\u00eancia. N\u00e3o tenho d\u00favida de que esta mat\u00e9ria tende a atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, \u00e0s resid\u00eancias, bem como \u00e0 ind\u00fastria e ao com\u00e9rcio. Portanto, n\u00f3s somos a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR EL\u00c9TRICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, CONSUMIDOR, BENEFICI\u00c1RIO, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, DISTRIBUIDOR, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA, L\u00cdDER DO GOVERNO, IMPACTO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", logicamente, entendendo que essa mat\u00e9ria vem exatamente para atenuar todo o impacto sofrido pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m me permita fazer o contradito, discordar do L\u00edder da C\u00e2mara, que, inclusive, nem sequer comunicou ao Minist\u00e9rio, ao Ministro Ramos, que essa mat\u00e9ria caducava hoje. N\u00f3s estamos debatendo isso h\u00e1 v\u00e1rias e v\u00e1rias semanas, com todos os atores, com o setor produtivo, com as distribuidoras, com os servidores eletricit\u00e1rios, enfim, com todas as pessoas, para encontrar um denominador comum.\r\nE isso n\u00e3o traz preju\u00edzo aos outros consumidores, at\u00e9 porque n\u00f3s encontramos fonte or\u00e7ament\u00e1ria, recursos para suprir, caso seja necess\u00e1ria a extens\u00e3o do benef\u00edcio, cuja retirada foi indicada pelo pr\u00f3prio Poder Executivo, vale tamb\u00e9m essa men\u00e7\u00e3o.\r\nA equipe do Minist\u00e9rio de Minas e Energia participou dos eventos. Ent\u00e3o, foi tudo muito aprofundado, discutido com cautela, com cuidado, para n\u00e3o trazer preju\u00edzos. E mais: falar em quebrar ou ter que mitigar esses preju\u00edzos com o restante da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 outra inverdade, at\u00e9 porque, diga-se de passagem, antes mesmo de essa MP chegar ao Congresso Nacional, j\u00e1 foi publicado um decreto com aporte de 900 milh\u00f5es de reais para as distribuidoras de energia el\u00e9trica, com a previs\u00e3o de mais quase 400 bilh\u00f5es de reais. Isto \u00e9, antes de pensar na popula\u00e7\u00e3o, as distribuidoras j\u00e1 foram atendidas por esses recursos na ordem de 1,2 bilh\u00e3o de reais.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 que a tal da palavra que est\u00e1 t\u00e3o na moda ultimamente, a empatia, seja produzida e seja chancelada por esta C\u00e2mara dos Deputados.\r\nComo \u00e9 que n\u00f3s vamos aumentar a tarifa de energia el\u00e9trica, Sr. Presidente, num momento em que o bolso est\u00e1 curto, em que as pessoas n\u00e3o t\u00eam dinheiro, em que a gera\u00e7\u00e3o de empregos sucumbiu? Como n\u00f3s vamos, por exemplo, cortar energia el\u00e9trica das pessoas hipossuficientes, se elas n\u00e3o conseguem sequer pagar o aluguel, pagar o rancho da fam\u00edlia?\r\nIsso vai mais ou menos na mesma linha da extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que o pr\u00f3prio Governo estendeu por mais 2 meses e pretende, segundo consta na grande m\u00eddia, at\u00e9 aumentar, dilatar esse prazo. Este \u00e9 o momento em que pa\u00edses neoliberais, de ultradireita ou de esquerda, todos t\u00eam pensado exclusivamente em dar sobreviv\u00eancia \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s queremos isso.\r\nDiscordamos diametralmente, temos uma vis\u00e3o diametralmente oposta \u00e0 que o L\u00edder mencionou, tamb\u00e9m deixando registrada a falta de considera\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o com um partido que tem constru\u00eddo uma agenda positiva.\r\nTamb\u00e9m quero aqui parabenizar parte do Governo Federal que desde o in\u00edcio foi sens\u00edvel. N\u00f3s discutimos, debatemos, corrigimos. O \u00f3timo \u00e9 o inimigo do bom, do razo\u00e1vel. Fizemos a mat\u00e9ria chegar at\u00e9 a razoabilidade. E ainda assim recebemos uma negativa.\r\nE quero dizer ao L\u00edder do Governo na C\u00e2mara que n\u00e3o est\u00e1 conforme o Governo, mas, tenho certeza, est\u00e1 conforme a Na\u00e7\u00e3o brasileira. O nosso interesse \u00e9 defender a Na\u00e7\u00e3o brasileira, a sociedade. \u00c9 l\u00f3gico que muitas vezes esse interesse da Na\u00e7\u00e3o se encontra com o interesse do Governo.\r\nEu acredito que continuamos na nossa mesma linha de independ\u00eancia e de responsabilidade. Pedimos encarecidamente, apelamos aqui para os L\u00edderes partid\u00e1rios, de modo que reconsiderem, porque isso n\u00e3o vai trazer impacto. N\u00f3s retiramos a extens\u00e3o do benef\u00edcio em comum acordo com todos os atores, mas proibimos o reajuste da tarifa da energia el\u00e9trica, que pode ser feito num momento oportuno. Chegamos ao que acreditamos ser o ponto de equil\u00edbrio. Ent\u00e3o, queremos contar com os colegas nessa mat\u00e9ria. Eu tenho certeza de que ela tem cunho social.\r\nN\u00f3s n\u00e3o entramos em marcos regulat\u00f3rios, em matrizes energ\u00e9ticas, em defender e proteger A, B ou C e esquecemos o ponto principal, o eixo de debate desta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 o car\u00e1ter social, para entregar um resultado para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o Podemos \u00e9 contra e pede aos colegas que tenham esse bom senso e esse cuidado, porque se trata de uma mat\u00e9ria que vai atender a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPACTO FINANCEIRO, AUS\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR EL\u00c9TRICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de impacto financeiro pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas para constar, gostaria de dizer que a quest\u00e3o do impacto \u00e9 inexistente, porque n\u00e3o houve a extens\u00e3o do benef\u00edcio, como alguns colegas mencionaram, que cumpriu sua fun\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos discutindo a impossibilidade do reajuste enquanto durar a pandemia, esta calamidade. \r\nEu gostaria apenas de tornar p\u00fablico este registro para, quem sabe, mod\u00e9stia \u00e0 parte, tentar convencer os colegas de que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo o que, muitas vezes, est\u00e3o pregando, uma narrativa inv\u00e1lida e casu\u00edstica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR EL\u00c9TRICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado. Agradecimento aos Parlamentares pelo apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"n\u00e3o\" e aproveita para agradecer todo o apoio, carinho e colabora\u00e7\u00e3o dos colegas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 950, de 2020. Centenas de Parlamentares votaram para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos impedir o aumento da energia el\u00e9trica no Pa\u00eds at\u00e9 o fim da vig\u00eancia do decreto de calamidade, at\u00e9 o dia 31 de dezembro.\r\nEu acho que isso demonstra responsabilidade social e responsabilidade econ\u00f4mica - n\u00e3o se previa, em nenhum momento, impacto nas contas do Governo - e tamb\u00e9m responsabilidade de representatividade. N\u00e3o podemos aumentar nada, muito menos energia el\u00e9trica, um servi\u00e7o que n\u00e3o sofre disputa, pois \u00e9 monop\u00f3lio, e para o qual n\u00e3o existe portabilidade, em momento t\u00e3o delicado para o contribuinte.\r\nParab\u00e9ns a todos, e muito obrigado pela colabora\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2297/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, VALIDADE, PROCURA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nABORTO LEGAL, ESTUPRO, DEBATE, PROCESSO LEGISLATIVO.\r\nL\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PEC 353/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DIREITOS FUNDAMENTAIS, GARANTIAS FUNDAMENTAIS, ESTUPRO, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, CRIME IMPRESCRIT\u00cdVEL. \r\nL\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 1776/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, TIPICIDADE, CRIME HEDIONDO, CRIME, PEDOFILIA, GENOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, relativo \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais; e do Projeto de Lei n\u00ba 2.997, de 2020, acerca da  jornada de trabalho e do piso salarial da categoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arnaldo Jardim, fico muito feliz em v\u00ea-lo \u00e0 frente da Presid\u00eancia dos trabalhos da nossa sess\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, com toda a sua gentileza e eloqu\u00eancia a favor do Parlamento e hoje da Mesa Diretora.\r\nEu gostaria de fazer, rapidamente, um apelo para que apreciemos o Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, advindo do Senado da Rep\u00fablica, bem como o Projeto de Lei n\u00ba 2.997, de 2020, de origem desta Casa, de coautoria de 27 Parlamentares, um de cada unidade federativa, para discutirmos as 30 horas dos trabalhadores da sa\u00fade - enfermeiros, t\u00e9cnicos em enfermagem e auxiliares de enfermagem.\r\nN\u00f3s observamos que, a despeito desse mundo novo, dessa atmosfera de pandemia, eles realmente, mesmo sem capas de super-her\u00f3is, colocaram a sua vida, a sua integridade f\u00edsica \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para servir outras pessoas. Ent\u00e3o, nada mais prop\u00edcio do que, neste momento, n\u00f3s entregarmos a eles essa resposta que est\u00e1 aqui h\u00e1 20 anos. O Congresso ainda n\u00e3o conseguiu cuidar disso para que, na pr\u00e1tica, eles sejam assistidos.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de fazer um apelo, um clamor, para que o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre consignados, aprovado no Senado, seja colocado em discuss\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o e cada Parlamentar vote conforme sua consci\u00eancia. Estamos num momento delicado, num momento de guerra, e atitudes muito veementes e afirmativas s\u00e3o necess\u00e1rias para assistir a quem merece e precisa neste momento.\r\nOutra passagem que n\u00f3s vimos e est\u00e1 em voga, de forma muito correta e necess\u00e1ria, diz respeito ao estupro que aconteceu. Muito se debateu se deve ou n\u00e3o abortar nesse caso. \u00c9 adequado que esta Casa tome, sim, uma iniciativa, para que depois n\u00e3o se discuta a judicializa\u00e7\u00e3o do processo decis\u00f3rio do nosso Pa\u00eds, mas n\u00f3s temos que antever a consequ\u00eancia e trabalhar na causa e tamb\u00e9m na puni\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s gostar\u00edamos de solicitar que esses projetos, dos quais tive a oportunidade de ser Relator na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, fossem pautados para discutirmos em plen\u00e1rio, mesmo neste momento. Entendemos que existe um acordo de L\u00edderes no sentido de discutirmos com primazia, com prioridade, o que diz respeito \u00e0 pandemia. Mas dever\u00edamos discutir a imprescritibilidade do estupro, que n\u00f3s conseguimos aprovar na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, bem como, da mesma maneira, o que diz respeito ao crime hediondo da pedofilia, projeto que tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 pronto, est\u00e1 maduro. Ent\u00e3o, nada mais oportuno do que os apreciarmos aqui. Afinal, esse \u00e9 o anseio, \u00e9 o apelo da sociedade, e n\u00f3s nada mais somos do que os porta-vozes dela, logicamente que legitimados pelo voto, pelo sufr\u00e1gio, por esse grande vestibular.\r\nFica aqui, portanto, o apelo em favor dos Projetos de Lei n\u00bas 2.295 e 2.997, sobre as 30 horas da enfermagem, do projeto sobre os consignados e tamb\u00e9m dessa mat\u00e9ria sobre estupro e pedofilia, para que possamos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, ADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, GREYCE ELIAS, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos \u00e9 contra a retirada de pauta desta mat\u00e9ria.\r\nEu queria ressaltar o engajamento, a milit\u00e2ncia, a lideran\u00e7a e o senso de responsabilidade tanto da Deputada Adriana Ventura, como da Relatora Greyce Elias. Isto aqui \u00e9 um marco muito importante para a conten\u00e7\u00e3o de despesas desnecess\u00e1rias, utilizadas de forma perdul\u00e1ria pelos gestores p\u00fablicos, ainda mais em momento de pandemia, quando existe um decreto de calamidade que visa entregar resultados no momento mais delicado dos \u00faltimos 100 anos do nosso Pa\u00eds. \r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que todos ir\u00e3o convergir para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. N\u00f3s somos autores do projeto que est\u00e1 apensado ao projeto da Deputada Adriana Ventura, bem como do Deputado Diego Garcia. O Podemos fechou quest\u00e3o e n\u00e3o abre m\u00e3o de votar ainda hoje esta mat\u00e9ria. Existe, diga-se de passagem, um compromisso desta Casa, j\u00e1 est\u00e1 acordado com todos desta Casa, de que n\u00f3s devemos apreciar esta mat\u00e9ria e dar uma resposta ou uma satisfa\u00e7\u00e3o a todos os cidad\u00e3os que passam por maus bocados, por apuros, neste momento t\u00e3o delicado.\r\nPortanto, o Podemos \u00e9 contra a retirada de pauta e pede a sensibilidade de todos os L\u00edderes, para que possamos votar e aprovar esta mat\u00e9ria no dia de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL  1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya, o Podemos orienta \"sim\" e quer registrar o grande avan\u00e7o que teremos a partir dessa lei.\r\nQuero me congratular com a Deputada Adriana Ventura e todos os outros autores. Sou autor de projeto no mesmo sentido que est\u00e1 apensado.\r\nComo \u00e9 uma medida extraordin\u00e1ria, precisamos tamb\u00e9m fiscalizar de forma extraordin\u00e1ria e punir de forma extraordin\u00e1ria. Esse \u00e9 um recado para todo o Brasil, para que possamos tamb\u00e9m evitar a impunidade, Sra. Presidente.\r\n\u00c9 bom dizer que h\u00e1, na cultura brasileira, sem sombra de d\u00favida, quem cometa corrup\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o \u00e9 somente o gestor ou o ordenador de despesas que a cometem. A corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 entranhada em todos os Poderes e tamb\u00e9m nos cidad\u00e3os, em pequenos atos de corrup\u00e7\u00e3o do dia a dia, como, por exemplo, furar a fila de banco, prejudicando uma pessoa da melhor idade, n\u00e3o devolver o troco que foi dado de forma equivocada.\r\nEsse recado \u00e9 crucial para salvaguardarmos a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como todos j\u00e1 falaram, as pessoas est\u00e3o morrendo em fun\u00e7\u00e3o de poucos estarem afanando o dinheiro p\u00fablico. Esse grande duto da corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 proliferando num momento t\u00e3o delicado.\r\n\u00c9 importante esse recado. Torcemos de forma un\u00e2nime para que a nossa C\u00e2mara consiga ser favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, sem sofismas, sem silogismos e sem apego a outras mat\u00e9rias para defender o que \u00e9 indefens\u00e1vel. Precisamos avan\u00e7ar e dobrar as penas para os corruptos e para as pessoas que cometem improbidade administrativa.\r\nH\u00e3o de ser respeitados princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E o Podemos sempre carreou isso como o seu esqueleto de defesa e de atua\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado.\r\nEnt\u00e3o, o Podemos vota favoravelmente, na certeza de que iremos aprovar esta mat\u00e9ria, que ser\u00e1 um marco na defesa da probidade no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PODEMOS (PODE) (2016), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, VETO PARCIAL, VETO 31/2020, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Podemos, de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020), relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, com vista ao estabelecimento de regras acerca da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde, concurso ou opera\u00e7\u00e3o assemelhada, realizada por concession\u00e1rias ou permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o ou por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem, por gentileza, baseada no art. 106-D, \u00a7 1\u00ba, do Regimento Comum do Congresso Nacional. \r\nO Partido Podemos apresentou um pedido de destaque do Veto 31, Sr. Presidente, e, quando se pede destaque, \u00e9 para que ele fique individualmente no painel e seja votado em separado.\r\nEnquanto n\u00e3o houver acordo no sentido de votar tudo em globo, n\u00f3s pedimos que seja respeitado o Regimento Comum do Congresso Nacional e que possamos votar separadamente, e n\u00e3o em globo, o destaque do Veto 31, que foi solicitado pelo Partido Podemos, em respeito \u00e0s regras vigentes do Congresso Nacional, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI MARIA DA PENHA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares envolvidos nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, rapidamente, s\u00f3 gostaria de agradecer a todos os Parlamentares comprometidos com esta causa.\r\nQueria deixar claro que h\u00e1 de existir, sim, um m\u00ednimo percentual para ser utilizado no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nA Deputada Renata Abreu ouviu todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e concluiu que, certamente, essa fixa\u00e7\u00e3o do percentual de recursos a ser utilizado auxiliar\u00e1, e n\u00e3o ir\u00e1 tolher a atividade dos chefes do Executivo Brasil afora.\r\nParabenizo o Podemos, mas, sobretudo, parabenizo esta Casa, na pessoa de V.Exa., que preside os trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\" e parabeniza o Deputado Pedro Paulo pela capacidade de di\u00e1logo. H\u00e1 iminente necessidade de apoio, de suporte aos Estados e aos Munic\u00edpios. Dotado de muita capacidade intelectual, ele conseguiu resolver um problema hist\u00f3rico.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Mauro Benevides Filho, pelo brilhante trabalho, como j\u00e1 foi mencionado por v\u00e1rios colegas e por v\u00e1rios membros do nosso Congresso, que o reconhecem como refer\u00eancia nesta discuss\u00e3o. Ele ainda tem muito o que entregar ao nosso Pa\u00eds.\r\nO Podemos orienta \"sim\" e pede a todos os nossos colegas que nos acompanhem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, DESRESPEITO, PRAZO, LEITURA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com o pronunciamento da Deputada Fernanda Melchionna, a respeito da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Inadi\u00e1vel diferimento das tarifas de energia el\u00e9trica para os Estados da Regi\u00e3o Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero contra-argumentar minha colega - minha amiga, na verdade - a Deputada Fernanda Melchionna: isso foi devidamente debatido e tamb\u00e9m devidamente inserido nos registros da C\u00e2mara dos Deputados e, mais do que isso, debatido com todos os setores, com todas as matrizes energ\u00e9ticas, bem como com consumidores, que penso ser o mais importante. Ali\u00e1s, os consumidores s\u00e3o o mote, s\u00e3o a ess\u00eancia e o esp\u00edrito dessa discuss\u00e3o da medida provis\u00f3ria.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o deixamos de discutir nem com todos os setores do Governo nem com distribuidora, geradora e transmissora. Todas as  pessoas, os entes, as autoridades, os atores participaram desse debate, amplamente divulgado. Portanto, essa carapu\u00e7a n\u00e3o serve para esse debate da medida provis\u00f3ria, em que pese ser natural termos discord\u00e2ncias do ponto de vista ideol\u00f3gico ou at\u00e9 mesmo do ponto de vista t\u00e9cnico. Isso \u00e9 natural e \u00e9 leg\u00edtimo nesta C\u00e2mara, neste mosaico que temos na nossa sociedade brasileira.\r\nE n\u00f3s estamos muito confiantes.\r\nMesmo que n\u00e3o seja apreciado na noite de hoje, estamos muito confiantes de que esta semana certamente ser\u00e1 debatido e, logicamente, da mesma forma como fizemos at\u00e9 agora, a democracia vai ser imperiosa e a maioria vai prevalecer diante de um tema t\u00e3o importante, que \u00e9 t\u00e3o caro para os Estados do Norte: a necessidade do diferimento da tarifa da energia el\u00e9trica.\r\nPor\u00e9m, esse assunto ainda \u00e9 muito mais extenso e profundo. N\u00f3s estamos falando da moderniza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando do poder e do aporte para as distribuidoras estatais, para que justamente n\u00e3o quebrem e passem por um processo de licita\u00e7\u00e3o, de leil\u00e3o e de privatiza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando da descontrata\u00e7\u00e3o do setor da ind\u00fastria, para que possam entregar o excedente e n\u00e3o ficar com esse valor no seu bolso. N\u00f3s estamos falando da possibilidade de Angra ser uma realidade, sem a obrigatoriedade de privatiza\u00e7\u00e3o, porque foi acatada a emenda da Deputada Erika Kokay.\r\nN\u00f3s acatamos mais de vinte emendas, de diversas matrizes ideol\u00f3gicas, justamente porque s\u00e3o emendas atraentes, necess\u00e1rias, para que tenhamos um debate harmonioso e, sobretudo, uma medida provis\u00f3ria que venha a atender todo o nosso Brasil.\r\nO Estado de Rond\u00f4nia, a Regi\u00e3o Norte espera ansiosamente por esse diferimento e por essa redu\u00e7\u00e3o, ainda mais se se considerar que o Estado de Rond\u00f4nia produz quase 7% da energia do nosso Brasil, n\u00e3o consome um ter\u00e7o e tem um p\u00e9ssimo servi\u00e7o prestado, infelizmente, por falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o da ANEEL.\r\nMuito obrigado, Presidente. Estamos confiantes de que o possamos aprovar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Import\u00e2ncia do debate sobre a redu\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica na Regi\u00e3o Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente, e demonstra a necessidade de n\u00f3s debatermos os temas abrangidos por esta medida provis\u00f3ria.\r\nQuero fazer um apelo para que o Governo e os partidos possam assim entender e aprofundar o debate, at\u00e9 porque teremos as emendas a partir dessa discuss\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero deixar claro que n\u00f3s estamos, desde muito tempo, discutindo com todos os respons\u00e1veis e com as entidades que tratam das matrizes energ\u00e9ticas, bem como com as distribuidoras, transmissoras e geradoras e, principalmente, com a entidade que representa os consumidores e entendemos, de forma harmoniosa, que esta mat\u00e9ria deve avan\u00e7ar.\r\nN\u00f3s estamos buscando o equil\u00edbrio entre as matrizes, elastecendo e diluindo o prazo para a retomada da cobran\u00e7a dos encargos sobre as fontes renov\u00e1veis, porque temos esse compromisso desde outros tempos - desde tempos pret\u00e9ritos na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, em que realizamos audi\u00eancia p\u00fablica, \u00e0 \u00e9poca, quando tivemos uma resolu\u00e7\u00e3o da ANEEL sobre a taxa\u00e7\u00e3o do sol. E conseguimos revogar aquele dispositivo. Isso demonstra o nosso comprometimento.\r\nTamb\u00e9m estamos preocupados com a seguran\u00e7a jur\u00eddica e com a necessidade de termos a estabilidade da discuss\u00e3o do setor energ\u00e9tico brasileiro. \r\nLogicamente, n\u00e3o ser\u00e1 com a MP 998 que n\u00f3s iremos aprofundar a discuss\u00e3o sobre esse tema e, por que n\u00e3o dizer, criar os marcos regulat\u00f3rios. H\u00e1 de existir a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de marcos regulat\u00f3rios do setor e\u00f3lico, da energia solar, da biomassa, das fontes renov\u00e1veis. \r\nFazemos o apelo e tamb\u00e9m dizemos a todos que \u00e9 indispens\u00e1vel esse debate para permitir o diferimento, o desconto, a diminui\u00e7\u00e3o da tarifa da energia el\u00e9trica para os Estados do Norte brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A., e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 205, apresentadas conforme o caput  do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desejo boa tarde a todos, neste momento t\u00e3o especial e t\u00e3o importante para o nosso Brasil, sobretudo para os Estados do Norte, pois estamos discutindo aqui o diferimento das altas tarifas que s\u00e3o praticadas em Estados que muito contribuem para o pacto federativo, diante das reservas hidrol\u00f3gicas e, infelizmente, de um alto passivo que fica para a nossa Regi\u00e3o. \r\nSa\u00fado todos e gostaria de pedir licen\u00e7a para ir direto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Aro. Bloco/PP - MG) - O.k., Deputado L\u00e9o.\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO) - Passo \u00e0 leitura:\r\n\"II.2 - Do m\u00e9rito\r\nConsideramos conveniente e oportuna a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, considerando a necessidade de se implementarem medidas que resultem na redu\u00e7\u00e3o do custo da energia para o consumidor final, no aperfei\u00e7oamento do arcabou\u00e7o legal do setor el\u00e9trico e na viabilidade do projeto da usina termel\u00e9trica nuclear Angra 3. \r\nA MPV n\u00ba 998, de 2020, possibilitar\u00e1 a mitiga\u00e7\u00e3o de efeitos econ\u00f4micos da pandemia da COVID-19 sobre as tarifas de energia el\u00e9trica, implementando dispositivos complementares aos propostos durante a vig\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020\", da qual fui Relator, e conseguimos encontrar a quota de desenvolvimento energ\u00e9tico para suprir essa demanda.\r\n\"A exist\u00eancia de recursos n\u00e3o utilizados em projetos de P&amp;D e efici\u00eancia energ\u00e9tica da ordem de R$ 3,4 bilh\u00f5es representa uma oportunidade de mitigar os potenciais aumentos tarif\u00e1rios advindos dos efeitos da pandemia. O direcionamento desses recursos para a CDE para fins de modicidade tarif\u00e1ria representa al\u00edvio para o consumidor de energia el\u00e9trica, que sofre com aumentos tarif\u00e1rios historicamente acima dos \u00edndices inflacion\u00e1rios.\r\nPor outro lado, esse direcionamento n\u00e3o dever\u00e1 impactar projetos de P&amp;D e efici\u00eancia energ\u00e9tica j\u00e1 aprovados e em andamento, impedindo a ruptura do processo de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento no setor.\r\nQuanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios das tarifas de uso dos sistemas el\u00e9tricos de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o que incidem na produ\u00e7\u00e3o e no consumo de energia ligados \u00e0s usinas e\u00f3licas, solares e de biomassa, \u00e9 importante destacar que as fontes incentivadas se mostraram bastante competitivas nos \u00faltimos leil\u00f5es de energia. Em contrapartida, a manuten\u00e7\u00e3o da regra anterior \u00e0 MPV levaria o subs\u00eddio por elas recebido, que j\u00e1 supera R$ 5 bilh\u00f5es por ano na CDE, a um crescimento exponencial, tendo em vista que, cada vez que um benef\u00edcio \u00e9 concedido, seus efeitos perduram por at\u00e9 20 anos. Nesse sentido, o mero remanejamento de recursos de P&amp;D e efici\u00eancia energ\u00e9tica para a CDE surtiria pouco efeito na modicidade tarif\u00e1ria caso esse avan\u00e7o de gastos n\u00e3o fosse controlado. Importante destacar que a medida provis\u00f3ria prev\u00ea a institui\u00e7\u00e3o de mecanismo de substitui\u00e7\u00e3o a esse subs\u00eddio, o que dever\u00e1 assegurar a continuidade do crescimento da participa\u00e7\u00e3o dessas fontes, agora em bases sustent\u00e1veis. \r\nReleva destacar que se mostra oportuna a equaliza\u00e7\u00e3o, entre os agentes localizados nos Estados de uma mesma regi\u00e3o geogr\u00e1fica, do custo unit\u00e1rio do encargo tarif\u00e1rio das quotas anuais da CDE. At\u00e9 ent\u00e3o, os Estados do Acre e de Rond\u00f4nia pagavam quotas de CDE superiores \u00e0s dos demais Estados da Regi\u00e3o Norte, considerando que est\u00e3o interligados ao SIN por meio do subsistema Sudeste/Centro-Oeste. Esse dispositivo representa a corre\u00e7\u00e3o de uma distor\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, que onerava injustamente essas duas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nAdicionalmente, ao alterar a forma de valora\u00e7\u00e3o da quantidade de energia el\u00e9trica no ACR, a medida provis\u00f3ria corrigiu outra disfuncionalidade, que provocava cobran\u00e7a em duplicidade de encargos dos consumidores ligados a distribuidoras que atendem aos sistemas isolados. Esse dispositivo contribuiu para fornecer incentivos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da distribuidora do Amap\u00e1, que tem enfrentado graves problemas para atender o seu mercado. \r\nQuanto \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o do projeto Angra 3 proporcionada pela mat\u00e9ria, releva destacar o importante papel desse empreendimento para assegurar energia firme para o Sistema Interligado Nacional, o que \u00e9 ainda mais importante no cen\u00e1rio contempor\u00e2neo, considerando o crescimento da participa\u00e7\u00e3o das fontes intermitentes adicionadas ao sistema nos \u00faltimos anos. Para se consolidar como l\u00edder mundial em gera\u00e7\u00e3o de energia limpa, o Brasil n\u00e3o pode prescindir da seguran\u00e7a energ\u00e9tica que o projeto conferir\u00e1 a todo o sistema.\r\nTamb\u00e9m se mostra oportuna a reorganiza\u00e7\u00e3o promovida pela mat\u00e9ria sobre institui\u00e7\u00f5es do setor nuclear. A CNEN acumula grande n\u00famero de atribui\u00e7\u00f5es, resumidas nos termos do Decreto n\u00ba 8.886, de 24 de outubro de 2016, e que incluem execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es diversas ligadas ao setor nuclear, al\u00e9m de regulamenta\u00e7\u00e3o, licenciamento, autoriza\u00e7\u00e3o e controle dessas a\u00e7\u00f5es. Logo, parece-nos oportuno que o \u00f3rg\u00e3o permane\u00e7a com as atividades pr\u00f3prias de autarquia, como regulamenta\u00e7\u00e3o, licenciamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o, e transmita a outro ente o controle de empresas ligadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.\r\nAdicionalmente, quanto ao resgate acion\u00e1rio das sociedades de economia mista INB e NUCLEP, entendemos que n\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzos aos acionistas minorit\u00e1rios, considerando que a valora\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es se dar\u00e1 a partir do balan\u00e7o cont\u00e1bil das empresas, em conson\u00e2ncia com o disposto na Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es (SAs). Ademais, trata-se de uma medida que possibilitar\u00e1 melhor organiza\u00e7\u00e3o do setor nuclear, permitindo que fique mais din\u00e2mico e gerenci\u00e1vel.\r\nPassamos a tratar agora das raz\u00f5es que nos levaram a acatar as emendas incorporadas ao projeto de lei de convers\u00e3o proposto em anexo a este Parecer.\r\nEntendemos necess\u00e1rio aprofundar as medidas para ampliar a modicidade tarif\u00e1ria, sobretudo considerando, conforme j\u00e1 exposto, o hist\u00f3rico de crescimento da tarifa ao consumidor final. Nesse sentido, \u00e9 essencial fomentar, no \u00e2mbito dos leil\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o de energia e de capacidade, a competi\u00e7\u00e3o entre empreendimentos novos e existentes, medida que dever\u00e1 exercer impacto sobre os novos contratos a serem celebrados. Por isso, acatamos parcialmente as Emendas 27, 49, 80, 90, 93, 94, 186, 200 e 204, com os devidos ajustes. Ainda relacionado ao texto objeto dessas emendas, foi omitido o termo \"gera\u00e7\u00e3o\" do artigo objeto de suas altera\u00e7\u00f5es, abrindo caminho para outros recursos energ\u00e9ticos.\r\nTamb\u00e9m foram acolhidas as Emendas 41 e 56, que estabelecem a necessidade de observ\u00e2ncia do disposto no inciso XXIII, art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Esse dispositivo determina ser de compet\u00eancia da Uni\u00e3o tanto a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es nucleares de qualquer natureza como o exerc\u00edcio do monop\u00f3lio estatal sobre a pesquisa, lavra, enriquecimento e reprocessamento, industrializa\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de minerais nucleares e seus derivados. Ao dar \u00eanfase \u00e0 observ\u00e2ncia desse dispositivo, as emendas estabelecem que a outorga de autoriza\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o da usina termel\u00e9trica nuclear Angra 3 seja de compet\u00eancia exclusiva de uma empresa estatal, eliminando espa\u00e7o para interpreta\u00e7\u00f5es divergentes.\r\nEntendemos oportuno, adicionalmente, o acatamento da Emenda 87, que permite, em caso de privatiza\u00e7\u00e3o, que seja outorgada nova concess\u00e3o para contratos prorrogados nos termos da Lei n\u00ba 12.783, de 11 de janeiro de 2013. Ainda que haja vigente previs\u00e3o legal similar, essa medida dever\u00e1 conferir maior seguran\u00e7a jur\u00eddica para esse tipo de opera\u00e7\u00e3o. \r\nA Emenda 124 foi acatada por possibilitar uma amplia\u00e7\u00e3o dos segmentos econ\u00f4micos englobados na destina\u00e7\u00e3o dos investimentos em efici\u00eancia energ\u00e9tica, que na reda\u00e7\u00e3o original estavam restritos \u00e0 ind\u00fastria. A emenda possibilitou aperfei\u00e7oamento do texto da medida provis\u00f3ria.\r\nA Emenda 163 possibilita o aperfei\u00e7oamento do texto e assegura a destina\u00e7\u00e3o de montante m\u00ednimo de recursos para os projetos de pesquisa e desenvolvimento e efici\u00eancia energ\u00e9tica, raz\u00e3o pela qual foi inclu\u00edda no texto do Substitutivo.\r\nAdicionalmente, considerando que a usina Angra 3 confere seguran\u00e7a energ\u00e9tica para todo o sistema interligado, julgamos necess\u00e1rio que os custos relacionados ao contrato de comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica desse empreendimento fossem distribu\u00eddos entre todos os consumidores, e n\u00e3o reca\u00edsse somente sobre o regulado. Dessa forma, visando possibilitar essa divis\u00e3o, acatamos a Emenda 199, que permite cria\u00e7\u00e3o de adicional tarif\u00e1rio para esse fim.\r\nImportante destacar que o t\u00e9rmino da validade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, colocou em risco algumas medidas que garantiriam a correta aplica\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o de recursos relacionado \u00e0 Conta-Covid. Nesse sentido, acatamos a Emenda 192, que possibilitar\u00e1 a distribui\u00e7\u00e3o entre os consumidores ligados ao SIN dos custos decorrentes dos impactos da pandemia sobre o setor de energia. Adicionalmente, ainda na mesma esteira, julgamos necess\u00e1ria a introdu\u00e7\u00e3o de dispositivo adicional, na forma da emenda do Relator apresentada em anexo, que permitiu o resgate de outro dispositivo que expirou com o t\u00e9rmino da validade da MPV 950/2020, e que possibilitava o pagamento pela CDE de despesas relacionadas \u00e0 Conta-COVID. \r\nII.3 - Conclus\u00e3o do Voto. \r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 88, 101 e 115, que apresentaram t\u00e9cnica legislativa inadequada;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 79, 86 e 101, integralmente, e n\u00bas 8 e 144, parcialmente; e\r\nd) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, e das Emendas n\u00bas 27, 41, 49, 56, 80, 87, 90, 93, 94, 124, 163, 186, 192, 199, 200 e 204, acolhidas parcial ou integralmente, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais Emendas.\"\r\nAssim est\u00e1 lido o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CORRE\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE, ROND\u00d4NIA, ACRE.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Corre\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a a maior nas contas de energia el\u00e9trica na Regi\u00e3o Norte, no relat\u00f3rio oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 bom elencarmos que, neste relat\u00f3rio, a despeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, vamos incluir, por decis\u00e3o justa - e vamos reparar uma incorre\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica -, Rond\u00f4nia e Acre na revis\u00e3o da CDE, junto aos Estados do Norte, porque estavam cobrando a maior, de forma majorada, porque recompunham com os Estados da composi\u00e7\u00e3o do Centro-Oeste e Sudeste. Isso vai amortizar, isso vai trazer diminui\u00e7\u00e3o da tarifa, n\u00e3o somente agora, durante o per\u00edodo de COVID ou at\u00e9 mesmo da validade dos valores de PID da CDE, mas tamb\u00e9m para toda a posteridade. N\u00f3s iremos pagar a menor, diante dessa injusti\u00e7a que foi cometida por muito e muitos anos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 17, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Evair Vieira de Melo. Bloco/PP - ES) - Perfeito. Vamos direto ao voto.\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO) - \"Entendemos que todas as emendas apresentadas em plen\u00e1rio possuem m\u00e9rito. Entretanto, ap\u00f3s exaustivo processo de negocia\u00e7\u00e3o, decidimos, a bem do entendimento e em favor da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, alterar somente alguns pontos do texto final do projeto de lei de convers\u00e3o a partir do acolhimento de emendas de Plen\u00e1rio\" e da revis\u00e3o de posicionamento a respeito de algumas emendas de Comiss\u00e3o anteriormente rejeitadas no parecer preliminar.\r\n\"A Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, do Deputado Bosco Saraiva (SD-AM), possui m\u00e9ritos, considerando que as concess\u00f5es por ela abrangidas, dos Estados de Roraima e Amazonas, estavam em fase de consolida\u00e7\u00e3o contratual quando atingidas pelos efeitos da pandemia\". Essa emenda de Plen\u00e1rio, uma reformula\u00e7\u00e3o do texto da Emenda n\u00ba 51, do Senador Chico Rodrigues, acrescida de uma delimita\u00e7\u00e3o, \"permite abranger apenas distribuidoras recentemente privatizadas, considerando que as demais n\u00e3o necessitariam do benef\u00edcio. Acolhemos o seu conte\u00fado no texto final do PLV.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, do Deputado Alessandro Molon (PSB-RJ), foi parcialmente acolhida com ajustes, considerando a import\u00e2ncia de incluir a possibilidade de destina\u00e7\u00e3o de recursos de pesquisa e desenvolvimento para armazenamento de energia proveniente de fontes n\u00e3o despach\u00e1veis.\r\nTamb\u00e9m foram acolhidas as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 8 (parcialmente) e n\u00ba 9 (integralmente), ambas do Deputado Enio Verri (PT-PR) e do Deputado Carlos Zarattini (PT-SP), com ajustes, de forma a permitir que recursos programados para uso em efici\u00eancia energ\u00e9tica sejam utilizados n\u00e3o compulsoriamente em projetos de gera\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel em pr\u00e9dios p\u00fablicos\" - conte\u00fado similar ao da Emenda n\u00ba 23, do Deputado Carlos Zarattini.\r\nAdicionalmente, julgamos adequado acolher algumas emendas que haviam sido preliminarmente rejeitadas no parecer preliminar da Comiss\u00e3o Mista.\r\nO acolhimento \u00e0 Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5 se mostrou oportuno, por viabilizar a altera\u00e7\u00e3o da data de refer\u00eancia do in\u00edcio do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o para o fim dos subs\u00eddios das fontes incentivadas. Ao acatar esse dispositivo, outros tiveram o m\u00e9rito acolhido de forma parcial, como a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, do Deputado Danilo Forte, e a Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 149, do Deputado Rodrigo Agostinho.\r\n\"Entendemos necess\u00e1rio viabilizar mudan\u00e7a que permita compensar agentes geradores por atrasos na implanta\u00e7\u00e3o do empreendimento, desde que n\u00e3o tenham sido provocados por sua atua\u00e7\u00e3o ou neglig\u00eancia.\" Nesse sentido, acatamos a Emenda n\u00ba 91, do Deputado Marcelo Ramos, com ajuste da data de refer\u00eancia para o in\u00edcio da vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria. \"Importante destacar que essa medida n\u00e3o implicar\u00e1 impacto sobre a tarifa, considerando que possibilitar\u00e1 somente a altera\u00e7\u00e3o do prazo de outorga.\"\r\nA Emenda n\u00ba 108, do Deputado Enio Verri, recebeu acolhimento parcial por possibilitar a amplia\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios ambientais a serem considerados no mecanismo que ser\u00e1 implementado pelo Poder Executivo. \r\n\"(...) A vers\u00e3o original da MPV considerava somente a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa, trecho que foi retirado ap\u00f3s acolhimento dessa emenda\", ora mais abrangente. \r\nTamb\u00e9m recebeu acolhida parcial a Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 113, no \"trecho que trata do encargo a ser cobrado dos usu\u00e1rios finais para remunerar a contrata\u00e7\u00e3o de reserva de capacidade. Nessa melhoria, ficou estabelecido que a cobran\u00e7a se daria na propor\u00e7\u00e3o do consumo de energia el\u00e9trica, e n\u00e3o sobre o total, o que se mostra bastante oportuno para conferir clareza ao texto.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental, e, no m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o integral da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, com ajustes, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 3, 8 e 17\", e aprova\u00e7\u00e3o integral da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5 e parcial das Emendas de Comiss\u00e3o n\u00bas 23, 91, 108, 113 e 149, \"na forma da subemenda substitutiva global ao PLV apresentada em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio\".\r\nLido o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PARTIDO POLITICO) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sr. Presidente, encaminha o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s temos essa preocupa\u00e7\u00e3o que o Deputado Arnaldo Jardim j\u00e1 mencionou: o risco de caducar. E essa mat\u00e9ria traz muitos pontos ben\u00e9ficos, que s\u00e3o vantajosos, principalmente para o consumidor final, que \u00e9 o que importa. E \u00e9 por isso que n\u00f3s aqui estamos. \r\nE temos ainda muitos avan\u00e7os - alguns t\u00e1citos, outros expressos - no que diz respeito, por exemplo, \u00e0 dilui\u00e7\u00e3o das matrizes energ\u00e9ticas, dentre elas as fontes renov\u00e1veis, com um projeto sobre o qual h\u00e1 o compromisso n\u00e3o s\u00f3 de tr\u00e2mite, mas tamb\u00e9m de aprova\u00e7\u00e3o nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PARTIDO POLITICO) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos vota \"sim\".\r\nQuero deixar registrado que n\u00f3s n\u00e3o debatemos, em nenhum momento, gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada de discuss\u00e3o sobre taxar sol, nada. Vamos deixar isso bem claro, para que todos possam ter a consci\u00eancia tranquila, e a popula\u00e7\u00e3o possa entender. Afinal, o documento ser\u00e1 disponibilizado.\r\nN\u00f3s estamos reconhecendo um ativo estrat\u00e9gico de soberania nacional, que \u00e9 Angra dos Reis. A NUCLEP, empresa de economia mista, inclusive est\u00e1 sendo estatizada. Falo isso para demonstrar que temos, principiologicamente, que defender os nossos ativos e a nossa hist\u00f3ria, do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente, sim, por entendermos tamb\u00e9m que \u00e9 importante o diferimento, o respeito \u00e0 dignidade da popula\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte, que tanto sofre e que tanto entrega para o nosso Pa\u00eds. Sem medo de errar e com tranquilidade, a mat\u00e9ria moderniza, descontratualiza a quest\u00e3o da ind\u00fastria e inclusive gera aporte de recursos para as distribuidoras estatais, para que n\u00e3o quebrem. Ou seja, \u00e9 uma mat\u00e9ria plural, complexa, mas conseguiremos atravessar e chegar a terra firme, em defesa do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pelo apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Evair.\r\nEu quero agradecer enormemente ao Plen\u00e1rio, a todos os Deputados Federais. A diverg\u00eancia \u00e9 inerente \u00e0 democracia. \u00c9 atrav\u00e9s disto, de pontos destoantes, que n\u00f3s conseguimos aperfei\u00e7oar a mat\u00e9ria.\r\nPodem ter certeza de que essa mat\u00e9ria traz moderniza\u00e7\u00e3o, traz apoio \u00e0s distribuidoras estatais, traz a descontrata\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, a possibilidade de investimento em Angra 3, que diz respeito \u00e0 nossa soberania, e traz tamb\u00e9m a diminui\u00e7\u00e3o das tarifas na Regi\u00e3o Norte, em Estados que muitas vezes, no que se refere \u00e0 pol\u00edtica energ\u00e9tica, foram esquecidos em favor de outras unidades mais bem industrializadas, a ponto de nem sequer o ICMS da energia gerada em Rond\u00f4nia ficar no Estado, a ponto de o ICMS ir para outro Estado por causa da imunidade tribut\u00e1ria.\r\nV.Exas. n\u00e3o t\u00eam ideia da alegria, da felicidade em que o Estado de Rond\u00f4nia se encontra.\r\nHoje, h\u00e1 o maior diferimento, o maior desconto, a maior diminui\u00e7\u00e3o da tarifa de energia el\u00e9trica, se somadas a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950 e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998. De ambas conseguimos ser Relator. E hoje aprovamos essa mat\u00e9ria.\r\nEu agrade\u00e7o a todos os Parlamentares, em especial aos da bancada do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nIsso vai ficar, sim, na hist\u00f3ria, demonstra que Rond\u00f4nia participa com protagonismo do processo decis\u00f3rio nesta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 enxergada, sim, como esteio do progresso, do desenvolvimento, e muito entrega, e merece tamb\u00e9m receber por isso.\r\nRond\u00f4nia est\u00e1 em festa, Rond\u00f4nia est\u00e1 em estado de alegria, Rond\u00f4nia est\u00e1 com brilho nos olhos, recuperando sua autoestima. Este \u00e9 um momento de muita felicidade. Fico muito envaidecido, mas \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o trabalhar em defesa sobretudo do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nParab\u00e9ns a todos! Muito obrigado pelo apoio \u00e0 nossa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, que diminui a tarifa de energia el\u00e9trica no nosso Estado de Rond\u00f4nia.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Evair Vieira de Melo. Bloco/PP - ES) - Deputado L\u00e9o Moraes, esta Presid\u00eancia reconhece a dedica\u00e7\u00e3o de V.Exa. a este tema e agradece tamb\u00e9m ao povo de Rond\u00f4nia, que teve a oportunidade de votar em V.Exa. para que viesse a esta Casa enriquecer o Parlamento brasileiro. \u00c9 muito bom saber que um Parlamentar do Estado de Rond\u00f4nia se dedicou a esse tema, estudou, fez o enfrentamento, produziu conte\u00fado.\r\nEu, como capixaba, naturalmente fico muito agradecido, porque Rond\u00f4nia \u00e9 a segunda terra de muitos capixabas. Pela limita\u00e7\u00e3o de terras no Estado do Esp\u00edrito Santo, muitos capixabas foram para o Norte, para o nosso Estado de Rond\u00f4nia, trabalhar principalmente na atividade do caf\u00e9. Rond\u00f4nia hoje \u00e9 um Estado que prospera na agricultura, prospera no agroneg\u00f3cio. \u00c9 um Estado que recebeu muitos mineiros tamb\u00e9m. Rond\u00f4nia hoje, pela atividade do caf\u00e9, \u00e9 um Estado respeitado. Em Rond\u00f4nia, certamente, h\u00e1 prosperidade.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns a V.Exa. pela dedica\u00e7\u00e3o ao tema, pela coragem do enfrentamento, pela capacidade de di\u00e1logo, pela capacidade de articula\u00e7\u00e3o.\r\nO Estado de Rond\u00f4nia deve ficar orgulhoso pelo fato de a aprova\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio ter sido conduzida por um filho da terra, de tanta import\u00e2ncia. Essa decis\u00e3o vai ter impacto na vida de todos os brasileiros.\r\nParab\u00e9ns, Rond\u00f4nia! Parab\u00e9ns, Relator L\u00e9o Moraes!\r\nO SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero aproveitar o ensejo para agradecer, de forma muito especial, \u00e0 nossa Consultoria Legislativa, por interm\u00e9dio do Juliano. Agrade\u00e7o, por meio do Pedro, \u00e0 nossa consultoria do Podemos. Agrade\u00e7o a toda a equipe. N\u00e3o conseguir\u00edamos fazer nada disso sem uma equipe t\u00e9cnica muito qualificada, muito dedicada, muito abnegada, com prop\u00f3sito e esp\u00edrito p\u00fablico. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Luciano, por interm\u00e9dio de quem agrade\u00e7o a toda a nossa equipe do gabinete.\r\nQuero agradecer, de forma muito especial, ao Deputado Arnaldo Jardim, ao Deputado Aleluia e a tantos Deputados que realmente se debru\u00e7am sobre o tema e se dedicam com profundidade \u00e0 quest\u00e3o do setor el\u00e9trico e energ\u00e9tico do nosso Pa\u00eds. Eles conseguiram balizar, nortear toda essa discuss\u00e3o e trazer o ponto de equil\u00edbrio. Agradecemos a bel\u00edssima calibragem feita por pessoas t\u00e3o importantes. O agradecimento ao Deputado Arnaldo Jardim estendo a todos os outros Deputados Federais que participam desse debate.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PARTIDO POLITICO) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\", j\u00e1 esclarecendo que esse destaque foi parcialmente acatado.\r\nN\u00f3s estamos falando de armazenamento, que serve exatamente para tornar a energia despach\u00e1vel. Diante disso, at\u00e9 para n\u00e3o estrangularmos o setor e a capacidade de investimento, n\u00f3s apresentamos subemenda com o seguinte texto: \"As concession\u00e1rias e permission\u00e1rias do servi\u00e7o p\u00fablico e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica poder\u00e3o aplicar recursos de pesquisa e desenvolvimento em tecnologias para armazenamento de energia solar, e\u00f3lica e biomassa\".  \r\nPortanto, registra-se que a emenda foi acatada parcialmente, sem a necessidade de se estrangular o restante das opera\u00e7\u00f5es e dos investimentos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 149, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero destacar a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Elias Vaz, que \u00e9 militante da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, algu\u00e9m por quem tenho grande apre\u00e7o e com quem dialogo constantemente a respeito desse setor no interesse inegoci\u00e1vel de avan\u00e7ar e entregar algo melhor para a sociedade.\r\nQuero deixar registrado que o prazo de 12 para 18 meses n\u00f3s j\u00e1 acatamos parcialmente. J\u00e1 foi inclusive mencionada pelo nosso colega, o Exmo. Deputado, esta quest\u00e3o: em vez de ser em setembro, conforme o texto original, que n\u00f3s conseguimos aperfei\u00e7oar, n\u00f3s vamos permitir que seja ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o da lei. Se n\u00e3o chegar a 18 meses, chega a 17 meses.\r\nEu acredito que, conversando com todos os atores, com as entidades, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar consideravelmente para entregar algo melhor. \u00c9 l\u00f3gico que entendo que esse \u00e9 um assunto extremamente complexo, um assunto denso. N\u00f3s temos um emaranhado de normas, leis, resolu\u00e7\u00f5es, diretrizes, instru\u00e7\u00f5es normativas, e, com o C\u00f3digo Brasileiro de Energia El\u00e9trica, que est\u00e1 em debate nesta Casa, n\u00f3s poderemos avan\u00e7ar e facilitar, de modo que a popula\u00e7\u00e3o consiga entender de forma transl\u00facida e cristalina o que est\u00e1 pagando, por que est\u00e1 pagando e o que pode ser alterado.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s temos a Comiss\u00e3o que tamb\u00e9m discute portabilidade, que \u00e9 um assunto correlato, e \u00e9 de grande valia.\r\nO fato \u00e9 que n\u00f3s precisamos modernizar o setor el\u00e9trico, e essa medida provis\u00f3ria est\u00e1 entregando boa parte do avan\u00e7o sem adentrar no m\u00e9rito de novos marcos regulat\u00f3rios, que acredito que n\u00e3o seja o eixo central, a espinha dorsal da medida provis\u00f3ria.\r\nConsidero muito pertinente, mas tamb\u00e9m pe\u00e7o que possamos manter o texto original.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de refor\u00e7ar que n\u00e3o h\u00e1 qualquer autoriza\u00e7\u00e3o para a privatiza\u00e7\u00e3o de Angra 3. Inclusive, para refor\u00e7ar essa tese, foram acolhidas emendas, como as Emendas n\u00bas 41 e 56, que vetam a privatiza\u00e7\u00e3o e que preveem, logicamente, o respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, assim como a NUCLEP, que \u00e9 uma empresa da forte ind\u00fastria, da parte estrutural de Angra que prev\u00ea a estatiza\u00e7\u00e3o sem preju\u00edzo aos acionistas minorit\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, em que pese a grandeza e o m\u00e9rito do destaque, est\u00e1 preservada a n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o est\u00e1 estabelecida a privatiza\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria da forma com est\u00e1 posta.\r\nPortanto, o Podemos orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBOLSA FAM\u00cdLIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DISCUSS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de agenda social pela C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia e de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de discuss\u00e3o do teto de gastos, da redu\u00e7\u00e3o dos supersal\u00e1rios e da verba indenizat\u00f3ria dos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade. \r\nUtilizando o tempo de Lideran\u00e7a do Podemos, quero deixar registrado que a nossa raz\u00e3o de ser, a raz\u00e3o de estarmos no Congresso, \u00e9 exatamente para representar o maior capital, o maior patrim\u00f4nio que n\u00f3s temos, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. A necessidade de entrega de uma agenda social \u00e9 fundamental. N\u00f3s passamos por algumas reformas e precisamos enfrentar outras, como \u00e9 o caso da reforma tribut\u00e1ria, para trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica e estabilidade, carrear investimentos e recursos de outros pa\u00edses, a fim de que possamos prosperar.\r\nDiante desses fatores, s\u00f3 faz sentido se for para entregarmos algo de fato para a popula\u00e7\u00e3o. E, nesse cen\u00e1rio, a MP \u00e9 fundamental, Presidente. N\u00f3s precisamos ter coragem de debater a respeito dos programas de transfer\u00eancia de renda, com a amplia\u00e7\u00e3o deles, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia, assim como a extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Isso \u00e9 fato sabido, not\u00f3rio, porque n\u00f3s observamos pessoas a nosso lado que sucumbem diante desta pandemia, diante do coronav\u00edrus, que n\u00e3o acabou. O aux\u00edlio emergencial tamb\u00e9m n\u00e3o deve acabar. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s encaminhamos of\u00edcio \u00e0 Mesa Diretora, para que pautasse a MP 1.000 e n\u00f3s consegu\u00edssemos, mais uma vez, diante do protagonismo desta Casa, estender, de uma maneira ou de outra, o benef\u00edcio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 esse dinheiro que faz as cidades se movimentarem. A quitanda da periferia de uma m\u00e9dia cidade consegue sobreviver, e n\u00e3o somente ficar com a caderneta das d\u00edvidas, atrav\u00e9s desse dinheiro. A renda cidad\u00e3, a renda m\u00ednima, a renda b\u00e1sica h\u00e1 de existir no Pa\u00eds diante de tamanhas discrep\u00e2ncias, do abismo social que existe nesta Na\u00e7\u00e3o. Pa\u00edses desenvolvidos e empres\u00e1rios que s\u00e3o bilion\u00e1rios entendem que esse abismo dificulta a pr\u00f3pria circula\u00e7\u00e3o do dinheiro que os faz existir na condi\u00e7\u00e3o de grandes empres\u00e1rios. E o Brasil vai na contram\u00e3o disso.\r\nA austeridade \u00e9 fundamental. N\u00f3s defendemos a austeridade. N\u00f3s temos que discutir o teto de gastos, n\u00f3s temos que ter coragem de enfrentar os supersal\u00e1rios, n\u00f3s temos que diminuir as castas que nos colocam em situa\u00e7\u00f5es diferentes das dos nossos representados. E, para isso, h\u00e3o de existir, sim, cortes e gestos do Parlamento, como diminui\u00e7\u00e3o das verbas indenizat\u00f3rias e tantas outras medidas em que o Congresso deve dar o exemplo, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de compartilhar que existem posi\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas e ideol\u00f3gicas, de efeitos pr\u00e1ticos, de v\u00e1rios partidos pol\u00edticos, os quais divergem, mas, sobretudo, eles dialogam em defesa da democracia. E n\u00f3s queremos acreditar que, a despeito de um mundo novo em que nos encontramos e o que ainda enfrentaremos em 2021, a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa ter dinheiro no bolso, precisa sobreviver. O ativo do poder p\u00fablico e de qualquer governante n\u00e3o \u00e9 a especula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o papel, n\u00e3o \u00e9 a possibilidade, e, sim, a sua gente, o seu povo, a popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s defendemos, com unhas e dentes, que medidas de alcance social sejam vitoriosas nesse debate. Ficamos com a pauta de costumes, com a polariza\u00e7\u00e3o, com o manique\u00edsmo do que \u00e9 bom, do que \u00e9 ruim, com uma vis\u00e3o bin\u00e1ria, tacanha e pueril, e, enquanto isso, as pessoas perecem e padecem do m\u00ednimo com que devem ser assistidas.\r\nA popula\u00e7\u00e3o precisa \u00e9 de arroz e feij\u00e3o no prato, as pessoas precisam de emprego, as pessoas precisam sobreviver, para, da\u00ed sim, n\u00f3s encontrarmos prosperidade, desenvolvimento, na certeza de dias melhores, e a certeza de que valeu a pena n\u00f3s estarmos no plen\u00e1rio, valeu a pena n\u00f3s estarmos no Congresso. Assim, de fato, n\u00f3s preservaremos a integridade da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, que essa MP 1.000 possa ser pautada e votada, at\u00e9 porque existe a possibilidade de extens\u00e3o e de aumento do aux\u00edlio, atrav\u00e9s de medidas, emendas e destaques. Esperamos que o Parlamento n\u00e3o se apequene, que continue grande na defesa intransigente da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de ativos, e n\u00e3o de narrativas, e n\u00e3o de possibilidades distantes do mundo real.\r\nSr. Presidente, essa \u00e9 a fala do Podemos. Vamos defender a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio, o aumento do valor do aux\u00edlio, a defesa de pol\u00edticas sociais, do Brasil e dos nossos rinc\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Presidente Kim, orienta o voto \"sim\", ao tempo em que parabeniza a Deputada Carmen Zanotto. \r\nN\u00f3s entendemos que n\u00e3o existe nenhuma necessidade de um termo, haja vista que n\u00f3s precisamos alcan\u00e7ar o maior n\u00famero de pessoas e levar a ideia de seguran\u00e7a e de credibilidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o que passa pelos \u00f3rg\u00e3os de controle n\u00e3o s\u00f3 do nosso Pa\u00eds, por meio da ANVISA, mas tamb\u00e9m pelos \u00f3rg\u00e3os de todo o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\", parabenizando essa a\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o setor prim\u00e1rio, para o nosso progresso, para o nosso desenvolvimento. Afinal, \u00e9 o esteio exatamente de tudo isso o agroneg\u00f3cio, bem como a agricultura e a pecu\u00e1ria no geral, a agricultura familiar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\", para evitar a posterga\u00e7\u00e3o, a obstru\u00e7\u00e3o, em solidariedade, como v\u00e1rios colegas j\u00e1 comentaram, ao Estado do Amap\u00e1, que muito bem conhe\u00e7o. Tenho familiares que moram em Macap\u00e1 e passaram por um momento dram\u00e1tico. Isso n\u00e3o vai ser reposto, l\u00f3gico, mas temos condi\u00e7\u00f5es de minimizar os efeitos.\r\nAo mesmo tempo, corroboro a tese do Deputado Joaquim Passarinho no que diz respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de, quem sabe, atender toda a Regi\u00e3o Norte na quest\u00e3o da tarifa de baixa renda, para a isen\u00e7\u00e3o durante 6 meses, e quem sabe tenhamos mais facilidade para votar o texto original desta medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nCORONEL MARCOS ROCHA, GOVERNADOR, ROND\u00d4NIA, CUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00e9o Moraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia. Pedido ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia, Coronel Marcos Rocha, de reajuste dos soldos dos policiais e bombeiros militares, bem como dos vencimentos dos policiais civis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. L\u00c9O MORAES (Bloco/PODE - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\" e gostaria de aproveitar a oportunidade em plen\u00e1rio, nesta quarta-feira, para fazer um apelo ao Governo de Rond\u00f4nia, a fim de que atenda aos reclames e \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar.\r\nLogo este Governo, que \u00e9 dirigido e conduzido por um Coronel, infelizmente n\u00e3o cumpre o acordo que foi feito e a promessa de campanha que foi celebrada \u00e0 \u00e9poca do processo eleitoral e n\u00e3o consegue sequer discutir ou encontrar os oficiais, os pra\u00e7as, os servidores de seguran\u00e7a p\u00fablica para discutir um realinhamento.\r\nN\u00f3s ficamos preocupados. Esse Coronel tem mais da metade da sua trajet\u00f3ria fora da institui\u00e7\u00e3o, da Pol\u00edcia Militar, geralmente encostado em outros \u00f3rg\u00e3os, em outras secretarias.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 importante celebrar a fun\u00e7\u00e3o militar com medalhas, com honrarias, com toda a liturgia castrense, mas, sobretudo, trazer dignidade com o realinhamento salarial, n\u00e3o somente para a Pol\u00edcia Militar, para a Pol\u00edcia Civil, para o Corpo de Bombeiros.\r\nGovernador, tome...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]