[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB - Partido Socialista Brasileiro \u00e9 o principal autor deste projeto de decreto legislativo.\r\nN\u00f3s queremos fazer com que todo o povo brasileiro tenha acesso \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil e com que n\u00e3o se amplie o n\u00famero de funcion\u00e1rios, de burocratas que podem definir o que \u00e9 um projeto secreto, o que \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o secreta ou ultrassecreta.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o PSB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREGISTRO DIGITAL DO VOTO, FUNCIONAMENTO, RECLAMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que registre na ata meu voto \"sim\" nesta mat\u00e9ria, j\u00e1 que o sistema de vota\u00e7\u00e3o digital n\u00e3o est\u00e1 funcionando.\r\nAssim como eu, outros Deputados j\u00e1 reclamaram sobre isso. Espero que a Secretaria da Mesa possa, em breve, encontrar uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para este assunto.\r\nMeu voto \u00e9 \"sim\", seguindo meu partido.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"n\u00e3o\" ao texto desse projeto para garantir o direito do cadastrado de conhecer o destinat\u00e1rio dos dados em caso de compartilhamento, como a lei e o texto original da lei j\u00e1 diziam.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra a modifica\u00e7\u00e3o da lei, que retira direito do cadastrado. \u00c9 isto que este projeto de lei faz: retira direito do cadastrado.\r\n\u00c9 muito impressionante ver como as pessoas sobem \u00e0 tribuna para defender que o cadastrado n\u00e3o tenha direito de conhecer aquele que compartilha dos seus dados, e ainda se dizem liberais, democr\u00e1ticos ou mais.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria, o PL 17, que \u00e9 basicamente de autoria da bancada do PSB. Ficamos muito felizes por podermos fazer um processo de condena\u00e7\u00e3o maior ainda \u00e0 concess\u00e3o de porte de arma ou de posse de arma para aquele que j\u00e1 \u00e9 agressor. \u00c9 absurda a exist\u00eancia de posse de arma nos termos em que se estabeleceu no Brasil hoje. Isso tamb\u00e9m significar\u00e1 um agravante para a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, REELEI\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Agradecimento ao povo do Estado da Bahia pela recondu\u00e7\u00e3o da oradora \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Raz\u00f5es do posicionamento da Parlamentar contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero saudar esta Casa e agradecer ao povo da Bahia por me reconduzir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, ap\u00f3s 8 anos da minha participa\u00e7\u00e3o no Senado Federal, uma mulher representando pela primeira vez a Bahia naquela Casa Legislativa.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos num momento singular da vida nacional. Este Congresso se prepara para um debate que \u00e9 extremamente importante: a reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s do PSB queremos discutir a reforma da Previd\u00eancia, mas queremos discuti-la seriamente, sem que ela se transforme na panaceia, no rem\u00e9dio para todos os males da economia brasileira, porque isso \u00e9 uma falsidade.\r\nO mercado se prepara engravatado de um lado e de outro, os grandes especuladores financeiros, para dizer que a Bolsa cai ou sobe conforme os humores da reforma da Previd\u00eancia. Mas o que cai mesmo \u00e9 a bolsa do trabalhador rural, que passar\u00e1 a pagar 600 reais para a aposentadoria, tendo uma idade m\u00ednima de 60 anos igualada entre homens e mulheres e com 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel para garantir a vida e a aposentadoria desses homens e mulheres de m\u00e3os calejadas, que alimentam o Brasil inteiro.\r\nEu quero ver qual \u00e9 o Deputado da Bahia, Deputado Marcelo Nilo e Deputado Otto Alencar Filho, que vai ter a coragem de atravessar uma feira, agora, ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es, em um dia de s\u00e1bado, olhar para o trabalhador rural, sofrido, e dizer que vai votar a favor da reforma da Previd\u00eancia, que vai acabar com os \"privil\u00e9gios\" - entre aspas -, tirando o direito desse trabalhador de se aposentar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que aqui se d\u00ea uma discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia que seja falsa, seja apenas para representar os interesses do capital financeiro, para representar um Governo do qual, at\u00e9 ontem, o seu Presidente, quando era Deputado, dizia ser uma crueldade e uma desumanidade colocar a idade m\u00ednima em 65 anos. \u00c9 preciso desmascarar, desconstruir essa ideia falaciosa de que n\u00f3s vamos resolver os problemas da economia brasileira apenas com a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s j\u00e1 assistimos a esse filme. Na reforma trabalhista, foi a mesma coisa. Anunciava-se que iria acabar o desemprego no Brasil, porque haveria uma reforma trabalhista que seria respons\u00e1vel por resolver imediatamente o desemprego no nosso Pa\u00eds. \u00c9 falso e foi demostrado, porque \u00e9 com desenvolvimento que se cria emprego no Brasil.\r\nN\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, nos termos em que se encontra!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APOIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o orador que me antecedeu, o ex-Ministro Padilha, falou o fundamental sobre o papel de Nise da Silveira na psiquiatria brasileira. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio ressaltar o valor do projeto que aqui foi colocado pelo Deputado que \u00e9 seu autor: cria a comenda Nise da Silveira. Cria e caracteriza cada uma das a\u00e7\u00f5es relacionadas com a sa\u00fade mental em nosso Pa\u00eds, buscando justamente beneficiar, destacar, homenagear aqueles que se destacarem na boa pr\u00e1tica da luta em defesa da sa\u00fade mental brasileira.\r\nN\u00e3o vejo como este Plen\u00e1rio pode demorar tanto para votar esta quest\u00e3o, como este Plen\u00e1rio pode admitir a hip\u00f3tese de uma pol\u00eamica em torno de uma figura que \u00e9 absolutamente unanimidade positiva no desenvolvimento das ci\u00eancias m\u00e9dicas em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, quero apoiar esta iniciativa e dizer que n\u00f3s precisamos de mais e mais comendas que tenham esta caracter\u00edstica: destacar o que a ci\u00eancia brasileira foi capaz de acrescentar ao desenvolvimento cient\u00edfico no mundo e no nosso Pa\u00eds, no que diz respeito ao tratamento daqueles que tinham e eram acometidos de doen\u00e7a mental.\r\nNem se fala mais em doen\u00e7a mental, mas, sim, em sa\u00fade mental, como um aspecto positivo daquilo que n\u00f3s devemos ressaltar.\r\nPor isso, quero parabenizar o autor desta proposi\u00e7\u00e3o e defender, enfaticamente, a vota\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel da constitui\u00e7\u00e3o dessa comenda.\r\nViva Nise da Silveira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO CACAU, HOMENAGEM.\r\nCACAU, CACAUICULTURA, CHOCOLATE, BAHIA, RELEV\u00c2NCIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Cacau. Sauda\u00e7\u00f5es aos cacauicultores no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, registro que hoje, dia 26 de mar\u00e7o, \u00e9 o Dia do Cacau. \r\nParabenizo, portanto, nesta data, os produtores de cacau da Bahia e do Brasil, assim como os fabricantes de chocolate do nosso Estado, cuja ind\u00fastria cresce a cada dia. Existem hoje mais de 50 r\u00f3tulos de chocolate no Estado da Bahia.\r\nRetornaremos \u00e0 luta dos 35% de am\u00eandoa de cacau no chocolate, para assegurarmos ao consumidor brasileiro qualidade e sa\u00fade.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=391&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA PESSOA IDOSA (CIDOSO).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, gostaria de registrar, na Casa, que a Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa realizou hoje audi\u00eancia p\u00fablica sobre a reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o foi com o Primeiro-Ministro do Brasil ad hoc, o Sr. Paulo Guedes, mas certamente os idosos ganharam mais ao ouvirem os representantes da CONTAG, do DIEESE, do F\u00f3rum pelos Direitos da Pessoa Idosa e da ANFIP. Todos unanimemente condenaram a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 absolutamente cruel com os mais pobres do Brasil. A reforma continua mantendo os privil\u00e9gios dos grandes banqueiros e dos grandes devedores da Previd\u00eancia Social.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FEMINIC\u00cdDIO, COMBATE, MULHER, REUNI\u00c3O, SERRINHA (BA), L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nAPOSENTADORIA, DEFESA, MULHER, REUNI\u00c3O, NEREU RAMOS, AUDIT\u00d3RIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora em encontro de mulheres para debate do feminic\u00eddio, no Munic\u00edpio de Serrinha, Estado da Bahia. Realiza\u00e7\u00e3o de encontro de mulheres para discuss\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar que participei, na \u00faltima sexta-feira, de um encontro de mulheres na cidade de Serrinha, onde discutimos o feminic\u00eddio. L\u00e1 eu pude constatar, pelo depoimento de familiares, a gravidade dos casos de feminic\u00eddio que acontecem naquela regi\u00e3o e no Estado da Bahia. Trarei esses depoimentos ao conhecimento da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, desta Casa, para que possamos discutir medidas concretas, visando a campanhas contra a viol\u00eancia que se abate contra a mulher em nosso Pa\u00eds.\r\nPara finalizar, eu quero aproveitar para anunciar que no dia 11, pr\u00f3xima quinta-feira, pela manh\u00e3, no audit\u00f3rio Nereu Ramos, ocorrer\u00e1 um encontro de mulheres em defesa de sua aposentadoria. \u00c9 o posicionamento da mulher brasileira contra essa reforma, que se apresenta absolutamente danosa aos interesses e \u00e0 vida da mulher brasileira.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PR\u00caMIO DR. PINOTTI-HOSPITAL AMIGO DA MULHER, HOSPITAL, MULHER, SALVADOR (BA).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o, ao Pr\u00eamio Dr. Pinotti - Hospital Amigo da Mulher de 2019,  do Hospital da Mulher Maria Luiza Costa dos Santos e do Hospital Irm\u00e3 Dulce, em Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pedi a palavra para mais uma vez registrar nesta Casa que o Conselho da Comenda Dr. Pinotti se reuniu h\u00e1 pouco. De 65 entidades, escolhendo cinco, conseguimos aprovar a minha indica\u00e7\u00e3o e a do Deputado Nelson Pellegrino para escolher o Hospital da Mulher Maria Luzia, de Salvador, e o Hospital Irm\u00e3 Dulce, indicado pelo Deputado Elmar Nascimento, L\u00edder do DEM.\r\nAcho essa premia\u00e7\u00e3o absolutamente justa, diante do trabalho realizado em defesa da sa\u00fade da mulher dessas duas institui\u00e7\u00f5es.\r\nAproveito ainda a oportunidade para registrar que ontem fui homenageada pelo Movimento Municipalista da Mulher - MMM, como ex-Prefeita de Salvador. \r\nQuero saudar a presen\u00e7a de todos os Prefeitos e de todas as Prefeitas de todo o Brasil que est\u00e3o hoje nesta cidade, mais uma vez, lutando por recursos em benef\u00edcio do seu povo.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos, especialmente aos Prefeitos e \u00e0s Prefeitas da Bahia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXTIN\u00c7\u00c3O, ORG\u00c3O COLEGIADO, CONSELHO NACIONAL, CONTROLE SOCIAL, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DO IDOSO (CNDI), REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, RETRA\u00c7\u00c3O, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), L\u00cdDER, RELIGI\u00c3O, PASSAPORTE DIPLOM\u00c1TICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Jair Bolsonaro em disson\u00e2ncia com os interesses do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, este fim de semana foi barra-pesada para o povo brasileiro. \r\nPrimeiro, o Presidente edita um decreto que extingue conselhos de pol\u00edticas p\u00fablicas deste Pa\u00eds, inclusive o Conselho dos Direitos da Pessoa Idosa, tema da Comiss\u00e3o \u00e0 qual V.Exa., Presidente, pertence, acabando com a participa\u00e7\u00e3o popular de qualquer tipo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \r\nAgora anuncia que, no Or\u00e7amento, n\u00e3o vai haver aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo - e a maior pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de renda que este Pa\u00eds j\u00e1 teve \u00e9 a de aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo. \r\nDepois, o Banco Central faz uma an\u00e1lise demonstrando que houve 0,73% de queda no PIB no 1\u00ba trimestre num pa\u00eds que tem 13% de desempregados. \r\nEm seguida, o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o satisfeito com essas not\u00edcias, autoriza um l\u00edder religioso a viajar com passaporte diplom\u00e1tico, a que s\u00f3 as autoridades do Pa\u00eds t\u00eam direito.\r\nFinalmente, Presidente, S.Exa. gasta com publicidade acima do que deve, certamente para convencer o povo dessa horr\u00edvel reforma da Previd\u00eancia. Mas o faz de forma seletiva, em empresas que s\u00e3o favor\u00e1veis ao seu Governo, para, desta maneira, favorecer os seus amigos. \u00c9 um Governo que, realmente, s\u00f3 d\u00e1 not\u00edcia ruim ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE, CR\u00cdTICA. \r\nCHOCOLAT FESTIVAL (2019, S\u00c3O PAULO (SP)).\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, OBRIGATORIEDADE, PERCENTUAL, CACAU, CHOCOLATE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o de aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. Participa\u00e7\u00e3o da oradora no evento Chocolat Festival, realizado no Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Pedido \u00e0 Casa de apoio ao projeto de lei sobre o estabelecimento de percentual m\u00ednimo de cacau no chocolate brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente, registro a minha indigna\u00e7\u00e3o com esta not\u00edcia de que n\u00e3o haver\u00e1 aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo no nosso Pa\u00eds. A pol\u00edtica de maior distribui\u00e7\u00e3o de renda j\u00e1 feita no Brasil \u00e9 o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nNo meu tempo de estudante, n\u00f3s lut\u00e1vamos para que o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo no Brasil fosse 100 d\u00f3lares. Com uma pol\u00edtica vigorosa que se estabeleceu neste Pa\u00eds, hoje o valor dele chega a mais de 300 d\u00f3lares. O sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 o sustent\u00e1culo da economia deste Pa\u00eds. Portanto, deixo registrada toda a minha solidariedade aos trabalhadores. Quero avisar n\u00e3o votarei um projeto que tenha essa caracter\u00edstica de impedir o aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, nesse fim de semana pude participar, em S\u00e3o Paulo, no Ibirapuera, do Chocolat Festival. Das 72 marcas de chocolate brasileiro, a Bahia compareceu com 42 marcas de imensa qualidade. O nosso chocolate est\u00e1 ganhando o mundo!\r\nAo meu projeto que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de 75% da am\u00eandoa de cacau no chocolate eu pe\u00e7o o apoio de todos os senhores e senhoras deste Parlamento, porque Bahia, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Esp\u00edrito Santo e tantos outros Estados brasileiros que hoje produzem cacau de boa qualidade precisam crescer e adensar essa cadeia produtiva com a fabrica\u00e7\u00e3o de chocolate.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEPUTADA FEDERAL, RECEBIMENTO, AMEA\u00c7A, GRAVA\u00c7\u00c3O, VIDEO, OFENSA, OMISS\u00c3O, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Omiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados sobre a amea\u00e7a de morte contra Deputada, por parte do Ministro do Turismo, e sobre a grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo pela L\u00edder do Governo contra a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Solicita\u00e7\u00e3o, \u00e0 Procuradoria da Mulher e ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, de ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias cab\u00edveis a respeito dos assuntos. Solidariedade \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, como Deputada que j\u00e1 passou por esta Casa antes, quero dizer da minha surpresa e da minha tristeza por ver que acontecimentos graves contam nesta Casa com uma sil\u00eancio e uma omiss\u00e3o muito grandes dos Srs. Parlamentares. Entre esses acontecimentos graves h\u00e1 inclusive casos de agress\u00f5es contra mulheres.\r\nUma Deputada Federal, de um partido oposto ao meu pensamento pol\u00edtico, acusa outro Deputado Federal, o Ministro do Turismo - e eu sou uma defensora do turismo nesta terra -, de tentar mat\u00e1-la, de amea\u00e7ar mat\u00e1-la, mas nem o Ministro se d\u00e1 ao luxo de dar qualquer explica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nem o L\u00edder deste Governo presta qualquer satisfa\u00e7\u00e3o a esta Casa. Isso \u00e9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro e da a\u00e7\u00e3o das mulheres Parlamentares nesta Casa.\r\nOutro acontecimento \u00e9 algo que me surpreendeu mais ainda: a L\u00edder do Governo nesta Casa tomou a decis\u00e3o de gravar um v\u00eddeo ridicularizando outra Deputada, que ganhou duas vezes a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a contra o Presidente Jair Bolsonaro por cal\u00fania, por agress\u00e3o, por est\u00edmulo ao estupro em nosso Pa\u00eds. E depois se diz que se quer combater a viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEssas duas a\u00e7\u00f5es merecem o rep\u00fadio das mulheres desta Casa, merecem que n\u00f3s cobremos da Procuradora da Mulher, que h\u00e1 1 semana n\u00f3s elegemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Quanto ao caso do posicionamento da L\u00edder do Governo nesta Casa de desmoralizar a imagem de outra Parlamentar, o Conselho de \u00c9tica precisa analisar essa quest\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica seja desmoralizada aqui dentro do Parlamento sem uma a\u00e7\u00e3o vigorosa contra esse fato. \r\nA Deputada Maria do Ros\u00e1rio tem toda a minha solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nSAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Conveni\u00eancia de mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores brasileiros em prol da manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar que hoje, na retomada dos trabalhos da Casa, ap\u00f3s a Semana Santa, anuncia-se que se vai votar a reforma da Previd\u00eancia, essa reforma t\u00e3o perversa que n\u00f3s temos acompanhado e estudado na CCJ, aqui na Casa.\r\nO Governo disse que vai fazer mudan\u00e7as na proposta que est\u00e1 na CCJ, mas \u00e9 como o movimento do monte, que mexe, mexe, mexe e pare um rato, porque as mudan\u00e7as s\u00e3o t\u00e3o secund\u00e1rias que n\u00e3o d\u00e1 para dizer que houve mudan\u00e7a real no projeto.\r\nV.Exa. \u00e9 da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, tem acompanhado este debate na Casa e sabe que esta Casa n\u00e3o pode votar um projeto com a caracter\u00edstica de colocar a responsabilidade principal do pagamento da crise econ\u00f4mica que o Pa\u00eds vive nas costas dos mais pobres. E a isso se junta agora o an\u00fancio, \u00e0s v\u00e9speras do 1\u00ba de Maio, de que o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o vai crescer no seu valor real. N\u00e3o posso entender isso, sen\u00e3o como uma convoca\u00e7\u00e3o para que todos os trabalhadores do Pa\u00eds se organizem, se mobilizem e fa\u00e7am grandes manifesta\u00e7\u00f5es em defesa do sal\u00e1rio m\u00ednimo no Brasil.\r\nViva o 1\u00ba de Maio dos trabalhadores brasileiros!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, apesar da preocupa\u00e7\u00e3o da nossa bancada do PSB com a sa\u00fade financeira do FGTS frente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de hip\u00f3tese de sua utiliza\u00e7\u00e3o, esta MP assegura um prazo final de utiliza\u00e7\u00e3o do fundo para essa finalidade at\u00e9 2022 e admite uma prote\u00e7\u00e3o ao fundo ao permitir o acr\u00e9scimo de percentual de risco a ser determinado pelo Conselho Curador, servindo ao socorro das Santas Casas que atendam ao SUS.\r\nPor isso, o PSB encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nAproveito para dizer que eu, Deputada Federal L\u00eddice da Mata, n\u00e3o pude votar na vota\u00e7\u00e3o anterior e acompanhei a indica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do nosso partido.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente. \r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB vota \"sim\". Vota em defesa das Santas Casas.\r\nTem preocupa\u00e7\u00e3o, sim, com a sa\u00fade, em defesa das Santas Casas, tem preocupa\u00e7\u00e3o, sim, com a sa\u00fade do FGTS tamb\u00e9m, que \u00e9 um direito do trabalhador.\r\nNo entanto, em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o que vivem as Santas Casas e do seu compromisso em atender a sa\u00fade do povo brasileiro, o PSB encaminha \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO PRESIDENCIAL, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA PESSOA IDOSA (CIDOSO).\r\nCONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DO IDOSO (CNDI), DEFESA, SECRETARIA NACIONAL DE PROMO\u00c7\u00c3O E DEFESA DOS DIREITOS DA PESSOA IDOSA, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, CONVOCA\u00c7\u00c3O.\r\nADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO PRESIDENCIAL, SUSTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Decreto n\u00ba 9.759, de 2019, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a extin\u00e7\u00e3o e o estabelecimento de diretrizes, regras e limita\u00e7\u00f5es para colegiados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Convoca\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio Nacional de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa e da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos para assun\u00e7\u00e3o da defesa do Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PSB, de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do decreto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a nossa Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa aprovou hoje mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Decreto n\u00ba 9.759, de 2019, do Presidente da Rep\u00fablica, que acaba com os conselhos existentes na Rep\u00fablica que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a diversas pol\u00edticas p\u00fablicas, entre eles o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa.\r\nEssa posi\u00e7\u00e3o precisa ser do conhecimento da Casa. Como Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, fa\u00e7o quest\u00e3o de comunicar que o Secret\u00e1rio Nacional de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa e a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos est\u00e3o convocados a assumir a defesa do Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa diante desse Governo inoperante, que n\u00e3o apresenta nenhuma proposta para o Brasil.\r\nA \u00fanica coisa que faz agora \u00e9 impedir a participa\u00e7\u00e3o do povo organizado nas pol\u00edticas p\u00fablicas deste Pa\u00eds. \r\nPortanto, \"n\u00e3o\" a esse decreto. O nosso partido, o PSB, j\u00e1 apresentou um projeto de decreto legislativo para sust\u00e1-lo. Espero que em breve n\u00f3s possamos aqui nesta Casa rejeitar esse absurdo. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nGOVERNO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, em defesa das universidades p\u00fablicas, dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, contra os corte absurdos impostos por este Governo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita no Brasil, o PSB encaminha \"obstru\u00e7\u00e3o\", em defesa da juventude brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=378&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nIRM\u00c3 DULCE, FREIRA, SANTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Consequ\u00eancias do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais. Comparecimento do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para esclarecimento do assunto. Santifica\u00e7\u00e3o a Irm\u00e3 Dulce.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero registrar a nossa participa\u00e7\u00e3o, ontem, em caf\u00e9 da manh\u00e3 oferecido na Universidade Federal da Bahia, do qual participaram representantes de todas as institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior do nosso Estado, que sofreram esse perverso golpe do Governo, o da retirada de 30% do seu or\u00e7amento para custeio.\r\nSem d\u00favida, amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia muito importante. N\u00f3s vamos receber aqui o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ver se ele consegue explicar isso que j\u00e1 chega a ser uma persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia de universidades federais p\u00fablicas, gratuitas, de qualidade e inclusivas, o que \u00e9 o nosso projeto em nosso Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m quero saudar a Bahia e parabenizar Maria Rita Lopes Pontes, a Presidente das Obras Sociais Irm\u00e3 Dulce, e o Brasil tamb\u00e9m pela decis\u00e3o do nosso Papa Francisco, hoje, de anunciar a santifica\u00e7\u00e3o de Irm\u00e3 Dulce.\r\nOs baianos sabem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Apoio do PSB \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa sobre o corte de recursos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB, exatamente em defesa das universidades p\u00fablicas federais, das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino, que em todo o Brasil lutam pela retomada do seu or\u00e7amento; o PSB, que participou dessa batalha para trazermos aqui o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para debater essa situa\u00e7\u00e3o, opta pela obstru\u00e7\u00e3o nessa mat\u00e9ria, para que possamos continuar debatendo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, DEBATE, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), IMPEDIMENTO, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDEPUTADO FEDERAL, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BAHIA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o realizada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio ao cerceamento por Deputados da participa\u00e7\u00e3o de representante da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE no debate com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Indigna\u00e7\u00e3o com ofensa proferida pelo L\u00edder do PSL na Casa contra o Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer t\u00ea-lo como Presidente, mas quero tamb\u00e9m registrar - n\u00f3s que est\u00e1vamos ontem l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, juntamente com o Deputado Jo\u00e3o H. Campos -, o nosso rep\u00fadio \u00e0 atitude do Ministro, que n\u00e3o respondeu a nenhuma quest\u00e3o sobre o que pretende fazer com a educa\u00e7\u00e3o no Brasil e foi descort\u00eas com a Casa diversas vezes, mas principalmente o nosso rep\u00fadio ao epis\u00f3dio que foi protagonizado por Deputados desta Casa para impedir, de maneira violenta, que a UNE falasse.\r\nN\u00e3o posso deixar tamb\u00e9m de registrar que um Deputado, se n\u00e3o me engano at\u00e9 L\u00edder do Governo, se referiu \u00e0 Bahia dizendo que a Bahia \u00e9 um lixo. Eu espero que ele bote a m\u00e3o na consci\u00eancia, porque a Bahia n\u00e3o \u00e9 um lixo, mas essa atitude dele desrespeita a terra m\u00e3e do Brasil, desrespeita os baianos. Quanto a ele, n\u00e3o queremos nem qualific\u00e1-lo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caros Deputados e Deputadas, eu n\u00e3o posso deixar, com o compromisso que tenho com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita neste Pa\u00eds, de me referir \u00e0 triste participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO Ministro veio vestido de cordeiro, com um palet\u00f3 diferente daquele de provocador que usou no plen\u00e1rio, falou de mansinho, mas sempre que poss\u00edvel provocava os Parlamentares que lhe dirigiam perguntas, inclusive citando novamente a Bahia. Eles est\u00e3o com fixa\u00e7\u00e3o pela Bahia, certamente pelo grande sucesso que o Governador Rui Costa vem obtendo no Governo da Bahia.\r\nMas esse Ministro, que disse que ia falar sobre t\u00e9cnica, n\u00e3o falou um minuto sobre o financiamento da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. Diferentemente de todos os Ministros que passaram pela Pasta, historicamente, e que falam na necessidade de concentrar recursos na educa\u00e7\u00e3o, esse Ministro s\u00f3 falou em cortar recursos do setor. N\u00e3o tratou da PEC 95, que limita os gastos nacionais, e o seu impacto sobre a educa\u00e7\u00e3o; n\u00e3o falou sobre o FUNDEB, sabendo que, na Casa, h\u00e1 uma PEC para garantir 30% do financiamento da Uni\u00e3o ao FUNDEB - e, no Senado, h\u00e1 uma PEC da minha autoria que garante 50%. Os Governadores do Nordeste decidiram lutar por um aporte de 40% da Uni\u00e3o no FUNDEB, mas o Ministro n\u00e3o tratou desse assunto.\r\nO Ministro n\u00e3o falou em uma meta sequer do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, do seu compromisso de realizar esse que \u00e9 o ide\u00e1rio, que \u00e9 a cura para os problemas da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que j\u00e1 est\u00e1 definido, delineado pela sociedade brasileira, at\u00e9 mesmo as suas formas de financiamento.\r\nO Ministro demonstrou total desconhecimento de economia, uma vez que ele se julga economista, atacando um dos Parlamentares e economistas mais conhecidos do Brasil; ele que, segundo me consta, n\u00e3o tem nenhuma publica\u00e7\u00e3o sobre economia em nenhuma revista cient\u00edfica de economia; ele que n\u00e3o tratou nem falou de educa\u00e7\u00e3o com tranquilidade, com a intimidade de quem \u00e9 educador.\r\nO Ministro \u00e9, acima de tudo, um provocador pol\u00edtico, algu\u00e9m que foi colocado no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para representar a luta do Governo contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita expressa numa filosofia de representar o combate \u00e0 cultura marxista em nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente esse \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o desse infeliz Governo de Bolsonaro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, NITER\u00d3I (RJ), SOLIDARIEDADE, FLORDELIS DOS SANTOS DE SOUZA, DEPUTADA FEDERAL, VI\u00daVA.\r\nOPINI\u00c3O P\u00daBLICA, REP\u00daDIO, ESTADOS UNIDOS, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, LOBBY, FABRICANTE, ARMA DE FOGO, CONGRESSO NACIONAL, BRASIL, VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis em face do assassinato do seu esposo, Pastor Anderson do Carmo de Souza. Contrariedade \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, do porte e da posse de armas de fogo no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero me solidarizar com a Deputada Flordelis, membro da bancada feminina desta Casa, que passa hoje - ela e sua fam\u00edlia - por uma situa\u00e7\u00e3o de dor muito profunda. E \u00e9 por essa e outras raz\u00f5es que eu me coloco terminantemente contra a libera\u00e7\u00e3o de armas no Brasil.\r\nOs Estados Unidos s\u00e3o um pa\u00eds reconhecido por pr\u00e1ticas violentas. Dia e noite, n\u00f3s e o mundo inteiro somos surpreendidos com casos de viol\u00eancia, de assassinatos, inclusive dentro das escolas, que acontecem naquele pa\u00eds. \r\nVem perdendo cada vez mais o apoio da opini\u00e3o p\u00fablica naquele pa\u00eds a perman\u00eancia do acesso \u00e0s armas pela popula\u00e7\u00e3o. E como est\u00e3o perdendo mercado, a Taurus e outras grandes empresas fabricantes de armas v\u00eam buscando outros mercados, por meio de lobbies. Infelizmente, esse lobby chegou ao Congresso Nacional, e h\u00e1 muita gente aqui aplaudindo a si pr\u00f3prio para defender o armamento e trazer mais trag\u00e9dia, mais mis\u00e9ria, mais viol\u00eancia \u00e0 vida do povo brasileiro, que, amplamente, rejeita essa ideia. Mais de 70% entre os pesquisados s\u00e3o contra o armamento.\r\nEu n\u00e3o creio, como cat\u00f3lica, como crist\u00e3, que um crist\u00e3o possa defender o acesso, a venda e a facilita\u00e7\u00e3o de armas em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, deixo aqui o meu rep\u00fadio \u00e0 viol\u00eancia de toda esp\u00e9cie.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BAHIA, INDEPEND\u00caNCIA, ANIVERS\u00c1RIO, DIA, HOMENAGEM.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Independ\u00eancia do Estado da Bahia - 2 de julho. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, apesar da minha admira\u00e7\u00e3o e carinho pelo Deputado Marcelo Ramos, sem d\u00favida nenhuma discordo de v\u00e1rios dos pontos que ele aqui enumerou como solu\u00e7\u00e3o dessa reforma, inclusive a falsa gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Mas teremos oportunidade de discutir isso nessas sess\u00f5es que vamos ter a respeito da reforma.\r\nEu queria, no entanto, registrar aqui que no \u00faltimo dia 2 de julho n\u00f3s na Bahia comemoramos, no nosso cortejo c\u00edvico, a passagem da independ\u00eancia do nosso Pa\u00eds, que se consolidou no territ\u00f3rio baiano ap\u00f3s uma luta de 1 ano para a expuls\u00e3o dos portugueses. Nessa data, o povo baiano se organiza. Esse n\u00e3o \u00e9 um desfile militar, \u00e9 um desfile em que as For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m prestam homenagem aos her\u00f3is da independ\u00eancia da nossa P\u00e1tria na Bahia.\r\nNesse cortejo civil e popular, o povo se manifesta, e foram in\u00fameros, Deputado Paulo, os sindicatos e os movimentos populares que foram \u00e0s ruas para firmar o seu compromisso pela soberania nacional e apelar ao Congresso Nacional que diga \"n\u00e3o\" a essa reforma, que vai infelicitar a vida do povo trabalhador mais pobre deste Pa\u00eds.\r\nEssa \u00e9 uma reforma que retira do Regime Geral de Previd\u00eancia Social mais de 700 bilh\u00f5es de reais em 10 anos. Faz-se isso para financiar essa reforma, enquanto se mant\u00e9m a desonera\u00e7\u00e3o dos produtores rurais exportadores, o que se deu no dia em que votamos a reforma na Comiss\u00e3o Especial.\r\nDizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o em que os ricos continuam sem pagar enquanto se tira dos pobres, que carregam a crise nas costas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito comum quando se faz um debate e falta argumento as pessoas ataquem os seus advers\u00e1rios.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s temos ouvido aqui permanentemente por parte da base do Governo. (Palmas.) A base do Governo est\u00e1 muito preocupada, porque ela n\u00e3o conseguiu passar para a sociedade brasileira que esta reforma aqui n\u00e3o \u00e9 uma trai\u00e7\u00e3o aos interesses do povo trabalhador do nosso Pa\u00eds. \r\nEsta \u00e9 uma reforma cruel, uma reforma maldita, uma reforma que tira os direitos dos mais pobres na Previd\u00eancia Social, uma reforma que tira os direitos do trabalhador que ganha 2 mil reais at\u00e9 o abono salarial, tira os direitos das vi\u00favas, que passar\u00e3o a ganhar a metade mais 10% da pens\u00e3o dos seus c\u00f4njuges. Ela tamb\u00e9m tira os direitos daquelas pessoas que hoje podem se beneficiar do BPC com um sal\u00e1rio m\u00ednimo e admite a possibilidade da exist\u00eancia do benef\u00edcio do BPC abaixo de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu duvido que cada um desses Deputados que votar nesta reforma vai ter coragem de voltar \u00e0s suas cidades para apertar a m\u00e3o do motorista, do oper\u00e1rio da constru\u00e7\u00e3o civil, do cobrador de \u00f4nibus, daqueles que fazem a vida das cidades e do Brasil crescer, com sua m\u00e3o de obra, sua for\u00e7a e seu suor, e dizer: \"Olha, eu pedi o seu voto no ano passado para ser Deputado em Bras\u00edlia, e agora estou voltando para dizer que aprovei uma reforma da Previd\u00eancia que ferra com sua aposentadoria\". Eu duvido que tenham coragem de fazer isso. Como n\u00e3o t\u00eam coragem de fazer isso, eles atacam a Oposi\u00e7\u00e3o, eles agridem a Oposi\u00e7\u00e3o, eles amea\u00e7am a Oposi\u00e7\u00e3o, eles xingam e insultam a Oposi\u00e7\u00e3o, porque pensam que assim substituir\u00e3o os argumentos negativos a respeito desta reforma, mas eles n\u00e3o conseguir\u00e3o. O povo n\u00e3o se deixar\u00e1 enganar.(Palmas.)\r\nDaqui a 6 meses, quando o trabalhador, a trabalhadora, a empregada dom\u00e9stica for fazer sua conta para ver a aposentadoria que ela vai conquistar, vai ver que perdeu. A\u00ed, Sras. e Srs. Deputados, quem bate n\u00e3o sente e esquece, mas quem apanhou n\u00e3o se esquecer\u00e1 jamais de quem retirou o seu direito sagrado a uma aposentadoria digna.\r\nV\u00eam aqui alguns outros dizer que \u00e9 necess\u00e1ria esta reforma, porque ela significar\u00e1 crescimento de emprego. Ora, nem os mais ing\u00eanuos deles acreditam nisso. Eles sabem que a reforma n\u00e3o gerar\u00e1 um s\u00f3 emprego, assim como est\u00e3o sendo muito dif\u00edceis os resultados relacionados com a gera\u00e7\u00e3o de emprego na reforma trabalhista. \r\nNenhuma das duas reformas t\u00eam a possibilidade de gerar emprego imediatamente. O que gera emprego \u00e9 o investimento p\u00fablico, \u00e9 o investimento privado, o que eles est\u00e3o impedindo de fazer, porque j\u00e1 aprovaram uma regra que impede a continuidade de investimento p\u00fablico neste Pa\u00eds, por meio da PEC 95.\r\nDizem aqui: \"N\u00e3o \u00e9 verdade que a reforma atinge os pobres, porque proporcionalmente os pobres s\u00e3o em maior n\u00famero, e, ent\u00e3o, \u00e9 claro que essa repercuss\u00e3o gerar\u00e1 um recurso maior\". Mas a verdade verdadeira \u00e9 que esses pobres que est\u00e3o sento atingidos pelas medidas duras dessa reforma n\u00e3o poderiam pagar nem um pouquinho do pre\u00e7o da reforma que est\u00e1 se fazendo.\r\nN\u00e3o se pode pedir a um trabalhador ou a uma trabalhadora brasileira, que ganha um sal\u00e1rio em m\u00e9dia pouco mais de 1,300 reais, que fa\u00e7a um sacrif\u00edcio dando mais, mais e mais, num Pa\u00eds cujos bancos t\u00eam, em m\u00e9dia 20% de lucratividade por ano. Com toda a dificuldade por que o Pa\u00eds, com toda essa discuss\u00e3o, os bancos continuam tirando mais, e o relat\u00f3rio do nosso Relator prepara o sistema da Previd\u00eancia nacional para a sua capitaliza\u00e7\u00e3o e para a abertura da gest\u00e3o de bancos ou de seguradoras privadas para que o fa\u00e7am diretamente.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 verdade dizer aqui que est\u00e3o fazendo isso pelo Brasil! N\u00e3o existe Brasil num retrato desenhado no mapa do territ\u00f3rio sem os brasileiros. O Brasil existe para e por causa dos brasileiros! E uma reforma que n\u00e3o \u00e9 boa para os trabalhadores brasileiros mais pobres n\u00e3o pode ser boa para o Brasil!\r\nQuem vota com o Brasil somos n\u00f3s, o Brasil das periferias das grandes cidades, o Brasil da juventude pobre e negra que est\u00e1 sendo assassinada, da juventude sem oportunidade; o Brasil das periferias do interior do pa\u00eds, sem oportunidade de gera\u00e7\u00e3o de emprego. N\u00f3s defendemos esse Brasil e sabemos que n\u00e3o pode haver desenvolvimento com um empobrecimento ainda maior da popula\u00e7\u00e3o que consome neste Pa\u00eds. Quem ganha dois sal\u00e1rios m\u00ednimos consome tudo o que recebe em comida, em vestimenta, em transporte, em escola para a sua fam\u00edlia.\r\nVou finalizar, Sr. Presidente, dizendo que existem, sem d\u00favida nenhuma, dois projetos em discuss\u00e3o: um projeto que inclui o povo brasileiro no desenvolvimento; outro projeto que pensa o Brasil para uma pequena parcela que vai ter direito a emprego e a inclus\u00e3o, articulada com os grandes bancos e que n\u00e3o vai, portanto, permitir que o Brasil se desenvolva combatendo a desigualdade social.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" a essa reforma! \"Sim\" ao Brasil dos brasileiros! \"Sim\" ao Brasil dos que lutam! \"Sim\" ao Brasil das m\u00e3os calejadas, que grande parte das senhoras e dos senhores apertou na hora de pedir o voto, e que agora voltar\u00e1 envergonhado para dizer a este cidad\u00e3o e a esta cidad\u00e3o que traiu o seu interesse votando aqui a favor de uma reforma draconiana!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB concorda com o requerimento de retirada de pauta. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s votarmos de maneira a\u00e7odada uma reforma da Previd\u00eancia t\u00e3o complexa, que fere tanto os interesses dos mais pobres do Pa\u00eds.\r\nNosso partido encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 \u00fanico do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-A, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua exclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Falo pela Minoria, Sr. Presidente.\r\nA Minoria compreende que este destaque \u00e9 extremamente importante, porque diz respeito a um direito da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel.\r\nEu quero apelar ao Partido Cidadania para que, pela sua origem, mantenha esse destaque, que nos permite dar um alento \u00e0quelas pessoas com defici\u00eancia, \u00e0quelas pessoas que vivem na linha da mis\u00e9ria.\r\nO BPC n\u00e3o est\u00e1 no regime previdenci\u00e1rio, ele est\u00e1 dentro da pol\u00edtica de assist\u00eancia social do Pa\u00eds. Ele est\u00e1 a\u00ed e por isso mesmo ele representa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, chegando a madrugada, finalmente, chegamos ao momento em que, na nossa esperan\u00e7a, se encerram as maldades da noite, e come\u00e7amos a cumprir acordos que podem vir a diminuir o impacto desta reforma contra os mais pobres.\r\nH\u00e1 poucos minutos, votamos o acordo em defesa dos policiais. Esse acordo era desejado pela Oposi\u00e7\u00e3o, que votou no Destaque 40 desde a Comiss\u00e3o Especial e agora concordou com a vota\u00e7\u00e3o do destaque do Podemos aqui em plen\u00e1rio.\r\nAgora, pedimos o voto dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas para que possamos diminuir a grande injusti\u00e7a que est\u00e1 contida no relat\u00f3rio, que manteve, apesar da idade de 65 anos, em 20 anos o tempo de contribui\u00e7\u00e3o do trabalhador brasileiro para aposentadoria por idade, tempo que antes era de 15 anos.\r\nO nosso destaque \u00e9 para possamos tirar esta parte do texto do relat\u00f3rio e aprovar o texto do PSB, que devolve ao trabalhador brasileiro o direito de, com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o e a idade de 65 anos, poder conquistar a sua aposentadoria.\r\nComo foi destacado aqui pelo Deputado Aliel Machado, se assim n\u00e3o procedermos, levaremos o trabalhador pobre deste Pa\u00eds a s\u00f3 se aposentar aos 77 anos de idade, quando as suas for\u00e7as j\u00e1 n\u00e3o suportam mais a carga laboral imposta pela sociedade e quando ele mais precisa de um sal\u00e1rio digno e da possibilidade de uma aposentadoria tranquila para conduzir-se dignamente na sua fase de envelhecimento.\r\nPor isso, senhoras e senhores, n\u00f3s, que tamb\u00e9m estaremos aqui para votar o destaque que beneficiar\u00e1 os professores, esperamos que esta vota\u00e7\u00e3o aqui e a vota\u00e7\u00e3o do destaque dos policiais iniciem uma disposi\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio de finalmente arrefecer os impactos negativos desta reforma sobre a maioria do povo brasileiro.\r\nPe\u00e7o o voto e o apoio para aprova\u00e7\u00e3o deste destaque.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=312&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nFESTA JUNINA, BARRA DO ROCHA (BA), JUSTIFICATIVA, AUS\u00caNCIA. \r\nGOVERNO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FERROVIA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O OESTE-LESTE (FIOL).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o da Parlamentar na Festa de S\u00e3o Pedro, no Munic\u00edpio de Barra do Rocha, Estado da Bahia. Pedido ao Governo federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos para execu\u00e7\u00e3o das obras da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste - FIOL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Paulo Ganime, demais Deputados que participam desta sess\u00e3o, povo brasileiro que nos assiste, eu n\u00e3o pretendia falar sobre o Parlamento ou a reforma da Previd\u00eancia, pretendia abordar aqui um tema da Bahia, e vou faz\u00ea-lo tamb\u00e9m, mas me senti motivada pelas falas do Deputado Luiz Lima e do Presidente, que, como jovens Deputados de primeiro mandato, referiram-se aqui \u00e0s suas expectativas e seus aos desejos de mudan\u00e7a.\r\nCheguei aqui h\u00e1 aproximadamente 30 anos, aos 30 anos de idade, para ser Deputada Federal constituinte, representando as mulheres da minha terra. Havia sido apenas Vereadora de Salvador. Foi uma experi\u00eancia \u00fanica que aquela cidade teve quando elegeu dois ter\u00e7os da Oposi\u00e7\u00e3o, e ainda n\u00e3o eleg\u00edamos sequer Prefeito nas capitais brasileiras. Para mim, foi muito importante a fala dos senhores, que pensam t\u00e3o diferente de mim do ponto de vista pol\u00edtico e ideol\u00f3gico, mas que come\u00e7am a entender a fun\u00e7\u00e3o deste Parlamento.\r\nO Parlamento, no mundo inteiro, especialmente aqui, na nossa experi\u00eancia brasileira, \u00e9 um espa\u00e7o de negocia\u00e7\u00e3o dos interesses da sociedade, dos diversos segmentos sociais. Nele cabe a express\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es extremadas, mas elas t\u00eam que terminar necessariamente numa composi\u00e7\u00e3o, seja no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando aqui, por madrugadas e madrugadas, compusemos textos tirando palavras de emendas para poder chegar a um texto final, seja agora nessa reforma, em que tivemos posi\u00e7\u00f5es t\u00e3o diferenciadas, mas que igualmente demos a nossa contribui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nFizemos o nosso dever. Defendemos com afinco as nossas posi\u00e7\u00f5es at\u00e9 o \u00faltimo momento, quando encerramos, na sexta-feira passada, eu e V.Exa., Presidente, que somos da Comiss\u00e3o, por volta da meia-noite, meia-noite e meia. Portanto, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 um momento importante do Parlamento brasileiro.\r\nEu tenho uma diverg\u00eancia da posi\u00e7\u00e3o defendida por V.Exa. e outros, porque acho que essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o que se baseia num fundamento pol\u00edtico de corte de gastos, num fundamento pol\u00edtico de que \u00e9 preciso cortar. E nesses cortes \u00e9 como se tiv\u00e9ssemos uma bacia com \u00e1gua, onde, na hora de derramar, derramamos a \u00e1gua e jogamos fora a crian\u00e7a.\r\nO mundo j\u00e1 discute previd\u00eancia de forma diferente. N\u00e3o no modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o, como aqui se apresentou, mas no modelo de uma sociedade que se desenvolve na sociedade capitalista, para um tipo, inclusive, de n\u00e3o emprego.\r\nPortanto, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel fazermos sempre mudan\u00e7as na Previd\u00eancia, para dar conta de resolvermos o d\u00e9ficit, tirando da pr\u00f3pria Previd\u00eancia e dos pr\u00f3prios trabalhadores. Na realidade, em muitas economias, onde o trabalho intermitente \u00e9 o que h\u00e1, a possibilidade de contribuir com o m\u00ednimo para a Previd\u00eancia vai ficando cada vez mais escassa. E os grandes desafios econ\u00f4micos dessas novas sociedades passar\u00e3o por outros mecanismos. Mecanismos esses, quem sabe, de cria\u00e7\u00e3o de um imposto \u00fanico previdenci\u00e1rio, do qual toda a sociedade participe.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. mais um tempo s\u00f3 para justificar ao Prefeito de Barra do Rocha e a toda popula\u00e7\u00e3o que na sexta-feira estive aqui e por isso n\u00e3o pude comparecer \u00e0 nossa grande festa de S\u00e3o Pedro. E quero mandar um abra\u00e7o ao Professor L\u00e9o, Prefeito daquela cidade, um jovem muito competente, e dizer que em breve estarei na regi\u00e3o.\r\nQuero fazer tamb\u00e9m uma solicita\u00e7\u00e3o em nome da bancada da Bahia. Estive em contato com o ex-Deputado Bebeto Galv\u00e3o, Presidente do Sindicato dos Trabalhadores da Constru\u00e7\u00e3o Pesada e Montagem Industrial do Estado da Bahia, e tive conhecimento de que o Governo federal n\u00e3o est\u00e1 liberando os recursos para que n\u00f3s possamos dar seguimento \u00e0 grande obra da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste - FIOL, que ligar\u00e1 o futuro Porto de Ilh\u00e9us, no litoral baiano, a Figueir\u00f3polis, em Tocantins.\r\nObra parada, caro Presidente, obra interrompida \u00e9 obra mais cara. Desativar uma obra com mais de 3 mil oper\u00e1rios e depois voltar a organiz\u00e1-la sair\u00e1 mais caro para o povo brasileiro. E o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica usou os dados das obras da FIOL para dizer que o Brasil votou aos trilhos, voltou, portanto, a investir em ferrovias. E a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que isso n\u00e3o corresponda \u00e0 atitude do Governo Federal, de garantir recursos para a FIOL.\r\nDeputado Tito, V.Exa. sabe da import\u00e2ncia da FIOL para a exporta\u00e7\u00e3o de ferro e at\u00e9 de gr\u00e3os na Bahia. N\u00f3s esperamos, portanto, que o Governo corrija a sua posi\u00e7\u00e3o.\r\nA bancada estar\u00e1 aqui muito atenta. Da mesma forma que contribu\u00edmos, no Senado, com o Rio de Janeiro, com S\u00e3o Paulo e com Minas Gerais, que estavam vivendo problemas de grande endividamento, votamos para uma renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida desses Estados, queremos agora que este Plen\u00e1rio seja tamb\u00e9m solid\u00e1rio com a Bahia e que possa exigir do Governo federal a retomada das obras da FIOL, com a libera\u00e7\u00e3o de recursos para aquela importante cidade.\r\nAmanh\u00e3 estarei em Ilh\u00e9us para, na quinta-feira, abrirmos novamente o festival de chocolate da nossa terra.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB est\u00e1 ao lado dos trabalhadores brasileiros mais pobres. O PSB n\u00e3o pode apoiar uma proposta que retira o abono ao qual metade dos trabalhadores pobres tinha direito. O PSB n\u00e3o pode apoiar uma proposta que retira direito das mulheres, dos professores, dos trabalhadores em geral deste Pa\u00eds, que empobrece aqueles que s\u00e3o mais pobres. O PSB n\u00e3o pode concordar com essa reforma t\u00e3o danosa aos brasileiros e brasileiras mais pobres. \r\nPor isso, o PSB continuar\u00e1 lutando e obstruindo, para que, no segundo turno, tenhamos mais tempo, tenhamos a esperan\u00e7a de que a consci\u00eancia de alguns Deputados e Deputadas nesta Casa possa realmente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB reafirma a sua posi\u00e7\u00e3o de obstruir esta vota\u00e7\u00e3o que apressa a decis\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o a respeito de uma reforma da Previd\u00eancia absolutamente nefasta ao interesse do povo brasileiro, dos trabalhadores mais humildes, dos mais necessitados.\r\nEste Congresso Nacional deveria ter vergonha de votar uma reforma t\u00e3o danosa aos interesses do povo trabalhador pobre deste Pa\u00eds.\r\nDizer que a reforma atinge de forma mais intensa os que ganham mais \u00e9 outra mentira, Sr. Presidente, porque justamente os que ganham menos \u00e9 que ter\u00e3o impacto maior sobre a sua renda. Essa reforma empobrece mais a popula\u00e7\u00e3o brasileira trabalhadora e empobrecer\u00e1 mais os idosos deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=434&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 21 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Deputadas, trata-se do nosso destaque exatamente porque a PEC 6 cria uma tabela de idades m\u00ednimas para a aposentadoria especial dos trabalhadores submetidos a danos \u00e0 sua sa\u00fade, por exposi\u00e7\u00e3o a agentes perigosos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, f\u00edsicos. A regra atual de aposentadoria lhes garante aposentadoria basicamente por tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 15, 20 e 25 anos e sofre agora um impacto com o relat\u00f3rio final aprovado aqui, por meio do qual foram criadas idades m\u00ednimas para cada uma dessas categorias, de 55, de 58 e de 60 anos de idade. E, al\u00e9m da cria\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima, que, somada ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, daria ao trabalhador uma pontua\u00e7\u00e3o, cria-se uma regra de transi\u00e7\u00e3o mais danosa ainda, mais cruel ainda com o trabalhador submetido a danos \u00e0 sua sa\u00fade.\r\nEssa regra, que anualmente aumenta a pontua\u00e7\u00e3o, pode, por exemplo, levar um gari que tem 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o a ter que trabalhar at\u00e9 os 71 anos de idade para poder se aposentar, cheirando chorume, contaminando os seus pulm\u00f5es, ou pode levar um mineiro de subsolo a ter que trabalhar at\u00e9 os 66 anos de idade, submetido a danos irrepar\u00e1veis \u00e0 sua sa\u00fade.\r\nO trabalhador brasileiro nessas categorias teria que fazer a escolha de Sofia: ou submeter-se a riscos maiores \u00e0 sua vida ou renunciar ao tempo trabalhado e reiniciar uma atividade produtiva em outra categoria de trabalho. Ora, isso \u00e9 absolutamente perverso.\r\nEu quero apelar ao Relator, ao Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, o ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho, no sentido de que possamos controlar o n\u00edvel de malvadeza contra o trabalhador brasileiro. Essas regras contemplam uma faixa pequena de trabalhadores. O Deputado Molon pesquisou e me disse que, no \u00faltimo m\u00eas de janeiro, apenas 150 trabalhadores foram aposentados nessa circunst\u00e2ncia de aposentadoria especial. No conjunto do ano, n\u00e3o chegaremos a 2 mil trabalhadores.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos sensibilidade com os que trabalham com radiologia. Deputado Solla, V.Exa. sabe que a maioria dos trabalhadores nesses trabalhos em geral s\u00e3o homens, e muitos ficam inf\u00e9rteis por serem submetidos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o no trabalho. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esta Casa n\u00e3o tenha sensibilidade para o entendimento de que a economia tem que servir \u00e0 garantia da vida do ser humano, do trabalhador. O trabalho \u00e9 um valor, \u00e9 um ativo de uma na\u00e7\u00e3o! Ningu\u00e9m nunca ouviu falar em um economista escrever um comp\u00eandio sobre aritm\u00e9tica, n\u00fameros e dinheiro. Mas se escreve sobre a riqueza das na\u00e7\u00f5es, sobre os ativos de produ\u00e7\u00e3o de uma sociedade. E entre esses ativos a for\u00e7a do trabalho \u00e9 o ativo fundamental.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que, em defesa da vida dos trabalhadores submetidos a condi\u00e7\u00f5es insalubres, o nosso partido oferece esta possibilidade de retirarmos a regra de transi\u00e7\u00e3o que torna essa rela\u00e7\u00e3o entre aposentadoria e tempo de trabalho uma das rela\u00e7\u00f5es mais perversas, uma das maiores maldades que esta reforma da Previd\u00eancia far\u00e1 com o nosso trabalhador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=354&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, AVENIDA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL P\u00daBLICO, IREC\u00ca (BA). \r\nELMO, PREFEITO, IREC\u00ca (BA), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na oradora na comitiva do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, em visita ao Munic\u00edpio de Irec\u00ea para inaugura\u00e7\u00e3o de avenida e an\u00fancio de amplia\u00e7\u00e3o do Hospital Regional Dr. M\u00e1rio Dourado Sobrinho. Efici\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Elmo Vaz.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero registrar a visita nossa, na \u00faltima sexta-feira, \u00e0 cidade de Irec\u00ea, acompanhando o Governador Rui Costa, que n\u00e3o para de dar boas not\u00edcias ao povo da Bahia. E, neste caso, foi \u00e0quela cidade para inaugurar uma nova avenida, obra feita com recursos do Governo do Estado, e anunciar a amplia\u00e7\u00e3o do hospital regional daquele Munic\u00edpio, daquela regi\u00e3o. A regi\u00e3o de Irec\u00ea \u00e9 uma das mais produtivas e pr\u00f3speras do nosso Estado.\r\nEle continua, portanto, com uma a\u00e7\u00e3o que o tem destacado, no cen\u00e1rio nacional, como um grande administrador, porque, apesar da sabotagem do Governo Federal, que n\u00e3o paga os recursos que deve da obra do metr\u00f4 - s\u00e3o mais de 500 milh\u00f5es de reais devidos ao Governo da Bahia -, o Governo do Estado ainda mant\u00e9m a sua capacidade permanente de investimento.\r\nPortanto, Sr. Presidente, queria saudar o Prefeito Elmo, grande Prefeito daquele Munic\u00edpio, que tamb\u00e9m est\u00e1 realizando uma grande administra\u00e7\u00e3o, e mandar o meu abra\u00e7o ao povo de Irec\u00ea.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "NOMEA\u00c7\u00c3O, LUZIA MOTA , REITOR, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DA BAHIA (IFBA).\r\nLEI DA ANISTIA, ANIVERSARIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Necessidade de posicionamento do Governo Federal sobre a nomea\u00e7\u00e3o da Profa. Luzia Mota para o cargo de Reitora do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, no Estado da Bahia. Realiza\u00e7\u00e3o de congresso ao ensejo do transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.683, de 1979, sobre a concess\u00e3o de anistia pol\u00edtica, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso da palavra para registrar que recebi hoje a visita de duas professoras do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o da Bahia. Uma delas \u00e9 a Profa. Luzia Mota, eleita no \u00faltimo pleito, com muitos votos, para ser a reitora desse instituto federal no nosso Estado. Oito meses se passaram, e continua o reitor pro tempore, sem que o MEC, sem que o Governo Federal tome a posi\u00e7\u00e3o devida de nomear essa professora.\r\nCerca de 30 mil estudantes, 4 mil servidores e 22 cidades fazem o sistema do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o da Bahia, e at\u00e9 agora se encontram sem nenhuma decis\u00e3o. \u00c9 extremamente importante que o Governo decida! \u00c9 preciso que este Governo, que n\u00e3o decide nada, que continua sendo um Governo que paralisa o Brasil, tome uma decis\u00e3o, e que n\u00e3o seja em preju\u00edzo daqueles estudantes e professores, que j\u00e1 se pronunciaram.\r\nNo caso dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 lista tr\u00edplice. \u00c9 nomeado aquele que ganha a elei\u00e7\u00e3o. E \u00e9 isso que n\u00f3s estamos esperando que o MEC e a Casa Civil fa\u00e7am imediatamente.\r\nSr. Presidente, ao finalizar este pronunciamento, sa\u00fado o congresso que se realiza hoje nesta Casa, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos, sobre os 40 anos da Lei de Anistia. Ressalto a luta de trabalhadores e pessoas perseguidas no per\u00edodo da ditadura militar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BRASIL, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, CONTEXTO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nMEIO AMBIENTE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PREJU\u00cdZO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nWORLDSKILLS COMPETITION, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO, R\u00daSSIA, SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM INDUSTRIAL (SENAI), BAHIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, RECURSOS, RETIRADA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Perda de credibilidade do Pa\u00eds junto \u00e0 comunidade internacional. Contribui\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, para a devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Congratula\u00e7\u00f5es aos alunos do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial - SENAI, especialmente aos do Estado da Bahia, participantes na WorldSkills Competition, realizada na R\u00fassia. Retirada, pelo Governo Federal, de recursos destinados ao setor de ci\u00eancia e tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sem d\u00favida, todos estamos muito apreensivos com a situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o Brasil neste momento: h\u00e1 falta de credibilidade internacional e, principalmente, uma postura irrespons\u00e1vel do Ministro Ricardo Salles, que tem servido aos interesses do Governo Bolsonaro na devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nMas eu n\u00e3o vou tratar desse assunto hoje. Apenas quis registrar a minha opini\u00e3o.\r\nQuero falar de outro assunto. Quero parabenizar os 60 competidores brasileiros do SENAI - tor\u00e7o por eles! - que est\u00e3o participando de mais uma edi\u00e7\u00e3o da WorldSkills Competition, a maior competi\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o profissional do mundo, que neste ano acontece na R\u00fassia. Em especial, fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o aos tr\u00eas representantes da Bahia: Daniela dos Santos Carneiro, da \u00e1rea de Tecnologia de Laborat\u00f3rio Qu\u00edmico, do Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Coit\u00e9; Edmilson Silva Souza Neto e \u00cdtalo Carlos Costa Gon\u00e7alves, ambos da \u00e1rea de Mecatr\u00f4nica, de Salvador, do SENAI Bahia.\r\nSra. Presidente, este registro \u00e9 muito importante para estimular a nossa juventude a entrar nessa \u00e1rea da economia criativa, da ci\u00eancia e da tecnologia, que s\u00e3o o futuro deste Pa\u00eds. Infelizmente, s\u00e3o \u00e1reas que tamb\u00e9m est\u00e3o sob ataque deste Governo, que considera a ci\u00eancia e a tecnologia inimigas da Na\u00e7\u00e3o. Com a retirada de recursos, este Governo est\u00e1 destruindo a participa\u00e7\u00e3o do Estado no fortalecimento de todos os investimentos na \u00e1rea da ci\u00eancia e da tecnologia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PORTARIA INTERMINISTERIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE CONDUTA, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, TURISMO SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, PLANO NACIONAL DE TURISMO (PNT), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, ENTIDADE, TURISMO, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), CR\u00cdTICA.\r\nDIRET\u00d3RIO NACIONAL, REFORMA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Kim Kataguiri. Cr\u00edticas \u00e0 portaria ministerial sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Conduta de preven\u00e7\u00e3o e enfrentamento \u00e0 explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, voltado para empresas e prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos. Participa\u00e7\u00e3o da oradora em reuni\u00e3o do Diret\u00f3rio Nacional do PSB, destinada ao debate da moderniza\u00e7\u00e3o do partido.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cada dia nos surpreendemos mais com as coisas aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu quero parabenizar o Deputado Kim Kataguiri.\r\nSurpreende-nos - e quero chamar a aten\u00e7\u00e3o da Deputada Erika Kokay, que comigo trabalhou na frente da crian\u00e7a e do adolescente - que, no dia 26 de agosto, uma portaria ministerial tenha modificado o C\u00f3digo de Conduta destinado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao enfrentamento \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes, a ser adotado por empresas e prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos, porque modifica o Plano Nacional de Turismo. Modificou para qu\u00ea? Ela muda as regras para a sua aplica\u00e7\u00e3o, muda o objetivo inicial de orientar e regular a conduta \u00e9tica de empresas e prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos para enfrentar a viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. Esse c\u00f3digo passa agora a ter o objetivo de orientar e estabelecer padr\u00f5es de comportamento \u00e9tico, n\u00e3o mais o de regular.\r\nTamb\u00e9m some a refer\u00eancia \u00e0 viol\u00eancia sexual, que era entendida conceitualmente como qualquer conduta que constrangesse a crian\u00e7a e o adolescente a praticar ou a presenciar conjun\u00e7\u00e3o carnal ou qualquer outro ato libidinoso. O conceito de viol\u00eancia se subdividia em abuso sexual, explora\u00e7\u00e3o comercial e tr\u00e1fico de pessoas. O que entra no lugar, na nova reda\u00e7\u00e3o, \u00e9 apenas explora\u00e7\u00e3o sexual em troca de remunera\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, Deputadas e Deputados, antes havia certifica\u00e7\u00e3o para as entidades. Ela s\u00f3 era dada \u00e0s empresas depois de terem afixado o termo de ades\u00e3o em local vis\u00edvel, de terem incorporado em sua pol\u00edtica interna o compromisso de cumprir e divulgar o estabelecido no C\u00f3digo de Conduta e, principalmente, de j\u00e1 terem capacitado pelo menos 50% dos funcion\u00e1rios.\r\nPortanto, eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa do Turismo desta Casa, \u00e0 qual perten\u00e7o, e do Ministro do Turismo - para o fato de que desburocratizar n\u00e3o quer dizer relaxar comportamentos na dire\u00e7\u00e3o da defesa da crian\u00e7a e do adolescente e do enfrentamento dos abusos sexuais cometidos na \u00e1rea do turismo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o defendemos, como o Presidente da Rep\u00fablica defende claramente, que quem quer fazer sexo venha ao Brasil para fazer com mulher. Somos contra o turismo sexual. N\u00e3o podemos, no entanto, admitir que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e todas as outras regras existentes no Brasil para defender as nossas crian\u00e7as da explora\u00e7\u00e3o sexual, especialmente na \u00e1rea do turismo, sejam relaxadas em nome de nada - em nome de nada.\r\n\u00c9 por isso, Sra. Deputada, Sr. Deputado Presidente e demais membros desta Casa, que n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de manter o posicionamento anterior do C\u00f3digo de Conduta, que tinha um conceito muito mais largo.\r\nFinalmente, Sr. Presidente, vou tamb\u00e9m anunciar que estarei aqui, neste fim de semana, para participar de reuni\u00e3o do Diret\u00f3rio Nacional do meu partido. Ele toma uma decis\u00e3o corajosa, que \u00e9 a da sua autorreforma. O PSB lan\u00e7a um documento aos membros sobre mudan\u00e7a e moderniza\u00e7\u00e3o do seu programa e abrir\u00e1 um debate, durante 1 ano, nas nossas fileiras partid\u00e1rias, para que n\u00f3s possamos, ao longo deste tempo, amadurecer aqueles que s\u00e3o os princ\u00edpios program\u00e1ticos do nosso partido. Esta \u00e9 uma postura extremamente ousada. Eu quero parabenizar a Dire\u00e7\u00e3o do nosso partido e, em especial, o seu Presidente, o Carlos Siqueira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHINA, GRUPO PARLAMENTAR BRASIL-CHINA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Visita de delega\u00e7\u00e3o do Parlamento da Rep\u00fablica Popular da China \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero apenas registrar que, hoje pela manh\u00e3, o Embaixador da China e a Comitiva de Parlamentares da China se encontraram com o Presidente desta Casa na resid\u00eancia oficial, e, agora, ap\u00f3s 2 horas de reuni\u00e3o com o Grupo Parlamentar Brasil-China, n\u00f3s estamos trazendo a comitiva para visitar o plen\u00e1rio desta Casa.\r\nComp\u00f5e esta delega\u00e7\u00e3o S.Exa. o Deputado e Vice-Presidente do Comit\u00ea Permanente da Assembleia Popular Nacional da China, Cai Dafeng; o Sr. Jiang Bixin, Deputado e Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Legisla\u00e7\u00e3o da Assembleia Popular Nacional da China; o Sr. Lu Peijun, Deputado e Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Assembleia Popular Nacional da China; o Sr. Wang Chaoying, Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura e Aldeias da Assembleia Popular Nacional da China; al\u00e9m do Embaixador da China, que os conduz neste momento em visita a esta Casa, e dos Deputados e Parlamentares do Brasil que comp\u00f5em o Grupo Parlamentar Brasil-China.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos e pe\u00e7o mais uma vez o aplauso para os 45 anos de rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre Brasil e China.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, INAUGURA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, PIRITIBA (BA).\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, BAHIA, INTERRUP\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REGI\u00c3O NORDESTE, F\u00c1BRICA DE FERTILIZANTES NITROGENADOS DA BAHIA (FAFEN-BA), FECHAMENTO, REFINARIA, ANT\u00d4NIO CARLOS PEIXOTO DE MAGALH\u00c3ES NETO, PREFEITO, SALVADOR (BA).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Piritiba, Estado da Bahia, de obra p\u00fablica realizada com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de autoria da oradora. Participa\u00e7\u00e3o da Parlamentar em ato de protesto, realizado no \u00e2mbito da Assembleia Legislativa, contra a interrup\u00e7\u00e3o dos investimentos da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu vou iniciar comentando rapidamente o que disse Deputado Claudio Cajado, a quem agrade\u00e7o muito que tenha citado aqui que foi a Piritiba para inaugurar uma obra feita com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria apresentada por mim. Eu espero que ele tenha falado isso l\u00e1, porque infelizmente eu n\u00e3o fui convidada para essa inaugura\u00e7\u00e3o porque o Prefeito \u00e9 inimigo do nosso grupo pol\u00edtico, que tem o ex-Prefeito Ivan Cedraz, Lucas Cedraz, Ricardo Cedraz, J\u00fanior do Beco, ex-Prefeito Bel, Nivaldo do Sindicato, todos esses amigos aos quais envio um abra\u00e7o.\r\nEu destinei os recursos dessa emenda para Piritiba quando eu era Senadora, e o Prefeito da cidade era Ivan Cedraz. No entanto, \u00e9 certo que destinei os recursos da emenda para beneficiar o povo daquela cidade, portanto, o Prefeito deveria ter tido a mesma considera\u00e7\u00e3o e me convidado para esse evento, j\u00e1 que estava inaugurando uma obra resultante de uma emenda or\u00e7ament\u00e1ria apresentada por mim. Mas o povo de Piritiba raciocina, pensa e saber\u00e1 analisar esses fatos.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 23, eu participei, na Assembleia Legislativa da Bahia, de uma grande manifesta\u00e7\u00e3o, com mais de 1.500 pessoas, Deputado Charles Fernandes, que foram at\u00e9 o audit\u00f3rio da Assembleia Legislativa para protestar contra a interrup\u00e7\u00e3o dos investimentos da PETROBRAS no Nordeste brasileiro, especialmente na nossa Bahia.\r\nNa Bahia, a PETROBRAS est\u00e1 presente em 21 Munic\u00edpios, com produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de 42 mil barris de petr\u00f3leo e 6 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de g\u00e1s, movimentando 4 bilh\u00f5es de reais, empregando 17 mil pessoas no Estado, sendo 4 mil concursados e 13 mil terceirizados. A Bahia \u00e9 o \u00fanico Estado brasileiro onde a PETROBRAS desenvolve trabalhos de todos os ramos da sua atividade econ\u00f4mica: refino; log\u00edstica; produ\u00e7\u00e3o de fertilizantes com ureia e am\u00f4nia, na FAFEN; produ\u00e7\u00e3o de biodiesel; produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica em termel\u00e9tricas; produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s, nos campos terrestres; e administra\u00e7\u00e3o de ativos no EDIBA, o edif\u00edcio Torre Pituba.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo na Bahia \u00e9 um absurdo: a hiberna\u00e7\u00e3o da FAFEN, a F\u00e1brica de Fertilizantes, no Brasil, pa\u00eds que tem o agroneg\u00f3cio como grande alavancador da economia; a amea\u00e7a de fechamento da Refinaria Landulpho Alves - RLAM, que \u00e9 a mais antiga refinaria do Brasil, mais antiga do que a pr\u00f3pria PETROBRAS, no Estado em que foi descoberto o petr\u00f3leo. O fechamento das refinarias e o afastamento da PETROBRAS do refino, no Brasil, Deputados, significa tirar empregos do Brasil e levar empregos para os outros pa\u00edses que v\u00e3o importar o \u00f3leo bruto do petr\u00f3leo. N\u00f3s vamos deixar de refinar o petr\u00f3leo aqui e garantir os empregos de milhares de trabalhadores e trabalhadoras brasileiras, para exportar o \u00f3leo bruto e ter esses empregos deslocados para outro pa\u00eds.\r\nEu n\u00e3o posso entender como essa pol\u00edtica pode ser vista, sen\u00e3o como uma pol\u00edtica contra os interesses nacionais, contra os interesses da economia nacional, prejudicando o emprego e a vida do trabalhador brasileiro. \r\nNa Bahia, foi anunciada a desativa\u00e7\u00e3o da RLAM, um patrim\u00f4nio que, com seus royalties, alimenta diversos Munic\u00edpios do nosso Estado, principalmente os da Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador e a cidade querida do Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio: Candeias.\r\nEles est\u00e3o desmontando o pr\u00e9dio administrativo-financeiro, destruindo a vida de milhares de funcion\u00e1rios, ao implantar um sistema aterrorizante para o funcion\u00e1rio, que fez um investimento para passar no concurso p\u00fablico da PETROBRAS, um investimento pessoal e de sua fam\u00edlia, e hoje est\u00e1 sendo transferido para qualquer ponto do Pa\u00eds em que haja a presen\u00e7a da PETROBRAS, desde que saia da Bahia. \u00c9 essa realidade inadmiss\u00edvel que os baianos n\u00e3o aceitam e que prejudica, sem d\u00favida nenhuma, a economia da Capital do Estado, a cidade do Salvador - eu, inclusive, espero por pronunciamento do Prefeito ACM Neto a esse respeito -, e prejudica a economia do Estado da Bahia. E assim ocorrer\u00e1 em todo o Nordeste. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a bancada do Nordeste n\u00e3o se pronuncie e n\u00e3o repudie essa decis\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, PESCADOR, CATADOR DE MARISCOS, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Solidariedade ao povo e aos Governadores nordestinos por a\u00e7\u00f5es adotadas a respeito do vazamento de petr\u00f3leo na regi\u00e3o litor\u00e2nea. Preju\u00edzos causados \u00e0 atividade tur\u00edstica, aos pescadores e marisqueiras pelo derramamento de petr\u00f3leo cru na regi\u00e3o. Lentid\u00e3o do Governo Federal na ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es a respeito do caso. Urgente necessidade de discuss\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de medidas em prol dos pescadores e marisqueiras atingidos pelo desastre ambiental.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero, neste instante, levar a minha palavra de solidariedade aos Governadores do Nordeste e ao povo nordestino, que, de maneira unit\u00e1ria e unificada, tomaram as iniciativas indispens\u00e1veis para resolver a quest\u00e3o do \u00f3leo, esse desastre ecol\u00f3gico grav\u00edssimo do \u00f3leo que chega ao nosso litoral, especialmente a Pernambuco e ao Cear\u00e1, os dois Estados mais atingidos, mas \u00e0 nossa Bahia tamb\u00e9m.\r\nEsses Estados t\u00eam uma tend\u00eancia enorme \u00e0 atividade tur\u00edstica, que ficou muito prejudicada. E n\u00e3o s\u00f3 essa atividade econ\u00f4mica, mas tamb\u00e9m as marisqueiras, os pescadores e o povo, que hoje vive temendo, sem saber se pode ou n\u00e3o comer marisco e peixe.\r\nInfelizmente, o Governo Federal tem tido uma a\u00e7\u00e3o muito lenta na resolu\u00e7\u00e3o do problema, na identifica\u00e7\u00e3o das responsabilidades. Eu fico me perguntando: no caso de Brumadinho, n\u00f3s temos claramente uma empresa que tem que pagar o pato. Mas, no caso do litoral nordestino, quem \u00e9 que vai pagar a conta para garantir \u00e0s fam\u00edlias de marisqueiras e de pescadores a sobreviv\u00eancia neste momento? Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso cabe \u00e0 Uni\u00e3o. O Parlamento precisa debater essa quest\u00e3o com urg\u00eancia, para exigir a tomada de posi\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI CA\u00d3, ANIVERSARIO, VIGENCIA, COMBATE, RACISMO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pela Procuradoria Geral do Estado da Bahia, de selo e revista comemorativa dos 30 anos da Lei Ca\u00f3, acerca da criminaliza\u00e7\u00e3o do racismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Procuradoria Geral do Estado da Bahia lan\u00e7ou hoje, \u00e0s 9 horas, a revista comemorativa e o selo 30 anos da Lei Ca\u00f3, a lei que criminalizou o racismo. O encontro foi no audit\u00f3rio da institui\u00e7\u00e3o, no Centro Administrativo da Bahia, e integra as a\u00e7\u00f5es do Novembro Negro do \u00f3rg\u00e3o.\r\nA publica\u00e7\u00e3o re\u00fane artigos coment\u00e1rios depoimento sobre a Lei e faz uma homenagem just\u00edssima ao advogado, jornalista e pol\u00edtico baiano Carlos Alberto Ca\u00f3 de Oliveira, um \u00edcone da luta antirracista no Brasil. Ca\u00f3 incluiu na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 o racismo como crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel e, no ano seguinte, impulsionou a aprova\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.716, de 1989, que ficou conhecida como Lei Ca\u00f3, em sua homenagem.\r\nViveu grande parte de sua vida no Rio de Janeiro. foi Deputado pelo Rio de Janeiro, sempre vinculado ao PDT, a partir de ent\u00e3o. Foi um grande jornalista, sempre escrevendo sobre pol\u00edtica e economia na Tribuna da Imprensa, no Jornal do Commercio, na TV Tupi, no Jornal do Brasil, na revista Veja. Ingressou na vida pol\u00edtica em 1981, quando se filiou ao PT e se candidatou a Deputado Federal.\r\nFoi um grande brasileiro, um grande baiano, um grande lutador pela igualdade racial em nosso Pa\u00eds.\r\nEu, que sou baiana, conheci Ca\u00f3 e fui sua colega na Constituinte, tive a honra de trabalhar no in\u00edcio da minha vida pol\u00edtica, como Vereadora, no bairro onde morava a sua fam\u00edlia, l\u00e1 no Bin\u00f3culo, uma pequena localidade da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o posso deixar de registrar aqui hoje essa importante lei e homenagear esse querido companheiro de luta, Alberto Ca\u00f3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, de provid\u00eancias acerca do ataque de Deputado contra a exposi\u00e7\u00e3o sobre racismo, realizada nas depend\u00eancias da Casa. Rep\u00fadio \u00e0 express\u00e3o pretinho bandidinho  proferida por Parlamentar no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sendo do mesmo Estado de V.Exa., um Estado de maioria negra, a Bahia, e na Semana da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o posso deixar de registrar o meu completo desacordo e a minha indigna\u00e7\u00e3o com o que n\u00f3s vimos acontecer h\u00e1 pouco: um Deputado que se acha acima dos outros Deputados contraria decis\u00e3o da Mesa de permitir uma exposi\u00e7\u00e3o nesta Casa e arranca cartazes - e s\u00e3o cartazes de artistas, inclusive, que cederam sua arte para que pudesse ser colocada no Congresso Nacional.\r\nIsso n\u00e3o pode ficar sem uma puni\u00e7\u00e3o. A Mesa n\u00e3o pode ignorar esse fato, porque ele fere a decis\u00e3o maior da Mesa de permitir a exposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com que, em nome da defesa da Pol\u00edcia Militar - que, ali\u00e1s, no nosso Estado, assim como em quase todo do Brasil, \u00e9 tamb\u00e9m negra e tamb\u00e9m morre -, algu\u00e9m venha aqui afirmar suas convic\u00e7\u00f5es racistas e se referir a \"um pretinho bandidinho\". Por que n\u00e3o disse \"um parmalat branco bandidinho\"?\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que esse tipo de racismo seja praticado aqui, com a permiss\u00e3o de todos, com risinhos, com ironia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ironizar a dor das dezenas, centenas de m\u00e3es que, neste Pa\u00eds, j\u00e1 constitu\u00edram, inclusive, uma associa\u00e7\u00e3o de m\u00e3es v\u00edtimas da viol\u00eancia que mata jovens negros no Brasil inteiro.\r\nPortanto, Sr. Presidente, isso tem o nosso repudio. Mas registro n\u00e3o s\u00f3 o meu rep\u00fadio. Eu solicito que a Mesa desta Casa tome uma provid\u00eancia contra este Deputado, porque a Mesa representa a maioria da Casa, e ela n\u00e3o pode ser desrespeitada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSB reconhece a urg\u00eancia dessa medida, que serve de preven\u00e7\u00e3o, porque, quanto mais cedo se descobre o c\u00e2ncer, maior a possibilidade de salvar a vida da mulher.\r\nPortanto, n\u00f3s consideramos que \u00e9 extremamente positivo e necess\u00e1rio que o SUS possa dispor desse tipo de exame, para garantir \u00e0s nossas mulheres a possibilidade de ter um tratamento adequado para a manuten\u00e7\u00e3o da sua vida.\r\nQuero destacar, Sra. Presidente, que a Bahia, hoje, \u00e9 o segundo Estado em rastreamento de c\u00e2ncer de mama no Brasil. Para isso, foram necess\u00e1rias medidas importantes tomadas pelo Governo do Estado.\r\nN\u00f3s esperamos que o Brasil inteiro possa chegar \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de fazer rastreamento de c\u00e2ncer, como h\u00e1 hoje na Bahia.\r\nVotamos em defesa da vida das mulheres.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, METR\u00d4, CONSTRU\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO LEVE SOBRE TRILHOS (VLT), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pelo an\u00fancio das obras do tramo 3 do Metr\u00f4 de Salvador, entre os Bairros de Campinas do Piraj\u00e1 e Cajazeiras. An\u00fancio de lan\u00e7amento do Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos - VLT, de liga\u00e7\u00e3o do Largo da Cal\u00e7ada \u00e0 Ilha de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Munic\u00edpio de Sim\u00f5es Filho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar o povo de Salvador e o Governador do Estado da Bahia, que hoje lan\u00e7ou uma obra fundamental para a nossa cidade, o tramo 3 do metr\u00f4 de Salvador, que vai de Campinas do Piraj\u00e1 a Cajazeiras, realizando o grande sonho do povo de Cajazeiras de, definitivamente, se ligar \u00e0 cidade de Salvador. E, amanh\u00e3, lan\u00e7ar\u00e1 o VLT - Ve\u00edculo Leve sobre Trilhos, saindo do Largo da Cal\u00e7ada at\u00e9 o sub\u00farbio, chegando \u00e0 Ilha de S\u00e3o Jo\u00e3o, no Munic\u00edpio de Sim\u00f5es Filho.\r\nDessa maneira, Sra. Presidente, o Governador integra a cidade de Salvador, atrav\u00e9s do projeto de mobilidade urbana, e anuncia a constru\u00e7\u00e3o da nova rodovi\u00e1ria, tamb\u00e9m pr\u00f3xima a \u00c1guas Claras, fazendo com que haja uma redefini\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ado urbano, dos investimentos urbanos na cidade de Salvador.\r\nO desenho peninsular de Salvador fica contornado de uma cidade a outra da regi\u00e3o metropolitana. \u00c9 um Governo que trabalha. Hoje \u00e9 o maior e melhor Governo Estadual do Brasil e demonstra todo o seu carinho, aten\u00e7\u00e3o e amor pela cidade de Salvador. Parab\u00e9ns, Salvador, que vai entrar no novo ano com tantas boas not\u00edcias!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta proposta, al\u00e9m de ser in\u00f3cua, vai contra a sustentabilidade ambiental, acima de tudo.\r\nPor isso, o PSB encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=434&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB vota \"sim\", Sr. Presidente, no caso do desmembramento. Em se tratando da outra quest\u00e3o, n\u00f3s vamos discutir a cria\u00e7\u00e3o dos Tribunais da Bahia, do Paran\u00e1, entre tantos outros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APLICATIVO WHATSAPP, PESQUISA, DAVID NEMER, PESQUISADOR, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sa\u00edda do acad\u00eamico brasileiro David Nemer do Pa\u00eds, em face do recebimento de amea\u00e7as de morte pelos estudos realizados a respeito do uso pol\u00edtico do WhatsApp. Tentativa de desqualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhos da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas registrar que a Revista F\u00f3rum divulgou hoje que o acad\u00eamico brasileiro David Nemer, cujo trabalho nos \u00faltimos anos tem sido dedicado a estudar a forma como o aplicativo WhatsApp \u00e9 usado politicamente no Brasil, foi amea\u00e7ado de morte e teve que sair do Pa\u00eds rapidamente.\r\nEle mora nos Estados Unidos e vem desenvolvendo esse estudo - inclusive de todos os partidos -sobre as elei\u00e7\u00f5es de 2018.\r\nEle recebeu mais de uma amea\u00e7a de morte, sendo que, nessa \u00faltima vez que esteve aqui no Brasil, recebeu uma foto sua num parque escrito: \"Sabemos que est\u00e1 no Brasil. Se cuide\". E denunciou \u00e0 pol\u00edcia.\r\nEu quero falar sobre isso, Sr. Presidente, rapidamente, porque ontem falaram aqui sobre a CPMI das Fake News. Como Relatora, quero revidar, retrucar, n\u00e3o admitir as tentativas de desqualificar o trabalho dessa Comiss\u00e3o, que, em 24 audi\u00eancias p\u00fablicas, ouviu apenas cinco pessoas relacionadas \u00e0 pol\u00edtica. No entanto, h\u00e1 aqueles que se alimentam desse crime para exercerem a sua a\u00e7\u00e3o na rede. O povo brasileiro, certamente, repudia essas manifesta\u00e7\u00f5es de \u00f3dio, de destrui\u00e7\u00e3o de biografias nas redes sociais e o crime que est\u00e1 sendo cometido contra a democracia e contra a sociedade brasileira. S\u00e3o fake news de campanhas contra a vacina\u00e7\u00e3o, levando objetivamente a preju\u00edzos significativos, inclusive \u00e0 morte.\r\nPortanto, n\u00e3o vou responder a quem tentou nos provocar, mas quero dizer apenas o que \u00e9 verdadeiro. Chega de fake news. H\u00e1 fake news, inclusive, de que n\u00e3o existiu ditadura no Brasil. A\u00ed \u00e9 demais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4617/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PERCENTUAL, CACAU, CHOCOLATE, OBRIGATORIEDADE, INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, R\u00d3TULO DO PRODUTO, EMBALAGEM DO PRODUTO, PUBLICIDADE, SUBSTITUTIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ZEQUINHA MARINHO, SENADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Agradecimento ao Senador Zequinha Marinho pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao projeto de lei, de autoria da oradora, sobre a adi\u00e7\u00e3o de percentuais m\u00ednimos de cacau em chocolates e derivados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas parabenizar o Senador Zequinha Marinho, do PSC do Par\u00e1, e agradecer-lhe por ter aprovado hoje, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, substitutivo a um projeto de minha autoria que estabelece percentuais m\u00ednimos de cacau em chocolates e derivados - o Senador reconhece ter resgatado esse meu projeto, que se encontrava arquivado, Sr. Presidente, em raz\u00e3o do t\u00e9rmino da legislatura anterior.\r\n\u00c9 claro que a sua simpatia est\u00e1 baseada tamb\u00e9m no fato de a Bahia e o Par\u00e1 serem respons\u00e1veis por mais de 80% da produ\u00e7\u00e3o de cacau no Brasil, mas tamb\u00e9m t\u00eam uma importante produ\u00e7\u00e3o o Esp\u00edrito Santo e Rond\u00f4nia.\r\nEu vejo a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, que ainda precisa de uma nova vota\u00e7\u00e3o, como um avan\u00e7o importante que o Senado realizar\u00e1.\r\nJ\u00e1 existe um projeto id\u00eantico a esse aqui na Casa. Quero convidar o Senador para fazermos um acordo em torno desse texto. O texto tem uma pequena diverg\u00eancia do meu. Trata-se de um detalhe t\u00e9cnico, por\u00e9m muito importante: o projeto do Senador considera que os 35% m\u00ednimos de am\u00eandoa do cacau devem se dar no chocolate meio amargo e no amargo, enquanto n\u00f3s consideramos que 35% de am\u00eandoa do cacau s\u00e3o indispens\u00e1veis no chocolate ao leite, e apenas o chocolate que cont\u00e9m a partir de 50% de am\u00eandoa do cacau \u00e9 que se considera amargo e meio amargo.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 muito importante para os nossos Estados, para a produ\u00e7\u00e3o de cacau, especialmente para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate do Brasil, que disputa internacionalmente, que possamos aprovar esse projeto.\r\nMuito obrigada por sua gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RAFAEL JAMBEIRO (BA), GUANAMBI (BA), CRIS\u00d3POLIS (BA).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora na solenidade de formatura de estudantes do ensino m\u00e9dio, no Munic\u00edpio de Rafael Jambeiro, e na missa sertaneja em homenagem ao Bom Jesus, no Munic\u00edpio de Cris\u00f3polis, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, mando um abra\u00e7o para Guanambi, terra de V.Exa., e sa\u00fado os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas neste retorno ao trabalho. Muitos pensam que est\u00e1vamos de f\u00e9rias, mas n\u00e3o est\u00e1vamos. Est\u00e1vamos em recesso legislativo, per\u00edodo em que trabalhamos muito junto \u00e0s nossas bases. \r\nQuero saudar de maneira especial o povo e a juventude maravilhosa de Rafael Jambeiro, onde estive para participar da formatura de estudantes do ensino m\u00e9dio, juntamente com a Secret\u00e1ria Cibele Carvalho.\r\nMando tamb\u00e9m um abra\u00e7o especial aos companheiros de Cris\u00f3polis, terra do querido Leandro Dantas, onde estive no \u00faltimo domingo do m\u00eas de janeiro para participar da missa sertaneja em homenagem ao Bom Jesus. L\u00e1, tive a oportunidade de estar com os companheiros Chico Montalv\u00e3o, Denycarlos da Silva, Domingos dos Santos, Josimar dos Santos, Ednald da Silva e a nossa querida Presidente Municipal do PSB, Lenice Dantas. Mando um abra\u00e7o a todos.\r\nSa\u00fado nosso colega que assoma \u00e0 tribuna agora. N\u00f3s nos encontramos novamente neste ano de mais trabalho.\r\nDesejo um 2020 de muito trabalho para todos n\u00f3s.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GREVE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Solidariedade ao movimento grevista dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, manifesto aqui a minha solidariedade aos trabalhadores da PETROBRAS que est\u00e3o em greve. Coordenados e liderados pela FUP - Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros, eles se mant\u00eam em greve h\u00e1 4 dias.\r\nSomam-se hoje ao movimento grevista, no Rio de Janeiro, 14 plataformas de Cabi\u00fanas; no Rio Grande do Norte, o Polo Guamar\u00e9; no Paran\u00e1 e em Santa Catarina, terminais da TRANSPETRO; em S\u00e3o Paulo, terminais da TRANSPETRO; no Esp\u00edrito Santo, bases de terra em S\u00e3o Mateus, totalizando cerca de 2.800 trabalhadores em unidades envolvidas pela greve e 2.240 novos trabalhadores em greve.\r\n\u00c9 a manifesta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores contra a posi\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, que se mant\u00e9m sem responder e sem cumprir os acordos firmados com essa categoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE COMBATE A VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, BAHIA.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, PATR\u00cdCIA CAMPOS, JORNALISTA PROFISSIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CANCELAMENTO, BOLSA DE PESQUISA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE, P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUARDO CAMPOS, EX-MINISTRO DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Assassinato de mulheres no Estado da Bahia. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es jocosas do Presidente Jair Bolsonaro contra a jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, da Folha de S.Paulo. Discrimina\u00e7\u00e3o do Governo Federal com a Regi\u00e3o Nordeste, revelada no corte de bolsas de estudo da \u00e1rea de pesquisa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje, no dia de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, infelizmente tenho que registrar que, no fim de semana, na nossa terra, na Bahia, houve quatro assassinatos de mulheres, uma delas empregada dom\u00e9stica. Ela foi assassinada pelo neto da patroa dela. S\u00e3o crimes com forte caracter\u00edstica de feminic\u00eddio. S\u00e3o mulheres que s\u00e3o assassinadas pela raz\u00e3o de serem mulheres.\r\nEu quero deixar aqui essa den\u00fancia da situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a mulher em nosso Pa\u00eds, que, ali\u00e1s, s\u00f3 se agrava com as manifesta\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, manifesta\u00e7\u00f5es jocosas, desrespeitosas, como as feitas \u00e0 jornalista Patr\u00edcia Campos, do jornal Folha de S.Paulo.\r\nFinalmente, quero denunciar que, segundo o jornal Folha de S.Paulo, atrav\u00e9s da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, o cancelamento de bolsas de estudo para financiamento de pesquisa de p\u00f3s-graduandos atingiu mais a Regi\u00e3o Nordeste do que a Sudeste. O corte foi de 6% nos Estados do Sudeste e de 12% nos Estados do Nordeste.\r\nEu quero registrar o meu rep\u00fadio, mais uma vez, a essa discrimina\u00e7\u00e3o contra a nossa regi\u00e3o. Eduardo Campos como Ministro aumentou enormemente, democratizou o acesso \u00e0 pesquisa, ao financiamento de pesquisa no Nordeste e Norte deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB apresentou esse requerimento de retirada de pauta porque considera absolutamente inoportuna a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria no dia de hoje. \u00c9 inoportuna porque n\u00f3s estamos numa pandemia e, portanto, dever\u00edamos tratar com prioridade desta crise. O elemento primordial para todos n\u00f3s \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da vida. Esse \u00e9 o dever \u00e9tico do Estado neste momento.\r\nA segunda quest\u00e3o \u00e9 justamente ter um plano claro para recuperar a economia, a\u00e7\u00f5es concatenadas que o Governo precisa apresentar e n\u00e3o uma medida provis\u00f3ria como esta, que vem no sentido de retirar direitos do trabalhador. Infelizmente, neste momento em que ele precisa de tanta prote\u00e7\u00e3o, vemos guarida de muitos Deputados e Deputadas que, \u00e0s vezes, ingenuamente, acreditam que est\u00e3o fazendo o melhor para o Pa\u00eds, mas n\u00e3o est\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer, Sr. Presidente, a alguns que n\u00e3o leram todo o manual do Estado Democr\u00e1tico que a democracia n\u00e3o \u00e9 apenas o desejo da maioria. \u00c9, essencialmente, para al\u00e9m de ser executada a vontade da maioria, a garantia do direito da minoria de espernear, de lutar, de obstruir. E \u00e9 isso que n\u00f3s estamos fazendo nesta noite. N\u00f3s n\u00e3o estamos fazendo birra; estamos fazendo democracia.\r\nAlguns, infelizmente, n\u00e3o entenderam o que \u00e9 o Estado Democr\u00e1tico de Direito, n\u00e3o o estudaram de forma efetiva. E a juventude, com sua ansiedade, termina sendo, \u00e0s vezes, at\u00e9 um pouco agressiva e grosseira com seus companheiros.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, no entanto, n\u00e3o \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que possa servir aos interesses dos trabalhadores e dos empres\u00e1rios brasileiros. N\u00f3s teremos que enfrentar uma crise econ\u00f4mica, que j\u00e1 se iniciou, muito, muito grave, e \u00e9 preciso ter a\u00e7\u00f5es que pensem a retomada do emprego vinculada a forte investimento p\u00fablico e privado, principalmente investimento p\u00fablico. \u00c9 assim que est\u00e3o se desenhando em todo o mundo as propostas de sa\u00edda para a crise econ\u00f4mica, que n\u00e3o vai ser apenas no Brasil, mas que vai impactar toda a popula\u00e7\u00e3o do mundo.\r\nQuando se fala em retirada de direitos vinculada \u00e0 ideia de retomada de empregos, isso \u00e9 uma simplifica\u00e7\u00e3o muito pequena do que \u00e9 realmente um processo de recupera\u00e7\u00e3o de empregos na economia. A recupera\u00e7\u00e3o do emprego na economia precisa de outras a\u00e7\u00f5es, e de a\u00e7\u00f5es que se unam umas \u00e0s outras.\r\nInfelizmente, este Governo n\u00e3o tem apresentado propostas que v\u00e3o no sentido, em primeiro lugar, de preservar a vida da popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a sua principal obriga\u00e7\u00e3o, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o moral do Estado brasileiro, nem mesmo apresentou um plano de recupera\u00e7\u00e3o da economia, o que j\u00e1 deveria come\u00e7ar a ser discutido neste momento.\r\nQuero parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados e V.Exa. pelo que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos at\u00e9 ent\u00e3o: a renda b\u00e1sica, o socorro aos Estados e Munic\u00edpios, o \"or\u00e7amento de guerra\". Mas tudo isso vem dentro de uma ideia de que \u00e9 preciso dar prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida. E proteger a vida neste momento \u00e9 garantir que os trabalhadores possam ficar em casa, e os empres\u00e1rios tamb\u00e9m, aqueles que n\u00e3o s\u00e3o dos servi\u00e7os essenciais, para poder garantir que a sua vida seja mantida.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" a esta vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB compreende a necessidade de moderniza\u00e7\u00e3o da EMBRATUR, para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s regras, inclusive do mercado internacional, e sa\u00fada a retirada do direito autoral desta medida provis\u00f3ria. Os m\u00fasicos s\u00e3o uma mat\u00e9ria-prima do turismo e devem ser tratados com respeito e parceria dentro desta medida provis\u00f3ria e dentro do debate na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nVamos votar favoravelmente, resguardando-nos o direito de apresentar um destaque para a retirada do art. 31. N\u00f3s n\u00e3o concordamos com a retirada de recursos do SESC e do SENAC, que s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es que mais contribuem para o fortalecimento do turismo, para a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, para o turismo interno, para o turismo social. Estamos votando esta mat\u00e9ria num momento extremamente desfavor\u00e1vel para o turismo internacional e vamos precisar do fortalecimento do turismo no mercado interno brasileiro. Para tanto, o SESC e o SENAC s\u00e3o indispens\u00e1veis.\r\nPortanto, votamos \"sim\", com o nosso destaque sobre a retirada do art. 31.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trata-se de um importante projeto que n\u00f3s estamos votando hoje, porque ele vem no sentido de dar uma garantia m\u00ednima aos profissionais de sa\u00fade que em todo o Brasil est\u00e3o na linha de frente da luta em defesa da vida. \u00c0s vezes, h\u00e1 autoridades com menos empenho na defesa da vida do povo brasileiro do que esses e essas profissionais, na sua maioria esmagadora, mulheres.\r\nQuero parabenizar o Deputado Reginaldo Lopes e todos os autores e autoras de projetos que foram apensados e o Deputado Mauro Nazif pelo relat\u00f3rio competente. \r\nO PSB encaminha \"sim\", em defesa dos profissionais de sa\u00fade no Brasil, num momento em que o nosso Pa\u00eds alcan\u00e7a a lideran\u00e7a nesse p\u00e9ssimo campeonato com o maior n\u00famero de enfermeiros mortos em todo o mundo. Em defesa da vida do povo brasileiro, vamos defender os profissionais de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, garantindo-lhes esta indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, obrigada pela oportunidade. Demorou um pouquinho aqui o som.\r\nEu quero saudar o Presidente Marcos Pereira, que nos permitiu a sua presen\u00e7a \u00e0 mesa. Quero saudar o Presidente Rodrigo Maia e os L\u00edderes, que concordaram com que vot\u00e1ssemos hoje este importante projeto de combate \u00e0 viol\u00eancia. Quero saudar a unidade da nossa bancada, coordenada pela Deputada Professora Dorinha. Quero saudar esta combatente das lutas dos direitos humanos no Brasil, especialmente contra a viol\u00eancia e em defesa das crian\u00e7as, dos adolescentes, dos jovens e das mulheres brasileiras, a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Quero saudar a nossa querida Deputada Fl\u00e1via Morais, a minha colega na Comiss\u00e3o do Idoso. Quero saudar tamb\u00e9m o nosso L\u00edder Alessandro Molon e lhe agradecer. Quero saudar o Deputado Elias Vaz, que nos permitiu esse encaminhamento.\r\nO PSB encaminha o voto \"sim\". E eu encaminho o voto \"sim\", em nome da nossa bancada e tamb\u00e9m das nossas queridas companheiras Deputadas Liziane Bayer e Rosana Valle.\r\nEu fiz uma emenda a este projeto, buscando dar garantia para que aquelas que n\u00e3o conseguissem ter a sua pens\u00e3o aliment\u00edcia sejam consideradas benefici\u00e1rias do aux\u00edlio emergencial neste momento de pandemia.\r\nPrincipalmente, eu quero saudar o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados pela vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, Deputada Fernanda, neste momento, desta proposta em defesa das mulheres brasileiras.\r\nQuero reafirmar, como disse a Deputada Jandira, que n\u00e3o \u00e9 que a viol\u00eancia tenha aumentado, mas sim que ela se torna vis\u00edvel neste momento da pandemia. E \u00e9 muito importante que n\u00f3s possamos ter as medidas protetivas necess\u00e1rias para defender a vida de tantas mulheres que s\u00e3o diariamente violentadas em nosso Pa\u00eds, atrav\u00e9s justamente dessa a\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nPortanto, o PSB vota \"sim\", em defesa das mulheres brasileiras e contra a viol\u00eancia.\r\nO partido retirou o destaque \u00e0 minha emenda para contribuir com a nossa Relatora, que fez muito bem o seu trabalho de relatoria, de negocia\u00e7\u00e3o. Merece o nosso aplauso e o nosso parab\u00e9ns a Deputada Fl\u00e1via Morais.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO, BENEDITA DA SILVA, JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero iniciar cumprimentando-o pelo pronunciamento necess\u00e1rio que fez hoje \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, representando o Parlamento brasileiro.\r\nQuero cumprimentar a Deputada Benedita da Silva e todos os autores dos projetos que foram apensados. Quero cumprimentar, pelo extraordin\u00e1rio trabalho desenvolvido, a companheira Deputada Jandira Feghali, por mobilizar e debater com todo o Brasil cultural este relat\u00f3rio.\r\nN\u00f3s nunca sentimos, como neste isolamento, Sr. Presidente, o quanto \u00e9 essencial a cultura em nosso Pa\u00eds. Estamos lendo, estamos assistindo a filmes, estamos ouvindo musicais, estamos consumindo cultura. Contraditoriamente, os autores, os criadores, os que fazem e executam a cultura em nosso Pa\u00eds est\u00e3o vivendo a pandemia de forma dram\u00e1tica. Por tudo isso, \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro, para estimular a economia criativa, para garantir a identidade cultural e para garantir a vida, votar neste momento este projeto emergencial da cultura brasileira.\r\nO PSB vota \"sim\", aplaude e participa deste esfor\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante. Eu quero parabenizar o PT pela autoria, na pessoa do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es; a Deputada Fernanda Melchionna, cujo projeto est\u00e1 apensado; e a Relatora e coordenadora da bancada feminina, a Deputada Professora Dorinha, que deu mais robustez ainda ao projeto, ao incorporar a ideia de restabelecer o direito do chefe de fam\u00edlia monoparental, ainda que seja homem, e ao compreender a necessidade de proteger a mulher, dando-lhe prefer\u00eancia na situa\u00e7\u00e3o de dificuldade de se receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nQuero destacar, para finalizar, que 11 milh\u00f5es de mulheres criam seus filhos abaixo de 14 anos sozinhas no Brasil. E 55% delas ganham 10 reais di\u00e1rios para fazer a sustenta\u00e7\u00e3o dos seus filhos, ou em torno disso. Ent\u00e3o, esse aux\u00edlio emergencial \u00e9 extremamente importante. Se levarmos em conta que a maioria das mulheres pobres deste Pa\u00eds s\u00e3o negras, v\u00ea-se ainda mais a necessidade de garantirmos esse direito.\r\nA Relatora n\u00e3o acatou a nossa emenda, mas esperamos, em outro momento, poder...\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INQU\u00c9RITO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 14, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Manuten\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, do inqu\u00e9rito destinado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Defesa da continuidade dos trabalhos da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB vota \"n\u00e3o\", porque se trata de retirar, de suprimir do texto essa express\u00e3o que o destaque do PDT traz. Portanto, o voto PSB ser\u00e1 \"n\u00e3o\".\r\nEssa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que prejudica os trabalhadores. E n\u00f3s, conscientes disso, permanecemos com o nosso voto \"n\u00e3o\".\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar para saudar a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que neste momento vota a manuten\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito das fake news.\r\nEste \u00e9 um importante momento para a pol\u00edtica brasileira, porque, nessa discuss\u00e3o sobre fake news, na verdade, est\u00e1 uma discuss\u00e3o muito profunda a respeito dos limites e dos avan\u00e7os da democracia no Brasil. Portanto, \u00e9 um momento importante.\r\nA CPMI do nosso Congresso deve continuar, e continuar fortalecida, para que n\u00f3s possamos realmente transformar a nossa a\u00e7\u00e3o em algo que esclare\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o brasileira a a\u00e7\u00e3o nefasta dessa pr\u00e1tica nas redes sociais do Brasil, ferindo a democracia, amea\u00e7ando pessoas, assassinando biografias e, portanto, buscando intimidar a pol\u00edtica nacional.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DE S\u00c3O JO\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE. \r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba-A, art. 147, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Transcurso do Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. (a chamada Lei Aldir Blanc). Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca de transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esse destaque \u00e9 um destaque muito grave, porque ele tenta igualar condi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o diferentes: uma \u00e9 a do condutor de carro particular, outra \u00e9 a dos motoristas condutores profissionais, que vivem com determinada carga hor\u00e1ria de trabalho e tamb\u00e9m de estresse. Portanto, \u00e9 indispens\u00e1vel que eles permane\u00e7am com seus exames feitos de 5 em 5 anos. Isso \u00e9 para a defesa da sua vida e da vida daqueles que eles transportam, ou mesmo das cargas que s\u00e3o transportadas.\r\nPor isso, diferentemente do que parece na defesa do destaque, esse destaque n\u00e3o \u00e9 bom para os trabalhadores de transporte, para os condutores. Por isso, o PSB encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nE mais, eu gostaria de pedir a V.Exa. que hoje, dia 24 de junho, Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o, t\u00e3o importante para a economia da cultura no Nordeste brasileiro e no Pa\u00eds inteiro, n\u00f3s possamos apelar para o Presidente da Rep\u00fablica no sentido de sancionar a Lei Aldir Blanc, a lei de emerg\u00eancia cultural.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - E que V.Exa., juntamente com o Presidente Rodrigo Maia, possa p\u00f4r em pauta a lei do FUNDEB, a renova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, para garantir o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Falecimento do Deputado Assis Carvalho. Solidariedade aos seus familiares.  Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro, contaminado por coronav\u00edrus. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por imediata san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Necessidade de assun\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do comando das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quero iniciar tamb\u00e9m, como diversos outros oradores, homenageando este grande Deputado Assis Carvalho, enviando a minha solidariedade, o meu abra\u00e7o \u00e0 sua fam\u00edlia, a seus amigos, ao povo do Piau\u00ed e a toda bancada do PT. O Brasil perdeu um lutador, um homem amante da democracia e que sempre defendeu os interesses e o direito do povo trabalhador no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, no dia de hoje h\u00e1 um fato que todos j\u00e1 comentaram. O Presidente testou positivo para a COVID-19.\r\nEu quero tamb\u00e9m, como opositora tenaz do Presidente, desejar-lhe pronta recupera\u00e7\u00e3o, porque os verdadeiros democratas n\u00e3o desejam a morte ou o mal f\u00edsico dos seus advers\u00e1rios, mas desejam que os advers\u00e1rios estejam fortes fisicamente para que possamos derrot\u00e1-los, com nossas ideias e, principalmente, no voto.\r\nQuero apelar ao Presidente da Rep\u00fablica para que no dia de hoje sancione o Projeto de Lei n\u00ba 1.142, para garantir e preservar a sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas, dos quilombolas e dos povos tradicionais. \u00c9 muito importante fazermos isso, no momento em que espero que o Presidente da Rep\u00fablica esteja sensibilizado pela causa da sa\u00fade em nosso Pa\u00eds.\r\nNo Reino Unido, o Primeiro-Ministro teve COVID-19 e, ao se recuperar, fez um agradecimento e o reconhecimento exatamente ao sistema \u00fanico p\u00fablico de sa\u00fade do seu Pa\u00eds. Ele agradeceu aos m\u00e9dicos e aos enfermeiros que cuidaram dele, que, coincidentemente, eram dois imigrantes. Espero que o Sr. Presidente se recupere para que possamos voltar a dizer que a vida est\u00e1 acima de tudo e antecede \u00e0 economia. \u00c9 em fun\u00e7\u00e3o da vida que a economia existe. Muitos registraram o crescimento da economia com a compra de novos respiradores, porque a economia sobrevive mudando de produtos que ela consome. Por\u00e9m, a vida, n\u00e3o! A vida que se foi n\u00e3o se recupera.\r\nSr. Presidente, vamos lutar pela vida de todos os brasileiros e brasileiras, que neste momento precisam que o Governo assuma o comando do combate ao coronav\u00edrus, com a compra de rem\u00e9dios e envio de recursos aos Munic\u00edpios e Estados, para que possam, na pronta, proteger a vida das pessoas.\r\nMuita obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREDE SOCIAL DIGITAL, FACEBOOK, REMO\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMPROMETIMENTO, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Remo\u00e7\u00e3o, pelo Facebook, de contas falsas ligadas ao Presidente Jair Bolsonaro, a seus filhos, a assessores e seguidores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\", para suprimir o texto, portanto, seria \"sim\" ao destaque, porque compreende que n\u00f3s devemos alongar os prazos para os micros e pequenos empres\u00e1rios deste Pa\u00eds.\r\nO dia de ontem, Presidente, no entanto, foi marcado por uma decis\u00e3o do Facebook, que extinguiu no Brasil cerca de 88 contas, p\u00e1ginas, grupos do Facebook e do Instagram de apoiadores, de assessores, inclusive desta Casa, de filhos do Presidente da Rep\u00fablica e do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica decorrente de comportamentos inaut\u00eanticos coordenados no Brasil.\r\nEssa foi uma investiga\u00e7\u00e3o important\u00edssima feita pelo Facebook - n\u00e3o aconteceu apenas no Brasil, mas em diversos outros pa\u00edses - e traz \u00e0 tona a necessidade de esta Casa discutir n\u00e3o apenas o fortalecimento da nossa CPMI, mas esse comportamento irregular na C\u00e2mara dos Deputados de apoiadores, de assessores e de Deputados Federais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, ALUGUEL SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, apenas quero agradecer a dedica\u00e7\u00e3o da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, que incorporou a ideia do aluguel social - que n\u00e3o \u00e9 apenas nossa, mas de diversos Deputados. \r\nQuero parabenizar S.Exa. e todos os L\u00edderes, em especial o L\u00edder do Governo, pelo esfor\u00e7o de viabilizar este projeto de tanta import\u00e2ncia para combater a viol\u00eancia contra as mulheres neste momento em nosso Pa\u00eds, em plena pandemia.\r\nQuero falar da import\u00e2ncia de a C\u00e2mara dos Deputados abra\u00e7ar cada dia mais a luta contra a viol\u00eancia sobre as mulheres no nosso Pa\u00eds. E quero parabenizar tamb\u00e9m o PSB, pelo seu esfor\u00e7o, a Deputada Rosana Valle, o Deputado Denis Bezerra, que participaram tamb\u00e9m comigo na busca do nosso partido de contribuir com esse projeto. Parabenizo a Deputada Alice Portugal tamb\u00e9m, querida amiga, que teve a iniciativa de organizar este debate.\r\nPortanto, todos n\u00f3s hoje estamos de parab\u00e9ns, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AN\u00cdSIO TEIXEIRA, EDUCADOR, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM, BAHIA.\r\nESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ANIVERS\u00c1RIO, VIG\u00caNCIA, HOMENAGEM, \r\nFRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DOS DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE.\r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Estado da Bahia, de homenagens \u00e0 mem\u00f3ria do educador An\u00edsio Teixeira, ao ensejo do transcurso do 120\u00ba anivers\u00e1rio do seu nascimento. Comemora\u00e7\u00e3o do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Encaminhamento de carta de compromissos ao Vice-Presidente da Casa, pela Frente Parlamentar Mista de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, a respeito da autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, com suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar rapidamente tr\u00eas importantes fatos. O primeiro \u00e9 que no dia de ontem, na Bahia, comemorou-se os 120 anos de nascimento de An\u00edsio Teixeira, um dos mais importantes educadores deste Pa\u00eds. Desde cedo, o Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o prestou a ele uma grande homenagem, e, mais \u00e0 noite, os movimentos que lutam pela vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB tamb\u00e9m o homenagearam, com uma grande manifesta\u00e7\u00e3o virtual intitulada Movimento An\u00edsio Teixeira. \r\nAn\u00edsio Teixeira teve - e ainda tem nos dias de hoje - influ\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o brasileira, inclusive tendo sido um dos maiores influenciadores do pensamento e das a\u00e7\u00f5es de Darcy Ribeiro. Este \u00e9 o primeiro grande fato a saudar: a exist\u00eancia desse grande baiano, nascido em Caetit\u00e9, em 1900. E n\u00e3o \u00e9 demais homenage\u00e1-lo sempre que poss\u00edvel. \r\nO segundo fato, Sr. Presidente, \u00e9 que ontem tamb\u00e9m o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente completou 30 anos.\r\nNo fim da tarde, a Frente Parlamentar Mista de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e Adolescente entregou ao nosso Vice-Presidente uma carta de compromissos, em que reafirmamos nosso compromisso e nossa luta em defesa de todos os preceitos defendidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em nosso Pa\u00eds e que t\u00e3o necess\u00e1rios s\u00e3o \u00e0 defesa das crian\u00e7as mais pobres no Brasil.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes da Casa, um apelo ao Presidente da Casa, para que seja colocado em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, de autoria do Senador Otto Alencar, da Bahia. Nesta Casa, a nossa C\u00e2mara, h\u00e1 34 projetos de lei tratando do mesmo assunto.\r\nVejo que o Presidente Rodrigo Maia est\u00e1 chegando ao plen\u00e1rio e aproveito para falar da necessidade de colocar em pauta o projeto que suspende o pagamento dos empr\u00e9stimos consignados. Os aposentados brasileiros, os idosos brasileiros, n\u00e3o podem continuar sendo prejudicados neste momento de pandemia, tirando o que serviria para seu sustento para o pagamento dos empr\u00e9stimos consignados, quando em todo o Pa\u00eds as d\u00edvidas dos bancos com contratos privados est\u00e3o sendo jogadas para adiante. Isso tamb\u00e9m deve ser feito com os empr\u00e9stimos consignados, para que, pelo menos durante a pandemia, n\u00e3o seja feita essa cobran\u00e7a dos aposentados brasileiros.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DERRUBADA DE VETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Defesa de convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o do Congresso Nacional para aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais, especialmente aos apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a Minoria vai liberar a bancada, j\u00e1 que houve uma divis\u00e3o entre os partidos neste encaminhamento. \r\nAo mesmo tempo, eu gostaria tamb\u00e9m, como Minoria, de solicitar que n\u00f3s convoc\u00e1ssemos o Congresso Nacional para derrubar os vetos, inclusive o veto que o Presidente fez ao projeto de lei que garante a sa\u00fade ind\u00edgena e a sa\u00fade quilombola.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria orienta \"sim\", Sr. Presidente, reconhecendo que a emenda aprimora o texto, d\u00e1 a ele transpar\u00eancia e seguran\u00e7a, n\u00e3o traz nenhum outro impedimento e mant\u00e9m a flexibiliza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba-A, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, com suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a Minoria libera a bancada, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 uma unidade entre os partidos que comp\u00f5em o nosso bloco. Portanto, encaminhamos \"sim\". \r\nAproveito ainda a oportunidade para apelar a V.Exa. a fim de que possa colocar em pauta a suspens\u00e3o dos empr\u00e9stimos consignados, dando ao aposentado o direito de sobreviv\u00eancia neste per\u00edodo de pandemia. \u00c9 preciso que os aposentados idosos do Brasil possam ter o mesmo direito que estamos dando \u00e0s empresas e \u00e0s pessoas f\u00edsicas de obterem outros empr\u00e9stimos. O empr\u00e9stimo consignado garante a sobreviv\u00eancia daqueles que s\u00e3o hoje arrimo de fam\u00edlia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba-A da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante no art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria encaminha \"n\u00e3o\", Presidente, sempre buscando aprofundar a transpar\u00eancia no uso dos recursos p\u00fablicos. \r\nComo todos os partidos da nossa base, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, relativo \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\", apoiando o destaque do PDT, que consideramos fundamental.\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, gostaria de registrar que, mais uma vez, o Presidente da Rep\u00fablica comete um grande equ\u00edvoco, um absurdo contra o Parlamento brasileiro. Ap\u00f3s fazer, no Senado e na C\u00e2mara, incluindo os Governadores, um acordo sobre o projeto de saneamento, veta o art. 16, que impede a renova\u00e7\u00e3o de contratos com as empresas estatais, levando, portanto, a uma obriga\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o e levando a grandes dificuldades as empresas estatais em cada Estado, inclusive aquelas que j\u00e1 realizaram outro tipo de contrato.\r\nIsso \u00e9 um absurdo, \u00e9 um desrespeito ao Parlamento brasileiro, \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do veto sempre na \u00faltima palavra de um Presidente autorit\u00e1rio, que desrespeita permanentemente o Congresso Nacional e que n\u00e3o respeita a palavra que d\u00e1 a um acordo de lideran\u00e7as entre o Governo e as duas Casas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de tudo, quero agradecer a generosidade deste grande companheiro Parlamentar, o Deputado Gerv\u00e1sio Maia, que me cede o seu lugar.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s estamos diante de um fato hist\u00f3rico extremamente importante para a C\u00e2mara dos Deputados hoje: a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nN\u00f3s tivemos a oportunidade de debat\u00ea-lo tanto na C\u00e2mara como no Senado. Eu pr\u00f3pria fui autora de uma PEC no Senado, propondo que a responsabilidade do financiamento da Uni\u00e3o passasse a ser de 50% do FUNDEB.\r\nAo longo desse debate, n\u00f3s conseguimos, atrav\u00e9s do relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, uma negocia\u00e7\u00e3o com o Governo Federal que o reduziu para 20% em 6 anos.\r\nAinda assim, n\u00f3s todos estamos dispostos a aprovar esta proposta com entusiasmo, porque sabemos da responsabilidade que \u00e9 ter o FUNDEB, um novo FUNDEB, para impedir um apag\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Brasil; um novo FUNDEB para sustentar 86% das cidades brasileiras que necessitam dele para poder sustentar, viabilizar financeiramente a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; um novo FUNDEB para garantir os sal\u00e1rios dos professores, os sal\u00e1rios dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, para permitir mais transporte escolar, para permitir mais aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para as escolas. Por qu\u00ea?\r\nPorque todos n\u00f3s sabemos que o grande desafio deste Pa\u00eds \u00e9 ter uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e inclusiva.\r\nE \u00e9 por isso, Sra. Presidente, que n\u00f3s queremos apelar a todos, especialmente ao Governo, que est\u00e1 insistindo em modificar o projeto do FUNDEB e o relat\u00f3rio da Professora Dorinha. N\u00e3o vamos admitir nenhuma mudan\u00e7a nesse relat\u00f3rio. N\u00e3o podemos permitir que os inativos sejam pagos na folha do FUNDEB, porque isso diminui os recursos para a educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos permitir que se tirem recursos para a a\u00e7\u00e3o social. \u00c9 muito importante a pol\u00edtica de assist\u00eancia social no Pa\u00eds, mas n\u00e3o podemos tirar nada da educa\u00e7\u00e3o.\r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o grande desafio para que este Pa\u00eds, para que as nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens possam pensar num futuro promissor, num futuro de igualdade de oportunidades.\r\nPor isso, fortalecer o FUNDEB \u00e9 fortalecer a escola p\u00fablica e combater as desigualdades sociais e raciais deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, TABATA AMARAL, BACELAR, DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia e dos Deputados Tabata Amaral, Professora Dorinha Seabra Rezende e Bacelar  para a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o PSB orienta \"sim\" ao texto em segundo turno do FUNDEB, que \u00e9 uma importante vit\u00f3ria que todos n\u00f3s conquistamos hoje no Brasil, a vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita.\r\nEu quero parabenizar V.Exa. por sua luta; o Deputado Rodrigo Maia, que teve uma participa\u00e7\u00e3o muito importante; a Deputada Professora Dorinha, que foi uma gigante; o Deputado Bacelar.\r\nO passo que n\u00f3s demos aqui hoje foi fundamental para garantir \u00e0s crian\u00e7as deste Pa\u00eds a oportunidade de igualdade no conhecimento, as crian\u00e7as deste Pa\u00eds que precisam de escolas p\u00fablicas e que, portanto, ter\u00e3o no FUNDEB a garantia do seu financiamento.\r\n\u00c9 velho realmente dizer que n\u00e3o \u00e9 preciso garantir educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Todos os pa\u00edses desenvolvidos fazem o esfor\u00e7o de garantir a primeira porta de entrada do conhecimento p\u00fablico para a maioria da sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sra. Presidente, \u00e9 com orgulho, com emo\u00e7\u00e3o que o PSB diz \"sim\" a essa PEC no seu segundo turno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, DESIGUALDADE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, AN\u00c1LISE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG).\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nPL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Aumento do patrim\u00f4nio dos chamados super-ricos brasileiros durante a pandemia de coronav\u00edrus, segundo a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Oxfam. Agravamento do quadro de desemprego reinante no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 proposta de reforma tribut\u00e1ria apresentada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Indigna\u00e7\u00e3o com o veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial disposto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas, a semana come\u00e7ou com a divulga\u00e7\u00e3o de um levantamento da ONG Oxfam, que mostra que o patrim\u00f4nio dos chamados super-ricos brasileiros cresceu 34 bilh\u00f5es de d\u00f3lares durante a pandemia. O patrim\u00f4nio de 42 bilion\u00e1rios do Brasil passou de 123 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou 629 bilh\u00f5es de reais, para 157 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, mais de 839 bilh\u00f5es de reais.\r\nEnquanto isso, cresceu quase 2 milh\u00f5es o n\u00famero de desempregados no Brasil, e n\u00f3s estamos batendo perto dos 18 milh\u00f5es de desempregados no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, diante de uma realidade desta, o Presidente e o seu Ministro perverso Paulo Guedes apresentem uma reforma tribut\u00e1ria para an\u00e1lise desta Casa que n\u00e3o passa de um engodo, uma reforma tribut\u00e1ria t\u00edmida, que nada faz a n\u00e3o ser aumentar a taxa\u00e7\u00e3o sobre servi\u00e7os que ser\u00e1 transferida para o consumidor brasileiro.\r\nNessa mesma situa\u00e7\u00e3o, este Presidente da Rep\u00fablica corta o aux\u00edlio emergencial \u00e0 mulher que \u00e9 chefe de fam\u00edlia.\r\nHoje, 40% das fam\u00edlias brasileiras t\u00eam mulheres como chefes de fam\u00edlia. S\u00e3o mulheres que dirigem sozinhas a sua fam\u00edlia, com seus filhos, e ele corta pela metade o seu aux\u00edlio emergencial. Este Presidente n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem miseric\u00f3rdia pela fam\u00edlia de mais de 80 mil brasileiros que perderam sua vida. Suas fam\u00edlias se encontram em desamparo.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o pode continuar esta situa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. No momento da p\u00f3s-pandemia, o que n\u00f3s temos que discutir \u00e9 como vai ser paga a conta da retomada do desenvolvimento e quem vai pagar a conta da retomada do desenvolvimento. A taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas no Brasil \u00e9 uma bandeira indispens\u00e1vel, urgente, necess\u00e1ria, para que possamos dividir minimamente os esfor\u00e7os da popula\u00e7\u00e3o brasileira no enfrentamento da pandemia. Enquanto a maioria perde a possibilidade de botar o arroz e o feij\u00e3o na mesa, a fortuna de uma pequena parte, de 42 bilion\u00e1rios, cresce. Uma parte deles at\u00e9 j\u00e1 se disp\u00f4s a contribuir, mas Paulo Guedes, mais realista que os reis, protege os bilion\u00e1rios e deixa que o povo brasileiro passe fome.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ESTUDANTE, HOMENAGEM, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), UNI\u00c3O BRASILEIRA DOS ESTUDANTES SECUNDARISTAS (UBES), CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Transcurso do Dia do Estudante. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Estudante. Protesto do alunato do ensino superior contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sra. Presidente. Para mim, \u00e9 uma alegria rev\u00ea-la nesta posi\u00e7\u00e3o, sempre nos representando t\u00e3o bem.\r\nA Minoria encaminha o voto \"sim\".\r\nEu aproveito, Sra. Presidente, para saudar os estudantes que hoje, reunidos em torno da UNE e da UBES, fazem um ato comemorando o Dia do Estudante e, ao mesmo tempo, denunciam esse corte absurdo do or\u00e7amento nas universidades brasileiras. Ser\u00e1 um dia de luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, IDOSO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.479, de 2020, acerca da suspens\u00e3o, por 120 dias, da cobran\u00e7a de empr\u00e9stimos consignados dos trabalhadores da ativa e aposentados; bem como de outras proposi\u00e7\u00f5es relativas ao tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria encaminha \"sim\", Sra. Presidente, e parabeniza o Deputado J\u00falio Delgado por esta emenda, \u00e0 qual eu esperava que todos encaminhassem \"sim\", porque ela facilita, protege a privacidade do paciente, do m\u00e9dico. Portanto, \u00e9 bastante ben\u00e9fica.\r\nSra. Presidente, eu tamb\u00e9m queria apelar a esta Casa - ouvi a defesa de que \u00e9 preciso votar as mat\u00e9rias - e \u00e0 sensibilidade de V.Exa., como Presidente mulher, para que n\u00f3s possamos votar os projetos que suspendem o pagamento dos empr\u00e9stimos consignados. Isso \u00e9 uma necessidade dos aposentados e dos idosos brasileiros. Como Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa, considero essa uma pauta essencial.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 32/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nDIA DO ADVOGADO, HOMENGEM, RONILDA NOBLAT, ADVOGADA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PRESO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 15 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos. Sauda\u00e7\u00f5es aos caus\u00eddicos brasileiros. Relev\u00e2ncia da luta empreendida pela advogada Ronilda Noblat, em defesa dos presos pol\u00edticos no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria libera a bancada, Sra. Presidente, por haver diverg\u00eancia na base.\r\nEu quero, mais uma vez, parabenizar os advogados brasileiros, a OAB. Ao saudar as advogadas, lembro o nome da Dra. Ronilda Noblat, uma guerreira, uma destemida advogada que, nos anos 70 e 80, empunhou a bandeira da defesa dos presos pol\u00edticos na Bahia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROOVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDERRUBADA DE VETO, VETO  62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O PARA DESENVOLVIMENTO DA ATIVIDADE DE EXIBI\u00c7\u00c3O CINEMATOGR\u00c1FICA (RECINE).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria, Sra. Presidenta, nessa vota\u00e7\u00e3o, orienta \"sim\".\r\nE eu quero aproveitar para fazer um apelo a todos os L\u00edderes da Minoria e da Maioria desta Casa, para que amanh\u00e3 derrubemos o veto ao RECINE, para garantir que o audiovisual e o cinema brasileiros, dos mais din\u00e2micos setores da economia criativa do nosso Pa\u00eds, continuem recebendo os recursos indispens\u00e1veis \u00e0 sua atividade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS P\u00daBLICOS, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA. \r\nCRITICA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA. PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, ORG\u00c3O P\u00daBLICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, DISPENSA, PAGAMENTO, TAXA, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), DIREITO AUTORAL, ESPET\u00c1CULO, OBRA MUSICAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Protesto contra o anunciado corte de verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0s universidades brasileiras. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, bem como do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 3.698, de 1997, acerca da isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e de entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de tratar rapidamente de dois temas. O primeiro \u00e9 o corte inaceit\u00e1vel de mais de 18% das verbas para as universidades brasileiras, que atinge de forma extremamente grave a vida dessas institui\u00e7\u00f5es. No caso da Universidade Federal da Bahia, ela voltaria a ter um or\u00e7amento de quando tinha metade dos estudantes que tem atualmente.\r\nPortanto, \u00e9 imposs\u00edvel que uma universidade de 74 anos, a nossa primeira universidade federal, possa funcionar nas condi\u00e7\u00f5es que o MEC est\u00e1 pretendendo. Esse \u00e9 um plano de destrui\u00e7\u00e3o da universidade p\u00fablica no Pa\u00eds.\r\nO segundo tema, Sr. Presidente, sobre o qual queria deixar a minha posi\u00e7\u00e3o gravada aqui, \u00e9 quanto \u00e0 discuss\u00e3o sobre o direito autoral.\r\nPrimeiro, trata-se de um absurdo que se ponha um projeto da d\u00e9cada de 1990 para ser tratado em regime de urg\u00eancia, e uma urg\u00eancia que n\u00e3o tem a participa\u00e7\u00e3o dos seus maiores interessados, que s\u00e3o os autores, os produtores, aqueles que t\u00eam o direito de cria\u00e7\u00e3o que lhes \u00e9 assegurado pelo art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados quer definir sobre o direito individual do autor em regime de urg\u00eancia, impondo-lhe leis que implicam a diminui\u00e7\u00e3o dos seus ganhos. N\u00e3o estamos falando aqui apenas de artistas renomados, que fazem grandes shows pelo Brasil. N\u00f3s estamos falando de pequenos compositores, que t\u00eam as suas m\u00fasicas gravadas por grandes, m\u00e9dios e pequenos artistas, ou que eles mesmos cantam ou executam. Esses v\u00e3o ter a vida modificada por uma decis\u00e3o - ou teriam, porque eu n\u00e3o acredito que esta Casa fa\u00e7a esse absurdo, sendo amea\u00e7ados os rendimentos de produ\u00e7\u00e3o e a capacidade deles de criar - definida pela C\u00e2mara dos Deputados, num processo de pandemia, sem poder sequer ouvir os autores brasileiros.\r\nEu quero fazer um apelo a cada um dos Deputados: n\u00e3o podemos ceder a acordos de frente que v\u00e3o de encontro aos interesses daqueles que criam e que produzem no Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o esse apelo a V.Exa. e a todos os Deputados e Deputadas desta Casa, no sentido de que mantenham o esp\u00edrito democr\u00e1tico da C\u00e2mara dos Deputados e n\u00e3o votem essa proposi\u00e7\u00e3o neste per\u00edodo, muito menos no dia de hoje.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO,  VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LIMPEZA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, realmente n\u00e3o podemos, neste momento, acreditar na boa inten\u00e7\u00e3o de um Governo que fala permanentemente para os banqueiros, para os seus interesses e que tem usado essa simbologia do servidor e do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil para desacredit\u00e1-los.\r\nHoje estamos enfrentando uma pandemia e quem est\u00e1 nesse front \u00e9 um servidor p\u00fablico que cuidando da vida das pessoas. N\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o de garantia de recursos para o servidor. O que h\u00e1, na verdade, \u00e9 que n\u00e3o haja impedimento. Estamos lutando por isso.\r\nDizer que est\u00e1 tudo amea\u00e7ado porque vai haver uma press\u00e3o de aumento de servidores?! Ora, na hora em que deram os recursos para os bancos, ningu\u00e9m perguntou qual seria o impacto disso nas finan\u00e7as do Pa\u00eds. Da mesma forma que n\u00e3o se consegue votar nesta Casa a suspens\u00e3o do empr\u00e9stimo consignado dos aposentados, porque sentem que isso amea\u00e7a os bancos. Ent\u00e3o, este n\u00e3o \u00e9 um Governo que pensa no povo brasileiro, que pensa no servi\u00e7o p\u00fablico, que pensa no SUS, que pensa em pol\u00edtica p\u00fablica de inclus\u00e3o social. Tudo isso \u00e9 balela!\r\nNo Senado Federal est\u00e3o incluindo um destaque para jogar os recursos do FUNDEB para pagar tamb\u00e9m os aposentados. Essa \u00e9 a tentativa deles: a destrui\u00e7\u00e3o daquilo que foi votado na C\u00e2mara dos Deputados de fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o tirando mais de 1 bilh\u00e3o das universidades federais, exatamente com o objetivo de destruir os seus avan\u00e7os.\r\nEles est\u00e3o, portanto, com pol\u00edticas muito definidas para inviabilizar o fortalecimento do servi\u00e7o p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade, de seguran\u00e7a p\u00fablica, de Justi\u00e7a, de diversas \u00e1reas. Esse \u00e9 o plano e o objetivo deles.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos deixar enganar por esse papo, agora, de bom mo\u00e7o, de que quer o bem do Brasil, que quer investir em pol\u00edticas p\u00fablicas, quando todo o processo, toda a pol\u00edtica anunciada pelo Sr. Paulo Guedes \u00e9 de destruir o servidor p\u00fablico.\r\nPassaram a noite inteira fazendo propaganda no WhatsApp, nas redes sociais, contra a posi\u00e7\u00e3o de proteger o servidor p\u00fablico que est\u00e1 na frente, perdendo a sua vida para proteger a vida do povo brasileiro, enquanto o Presidente da Rep\u00fablica continuava fazendo propaganda de n\u00e3o usar m\u00e1scara, continuava dizendo que era uma gripezinha - e muitos deles, tamb\u00e9m a\u00ed na C\u00e2mara, dizendo a mesma coisa, principalmente no seu Governo.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 hora de n\u00f3s realmente termos d\u00favida alguma sobre qual deve ser a posi\u00e7\u00e3o correta daqueles que pensam no povo brasileiro, que pensam no servidor p\u00fablico brasileiro como instrumento, como pessoas que contribuem para fortalecer as pol\u00edticas p\u00fablicas de inclus\u00e3o e de defesa da sociedade brasileira e da economia brasileira. Dizer que a economia brasileira pode sobreviver sem consumo realmente n\u00e3o existe. E, para haver consumo, tem que ter a garantia daqueles que t\u00eam sal\u00e1rio hoje, que podem manter o consumo das principais a\u00e7\u00f5es da economia no Brasil, podendo faz\u00ea-lo atrav\u00e9s do fortalecimento do servidor p\u00fablico.\r\nTem sido vetado tudo o que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade neste Pa\u00eds. Isso \u00e9 um absurdo inaceit\u00e1vel. \u00c9 f\u00e1cil falar com a Bolsa de Valores, \u00e9 f\u00e1cil falar com a manipula\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de sobe e desce do d\u00f3lar no Brasil, porque n\u00e3o est\u00e1 em jogo o interesse do povo na Bolsa nem no d\u00f3lar, est\u00e1 em jogo \u00e9 no Congresso Nacional, que define pelo povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRACISMO, DEBATE, EMISSORA, TELEVIS\u00c3O, BAHIA, \r\nPL 4306/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA, EXCLUS\u00c3O, DADOS PESSOAIS, S\u00cdTIO (INTERNET), NOT\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Aplausos \u00e0 TV Bahia  pela institui\u00e7\u00e3o do programa Conversa Preta, destinado ao debate do racismo. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei 13.431, de 2017, com vista ao estabelecimento do direito da crian\u00e7a ou do adolescente \u00e0 exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pessoais da Internet.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nEu quero come\u00e7ar tamb\u00e9m protestando contra o veto que o Presidente op\u00f4s ao projeto de aux\u00edlio aos agricultores familiares. A Bahia \u00e9 o Estado com o maior n\u00famero de agricultores familiares do Brasil: tem cerca de 593 mil agricultores familiares, o que representa 77,8% dos 762 mil estabelecimentos da agropecu\u00e1ria. A agricultura familiar \u00e9 indispens\u00e1vel para garantir comida na mesa do povo brasileiro. Eles precisam deste aux\u00edlio para continuar sobrevivendo.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, saudar aqui a Diretoria da TV Bahia pelo programa Conversa Preta, apresentado pela jornalista Georgina Maynart e por Aldri Anuncia\u00e7\u00e3o e dirigido pela tamb\u00e9m jornalista Mira Silva. \u00c9 um programa atual e extremamente inovador, que conversa, dialoga e discute o racismo em nosso Pa\u00eds. \u00c9 importante que a Bahia d\u00ea esse primeiro passo.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m anunciar que dei entrada no Projeto de Lei n\u00ba 4.306, de 2020, para coibir a divulga\u00e7\u00e3o na Internet do nome de crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas de viol\u00eancia. Este projeto prev\u00ea 4 anos de pris\u00e3o para quem fizer essa divulga\u00e7\u00e3o, que revitimiza essas crian\u00e7as. O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a Lei Antibullying asseguram a prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as e adolescentes. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar convivendo com atos como o que foi praticado recentemente: a divulga\u00e7\u00e3o do nome de uma crian\u00e7a de 10 anos de idade, que foi hostilizada, perseguida, revitimizada, num processo absolutamente perverso. N\u00f3s n\u00e3o podemos achar que isso \u00e9 natural.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o o apoio de todos a este meu projeto, que visa impedir que esse tipo de crime seja cometido. Que possamos punir devidamente todos aqueles que violentam a dignidade da crian\u00e7a e do adolescente no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o-lhe o tempo e pe\u00e7o o apoio de V.Exa. para que possamos dar seguimento a esse projeto e aprov\u00e1-lo como uma medida do Congresso contra atentados \u00e0 vida e \u00e0 dignidade das crian\u00e7as e adolescentes brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nDEP\u00d3SITO, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, BENEFICI\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, ESCLARECIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Menosprezo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 vida do povo brasileiro, demonstrado no ato o Brasil vencendo a pandemia, realizado no Pal\u00e1cio do Planalto. Necessidade de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, sobre a realiza\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito de 89 mil reais na conta banc\u00e1ria da Primeira-Dama Michelle Bolsonaro, pelo ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSB encaminha o voto \"sim\".\r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, \u00e9 preciso dizer que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos o ato de esc\u00e1rnio, quase de cinismo, que o Presidente da Rep\u00fablica realizou no gabinete dele, no Pal\u00e1cio, para comemorar, como foi dito, \"o Brasil vencendo a pandemia\". Temos mais de 115 mil mortes no Brasil, e o Presidente faz um ato dessa natureza. \u00c9 um esc\u00e1rnio, \u00e9 uma desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e0 vida do povo brasileiro.\r\nAntes de terminar, Sr. Presidente, pergunto: por que Queiroz botou 89 mil de reais na conta da Primeira-Dama do Brasil? \u00c9 preciso que isso seja respondido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, UNI\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MAGIST\u00c9RIO, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu, como os demais, sem d\u00favida nenhuma vou usar este tempo para saudar a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, ressaltar essa grande vit\u00f3ria. A educa\u00e7\u00e3o mobilizou o Brasil e, hoje, pudemos assistir, n\u00e3o sem emo\u00e7\u00e3o, a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, no plen\u00e1rio do Senado Federal, pouco tempo atr\u00e1s.\r\nA proposta foi capaz de alterar de 10% para 23%, nos pr\u00f3ximos 6 anos, o percentual da Uni\u00e3o gasto com educa\u00e7\u00e3o. Munic\u00edpios, mesmo em regi\u00f5es mais ricas, foram inclu\u00eddos por serem pobres, garantindo-se sal\u00e1rio para professores e trabalhadores da escola. Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, esse fundo foi retirado da parte das disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias e transferido para a parte permanente do texto constitucional. Essa, sem d\u00favida, foi uma vit\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o tenho d\u00favida de que votamos a legisla\u00e7\u00e3o mais importante que poder\u00edamos votar neste ano na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEssa foi uma vit\u00f3ria da Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, da CNTE, da UBES, da APLB - Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, de todos os sindicatos regionais de educa\u00e7\u00e3o em todo o Brasil. Foi uma vit\u00f3ria da Deputada Raquel, da Deputada Dorinha, Relatora na C\u00e2mara, do Senador Fl\u00e1vio Arns, Relator no Senado, do Deputado Jo\u00e3o Carlos Bacelar, Presidente da Subcomiss\u00e3o, do Presidente Rodrigo Maia, do Presidente Davi Alcolumbre, mas foi tamb\u00e9m uma vit\u00f3ria de todos n\u00f3s, de todos, de cada um de n\u00f3s e de todos n\u00f3s, porque aqui representamos a mobiliza\u00e7\u00e3o dos educadores brasileiros, dos pais de alunos, dos alunos, da sociedade brasileira, que em peso se mobilizou para dizer que ir\u00edamos vencer, e vencemos com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em nosso Pa\u00eds, vencemos com o FUNDEB.\r\nEste \u00e9 um dia importante para comemorarmos. Poucos dias tivemos para comemorar neste Pa\u00eds, onde j\u00e1 morreram mais de 115 mil brasileiros e brasileiras. S\u00e3o poucos os dias em que temos raz\u00e3o para comemorar, mas hoje \u00e9 um dia de comemora\u00e7\u00e3o, porque estamos comemorando o futuro das crian\u00e7as, dos adolescentes, dos jovens do nosso Pa\u00eds, estamos assegurando prioridade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para as crian\u00e7as, para as novas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros e brasileiras.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal, est\u00e1 de parab\u00e9ns, porque saiu vitorioso o povo brasileiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 381/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROCEDIMENTO DE JUSTIFICA\u00c7\u00c3O E AUTORIZA\u00c7\u00c3O DA INTERRUP\u00c7\u00c3O DA GRAVIDEZ, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ABORTO LEGAL, MULHER, ESTUPRO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 381, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.282, de 2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, acerca do procedimento de justifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da gravidez nos casos previstos em lei, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados!\r\nQuero fazer um apelo ao Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia. Que S.Exa. ponha na pauta para aprova\u00e7\u00e3o a urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 381, de 2020, que susta os efeitos da Portaria n\u00ba 2.282, de 2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que \u00e9 absolutamente ilegal. \r\nAs exig\u00eancias desta portaria n\u00e3o est\u00e3o previstas na Lei n\u00ba 12.345, de 2013, nem na portaria anterior, de 2005, que regula o funcionamento do servi\u00e7o de aborto legal. Atentam contra o princ\u00edpio do sigilo profissional dos profissionais de sa\u00fade envolvidos e buscam o constrangimento emocional das meninas e mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual, revitimizando-as e negando-lhes um direito previsto no Brasil desde 1940. Enquanto essa portaria vigora, centenas de meninas de 10, 11, 12, 13 ou 14 anos e mulheres s\u00e3o estupradas no Brasil.\r\nPortanto, Sr. Presidente, em nome da vida dessas crian\u00e7as e mulheres brasileiras violentadas, n\u00f3s solicitamos essa urg\u00eancia aos L\u00edderes e ao Presidente da Casa. Este PDL \u00e9 de nossa autoria, desta Deputada e das Deputadas Jandira Feghali, Fernanda Melchionna, Perp\u00e9tua Almeida, Alice Portugal, S\u00e2mia Bomfim, Luiza Erundina, Nat\u00e1lia Bonavides, \u00c1urea Carolina, Erika Kokay e Maria do Ros\u00e1rio. Tenho certeza de que esta urg\u00eancia conta com o apoio de muitas outras mulheres, qui\u00e7\u00e1 da unanimidade da bancada feminina. \r\nEsta urg\u00eancia tamb\u00e9m conta, com certeza, com o apoio de todos os Deputados que, com miseric\u00f3rdia no cora\u00e7\u00e3o, compreendem a necessidade de que essas crian\u00e7as n\u00e3o sejam constrangidas, de que n\u00e3o sejam obrigadas a fazer uma ultrassonografia, para que lhes imponham a perman\u00eancia de uma gravidez completamente indesejada e dif\u00edcil para a inf\u00e2ncia dessas crian\u00e7as.\r\nPortanto, Sr. Presidente, em nome da vida dessas mulheres e crian\u00e7as do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s pedimos \u00e0 Presid\u00eancia da Casa e aos L\u00edderes que pautem a urg\u00eancia do nosso PDL, do PDL da Deputada Jandira Feghali, em coautoria com todas aquelas Deputadas, o PDL 381/20.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, ABORTO, CRIAN\u00c7A, ESTUPRO, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), RECURSOS P\u00daBLICOS, EDITAL, PROJETO CULTURAL, FILME BRASILEIRO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO CINEMA E DO AUDIOVISUAL BRASILEIROS, ECONOMIA CRIATIVA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos destinados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no Pa\u00eds. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignados em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, de servidores e empregados p\u00fablicos ou privados, ativos ou inativos, bem como de pensionistas. Reuni\u00e3o de membros da Frente Parlamentar Mista da Economia Criativa e da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiro para debate da n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE, de recursos destinados \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de projetos cinematogr\u00e1ficos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero saud\u00e1-lo neste retorno dos nossos trabalhos.\r\nDesejo que o Presidente da Casa se recupere o mais prontamente.\r\nEu gostaria de abordar tr\u00eas assuntos rapidamente. O primeiro j\u00e1 foi registrado inclusive pela Deputada Alice Portugal: a Ministra Damares conseguiu utilizar, em 9 meses, apenas metade dos recursos destinados a combater a viol\u00eancia contra a mulher, numa circunst\u00e2ncia em que cresce no Brasil, durante a pandemia, a viol\u00eancia dom\u00e9stica e o n\u00famero de feminic\u00eddios.\r\nAl\u00e9m disso, prop\u00f5e o corte de um quarto deste mesmo or\u00e7amento para 2021, demonstrando a sua pouca sensibilidade e capacidade para atuar no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Isso ocorre justamente pela sua incapacidade de realizar um or\u00e7amento que n\u00e3o estudou nem teve vontade de realizar, porque estava mais preocupada em tentar impedir que uma garota de 10 anos de idade estuprada pudesse ter acesso \u00e0quilo que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a lei lhe garantem: o direito de interromper a gravidez.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m voltar a registrar nesta Casa a necessidade de este Parlamento colocar em pauta a suspens\u00e3o da cobran\u00e7a dos consignados. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, do Senador Otto Alencar. Existem mais 34 projetos de lei nesta dire\u00e7\u00e3o na Casa, inclusive um de autoria do Deputado Camilo, do qual sou coautora. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os bancos privados possam renegociar contratos de CNPJ, de empresas privadas, e n\u00e3o possam renegociar os contratos dos aposentados que, neste momento, passam por grandes dificuldades no nosso Pa\u00eds.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero dizer que, neste momento, acontece uma reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Economia Criativa e da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros, para tentar fazer com que a Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE volte atr\u00e1s na sua decis\u00e3o de n\u00e3o liberar os recursos para os editais que j\u00e1 foram aprovados.\r\nEst\u00e3o paralisados mais de 700 projetos de filmes. A ANCINE est\u00e1 mantendo esses recursos em suas m\u00e3os para prejudicar o cinema brasileiro, um dos mais din\u00e2micos setores da economia criativa do nosso Pa\u00eds. Esse Secret\u00e1rio est\u00e1 demonstrando o seu descompromisso com a cultura brasileira.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode deixar de agir no sentido de que a lei seja cumprida. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Car\u00e1ter vexaminoso do pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro na abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, infelizmente, hoje \u00e9 um dia de vergonha para o Brasil em raz\u00e3o da fala do Presidente da Rep\u00fablica na ONU, uma fala que exp\u00f5e internacionalmente a imagem do nosso Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, ele buscou transferir a responsabilidade das quase 140 mil mortes pela COVID-19 para Prefeitos e Governadores.\r\n\u00c9 a desfa\u00e7atez de um Presidente que disse que se tratava de uma gripezinha; que demitiu dois Ministros da Sa\u00fade em plena pandemia; que receitou rem\u00e9dios; que anda sem m\u00e1scara; que se exp\u00f5e; e que promove aglomera\u00e7\u00f5es.\r\nEle minimizou as queimadas na Amaz\u00f4nia e no Pantanal, chegando ao c\u00famulo de acusar os ind\u00edgenas e quilombolas como autores das queimadas.\r\nDados do Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amaz\u00f4nia - IMAZON, que coordena o sistema de alerta do desmatamento, mostram que o desmatamento na Amaz\u00f4nia subiu 68% em agosto de 2020, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado. Nos primeiros 8 meses deste ano, a \u00e1rea de mata nativa perdida chega 5 mil quil\u00f4metros quadrados, 23% a mais do que em 2019. O Pantanal, por sua vez, bateu o recorde hist\u00f3rico de queimadas para todo o m\u00eas de setembro, ainda na primeira quinzena do m\u00eas. Foram mais de 5 mil focos de inc\u00eandio, n\u00famero quase 3 vezes acima da m\u00e9dia para o m\u00eas. E, para coroar o festival de bobagens, buscou endeusar o Presidente Trump, a quem tem como mentor em suas a\u00e7\u00f5es de descoordena\u00e7\u00e3o, e os Estados Unidos, pa\u00eds a que ele cedeu recentemente nas tarifas de importa\u00e7\u00e3o do etanol, prejudicando os produtores nacionais.\r\nInfelizmente, a fala do Presidente da Rep\u00fablica na ONU, al\u00e9m de desastrosa, por ele n\u00e3o assumir responsabilidade alguma nos grandes desafios do Pa\u00eds, \u00e9 mais uma atitude de subservi\u00eancia a um pa\u00eds estrangeiro que ele acaba de beneficiar nas medidas econ\u00f4micas que adotou.\r\nQue vergonha para a Na\u00e7\u00e3o brasileira este Presidente da Rep\u00fablica abrir as falas na ONU, com tamanha entrega do interesse nacional! Que pena para o Brasil ter um Presidente que n\u00e3o consegue afirmar o seu patriotismo e a defesa dos interesses nacionais!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, CUSTO DE VIDA, AUMENTO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS, RETIRADA, CR\u00cdTICA.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REFINARIA, VENDA, FAVOR\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Aumento do custo de vida no Pa\u00eds. Elevado contingente de trabalhadores brasileiros desempregados. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Inadmissibilidade de retirada de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, favor\u00e1vel \u00e0 venda de refinarias da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS sem consulta pr\u00e9via ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, como alguns j\u00e1 disseram, n\u00f3s vivemos hoje no Brasil uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica, porque, al\u00e9m da pandemia, algo que chama a aten\u00e7\u00e3o neste momento da vida nacional \u00e9 justamente o crescimento do custo de vida.\r\nAumentou o pre\u00e7o do arroz, do feij\u00e3o, do a\u00e7\u00facar, da carne, enfim, aumentou o pre\u00e7o dos alimentos. E o povo brasileiro disse em pesquisa recente - 60% dos pesquisados responderam assim - que os seus gastos com alimenta\u00e7\u00e3o aumentaram. Isso ocorre num momento em que n\u00f3s temos quase 14% de desempregados no Brasil; s\u00e3o mais de 13 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. E \u00e9 neste momento que este Governo, sem nenhuma miseric\u00f3rdia, corta pela metade o aux\u00edlio emergencial.\r\nEste \u00e9 um Governo trapalh\u00e3o, que n\u00e3o consegue nem definir um projeto claro para estabelecer a tal pol\u00edtica da renda b\u00e1sica que ele prop\u00f5e. N\u00e3o sabe de onde tirar os recursos. Amea\u00e7a a educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, das crian\u00e7as e dos adolescentes, querendo tirar recursos da educa\u00e7\u00e3o e do FUNDEB. N\u00f3s resistiremos!\r\nSr. Presidente, al\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o, eu quero lamentar tamb\u00e9m a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que negou pedido das Mesas da C\u00e2mara e do Senado de proibi\u00e7\u00e3o da venda de refinarias da PETROBRAS sem consulta ao Congresso Nacional. Isso \u00e9 o desmonte da PETROBRAS, com permiss\u00e3o do Supremo Tribunal, da Suprema Corte, que neste momento fortalece todas as tend\u00eancias antipatri\u00f3ticas e entreguistas deste Governo.\r\nAqui na Bahia, n\u00f3s temos um s\u00edmbolo importante na luta pelo petr\u00f3leo, a Refinaria Landulpho Alves, a primeira refinaria brasileira, fundada antes mesmo da exist\u00eancia da PETROBRAS. Sua planta de 6,4 quil\u00f4metros quadrados \u00e9 respons\u00e1vel pela contribui\u00e7\u00e3o de 750 milh\u00f5es de reais por ano de ICMS. Isso corresponde a 25% do ICMS do Estado e a 80% da arrecada\u00e7\u00e3o do pequeno Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco do Conde. E s\u00e3o mais de 2,5 mil empregos diretos entre concursados e terceirizados.\r\nPortanto, essa decis\u00e3o do Supremo \u00e9 uma decis\u00e3o extremamente nociva \u00e0 economia brasileira, ao Brasil e \u00e0 Bahia e ter\u00e1 a nossa total resist\u00eancia, porque \u00e9 uma decis\u00e3o que consolida a ideia antipatri\u00f3tica, entreguista, caracter\u00edstica central deste Governo do Sr. Presidente Bolsonaro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nSOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, BAHIA, CHUVA, ELMO VAZ, PREFEITO, IREC\u00ca (BA), PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nGOVENRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA. \r\nL\u00cdDER PARTID\u00c1RIO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, INCENTIVO, ECONOMIA SOLID\u00c1RIA, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Direito dos partidos oposicionistas de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19. Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es do sert\u00e3o baiano atingidas por chuvas torrenciais. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Governo Jair Bolsonaro \u00e0 educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Defesa de elabora\u00e7\u00e3o, pelos L\u00edderes partid\u00e1rios, de pauta com \u00eanfase no est\u00edmulo \u00e0 economia popular e nas demandas das popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero tamb\u00e9m me manifestar aqui como os demais membros da Oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 de um direito regimental que a Oposi\u00e7\u00e3o se utiliza neste momento para obstruir esta sess\u00e3o enquanto n\u00e3o tivermos a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que nos permitir\u00e1 votar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais e dar ao povo brasileiro, neste momento de tanta dificuldade, o m\u00ednimo para sua sobreviv\u00eancia. O aux\u00edlio emergencial comprovou tamb\u00e9m a sua efic\u00e1cia na circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, no impulsionamento do consumo e da economia popular. Portanto, \u00e9 indispens\u00e1vel que n\u00f3s fa\u00e7amos esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nMas, Sr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m me solidarizar com a popula\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es da Bahia onde a frente fria ocasionou grandes chuvas, especialmente no Sert\u00e3o baiano, trouxe uma situa\u00e7\u00e3o de risco e de emerg\u00eancia para a vida dessas pessoas e deixou muita gente desabrigada. Mando um abra\u00e7o especialmente para a cidade de Irec\u00ea, cujo Prefeito Elmo Vaz se encontra em recupera\u00e7\u00e3o da COVID-19 e, ainda assim, est\u00e1 tomando todas as medidas necess\u00e1rias para proteger e acolher a popula\u00e7\u00e3o. O Governador Rui Costa, imediatamente, tomou as provid\u00eancias, e hoje mesmo a Defesa Civil j\u00e1 est\u00e1 naquele Munic\u00edpio dando o socorro \u00e0s pessoas necessitadas.\r\nSr. Presidente, quero dizer que este Governo Bolsonaro continua fazendo muito mal ao Brasil. E um desses males \u00e9 justamente a volta da escola segregada para as pessoas com necessidades especiais, crian\u00e7as e adolescentes.\r\nQueremos o retorno do trabalho legislativo. Mas queremos que esse retorno do trabalho legislativo possa ser feito com os L\u00edderes definindo uma pauta que seja de prote\u00e7\u00e3o, de est\u00edmulo \u00e0 economia popular, de apoio ao povo brasileiro e \u00e0 sua sobreviv\u00eancia, e n\u00e3o essa pauta de mortes, essa pauta que vai contra os interesses nacionais e contra a nossa soberania, que s\u00f3 fala em privatiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 fala em controle de teto de gastos, que s\u00f3 fala em medidas que realmente atacam a vida do trabalhador brasileiro.\r\nRecentemente, ouvi um pronunciamento dizendo que h\u00e1 dados de crescimento do emprego. Essas pessoas n\u00e3o est\u00e3o falando com a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o vivendo o sofrimento dela no dia a dia, neste per\u00edodo da elei\u00e7\u00e3o, que se agravou intensamente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, AMAP\u00c1, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, BAHIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), FAB\u00cdOLA MANSUR, CANDIDATA, VICE-PREFEITA, SALVADOR (BA), RUI COSTA, GOVERNADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, NEGROS, PROCESSO ELEITORAL, CANDIDATURA, MOVIMENTO LGBT, SISTEMA ELEITORAL, \r\nFRAUDE, ELEI\u00c7\u00d5ES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Solidariedade ao povo do Estado do Amap\u00e1, diante da ocorr\u00eancia de blecaute de energia el\u00e9trica. Sucesso do PSB nas elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas no Estado da Bahia em 2020. Aumento da participa\u00e7\u00e3o de mulheres, negros e representantes da comunidade LGBT no pleito eleitoral. Inocorr\u00eancia de fraudes nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero de sa\u00edda prestar a minha solidariedade e o meu apoio ao povo do Amap\u00e1, que vem sofrendo tanto com este apag\u00e3o e que precisa das autoridades nacionais, de todos n\u00f3s para resolver o problema, fruto da privatiza\u00e7\u00e3o da eletricidade naquele Estado.\r\nMas, Sr. Presidente, eu quero registrar com alegria o sucesso do PSB na Bahia. N\u00f3s crescemos 30% nas nossas for\u00e7as, seja de Prefeito, seja de Vereador, seja de Vice-Prefeito. O partido est\u00e1 feliz. Participou em Salvador com a candidatura da Vice-Prefeita, Deputada Fab\u00edola Mansur, e cresceu sua vota\u00e7\u00e3o em Salvador. Portanto, a nossa miss\u00e3o, o nosso trabalho foi conclu\u00eddo com muita alegria. \r\nN\u00f3s queremos nos solidarizar com os companheiros que n\u00e3o lograram \u00eaxito e dizer que acima de tudo o nosso partido reafirma a sua confian\u00e7a na democracia e no trabalho das for\u00e7as pol\u00edticas que apoiaram, apoiam, fazem parte da base do Governador Rui Costa.\r\nSr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m me somar \u00e0queles que afirmam que a democracia brasileira foi exercida com muito vigor nesta elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s crescemos o n\u00famero de mulheres que participaram do processo eleitoral e foram eleitas, bem como o de negros, o de candidaturas LGBT e, principalmente, afirmamos o desejo do povo brasileiro de, mesmo numa pandemia, participar do processo eleitoral e exercer o seu direito de voto.\r\n\u00c9 muito estranha essa conversa, repeteco dos Estados Unidos, de que o processo eleitoral do Brasil \u00e9 fraudulento. Come\u00e7a a cantilena agora para preparar 2022. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse tipo de manobra. \u00c9 claro que n\u00f3s devemos avaliar as elei\u00e7\u00f5es de 2020 enquanto Congresso Nacional, ver as falhas do nosso processo e at\u00e9 propor mudan\u00e7as no projeto de sistema eleitoral brasileiro. Acho que ainda temos muito a reformar no sistema eleitoral brasileiro. Agora, de repente, come\u00e7ar essa cantilena, que no fundo \u00e9 uma cantilena bolsonarista para imitar o povo de Trump, para dizer que, se perder a elei\u00e7\u00e3o em 2022, n\u00e3o poder\u00e1 aceitar, porque no Brasil h\u00e1 fraude, ora, pelo amor de Deus, batam-me um abacate!\r\nVamos procurar trabalhar com seriedade, analisar os pleitos pol\u00edticos em nosso Pa\u00eds e trazer, principalmente, a afirma\u00e7\u00e3o daquilo que o povo brasileiro disse nas urnas, que quer participar, que quer democracia. O resultado eleitoral est\u00e1 a\u00ed. Em diversas grandes cidades brasileiras, \u00e0s vezes de direita, \u00e0s vezes de esquerda, o povo disse \"n\u00e3o\" a Bolsonaro.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REVOGA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PORTARIA, SA\u00daDE MENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, CORONAVIRUS, PRECARIEDADE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nEMILY VICTORIA, REBECCA BEATRIZ, CRIAN\u00c7A, FALECIMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O, POLICIA MILITAR,  DUQUE DE CAXIAS (RJ), HOMICIDIO, DERINALDO CARDOSO DOS SANTOS, POLICIAL MILITAR, MESQUITA (RJ), AUMENTO, VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "An\u00fancio de revoga\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de portarias pertinentes \u00e0 sa\u00fade mental, editadas por governos anteriores. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro por 170 mil mortes decorrentes da Covid-19. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o da Casa contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Morte das menores Emily Victoria e Rebecca Beatriz atingidas por bala perdida, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Assassinato do Cabo da Pol\u00edcia Militar, Derinaldo Cardoso dos Santos, por assaltantes no Munic\u00edpio de Mesquita. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas em prol da preserva\u00e7\u00e3o da vida de crian\u00e7as vulner\u00e1veis no Rio de Janeiro e no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nBoa tarde a todos os companheiros, Deputados e Deputadas.\r\nSr. Presidente, eu quero registrar, mais uma vez, um novo descalabro do Governo Federal. \r\nDesta feita, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prepara, como j\u00e1 foi divulgado, um \"revoga\u00e7o\" de cerca de cem portarias sobre sa\u00fade mental editadas entre 1991 e 2014, amea\u00e7ando diversos programas e servi\u00e7os do setor.\r\nNo momento em que o mundo todo passa por uma pandemia; em que outros tipos de doen\u00e7a se espalham tamb\u00e9m no Brasil; em que a sa\u00fade mental, de forma especial, tamb\u00e9m \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o, porque as pessoas est\u00e3o sob muita tens\u00e3o, muita press\u00e3o, \u00e9 isso o que faz o Governo Federal. \r\nAli\u00e1s, a preocupa\u00e7\u00e3o das pessoas se estende a um Governo que tem responsabilidade por mais de 170 mil mortes neste Pa\u00eds, devido a uma mistura de desprezo pela vida do povo brasileiro e pela ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e orienta\u00e7\u00e3o correta, fazendo com que apodre\u00e7am testes dentro das institui\u00e7\u00f5es, sem que ningu\u00e9m saiba que tipo de medida vai ser adotada para garantir a vacina a todo o povo brasileiro, quando todos os pa\u00edses do mundo, hoje, discutem sobre isso.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para a necessidade de resistirmos fortemente a esse tipo de desmonte do SUS e do acesso aos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os do SUS para a sa\u00fade mental.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o posso deixar de registrar essa trag\u00e9dia que se abateu no Brasil neste fim de semana, com essas tr\u00eas mortes, esses tr\u00eas assassinatos.\r\nComo muito bem disse o Deputado Pompeo, essa n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o do Rio de Janeiro, \u00e9 uma quest\u00e3o do Brasil. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, n\u00e3o podemos continuar assistindo todos os fins de semana a essa trag\u00e9dia se repetir, n\u00e3o s\u00f3 no Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m em todo o Pa\u00eds. Grandes v\u00edtimas dessa situa\u00e7\u00e3o s\u00e3o as crian\u00e7as, as detentoras da maior inoc\u00eancia. Crian\u00e7as vulner\u00e1veis, nas portas de suas casas ou at\u00e9 mesmo dentro de suas casas, t\u00eam sido assassinadas de uma maneira absolutamente est\u00fapida. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Brasil n\u00e3o reaja, que este Congresso Nacional n\u00e3o reaja e n\u00e3o exija explica\u00e7\u00f5es do Governo do Rio de Janeiro.  \r\nQuero me solidarizar com as fam\u00edlias dessas crian\u00e7as assassinadas, Emilly e Rebeca, e tamb\u00e9m com a fam\u00edlia do policial Derinaldo Cardoso dos Santos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que permanentemente n\u00f3s assistamos \u00e0 morte de policiais e de pessoas no Brasil. \u00c9 como se estiv\u00e9ssemos numa guerra, pois aqui se mata mais do que na maioria dos pa\u00edses que se encontram em guerra. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, DIFICULDADE, COMPRA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRADI\u00c7\u00c3O. \r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB). ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Descompasso entre a concess\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nas importa\u00e7\u00f5es de armas de fogo e as dificuldades impostas para aquisi\u00e7\u00e3o de vacina contra a Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel deixar de registrar duas quest\u00f5es hoje.\r\nPrimeiro, quero falar da facilita\u00e7\u00e3o que o Governo vem programando para a compra de armas no Brasil. O Governo promove aquilo que causa morte.\r\nAl\u00e9m disso, o Governo vem dificultando o di\u00e1logo com governadores, com autoridades respons\u00e1veis pelas regi\u00f5es deste Pa\u00eds, para adquirirmos e prepararmos o Brasil para um per\u00edodo de vacina\u00e7\u00e3o. Diante de mais de 170 mil mortes, o Governo continua com uma postura de falta de empatia com a dor do povo brasileiro, com falta de miseric\u00f3rdia, express\u00e3o usada pelos crist\u00e3os para essa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 indispens\u00e1vel que possamos debater essa quest\u00e3o neste Parlamento. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel assistirmos ao Brasil caminhando para o aumento da contamina\u00e7\u00e3o e do n\u00famero de mortes, enquanto diversos pa\u00edses do mundo j\u00e1 come\u00e7am a vacinar sua popula\u00e7\u00e3o. Seria um absurdo! Se o Governo insistir nisso, esta C\u00e2mara ter\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o de p\u00f4r na pauta as dezenas de processos de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA vida do povo brasileiro \u00e9 mais importante do qualquer outro assunto que esta C\u00e2mara possa tratar. A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida est\u00e1 sendo permanentemente negada pelo Presidente da Rep\u00fablica, o Sr. Jair Bolsonaro.\r\nTenho um segundo ponto importante a registrar. Tenho participado desse esfor\u00e7o para buscarmos um ponto de unifica\u00e7\u00e3o com o Deputado Felipe Rigoni, para que possamos votar a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB da mesma maneira que votamos o FUNDEB: por unanimidade. Precisamos entregar ao Pa\u00eds, aos Munic\u00edpios, aos Estados e, principalmente, \u00e0s crian\u00e7as, aos jovens e aos adolescentes do Brasil a oportunidade de ter uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, com financiamento garantido, para que seja assegurado o futuro da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das crian\u00e7as brasileiras. Eu acabei de participar de uma reuni\u00e3o com o Deputado.\r\nPortanto, pe\u00e7o ao Presidente da Casa e ao Deputado Rigoni que fa\u00e7amos o esfor\u00e7o de n\u00e3o votarmos agora, para ganharmos esse tempo de hoje, a fim de unificarmos o texto e, amanh\u00e3, por unanimidade, votarmos o novo FUNDEB. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA.\r\nJOVEM, NEGROS, HOMIC\u00cdDIO.\r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Assassinato de jovens negros no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero tamb\u00e9m saudar com emo\u00e7\u00e3o a sua presen\u00e7a nessa mesa, como baiano, como filho da periferia da nossa cidade de Salvador, como um testemunho vivo da luta do nosso povo baiano. A Bahia \u00e9 um Estado de maioria negra. No nosso rec\u00f4ncavo, onde nasci, onde V.Exa. tamb\u00e9m nasceu, est\u00e1 localizada a maior popula\u00e7\u00e3o negra do nosso Pa\u00eds. H\u00e1 cidades que alcan\u00e7am at\u00e9 90% de presen\u00e7a de popula\u00e7\u00e3o negra.\r\nDigo isso com orgulho, com alegria, pela nossa origem afrodescendente, mas tamb\u00e9m com a tristeza de quem presidiu a CPI que investigou o assassinato de jovens em nosso Pa\u00eds, que p\u00f4de testemunhar o genoc\u00eddio que \u00e9 praticado contra a juventude negra. Jovens negros s\u00e3o transformados diariamente em suspeitos por outros jovens negros tamb\u00e9m, policiais, que se confrontam permanentemente com estes nas periferias das grandes cidades.\r\n\u00c9, portanto, com alegria que quero dizer que votei hoje, na C\u00e2mara dos Deputados, para que n\u00f3s possamos combater o racismo em nosso Pa\u00eds. Isso se tornou uma pr\u00e1tica na nossa vida, mas \u00e9 muito importante que o Congresso Nacional reconhe\u00e7a a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo e que nos inclua nesse poderoso movimento mundial de hoje contra o racismo.\r\nAs mulheres negras e pobres deste Pa\u00eds continuam sendo as principais v\u00edtimas do desemprego, do subemprego, da falta de oportunidades. Os jovens negros continuam sendo os \u00faltimos a ter a oportunidade de chegar at\u00e9 a universidade em nosso Pa\u00eds. \u00c9 esse o racismo, o racismo sist\u00eamico, institucional, que \u00e9 marca do nosso Pa\u00eds.\r\nInfelizmente, alguns acham que \u00e9 preciso que tenhamos na sociedade as regras estabelecidas pelo segregacionismo norte-americano para nos considerarmos racistas. N\u00e3o! Basta olhar os n\u00fameros que j\u00e1 foram aqui t\u00e3o decantados, daquilo que \u00e9 a desigualdade e a pobreza em nosso Pa\u00eds, que prevalecem, por maioria esmagadora, na popula\u00e7\u00e3o negra.\r\nSomos um Pa\u00eds racista, sim. Diferentemente de outros, n\u00f3s temos a pr\u00e1tica do racismo institucional silencioso, t\u00e3o cruel quanto qualquer outro que exer\u00e7a essa condi\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o e de exclus\u00e3o que \u00e9 exercida em nosso Pa\u00eds.\r\nViva a luta dos negros e negras brasileiras e dos n\u00e3o negros que apoiam a luta antirracista!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), ELIANA GONZAGA, ANA CRISTINA SOARES PEREIRA, PREFEIT, VICE-PREFEITO, CACHOEIRA (BA).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas. Acerto da denomina\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio Deputada Ceci Cunha do Plen\u00e1rio 2 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados. Elei\u00e7\u00e3o das candidatas Eliana Gonzaga e Ana Cristina Soares Pereira, respectivamente, para os cargos de Prefeita e Vice-Prefeita do Munic\u00edpio de Cachoeira, Estado da Bahia. Engajamento do PSB na luta a favor da causa feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero saud\u00e1-la, querida Deputada. \u00c9 um prazer t\u00ea-la como Presidente e ver na Mesa duas mulheres do tamanho de V.Exas.\r\nEu quero saudar todas as companheiras que falaram pelos seus partidos e as que n\u00e3o falaram, que s\u00e3o representadas nesta luta e nestes projetos em que buscamos dar visibilidade \u00e0 presen\u00e7a das mulheres na sociedade brasileira, das pioneiras, daquelas que iniciaram participa\u00e7\u00e3o importante em determinada atividade profissional ou da sociedade. S\u00e3o mulheres negras, s\u00e3o mulheres mesti\u00e7as, s\u00e3o mulheres brancas, mas acima de tudo s\u00e3o mulheres que ousaram, ousaram quebrar mitos em suas \u00e9pocas.\r\nEu tamb\u00e9m, como a Deputada Jandira falou, fui contempor\u00e2nea da Deputada Ceci Cunha e acho que esta homenagem que n\u00f3s mulheres fazemos a Ceci \u00e9 devida, pelo seu tr\u00e1gico fim e porque continuamos na luta contra a viol\u00eancia pol\u00edtica praticada contra as mulheres brasileiras, principalmente neste ano, um ano de elei\u00e7\u00f5es municipais, em que muitas mulheres eleitas foram amea\u00e7adas permanentemente. Refiro-me \u00e0 minha cidade, \u00e0 cidade em que nasci, Cachoeira, onde derrubamos o Prefeito, j\u00e1 acostumado ao mando pol\u00edtico agressivo, e elegemos duas mulheres, a Prefeita e a Vice-Prefeita, Eliana e Cristina, que est\u00e3o sendo permanentemente amea\u00e7adas.\r\nPortanto, a nossa cidade de Cachoeira, heroica, tamb\u00e9m demonstrou o seu hero\u00edsmo agora, ao renovar a pol\u00edtica. Mulheres conquistaram mandato para dirigir e administrar a nossa cidade.\r\n\u00c9 fundamental trazermos esses exemplos cotidianamente, minhas queridas companheiras, para afirmar que a presen\u00e7a pol\u00edtica da mulher no Parlamento se faz necess\u00e1ria, tanto para dar visibilidade \u00e0s nossas lutas quanto para conquistar novos direitos.\r\nO PSB est\u00e1 presente, participa desta luta, num ano t\u00e3o dif\u00edcil para as mulheres brasileiras e para o povo brasileiro, em que tantas de n\u00f3s estivemos \u00e0 frente da luta contra o coronav\u00edrus, perdendo a vida, deixando a fam\u00edlia e acima de tudo reafirmando o valor da mulher brasileira.\r\nParab\u00e9ns a todas n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987(, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o PSB \u00e9 contra o destaque do NOVO, pois considera que n\u00e3o h\u00e1 nenhum risco entre um debate aprofundado no Parlamento e ofensas que possam ser dirigidas \u00e0s mulheres, ataques que visem inclusive \u00e0 sua desmoraliza\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de mulher.\r\nPortanto, o PSB encaminha contra o destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSB orienta pelo acolhimento da emenda do PSOL.\r\nEntendemos que o fato de a hermen\u00eautica poder dar conta n\u00e3o nos impede de afirmar com compreens\u00e3o na lei. Temos todo o respeito e toda a admira\u00e7\u00e3o pela Autora deste projeto, mas achamos que \u00e9 definidor o voto em Plen\u00e1rio nesta mat\u00e9ria, que pode garantir a todas as mulheres, inclusive transsexuais, o direito de n\u00e3o serem agredidas. \r\nDessa maneira, o PSB encaminha pelo acolhimento da emenda. Portanto, encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB, Sra. Presidente, orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nEntendemos que a possibilidade de retirar esse pequeno alinhamento do or\u00e7amento significa esvaziar o projeto. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter medo de termos pol\u00edticas p\u00fablicas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEste percentual de 5% ser\u00e1 extremamente pouco para conter todo o quadro de viol\u00eancia que n\u00f3s estamos vendo em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso o PSB reafirma o seu compromisso na luta contra a viol\u00eancia que se abate contra as mulheres e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Contrariedade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para o financiamento de institui\u00e7\u00f5es particulares ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os partidos que comp\u00f5em a Minoria j\u00e1 deixaram muito claro, em seus pronunciamentos, o posicionamento contr\u00e1rio a essa manipula\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e ao direcionamento para institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e particulares. N\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit no acesso ao ensino fundamental ou no ensino m\u00e9dio, portanto n\u00e3o h\u00e1 justificativa para esse uso de 10% de uma verba que ainda \u00e9 muito pouca para sustentar, para financiar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em nosso Pa\u00eds.\r\nDizemos \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m a esse tipo de acordo que foi feito. O acordo \u00e9 feito, de um lado, para garantir que n\u00e3o se mantenham os destaques que podem fazer avan\u00e7ar a vota\u00e7\u00e3o e as conquistas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o; de outro lado, mant\u00e9m-se um acordo para fazer com que existam os destaques que retrocedem naquilo que foi um grande acordo geral acerca do texto de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, a Minoria encaminha o voto \"n\u00e3o\". \r\nVerba p\u00fablica para a escola p\u00fablica! \u00c9 isso o necess\u00e1rio para fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS,  EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de reexame da destina\u00e7\u00e3o, \u00e0 iniciativa privada, de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, os partidos de minoria deixaram absolutamente clara a sua discord\u00e2ncia com o conte\u00fado desta mat\u00e9ria, deste destaque - n\u00e3o se enquadra na defini\u00e7\u00e3o de qualidade de ensino. N\u00e3o existe, dentro de um sistema, uma defini\u00e7\u00e3o de como fazer isso.\r\n\u00c9 um absurdo. A C\u00e2mara est\u00e1 sendo envolvida, eu diria, por uma quase compuls\u00e3o privatista: ao ouvir falar em privado, as pessoas votam, sem nem imaginar o que est\u00e3o fazendo.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes dos partidos: para que procurem ver como funciona uma escola para poderem chegar a uma conclus\u00e3o a respeito disso. O que est\u00e1 sendo feito com esse texto \u00e9 absurdo. A Deputada Professora Dorinha disse isso muito claramente agora.\r\nAli\u00e1s, nos pa\u00edses desenvolvidos, ningu\u00e9m fala em educa\u00e7\u00e3o integral. A escola \u00e9 aquela, com aquele tempo determinado. \u00c9 preciso investir nisso no Brasil. O Brasil tem feito, inclusive, alguns poucos avan\u00e7os no Cear\u00e1, em Pernambuco, nas cidades pequenas, onde os Prefeitos est\u00e3o investindo em escola de tempo integral com dinheiro p\u00fablico.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Obrigado, Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - N\u00e3o existe essa euforia privatista. Pelo contr\u00e1rio. Nessas cidades, o que existe \u00e9 a escola p\u00fablica como grande alternativa de forma\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s voltamos, enquanto Minoria, ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de todos os nossos partidos, a fazer um apelo aos L\u00edderes:...\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Declaro aberta a vota\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - ... que repensem esse posicionamento, que esque\u00e7am um pouco essa euforia e passem a trabalhar efetivamente, com racionalidade e foco, para dar ao aluno, ao estudante brasileiro o direito de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO CINEMA E DO AUDIOVISUAL BRASILEIROS, BALAN\u00c7O.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, CRITICA.\r\nFIM, POLITICA, SAUDE MENTAL, GOVERNO FEDERAL, VACINA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Temas debatidos em reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros. Descaracteriza\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do  Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a anunciada revoga\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de portarias pertinentes \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade mental. Desrespeito do Governo Federal para com o povo brasileiro, demonstrado no descaso na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, primeiro, eu quero registrar com alegria a realiza\u00e7\u00e3o, h\u00e1 poucos minutos, da reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros, que buscou discutir as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a defesa do setor, um dos mais din\u00e2micos da economia criativa em nosso Pa\u00eds, mas que vem sendo duramente atacado e prejudicado pelas a\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE, com o objetivo claro de paralis\u00e1-lo. Entre outras a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s decidimos, est\u00e1 um pedido de urg\u00eancia para os PDLs 541 e 542, para sustar algumas destas medidas.\r\nPor isso, Sr. Presidente, meu registro de alegria pela organiza\u00e7\u00e3o e pela luta que se reanimaram naquele momento, para vencer a tristeza de ver, na semana passada, esta Casa desossar um projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Buscava-se unifica\u00e7\u00e3o para fortalecer o financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, mas foi entregue um projeto fraco, critic\u00e1vel, que, infelizmente, n\u00e3o corresponde \u00e0s necessidades dos jovens e das crian\u00e7as deste Pa\u00eds, que precisam e dependem do fortalecimento de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade em nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nRegistro, com mais tristeza ainda, as a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade contra a pol\u00edtica de acolhimento de sa\u00fade mental no Brasil que est\u00e3o destruindo uma pol\u00edtica p\u00fablica, j\u00e1 organizada, em prol do acolhimento de pessoas que sofrem de doen\u00e7as mentais, pessoas t\u00e3o discriminadas e t\u00e3o fragilizadas, diante das dificuldades de atendimento no Brasil.\r\nPor fim, \u00e9 uma tristeza ainda maior verificarmos a fraude e o desrespeito com que este Governo continua tratando o povo brasileiro diante do direito ao acesso a uma vacina que o proteja desta pandemia. Enquanto outros pa\u00edses se organizam, o Brasil se desorganiza e cria fraudes, utilizando o nome de pesquisadores e de especialistas que se recusam ou nem sequer foram consultados para terem seus nomes apostos num documento em que o Supremo Tribunal Federal exige do Governo a apresenta\u00e7\u00e3o de um plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nQue tristeza, Sr. Presidente, ver um Governo t\u00e3o covarde diante da luta em defesa da vida do povo brasileiro! Trata-se de um Governo covarde, completamente covarde, diante da necessidade de proteger a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, ISA PENNA, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Solidariedade a Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo, v\u00edtima de viol\u00eancia pol\u00edtica. Aplausos \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao ato praticado contra a Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero parabenizar esta Casa e todos os L\u00edderes pela decis\u00e3o que tomamos hoje de expressar esse rep\u00fadio.\r\nEu, que j\u00e1 tenho quase 40 anos de vida p\u00fablica e que j\u00e1 vivi muitos momentos de viol\u00eancia contra a mulher na pol\u00edtica, confesso que nunca tinha visto uma cena t\u00e3o chocante quanto aquela. Mais chocante ainda foi ouvir o depoimento daquela mo\u00e7a, daquela mulher, daquela representante do povo do Estado de S\u00e3o Paulo, em l\u00e1grimas, numa tribuna, denunciando a sua humilha\u00e7\u00e3o, aquela viol\u00eancia contra ela e contra todas as mulheres.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu me solidarizo com a nossa Deputada Estadual. Ao mesmo tempo, parabenizo a C\u00e2mara dos Deputados por essa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio, que demonstra o compromisso das Lideran\u00e7as desta Casa - homens e mulheres, que t\u00eam m\u00e3e; que t\u00eam, no caso dos homens, mulher; que t\u00eam filhos, filhas, netas e netos - de barrar a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher em nosso Pa\u00eds.\r\nO PSB, presente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nDESEMPREGO, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, SUSPENS\u00c3O.\r\nCR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nCOROAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Votos de feliz Natal aos Parlamentares. Alcance da marca de 186 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Quadro de desemprego reinante no Brasil. Suspens\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. N\u00e3o suspens\u00e3o do pagamento de empr\u00e9stimos consignados aos trabalhadores aposentados, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Votos de feliz Natal \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, companheiros e companheiras, Deputados e Deputadas, a quem desejo que tenham um bom Natal. \u00c9 preciso dizer que o Natal \u00e9 a f\u00e9 em uma nova era. Uma nova era cuja dificuldade de surgimento n\u00f3s j\u00e1 percebemos. Um Natal que, no Pa\u00eds, vai ser marcado por mais de 186 mil mortes - milhares de pessoas que perderam os entes queridos -, marcado pelo desemprego, marcado pela suspens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, marcado pela n\u00e3o suspens\u00e3o dos empr\u00e9stimos consignados dos aposentados, que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a milhares de fam\u00edlias no Pa\u00eds. \r\nDezenas de L\u00edderes pol\u00edticos em todo o mundo j\u00e1 manifestaram o interesse na vacina e iniciaram o processo de imuniza\u00e7\u00e3o de sua popula\u00e7\u00e3o. Em Israel, o Primeiro-Ministro Bejamin Netanyahu j\u00e1 se vacinou; nos Estados Unidos, os ex-Presidentes George Bush, Barack Obama e Bill Clinton fizeram o mesmo. Na Nova Zel\u00e2ndia, uma mulher d\u00e1 exemplo a todo o mundo de como conduzir com austeridade a gravidade esse problema de sa\u00fade p\u00fablica em seu pa\u00eds. Agora, a Primeira-Ministra Jacinda Ardern vai al\u00e9m e diz que, mais do que fornecer vacina para seu povo, comprar\u00e1 e dar\u00e1 a vacina a pa\u00edses mais pobres. \r\nO comportamento do nosso Presidente, ou do Presidente do Brasil, continua sendo o de negar ao povo brasileiro o direito \u00e0 vida. \u00c9 isso o que ele faz diariamente, sendo perverso permanentemente, e agora desdenha a pr\u00f3pria campanha de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s queremos um Brasil vacinado. O povo precisa de um programa de vacina\u00e7\u00e3o. Como temos um Minist\u00e9rio de Sa\u00fade incompetente, que n\u00e3o prepara o programa de vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds, \u00e9 indispens\u00e1vel que o Congresso Nacional mais uma vez assuma a sua tarefa de exigir uma grande campanha pela vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. \r\nUma nova era vir\u00e1, pela for\u00e7a do povo brasileiro, pelo compromisso de todos n\u00f3s, pela f\u00e9 que o povo brasileiro tem em conduzir o seu destino para um mundo melhor, para uma vida melhor. Mas, para que isso aconte\u00e7a, \u00e9 preciso que n\u00f3s possamos exigir responsabilidade deste Governo ineficiente, incompetente do Sr. Jair Bolsonaro.\r\nFeliz Natal sem aglomera\u00e7\u00e3o para todos e para todas em nosso Pa\u00eds!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROBERTO SANTOS, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nTRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), BAHIA, MOVIMENTO DE PROTESTO, VENDA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Ministro da Sa\u00fade e ex-Governador do Estado da Bahia, Roberto Santos. Solidariedade \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de petroleiros contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, instalada no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, sa\u00fado a todos neste 2021, desejando que possamos ajudar o povo brasileiro a vencer os seus enormes desafios, principalmente o da luta pela vida.\r\nSr. Presidente, quero, em primeiro lugar, registrar o meu imenso pesar pela morte do ex-Governador, ex-Deputado Federal, ex-reitor e ex-Ministro da Sa\u00fade Roberto Santos, que foi um gestor de vanguarda, contribuiu para a cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, realizou obras important\u00edssimas, que deram origem ao Polo Petroqu\u00edmico de Cama\u00e7ari, construiu tamb\u00e9m o maior hospital do Norte e do Nordeste, que leva o seu nome, se dedicou especialmente \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia, fundou a Academia Baiana de Ci\u00eancias e teve papel grande na Academia Baiana de Educa\u00e7\u00e3o. Teve ainda um protagonismo como Governador no combate \u00e0 intoler\u00e2ncia religiosa, quando, em 1975, permitiu que os cultos afro-baianos de candombl\u00e9 e umbanda ocorressem sem o pedido \u00e0 Pol\u00edcia Civil, como, at\u00e9 aquele momento, era lei. Portanto, eu quero deixar o meu pesar para a sua fam\u00edlia, para o Estado da Bahia e para a Universidade da Bahia, a quem ele dedicou toda a sua vida.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o posso encerrar esta fala sem me juntar aos petroleiros, que, hoje, na Bahia, pela manh\u00e3, fizeram uma manifesta\u00e7\u00e3o contra a venda da nossa Refinaria Landulpho Alves - RLAM, a primeira refinaria do Brasil e do Nordeste, criada em 1950, que est\u00e1 sendo vendida agora a pre\u00e7o de banana, por 1 bilh\u00e3o e 600 milh\u00f5es de d\u00f3lares, valor muito aqu\u00e9m do que o que ela tem. Os petroleiros manifestaram-se pelo indicativo de greve, n\u00e3o apenas pela defesa dos seus empregos, mas pelo impacto extremamente negativo que essa venda causar\u00e1 na economia baiana, especialmente na Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador, que hoje j\u00e1 tem alto \u00edndice de desemprego.\r\nN\u00f3s estamos ao lado daqueles que defendem a n\u00e3o venda, a n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o da RLAM, e estamos contra todos aqueles que est\u00e3o, neste Governo do Bolsonaro, indo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico, que custou muito ao povo brasileiro construir. \r\nPortanto, dizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 venda da Refinaria Landulpho Alves. Presto minha solidariedade aos petroleiros de todo o Brasil e da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VENDA, REFINARIA, BAHIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, BANCO DO BRASIL (BB), DEMISS\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA, DESEMPREGO, SALVADOR (BA), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA. \r\nCONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO INTERMUNICIPAL, MATA ATL\u00c2NTICA, NOTIFICA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, DECRETO FEDERAL, CACAUICULTURA, COMISS\u00c3O EXECUTIVA DO PLANO DA LAVOURA CACAUEIRA (CEPLAC), AGRONEG\u00d3CIO, CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL.\r\nGOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nSISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, DISCURSO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, instalada no Estado da Bahia. Sucateamento da empresa estatal. Fechamento de ag\u00eancias, postos de atendimento e escrit\u00f3rios do Banco do Brasil. Demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Elevada taxa de desemprego na Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador. Apoio \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial encaminhada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, pelo Cons\u00f3rcio Intermunicipal da Mata Atl\u00e2ntica, para revoga\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 10.253, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional da Comiss\u00e3o Executiva do Plano da Lavoura Cacaueira - CEPLAC. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pelas mortes de 230 mil brasileiros em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o aos Deputados sobre o tempo dos seus pronunciamentos nas sess\u00f5es remotas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, realmente, esta manh\u00e3 nos traz novamente a preocupa\u00e7\u00e3o com a entrega que este Governo tem feito do patrim\u00f4nio nacional. De um lado, o sucateamento da PETROBRAS, inclusive, agora, com a venda da nossa Refinaria Landulpho Alves a pre\u00e7o de banana - ou de bandido - para empresas internacionais, atentando contra os empregos de baianos e baianas e contra a economia do nosso Estado. \r\nMas n\u00e3o contente com isso, agora, recentemente, Paulo Guedes tamb\u00e9m anunciou seu plano perverso contra o Banco do Brasil: fechar\u00e3o 112 ag\u00eancias, 242 postos de atendimento, 7 escrit\u00f3rios; est\u00e1 prevista a demiss\u00e3o de mais de 5 mil trabalhadores atrav\u00e9s do plano de demiss\u00e3o volunt\u00e1ria. Isso \u00e9 o que far\u00e3o com um patrim\u00f4nio nacional como o Banco do Brasil, que, de 2016 a 2019, teve um lucro l\u00edquido de mais de 122% e, portanto, \u00e9 uma empresa plenamente produtiva e que traz lucro para o povo brasileiro. \r\nContinua a tentativa de destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro feita por esse Governo entreguista de Bolsonaro. \r\nQuero apelar aos Deputados de todos da Bahia os partidos para que n\u00e3o aprovem medidas que atentem contra a economia do nosso Estado e os empregos do povo baiano, pois a taxa de desemprego na Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador j\u00e1 est\u00e1 entre as maiores do Pa\u00eds.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o meu apoio ao Cons\u00f3rcio Intermunicipal da Mata Atl\u00e2ntica, que enviou uma notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial ao Minist\u00e9rio da Agricultura solicitando provid\u00eancias que evitem os efeitos danosos sobre a cacauicultura resultantes do Decreto n\u00ba 10.253, de fevereiro de 2020, que alterou a estrutura organizacional da CEPLAC, tamb\u00e9m atentando contra uma institui\u00e7\u00e3o que tem imensos servi\u00e7os prestados ao agroneg\u00f3cio do cacau em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com essas medidas que s\u00e3o contra o povo brasileiro, contra o patrim\u00f4nio nacional, contra a economia do nosso Pa\u00eds e contra a economia do nosso Estado, o Estado da Bahia.\r\nAlguns eu ouvi dizer que est\u00e3o preocupados porque este Governo danoso est\u00e1 fazendo isso com o apoio de Deputados que s\u00e3o liberais e conservadores. N\u00e3o \u00e9 verdade, Sr. Presidente. Na realidade, a maioria desses Deputados s\u00e3o apenas governistas. Apoiaram medidas contr\u00e1rias aos Governos de Dilma e Lula e, hoje, se colocam a servi\u00e7o deste Governo traidor das expectativas e das esperan\u00e7as do povo brasileiro de retomada do crescimento.\r\nEsse Governo \u00e9 respons\u00e1vel pela morte de mais de 230 mil brasileiros e brasileiras pura e simplesmente pela tentativa de seguir um modelo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico de negar a exist\u00eancia de um v\u00edrus letal, que vem causando danos extraordin\u00e1rios a toda a popula\u00e7\u00e3o humana no mundo inteiro, predando a economia global e acabando com a economia brasileira. Tudo isso porque se coloca de forma a negar os efeitos negativos da doen\u00e7a e, inclusive, a impedir que as vacinas cheguem ao nosso Pa\u00eds devidamente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Ricardo Silva. PSB - SP) - Para concluir, Deputada. \r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m como os outros Deputados que se manifestaram a esse respeito, desejo que a C\u00e2mara retome a possibilidade de os Srs. Deputados que est\u00e3o remotamente trabalhando acompanharem o tempo de que disp\u00f5em para que organizem melhor o seu pronunciamento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente, Deputado Ricardo Silva, que \u00e9 tamb\u00e9m nosso correligion\u00e1rio do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA (UFBA), CONGRESSO, ABERTURA.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA.\r\nAUTONOMIA UNIVERSIT\u00c1RIA, UNIVERSIDADE, INTERVEN\u00c7\u00c3O.\r\nDESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Congresso Virtual da Universidade Federal da Bahia. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades brasileiras. Alcance da casa de 247 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19. Imediata vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a e retomada do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Inadmissibilidade de desvincula\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas aos setores de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o poderia deixar de iniciar minha fala com uma sauda\u00e7\u00e3o pela realiza\u00e7\u00e3o do Congresso Virtual UFBA 2021, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 21 mil inscritos. Tem sido um sucesso esse debate interno, cient\u00edfico, pol\u00edtico, educativo, realizado pela Universidade Federal da Bahia. E ela vem fazendo isso com a redu\u00e7\u00e3o de recursos prevista na LDO, que prev\u00ea retirada de recursos das universidades. Esse \u00e9 um congresso de resist\u00eancia, um congresso de luta pela vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e por nossa universidade. Deixo um grande abra\u00e7o ao Reitor Jo\u00e3o Carlos Salles, a todos os professores, aos funcion\u00e1rios, aos estudantes e aos que integram esse esfor\u00e7o de sobreviv\u00eancia e de resist\u00eancia da Universidade Federal da Bahia.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que em nosso Pa\u00eds 247.143 pessoas foram vitimadas pela COVID-19. Com essa situa\u00e7\u00e3o, sem vacina, pelo descaso, pela incompet\u00eancia do Governo Federal, e sem aux\u00edlio emergencial, o povo desesperadamente pede a este Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que cumpra o seu dever, fazendo com que este Governo resolva a quest\u00e3o da falta de vacinas e retome o aux\u00edlio emergencial. E n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, nesse tema, a contraproposta do Governo de desvincula\u00e7\u00e3o de receitas do or\u00e7amento quanto ao m\u00ednimo de investimento em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nVotaremos contra esse absurdo. Exigimos que a C\u00e2mara dos Deputados cumpra a sua fun\u00e7\u00e3o de defender o SUS e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita neste Pa\u00eds e n\u00e3o permita mais esse absurdo na vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, Sr. Presidente, dizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o - n\u00f3s acabamos de votar a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e n\u00e3o podemos permitir que isso ocorra - e \"n\u00e3o\" a essa postura do Governo Federal, que tem exigido inclusive a interveni\u00eancia do Senado Federal para tentar resolver efetivamente o problema das vacinas, porque nem isso este Governo consegue comprar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, BAHIA, REGI\u00c3O NORDESTE, VACINA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, AUX\u00cdLIO  EMERGENCIAL.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Estado da Bahia e na Regi\u00e3o Nordeste. Imediata vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a vir\u00f3tica. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor de eventos em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nSr. Presidente, infelizmente, temos que voltar a tratar hoje de um assunto de que muitos outros oradores j\u00e1 trataram: deste pico da pandemia no Brasil, em patamares nunca antes alcan\u00e7ados, infelizmente. N\u00f3s vivemos aqui na Bahia, em particular, mas tamb\u00e9m no Nordeste inteiro, uma situa\u00e7\u00e3o muito grave, com toque de recolher decretado. Eu quero me solidarizar com o Governador e com a popula\u00e7\u00e3o baiana, por este momento de grande dificuldade.\r\n\u00c9 preciso que esta Casa se volte para a agenda do povo neste momento. Vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1, para todos! Vamos tirar esta incompet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, esse \"trapag\u00e3o\", do Ministro Paulo Guedes, cantado em verso e prosa por alguns como grande organizador da economia, que nada fazem para resolver este problema da vida do povo brasileiro.\r\nA segunda quest\u00e3o essencial \u00e9 a do aux\u00edlio emergencial, do aux\u00edlio para a sobreviv\u00eancia das pessoas, do aux\u00edlio para as empresas. Ontem mesmo n\u00f3s dever\u00edamos ter votado o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, do Deputado Felipe Carreras, sobre o socorro ao segmento dos produtores de eventos em nosso Pa\u00eds, um segmento da economia duramente atingido pela pandemia, mas este Governo \u00e9 inimigo da cultura e da economia criativa em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar novas chantagens contra o povo, agora para discutir o aux\u00edlio emergencial. A\u00ed v\u00eam com essa hist\u00f3ria da desvincula\u00e7\u00e3o total do Or\u00e7amento. Isso \u00e9 o c\u00famulo! Foram anos e anos de luta de segmentos importantes da popula\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s consegu\u00edssemos colocar como prioridade no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade do Brasil, e \u00e9 isso o que se est\u00e1 tentando agora reverter. \u00c9 um retrocesso inadmiss\u00edvel. Aux\u00edlio j\u00e1 para o povo brasileiro! N\u00e3o de 200 reais, mas de muito mais, para que ele possa sobreviver e movimentar a economia. Foi essencial, no ano passado, a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados sobre o aux\u00edlio emergencial, para que a economia do Brasil sobrevivesse.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVENRO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MINISTRO DA ECONOMIA, MINISTRO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, CR\u00cdTICA. \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nFOME, POBREZA, AUMENTO. \r\nGOVERNO, PREFEITO, BAHIA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO \r\nHARI ALEXANDRE BRUST, MILITANTE POL\u00cdTICO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Agravamento da crise sanit\u00e1ria decorrente da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Incompet\u00eancia dos Ministros da Sa\u00fade, das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e da Economia. N\u00e3o vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Agravamento do quadro de fome e de extrema pobreza no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo do Estado da Bahia; ao Prefeito Municipal de Salvador e ao Presidente da Uni\u00e3o de Prefeitos da Bahia - UPB, pela seriedade no enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Falecimento do militante do PDT, Hari Alexandre Brust.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez, infelizmente, tenho que voltar a tratar dessa crise que enfrentamos no Brasil neste momento. \u00c9 uma crise sanit\u00e1ria profunda, que o Governo continua a ignorar e at\u00e9 promove, ele pr\u00f3prio, as suas aglomera\u00e7\u00f5es particulares, fazendo posses de Ministros para praticar absolutamente nenhum respeito com o povo brasileiro.\r\nS\u00e3o seus tr\u00eas Ministros trapalh\u00f5es. H\u00e1 o Ministro da Sa\u00fade, que, al\u00e9m de tudo, \u00e9 tamb\u00e9m incompetente e n\u00e3o sabe nem onde fica o Amazonas, que, pior, \u00e9 o Estado onde a crise sanit\u00e1ria se apresenta com um grau mais grave. S.Exa. n\u00e3o sabe tamb\u00e9m onde fica o Amap\u00e1, Estado do Deputado Camilo Capiberibe. O Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores tamb\u00e9m \u00e9 um trapalh\u00e3o incompetente. O Ministro da Economia, idem.\r\nEnquanto isso acontece, Sr. Presidente, e o povo est\u00e1 envolto nessa crise sanit\u00e1ria e sem vacina\u00e7\u00e3o, chega outra pandemia batendo \u00e0s portas do povo brasileiro, que \u00e9 a pandemia da fome. Aumenta o n\u00famero de fam\u00edlias brasileiras amea\u00e7adas pela fome e pela extrema pobreza. S\u00e3o agora 14 milh\u00f5es de fam\u00edlias de brasileiros amea\u00e7adas pela fome e que vivem sem o aux\u00edlio emergencial, com, aproximadamente, uma m\u00e9dia do Programa Bolsa Fam\u00edlia, que chega em torno de 200 reais.\r\n\u00c9 nesse quadro que o Brasil se encontra, \u00e9 nesse quadro desgoverno. Aqui a Bahia luta contra essa crise. O Governador hoje - que est\u00e1 de parab\u00e9ns, mais uma v ez, pela forma s\u00e9ria como enfrenta a crise em nosso Estado - se reuniu para, numa entrevista coletiva com o Prefeito da Capital e o Presidente da Uni\u00e3o de Prefeitos da Bahia, anunciar novas medidas restritivas. Foi anunciado at\u00e9 mesmo o lockdown no fim de semana em 90% do Estado da Bahia.\r\nCombate-se dessa forma a aglomera\u00e7\u00e3o, tratando da sa\u00fade das pessoas, abrindo novos leitos hospitalares e de UTI e lutando pela vacina. Do outro lado, busca-se a unidade do Estado da Bahia nesse combate. Quero parabenizar o Prefeito da Capital, o Presidente da UPB e o Governo do Estado da Bahia, que t\u00eam tratado seriamente da vida do povo baiano.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero apenas registrar e lamentar a morte de Hari Alexandre Brust, grande brizolista e representante s\u00edntese da vida e da exist\u00eancia do PDT no Estado da Bahia. N\u00e3o \u00e9 o meu partido, mas Hari foi um grande amigo e um aliado da luta pela democracia em nosso Estado. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O, POBREZA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LOCKDOWN, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19, e de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.  Empenho do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, na amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos de UTIs em unidades hospitalares; no cumprimento de medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 Covid-19 e na vacina\u00e7\u00e3o do povo baiano contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 preciso recuperar a verdade em duas quest\u00f5es no m\u00ednimo aqui.\r\nA primeira \u00e9 reafirmar o que disse um Deputado, defensor de Bolsonaro, de que o Governo do Sr. Presidente Bolsonaro faz tudo diferente. Realmente, ele faz diferente. Faz diferente de Israel, faz diferente do Reino Unido, faz diferente dos Estados Unidos, faz diferente da Alemanha, faz diferente da maior parte dos pa\u00edses de economia desenvolvida, onde os Chefes de Estado e de Governo usam m\u00e1scaras, estimulam o isolamento e compram vacinas para imunizarem a popula\u00e7\u00e3o deles, conseguindo agora a diminui\u00e7\u00e3o de infectados e a diminui\u00e7\u00e3o de mortes.\r\nN\u00e3o \u00e9 nessa diferen\u00e7a que o povo brasileiro quer um Presidente. N\u00f3s queremos um Presidente que fa\u00e7a igual aos outros na defesa da vida do povo brasileiro, e n\u00e3o esse Presidente exc\u00eantrico, bizarro, que n\u00e3o tem considera\u00e7\u00e3o com a vida da popula\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 um verdadeiro exterminador do futuro da nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira e da nossa inf\u00e2ncia e juventude.\r\nA segunda quest\u00e3o, Sr. Presidente, al\u00e9m da luta pela imuniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 que vivemos agora a luta pela sobreviv\u00eancia de uma popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ficando cada vez mais pobre. Cresceu o pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica no Brasil; cresceu o pre\u00e7o do combust\u00edvel; varia agora entre 85 reais a 110 reais o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha.\r\nA carestia \u00e9 a marca que hoje oprime o povo brasileiro, e este Presidente nada faz para resolver essa quest\u00e3o. Agora envia para a nossa decis\u00e3o a proposta de um aux\u00edlio emergencial de 250 reais, quando apenas 100 reais ser\u00e3o usados para gastar com o g\u00e1s de cozinha. Que brincadeira \u00e9 essa?\r\nQueremos aux\u00edlio emergencial, sim, de 600 reais, que \u00e9 a m\u00e9dia da cesta b\u00e1sica em nosso Pa\u00eds. Queremos responsabilidade deste Presidente com a vida do povo brasileiro.\r\nDeixem de mentir e de criar fake news. O Governo da Bahia est\u00e1 tomando as medidas devidas para aumentar o n\u00famero de UTIs em nosso Estado, buscar o isolamento e determinar o lockdown.\r\nO Governador da Bahia \u00e9 um exemplo no cuidado com a vida do povo do seu Estado. Ontem, ele se emocionou e foi \u00e0s l\u00e1grimas, ao convocar o povo para essa batalha pela vida, e luta agora pela libera\u00e7\u00e3o da Sputnik V, para que a Bahia tenha o direito \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. E ele faz isso porque hoje este Presidente irrespons\u00e1vel n\u00e3o d\u00e1 a garantia desse direito ao povo brasileiro. Portanto, parem de mentir sobre a Bahia e sobre o Brasil!\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANTIN\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, REDU\u00c7\u00c3O, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CR\u00cdTICA. \r\nLOCKDOWN, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Registro de 1.726 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Queda do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro em 4%. Neglig\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro, na ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol da vida dos brasileiros e da economia nacional. Facilita\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s armas pelo Presidente da Rep\u00fablica. Dificuldades impostas por Jair Bolsonaro para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19. Import\u00e2ncia da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  para combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos, infelizmente, chegando a uma conclus\u00e3o muito ruim a respeito da situa\u00e7\u00e3o que o Brasil vive, a conclus\u00e3o de que o Governo Federal n\u00e3o tomou as medidas efetivas que precisavam ser tomadas para salvar a vida do povo brasileiro.\r\nN\u00e3o adianta ficarmos nesse debate que algumas vezes se tenta colocar no Plen\u00e1rio: \"Ah, era poss\u00edvel prevenir!\" Sim, todas as medidas que forem necess\u00e1rias para fortalecer a imunidade das pessoas s\u00e3o v\u00e1lidas: exerc\u00edcio f\u00edsico, etc.\r\nNo entanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar convivendo com fatos como o de ontem, quando houve um recorde de mortes. N\u00f3s chegamos a 1.726 mortes em 24 horas, o que nos traz a tr\u00e1gica m\u00e9dia de uma morte por minuto no Brasil.\r\nNa esteira de \u00f3bitos que se multiplicam, vimos a queda de 4% no PIB, que \u00e9 a soma de todas as riquezas que o Brasil produziu em 2020.\r\nA que conclus\u00e3o chegamos? Chegamos \u00e0 infeliz conclus\u00e3o de que este Governo nem salva vidas, nem salva a economia. \u00c9 um Governo que faz tudo para facilitar a entrada de armas no Pa\u00eds e nada para facilitar a compra de vacinas. Pelo contr\u00e1rio, vem dificultando a compra de vacinas, como diversos oradores j\u00e1 destacaram a\u00ed.\r\nE n\u00f3s ficamos a discutir se o lockdown \u00e9 necess\u00e1rio ou n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Ora, o lockdown n\u00e3o foi inventado por nenhum Governador ou Prefeito de quem n\u00f3s n\u00e3o gostamos. O lockdown \u00e9 uma medida, infelizmente, necess\u00e1ria para impedir ou diminuir o impacto da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, da velocidade da contamina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. E essa n\u00e3o \u00e9 uma medida inventada pelos brasileiros; \u00e9 uma medida que foi adotada em todo o mundo desenvolvido, ali\u00e1s, no mundo todo, e com revela\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Portanto, n\u00f3s temos, no momento em que n\u00e3o se...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Podem deixar a Deputada concluir.(Pausa.)\r\nDeputada L\u00eddice, aperte o bot\u00e3o do \u00e1udio para V.Exa. concluir.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Vamos unir o Plen\u00e1rio da Casa para, da forma como n\u00f3s estamos votando, votarmos pela vacina e pelo aux\u00edlio emergencial j\u00e1.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente, pela delicadeza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta emenda do Deputado Tadeu Alencar, generosamente, incorpora o conte\u00fado de um projeto de lei de minha autoria.\r\nEla busca, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apenas a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de uma pol\u00edtica praticada h\u00e1 mais de 20 anos: a cota de tela, que tem sido muito ben\u00e9fica para o crescimento do setor do cinema e do audiovisual no Brasil. Permite-se que, no caso de filmes premiados, a cota possa ser ampliada. Trata-se apenas disso, Sr. Presidente.\r\nFora da pandemia, esse setor \u00e9 respons\u00e1vel por uma cadeia produtiva vigorosa, com mais de 300 mil empregos diretos e indiretos. Al\u00e9m disso, \u00e9 respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de um orgulho nacional, de uma identidade nacional, que \u00e9 se ver nas telas de cinema. \r\nEu pe\u00e7o \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados apoio a esta emenda do Deputado Tadeu Alencar, que busca, junto com os produtores de eventos, a possibilidade de protegermos esse setor do cinema por mais algum tempo, permitindo, enquanto est\u00e3o fechados os cinemas, a manuten\u00e7\u00e3o da cota de tela para quando a reabertura ocorrer.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, CINEMA, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero voltar a apelar a todos os Srs. L\u00edderes, inclusive aos que j\u00e1 encaminharam, para que revejam a sua posi\u00e7\u00e3o, porque, como j\u00e1 foi dito, isso n\u00e3o gasta nenhum tost\u00e3o. \u00c9 uma lei j\u00e1 existente, uma determina\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente, \u00e9 apenas a manuten\u00e7\u00e3o, a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo da cota de tela.\r\nEu apelo aos Srs. Deputados, \u00e0s Sras. Deputadas, aos L\u00edderes em geral que acolham esta emenda, porque ela representa justamente a possibilidade de fortalecermos o cinema nacional, os nossos artistas, os nossos roteiristas, todos aqueles que fazem do nosso cinema essa grande novidade no mundo inteiro.\r\nH\u00e1 pa\u00edses, como os Estados Unidos, como a \u00cdndia, onde o impacto do cinema j\u00e1 \u00e9 muito grande no PIB. No Brasil, tamb\u00e9m j\u00e1 come\u00e7a a ocorrer isso: cerca de 0,5% do PIB \u00e9 representado pela for\u00e7a da cadeia produtiva do cinema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PORTUGAL, LOCKDOWN, ESTADOS UNIDOS, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL,  MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRE\u00c7O, \u00d3LEO DIESEL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA.\r\nCOOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GOVERNADOR, PARLAMENTO, EMPRES\u00c1RIO, DEFESA, ECONOMIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VALOR, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Consequ\u00eancias nefastas da Covid-19 sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Inoper\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Sa\u00fade, com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da Covid-19. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria dos Ministros da Economia e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Uni\u00e3o entre o Parlamento brasileiro, os Governadores Estaduais e o empresariado nacional, em defesa da vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e da economia do Pa\u00eds. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nQuero, mais uma vez, dizer que n\u00e3o podemos tratar, nesta Casa, de outro assunto que n\u00e3o seja as consequ\u00eancias nefastas da pandemia na vida do nosso povo. H\u00e1 35 dias, morrem mais de mil pessoas diariamente no Brasil. O nosso Pa\u00eds \u00e9 o segundo no mundo com mais barreiras para acesso. \r\nN\u00f3s estamos vendo Portugal reduzir drasticamente os seus \u00edndices de contamina\u00e7\u00e3o e de mortes, gra\u00e7as ao lockdown. \r\nOs Estados Unidos come\u00e7am a relaxar medidas, ap\u00f3s um intenso per\u00edodo de vacina\u00e7\u00e3o, mas, ainda assim, sob forte debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias, que podem ser muito ruins, nos Estados em que h\u00e1 uma generalizada flexibiliza\u00e7\u00e3o. \r\nO mundo est\u00e1 tenso, e o Brasil, mais ainda, porque aqui temos contra n\u00f3s um Governo que n\u00e3o consegue dar um passo em defesa da vida do povo. O Ministro da Sa\u00fade \u00e9 inoperante. O Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores nos isola. O Ministro da Economia, hoje, n\u00e3o tem mais papel algum na economia do Pa\u00eds e permite que o Presidente da Rep\u00fablica, por exemplo, tome medidas ineficazes para abaixar o pre\u00e7o do diesel e, de outro lado, aumenta o imposto da ind\u00fastria qu\u00edmica, que tem uma import\u00e2ncia enorme em toda a cadeia de consumo do Pa\u00eds. Isso vai impactar essa cadeia e, mais ainda, vai impactar um setor da ind\u00fastria extremamente estrat\u00e9gico para o setor industrial brasileiro e que j\u00e1 vem em baixa h\u00e1 muito tempo.\r\nO Pa\u00eds precisa unir os seus Governadores, unir o Parlamento, unir os Presidentes das Casas Parlamentares, unir os empres\u00e1rios brasileiros para defender a vida do povo brasileiro e para defender tamb\u00e9m a economia nacional. \r\nAux\u00edlio emergencial j\u00e1 para o povo brasileiro! Mas n\u00e3o de 150 reais, n\u00e3o de 250 reais, porque isso n\u00e3o \u00e9 aux\u00edlio que d\u00ea para sustentar nem a sobreviv\u00eancia daqueles que hoje j\u00e1 passam fome nem a sobreviv\u00eancia da economia nacional, que sobreviveu, ano passado, gra\u00e7as ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais pensados por esta Casa.\r\nVamos unir a C\u00e2mara dos Deputados em defesa da vida do povo, pela vacina, pelo aux\u00edlio emergencial e por todas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5238/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ALICE PORTUGAL, RELATORA.\r\nL\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, PROCEDIMENTO, AUDI\u00caNCIA DE INSTRU\u00c7\u00c3O E JULGAMENTO, CRIME CONTRA A DIGNIDADE SEXUAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MARIANA FERRER, V\u00cdTIMA, SOFRIMENTO PSICOL\u00d3GICO, REVITIMIZA\u00c7\u00c3O, ESTUPRO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.238, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para veda\u00e7\u00e3o do uso de linguagem ou material ofensivos \u00e0 dignidade das partes ou testemunhas nos atos processuais; e do Decreto-Lei 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do tipo penal de viol\u00eancia institucional no curso do processo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vou encaminhar positivamente em rela\u00e7\u00e3o ao projeto e quero agradecer \u00e0 Deputada Alice Portugal, que daqui a pouco vai se pronunciar. Ela \u00e9 a Relatora do projeto. Na verdade, a esse projeto foi apensado o Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, de minha autoria, que revela a preocupa\u00e7\u00e3o de todas as Parlamentares, ou da maioria das Parlamentares desta Casa, no sentido de impedir a revitimiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima. Ele foi inspirado naquele depoimento, naquela divulga\u00e7\u00e3o do julgamento da Mariana Ferrer, que chocou a sociedade brasileira e as mulheres brasileiras pela forma como ela foi destratada, humilhada, em um processo de estupro.\r\nPortanto, eu tenho certeza de que a Deputada Alice Portugal, com sua compet\u00eancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, CRISE SANITARIA, DESIGUALDADE ENTRE SEXOS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL,VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Impacto da crise sanit\u00e1ria sobre a mulher brasileira. Afloramento das desigualdades sociais, raciais e de g\u00eanero durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 um prazer t\u00ea-la na Presid\u00eancia da Mesa nesta sess\u00e3o e poder encaminhar o voto \"sim\" do PSB nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder Danilo Cabral a oportunidade de falar no Dia Internacional da Mulher, em nome da Deputada Liziane Bayer, em nome da Deputada Rosana Valle, representando a nossa bancada.\r\nO dia 8 de mar\u00e7o \u00e9 um dia de luta, um dia marcado pela luta das oper\u00e1rias t\u00eaxteis que reivindicavam as 40 horas de trabalho semanais. Essa luta, marcada pela morte de todas elas, pelo assassinato, \u00e9 tamb\u00e9m reconhecida no Congresso Internacional Socialista e, a partir da\u00ed, torna-se o Dia Internacional da Mulher. \u00c9 dia de luta, dia de reafirma\u00e7\u00e3o de compromissos, dia de dizer que n\u00f3s estamos sendo profundamente afetadas. Somos as mais afetadas pela pandemia no Brasil.\r\nPandemia que revelou as desigualdades sociais, raciais e de g\u00eanero a todo o Pa\u00eds. Este Brasil t\u00e3o desigual, onde as mulheres s\u00e3o a base da pir\u00e2mide salarial, e as mulheres negras s\u00e3o mais empobrecidas e discriminadas ainda. Este Brasil, em que estamos na frente e \u00e0 frente da luta pela vida, como profissionais de sa\u00fade - mais de 70% s\u00e3o mulheres lutando pela vida no enfrentamento da COVID -, mas tamb\u00e9m lutando pela vida para garantir a sobreviv\u00eancia de nossas fam\u00edlias - h\u00e1 mais de 45% de mulheres m\u00e3es chefes de fam\u00edlia no Brasil. \r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de dizer que a luta da mulher neste 8 de Mar\u00e7o tem que ser a luta pelo aux\u00edlio emergencial j\u00e1, de 600 reais, para que possamos sustentar as fam\u00edlias necessitadas deste Pa\u00eds; a luta pela vacina j\u00e1, para que possamos dar prosseguimento \u00e0 luta pela vida no combate \u00e0 COVID-19; a luta para que possamos ter direito \u00e0 vida sem a viol\u00eancia contra a mulher, que cresceu durante a pandemia nos lares brasileiros; a luta contra a viol\u00eancia \u00e0s crian\u00e7as, aos idosos, em que tamb\u00e9m somos maioria. Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, a luta de afirma\u00e7\u00e3o das mulheres \u00e9 uma luta pela vida. \r\nViva o 8 de Mar\u00e7o, e a luta das mulheres brasileiras e baianas, j\u00e1 que falo da Bahia, pela vida, pelo aux\u00edlio emergencial, pela vacina j\u00e1, por um Brasil democr\u00e1tico, por um Brasil menos desigual!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, PERICIA MEDICA, MODO VIRTUAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PERITO M\u00c9DICO DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL,  TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nCR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, PAGAMENTO, SUSPENS\u00c3O, DEFESA.\r\nLEI ALDIR BLANC, SETOR CULTURAL, RECURSOS, EXECU\u00c7\u00c3O, PRORROGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa da suspens\u00e3o do pagamento de empr\u00e9stimos consignados de aposentados e pensionistas. Necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos preconizados na Lei n\u00ba 14.017, de 2020, a chamada Lei Aldir Blanc, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, e de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu me dirijo a esta Casa para chamar a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia de termos ontem aprovado a MP 1.006, que amplia a margem do empr\u00e9stimo consignado para os aposentados. No entanto, Sr. Presidente, um grande pleito dos aposentados brasileiros \u00e9 que n\u00f3s possamos trat\u00e1-los como tratamos diversos outros segmentos da sociedade, inclusive empresariais, com a possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o das suas d\u00edvidas no consignado e a suspens\u00e3o do pagamento das parcelas desse tipo de empr\u00e9stimo por 4 meses, para pagamento no final da parcelas. Isso j\u00e1 foi aprovado pelo Senado Federal, existem mais de 30 projetos na C\u00e2mara dos Deputados nessa dire\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s insistimos em ter como prioridade proteger os bancos, e n\u00e3o as pessoas que protegem e defendem suas fam\u00edlias no Brasil. Portanto, quero mais uma vez dizer que, apesar da vit\u00f3ria, n\u00f3s precisamos dar mais aos aposentados brasileiros, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil de pandemia.\r\nSr. Presidente, no fim de semana, tive a oportunidade de me encontrar com segmentos da cultura do meu Estado, com a Secretaria Estadual de Cultura, com a Funda\u00e7\u00e3o Greg\u00f3rio de Mattos, aqui em Salvador, e com outras lideran\u00e7as da \u00e1rea da cultura. H\u00e1 unanimidade, Deputada Jandira Feghali, na compreens\u00e3o de que o setor cultural precisa da prorroga\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas da Lei Aldir Blanc. \u00c9 indispens\u00e1vel que isso ocorra para que as pessoas n\u00e3o tenham que devolver recursos. Pessoas que buscaram o benef\u00edcio da lei ter\u00e3o eventualmente de ser at\u00e9 processadas, em fun\u00e7\u00e3o da dificuldade em cumprir a presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nFaz-se urgente que a C\u00e2mara d\u00ea um socorro ao setor cultural neste momento. N\u00e3o podemos permitir que, com novas dificuldades e lockdowns em diversos Estados brasileiros e sem ter condi\u00e7\u00f5es de executar objetivamente os seus projetos, esse setor ainda tenha essa dificuldade da presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nFinalmente, quero falar sobre a PEC do aux\u00edlio emergencial. As pessoas, as fam\u00edlias brasileiras, para sua sobreviv\u00eancia, necessitam de um aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Duzentos e cinquenta reais n\u00e3o \u00e9 aux\u00edlio emergencial, \u00e9 vale-g\u00e1s, Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos salvar a vida das pessoas, garantindo a sua sobreviv\u00eancia e garantindo tamb\u00e9m a sobreviv\u00eancia da economia com o impulso desses 600 reais.\r\nVacina\u00e7\u00e3o para todo o povo pelo SUS e aux\u00edlio emergencial de 600 reais!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, CARREIRA P\u00daBLICA, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, PODER JUDICI\u00c1RIO, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA FEDERAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Resist\u00eancia dos partidos oposicionistas contra a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Rep\u00fadio ao aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, caras Deputadas e Deputados, ficamos at\u00e9 a madrugada resistindo a votar a PEC n\u00ba 186. E por qu\u00ea? N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o fomos os autores principais da proposta de aux\u00edlio emergencial nesta Casa, aux\u00edlio emergencial que foi uma conquista do Parlamento brasileiro.\r\nSomos contra, porque esta n\u00e3o \u00e9 uma PEC para o aux\u00edlio emergencial. Muitos j\u00e1 disseram isto aqui. Para isso, bastaria uma medida provis\u00f3ria, um projeto de lei, algo semelhante. Isto \u00e9 (falha na transmiss\u00e3o) servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, do Estado brasileiro. Ela vem na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, por isso \u00e9 uma emenda constitucional. Ela vai contra o conceito da forma\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o (falha na transmiss\u00e3o). E o alvo era este, era atacar a Receita Federal, atacar a Pol\u00edcia Federal, atacar as carreiras de Estado no Judici\u00e1rio e no Executivo e as universidades. Privilegiado! Este era o foco, este \u00e9 o foco, e ficam aqui os Deputados bolsonaristas a gritar, a falar que defendem o servidor p\u00fablico e que defendem os funcion\u00e1rios da seguran\u00e7a federal.\r\n\u00c9 mentira! \u00c9 falsidade! Igual \u00e0 do seu Presidente da Rep\u00fablica, que traiu o servidor p\u00fablico, que mete uma faca nas costas do servidor p\u00fablico da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e de todas as carreiras estruturadas do Estado em nosso Pa\u00eds. O foco era este: acabar com o Estado brasileiro e o servi\u00e7o p\u00fablico nacional.\r\nMas fazem isso tamb\u00e9m reduzindo o aux\u00edlio emergencial a um simples vale-g\u00e1s; reduzindo o n\u00famero de pessoas que ter\u00e3o acesso a ele em 30 milh\u00f5es a menos. \u00c9 uma trai\u00e7\u00e3o completa o que a C\u00e2mara dos Deputados fez ontem e o Senado Federal tamb\u00e9m.\r\nAgora, nesta sess\u00e3o, v\u00e3o vir com a falsidade de sempre, num jogo combinado, para defender \"tira esse, tira aquele, tira aquele outro, tira o pessoal da seguran\u00e7a\", porque o Presidente faz demagogia com este pessoal. N\u00f3s vamos votar a favor da inclus\u00e3o de todos aqueles que pudermos salvar, mas eles n\u00e3o v\u00e3o salvar ningu\u00e9m porque este \u00e9 o plano macabro deles: destruir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA PESSOA IDOSA (CIDOSO), PRESIDENTE,  DR. FREDERICO, DEPUTADO FEDERAL, PATRIOTA (PATRI).\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO.\r\nDEFESA, VACINA\u00c7\u00c3O, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Deputado Dr. Frederico na Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o dos Direitos da Pessoa Idosa. Cr\u00edticas ao conte\u00fado da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19 , e das outras medidas de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia.\r\nSr. Presidente, quero destacar e agradecer a todos que participaram, h\u00e1 pouco, da instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o dos Direitos da Pessoa Idosa, que tive a honra de presidir em 2019. Com os trabalhos da Comiss\u00e3o suspensos em 2020, pude ajudar a acompanhar a pauta em defesa do idoso durante a pandemia. Desejo sucesso ao novo Presidente, o Deputado Dr. Frederico, do Patriota de Minas Gerais.\r\nMas, Sr. Presidente, h\u00e1 2 dias n\u00f3s estamos tendo sess\u00f5es longas, que v\u00e3o at\u00e9 a madrugada, para, no nosso caso, obstruir e levar o debate \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira acerca dessa PEC erroneamente chamada de emergencial. Trata-se, na verdade, de uma proposta de 2019, anterior \u00e0 pandemia, portanto, sem nenhuma vincula\u00e7\u00e3o com a pandemia ou com o aux\u00edlio emergencial.\r\nA PEC faz um ajuste fiscal rigoroso, tendo como foco restri\u00e7\u00f5es duras ao funcionalismo p\u00fablico federal, estadual e municipal, condicionando medidas para socorrer os Estados e Munic\u00edpios. Ela apenas trata do teto de gastos com rela\u00e7\u00e3o a esse futuro aux\u00edlio emergencial, que define 44 milh\u00f5es de reais para 4 meses, donde se calcula que pelo menos 30 milh\u00f5es de pessoas estar\u00e3o sem direito de acesso a esse aux\u00edlio emergencial.\r\nFala-se que uma medida provis\u00f3ria definir\u00e1 o aux\u00edlio em 250 reais, em m\u00e9dia, e at\u00e9, em alguns segmentos, em 175 reais, transformando a pol\u00edtica de aux\u00edlio emergencial em Vale G\u00e1s. Isso n\u00e3o \u00e9 um aux\u00edlio. O aux\u00edlio de que o povo precisa e queremos \u00e9 de 600 reais, em condi\u00e7\u00f5es de comprar uma cesta b\u00e1sica e de socorrer a economia nacional, fazendo com que ela gire.\r\nDefendemos o aux\u00edlio emergencial. Defendemos o direito dos servidores p\u00fablicos federais, estaduais e municipais. Defendemos que todos os que tiveram direito ao aux\u00edlio - claro, com exce\u00e7\u00e3o das fraudes -, que possam continuar tendo esse direito em 2021, at\u00e9 o final da pandemia. Defendemos vacina\u00e7\u00e3o e medidas restritivas para conter a velocidade de cont\u00e1gio que o v\u00edrus vem alcan\u00e7ando no Brasil. Viva a vida do povo brasileiro e em defesa do aux\u00edlio!\r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, quero ressaltar a necessidade do debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restri\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para que n\u00f3s possamos ter a garantia... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSUN\u00c7\u00c3O, MARCELO QUEIROGA, MEDICO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, EDUARDO PAZUELLO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA,  IMPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao gerenciamento das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19 pela troca de Ministros da Sa\u00fade. Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e \u00e0 compra de vacinas contra o coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, e outros gestores pela importa\u00e7\u00e3o de imunizantes contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, infelizmente o Brasil chega a essa marca de campe\u00e3o mundial em casos de morte por COVID. \r\nEsse m\u00f3rbido desempenho se d\u00e1 em meio a uma cr\u00f4nica de uma trag\u00e9dia anunciada. Em um ano de pandemia, a sa\u00fade est\u00e1 indo para o quarto Ministro. E qual o problema de ir para o quarto Ministro? \u00c9 que interrompe procedimentos, dificulta o gerenciamento.\r\nE isso se d\u00e1 por uma raz\u00e3o \u00fanica: o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o aceita um Ministro m\u00e9dico que siga a ci\u00eancia. Ele quer um Ministro m\u00e9dico que siga a si pr\u00f3prio, que nunca estudou nada em rela\u00e7\u00e3o a qualquer atividade de sa\u00fade. Esse negacionismo faz com que o Ministro Pazuello, que entrou como especialista em log\u00edstica, saia como correspons\u00e1vel por em torno de 280 mil mortes no Brasil. Este \u00e9 o quadro aterrador.\r\nEsta situa\u00e7\u00e3o dantesca tem sido contestada pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, por diversas pessoas que se manifestam. Agora, quando algu\u00e9m se manifesta nas redes, como o Felipe Neto, como a Bruna Marquezine, levam processos desses que negam a ci\u00eancia e que levam \u00e0 morte uma parte significativa da nossa popula\u00e7\u00e3o pelo seu desprezo \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0s medidas de conten\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus em nosso Pa\u00eds.\r\n O Presidente da Rep\u00fablica desprezou a vacina desenvolvida no Pa\u00eds, como recentemente falou o Deputado. N\u00f3s poder\u00edamos ter tido essa vacina. E ele desprezou a vacina, desprezou a China. E hoje precisou, para a compra de novas vacinas como a Sputinik V, da intermedia\u00e7\u00e3o de Prefeitos, de Deputados, de Governadores, e at\u00e9 mesmo do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nQuero parabenizar o Governador Rui Costa, da Bahia, e tantos outros, que n\u00e3o s\u00f3 conseguiram vacina para o Nordeste, mas para todo o Brasil, demonstrando o seu amor \u00e0 P\u00e1tria e o alto esp\u00edrito p\u00fablico. \r\nPortanto, Sr. Presidente, genocida, sim, \u00e9 aquele que conduz o nosso Pa\u00eds a viver essa situa\u00e7\u00e3o de total irresponsabilidade com a vida do nosso povo, vivendo essa trag\u00e9dia que a imprensa relata no dia a dia, deixando cada vez mais apavorado, mais temeroso, mais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, tudo o que diz respeito \u00e0 viol\u00eancia \u00e9 algo muito complexo. Por isso, temos que tomar cuidado quando se trata de modificar qualquer mat\u00e9ria que esteja relacionada \u00e0 Lei Maria da Penha.\r\nN\u00f3s concordamos com o encaminhamento e confiamos na coordena\u00e7\u00e3o da Deputada Professora Dorinha. Votamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia agora para, depois, unificarmos o conte\u00fado e, portanto, o m\u00e9rito da quest\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso, sim, ter sempre um car\u00e1ter preventivo no tocante \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 inclus\u00e3o, no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, do conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, como \u00e9 sabido, o PSB votar\u00e1 \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019. \r\nEu queria fazer um destaque a respeito desses diversos projetos dos quais estamos votando a urg\u00eancia. Temos a compreens\u00e3o de que discutiremos e aprofundaremos esse conte\u00fado de m\u00e9rito num processo de forma\u00e7\u00e3o coletiva, com a participa\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nO PSB est\u00e1 de total acordo em muitas mat\u00e9rias, como \u00e9 o caso desta mat\u00e9ria e da anterior. Eu n\u00e3o entendi o porqu\u00ea da negativa do NOVO, j\u00e1 que, como defensor do liberalismo econ\u00f4mico, imagino que n\u00e3o tenha nenhuma vis\u00e3o que obrigue ou coloque a mulher numa posi\u00e7\u00e3o subalterna na sociedade. O liberalismo econ\u00f4mico parte tamb\u00e9m do princ\u00edpio de que as mulheres devem ter liberdade de participa\u00e7\u00e3o na economia e ter um papel na economia.\r\nPortanto, Sra. Presidente, eu quero ressaltar que as mat\u00e9rias referentes \u00e0s mulheres deveriam passar por um debate mais profundo, sim. N\u00f3s estamos transformando esta discuss\u00e3o numa discuss\u00e3o de rapidez, enquanto mat\u00e9rias t\u00e3o importantes para a vida de mulher...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero agradecer \u00e0 competente Deputada Alice Portugal pelo seu relat\u00f3rio, que deixa absolutamente organizado, ou redondo, como se costuma dizer, o projeto de lei, que j\u00e1 tem apensadas as iniciativas dos Deputados Fl\u00e1via Morais, Erika Kokay, Fernanda Melchionna, Ricardo Silva, C\u00e9lio Studart e Capit\u00e3o Alberto Neto, demonstrando ser este assunto, a dignidade da v\u00edtima, uma preocupa\u00e7\u00e3o do conjunto da C\u00e2mara dos Deputados, homens e mulheres.\r\nMas, de forma especial, chamou a minha aten\u00e7\u00e3o e a do Brasil tamb\u00e9m a forma como foi tratada uma v\u00edtima de estupro, uma mulher que, diante de um tribunal, se exp\u00f4s a exibir a sua dor, a sua fragilidade, a sua vulnerabilidade. Absolutamente nenhum tipo de concess\u00e3o lhe foi feita pelos seus acusadores, pelo advogado de defesa do r\u00e9u, por aqueles que estavam numa posi\u00e7\u00e3o de defender o r\u00e9u e que passam a atac\u00e1-la duramente, no velho estilo de que houve estupro porque a mo\u00e7a estava com a roupa mais curta ou com um vestido mais decotado.\r\nA v\u00edtima \u00e9 revitimizada e, mais do que isso, termina sendo, no fundo, considerada a culpada pelo crime.\r\nPortanto, Sra. Presidente, considero que este \u00e9 um momento important\u00edssimo para que n\u00f3s possamos, com base no erro cometido, viabilizar um projeto de lei que busque dar dignidade \u00e0 mulher, \u00e0 v\u00edtima em geral, para garantir que ela n\u00e3o seja revitimizada, agredida outra vez e exposta novamente \u00e0 humilha\u00e7\u00e3o durante o julgamento do r\u00e9u, daquele que a atacou. \r\nE \u00e9 nesse sentido que eu agrade\u00e7o a considera\u00e7\u00e3o de todos e todas que viram, neste momento, a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de um projeto dessa natureza.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSB votar\u00e1 \"sim\". \r\nQuero agradecer a toda a bancada do PSB, diversos dos nossos Deputados s\u00e3o coautores, \u00e0 bancada feminina, a V.Exa., a todos os que participaram desse processo. E tamb\u00e9m quero agradecer \u00e0 Relatora, a Deputada Alice Portugal, grande parceira nessa luta contra a viol\u00eancia contra a mulher, em todos os n\u00edveis em que ela se aplique, inclusive nas instru\u00e7\u00f5es de processos, e dentro das inst\u00e2ncias da Justi\u00e7a, que precisa ter, cada vez mais, um olhar de combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher e ao sexismo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB orienta favoravelmente, Sra. Presidente.\r\n\u00c9 important\u00edssimo esse projeto para que n\u00f3s possamos acolher as v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica com a aplica\u00e7\u00e3o desse formul\u00e1rio Frida. Espero que n\u00f3s possamos fortalecer toda a rede contra a viol\u00eancia \u00e0s mulheres brasileiras.\r\nMais uma vez, esta \u00e9 uma batalha pol\u00edtica que une toda a C\u00e2mara dos Deputados. As mulheres desta Casa, independentemente de posicionamento pol\u00edtico, d\u00e3o exemplo de unidade para trabalhar, tratar, debater e fazer avan\u00e7ar a luta em defesa da vida das mulheres.\r\nN\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica! N\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSB tamb\u00e9m encaminha contra esta vota\u00e7\u00e3o.\r\n O Observat\u00f3rio da Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 contra a urg\u00eancia deste projeto. Acreditamos que, por se tratar de uma sess\u00e3o especial para a vota\u00e7\u00e3o de uma pauta da mulher, n\u00e3o seria nem correto com os L\u00edderes, que n\u00e3o est\u00e3o presentes, que tiv\u00e9ssemos esta vota\u00e7\u00e3o aqui hoje e agora.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao L\u00edder do Governo: retire essa posi\u00e7\u00e3o para que possamos continuar a vota\u00e7\u00e3o e a sess\u00e3o com a pauta das mulheres.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB considera que esta \u00e9 uma discuss\u00e3o importante de se fazer. Eu, especialmente, sou da Bahia, o Estado com o maior n\u00famero de agricultores familiares do Brasil, proporcionalmente, e, \u00f3bvio, considero que seja importante esta discuss\u00e3o. Mas seria muito importante tamb\u00e9m incluir um percentual de chocolate com 70% de cacau na merenda escolar, com alto teor nutritivo, para ajudar a agricultura local do sul do meu Estado, assim como produtores de chocolate e de cacau, e produtos tamb\u00e9m dos Estado do Par\u00e1 e de Rond\u00f4nia. Ou seja, ajudar a economia local passa tamb\u00e9m pelos produtos da economia local de cada regi\u00e3o.\r\nAcho muito importante que possamos garantir leite l\u00edquido na merenda escolar, por seu valor nutricional, mas acho que votar uma urg\u00eancia neste momento, quando os L\u00edderes dos partidos n\u00e3o foram avisados, n\u00e3o \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdITICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, EMPRES\u00c1RIO, ECONOMISTA, MANIFESTO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NECESSIDADE.\r\nAFASTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.\r\nVACINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, TRABALHADOR DESEMPREGADO, MICROEMPRES\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASIL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (EBC), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o do patamar de 300 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a viral. Lan\u00e7amento, por empres\u00e1rios e economistas, de manifesto pela efetividade no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de abertura, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Presidente da Rep\u00fablica no enfrentamento da Covid-19. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro, por falta de condi\u00e7\u00f5es de comando do Pa\u00eds. Necessidade de assun\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do protagonismo na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e na concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro aos trabalhadores desempregados, \u00e0s fam\u00edlias carentes, aos pequenos e microempres\u00e1rios diante da crise sanit\u00e1ria instalada no Brasil. Inoportunidade da discuss\u00e3o de privatiza\u00e7\u00f5es de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o quase 300 mil os mortos por COVID no Brasil.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos ouvindo esses discursos que tentam tapar o sol com a peneira. O Brasil n\u00e3o tem vacinas porque o Presidente n\u00e3o tomou as devidas provid\u00eancias para que as vacinas estivessem aqui.\r\nIsso significa um enorme preju\u00edzo ao povo brasileiro, um preju\u00edzo contado em vidas - infelizmente, diariamente - de homens e mulheres, de trabalhadores e trabalhadoras que deixam suas fam\u00edlias enlutadas.\r\nNeste fim de semana, empres\u00e1rios e economistas lan\u00e7aram um manifesto - diversos deles; isso nada tem a ver com a Esquerda - para dizer que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos esta situa\u00e7\u00e3o e que \u00e9 preciso dar um basta. Um basta, para que se providenciem vacinas. Um basta, para que se providencie aux\u00edlio financeiro para as pessoas e a economia sobreviverem. Numa guerra, n\u00e3o se pensa antes na economia, e, sim, em salvar as vidas, para recuperar a economia logo depois.\r\nEsta C\u00e2mara tamb\u00e9m tem que parar de tapar o sol com a peneira e fingir que n\u00e3o est\u00e1 vendo. \u00c9 preciso instalar a CPI para investigar a gest\u00e3o da pandemia. \u00c9 preciso afastar um Presidente que n\u00e3o tem demonstrado apego ao povo, nem capacidade para parar o n\u00famero de mortes em nosso Pa\u00eds e tomar provid\u00eancias necess\u00e1rias para comandar o Pa\u00eds de maneira unida.\r\n\u00c9 preciso, portanto, que a C\u00e2mara assuma a sua responsabilidade, que o Congresso Nacional assuma a sua responsabilidade para tratar, especialmente e de forma exclusiva, neste plen\u00e1rio, daquilo de que necessita o povo hoje: provid\u00eancias relacionadas \u00e0s vacinas. Mais do que isso: provid\u00eancias para auxiliar financeiramente as pessoas, os microempres\u00e1rios, os microempreendedores, os pequenos, os m\u00e9dios e os grandes empres\u00e1rios; para proteger os empregos e os pequenos Munic\u00edpios. Est\u00e1 crescendo a seca no Brasil. H\u00e1 necessidade de se tomar provid\u00eancias frente a isso - isso tudo, no sentido da prote\u00e7\u00e3o da vida das pessoas durante a pandemia.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de se ficar discutindo privatiza\u00e7\u00e3o da EBC, privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Privatiza\u00e7\u00e3o disso, privatiza\u00e7\u00e3o daquilo \u00e9 s\u00f3 do que fala o Governo. Este Governo \u00e9 incompetente para defender a vida do povo e, agora, quer dilapidar o patrim\u00f4nio p\u00fablico.\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNADOR, POL\u00cdCIA MILITAR, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, LOCKDOWN, FALECIMENTO, POLICIAL MILITAR, BAHIA, DEFESA, GOVERNO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Alcance da marca de 300 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 postura do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do provo brasileiro contra a doen\u00e7a viral. Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de enfrentamento dos Governadores Estaduais com a desestabiliza\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Militares. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado sobre a responsabilidade do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pela morte de policial militar contr\u00e1rio \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos chegando a este final de mar\u00e7o com a triste refer\u00eancia de mais de 300 mil mortos pela COVID-19 no Brasil e an\u00fancios tr\u00e1gicos da possibilidade de chegarmos ao final do pr\u00f3ximo m\u00eas com mais 100 mil mortos.\r\nEssas s\u00e3o proje\u00e7\u00f5es de especialistas, diante de um processo de vacina\u00e7\u00e3o claudicante, em que o Governo, um dia, mente e, no outro dia, tamb\u00e9m, sobre as possibilidades de vacina\u00e7\u00e3o, de responsabilidade direta do Governo Federal, do Sr. Presidente, do seu Ministro, que se recusou a comprar as vacinas no per\u00edodo correto de encomenda e de preven\u00e7\u00e3o.\r\nAlguns pa\u00edses, como os Estados Unidos da Am\u00e9rica, perto de n\u00f3s, j\u00e1 est\u00e3o vacinando as pessoas com 30 anos de idade, e anunciam, para o pr\u00f3ximo m\u00eas, a vacina\u00e7\u00e3o de pessoas com at\u00e9 18 anos de idade.\r\n\u00c9 nesse quadro que o Governo, isolado diante da popula\u00e7\u00e3o, tenta criar uma narrativa para enfrentamento dos Governos regionais, especialmente os Governadores, com a desestabiliza\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Militares.\r\nN\u00e3o foi outra a inten\u00e7\u00e3o de quem iniciou aqui o processo de fala ao defender uma narrativa completamente desconexa do que aconteceu na Bahia, infelizmente, com um policial sob as mais diversas tens\u00f5es, como centenas de pessoas, especialmente aquelas que cumprem suas fun\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o est\u00e3o pressionando trabalhador algum a deixar de trabalhar -- o lockdown na Bahia n\u00e3o tem sido marcado por qualquer tipo de viol\u00eancia ou repress\u00e3o a trabalhadores --, e acusa o Governo do Estado.\r\nFoi muito lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o! A Bahia sofreu com tudo o que aconteceu. A Pol\u00edcia Militar da Bahia, de grande tradi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m sofre neste momento. Mas n\u00e3o podemos aceitar a politiza\u00e7\u00e3o desconexa do ambiente bolsonarista, que tenta politizar de maneira extremada um fato que \u00e9, acima de tudo, lament\u00e1vel. \r\nComo sempre, defensores, n\u00e3o da vida, tentam politizar para desgastar governos, quando, na verdade, o que deveriam fazer \u00e9 lutar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE.\r\nCOMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), ROBERTO CASTELLO BRANCO, PRESIDENTE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENDA, REFINARIA, BAHIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, DEYVID BACELAR, DIRIGENTE SINDICAL, PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO, SINDICATO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas da Covid-19 no Brasil. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de requerimento de convite ao Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, Roberto Castello Branco, para esclarecimento \u00e0 Casa da venda depreciada da Refinaria Landulpho Alves. Contrariedade \u00e0 puni\u00e7\u00e3o imposta ao coordenador-geral da Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros - FUP, Deyvid Bacelar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de mais nada, eu quero me solidarizar, mais uma vez, com as fam\u00edlias dos mais de 250 mil brasileiros e brasileiras que perderam suas vidas, que est\u00e3o marcadas pela dor.\r\nSr. Presidente, eu quero registrar, nesta tarde de hoje, algo importante para a nossa terra. A Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, da C\u00e2mara dos Deputados, no \u00faltimo dia 7, aprovou requerimento para que o Sr. Roberto Castello Branco, Presidente da PETROBRAS, seja ouvido naquela Comiss\u00e3o, para que possa explicar por que est\u00e1 entregando a nossa Refinaria Landulpho Alves -- RLAM, por um pre\u00e7o aviltante, abaixo do seu valor de mercado. O valor de venda projetado foi de 3 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, e ela foi arrematada por menos de 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, numa clara desvantagem, numa clara entrega do patrim\u00f4nio do povo brasileiro, dessa que foi a primeira refinaria do Brasil, anterior mesmo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Essa venda impacta a receita do nosso Estado, impacta os empregos das nossas cidades da Regi\u00e3o Metropolitana de Salvador. \u00c9 uma opera\u00e7\u00e3o, no m\u00ednimo, estranha, porque vai contra os interesses nacionais, contra o interesse de fazer uma boa venda. J\u00e1 se sabe que a meta \u00e9 fatiar a PETROBRAS e entreg\u00e1-la ao capital internacional. \r\nMas n\u00e3o fica por a\u00ed a sanha devastadora do Presidente da PETROBRAS e deste Governo. Agora tamb\u00e9m v\u00e3o contra a liberdade de organiza\u00e7\u00e3o sindical no nosso Pa\u00eds, punindo, com suspens\u00e3o, Deyvid Bacelar, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o \u00danica dos Petroleiros - FUP, e o impedindo de exercer a sua fun\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de organiza\u00e7\u00e3o, de mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores daquela refinaria, em rea\u00e7\u00e3o \u00e0 tal medida, assim como dos trabalhadores de toda a PETROBRAS, para que possam reagir a medidas permanentes contra os trabalhadores, contra a vida e contra o patrim\u00f4nio daquela empresa.\r\nPortanto, eu quero me solidarizar com Deyvid Bacelar, com a FUP, com os brasileiros e brasileiras que hoje defendem a PETROBRAS como sendo a PETROBRAS do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, AGRESS\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei. Rep\u00fadio \u00e0s ofensas do Deputado Eduardo Bolsonaro contra as Parlamentares, durante reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a  e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\".\r\nQuero somar-me \u00e0s outras oradoras que denunciaram a viol\u00eancia que n\u00f3s temos sofrido nesta Casa. Essa Lei Maria da Penha s\u00f3 foi poss\u00edvel porque mulheres estavam neste Parlamento para prop\u00f4-la, para relat\u00e1-la e para obter a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, n\u00f3s denunciamos o Deputado Eduardo Bolsonaro pelo tratamento que tem dado a mulheres eleitas democraticamente, presentes na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que n\u00e3o podem continuar sendo desrespeitadas. Esta Casa precisa tomar uma provid\u00eancia!\r\nTenho certeza, Sr. Presidente, de que V.Exa., assim como os outros Deputados, n\u00e3o gostariam que suas filhas, suas irm\u00e3s, suas m\u00e3es fossem tratadas dessa maneira. Imaginem como est\u00e3o sendo tratadas aquelas que, eleitas pelo voto popular, chegaram a esta Casa para representar homens e mulheres do Brasil inteiro!\r\nN\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica que est\u00e1 sendo exercida nesta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, COORDENADORA-GERAL, SECRETARIA DA MULHER, IRACEMA PORTELLA, PROCURADORIA DA MULHER, PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nELEI\u00c7\u00c3O, SECRETARIA DA MULHER, PROCURADORIA DA MULHER. \r\nREUNI\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO F\u00d3RUM BAIANO DE MUDAN\u00c7AS CLIM\u00c1TICAS GLOBAIS E DE BIODIVERSIDADE (4:2021,  BAHIA) INVENT\u00c1RIO, EFEITO ESTUFA, BAHIA, ATUA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA ESTADUAL, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Coordenadora-Geral da Secretaria da Mulher, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende; \u00e0 Procuradora da Mulher, Deputada Iracema Portella, e \u00e0s demais integrantes dos \u00f3rg\u00e3os. Realiza\u00e7\u00e3o de suas elei\u00e7\u00f5es bienais. Conquistas alcan\u00e7adas pela bancada feminina na Casa. Assinatura de contrato para a elabora\u00e7\u00e3o dos Invent\u00e1rios de Gases de Efeito Estufa no Estado da Bahia, durante a 4\u00aa Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do F\u00f3rum Baiano de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas Globais e da Biodiversidade. Constru\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Enfrentamento \u00e0s Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nQuero registrar, Sr. Presidente, os meus parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, a Coordenadora-Geral da nossa Secretaria da Mulher, \u00e0 Deputada Iracema Portella, a Procuradora da Mulher, e \u00e0s diversas outras companheiras que integram a Secretaria e a Procuradoria at\u00e9 o dia de hoje.\r\nN\u00f3s tivemos vit\u00f3rias importantes com a unidade do nosso movimento de mulheres dentro da Casa, conquistamos avan\u00e7os nos espa\u00e7os institucionais ocupados pelas mulheres, assim como em diversas proposi\u00e7\u00f5es, as que, de 2019 at\u00e9 os dias atuais, conseguimos aprovar, de origem das Deputadas que participam da nossa bancada neste Parlamento. Apesar das muitas agress\u00f5es, como j\u00e1 denunciamos aqui esta semana, \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o da mulher como Parlamentar, vamos avan\u00e7ando na nossa luta sempre que conquistamos a unidade de a\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, quando vamos realizar novas elei\u00e7\u00f5es para duas das oito importantes posi\u00e7\u00f5es da nossa estrutura aqui na Casa parlamentar, eu quero desejar a todas as que se elegerem nesse processo sucesso na sua caminhada e a indispens\u00e1vel conquista da unidade de a\u00e7\u00e3o entre todas n\u00f3s. Qualquer uma que estiver l\u00e1, ungida pela legitimidade desse voto e pelo compromisso de unir a nossa bancada, para que avance, certamente ter\u00e1 sucesso e todo o nosso apoio.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria tamb\u00e9m de registrar que ontem, durante a 4\u00aa Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do F\u00f3rum Baiano de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas Globais e da Biodiversidade, foi assinado o contrato para a elabora\u00e7\u00e3o dos Invent\u00e1rios de Gases de Efeito Estufa no Estado da Bahia.\r\nA elabora\u00e7\u00e3o dos invent\u00e1rios integra as medidas adotadas pela Secretaria de Meio Ambiente e pelo INEMA para atualizar a Pol\u00edtica de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas do Estado e coloca a Bahia na pauta das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas do Brasil e do mundo.\r\nQuero, portanto, parabenizar o Secret\u00e1rio Jo\u00e3o Carlos, o Governador Rui Costa e dizer que esse \u00e9 um importante passo para a constru\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Enfrentamento \u00e0s Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, uma vez que os invent\u00e1rios fornecem informa\u00e7\u00f5es fundamentais, para que sejam priorizadas atividades e elaboradas estrat\u00e9gias mais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AMEA\u00c7A, RACISMO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, V\u00cdTIMA, ELIANA GONZAGA, PREFEITA, CACHOEIRA (BA), MULHER, NEGROS, FAB\u00cdOLA MANSUR, DEPUTADA ESTADUAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.\r\nCR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), MARCO REGULAT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Investiga\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as de morte contra a Prefeita Eliana Gonzaga de Jesus, do Munic\u00edpio de Cachoeira, Estado da Bahia. Inadmissibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer duas comunica\u00e7\u00f5es graves hoje, Sr. Presidente. \r\nA primeira delas diz respeito \u00e0 minha querida terra, a cidade de Cachoeira, a 117 quil\u00f4metros de Salvador, conhecida como a cidade heroica, pelo seu importante papel na consolida\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia do Brasil, na Bahia. Na luta pela consolida\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, os Estados nordestinos todos tiveram grande participa\u00e7\u00e3o. E a nossa cidade heroica, conhecida pelas suas tradi\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, vive momentos de terror, desde que n\u00f3s elegemos duas mulheres, no \u00faltimo pleito de 2020, para governar a nossa cidade. A nossa cidade e uma cidade de maioria negra, governada por duas mulheres negras. E nossa Prefeita Eliana Gonzaga, do PRB, vive dias aterrorizantes, com dois dos seus apoiadores tendo sido assassinados. Desde o primeiro momento em que assumiu a Prefeitura de Cachoeira, vem recebendo permanentemente amea\u00e7as por telefone, amea\u00e7as \u00e0 sua vida. Nas redes sociais tamb\u00e9m \u00e9 xingada, atacada com mensagens racistas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitaremos isso. A cidade de Cachoeira n\u00e3o aceita essas a\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas! N\u00f3s estamos nos reunindo. A Deputada Fab\u00edola Mansur, estadual mais votada daquela cidade, j\u00e1 esteve presente, levando o apoio de toda a pol\u00edtica baiana, inclusive do Governador Rui Costa. A Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado j\u00e1 est\u00e1 investigando, inclusive, uma a\u00e7\u00e3o de queixa coletiva. Sem d\u00favida, n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que mais uma mulher se transforme em v\u00edtima de assassinato, em v\u00edtima da viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres em nosso Pa\u00eds. \r\nTodo apoio a Eliana Gonzaga! Todo apoio \u00e0s mulheres libertadoras de Cachoeira! \r\nSr. Presidente, o outro comunicado grave \u00e9 que esta sess\u00e3o foi convocada com uma pauta que n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir: a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos, uma empresa que tem 97% de efic\u00e1cia na entrega em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nComo outras empresas brasileiras, plenamente vitoriosas na sua miss\u00e3o, est\u00e1 sendo amea\u00e7adas pela enorme...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para amplia\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Expectativa quanto ao posicionamento da Ag\u00eancia Nacional de Cinema - ANCINE com a  san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, relativo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos para a compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 pandemia da Covid-19; \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE e Do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero parabenizar todos os Parlamentares desta C\u00e2mara dos Deputados que foram capazes de fazer este acordo. Parabenizo a Deputada Jandira, a Deputada Benedita, a Deputada Alice, o Deputado Tadeu, o Deputado Gerv\u00e1sio e o Deputado Danilo, pela eleg\u00e2ncia e generosidade do seu relat\u00f3rio.\r\nQuero dizer que este \u00e9 um grande momento de comemora\u00e7\u00e3o por essa conquista dos artistas brasileiros, que conseguiram essa prorroga\u00e7\u00e3o agora. Cumprimento o F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios e Gestores de Cultura e os secret\u00e1rios dos Estados e dos Munic\u00edpios .\r\nDesejo que, em breve, n\u00f3s tamb\u00e9m possamos comemorar uma nova postura da ANCINE em rela\u00e7\u00e3o ao cinema nacional, com a san\u00e7\u00e3o da lei que garante o que esta Casa aprovou para os produtores de eventos em nosso Pa\u00eds. Eles foram os primeiros a parar e, provavelmente, ser\u00e3o os \u00faltimos a sair desse processo, infelizmente. S\u00e3o eles que nos garantem a condi\u00e7\u00e3o de seres humanos. A cultura do Brasil \u00e9 a nossa identidade nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CUPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), POLITICA AMBIENTAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRITICA.\r\nPL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima. Falta de credibilidade internacional do Brasil nas quest\u00f5es ambientais. Cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a transcri\u00e7\u00e3o da minha fala pelos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, caros Srs. Deputados, caras Sras. Deputadas, venho \u00e0 tribuna para noticiar que hoje o Brasil chega \u00e0 reuni\u00e3o da C\u00fapula do Clima como um pa\u00eds desacreditado no que se refere ao meio ambiente. Digo isso porque o desmatamento na Amaz\u00f4nia foi tr\u00eas superior \u00e0 meta proposta pelo Brasil na Conven\u00e7\u00e3o do Clima, em Copenhague. \r\nSob o comando do atual Ministro do Meio Ambiente, aquele que disse que precisava passar a boiada, o nosso Pa\u00eds perdeu totalmente a credibilidade internacional e n\u00e3o consegue evitar o desmatamento. Recentemente, ele demonstrou toda a sua ades\u00e3o \u00e0s teses dos devastadores, inclusive demonstrou apoio a uma a\u00e7\u00e3o de uma pessoa jur\u00eddica que havia recebido 20 autos de infra\u00e7\u00e3o ambiental, cujos valores de multa resultam em aproximadamente 8 milh\u00f5es de reais. E ainda assim o Ministro n\u00e3o teve nenhuma vergonha em ser a favor dessa pessoa.\r\nPortanto, infelizmente, o Brasil estar\u00e1 muito mal representado hoje e representado por uma posi\u00e7\u00e3o de um Presidente que insiste em mentir para a Na\u00e7\u00e3o, um Ministro do Meio Ambiente que insiste em ficar contra a defesa do meio ambiente em nosso Pa\u00eds.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer outro registro, Sr. Presidente. Na madrugada da \u00faltima quarta-feira aprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, do Senado Federal, que reformula a Lei Aldir Blanc para prorrogar prazo de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos repassados a t\u00edtulo de apoio ao setor cultural, em decorr\u00eancia da pandemia de COVID-19. \r\nPara a Bahia essa \u00e9 uma grande not\u00edcia. Quero registrar o empenho e a articula\u00e7\u00e3o da Secret\u00e1ria de Cultura do Estado, Arany Santana, que atuou firmemente junto com os gestores municipais, a articula\u00e7\u00e3o da bancada federal, que foi un\u00e2nime em apoio \u00e0 Lei Aldir Blanc, e da nossa Deputada Alice Portugal, Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura. Pude participar desse processo desde o in\u00edcio, quando iniciamos o debate aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Mais de 20 mil pessoas ligadas \u00e0 cultura est\u00e3o inscritas nos projetos da lei em nosso Estado. \r\nE o texto permite agora que os Munic\u00edpios possam utilizar os recursos at\u00e9 31 de dezembro de 2021 dessa forma, dando acesso \u00e0queles fazedores da cultura popular do nosso Pa\u00eds e a possibilidade de essas pessoas n\u00e3o morrerem de fome, de poderem trabalhar e, portanto, de acessarem esse aux\u00edlio que a C\u00e2mara dos Deputados lhes deu.\r\nQuero saudar a cultura nacional e o nosso esfor\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA DAN\u00c7A, HOMENAGEM, DAN\u00c7ARINO, BAL\u00c9, FOLCLORE, BAHIA, ESCOLA, UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA (UFBA), EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 4768/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA DAN\u00c7A, REQUISITO, COMPET\u00caNCIA, ATIVIDADE PROFISSIONAL.\r\nHOMAGEM P\u00d3STUMA, ISMAEL IVO, DAN\u00c7ARINO, BAL\u00c9, S\u00c3O PAULO (SP), FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, BANCO DO BRASIL (BB), CA\u00c9M (BA), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidente em exerc\u00edcio, Deputada Rosangela Gomes. Transcurso do Dia Nacional da Dan\u00e7a. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da atividade dos profissionais da dan\u00e7a. Homenagem \u00e0 Escola de Dan\u00e7a da Universidade Federal da Bahia - UFBA e ao dan\u00e7arino  Ismael Ivo, morto em decorr\u00eancia da Covid-19. Dificuldades enfrentadas pelo grupo Bal\u00e9 Folcl\u00f3rico da Bahia. Preocupa\u00e7\u00e3o da oradora com o poss\u00edvel fechamento de 361 ag\u00eancias do Banco do Brasil em todo do territ\u00f3rio nacional. Cr\u00edtica ao Ministro da Economia, Paulo Guedes. Import\u00e2ncia do papel desempenhado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal em prol dos mais pobres.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito bom dia. \u00c9 uma alegria v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o, Deputada Rosangela Gomes.\r\nQuero registrar que hoje \u00e9 o Dia Nacional da Dan\u00e7a e ressaltar a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que regulamenta a profiss\u00e3o ontem, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, um projeto de autoria do Senador Walter Pinheiro, relatado pela Deputada Alice Portugal. Eu tive a oportunidade de acompanhar e defender esse projeto tamb\u00e9m no Senado Federal.\r\nQuero fazer uma homenagem especial a todos os dan\u00e7arinos e dan\u00e7arinas do Brasil, especialmente os da Bahia, e \u00e0 Escola de Dan\u00e7a da UFBA, que tem 50 anos, uma escola pioneira - foi a primeira escola de dan\u00e7a de n\u00edvel superior em uma universidade federal da Am\u00e9rica do Sul. Quero saudar todos os dan\u00e7arinos pela luta em prol da regulamenta\u00e7\u00e3o da sua profiss\u00e3o.\r\nE quero destacar, fazendo uma homenagem, Ismael Ivo, dan\u00e7arino que morreu recentemente de COVID, integrante do Bal\u00e9 Municipal de S\u00e3o Paulo, negro, reconhecido internacionalmente.\r\nTamb\u00e9m quero registrar as dificuldades por que passa a dan\u00e7a. E, nesse caso, ressalto a situa\u00e7\u00e3o do Bal\u00e9 Folcl\u00f3rico da Bahia, institui\u00e7\u00e3o com mais de 3 d\u00e9cadas de exist\u00eancia e que chegou a fazer uma vaquinha para garantir a sobreviv\u00eancia dos seus membros. Chamo a aten\u00e7\u00e3o das autoridades, dos empres\u00e1rios do turismo e dos cidad\u00e3os para a necessidade de socorrermos o Bal\u00e9 Folcl\u00f3rico da Bahia, com tantos anos de servi\u00e7os prestados \u00e0 cultura baiana.\r\nSra. Presidente, quero fazer um alerta ao povo brasileiro em rela\u00e7\u00e3o ao que o Governo Bolsonaro est\u00e1 tentando fazer com os bancos p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds. No caso do Banco do Brasil, ele pretende fechar 361 ag\u00eancias, em todo o territ\u00f3rio nacional. Na Bahia, amea\u00e7a 26 cidades com esses fechamentos de ag\u00eancias, entre elas, Ca\u00e9m. O Prefeito Arnaldinho, de Ca\u00e9m, tem feito in\u00fameros pedidos de que lutemos contra a desativa\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias desse banco, que ajuda os aposentados do Brasil e ajuda a economia, especialmente nas pequenas cidades do nosso Pa\u00eds. \r\nNo entanto, o Ministro Paulo Guedes, que agora deu para falar at\u00e9 contra as vacinas, continua com seu plano macabro de dizimar os bancos p\u00fablicos: a Caixa Econ\u00f4mica e o Banco do Brasil. A Caixa, em especial, tem desenvolvido, nesta pandemia, um papel muito importante na defesa dos mais pobres, com o pagamento do aux\u00edlio emergencial, pondo a vida dos seus servidores em risco.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, MACHISMO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, MULHER, DIREITOS, MERCADO DE TRABALHO, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO, NEGROS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com vista ao estabelecimento de multa para combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o argumento usado pelo colega que se manifestou contra n\u00e3o tem nada de novo, \u00e9 um argumento muito velho. Na Constituinte de 1988, diziam que a conquista dos 120 dias de licen\u00e7a-maternidade ia acabar com o emprego das mulheres no Brasil, e n\u00f3s s\u00f3 vimos, ao longo desse tempo, crescer a participa\u00e7\u00e3o da mulher no mercado do trabalho. Ent\u00e3o s\u00e3o mitologias criadas pelo machismo no nosso Pa\u00eds que n\u00f3s queremos superar. O Congresso Nacional e a C\u00e2mara dos Deputados em especial, neste momento, cumprem esse dever de superar mais essa dificuldade, essa inconstitucionalidade da pr\u00e1tica no meio do trabalho em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSB encaminha \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia desse projeto. \u00c9 urgente que n\u00f3s possamos superar a discrimina\u00e7\u00e3o no trabalho contra a mulher trabalhadora em geral, em especial a mulher negra.\r\nO PSB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, SOLIDARIEDADE. \r\nPAULO GUSTAVO, ATOR, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,  RESPONSABILIDADE, GOVERNO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Marca de 412 mil mortes provocadas pela Covid-19 no Pa\u00eds. Solidariedade aos familiares do ator e humorista Paulo Gustavo, morto por complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o da CPI da Pandemia instalada no Senado Federal para a apura\u00e7\u00e3o de crimes cometidos pelo Presidente Jair Bolsonaro. Protesto contra a aus\u00eancia de representantes do sexo feminino no colegiado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, como fizeram os outros oradores, destacar que o Brasil, infelizmente, virou um pa\u00eds triste, onde 412 mil pessoas j\u00e1 perderam a vida, onde milhares de pessoas e de fam\u00edlias choram a morte dos seus entes queridos. Hoje, o Brasil se tornou ainda mais triste, pois ontem mais de 3 mil pessoas se foram. Entre elas, destaca-se uma, que significava uma raz\u00e3o de alegria para os brasileiros: o ator e diretor Paulo Gustavo, um dos maiores sucessos de bilheteria do cinema nacional e do humor brasileiro no momento.\r\nAos familiares de Paulo Gustavo e a todos os familiares das 3 mil pessoas que se foram nosso lamento e nosso abra\u00e7o de solidariedade. \r\nO Senado Federal est\u00e1 iniciando uma CPI para investigar os r\u00e9us, os respons\u00e1veis por esta crise que estamos vivendo, uma crise a que todos se perguntam como chegamos. N\u00f3s chegamos a esta crise com um Presidente irrespons\u00e1vel, que negou a gravidade do v\u00edrus, que desdenhou da vacina, que proibiu seus representantes no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de encomendar a vacina. Agora, com os depoimentos dos dois ex-Ministros, est\u00e1 claro que gastou o dinheiro do povo e escolheu uma terapia fora da ci\u00eancia, com a indica\u00e7\u00e3o da cloroquina e da ivermectina. \r\nEsse Presidente cometeu todos os crimes. N\u00e3o usou m\u00e1scara, continua estimulando aglomera\u00e7\u00f5es e continua desdenhando da vida do povo brasileiro. Seus apoiadores continuam mentindo no Congresso, dizendo que o Brasil vacina, enquanto o Brasil nem sequer chegou a 15% da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, a CPI do Senado, sem d\u00favida, dar\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o enorme para desvendar esses fatos. No entanto, h\u00e1 um fato negativo na CPI a destacar: a aus\u00eancia de mulheres. O Senado ignorou a presen\u00e7a de mulheres combativas daquela Casa, representando o povo brasileiro. Nenhum partido sequer indicou uma Senadora. Infelizmente, elas precisam se reunir para brigar e falar na CPI. A voz das mulheres n\u00e3o vai faltar na CPI, porque elas est\u00e3o reunidas para denunciar tamb\u00e9m este fato. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu quero saudar, mais uma vez, o Senado Federal pela instala\u00e7\u00e3o da CPI e lutar para que as mulheres Senadoras tenham...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nPAULO GUSTAVO, ATOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEPOIMENTO, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RESPONBILIDADE, GOVERNO, PANDEMIA, CORONAVIRUS. \r\nJOE BIDEN, PRESIDENTE DA REPUBLICA,, ESTADOS UNIDOS, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com mais de 400 mil mortos por Covid-19 no Brasil. Falecimento do ator Paulo Gustavo, vitimado pela doen\u00e7a. Indefini\u00e7\u00e3o sobre a disponibilidade da segunda dose da vacina contra Covid-19 em capitais e grande cidades do Pa\u00eds. Expectativa quanto ao depoimento do ex-Ministro da Sa\u00fade Eduardo Pazuello na CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Apoio do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden, a quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19. Imediata ado\u00e7\u00e3o do mesmo posicionamento pelo Governo brasileiro. Defesa do afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje temos que lamentar 412 mil mortes de brasileiros e brasileiras neste Pa\u00eds; lamentar a tristeza da morte de Paulo Gustavo, que o Brasil todo se levantou para aplaudir; e lamentar a nova crise que enfrentamos, dentro da crise sanit\u00e1ria e de vacina\u00e7\u00e3o, que diz respeito \u00e0 segunda dose da vacina.\r\nO Ministro Pazuello garantiu ao povo brasileiro que haveria doses suficientes, no prazo previsto, para vacin\u00e1-lo, e todas as cidades brasileiras, especialmente as grandes Capitais, vivem hoje o drama de as pessoas n\u00e3o saberem se a segunda dose da vacina chegar\u00e1 dentro do prazo que lhe garantir\u00e1 a imuniza\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 outro assunto para ser tratado na CPI, que busca, e j\u00e1 tem, pelos depoimentos, comprova\u00e7\u00e3o da responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, que preferiu demitir m\u00e9dicos e especialistas, para admitir algu\u00e9m que apenas repetisse seus desejos, uma marionete, o Ministro Pazuello.\r\nAgora, o Presidente Joe Biden, al\u00e9m de todas as medidas que tem tomado para intensificar a vacina\u00e7\u00e3o, distribuindo recursos para os que menos (falha na transmiss\u00e3o) o isolamento, sai a p\u00fablico para defender a quebra de patentes, para que as vacinas cheguem a todos os pa\u00edses do mundo de maneira mais r\u00e1pida e democratizada. E o que faz o Brasil? Ele vota contra a quebra de patentes, o que \u00e9 um absurdo. Serve a quem essa posi\u00e7\u00e3o? Antes servia aos Estados Unidos, apenas para dizer am\u00e9m, mas, agora, nem a isso serve. Serve, no entanto, para continuar a matan\u00e7a do povo brasileiro. Pela imediata quebra de patentes (falha na transmiss\u00e3o) assim se pronuncie o Brasil.\r\nFora, Bolsonaro, com seu (falha na transmiss\u00e3o) diante da crise econ\u00f4mica que est\u00e1 levando o povo brasileiro \u00e0 fome, \u00e0 mis\u00e9ria, sem aux\u00edlio emergencial digno, e sem a preocupa\u00e7\u00e3o do Ministro Guedes e de toda sua tropa de frente com a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nPortanto, n\u00e3o adianta essa Direita bolsonarista e provocadora ficar... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, RESTRI\u00c7\u00c3O, DEBATE, USO DA PALAVRA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARLAMENTO, PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nO PSB encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria por entender que, da forma como este debate se deu, n\u00e3o cumpriu aquilo que deveria em termos de procedimento. Houve pouco tempo de debate, ainda que intenso e gentil, e a maioria dos Parlamentares que est\u00e3o nesta Casa hoje n\u00e3o conhece o conte\u00fado daquilo que est\u00e1 sendo modificado. Tamb\u00e9m, Sr. Presidente, somos contra o conte\u00fado na medida em que algumas mudan\u00e7as ferem as prerrogativas do Parlamento. Trinta segundos para o encaminhamento \u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel.\r\nDaqui a pouco, Sr. Presidente, n\u00f3s veremos esta Casa dizer que 12 Parlamentares fazerem encaminhamento \u00e9 muito tempo. Ali\u00e1s, j\u00e1 propuseram at\u00e9 que n\u00e3o se usasse a palavra, mas apenas uma refer\u00eancia f\u00edsica. O Parlamento \u00e9 para falar. \u00c9 para isso que \u00e9 chamado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA NACIONAL DE COMBATE AO ABUSO E \u00c0 EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques. Transcurso do Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB vota \"sim\", mesmo tendo, inicialmente, uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao aumento de penas. Neste caso, compreendemos que \u00e9 extremamente importante caracterizar o crime de feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo. E \u00e9 necess\u00e1rio combater a ideia clara da viol\u00eancia contra a mulher, que \u00e9 conduzida por um sentimento de propriedade caracterizado pelo machismo absoluto da sociedade brasileira.\r\nEsse sentimento de propriedade que leva homens a matar por incapacidade de ouvir um n\u00e3o, de ouvir a rejei\u00e7\u00e3o, n\u00f3s precisamos combater e acabar em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que n\u00f3s estamos votando isso hoje, dia 18 de maio, Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ILEGALIDADE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA.\r\nCR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA LANDULPHO ALVES (RLAM), BAHIA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BLECAUTE, AMAP\u00c1, MIGUEL ARRAES, EX-GOVERNADOR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987). \r\nCR\u00cdTICA, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS),",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Envolvimento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, em esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEu quero registrar hoje dois fatos grav\u00edssimos. O primeiro, Sr. Presidente, \u00e9 que o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, \u00e9 acusado de conluio com a exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira do Brasil. Esse \u00e9 um fato grav\u00edssimo, que tem que ser investigado, e esta Casa tem que se dedicar a essa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nO outro fato, t\u00e3o grave quanto o primeiro ou ainda mais grave que ele, \u00e9 a decis\u00e3o do Governo de pautar hoje, nesta C\u00e2mara dos Deputados, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. A ELETROBRAS privatizada quer dizer conta de luz mais cara e risco de apag\u00e3o, essa que \u00e9 a verdade. Trata-se da entrega de patrim\u00f4nio p\u00fablico constru\u00eddo pelo povo brasileiro h\u00e1 tantos anos, uma empresa de excel\u00eancia t\u00e9cnica, capaz de inovar e produzir energia sustent\u00e1vel, que nos \u00faltimos 3 anos teve um lucro de 24 bilh\u00f5es de reais. Certamente ela ser\u00e1 vendida, como foi a RLAM, aqui na Bahia, na bacia das almas, a pre\u00e7o de banana, como V.Exas. quiserem.\r\nEssa medida vem para saciar a sede dos capitais do mercado e para enfraquecer a economia popular do nosso povo, como a PETROBRAS est\u00e1 a\u00ed para demonstrar. Nunca tivemos um pre\u00e7o de combust\u00edvel e de g\u00e1s de cozinha t\u00e3o caro no Brasil, e isso afeta a produ\u00e7\u00e3o, afeta a economia popular, afeta aqueles que precisam de um g\u00e1s, de um botij\u00e3o de cozinha para poder se alimentar. \r\nNo setor da medida provis\u00f3ria que n\u00f3s temos aqui, basta ver o exemplo do Norte, a que os Deputados dessa Regi\u00e3o j\u00e1 se referiram: h\u00e1 conta mais alta e apag\u00e3o, como o que houve no Amap\u00e1. \r\nPortanto, o PSB de Miguel Arraes, que, na d\u00e9cada de 1990, quando houve a amea\u00e7a de privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF, se mobilizou, denunciou e mobilizou o Nordeste inteiro para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0quela privatiza\u00e7\u00e3o, certamente hoje n\u00e3o faltar\u00e1 ao legado de Miguel Arraes de defesa do patrim\u00f4nio nacional e dir\u00e1 \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Todas as nossas energias estar\u00e3o voltadas para impedir que esse crime de lesa-p\u00e1tria possa se perpetrar no dia de hoje! \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), CRITICA.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS S/A (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEPOIMENTO, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, ERNESTO ARAUJO, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a ocorr\u00eancia de falha no sistema de transmiss\u00e3o da sess\u00e3o remota. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Car\u00e1ter falacioso dos depoimentos prestados pelos ex-Ministros da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, e das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, \u00e0 CPI da Covid, no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu queria relatar, primeiro, que n\u00f3s estamos com um problema t\u00e9cnico, o que o Deputado Professor Israel Batista j\u00e1 identificou. Quando algu\u00e9m fala da sala de L\u00edderes ou da tribuna, n\u00f3s que estamos acompanhando pelo Zoom, em casa, n\u00e3o ouvimos. \u00c9 preciso alertar a \u00e1rea t\u00e9cnica da Casa.\r\nPe\u00e7o que reponha o meu tempo, por favor.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero voltar a tratar daquilo a que n\u00f3s assistimos ontem. A noite de ontem foi triste, a madrugada de ontem foi triste. N\u00e3o sei como os Deputados, que em sua maioria aprovaram aquele absurdo da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, podem ter dormido com tranquilidade, porque condenaram o povo brasileiro a uma tarifa de energia el\u00e9trica mais alta, ao risco de apag\u00f5es, condenaram uma empresa que \u00e9 investidora em pesquisa, que \u00e9 investidora em cultura, que investiu em expandir o acesso \u00e0 energia el\u00e9trica atrav\u00e9s do Luz para Todos, para todos os rinc\u00f5es distantes, principalmente do campo no Brasil, que \u00e9 inovadora na produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, no momento em que isso tem a import\u00e2ncia que tem para o mundo. Sra. Presidente, principalmente no momento em que a \u00e1gua tem um significado t\u00e3o grande para a humanidade, n\u00f3s estamos privatizando o acesso aos rios brasileiros e a sua gest\u00e3o e impedindo a popula\u00e7\u00e3o de definir qual o uso mais adequado para as \u00e1guas brasileiras, para os rios brasileiros. O uso para o consumo humano pode se tornar secund\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, a minha solidariedade aos trabalhadores do sistema ELETROBRAS em nosso Pa\u00eds e aos trabalhadores da CHESF, que \u00e9 uma express\u00e3o quase de identidade do povo nordestino, e o meu rep\u00fadio \u00e0queles que, nordestinos, tra\u00edram o sentimento e a luta do povo nordestino votando pela privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF.\r\nMas n\u00e3o posso deixar de registrar que a CPI da Pandemia est\u00e1 demonstrando novos atores para a sociedade brasileira, canastr\u00f5es.\r\nO Ministro Pazuello mentiu tanto ontem, que se sentiu mal. A\u00ed a Internet j\u00e1 registrou: \"Mentira faz mal \u00e0 sa\u00fade, Ministro. Aprenda de uma vez por todas com isso\". O povo brasileiro est\u00e1 chocado com a capacidade de mentir que o Ministro Ernesto Ara\u00fajo e o Ministro Pazuello demonstraram no seu depoimento. S\u00e3o personagens diferentes daquelas que a sociedade conheceu: arrogantes, pregando a sua ideologia negacionista. Na CPI, mansos, falam baixinho, sem, no entanto, deixarem uma caracter\u00edstica b\u00e1sica deste racioc\u00ednio e desta postura, que \u00e9 a postura de mentir, mentir e mentir, para, dessa forma, fazer uma realidade paralela, uma realidade paralela.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel ouvir o que o ouvimos ontem no depoimento do Ministro Pazuello sem ficarmos absolutamente indignados.\r\nMinistro Pazuello, o senhor \u00e9 respons\u00e1vel, assim como o Presidente da Rep\u00fablica pelas mortes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, a tarde inteira, eu assisti ao debate da CCJC a respeito da PEC 32. Historicamente, eu tenho me relacionado com os servidores p\u00fablicos brasileiros e, mais recentemente, tenho participado com eles dos debates a respeito deste assunto.\r\nSr. Presidente, essa PEC \u00e9 inaceit\u00e1vel! Ela \u00e9 inaceit\u00e1vel porque os servidores com experi\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o \u00e9 que v\u00e3o acabar sendo substitu\u00eddos por funcion\u00e1rios de confian\u00e7a do Prefeito, do Governador e do Presidente da Rep\u00fablica. Quem vai pagar a conta \u00e9 quem ganha menos e trabalha muito.\r\nFuncion\u00e1rios que enfrentarem a corrup\u00e7\u00e3o e medidas ilegais tomadas por governantes poder\u00e3o ser demitidos, assim como vimos acontecer no caso da transfer\u00eancia da Pol\u00edcia Federal relacionada ao meio ambiente no Amazonas. Portanto, os funcion\u00e1rios que se colocarem contra medidas arbitr\u00e1rias ser\u00e3o demitidos de pronto.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica vai poder extinguir \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos \u00e0 vontade por meio de decreto, sem que isso passe por consulta do Congresso Nacional. Esse da\u00ed vai ser r\u00e1pido: vai ser apenas um bode na sala. Eu n\u00e3o posso imaginar que a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado Federal e o Congresso Nacional ir\u00e3o se colocar como servis de tal forma que suspendam suas pr\u00f3prias atribui\u00e7\u00f5es.\r\nO mais grave, Sr. Presidente, \u00e9 que este Governo, que faz isso inspirado em Paulo Guedes, que prometeu ao mercado financeiro acabar com o Estado brasileiro, acaba de aprovar novo aumento no teto dos sal\u00e1rios, possibilitando sal\u00e1rios de at\u00e9 78 mil reais no Governo. O sal\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica vai de 30 mil reais para 41 mil reais. O General Braga Netto, coitadinho, de 39 mil reais, passa a receber 62 mil reais. O General Heleno, mais pobrezinho ainda, de 39 mil reais, passa a receber 63 mil reais; o General Ramos, de maior coturno, passa a receber 66 mil reais; e o General Vice-Presidente, de 39 mil reais, passa a receber 66,5 mil reais. \r\nOra, \u00e9 muita cara de pau que um Governo com esta caracter\u00edstica, um Governo que acabou de aumentar seu n\u00facleo militar, venha dizer que os servidores p\u00fablicos v\u00e3o perder seus direitos e, inclusive, ter reduzidos, na pr\u00e1tica, seus sal\u00e1rios a m\u00e9dio prazo! \r\nO congelamento da progress\u00e3o nas carreiras, as carreiras que ser\u00e3o extintas, tudo isso \u00e9 contra o servidor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.\r\nREAJUSTE, VENCIMENTOS, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MILITAR, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Reajuste dos vencimentos do Presidente da Rep\u00fablica e do n\u00facleo militar do seu governo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, a tarde inteira, eu assisti ao debate da CCJC a respeito da PEC 32. Historicamente, eu tenho me relacionado com os servidores p\u00fablicos brasileiros e, mais recentemente, tenho participado com eles dos debates a respeito deste assunto.\r\nSr. Presidente, essa PEC \u00e9 inaceit\u00e1vel! Ela \u00e9 inaceit\u00e1vel porque os servidores com experi\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o \u00e9 que v\u00e3o acabar sendo substitu\u00eddos por funcion\u00e1rios de confian\u00e7a do Prefeito, do Governador e do Presidente da Rep\u00fablica. Quem vai pagar a conta \u00e9 quem ganha menos e trabalha muito.\r\nFuncion\u00e1rios que enfrentarem a corrup\u00e7\u00e3o e medidas ilegais tomadas por governantes poder\u00e3o ser demitidos, assim como vimos acontecer no caso da transfer\u00eancia da Pol\u00edcia Federal relacionada ao meio ambiente no Amazonas. Portanto, os funcion\u00e1rios que se colocarem contra medidas arbitr\u00e1rias ser\u00e3o demitidos de pronto.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica vai poder extinguir \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos \u00e0 vontade por meio de decreto, sem que isso passe por consulta do Congresso Nacional. Esse da\u00ed vai ser r\u00e1pido: vai ser apenas um bode na sala. Eu n\u00e3o posso imaginar que a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado Federal e o Congresso Nacional ir\u00e3o se colocar como servis de tal forma que suspendam suas pr\u00f3prias atribui\u00e7\u00f5es.\r\nO mais grave, Sr. Presidente, \u00e9 que este Governo, que faz isso inspirado em Paulo Guedes, que prometeu ao mercado financeiro acabar com o Estado brasileiro, acaba de aprovar novo aumento no teto dos sal\u00e1rios, possibilitando sal\u00e1rios de at\u00e9 78 mil reais no Governo. O sal\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica vai de 30 mil reais para 41 mil reais. O General Braga Netto, coitadinho, de 39 mil reais, passa a receber 62 mil reais. O General Heleno, mais pobrezinho ainda, de 39 mil reais, passa a receber 63 mil reais; o General Ramos, de maior coturno, passa a receber 66 mil reais; e o General Vice-Presidente, de 39 mil reais, passa a receber 66,5 mil reais. \r\nOra, \u00e9 muita cara de pau que um Governo com esta caracter\u00edstica, um Governo que acabou de aumentar seu n\u00facleo militar, venha dizer que os servidores p\u00fablicos v\u00e3o perder seus direitos e, inclusive, ter reduzidos, na pr\u00e1tica, seus sal\u00e1rios a m\u00e9dio prazo! \r\nO congelamento da progress\u00e3o nas carreiras, as carreiras que ser\u00e3o extintas, tudo isso \u00e9 contra o servidor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEPOIMENTO, MAYRA PINHEIRO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, IMUNIDADE COLETIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA. \r\nMARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DECLARA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 500 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da estrat\u00e9gia de imunidade de rebanho e do chamadoKit  Cloroquina no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, conforme o depoimento prestado \u00e0 CPI  da Covid pela Secret\u00e1ria da Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Mayra Pinheiro. Protesto contra a atribui\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS pelo Ministro Marcelo Queiroga, da Pasta da Sa\u00fade, da responsabilidade pela crise sanit\u00e1ria instalada no Pa\u00eds. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa que nos acompanham, infelizmente o Brasil caminha para ultrapassar mais de 220 mortes por 100 mil habitantes. Isso chega a quase 450 mil mortes, indo na dire\u00e7\u00e3o das 500 mil no pr\u00f3ximo m\u00eas.\r\nFoi em raz\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o que o Senado instalou uma CPI para investigar gest\u00e3o de combate \u00e0 COVID no Brasil. Quem assistiu anteontem ao depoimento da Mayra Pinheiro ou Capit\u00e3 Cloroquina, como \u00e9 chamada e conhecida, entendeu claramente que o Governo adotou a estrat\u00e9gia de imunidade de rebanho e do tal kit de preven\u00e7\u00e3o com a cloroquina, claramente j\u00e1 desmoralizado em todo o mundo e desmoralizado especialmente no Senado pelos Senadores Humberto Costa e Otto Alencar, que muito bem representa a Bahia, que demonstraram que v\u00edrus s\u00f3 se combate com vacina. \r\nE, nessas circunst\u00e2ncias, Sra. Presidente, com o agravamento t\u00e3o grande da pandemia em nosso Pa\u00eds, o Ministro Queiroga fez ontem um depoimento em duas Comiss\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, a de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e a de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, dizendo que a culpa foi do SUS.\r\nSr. Ministro, por favor, n\u00e3o perca a considera\u00e7\u00e3o profissional que os brasileiros t\u00eam pelo senhor. A responsabilidade est\u00e1 clara: \u00e9 do Governo Bolsonaro, \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica, que adotou uma postura negacionista diante de uma pandemia t\u00e3o grave. Mais do que isso, muitos Deputados v\u00eam a p\u00fablico aqui neste plen\u00e1rio para dizer agora que o Governo comprou 400 milh\u00f5es de doses de vacina. Isso s\u00f3 aprofunda a responsabilidade do Governo. Comprou agora, quando poderia ter comprado meses antes e impedido mais de 400 mil mortes em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 desculpa. A responsabilidade do Governo est\u00e1 comprovada nos depoimentos da CPI da COVID. Fica clara a sua completa irresponsabilidade, a forma como desdenhou das vacinas e da vacina\u00e7\u00e3o do Brasil. \r\n\u00c9 Bolsonaro um genocida!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, LEI ALDIR BLANC, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CULTURA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 13, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 559, de 2013, do Senado Federal, (n\u00ba 6.814, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e devolvido ao Senado Federal como Projeto de Lei n\u00ba 4.253, de 2020), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0  prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\", de acordo com a negocia\u00e7\u00e3o ocorrida para derrubada dos vetos, e comemora a derrubada do veto da Lei Aldir Blanc, que vai fazer com que o conjunto dos artistas brasileiros atendidos pela lei possa ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o cerca de 700 milh\u00f5es em todo o Pa\u00eds. Isso vai socorrer esse grande setor da economia criativa do Brasil, vai socorrer inclusive os forrozeiros, o s\u00e3o-jo\u00e3o em todo o Nordeste.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, registrar o nosso apoio \u00e0 derrubada do veto referente \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Garante-se, no caso, por meio da publica\u00e7\u00e3o em jornais, a transpar\u00eancia dos atos do Poder Executivo, para amplo conhecimento da popula\u00e7\u00e3o. \"N\u00e3o\" aos segredos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \"sim\" \u00e0 transpar\u00eancia!\r\nViva a Lei Aldir Blanc e a cultura nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB, apesar de ter simpatia pelo relat\u00f3rio em fun\u00e7\u00e3o da mitiga\u00e7\u00e3o da revoga\u00e7\u00e3o do sistema REIQ - Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica em 7 anos, compreende que a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos \u00e9 justa. Compreendemos que n\u00e3o podemos votar mat\u00e9rias que t\u00eam jabutis perigosos.\r\nPortanto, estamos de acordo com a ideia de se retirar de pauta a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, RELATOR, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao PSB de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no caso de acatamento, pelo Relator Moses Rodrigues, de emenda do PSL a respeito da retirada de est\u00edmulos do setor qu\u00edmico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, essa confirma\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, porque o PSB n\u00e3o pode votar uma medida provis\u00f3ria que revoga todo o sistema especial de promo\u00e7\u00e3o do setor qu\u00edmico no Brasil. Isso implica perda de empregos, perda de renda para o Estado da Bahia, para o Estado do Rio de Janeiro, para S\u00e3o Paulo, para diversos Estados do Brasil, impacta toda a cadeia produtiva da qu\u00edmica no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso.\r\nSe for para se voltar ao texto original, eu vou sugerir que o PSB obstrua esta mat\u00e9ria e vou convidar os partidos de oposi\u00e7\u00e3o a repensar seu posicionamento. N\u00e3o sendo assim, n\u00f3s apenas indicar\u00edamos um retardo nesta vota\u00e7\u00e3o, uma retirada de pauta. Mas, em se modificando, em se voltando ao texto original, em se mantendo, portanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m vai orientar \"sim\", seguindo esse acordo, que foi o acordo poss\u00edvel, lamentando mesmo que tenhamos reduzido ainda mais o prazo para o Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica no Brasil. Portanto, a \u00fanica pol\u00edtica aqui \u00e9 a de redu\u00e7\u00e3o de danos. Mas esperamos e acreditamos que o Senado possa fazer muito mais. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que n\u00e3o tenhamos sensibilidade, no momento em que h\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de desempregados no Brasil, na crise econ\u00f4mica em que estamos, em investir e apontar para a desestrutura\u00e7\u00e3o do setor qu\u00edmico no Brasil e de sua competitividade. \r\nPortanto, o PSB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, pelas raz\u00f5es j\u00e1 destacadas pelo PT, porque se trata de mat\u00e9ria estranha e porque a medida provis\u00f3ria retira recursos da seguridade social.\r\nTamb\u00e9m gostaria de pedir a V.Exa. que registrasse o voto do Deputado Tadeu Alencar e o meu pr\u00f3prio voto, porque me atrasei na vota\u00e7\u00e3o passada. Acompanhamos o partido.\r\nQuero aproveitar para comunicar ao Brasil que Salvador igualmente fez um panela\u00e7o nessa tentativa de comunica\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, dizendo \"n\u00e3o\" a Bolsonaro tamb\u00e9m.\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB orienta \"sim\", Sr. Presidente, fazendo coro a todas as companheiras que j\u00e1 usaram da palavra, para dizer da import\u00e2ncia dessa campanha de den\u00fancia da viol\u00eancia contra a mulher, da viol\u00eancia que deve ser combatida como algo formador da sociedade brasileira, para sua supera\u00e7\u00e3o, tendo em vista que ela se inicia na escola, ela se inicia na fam\u00edlia, ela se inicia na conviv\u00eancia social. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aceitarmos nenhuma forma de viol\u00eancia, e n\u00e3o podemos deixar que ela se prolongue nos meninos e meninas de hoje, para que n\u00f3s possamos impedir a viol\u00eancia de amanh\u00e3.\r\nEssa viol\u00eancia n\u00e3o pode tamb\u00e9m coexistir no discurso de viol\u00eancia das autoridades p\u00fablicas no Brasil. Esses discursos precisam respeitar as mulheres, precisam indicar que n\u00f3s somos seres iguais; somos merecedoras da equidade de direitos no trabalho; somos merecedoras do respeito individual como seres humanos. Portanto, n\u00e3o podemos conviver mais com essa pr\u00e1tica de viol\u00eancia que se deflagra no ambiente do lar brasileiro, levando milhares e milhares de mulheres e os seus filhos tamb\u00e9m a conviverem com a viol\u00eancia - a viol\u00eancia que mata, a viol\u00eancia que matou hoje ainda, conforme a den\u00fancia da Deputada Tal\u00edria Petrone, no Rio de Janeiro, onde uma mulher foi esfaqueada dentro de um shopping. \r\nEssa viol\u00eancia todos os dias est\u00e1 nos jornais e fora deles, mostrando o quanto a mulher brasileira \u00e9 v\u00edtima dos seus pr\u00f3prios companheiros, dos seus pr\u00f3prios familiares, das pessoas em quem ela confia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s s\u00f3 podemos dizer \"sim\" a este projeto. E que este projeto tenha unanimidade nesta C\u00e2mara dos Deputados, registrando a presen\u00e7a de 77 mulheres no Parlamento, na C\u00e2mara dos Deputados, registrando o nosso desejo de crescer, de fazer paridade no Parlamento brasileiro. E a paridade nos levar\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 supera\u00e7\u00e3o dessa viol\u00eancia como elemento do poder pol\u00edtico que constr\u00f3i leis, com a participa\u00e7\u00e3o das mulheres no Parlamento.\r\nSe n\u00e3o houvesse o crescimento da presen\u00e7a das mulheres no Parlamento, n\u00e3o ter\u00edamos a Lei Maria da Penha, n\u00e3o ter\u00edamos uma legisla\u00e7\u00e3o como esta que estamos construindo hoje.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, como Relatora!\r\nParab\u00e9ns a todas as mulheres da nossa bancada que est\u00e3o aqui presentes e as que n\u00e3o est\u00e3o, que constroem este discurso de paz, contra a viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds.\r\nMas \u00e9 preciso haver pol\u00edtica p\u00fablica para inibir essa viol\u00eancia, para garantir a prote\u00e7\u00e3o das mulheres violentadas e para impedir que o agressor continue a circular livremente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI),  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SEMIN\u00c1RIO, CONGRESSO NACIONAL, BENEF\u00cdCIO, COMBATE. \r\nSISTEMA ELEITORAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER, NEGROS.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Combate \u00e0s fake news nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Discuss\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de mulheres e negros no processo eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Sr. Presidente, quero saud\u00e1-lo pela iniciativa de realizar esta Comiss\u00e3o Geral. Quero saudar o Ministro Barroso.\r\nComo Relatora da CPMI das Fake News, aqui citada, vou ressaltar alguns aspectos. O primeiro diz respeito a um avan\u00e7o. Parabenizo o Ministro Barroso pela estrat\u00e9gia desenvolvida na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, incorporando plataformas, redes da sociedade civil, os partidos pol\u00edticos, as funda\u00e7\u00f5es desses partidos, para promo\u00e7\u00e3o de debate prof\u00edcuo sobre o combate \u00e0s fake news, o qual, creio, permitiu \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral compreender tecnicamente e politicamente a forma de combate a esse grande mal \u00e0 democracia brasileira.\r\nN\u00e3o apenas a CPMI deu essa contribui\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m os semin\u00e1rios realizados no Congresso Nacional em torno do PL 2.630. Fazem com que a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado, a sociedade brasileira e mesmo o Tribunal Superior Eleitoral, hoje, tenham mais conhecimento t\u00e9cnico a respeito de como isso pode acontecer e tenham mais condi\u00e7\u00f5es, portanto, de aperfei\u00e7oar esse combate, indispens\u00e1vel para enfrentarmos a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o. A comunica\u00e7\u00e3o sempre foi central em qualquer processo eleitoral e, hoje, como disse a Deputada Margarete Coelho, torna-se uma quest\u00e3o de primeira necessidade. N\u00e3o se pode falar em elei\u00e7\u00f5es em que haja liberdade e lisura se um processo de fake news for o comandante do per\u00edodo de debate eleitoral. Isso permite fraude eleitoral, forma\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia incorreta e precisa, portanto, ser claramente combatido.\r\nAli\u00e1s, a decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes que retira o sigilo do inqu\u00e9rito sobre as manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas demonstrou a assertiva do caminho que a CPMI tomou no combate, nas investiga\u00e7\u00f5es naquele per\u00edodo.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar em novo sistema eleitoral no Brasil sem ressaltar a viol\u00eancia do afastamento das mulheres e dos negros do processo eleitoral brasileiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se estabelecer esse debate na C\u00e2mara sem se levar em conta a necessidade de inclus\u00e3o das mulheres. Eu acho que essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 da bancada das mulheres mas tamb\u00e9m da sociedade brasileira. Esse debate n\u00e3o pode ocorrer sem que possamos discutir isso.\r\nN\u00e3o conhe\u00e7o sistema pol\u00edtico no mundo democr\u00e1tico que n\u00e3o seja aquele que passe pelo fortalecimento dos partidos pol\u00edticos. Outro princ\u00edpio de qualquer projeto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Concluiu, Deputada L\u00eddice da Mata, ou quer mais algum tempo para terminar o seu racioc\u00ednio?\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Para terminar o meu racioc\u00ednio, Sr. Presidente, eu gostaria de afirmar que n\u00e3o existe nenhum sistema eleitoral perfeito, mas a democracia \u00e9 o que mais se aproxima dele, e n\u00e3o h\u00e1 processo democr\u00e1tico no mundo que n\u00e3o inclua as maiorias - no Brasil, as mulheres, os negros - e n\u00e3o favore\u00e7a o fortalecimento dos partidos pol\u00edticos. Sem partidos pol\u00edticos, n\u00e3o h\u00e1 democracia no sistema pol\u00edtico ocidental.\r\nPor isso, \u00e9 preciso que aquele sistema que possamos discutir aqui na C\u00e2mara tenha os elementos essenciais do fortalecimento dos partidos pol\u00edticos como centro de uma afirma\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Qualquer sistema que se relacione apenas com o fortalecimento de personalidades esquece que os programas pol\u00edticos s\u00e3o aqueles que definem um regime democr\u00e1tico ou n\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMBATE, NOTICIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, REFORMA POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), DEFESA, COMISS\u00c3O GERAL, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Principais t\u00f3picos das propostas de combate \u00e0s fake news no processo eleitoral, e de realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtico-eleitoral, debatidas em Comiss\u00e3o Geral da C\u00e2mara dos Deputados. Retomada da CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, boa tarde.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Boa tarde, Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - \u00c9 um prazer t\u00ea-lo na dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos de hoje neste plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, realizamos hoje pela manh\u00e3 uma reuni\u00e3o muito importante, uma Comiss\u00e3o Geral sobre a reforma pol\u00edtica. Eu gostaria de destacar pontos desse debate fundamental que precisamos travar.\r\nO primeiro diz respeito \u00e0s fake news. A CPMI das Fake News representou a maior contribui\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara e o Senado foram capazes de criar para favorecer o entendimento de forma coletiva sobre essa quest\u00e3o.\r\nEst\u00e1 sendo mostrado claramente que a investiga\u00e7\u00e3o foi correta. Com a suspens\u00e3o do sigilo das investiga\u00e7\u00f5es sobre as manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas feita pelo Ministro Alexandre de Moraes, est\u00e1 demonstrado que o caminho investigativo que n\u00f3s segu\u00edamos estava correto. E havia articula\u00e7\u00e3o para impedir que essas investiga\u00e7\u00f5es continuassem dentro da CPMI.\r\nO retorno da CPMI come\u00e7a a se tornar uma necessidade para que possamos desvendar outros fatos, de maneira efetiva, e contribuir para as investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal que avan\u00e7aram em rela\u00e7\u00e3o ao financiamento de disparos em massa de mensagens falsas e aos agentes centrais respons\u00e1veis por esses disparos.\r\nAvan\u00e7ou o TSE, mas a Casa agora precisa avan\u00e7ar para combater esse c\u00e2ncer, que acabar\u00e1 contaminando, sem d\u00favida nenhuma, se n\u00e3o for combatido, a licitude das elei\u00e7\u00f5es em nosso Pa\u00eds.\r\nSegundo ponto: n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer um sistema que n\u00e3o seja para aprofundar a democracia no Brasil. Uma nova reforma pol\u00edtico-eleitoral que n\u00e3o leve em conta a necessidade de incluir as mulheres e os negros se afasta da representa\u00e7\u00e3o real da sociedade e elitiza mais a pol\u00edtica em nosso Pa\u00eds.\r\nTerceiro ponto: uma reforma pol\u00edtica precisa ter como aspecto central o fortalecimento dos partidos pol\u00edticos. Uma grande alega\u00e7\u00e3o existente no mundo ocidental democr\u00e1tico \u00e9 a de que os pa\u00edses que s\u00e3o governados por partidos \u00fanicos s\u00e3o antidemocr\u00e1ticos. Como podemos fazer uma reforma pol\u00edtica que seja baseada n\u00e3o no fortalecimento dos partidos pol\u00edticos e sim no voto individual? N\u00e3o h\u00e1 democracia sem representa\u00e7\u00e3o forte dos partidos pol\u00edticos em nenhum lugar do mundo.\r\nEssa constru\u00e7\u00e3o tem que ser discutida. O Brasil n\u00e3o consegue superar sua indecis\u00e3o em ser parlamentarista ou presidencialista. N\u00e3o pode ser as duas coisas ao mesmo tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO,  MORTALIDADE. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), INCONSTITUCIONALIDADE. \r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados \u00e0 imagem do Brasil no exterior, pelo negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 500 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Inconstitucionalidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a respeito da reforma administrativa. Compromisso do Presidente Jair Bolsonaro de privatiza\u00e7\u00e3o de estatais e de desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos e a todas que nos acompanham no Brasil e na nossa C\u00e2mara dos Deputados. Bom dia, queridos colegas.\r\nSra. Presidente, sa\u00fado V.Exa., que nos orgulha com sua presen\u00e7a na Mesa.\r\nO que n\u00e3o condiz com a imagem do Brasil no exterior \u00e9 principalmente a p\u00e9ssima gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica neste per\u00edodo da pandemia em nosso Pa\u00eds, onde se caminha rapidamente, infelizmente, para 500 mil mortes em nossa P\u00e1tria. S\u00e3o 500 mil pessoas que perderam a vida. Trata-se de 500 mil fam\u00edlias, de pais, de m\u00e3es de fam\u00edlia, de filhos de pessoas queridas.\r\nEsta \u00e9 a vergonha maior a que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 submetendo o Brasil, n\u00e3o s\u00f3 afetando a imagem do Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m ferindo a vida do povo brasileiro.\r\nEnquanto isso, como j\u00e1 foi destacado pela minha colega e amiga Deputada Alice Portugal, a reforma administrativa - PEC 32/20 - \u00e9 inconstitucional, fere os princ\u00edpios gerais, centrais da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Quando se discutiu o Regime Jur\u00eddico \u00danico foi para unificar uma a\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos totalmente desalinhados em termos de direitos e deveres.\r\nDestaco a cria\u00e7\u00e3o de novos v\u00ednculos de emprego, a extin\u00e7\u00e3o da ideia da meritocracia, tanto divulgada pelos segmentos liberais. A Constitui\u00e7\u00e3o previa a estabilidade de empregos para que o funcionalismo fosse independente dos governos, atendendo aos des\u00edgnios do Estado. Portanto, isso vai no sentido inverso: o aumento de poder do Presidente da Rep\u00fablica de extinguir cargos abre as a\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico para a entrada da iniciativa privada. Esta \u00e9 a grande inten\u00e7\u00e3o desse Governo entreguista, no momento em que o Brasil e os brasileiros t\u00eam suas vidas salvas pelo servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, o SUS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico de seguran\u00e7a, pelo servi\u00e7o p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o, pelo servi\u00e7o p\u00fablico em todos os sentidos.\r\nEste Governo est\u00e1 flexibilizando todos os la\u00e7os dos servidores p\u00fablicos, para permitir o velho caciquismo, a presen\u00e7a do aumento de cargos de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a para colocar os apaniguados, ou seja, o inverso do sentido de profissionaliza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro que a Constituinte de 1988 tomou como compromisso, para ter dois pilares: o Estado Democr\u00e1tico de Direito e o Estado de bem-estar social, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nO Governo brasileiro do Sr. Jair Bolsonaro n\u00e3o tem compromisso com nenhuma das duas coisas. Tem compromisso com a privatiza\u00e7\u00e3o e a entrega das empresas nacionais e tem compromisso de acabar com o Estado brasileiro. O Sr. Paulo Guedes, que n\u00e3o tem amor \u00e0 vida dos brasileiros, s\u00f3 pensa em ganhar dinheiro no capital financeiro e nos seus interesses privados na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sra. Presidente, \u00e9 preciso mobilizar a Na\u00e7\u00e3o brasileira para dizer n\u00e3o ao fim da meritocracia daqueles que fazem concurso p\u00fablico para serem servidores do Estado, para fazerem com que o Estado brasileiro sirva \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o aos interesses privados, para que o Estado brasileiro sirva \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apenas \u00e0s indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. N\u00f3s, na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tomamos a clara decis\u00e3o de preservar o Estado brasileiro e constituir um Estado em defesa da Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\nN\u00e3o \u00e0 reforma da administrativa! N\u00e3o \u00e0 PEC 32, que acaba com a estabilidade do servidor p\u00fablico e que abre o servi\u00e7o p\u00fablico para a atua\u00e7\u00e3o de interesses absolutamente privados! \r\nViva o SUS! E viva os servidores brasileiros da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica, das \u00e1reas energ\u00e9ticas, de tudo aquilo que significa em nosso Pa\u00eds a atua\u00e7\u00e3o de...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL.\r\nPRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), ENERGIA EL\u00c9TRICA, FOME, DESEMPREGO, AUMENTO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).\r\nNOTICIA FALSA (FAKE NEWS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, MUNIC\u00cdPIO, RIO S\u00c3O FRANCISCO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Supera\u00e7\u00e3o do patamar de 480 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha e de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Baixo valor do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Governo Jair Bolsonaro. Descompasso entre a comemora\u00e7\u00e3o, pelos governistas, do aumento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro, e o quadro de fome e desemprego reinante no Pa\u00eds. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a divulga\u00e7\u00e3o de fake news sobre a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Inconsist\u00eancia das declara\u00e7\u00f5es do Governo Federal, a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de obras de saneamento b\u00e1sico em Munic\u00edpios situados ao longo do Rio S\u00e3o Francisco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, com alegria chego a este plen\u00e1rio e vejo V.Exa. conduzindo esta sess\u00e3o, em nome das mulheres desta Casa, como integrante da Mesa.\r\nSa\u00fado todos os Deputados e todas as Deputadas, o povo brasileiro, todos os que nos ouvem e nos acompanham atrav\u00e9s dos canais e meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos, mais uma vez, diante desta trag\u00e9dia, uma trag\u00e9dia anunciada, em abril deste ano, pelo Dr. Nicolelis, que disse que chegar\u00edamos a julho com 500 mil mortos no Brasil. N\u00f3s j\u00e1 estamos com mais de 480 mil pessoas mortas no Brasil, brasileiros e brasileiras que perderam suas vida e cujas fam\u00edlias choram a orfandade, a sua aus\u00eancia.\r\nN\u00f3s estamos, por outro lado, sob o ponto de vista da economia, com o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha chegando a 110 reais, 120 reais; com um aux\u00edlio emergencial de menos de 250 reais, que, portanto, n\u00e3o paga nem o g\u00e1s de cozinha; e com a nova bandeira vermelha da energia, cujo pre\u00e7o teve crescimento de 20%. \u00c9 esse o Governo Bolsonaro. Eles comemoram a amplia\u00e7\u00e3o do PIB porque o PIB que cresce \u00e9 apropriado pelos grandes capitalistas e pelos bancos no Brasil, enquanto o povo morre de fome, desempregado, sem aux\u00edlio emergencial e sem apoio para a retomada do crescimento econ\u00f4mico.\r\nEu ouvi o nosso colega Jorge Solla falando disto e quero aqui tamb\u00e9m denunciar: nesta Casa foi votado o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que foi para o Senado Federal, onde espero que o senso patri\u00f3tico dos Senadores impe\u00e7a a sua realiza\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, h\u00e1 as fake news: alguns, que certamente s\u00e3o benefici\u00e1rios do or\u00e7amento paralelo, espalham pela Bahia e pelo Brasil que foi votado um projeto de revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com rejei\u00e7\u00e3o nossa. N\u00e3o \u00e9 verdade. \u00c9 mais uma fake news, \u00e9 mais uma picaretagem, \u00e9 mais uma mentira. N\u00f3s votamos aqui, e infelizmente perdemos, contra a privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF. \u00c9 o ribeirinho l\u00e1 que vai deixar de ter acesso \u00e0 \u00e1gua, vai ter sua \u00e1gua privatizada e gerida pelas grandes empresas.\r\nPara finalizar, Sra. Presidente, o saneamento que eles est\u00e3o prometendo, de 250 milh\u00f5es, n\u00e3o chegar\u00e1, n\u00e3o \u00e9 suficiente para fazer o saneamento das cidades ribeirinhas do Rio S\u00e3o Francisco. S\u00e3o mentirosos, antipatriotas e picaretas, que usam o dinheiro do or\u00e7amento federal para o seu benef\u00edcio pr\u00f3prio. \r\nDizemos \"n\u00e3o\" \u00e0s fake news.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROTESTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PEQUENA EMPRESA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), VACINA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, POBREZA, FOME, DESEMPREGO, INFLA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CESTA B\u00c1SICA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), APOIO POL\u00cdTICO, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEFESA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, EMIGRA\u00c7\u00c3O, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, a respeito da manifesta\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas ao ensejo do registro de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds decorrentes da Covid-19. Luta da Oposi\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas \u00e0 retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro, e ao amparo do povo brasileiro contra os efeitos da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Rela\u00e7\u00e3o entre \u00e0 recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tempestiva de vacinas, e \u00e0 morte de milhares de brasileiros provocada pelo coronav\u00edrus. Ocupa\u00e7\u00e3o pelo Brasil no 8\u00ba lugar no ranking  f\u00fanebre da Covid-19 no contexto mundial. Escalada do desemprego, da fome e da mis\u00e9ria no Pa\u00eds. Reajuste nos pre\u00e7os dos componentes da cesta b\u00e1sica, dos combust\u00edveis e das tarifas de energia el\u00e9trica. Necessidade de cria\u00e7\u00e3o, pelos partidos pol\u00edticos, de grande frente nacional para interrup\u00e7\u00e3o do processo de descontrole da epidemia de coronav\u00edrus e da economia brasileira. Insist\u00eancia do PSB na abertura de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros e brasileiras que nos ouvem atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, ontem e hoje os partidos de oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa registram o seu protesto, o seu luto, pela chegada infeliz a meio milh\u00e3o de pessoas mortas pela COVID em nosso Pa\u00eds.\r\nDeputado Henrique Fontana, como j\u00e1 dissemos aqui, n\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros, s\u00e3o brasileiros e brasileiras que ficaram como perdas eternas na mem\u00f3ria dos seus familiares e da sociedade brasileira.\r\nO Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es diz que a Oposi\u00e7\u00e3o registra apenas os que morreram, e n\u00e3o os que sobreviveram. Essa \u00e9 uma estranha forma de pensar. Imaginem se os judeus, que perderam 7 milh\u00f5es na Segunda Guerra Mundial, registrassem apenas os que sobreviveram, ou os russos, que perderam 20 milh\u00f5es de pessoas, tamb\u00e9m registrassem apenas os que sobreviveram. A hist\u00f3ria \u00e9 marcada pelas perdas e, principalmente numa situa\u00e7\u00e3o desta, pelas perdas que poderiam ser evitadas. Isso \u00e9 o que n\u00f3s fazemos aqui hoje e temos feito em todo per\u00edodo de registro nesta Casa.\r\nN\u00f3s que lutamos pelo aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s que lutamos pelo socorro \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas, n\u00f3s que lutamos por medidas de prote\u00e7\u00e3o ao emprego, n\u00f3s que lutamos e continuamos lutando para que sejam taxadas as grandes fortunas neste Pa\u00eds, para que possamos, desta maneira, fazer frente \u00e0s despesas do combate \u00e0 pandemia e \u00e0 retomada do crescimento nacional.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que cheguem aqui Deputados para dizer que est\u00e1 sendo preparada a compra de 400 milh\u00f5es de doses de vacina e que isso acaba com o problema. Essa \u00e9 a mentira que o Governo repete todos os dias, como se fosse poss\u00edvel apagar essas 500 mil mortes, por medidas atrasadas. Que comprem 400 milh\u00f5es de doses de vacina, o Brasil precisa, mas elas precisavam ter sido compradas l\u00e1 atr\u00e1s, para ser evitado este registro t\u00e3o dram\u00e1tico, t\u00e3o tr\u00e1gico, de 500 mil pessoas mortas em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, se considerado o tamanho da popula\u00e7\u00e3o, o nosso Pa\u00eds ocupa o oitavo lugar no ranking mundial, com 2.347 mortes por milh\u00e3o de habitantes, e passa a ocupar o segundo lugar no n\u00famero absoluto de v\u00edtimas, atr\u00e1s apenas dos Estados Unidos.\r\nNo que diz respeito \u00e0 economia, comemoram o crescimento do PIB e esquecem o crescimento da mis\u00e9ria, o crescimento da fome, o crescimento do desemprego, o crescimento do pre\u00e7o do combust\u00edvel, o crescimento do pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica e, agora, o crescimento do pre\u00e7o da ilumina\u00e7\u00e3o, da energia em nosso Pa\u00eds. Cresce apenas a produ\u00e7\u00e3o de riquezas, que s\u00e3o apropriadas pelos mais ricos em nosso Pa\u00eds, e decresce a apropria\u00e7\u00e3o dessas riquezas produzidas pelos mais pobres desta Na\u00e7\u00e3o. \u00c9, portanto, esta a refer\u00eancia que n\u00f3s temos que ter.\r\nEst\u00e1 se tornando inevit\u00e1vel, Deputado Fontana, que todos os partidos fa\u00e7am uma grande frente nacional para enfrentar esta situa\u00e7\u00e3o. Que possamos fazer com que a C\u00e2mara dos Deputados, o Presidente desta Casa compreenda que n\u00e3o pode haver mais de 1 centena de pedidos de impeachment, e que n\u00f3s continuemos calados. O povo brasileiro clama, sim, clama por uma solu\u00e7\u00e3o, a mesma solu\u00e7\u00e3o que foi dada inclusive nos Estados Unidos, quando estava em descontrole a pandemia: o povo americano tomou a provid\u00eancia de mudar o Presidente da Rep\u00fablica. Neste momento n\u00e3o temos elei\u00e7\u00e3o, e \u00e9 indispens\u00e1vel que possamos interromper este processo de descontrole, tanto das medidas de economia quanto as da pandemia e da sustenta\u00e7\u00e3o da vida das pessoas no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que o PSB insiste e continua lutando pelo impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, pelo impeachment de Jair Bolsonaro, e conclama a unidade das for\u00e7as democr\u00e1ticas do nosso Pa\u00eds, para fazermos a mais ampla frente que a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds j\u00e1 registrou, para acabarmos com este ciclo de morte, de pobreza, de mis\u00e9ria na nossa Na\u00e7\u00e3o e darmos esperan\u00e7a ao povo brasileiro, de retomada do desenvolvimento, para darmos esperan\u00e7a \u00e0 nossa juventude, que agora est\u00e1 decidindo sair do Brasil, porque n\u00e3o tem mais esperan\u00e7a no Governo que est\u00e1 a\u00ed. Nada demonstra tanto a desesperan\u00e7a do nosso povo quanto o fato de a juventude n\u00e3o se vincular \u00e0 defesa e, principalmente, \u00e0 necessidade de ficar nesta Na\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, pela volta do desejo dos jovens brasileiros de continuarem no Brasil, sendo brasileiros, porque ter\u00e3o a certeza de terem escola de qualidade, sa\u00fade de qualidade e um presidente - qualquer que seja o Governo neste Pa\u00eds - que pode lhe dar a certeza de um futuro melhor, \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FILIA\u00c7\u00c3O PARTIDARIA, MARCELO FREIXO, DEPUTADO FEDERAL, FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR,  MARANH\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nCHOCOLATE, ILHEUS (BA), RECEBIMENTO, PREMIO, FRAN\u00c7A, ELOGIO.\r\nPL 4617/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, PERCENTUAL, CACAU, CHOCOLATE, OBRIGATORIEDADE, INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, R\u00d3TULO DO PRODUTO, EMBALAGEM DO PRODUTO, PUBLICIDADE.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Filia\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Freixo e do Governador do Estado do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, aos quadros do PSB. Concess\u00e3o, pela Ag\u00eancia de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Produtos Agr\u00edcolas - AVPA, sediada na Fran\u00e7a, do Pr\u00eamio Gourmet Bronze ao ChOr Chocolate, produzido em Ilh\u00e9us, Estado da Bahia. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.617, de 2019, de autoria da oradora, sobre a adi\u00e7\u00e3o de percentual m\u00ednimo de cacau em chocolates e a informa\u00e7\u00e3o do teor do produto em embalagens e pe\u00e7as publicit\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiras e brasileiros que nos ouvem por meio dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, eu queria destacar duas quest\u00f5es hoje neste pronunciamento. \r\nPrimeiro, eu quero saudar e dar as boas-vindas a dois grandes pol\u00edticos brasileiros que ingressaram no nosso partido, o PSB, o Governador Fl\u00e1vio Dino e o Deputado Marcelo Freixo, nosso colega. S\u00e3o dois homens de luta, de compromisso com a liberdade, com a democracia, com os direitos humanos, com pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a inclus\u00e3o social e para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, a fim de transformar a realidade brasileira e melhorar a vida do povo. \r\nSejam bem-vindos a mais essa frente de luta neste partido, que se torna cada vez mais uma grande frente pol\u00edtica para enfrentar este Governo genocida!\r\nMas, Sr. Presidente, eu queria tamb\u00e9m destacar algo muito importante. O chocolate ChOr, do sul da Bahia, acaba de receber o Pr\u00eamio Gourmet Bronze, concedido pela Ag\u00eancia de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Produtos Agr\u00edcolas, uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental sediada em Paris. Ele foi eleito um dos tr\u00eas melhores chocolates do mundo. O premiado foi o Terra da Felicidade, um dark milk com 55% de am\u00eandoas do cacau. \r\nEu apresentei no Senado Federal e tamb\u00e9m na C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente, um projeto para que haja, no m\u00ednimo, 35% de am\u00eandoas no chocolate brasileiro, a fim de garantir ao nosso chocolate qualidade para disputar o mercado internacional. \r\nN\u00f3s somos a terra do chocolate e temos, no Brasil e no mundo, esse potencial de ocupa\u00e7\u00e3o do mercado do chocolate de qualidade, do chocolate gourmet. \r\nEu quero parabenizar a Luana Lessa, chocolatier que conseguiu esse pr\u00eamio, e o seu marido, Marco Lessa. Eles acreditam no nosso projeto de 35% de am\u00eandoa de cacau no chocolate. Parabenizo tamb\u00e9m todos os chocolateiros da Bahia e do Brasil que acreditam que \u00e9 poss\u00edvel fazer um chocolate de qualidade em nosso Pa\u00eds, marca de um produto nacional.\r\nN\u00f3s na C\u00e2mara precisamos aprovar esse projeto, contribuindo, assim, com a possibilidade de crescimento da nossa participa\u00e7\u00e3o no mercado internacional do chocolate.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do PSB compreendemos a import\u00e2ncia do Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ n\u00e3o apenas para a Bahia, para o Rio de Janeiro, para S\u00e3o Paulo, para o Rio Grande do Sul, mas, como disse antes, para o Pa\u00eds, por se tratar da ind\u00fastria das ind\u00fastrias, que nos coloca num ambiente de disputa internacional.\r\nPortanto, Sr. Presidente, na medida em que o Senado amplia esse prazo, n\u00e3o tem por que a C\u00e2mara recus\u00e1-lo. \u00c9 claro que existia um cen\u00e1rio de fim do REIQ, e \u00e9 \u00f3bvio que isso levou os partidos a negociarem um acordo com o Governo para estender o regime at\u00e9 determinado prazo, que foi vencido por uma proposta do Senado. Portanto, ela merece nosso total apoio, para que possamos viabilizar, salvar, estender esse prazo para a ind\u00fastria qu\u00edmica em nosso Pa\u00eds.\r\nVotamos \"sim\", pelo PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, PREVARICA\u00c7\u00c3O, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, AN\u00c1LISE.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DEMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Alcance da marca de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro, diante de sua omiss\u00e3o sobre a den\u00fancia do Deputado Luis Miranda e seu irm\u00e3o, a respeito da exist\u00eancia de esquema de corrup\u00e7\u00e3o no processo de compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Demiss\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, acusado de contrabando de madeiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e quem nos acompanha pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nSr. Presidente, mais uma vez, quero dizer que n\u00f3s estamos chocados diante do quadro de mais de 500 mil pessoas, brasileiros e brasileiras, mortas neste Pa\u00eds. Est\u00e1 em andamento no Senado Federal uma CPI que investigava a neglig\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica e do Governo na compra das vacinas que protegeriam a vida dessas pessoas. Qual n\u00e3o foi a nossa surpresa ao ver que essa CPI mudou o seu curso, para investigar a den\u00fancia de um servidor p\u00fablico de carreira, concursado, acompanhado do seu irm\u00e3o, um Deputado Federal desta Casa, que foi ao Presidente de sua confian\u00e7a para avis\u00e1-lo da exist\u00eancia de press\u00f5es para que ele assinasse uma fatura de compra de vacinas com pre\u00e7o acima do contratado, com n\u00famero de doses menor que o contratado e com documento em nome de empresa diferente daquela fabricante que constava no contrato. Ele foi na expectativa de que o Presidente pudesse dar resposta a isso com indigna\u00e7\u00e3o. Para a surpresa de todos, os dois relatam que o Presidente apenas disse que ia investigar. E, mais do que isso, disse tratar-se de neg\u00f3cio que envolvia o atual L\u00edder do seu pr\u00f3prio Governo. Ora, isso muda o rumo da investiga\u00e7\u00e3o daquela CPI, transforma a CPI, faz com que seja necess\u00e1ria a sua continuidade, para que estes aspectos possam ser esclarecidos: a prevarica\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, os atos de improbidade administrativa e corrup\u00e7\u00e3o por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que envolvem inclusive o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara.\r\n\u00c9 grav\u00edssima a situa\u00e7\u00e3o de um governo que j\u00e1 tinha tirado o seu Ministro do Meio Ambiente, acusado, por outro servidor p\u00fablico e pelas investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, simplesmente de tr\u00e1fico de madeira ilegal. N\u00e3o \u00e9 uma bobagem. \u00c9 tr\u00e1fico de madeira ilegal.\r\nOra, Sr. Presidente, a Na\u00e7\u00e3o quer saber, mas o Governo n\u00e3o responde, nem os seus Deputados nesta Casa - o Presidente fala da morte de um bandido; o Zero Zero Zero fala da facada no pai; o outro fala disso, fala daquilo -, o povo quer saber se \u00e9 verdade essa den\u00fancia feita pelo Deputado Miranda e seu irm\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMPRA, VACINA, CONHECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OMISS\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, COMPROMETIMENTO, RICADOR SALLES, DEPUTADO FEDERAL. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nMORTALIDADE, PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA. \r\nFOME, DESEMPREGO, AUMENTO, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "N\u00e3o ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de provid\u00eancias sobre a den\u00fancia apresentada por Deputado e seu irm\u00e3o, servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a respeito da exist\u00eancia de esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina Covaxin. Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica. Rela\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas em tempo h\u00e1bil, e a morte de 500 mil brasileiros pela Covid-19. Quadro de desemprego e fome reinante no Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha, de combust\u00edveis e dos componentes da cesta b\u00e1sica. Imediata abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nO mundo d\u00e1 voltas, e a Terra \u00e9 redonda, diferentemente do que alguns afirmam. Tanto \u00e9 assim, que aqueles que ontem gritavam e bradavam com arrog\u00e2ncia pelo Governo de Jair Bolsonaro hoje v\u00eam gaguejando, tentando explicar, sem conseguir, aquilo que se transforma em fato no Brasil.\r\nUm Deputado desta Casa e seu irm\u00e3o funcion\u00e1rio p\u00fablico v\u00e3o at\u00e9 o Presidente e lhe fazem uma den\u00fancia sobre uma possibilidade de corrup\u00e7\u00e3o. O Presidente n\u00e3o responde com uma investiga\u00e7\u00e3o: afirma tratar-se de um neg\u00f3cio do L\u00edder do seu Governo. Ponto! At\u00e9 hoje ningu\u00e9m respondeu a esta quest\u00e3o. \r\nAgora, na CPI, ouve-se um dos acusados, um empres\u00e1rio que fica calado diante de todas as perguntas. Muitos bolsonaristas antes diziam que quem fica calado tem algo a dever. Respondam agora!\r\nPor que n\u00f3s estamos pedindo um superimpeachment? Por que estamos sistematizando mais de 120 pedidos de impeachment nesta Casa? O Presidente da C\u00e2mara dos Deputados precisa responder ao Brasil. \r\nEstamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o em que temos mais de 500 mil mortes neste Pa\u00eds, por neglig\u00eancia deste Governo, que n\u00e3o comprou vacinas no tempo devido. A fome cresce no Brasil, o desemprego cresce no Brasil, o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha s\u00f3 aumenta, o pre\u00e7o dos combust\u00edveis sobe, o pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica cresce. A mis\u00e9ria e a fome chegam \u00e0 mesa, se aproximam da vida do trabalhador brasileiro ou dos que trabalharam. O Governo tem que responder por isso. Mais do que isso, as acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o crescem de maneira vertiginosa agora, nesta investiga\u00e7\u00e3o da CPI, al\u00e9m do caso j\u00e1 conhecido do Ministro que teve que se afastar por estar envolvido em tr\u00e1fico de madeira ilegal!\r\nOra, o que temos \u00e9 um Presidente irrespons\u00e1vel, que prega a morte, que condena o uso de m\u00e1scaras, que n\u00e3o obedece \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es para a prote\u00e7\u00e3o da vida, e agora, mais do que isso, n\u00e3o sabe responder \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o que h\u00e1 em seu Governo!\r\nImpeachment j\u00e1, imediatamente! \r\nO povo est\u00e1 nas ruas, o povo quer a sa\u00edda desse Presidente que est\u00e1 levando \u00e0 morte o povo brasileiro.\r\n\u00c9 preciso que a C\u00e2mara dos Deputados assuma sua responsabilidade por isso, sen\u00e3o acabar\u00e1 sendo conivente com os crimes do Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOCIEDADE BRASILEIRA PARA O PROGRESSO DA CI\u00caNCIA (SBPC), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nCHOCOLATE, DIA, HOMENAGEM.\r\nPL 4617/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PERCENTUAL, CACAU, CHOCOLATE, OBRIGATORIEDADE, INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, R\u00d3TULO DO PRODUTO, EMBALAGEM DO PRODUTO, PUBLICIDADE, AN\u00c1LISE.\r\nANDARA\u00cd (BA), RUI COSTA, GOVERNADOR, L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 73\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia - SBPC. Transcurso do Dia Mundial do Chocolate. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.617, de 2019, de autoria da oradora, sobre a adi\u00e7\u00e3o de percentual m\u00ednimo de cacau em chocolates e a inser\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre o teor do produto em embalagens e pe\u00e7as publicit\u00e1rias. Visita da oradora em companhia do Governador Rui Costa ao Munic\u00edpio de Andara\u00ed, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. \r\nSr. Presidente, \u00e9 uma alegria retornar a esta Casa com V.Exa. presidindo os trabalhos.\r\nQuero fazer minhas as palavras do Deputado Odorico, saudando aqui tamb\u00e9m a Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia pelo aniversario de 73 anos, a SBPC que tanta import\u00e2ncia teve e tem para a ci\u00eancia em nosso Pa\u00eds, destacadamente num momento em que a ci\u00eancia sofre tantos ataques, em que se nega tanto o seu papel e no qual a humanidade precisa tanto do desenvolvimento cient\u00edfico. Infelizmente o Brasil diminuiu em quase 30% o or\u00e7amento da ci\u00eancia e da pesquisa em nosso Pa\u00eds, mas a nossa luta continua. \r\nTamb\u00e9m, Sr. Presidente, envolvida no clima de registrar celebra\u00e7\u00f5es e aproveitando a presen\u00e7a de V.Exa. - outro dia falei muito do chocolate -, quero lembrar que hoje \u00e9 o Dia Mundial do Chocolate. \r\nNesse sentido, produzi o PL 4.617/19 aqui na Casa - e pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o da nossa querida bancada da Bahia e do Deputado Daniel Almeida, aqui presente -, que estabelece um m\u00ednimo de 35% de am\u00eandoa de cacau no chocolate. Esse \u00e9 um importante instrumento para qualificar o chocolate produzido no Brasil, em especial no nosso Estado, mas principalmente no Pa\u00eds.\r\nEm qualquer lugar que V.Exa. chegue, Sr. Presidente, qualquer cafeteria de Bras\u00edlia, vai encontrar um chocolate t\u00edpico feito no Cerrado, feito na regi\u00e3o, assim como em qualquer pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina. No entanto, s\u00f3 o Brasil vem cedendo \u00e0s grandes multinacionais do chocolate, que n\u00e3o produzem um p\u00e9 de cacau, e n\u00e3o faz uma legisla\u00e7\u00e3o que realmente possa qualificar o nosso chocolate para a disputa do mercado internacional. Por isso, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o da Casa para essa quest\u00e3o que \u00e9 extremamente importante para a qualifica\u00e7\u00e3o do nosso chocolate e do nosso produto nacional, Deputado Z\u00e9 Nunes, que adentra este plen\u00e1rio. \r\nPor fim, Sr. Presidente, registro ainda que estive na minha querida cidade de Andara\u00ed. Quero mandar um abra\u00e7o ao Prefeito Wilson Cardoso. L\u00e1 estive, esta semana, com o Governador Rui Costa, que ganhou o pr\u00eamio do Governador que mais cumpriu o programa para o qual se candidatou em todo o Pa\u00eds, a fim de entregar equipamentos aos cons\u00f3rcios de infraestrutura. \r\nO Governo da Bahia tem investido muito nessa gest\u00e3o de cons\u00f3rcios municipalizados, seja na sa\u00fade, seja na infraestrutura.\r\nUm grande abra\u00e7o, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL,  LUISA CANZIANI, RELATOR, LARA KERTESZ, LACTANTE, BAHIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade. Apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal de projeto de lei do Deputado Aliel Machado a respeito do tema. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Luisa Canziani, Relatora da mat\u00e9ria. Sauda\u00e7\u00e3o ao movimento de lactantes do Estado da Bahia e, em especial, \u00e0 Sra. Lara Kertesz.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, os partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o, como V.Exa. e todos ouviram, encaminham \"sim\" a esta mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente importante. Nosso partido e, inclusive, V.Exa. t\u00eam projetos apensados a esta mat\u00e9ria - s\u00e3o cerca de 20 projetos do PSB.\r\nEu queria destacar a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Aliel Machado, que apresentou a proposi\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e de adolescentes com comorbidades estarem nesta prioridade, ao tempo em que parabenizo a Deputada Luisa Canziani pelo bom senso de propor que n\u00f3s votemos o projeto do Senado. Aqui na Bahia, n\u00f3s j\u00e1 os vacinamos sem precisar de lei. Quero tamb\u00e9m destacar o movimento de mulheres lactantes aqui do Estado da Bahia, que nos procurou para defender esta posi\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito para saudar a Sra. Lara Kertesz, uma lactante mobilizadora deste segmento extremamente importante para as mulheres gr\u00e1vidas, para as mulheres que est\u00e3o amamentando, para que possam estar imunizadas n\u00e3o apenas elas pr\u00f3prias, mas tamb\u00e9m seus beb\u00eas.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (C\u00e1ssio Andrade. PSB - PA) - Deputada, V.Exa. tem que liberar o microfone.\r\nPode encerrar, Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Quero finalizar, Sr. Presidente, lembrando a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o das crian\u00e7as e dos adolescentes com defici\u00eancia. \u00c9 extremamente importante que sejam inclu\u00eddos, em vista da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade que cada um deles vive.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), EDUCA\u00c7\u00c3O, BRASIL, VACINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEMOCRACIA, CONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, CORTE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.\r\nANIVERS\u00c1RIO, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), HOMENAGEM.\r\nREQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), PRAGA BIOL\u00d3GICA, LAVOURA, CACAU, ACRE. BAHIA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o aos temas do primeiro congresso virtual da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes sob o slogan A Educa\u00e7\u00e3o UNE pelo Brasil.  Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Redu\u00e7\u00e3o significativa dos \u00edndices de mortalidade e trabalho infantis no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do surgimento de monil\u00edase na lavoura de cacau no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nSras. e Srs. Deputados, brasileiros e brasileiras que nos ouvem atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, queria registrar alguns fatos hoje.\r\nInicialmente, quero saudar a realiza\u00e7\u00e3o do primeiro congresso virtual da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, para o qual eu fui convidada, que tem como mote A Educa\u00e7\u00e3o se UNE pelo Brasil. Quero dizer que a educa\u00e7\u00e3o se une por vacina para todos tamb\u00e9m, une-se por um aux\u00edlio emergencial digno, une-se contra a entrega do patrim\u00f4nio nacional, une-se aos servidores contra a PEC 32, une-se ao Brasil contra a destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, que recebeu um corte de 18% no or\u00e7amento de 69 universidades, numa tentativa de, dessa forma, inviabiliz\u00e1-las. Hoje e sempre, a UNE esteve com o Brasil pela democracia. Por isso, afirmo que hoje o Brasil est\u00e1 com a UNE em todas essas lutas.\r\nSr. Presidente, gostaria tamb\u00e9m de registrar a passagem dos 31 anos do ECA - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que \u00e9 um marco no Brasil de uma legisla\u00e7\u00e3o em defesa da crian\u00e7a ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. A Constitui\u00e7\u00e3o transformou a crian\u00e7a, para proteg\u00ea-la, em prioridade absoluta da pol\u00edtica p\u00fablica brasileira e deu a ideia de que crian\u00e7a \u00e9 sujeito de direito. E o Estatuto veio no sentido de consolidar tudo isso. Por causa do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, hoje n\u00f3s podemos comemorar o fato de que, sem d\u00favida nenhuma, houve uma diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil e uma redu\u00e7\u00e3o significativa do trabalho infantil.\r\nNovas lutas, novas batalhas se colocam para a defesa integral da vida e da dignidade da crian\u00e7a brasileira. E n\u00f3s estamos ao lado dessa luta.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero destacar que apresentei na C\u00e2mara dos Deputados, na Comiss\u00e3o de Agricultura, um requerimento para que realizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir o surgimento de casos de monil\u00edase na lavoura do cacau do Acre. O Governo da Bahia tomou as medidas preventivas imediatas necess\u00e1rias para impedir a chegada ao nosso Estado dessa praga t\u00e3o devastadora para a cultura do cacau e do cupua\u00e7u. Mas \u00e9 preciso que o Brasil discuta e tome as medidas de defesa, j\u00e1 que no Brasil n\u00e3o existia essa praga, que \u00e9 t\u00e3o devastadora para o cacau, um produto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds, para a fabrica\u00e7\u00e3o do nosso chocolate.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nMais uma vez: fora, Bolsonaro, destruidor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "L\u00cdDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, POLICL\u00cdNICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, VARIANTE DELTA.\r\nFOME, CESTA B\u00c1SICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DESEMPREGO, POBREZA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Governador Rui Costa, da 20\u00aa Policl\u00ednica do Estado da Bahia. Realiza\u00e7\u00e3o pelo Governo Estadual de maci\u00e7os investimentos na \u00e1rea de sa\u00fade. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de contaminados e da ocupa\u00e7\u00e3o de leitos de UTIs por pacientes da Covid-19 no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o para combate \u00e0 crise sanit\u00e1ria. Quadro de fome, caristia e desemprego reinante no Brasil. Rep\u00fadio do povo brasileiro ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente. Boa tarde aos Srs. Deputados, \u00e0s Sras. Deputadas, a todos os brasileiros e brasileiras que nos acompanham pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nSr. Presidente, eu quero saudar esta C\u00e2mara dos Deputados no seu retorno ao trabalho, ap\u00f3s 15 dias de recesso parlamentar de intenso trabalho para a maioria de n\u00f3s ou para todos n\u00f3s.\r\nEu tive a oportunidade, neste per\u00edodo, de me reunir com lideran\u00e7as pol\u00edticas no meu Estado, de viajar para as cidades, de acompanhar a agenda do Governador Rui Costa. Logo no in\u00edcio deste per\u00edodo, ele inaugurou a 20\u00aa Policl\u00ednica do Estado da Bahia. Tem como meta inaugurar, at\u00e9 o fim do seu mandato, pelo menos mais sete delas. \u00c9 um extraordin\u00e1rio trabalho de descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade para atendimento de toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia. A Bahia \u00e9 o Estado com maior investimento em sa\u00fade do Brasil, mesmo n\u00e3o sendo o maior or\u00e7amento deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, este per\u00edodo de recesso parlamentar foi marcado tamb\u00e9m por duas quest\u00f5es. A primeira \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do grau de contamina\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI por COVID-19. Isso confirma a premissa da ci\u00eancia de que, vacinando, n\u00f3s poder\u00edamos superar a crise sanit\u00e1ria, embora esta a\u00e7\u00e3o tenha sido t\u00e3o negligenciada pelo Governo atual, levando ao medo da nova possibilidade de enfrentamento de uma variante como a Delta.\r\nPortanto, Sr. Presidente, cresce no povo brasileiro a esperan\u00e7a de reorganiza\u00e7\u00e3o da vida econ\u00f4mica, da vida pol\u00edtica, da vida social.\r\nE que Brasil n\u00f3s encontramos neste per\u00edodo? Um Brasil amea\u00e7ado pela fome, onde a cesta b\u00e1sica do povo trabalhador cresceu muito. Cresceu enormemente o n\u00famero de desempregados, de um povo trabalhador que enfrenta a fome e a mis\u00e9ria. A marca deste per\u00edodo, sem d\u00favida nenhuma, foi o rep\u00fadio do povo a este Governo, o Governo de Bolsonaro, que leva a fome e a mis\u00e9ria \u00e0s portas da vida do povo trabalhador.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, ATLETA OL\u00cdMPICO, MULHER, JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, T\u00d3QUIO).\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO. \r\nSOLIDARIEDADE, TOM\u00c1S COVAS, FILHO, BRUNO COVA, EX-PREFEITO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DECLARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESRESPEITO.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s atletas brasileiras participantes nos Jogos Ol\u00edmpicos realizados em T\u00f3quio, Jap\u00e3o. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da  Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Rea\u00e7\u00e3o do menor Tom\u00e1s Covas Lopes contra as declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro ofensivas \u00e0 mem\u00f3ria do seu pai, ex-Prefeito Bruno Covas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Deputado Felipe, que est\u00e1 \u00e0 Mesa, do meu partido, e todos que nos ouvem pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil, eu quero come\u00e7ar o meu pronunciamento saudando as mulheres brasileiras que disputaram e que disputam os Jogos Ol\u00edmpicos em T\u00f3quio, no Jap\u00e3o. Este ano, elas bateram todos os recordes, e suas conquistas representam quase a metade de todas as medalhas obtidas pelo Brasil na competi\u00e7\u00e3o.\r\nSa\u00fado as atletas Ana Marcela, baiana que levou o ouro na nata\u00e7\u00e3o de maratonas aqu\u00e1ticas. Tive a emo\u00e7\u00e3o de v\u00ea-la ontem conquistando essa medalha. Sa\u00fado Rebeca Andrade, que fez hist\u00f3ria com um ouro e uma prata, e teve uma m\u00e3e que a criou sozinha. Sa\u00fado a dupla Martine Grael e Kahena Kunze, ouro na vela. Sa\u00fado a nossa pequenina Rayssa Andrade, prata no skate, que tamb\u00e9m fez a sua hist\u00f3ria e \u00e9 a nossa mais jovem medalhista no Brasil com a prata de T\u00f3quio.\r\nNo entanto, Sr. Presidente, essas mulheres, que s\u00e3o exemplo de supera\u00e7\u00e3o para a nossa juventude, para as nossas mulheres brasileiras, que se envolveram com a bandeira do Brasil, n\u00e3o t\u00eam neste Governo a mesma refer\u00eancia. Este Governo pisoteia a bandeira do Brasil e agora se prepara para fazer mais uma das suas, na entrega do patrim\u00f4nio nacional dos Correios. Os Correios t\u00eam uma proje\u00e7\u00e3o de lucro l\u00edquido de mais de 1,5 bilh\u00e3o de reais. No caso da privatiza\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos, est\u00e1 claro que as empresas privadas ficaram com o fil\u00e9, e a empresa p\u00fablica daquele Pa\u00eds tem enormes preju\u00edzos. Em Portugal, privatizou-se, e voltou-se atr\u00e1s. Foi um desastre a privatiza\u00e7\u00e3o em Portugal, al\u00e9m do desemprego causado.\r\nO povo brasileiro n\u00e3o quer a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Isto \u00e9 uma mentira de Guedes! N\u00f3s continuamos enfrentando isso. E continuamos vendo a soberania nacional e o patrim\u00f4nio constru\u00eddo pelo povo sendo jogados fora em cada amea\u00e7a, cada vez que este Congresso Nacional ou que esta C\u00e2mara vota uma proposi\u00e7\u00e3o dessa natureza.\r\nContudo, antes de terminar este meu protesto e esta minha defini\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, Sr. Presidente - e V.Exa. \u00e9 um Deputado de S\u00e3o Paulo -, eu quero me solidarizar com o filho de Bruno Covas. A que situa\u00e7\u00e3o chegamos no Brasil! Um menino de 15 anos de idade p\u00f5e no lugar um Presidente irrespons\u00e1vel, um Presidente sem empatia, e lhe d\u00e1 a maior li\u00e7\u00e3o que algu\u00e9m poderia dar a um Presidente da Rep\u00fablica, naquele momento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - O Presidente Bolsonaro n\u00e3o entende de amor, porque n\u00e3o tem amor, nem pelo Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, porque considera um absurdo que esta Casa possa votar isto hoje. \r\nOs Correios s\u00e3o uma institui\u00e7\u00e3o mais que bicenten\u00e1ria, que mora no cora\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Mais uma vez, esta Casa trai o interesse e a soberania nacional ao tomar tal decis\u00e3o. Eu duvido que qualquer pesquisa que seja feita neste Pa\u00eds hoje diga que o povo quer a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA,  VOTO FAVORAVEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Descaso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e do Presidente Jair Bolsonaro com a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a alimentar do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" a este destaque do PCdoB, porque ele fortalece a ideia da manuten\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria do Brasil nessa empresa, mas principalmente orienta \"sim\" para dizer ao povo brasileiro que n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com mais esta privatiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 90 mil os servidores empregados nos Correios que v\u00e3o passar o domingo do Dia dos Pais pensando neste Congresso e no quanto ele foi absolutamente insens\u00edvel \u00e0 sua dor para fazer o \"seguidismo\" \u00e0 pol\u00edtica destruidora de Bolsonaro e Guedes, que destr\u00f3i os empregos, destr\u00f3i a economia, destr\u00f3i a capacidade do povo brasileiro de ter acesso \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comida, \u00e0 comida que est\u00e1 faltando na mesa do povo deste Pa\u00eds porque vive a dificuldade de um governo cruel com a maioria do nosso povo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.\r\nDIREITOS DO TRABALHADOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios por a\u00e7\u00f5es em prol dos trabalhadores e do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao destaque extremamente importante do PT que trata da estabilidade no emprego do trabalhador dos Correios, este que garante que os servi\u00e7os dos Correios cheguem a todas as localidades, grandes, m\u00e9dias e pequenas, deste imenso Pa\u00eds, e pede aos L\u00edderes desta Casa que tenham piedade dos trabalhadores, do povo brasileiro, pede \u00e0s nossas Lideran\u00e7as que impe\u00e7am a sanha devastadora deste Presidente da Rep\u00fablica, que se junta a Paulo Guedes para destruir os trabalhadores do nosso Pa\u00eds e os seus direitos.\r\nOu\u00e7o muitos aqui falarem em mercado e ou\u00e7o muito poucos falarem em povo. Como mudou esta C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente, \u00e0 qual tive oportunidade de chegar ainda garota. Antes, um Deputado ou uma Deputada chegava aqui para falar do povo, hoje fala mais de mercado do que de povo brasileiro. Mas quem os traz para c\u00e1 \u00e9 o povo, \u00e9 o eleitor, \u00e9 o carteiro, aquele que est\u00e1 sendo hoje desprezado por esta Casa - por este Governo, n\u00e3o, porque este Governo ningu\u00e9m mais tem esperan\u00e7a de que seja alguma coisa que preste.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB aceita o adiamento por uma sess\u00e3o, considera absurdo que n\u00f3s possamos votar isso aqui hoje, atingindo mais uma vez o direito dos trabalhadores brasileiros, de forma pouco debatida, sem um debate com a sociedade, sem um debate com os interessados.\r\n\u00c9 um absurdo que n\u00f3s possamos considerar isso um avan\u00e7o. Isso \u00e9 um retrocesso profundo na vida do trabalhador brasileiro e levar\u00e1 cada vez mais a sua perda de capacidade de consumo na nossa sociedade.\r\nPor isso, o PSB diz \"sim\" ao adiamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSB continua entendendo que \u00e9 necess\u00e1rio debater mais esta quest\u00e3o. Esta medida provis\u00f3ria decorre de uma inten\u00e7\u00e3o de criar um programa de car\u00e1ter emergencial, mas se transformou, passando a incluir medidas permanentes, atingindo direitos, levando ao est\u00edmulo \u00e0 evas\u00e3o escolar, fazendo com que n\u00e3o haja seguran\u00e7a jur\u00eddica no contrato e na rela\u00e7\u00e3o entre o empregador e o jovem. \r\nPortanto, Sr. Presidente, o nosso posicionamento est\u00e1 claro: n\u00f3s queremos continuar debatendo esta quest\u00e3o, para que possamos fazer melhorias, avan\u00e7ar neste relat\u00f3rio, que hoje \u00e9 muito ruim, traz muito preju\u00edzo ao interesse do trabalhador. Nele, a inser\u00e7\u00e3o da juventude no mercado de trabalho \u00e9 extremamente precarizada, quando n\u00e3o h\u00e1 um est\u00edmulo real a que ela se afaste da escola para ter uma a\u00e7\u00e3o bastante...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ESTUDANTE, UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), CONTRA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECURSO JUDICIAL.\r\nDIA DO ADVOGADO, HOMENAGEM. \r\nUNIVERSIDADE FEDERAL, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA,  CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Estudante. Apresenta\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de recurso contra o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Redu\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, das verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 universidades federais. Preju\u00edzos causados \u00e0 juventude brasileira pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19 no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Transcurso do Dia do Advogado. Comemora\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, meios de comunica\u00e7\u00e3o que nos acompanham, especialmente os brasileiros e as brasileiras que tamb\u00e9m ouvem o programa A Voz do Brasil, hoje \u00e9 o Dia do Estudante.\r\nS\u00e3o 53 milh\u00f5es de jovens neste Pa\u00eds que acreditam, que lutam, que t\u00eam esperan\u00e7a de um dia melhor. Mas, infelizmente, eles n\u00e3o t\u00eam muito o que comemorar, pois o Governo cria crises na educa\u00e7\u00e3o permanentemente.\r\nO Ministro, mais uma vez, como os demais deste Governo, repetiu que a educa\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior \u00e9 coisa para poucos. Isso mostra o seu compromisso com a elite brasileira, com o pensamento de que s\u00f3 os filhos dos ricos podem chegar \u00e0s universidades; que o filho do pobre, do trabalhador n\u00e3o ter\u00e1 chance de fazer esse caminho do saber em nosso Pa\u00eds.\r\nEste Governo vetou um projeto desta Casa, e, por unanimidade, derrotamos o veto. Mas ele recorreu ao Supremo Tribunal Federal para impedir que n\u00f3s tenhamos um programa para equipar os estudantes, as escolas e os professores com a tecnologia adequada para as aulas virtuais, para interagirem com novas formas de comunica\u00e7\u00e3o e de saber. Este Governo reduziu as verbas para as universidades, nesse per\u00edodo, em cerca de 3 bilh\u00f5es de reais, atingindo, de maneira especial, a assist\u00eancia estudantil, que \u00e9 justamente aquele segmento de investimento para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Este Governo trouxe para esta Casa uma proposta como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, cuja vota\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio ontem. Apontam para ela como se fosse para melhorar oportunidades para a juventude, mas \u00e9 danosa \u00e0 juventude brasileira. Temos um Governo que n\u00e3o investe na educa\u00e7\u00e3o e, al\u00e9m disso, precariza a entrada da juventude no mercado de trabalho. \r\nQuero saudar a UNE, que tamb\u00e9m comemora anivers\u00e1rio hoje, e os advogados do Brasil que lutam por justi\u00e7a. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 52 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 estranho imaginar um acordo justamente nesse artigo, quando n\u00f3s temos aqui, mais uma vez, uma proposta de retirar recursos do Sistema S, que \u00e9 a maior experi\u00eancia positiva de forma\u00e7\u00e3o profissional de m\u00e3o de obra no Brasil, inclusive mantendo na Bahia o CIMATEC, uma das maiores institui\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica tamb\u00e9m do Brasil.\r\nVemos aqui, mais uma vez, uma discuss\u00e3o superficial a respeito da retirada de recursos do Sistema S. N\u00f3s estamos abertos a discutir toda a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema S. Mas, toda vez que h\u00e1 uma mat\u00e9ria desse tipo, h\u00e1 essa esp\u00e9cie de gan\u00e2ncia contra o Sistema S, sem falar da inclus\u00e3o, aqui nessa medida provis\u00f3ria, do novo programa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Como orienta o PSB?\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, REJEI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, AN\u00c1LISE.\r\nCOMBUST\u00cdVEL, REAJUSTE DE PRE\u00c7OS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, FOME, DESEMPREGO, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o. Sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis em 2021. Posicionamento da popula\u00e7\u00e3o brasileira favor\u00e1vel ao afastamento do Presidente Jair Bolsonaro. Escalada da fome e do desemprego no Pa\u00eds. Defesa de fortalecimento da agricultura familiar. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente. \u00c9 um enorme prazer v\u00ea-la dirigindo os nossos trabalhos, sempre de forma diligente e atenciosa.\r\nQuero saudar as Sras. e os Srs. Deputados que integram o nosso trabalho neste momento e saudar os brasileiros e brasileiras que nos ouvem atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente aqueles que nos ouvem atrav\u00e9s do programa A Voz do Brasil.\r\nSra. Presidente, ontem, n\u00f3s votamos aqui nesta Casa a reforma pol\u00edtica e temos raz\u00f5es para comemorar. N\u00f3s derrotamos, conseguimos tirar da pauta o distrit\u00e3o, um sistema extremamente perverso para a representa\u00e7\u00e3o popular. \r\nNas democracias ocidentais - e n\u00e3o h\u00e1 no mundo sistema pol\u00edtico ou sistema eleitoral perfeito -, buscam-se pelo menos dois princ\u00edpios b\u00e1sicos: o fortalecimento dos partidos e regras de renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que mantenham viva a possibilidade de exist\u00eancia da representa\u00e7\u00e3o das minorias.\r\nO distrit\u00e3o faz justamente o oposto, boqueia o processo de representa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica dos partidos e o processo da renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Por isso, ele \u00e9 inadmiss\u00edvel. Ele mant\u00e9m o direito do eleitor de votar, mas impede o eleitor de ter esperan\u00e7a de ser votado um dia para Vereador, para Deputado Estadual ou para Deputado Federal, porque o sistema pol\u00edtico passa a ser daqueles que j\u00e1 est\u00e3o nesse sistema. Isso \u00e9 t\u00e3o absurdo que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma refer\u00eancia de democracia ocidental avan\u00e7ada, de pa\u00eds avan\u00e7ado que tenha um sistema desse tipo. \r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 ideal a coliga\u00e7\u00e3o proporcional, mas o distrit\u00e3o era muito pior. \r\nSra. Presidente, al\u00e9m de me referir a essa conquista de ontem, preciso dizer que n\u00f3s temos muito que lamentar na vida do nosso povo. Hoje, mais uma vez, h\u00e1 novo aumento no pre\u00e7o da gasolina, que acumula, em 2021, 54,71% de aumento. Aqueles que fugiram do desemprego por meio do Uber j\u00e1 n\u00e3o podem mais ficar nessa fun\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o ter\u00e3o como sustentar essa atividade. \u00c9 dram\u00e1tica a situa\u00e7\u00e3o da economia popular no Brasil. \r\nEnquanto isso, n\u00f3s ouvimos esses absurdos relacionados \u00e0 realidade paralela de um Governo que s\u00f3 existe na propaganda governamental e na fala dos seus apoiadores bolsonaristas aqui na Casa. Os que dizem que esse Governo est\u00e1 bem, que o povo brasileiro aprova esse Governo fingem viver numa realidade s\u00f3 deles, com a qual s\u00f3 eles podem conviver, porque o povo brasileiro est\u00e1 dizendo, nas ruas e fora delas, \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar um Governo de uma Direita que tudo destr\u00f3i e nada constr\u00f3i, porque n\u00e3o sabe construir, porque n\u00e3o sabe governar, porque est\u00e1 voltada para representar interesses que n\u00e3o s\u00e3o os do povo brasileiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuar porque ele est\u00e1 entregando o patrim\u00f4nio nacional, porque os alimentos est\u00e3o caros, porque a vida do povo est\u00e1 mais dif\u00edcil, porque n\u00f3s temos 14 milh\u00f5es e 800 mil desempregados - se os somarmos aos desalentados, \u00e0queles que n\u00e3o t\u00eam mais nem sequer for\u00e7a para sair para procurar um trabalho, n\u00f3s vamos chegar a em torno de 25 milh\u00f5es de pessoas em desespero no Brasil. \r\nEste Governo n\u00e3o d\u00e1 solu\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o sabe dar solu\u00e7\u00e3o para as quest\u00f5es que dizem respeito ao povo pobre e trabalhador. Ele s\u00f3 pensa no mercado, ele s\u00f3 fala do mercado, que n\u00e3o \u00e9 o mercado do produtor rural, da economia familiar, da agricultura familiar, nem mesmo \u00e9 o mercado do grande agroneg\u00f3cio, porque o agro n\u00e3o pode viver sem essas cadeias de complementa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 conta de alimentar toda a Na\u00e7\u00e3o, ele produz para exporta\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso botar comida na mesa do povo brasileiro. Isso n\u00f3s temos que fazer com o fortalecimento da agricultura familiar. E este Governo n\u00e3o sabe fazer isso.\r\nEste \u00e9 o Governo da destrui\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da cultura, \u00e9 o Governo da destrui\u00e7\u00e3o da vida dos idosos, da Previd\u00eancia Social! \u00c9 um Governo, portanto, que n\u00e3o olha para aqueles para quem deve olhar, para os que mais precisam: o povo brasileiro, marcado por este fosso de desigualdade, que continua a ser alimentado e aprofundado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Obrigada, querida Deputada.\r\nA SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA) - Portanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar ouvindo esses discursos mentirosos aqui na Casa, discursos que buscam justificar o injustific\u00e1vel desastre que \u00e9 o Governo Bolsonaro para o Brasil e para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, brasileiros e brasileiras que nos ouvem e nos assistem pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, inclusive pelo programa A Voz do Brasil, mais uma vez n\u00f3s estamos diante de um quadro muito dif\u00edcil em nosso Pa\u00eds. Na semana passada, votamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, que precarizou ainda mais as rela\u00e7\u00f5es de trabalho em nosso Brasil, especialmente o trabalho de jovens, e agora esta Casa se prepara para debater e para votar uma reforma administrativa que \u00e9 extremamente danosa ao servi\u00e7o p\u00fablico e \u00e0 sociedade brasileira, a chamada \"reforma administrativa da PEC 32\".\r\nPreparam-se as for\u00e7as governamentais para colocar essa reforma na pauta. O seu enunciado j\u00e1 diz a sua inten\u00e7\u00e3o de simplesmente privatizar ou priorizar a a\u00e7\u00e3o privada em todas aquelas a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o consideradas por este Governo como exclusivas do setor p\u00fablico. Portanto, ele vai na dire\u00e7\u00e3o de tornar alvo central da sua f\u00faria destruidora o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro e o servidor p\u00fablico e seus direitos, o servi\u00e7o p\u00fablico voltado para a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia social, ou seja, \u00e9 contra o SUS, que est\u00e1 salvando a vida do nosso povo cada dia mais, seja com vacina, seja com atendimento em todos os hospitais do Brasil.\r\nEssa reforma anuncia um rol de atitudes perversas contra o servidor. Ela amplia as terceiriza\u00e7\u00f5es, amplia o prazo para as promo\u00e7\u00f5es, deixa a aposentadoria mais distante, p\u00f5e fim \u00e0 progress\u00e3o por tempo de servi\u00e7o. S\u00e3o alvos desse ataque, principalmente, os servidores da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, das universidades brasileiras, dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o. Aqueles que mais precisam s\u00e3o os atingidos por essa PEC, s\u00e3o as pessoas, o povo, os filhos dos trabalhadores que precisam de universidade p\u00fablica e dos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.\r\nPara este dia 18, as centrais sindicais, em todo o Brasil, convocam uma greve geral, para fazer frente a essa PEC 32. T\u00eam o total apoio dos movimentos dos servidores, t\u00eam o meu total apoio, neste dia 18.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, no sentido de n\u00e3o apenas cumprir o acordo, mas tamb\u00e9m reafirmar o nosso compromisso de estimular a presen\u00e7a de mulheres e negros na atividade pol\u00edtica, o PSB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. \u00c9 um prazer falar tendo V.Exa. como Presidente da Mesa.\r\nSa\u00fado os Deputados e as Deputadas, os brasileiros e as brasileiras que nos acompanham pelos meios comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nSr. Presidente, eu quero saudar o povo brasileiro, os sindicalistas brasileiros e os cidad\u00e3os brasileiros que hoje ocuparam as ruas do Brasil para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, a PEC da chamada \"reforma administrativa\", que precariza o servi\u00e7o p\u00fablico e que prejudica a sociedade brasileira, porque faz exatamente aquilo que o Governo Bolsonaro j\u00e1 anunciava: a destrui\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, a destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, a destrui\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, do servidor da sa\u00fade, que \u00e9 o SUS, e do servidor da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 respons\u00e1vel por 50 milh\u00f5es de estudantes neste Pa\u00eds  80% deles est\u00e3o na escola p\u00fablica. \u00c9 esse servidor e \u00e9 esse servi\u00e7o p\u00fablico que est\u00e3o amea\u00e7ados pela reforma administrativa da PEC 32. Por isso, hoje eles estiveram nas ruas de Salvador, de Bras\u00edlia, de S\u00e3o Paulo, do Rio de Janeiro, enfim, do Brasil, para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 32.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero dizer \"n\u00e3o\", notadamente, a algumas palavras, a Deputados que v\u00eam aqui falar coisas absurdas, fake news. Houve Deputado que disse que n\u00f3s temos inveja do Presidente da Rep\u00fablica. Como algu\u00e9m pode ter inveja de algu\u00e9m que \u00e9 respons\u00e1vel por 570 mil mortes no Pa\u00eds, porque n\u00e3o comprou na hora devida as vacinas de que o povo brasileiro precisava? Inveja de algu\u00e9m que \u00e9 respons\u00e1vel pelo mais alto pre\u00e7o de combust\u00edvel da hist\u00f3ria da Na\u00e7\u00e3o, do g\u00e1s de cozinha, da cesta b\u00e1sica, e que destruiu o meio ambiente? \u00c9 o Governo que mais destruiu o meio ambiente no Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, ele tem um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que disse que crian\u00e7a com defici\u00eancia atrapalha as outras crian\u00e7as a aprender? Que coment\u00e1rio s\u00e1dico, absurdo, destrutivo a um projeto de inclus\u00e3o igualit\u00e1ria para as crian\u00e7as que t\u00eam defici\u00eancia no Brasil! \r\nEsse Governo \u00e9 perverso. S\u00f3 podem ter inveja dele os s\u00e1dicos. E ainda vem agora dizer que a responsabilidade da crise \u00e9 dos Governos Municipais e Estaduais. Ora, me batam um abacate! Que coisa c\u00ednica, que coisa absurda, que coisa mentirosa, que fake news!\r\nN\u00e3o ao Governo Bolsonaro! Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "L\u00eddice da Mata",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. L\u00cdDICE DA MATA (PSB - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente. \u00c9 um prazer rev\u00ea-la presidir a Mesa! Quero desculpar-me por eu ter falado antecipadamente, mas meu computador registrou o pedido de libera\u00e7\u00e3o do som.\r\nEu gostaria de saudar os Deputados e as Deputadas, aqueles que est\u00e3o \u00e0 frente dos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, os brasileiros e as brasileiras que nos acompanham por meio deles, e registrar, mais uma vez, nossa sauda\u00e7\u00e3o a todos aqueles que ontem foram \u00e0s ruas de todo o Brasil para dizerem n\u00e3o \u00e0 PEC 32, a chamada PEC da malfadada Reforma Administrativa, inexistente.\r\nEssas pessoas foram \u00e0s ruas para enfrentar uma mentira que vem sendo constru\u00edda no Brasil h\u00e1 muito tempo, a mentira que prega a inefici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos brasileiros. Como um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, com regi\u00f5es distantes umas das outras, pode levar os servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade, de assist\u00eancia social e de Justi\u00e7a a todos sen\u00e3o por meio do poder p\u00fablico?\r\n O Brasil tem cerca de 5% de servidores p\u00fablicos, quando a OCDE considera fundamental a exist\u00eancia de, pelo menos, 10%, como acontece no Canad\u00e1, na Alemanha, na Espanha, em Portugal. Cabe lembrar que nenhum desses pa\u00edses \u00e9 comunista, como muitas vezes os liberais e a extrema-direita tentam acusar. \r\nO que seria do Brasil sem o Banco do Brasil, sem a Caixa Econ\u00f4mica, sem a PETROBRAS, sem a ELETROBRAS, sem os Correios? Todos agora est\u00e3o a caminho da privatiza\u00e7\u00e3o, por sua efici\u00eancia, n\u00e3o por inefici\u00eancia, efici\u00eancia que atrai o capital privado e o desejo de control\u00e1-lo. \r\nO povo brasileiro precisa do servi\u00e7o p\u00fablico. Est\u00e3o a\u00ed para provar nossa necessidade n\u00e3o apenas o SUS, mas tamb\u00e9m as universidades, os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o e a escola p\u00fablica, municipal, estadual e federal, que \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de 80% dos brasileiros deste Pa\u00eds. No n\u00edvel federal, aquilo que n\u00f3s votarmos servir\u00e1 de refer\u00eancia para Estados e Munic\u00edpios.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que dizer n\u00e3o \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, n\u00e3o \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra e do servi\u00e7o p\u00fablico. Temos que dizer n\u00e3o \u00e0 fragiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico com a PEC 32/20.\r\nDizem que a C\u00e2mara n\u00e3o \u00e9 criativa ou n\u00e3o d\u00e1 solu\u00e7\u00e3o aos problemas da PEC. N\u00e3o \u00e9 por falta de criatividade que os servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o avan\u00e7am. Os servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o avan\u00e7am por falta de investimentos, haja vista que t\u00eam investido de modo a impedir que os servi\u00e7os p\u00fablicos cres\u00e7am. Quando um servidor morre ou por alguma raz\u00e3o sai do servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o se tem a substitui\u00e7\u00e3o dele por meio de concurso p\u00fablico. Com isso, ocorre a precariza\u00e7\u00e3o e a terceiriza\u00e7\u00e3o permanente da m\u00e3o de obra do servidor.\r\nN\u00e3o \u00e0 PEC 32/20 e sim ao servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade no Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]