[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "KATIUSCE FERREIRA REZENDE, POLICIAL MILITAR, MULHER, ATIVIDADE DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ASSALTO, GOI\u00c2NIA (GO), HOMENAGEM, MO\u00c7\u00c3O DE LOUVOR, MARIA QUIT\u00c9RIA, MILITAR DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, ANITA GARIBALDI, HER\u00d3I DA P\u00c1TRIA, OLMIRA LEAL DE OLIVEIRA, CL\u00c1UDIA ZASSO, ROSEANE MILITZ CARVALHO, BOMBEIRO MILITAR, N\u00c1DIA RODRIGUES DA SILVEIRA GERHARD, TENENTE-CORONEL DA POL\u00cdCIA MILITAR, HIST\u00d3RIA DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Magda Mofatto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de mo\u00e7\u00e3o de aplausos \u00e0 policial militar Katiusce Ferreira Rezende, pela rea\u00e7\u00e3o contra tentativa de assalto em Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s. Homenagem \u00e0s mulheres de destaque na caserna militar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MAGDA MOFATTO (Bloco/PR - GO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a soldado da Pol\u00edcia Militar Katiusce Ferreira Rezende reagiu a uma tentativa de assalto no ultimo dia 7 em Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s. Ela sa\u00eda de uma academia quando foi abordada por dois criminosos. Eles a seguiram pela rua e a acompanharam at\u00e9 o seu carro. Quando entrou no ve\u00edculo, ela foi surpreendida por um dos indiv\u00edduos com a arma em punho, um rev\u00f3lver calibre 38, que anunciou o assalto. Ela reagiu, alvejando um deles. Os disparos \u00e0 queima-roupa atingiram um assaltante que usava uma tornozeleira eletr\u00f4nica enrolada em papel alum\u00ednio, para escond\u00ea-la e n\u00e3o ser identificado.\r\nSra. Presidente, solicito que seja dado como lido o meu pronunciamento na \u00edntegra sobre a rea\u00e7\u00e3o da policial Katiusce Ferreira Rezende e publicado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, inclusive no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputada Magda Mofatto.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MAGDA MOFATTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como representante do povo goiano no Congresso Nacional, \u00e9 para mim motivo de orgulho apresentar esta mo\u00e7\u00e3o de aplauso \u00e0 policial Katiusce Ferreira Rezende. Ela \u00e9 mulher, \u00e9 guerreira, \u00e9 o que precisamos na sociedade brasileira, um exemplo de mulher de coragem que mostra ao Brasil todo que o espa\u00e7o da mulher \u00e9 ao lado de toda a sociedade, independente de sua a\u00e7\u00e3o profissional.\r\nA soldado da Pol\u00edcia Militar Katiusce Ferreira Rezende reagiu a uma tentativa de assalto no ultimo dia 7 em Goi\u00e2nia, no Estado de Goi\u00e1s. Ela sa\u00eda de uma academia, quando foi abordada por dois criminosos. Eles a seguiram pela rua e a acompanharam at\u00e9 o seu carro. Quando entrou no ve\u00edculo, ela foi surpreendida por um dos indiv\u00edduos com a arma em punho, um rev\u00f3lver calibre 38, que anunciou o assalto. Ela reagiu, alvejando um deles. Os disparos \u00e0 queima-roupa atingiram o assaltante. Samuel Costa dos Santos, de 22 anos, morreu no local ap\u00f3s ser atingido com dois tiros. O assaltante usava uma tornozeleira eletr\u00f4nica enrolada em papel alum\u00ednio para evitar o rastreamento e tinha passagem na pol\u00edcia por roubo e outros delitos. O outro assaltante fugiu do local, ao se deparar com o profissionalismo e a coragem daquela mulher de apar\u00eancia t\u00e3o delicada e beleza inconteste.\r\nA jovem policial militar Katiusce Ferreira Rezende tem demostrado junto \u00e0 sociedade goiana um retid\u00e3o social e grande compromisso profissional ao defender esta mesma sociedade com a mesma coragem que defendeu a sua vida, firme e profissionalmente.\r\nO forjamento de mulheres da categoria da policial militar Katiusce Ferreira Rezende vem de longa data e com resist\u00eancia enorme, pois a nossa legisla\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo o C\u00f3digo Civil de 1916, tratava a mulher como incapaz at\u00e9 o ano de 1962, quando foi revogado.\r\nNo Brasil, onde apenas homens participavam da linha de frente de qualquer combate, urbano ou n\u00e3o, Maria Quit\u00e9ria foi a primeira a romper este elo e alistou-se no ex\u00e9rcito em Salvador, contra a vontade do pai. Conta-se que ela se disfar\u00e7ou de homem e, quando sua identidade foi descoberta, foi transferida para um batalh\u00e3o, contudo criaram um saiote para sua farda. Quit\u00e9ria se destacou pela bravura e destreza no manejo das armas, chegando a receber honra de 1\u00ba Cadete, al\u00e9m de outras homenagens. H\u00e1 inclusive uma medalha militar com seu nome.\r\nNo Rio Grande do Sul, Anita Garibaldi, a \"hero\u00edna dos dois mundos\", \u00e9 outra figura conhecida. Al\u00e9m de valente e destemida, na Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, seguiu ao lado do revolucion\u00e1rio Garibaldi, com quem permaneceu at\u00e9 o fim da sua vida.\r\nNa Brigada Militar, Olmira Leal de Oliveira, Cabo Toco, Patrona da Primeira Turma de Policiais Militares do Rio Grande do Sul, como combatente e enfermeira, participando dos movimentos revolucion\u00e1rios de 1923, 1924 e 1926. Ela deixou a Brigada Militar em 1932. Por ser mulher, n\u00e3o tinha direito a receber sal\u00e1rio do Governo do Estado, vivendo humildemente na periferia de Cachoeira do Sul. Dez anos antes de sua morte, ap\u00f3s sua hist\u00f3ria virar m\u00fasica, foi reconhecido o seu direito pelo Governo do Estado a vencimentos, passando a receber o soldo de 2\u02da Sargento. Ela faleceu em 1989.\r\nO cen\u00e1rio evoluiu, as mulheres passaram a buscar seus espa\u00e7os e est\u00e3o em crescente ascens\u00e3o dentro da Brigada, embora representem apenas 11% do efetivo. No oficialato, como o efetivo \u00e9 reduzido, os n\u00fameros presumidamente s\u00e3o menores. Elas desempenham fun\u00e7\u00f5es que eram exclusivamente masculinas, como a fun\u00e7\u00e3o de mergulhador do Corpo de Bombeiros do Estado, na qual em 2008 as soldados Cl\u00e1udia Zasso e Roseane Militz Carvalho, ao lado de 18 homens e ap\u00f3s 55 dias de treinos exaustivos, habilitaram-se.\r\nDentre esse crescimento paulatino das mulheres na caserna militar, N\u00e1dia Rodrigues da Silveira Gerhard, a Ten. Cel. N\u00e1dia, destaca-se como a primeira mulher a assumir um batalh\u00e3o policial em 1989. Formada em Letras, ela reafirma: \"Faz\u00edamos seguran\u00e7a de col\u00e9gio, ajud\u00e1vamos a atravessar idosos, coisas assim. Demorou at\u00e9 mostrarmos que poder\u00edamos atuar com homens e mulheres lado a lado\". Eleva a bandeira feminina, trabalhando com projetos sociais voltados para a mulher, como a Patrulha Maria da Penha, que refor\u00e7a o combate contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nNo que tange ao pouco interesse das policiais militares em desenvolver ou aperfei\u00e7oar-se em atividades como defesa pessoal, aulas de tiro, salva-vidas, aviadora, tripulante, mergulhadoras, revela a pesquisa que 30% atribuem ao comando a falta de oportunidade da institui\u00e7\u00e3o; 29%, por falta de tempo em raz\u00e3o da fam\u00edlia; 28%, por falta de interesse da pr\u00f3pria policial; 11%, por falta de conhecimento da atividade; e 2%, por aus\u00eancia de for\u00e7a f\u00edsica.\r\nCom este pequeno olhar sobre a hist\u00f3ria da mulher no mundo militar, temos a certeza de que ser\u00e1 longa a jornada, porem ser\u00e1 glorioso o resultado ao lado de pessoas do exemplo de Katiusce Ferreira Rezende.\r\n\t\tSinto-me orgulhosa por ter a oportunidade de deixar registrado nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados minha sincera homenagem \u00e0 policial Katiusce Ferreira Rezende.\r\n\t\tReceba os meus parab\u00e9ns, com os votos de continuado \u00eaxito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS DIREITOS AUTORAIS (1998), EXTIN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), OBRA LITER\u00c1RIA, OBRA DE ARTE, OBRA CIENT\u00cdFICA, QUARTO DE HOTEL, CABINE DE EMBARCA\u00c7\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, CONTRATO DE GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, QUADRO DE PESSOAL, TRABALHADOR CELETISTA.",
        "nomeDeputado": "Magda Mofatto",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre a import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da emenda de plen\u00e1rio, de autoria do MDB, destinada \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o do Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAGDA MOFATTO (Bloco/PL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Veja s\u00f3: \u00e9 interessante como foi retirado da pauta um assunto t\u00e3o importante como \u00e9 o ECAD.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos perder esta grande oportunidade de levar ao Plen\u00e1rio um assunto que, nesses 9 anos que estou dentro da C\u00e2mara Federal, temos insistido em levar \u00e0 discuss\u00e3o, e, de repente, quando a oportunidade surge, o assunto \u00e9 retirado da pauta, \u00e9 retirado da mat\u00e9ria, da MP 907.\r\nUm dos itens destacados nesta mat\u00e9ria \u00e9 a cobran\u00e7a do ECAD dentro de quartos de hot\u00e9is e cabines de navios. Acontece que \u00e9 uma \u00e1rea privativa, importante demais, \u00e9 como se fosse a moradia das pessoas.\r\nIsso n\u00e3o atrapalha nem tira os direitos autorais de qualquer artista. Isso est\u00e1 preservado. Todos n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia de serem os direitos autorais preservados. Ningu\u00e9m quer tirar nada de ningu\u00e9m. O que n\u00e3o precisa haver \u00e9 uma cobran\u00e7a injusta, cruel e at\u00e9 criminosa, com crit\u00e9rios unilateralmente decididos, sem que haja uma discuss\u00e3o sobre isso.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 importante que a mat\u00e9ria retorne. O MDB inclusive fez uma emenda de plen\u00e1rio para que seja discutido isso.\r\nPe\u00e7o a todos que atentem para essa emenda, que n\u00f3s alteremos e depois seja colocada em discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada. Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RELATORIA, MAGDA MOFATTO, DEPUTADA FEDERAL, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Magda Mofatto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MAGDA MOFATTO (Bloco/PL - GO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ilustr\u00edssimo Sr. Presidente desta Casa Arthur Lira, nobres Parlamentares, tratarei da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar deferida em desfavor de Deputado n\u00ba 1, de 2021. Autor: Supremo Tribunal Federal. Relatora: Deputada Magda Mofatto.\r\n\"1. Relat\u00f3rio.\r\nTrata-se de Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar Deferida em Desfavor de Deputado n\u00ba 1, de 2021, mediante a qual o Supremo Tribunal Federal informa \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados a pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira, a fim de que, nos termos do 2\u00ba do art. 53 da Carta da Rep\u00fablica, esta Casa, pelo voto nominal e aberto da maioria dos seus membros, resolva sobre a manuten\u00e7\u00e3o ou perda de efic\u00e1cia da decis\u00e3o judicial.\r\nNo dia 16 de fevereiro de 2021, o Ministro Alexandre de Moraes, nos autos do Inqu\u00e9rito n\u00ba 4.781-DF, determinou a efetiva\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira, tendo em vista a disponibiliza\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo pelo Parlamentar mediante o qual ele defende o AI-5 e o retorno \u00e0 ditadura, faz ataques e amea\u00e7as aos Ministros do Supremo Tribunal Federal, instiga em desfavor deles a ado\u00e7\u00e3o de medidas violentas contra a vida e seguran\u00e7a, bem como, expressamente, pugna pela cassa\u00e7\u00e3o dos atuais integrantes.\r\nO Ministro Relator considerou haver amea\u00e7a ilegal \u00e0 seguran\u00e7a dos magistrados do STF, praticada pelo Deputado Federal com a finalidade de impedir o exerc\u00edcio da judicatura, a independ\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio e a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes. Entendeu que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o alberga a propaga\u00e7\u00e3o de express\u00f5es e ideias atentat\u00f3rias \u00e0 ordem constitucional e ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, tais como a extens\u00e3o das cl\u00e1usulas p\u00e9treas e a independ\u00eancia dos Poderes da Rep\u00fablica.\r\nConsignou a reitera\u00e7\u00e3o da conduta criminosa, haja vista ser o Parlamentar investigado por associa\u00e7\u00e3o criminosa, que tem o intuito de modificar o regime vigente e extinguir o Estado de Direito, mediante a incita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 subvers\u00e3o da ordem pol\u00edtica e da democracia. Anotou que as condutas praticadas est\u00e3o previstas como crimes nos arts. 17, 18, 22, incisos I e IV, 23, incisos I, II e IV e 26 da Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nSegundo afirmou, resta configurado o flagrante, pois o v\u00eddeo disponibilizado pelo Parlamentar permanece dispon\u00edvel nas redes sociais e acess\u00edvel ao p\u00fablico, ficando caracterizada uma infra\u00e7\u00e3o de natureza permanente. De acordo ainda com o Ministro, a conduta \u00e9 insuscept\u00edvel de fian\u00e7a, pois se enquadra no que foi previsto no art. 324, inciso IV, do C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nUma vez intimada da decis\u00e3o por meio de of\u00edcio, a C\u00e2mara dos Deputados notificou o Deputado sobre a sess\u00e3o realizada na data de hoje.\r\nA Presid\u00eancia da Casa tamb\u00e9m determinou a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia e a leitura do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania em plen\u00e1rio. A Presid\u00eancia ainda fixou tr\u00eas momentos distintos para a manifesta\u00e7\u00e3o da defesa, facultando a palavra ao Deputado Daniel Silveira e ao respectivo advogado, por at\u00e9 15 minutos cada, depois da leitura deste relat\u00f3rio, depois de proferido o parecer e ap\u00f3s o encerramento da discuss\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nConforme ainda precedente deste plen\u00e1rio, decidido na comunica\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar 01/20, \u00e9 exigida a maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara dos Deputados para que seja mantida a efic\u00e1cia da decis\u00e3o.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto\r\nNem a democracia nem as institui\u00e7\u00f5es brasileiras s\u00e3o ideais e, com frequ\u00eancia, sobram motivos para cr\u00edticas que, de acordo com a pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, podem ser duras, contundentes e at\u00e9 mesmo ir\u00f4nicas. Nenhuma autoridade, \u00e9 preciso deixar claro, est\u00e1 imune \u00e0 cr\u00edtica, seja ela o Presidente da Rep\u00fablica, os Presidentes das Casas dos Poderes Legislativos, os Parlamentares, os Ministros do Supremo Tribunal Federal, os magistrados ou os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas \u00e9 preciso tra\u00e7ar uma linha e deixar clara a diferen\u00e7a entre a cr\u00edtica contundente e um verdadeiro ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nTemos entre n\u00f3s um Deputado que vive a atacar a democracia e as institui\u00e7\u00f5es e transformou o exerc\u00edcio de seu mandato em uma plataforma de propaga\u00e7\u00e3o do discurso do \u00f3dio, de ataques a minorias, de defesas de golpes de Estado e de incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra autoridades p\u00fablicas.\r\nN\u00e3o h\u00e1 regime democr\u00e1tico na Europa ou na Am\u00e9rica Latina que, a partir do direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o ou de qualquer outro direito fundamental, tolere a defesa de ditaduras, a discrimina\u00e7\u00e3o de minorias e a apologia expl\u00edcita \u00e0 ruptura da ordem constitucional. E, mesmo nos Estados Unidos, pa\u00eds onde a liberdade de express\u00e3o adquire maior estatura e alcance quando comparada a outros direitos fundamentais, amea\u00e7as cr\u00edveis de viol\u00eancia \u00e0 integridade f\u00edsica de terceiros n\u00e3o encontram amparo na Lei Maior.\r\nDesde o fim dos regimes totalit\u00e1rios que levaram o mundo \u00e0 Segunda Guerra Mundial e o surgimento de novas constitui\u00e7\u00f5es e regimes democr\u00e1ticos, a partir de meados da d\u00e9cada de 40, n\u00e3o h\u00e1 Estado Democr\u00e1tico de Direito que permita a utiliza\u00e7\u00e3o dos seus pr\u00f3prios instrumentos para assegurar o sucesso de projetos autorit\u00e1rios de poder. \r\nE, no Brasil, n\u00e3o foi diferente com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, promulgada para nos livrar da ditadura, que, nas saudosas palavras do Dr. Ulysses Guimar\u00e3es, nos d\u00e1 \u00f3dio e nojo.\r\nO Constituinte origin\u00e1rio vedou a divulga\u00e7\u00e3o de discursos de \u00f3dio e a propaga\u00e7\u00e3o de express\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 ordem constitucional (CF arts. 5\u00ba, XLII, XLIV; 34, III e IV).\r\nE, portanto, disp\u00f4s o regime democr\u00e1tico brasileiro de recursos para impedir que suas liberdades sejam utilizadas para o seu pr\u00f3prio fim.\r\nConsiderando o quadro, desde j\u00e1 adianto que considero correta, necess\u00e1ria e proporcional a decis\u00e3o proferida pelo Ministro Alexandre de Moraes nos autos do Inqu\u00e9rito 4.781-DF, pois \u00e9 impens\u00e1vel que o Constituinte origin\u00e1rio tenha imaginado a imunidade material assegurada aos Parlamentares como um instrumento para conseguir o fechamento do Supremo Tribunal Federal, do Congresso ou para p\u00f4r fim ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.\r\nForam grav\u00edssimas as amea\u00e7as realizadas pelo Parlamentar, as quais transcrevo, como feito na decis\u00e3o proferida pelo Ministro Alexandre de Moraes, sem a menor pretens\u00e3o de repeti-las em plen\u00e1rio.\r\n(...) eu quero saber o que voc\u00ea vai fazer com os generais... os homenzinhos de bot\u00e3o dourado, voc\u00ea lembra? Eu sei que voc\u00ea lembra, Ato Institucional n\u00ba 5, de um total de 17 atos institucionais, voc\u00ea lembra, voc\u00ea era militante do PT, Partido Comunista, da Alian\u00e7a Comunista do Brasil.\r\n(...)\r\nO que acontece Fachin, \u00e9 que todo mundo est\u00e1 cansado dessa sua cara de filha da puta que tu tem, essa cara de vagabundo... v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes j\u00e1 te imaginei levando uma surra, quantas vezes eu imaginei voc\u00ea e todos os integrantes dessa Corte... quantas vezes eu imaginei voc\u00ea na rua levando uma surra... Que que voc\u00ea vai falar? Que eu t\u00f4 fomentando a viol\u00eancia? N\u00e3o... eu s\u00f3 imaginei... ainda que eu premeditasse, n\u00e3o seria crime, voc\u00ea sabe que n\u00e3o seria crime... voc\u00ea \u00e9 um jurista p\u00edfio, mas sabe que esse m\u00ednimo \u00e9 previs\u00edvel... ent\u00e3o qualquer cidad\u00e3o que conjecturar uma surra bem dada com um gato morto at\u00e9 ele miar, de prefer\u00eancia ap\u00f3s cada refei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 crime\r\n(...)\r\nvoc\u00eas n\u00e3o tem car\u00e1ter, nem escr\u00fapulo, nem moral para poderem estar na Suprema Corte. Eu concordo completamente com o Abraham Weintraub quando ele falou 'eu por mim colocava todos esses vagabundos todos na cadeia', aponta para tr\u00e1s, 'come\u00e7ando pelo STF'. Ele estava certo. Ele est\u00e1 certo. E com ele pelo menos uns 80 milh\u00f5es de brasileiros corroboram com esse pensamento.\r\n(...)\r\nAo STF, pelo menos constitucionalmente, cabe a ele guardar a Constitui\u00e7\u00e3o. Mas voc\u00eas n\u00e3o fazem mais isto. Voc\u00ea e seus dez 'abiguinhos, abiguinhos' n\u00e3o guardam a Constitui\u00e7\u00e3o, voc\u00eas defecam sobre a mesma, essa Constitui\u00e7\u00e3o que \u00e9 uma porcaria, para poder colocar canalhas sempre na hegemonia do poder e claro, pessoas da sua estirpe devem ser perpetuadas para que protejam o arcabou\u00e7o dos crimes no Brasil, e se encontram a\u00ed, na Suprema Corte\r\n(...)\r\nEu tamb\u00e9m vou perseguir voc\u00eas. Eu n\u00e3o tenho medo de vagabundo. N\u00e3o tenho medo de traficante. N\u00e3o tenho medo de assassino. Vou ter medo de onze, se n\u00e3o servem pra porra nenhuma para esse Pa\u00eds? N\u00e3o, n\u00e3o vou ter. S\u00f3 que eu sei muito bem com quem voc\u00eas andam, o que voc\u00eas fazem. \r\n(...)\r\nvoc\u00ea despreza a triparti\u00e7\u00e3o dos poderes, a triparti\u00e7\u00e3o do Estado, voc\u00ea vai l\u00e1 e interfere, comete uma inger\u00eancia na decis\u00e3o do Presidente, por exemplo, e pensa que pode ficar por isso mesmo. A\u00ed quando um general das For\u00e7as Armadas, do Ex\u00e9rcito pra ser preciso, faz um tu\u00edte, faz alguma coisa, e voc\u00ea fica nervosinho, \u00e9 porque ele tem as raz\u00f5es dele. L\u00e1 em 64, na verdade em 35, quando eles perceberam a manobra comunista de vagabundos da sua estirpe, 64 foi dado, ent\u00e3o, um contragolpe militar. \u00c9 que teve l\u00e1 os 17 atos institucionais. O AI 5, que \u00e9 o mais duro de todos, como voc\u00eas insistem em dizer, aquele que cassou 3 ministros da Suprema Corte, voc\u00ea lembra? \r\nCassou senadores, deputados federais, estaduais, foi uma depura\u00e7\u00e3o, um recadinho muito claro. Se fizerem, a gente volta. Mas o povo, naquela \u00e9poca, ignorante, acreditando na Rede Globo, disse \"queremos democracia, presidencialismo, Estados Unidos.\" E os ditadores que voc\u00eas chamam entregaram o poder. \r\n(...)\r\nvoc\u00eas deveriam ter sido destitu\u00eddos do posto de voc\u00eas e uma nova nomea\u00e7\u00e3o convocada, feita de onze novos ministros. Voc\u00eas nunca mereceram estar a\u00ed, e v\u00e1rios tamb\u00e9m que j\u00e1 passaram n\u00e3o mereciam. Voc\u00eas s\u00e3o intrag\u00e1veis, inaceit\u00e1veis, intoler\u00e1vel Fachin. \r\n(...)\r\nN\u00e3o \u00e9 nenhum tipo de press\u00e3o sobre o Judici\u00e1rio, n\u00e3o, porque o Judici\u00e1rio tem feito uma sucess\u00e3o de merda no Brasil,.\r\nUma sucess\u00e3o de merda, e quando chega em cima, na Suprema Corte, voc\u00eas terminam de cagar a porra toda. \u00c9 isso que voc\u00eas fazem. Voc\u00eas endossam a merda. Ent\u00e3o, como j\u00e1 dizia l\u00e1 Rui Barbosa, a pior ditadura \u00e9 a do Judici\u00e1rio, pois contra ela n\u00e3o h\u00e1 a quem recorrer. E infelizmente, infelizmente \u00e9 verdade. O Judici\u00e1rio tem feito uma -- vide MP, Minist\u00e9rio P\u00fablico -- sucess\u00e3o de merdas. Um bando de militantes totalmente lobotomizados fazendo um monte de merda. \r\nA amea\u00e7a \u00e9 considerada um crime que pode ser praticado de forma livre atrav\u00e9s de palavras, gestos, escritos ou qualquer outro meio simb\u00f3lico, de forma direta ou indireta, expl\u00edcita ou impl\u00edcita, e, ainda, condicional, desde que seja s\u00e9rio e cr\u00edvel.\r\nNaqueles casos nos quais a amea\u00e7a visa a impedir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, ou envolve o uso de meios violentos ou ilegais para a altera\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica ou social, entra-se na seara tratada pela Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nO art. 18 da Lei n\u00ba 7.170, de 1983, \u00e9 claro ao estabelecer como crime a tentativa de impedir, com o emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o ou dos Estados. Na mesma linha, o art. 22, I, da lei consigna como infra\u00e7\u00e3o penal a propaganda de processos violentos ou ilegais para altera\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica ou social.\r\nDa transcri\u00e7\u00e3o, depreende-se uma clara tentativa de intimidar os Ministros do Supremo Tribunal Federal, com amea\u00e7as ao livre exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es, bem como \u00e0 sua integridade f\u00edsica. Igualmente, a refer\u00eancia expressa \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de Ministros da Corte, por meio do Ato Institucional n\u00ba 5, como forma de intimida\u00e7\u00e3o, parece se amoldar ao disposto na Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Ademais, mostra-se cristalina a inten\u00e7\u00e3o do Parlamentar de criar animosidade entre a Corte Constitucional e as For\u00e7as Armadas.\r\nN\u00e3o se trata apenas de concordar ou n\u00e3o com o conte\u00fado ou considerar que o discurso do Parlamentar deve ser punido por se entender por demais chulas as suas palavras. A liberdade de express\u00e3o protege o discurso que nos desagrada e incomoda, mas n\u00e3o alcan\u00e7a aqueles voltados a incitar a verdadeira pr\u00e1tica de atentados contra autoridades p\u00fablicas.\r\nSabe-se ainda que, para avaliar a licitude ou a ilicitude de determinado discurso, \u00e9 importante conhecer o contexto e a finalidade com o qual proferido. E, no caso concreto, as circunst\u00e2ncias, o contexto e o cometimento reiterado de condutas semelhantes pelo Parlamentar - amplamente conhecidas e divulgadas pela imprensa do Pa\u00eds e por ele pr\u00f3prio - mostram que as amea\u00e7as aos integrantes do Tribunal Constitucional eram s\u00e9rias e cr\u00edveis, revelando a periculosidade do colega e justificando a sua pris\u00e3o para impedir a continuidade da pr\u00e1tica delitiva.\r\nAo contr\u00e1rio do que quis fazer transparecer, o Parlamentar em seu v\u00eddeo n\u00e3o fazia meras conjecturas, mas dava a entender que existia um risco concreto aos integrantes do Supremo Tribunal Federal, risco que era constantemente refor\u00e7ado mediante os xingamentos, improp\u00e9rios e amea\u00e7as de cassa\u00e7\u00e3o por meio de processos il\u00edcitos.\r\nFeitas tais considera\u00e7\u00f5es, deixo consignado que considero presente caso excepcional\u00edssimo e, nesse contexto, julgo atendidos os requisitos constitucionais para decreta\u00e7\u00e3o da medida cautelar.\r\nN\u00e3o obstante, para o fim de conferir maior clareza aos textos legais e em homenagem ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, em especial quando em foco temas da mais alta relev\u00e2ncia constitucional - a imunidade parlamentar e a rela\u00e7\u00e3o entre os Poderes da Rep\u00fablica -, recomendo que o Congresso Nacional, a come\u00e7ar por esta Casa, se debruce sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para extirpar quaisquer d\u00favidas sobre sua aplica\u00e7\u00e3o, levando em conta, entre outros aspectos: a) a defini\u00e7\u00e3o precisa do conceito e do rol de crimes inafian\u00e7\u00e1veis, para fins de aplica\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 53; b) as situa\u00e7\u00f5es caracterizadoras de flagrante delito, consideradas as condutas praticadas por meio da Internet; c) o alcance das decis\u00f5es cautelares monocr\u00e1ticas que determinam a pris\u00e3o de Parlamentares.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento dos fatos que se seguir\u00e3o \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o desta Casa, se eventualmente mantida a efic\u00e1cia da cautelar de pris\u00e3o proferida pelo Supremo, quero exortar a Suprema Corte a reexaminar a necessidade da excepcional e gravosa medida de pris\u00e3o, em confronto com a possibilidade de imposi\u00e7\u00e3o de medidas cautelares alternativas \u00e0 pris\u00e3o j\u00e1 previstas no C\u00f3digo de Processo Penal, levando-se em conta, inclusive, que a den\u00fancia j\u00e1 foi proferida pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica.\r\nPor fim, ante o quadro, o meu voto \u00e9 pela preserva\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da decis\u00e3o proferida pelo Ministro Alexandre de Moraes, nos autos do Inqu\u00e9rito n\u00ba 4.781/DF, e confirmada, \u00e0 unanimidade, pelo Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal.\r\nSala das sess\u00f5es, em 19 de fevereiro de 2021.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]