[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL. \r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO M\u00c9DIO PRODUTOR RURAL (PRONAMP). \r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado do Acre pelos votos recebidos na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, de medidas para o financiamento do custeio agr\u00edcola e pecu\u00e1rio no \u00e2mbito do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - Pronaf e do Programa Nacional de Apoio ao M\u00e9dio Produtor Rural - Pronamp. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento de cria\u00e7\u00e3o de for\u00e7a-tarefa com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Pa\u00eds, especialmente nos Estados da Regi\u00e3o Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (Bloco/PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, sou Mara Rocha, Deputada Federal do PSDB pelo Estado do Acre. Antes de tudo, quero agradecer a Deus a oportunidade de estar aqui na C\u00e2mara Federal para servir ao meu Pa\u00eds e ao meu Estado.\r\nNesta primeira participa\u00e7\u00e3o como oradora no plen\u00e1rio desta Casa, gostaria de agradecer aos 40.047 acrianos que depositaram a sua confian\u00e7a em meu nome, conduzindo-me ao meu primeiro mandato parlamentar e fazendo de mim a mais votada do meu Estado. Pretendo honrar este mandato com vigor e com muita coragem.\r\nPresidente, quero aqui destacar importante aprova\u00e7\u00e3o de medidas do Conselho Monet\u00e1rio Nacional que asseguram recursos para o financiamento aos nossos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais atrav\u00e9s do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar e do Programa Nacional de Apoio ao M\u00e9dio Produtor Rural. O recurso aprovado \u00e9 de mais de 6 bilh\u00f5es de reais, que ser\u00e3o utilizados para opera\u00e7\u00f5es de custeio agr\u00edcola e custeio pecu\u00e1rio. Essa \u00e9 uma iniciativa que nos anima e que mostra a exist\u00eancia de um olhar especial do Governo Bolsonaro para com a produ\u00e7\u00e3o rural do nosso Pa\u00eds. Esses 6 bilh\u00f5es de reais certamente ir\u00e3o alavancar o setor.\r\nDiante deste novo momento do Pa\u00eds, quero aqui pedir um olhar especial do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria Abastecimento e do INCRA para os Estados da Regi\u00e3o Norte, em especial para o meu Estado, o Acre. A maioria das propriedades rurais da minha regi\u00e3o n\u00e3o possui documenta\u00e7\u00e3o, o que impede que os nossos produtores rurais tenham acesso a linhas de cr\u00e9dito para incrementar a produ\u00e7\u00e3o e sejam beneficiados com recursos como esse que acabamos de mencionar, de 6 bilh\u00f5es de reais.\r\nTemos hoje como o maior entrave no desenvolvimento do setor agropecu\u00e1rio da Regi\u00e3o Norte a falta de documenta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, fato que engessa o nosso crescimento, engessa o nosso desenvolvimento. Diante desse problema, eu quero conclamar o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, atrav\u00e9s do INCRA, para formar uma for\u00e7a-tarefa com o objetivo de simplificar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos com urg\u00eancia tomar essa medida para melhorar a vida de milhares de brasileiros que vivem na zona rural e que sonham em ter acesso a cr\u00e9ditos e financiamentos.\r\n\u00c9 extremamente louv\u00e1vel a libera\u00e7\u00e3o do financiamento de 6 bilh\u00f5es de reais aos nossos pequenos e m\u00e9dios produtores rurais, mas eu quero dizer, Sr. Presidente, que isso de nada adianta ao homem do campo sem a documenta\u00e7\u00e3o da sua terra. Infelizmente, essa \u00e9 a realidade do meu Estado e da Regi\u00e3o Norte. \u00c9 necess\u00e1rio romper com o antigo modelo de impor cabrestos aos pequenos produtores rurais. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do Governo liber\u00e1-los para que escolham a melhor forma de ter sua produtividade. Isso ir\u00e1 alavancar nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, gerar\u00e1 emprego e renda no campo, dando seguran\u00e7a jur\u00eddica e trazendo desenvolvimento para a Regi\u00e3o Norte. N\u00f3s precisamos, amigos Parlamentares, com urg\u00eancia, dessa for\u00e7a-tarefa para simplificar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Pa\u00eds como ponto fundamental para o desenvolvimento da Regi\u00e3o Norte.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO NORTE DO BRASIL (ELETRONORTE). ACRE, MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA.\r\nRIO ACRE, USINA TERMEL\u00c9TRICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), REPRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia e \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S/A - ELETRONORTE de manuten\u00e7\u00e3o do parque t\u00e9rmico destinado ao abastecimento de energia el\u00e9trica de Munic\u00edpios do Estado do Acre. An\u00fancio de ajuizamento de Representa\u00e7\u00e3o junto aos Minist\u00e9rios P\u00fablicos Federal e Estadual para averigua\u00e7\u00e3o da licitude e oportunidade da venda da Usina T\u00e9rmica Rio Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (Bloco/PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje venho a esta tribuna para tratar de tema muito relevante para o meu Estado do Acre: o sistema de energia el\u00e9trica.\r\n\tDesde 1981, a partir da incorpora\u00e7\u00e3o pela ELETRONORTE, o sistema de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica do Acre teve a amplia\u00e7\u00e3o das Usinas Rio Branco I e Rio Branco II, o que representou um aumento significativo na oferta de energia no Estado.\r\nEm 1994, com o aumento dessa demanda, foi constru\u00edda a nova Usina Term\u00e9letrica Rio Acre, com duas unidades geradoras t\u00e9rmicas a diesel.\r\nA partir de 2009, o sistema isolado Acre/Rond\u00f4nia, foi conectado ao Sistema Interligado Nacional - SIN, o que melhorou muito a qualidade do servi\u00e7o de energia el\u00e9trica no Estado do Acre.\r\nLamentavelmente, a partir de 2010, as Usinas de Rio Branco I e Rio Branco II foram totalmente desativadas, restando apenas a Usina Rio Acre como sistema de reserva para atender as cargas priorit\u00e1rias da capital. Entretanto, essa tal usina tamb\u00e9m foi desativada e todos os seus equipamentos est\u00e3o sendo loteados para aliena\u00e7\u00e3o e posterior venda como sucata - venda como sucata!\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que essa venda seja danosa para a popula\u00e7\u00e3o do Acre. Estamos falando de uma usina que, segundo informa\u00e7\u00f5es dos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios, encontra-se em perfeito estado de funcionamento. Se a regi\u00e3o de Rio Branco encontra-se em condi\u00e7\u00f5es de abrir m\u00e3o de uma usina com capacidade de gera\u00e7\u00e3o da ordem de 40 megavolts-amperes, o mesmo n\u00e3o se pode dizer dos Munic\u00edpios que n\u00e3o est\u00e3o interligados, como \u00e9 o caso dos que comp\u00f5em a regi\u00e3o do Vale do Juru\u00e1.\r\nCidades como Tarauac\u00e1, Jord\u00e3o, Cruzeiro do Sul, Feij\u00f3, M\u00e2ncio Lima, Marechal Thaumaturgo, Porto Walter, Rodrigues Alves e Santa Rosa do Purus sofrem com a constante falta de energia el\u00e9trica. Muitas delas s\u00e3o isoladas e s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel o acesso atrav\u00e9s de horas ou dias de barco.\r\nUma nova usina, extremamente necess\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o do Juru\u00e1, custaria hoje cerca de 15 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Esse \u00e9 um gasto que nos assombra, ainda mais quando sabemos que a Usina T\u00e9rmica Rio Acre est\u00e1 em vias de ser vendida como sucata. \u00c9 uma usina, ressaltando mais uma vez, que, segundo os funcion\u00e1rios, est\u00e1 em perfeito estado de funcionamento.\r\nDiante disso, eu quero pedir a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e conclamar a Dire\u00e7\u00e3o da ELETRONORTE para que reveja o seu planejamento e mantenha o parque t\u00e9rmico para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de \u00e1reas isoladas do meu Estado do Acre.\r\nSr. Presidente, eu vou entrar com uma representa\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual para que se verifique a licitude e a oportunidade de tal negocia\u00e7\u00e3o, \u00e0 primeira vista, prejudicial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Acre.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARA ROCHA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho hoje a esta tribuna para tratar do sistema de energia el\u00e9trica do Acre.\r\nDesde 1981, a partir da incorpora\u00e7\u00e3o pela ELETRONORTE, o sistema de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica do Acre teve a amplia\u00e7\u00e3o das Usinas T\u00e9rmicas Rio Branco I e Rio Branco II, alcan\u00e7ando uma carga de 47 megavolts-amperes, o que representou um aumento significativo na oferta de energia no Estado.\r\nEm 1994, com o aumento da demanda, foi constru\u00edda a nova Usina T\u00e9rmica Rio Acre, com duas unidades geradoras t\u00e9rmicas a diesel, com capacidade final de 87 megavolts-amperes entre as tr\u00eas usinas t\u00e9rmicas.\r\nA partir de 2009, o sistema isolado Acre/Rond\u00f4nia foi conectado ao Sistema Interligado Nacional - SIN, o que melhorou, e muito, a qualidade do servi\u00e7o de energia el\u00e9trica no Acre.\r\nLamentavelmente, a partir de 2010, as Usinas Rio Branco I e Rio Branco II foram totalmente desativadas, restando apenas a Usina Rio Acre como sistema de reserva para atender as cargas priorit\u00e1rias da capital. Entretanto, tal usina tamb\u00e9m foi desativada e todos os seus equipamentos est\u00e3o sendo loteados para aliena\u00e7\u00e3o e posterior venda como sucata.\r\nSr. Presidente, \u00e9 ineg\u00e1vel que tal venda ser\u00e1 extremamente danosa para a popula\u00e7\u00e3o do Acre. Estamos falando de uma usina que, segundo informa\u00e7\u00f5es, encontra-se em perfeito estado de funcionamento. Se a regi\u00e3o de Rio Branco  encontra-se em condi\u00e7\u00f5es de abrir m\u00e3o de uma usina com capacidade de gera\u00e7\u00e3o da ordem de 40 megavolts-amperes, o mesmo n\u00e3o se pode dizer dos Munic\u00edpios do interior do Acre que n\u00e3o se encontram dentro do Sistema Interligado Nacional, como \u00e9 o caso da regi\u00e3o do Juru\u00e1, em que as cidades de Jord\u00e3o, Tarauac\u00e1, Cruzeiro do Sul, Feij\u00f3, M\u00e2ncio Lima, Thaumaturgo, Porto Walter, Rodrigues Alves e Santa Rosa do Purus sofrem com a constante falta de energia el\u00e9trica.\r\nUma nova usina, extremamente necess\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o do Juru\u00e1, custaria hoje cerca de 15 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Esse \u00e9 um gasto que nos assombra, ainda mais quando sabemos que a Usina T\u00e9rmica Rio Acre est\u00e1 em vias de ser vendida como sucata.\r\nDiante disso, venho conclamar a Dire\u00e7\u00e3o da ELETRONORTE para que reveja seu planejamento e mantenha o parque t\u00e9rmico para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o das \u00e1reas mais long\u00ednquas do Acre.\r\nDe igual forma, devo entrar com uma representa\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual para verificar a licitude e oportunidade de tal venda.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PAGAMENTO, APOSENTADORIA, EX-GOVERNADOR, ACRE.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio ao pagamento de aposentadoria a ex-Governadores do Estado do Acre. Encaminhamento de expedientes aos \u00f3rg\u00e3os competentes a respeito da legalidade do benef\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (Bloco/PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna, hoje, para tratar sobre o pagamento de aposentadoria a ex-Governadores no meu Estado do Acre.\r\nEsta \u00e9 uma discuss\u00e3o necess\u00e1ria, Sr. Presidente, ainda mais quando se inicia a tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que exigir\u00e1 sacrif\u00edcios de cada um de n\u00f3s, para o ajuste das contas p\u00fablicas.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, em 2001, a Emenda n\u00ba 27, reintroduziu, no art. 77 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, a concess\u00e3o de aposentadoria para ex-Governadores. O STF, entretanto, quando provocado nas A\u00e7\u00f5es Diretas de Inconstitucionalidade n\u00bas 4.544 e 4.609, entendeu que esse tipo de pagamento \u00e9 inconstitucional.\r\nEm raz\u00e3o das decis\u00f5es do Supremo, a Assembleia Legislativa do Acre promulgou a Emenda Constitucional n\u00ba 46, em mar\u00e7o de 2017, revogando, portanto, o pagamento das aposentadorias. \r\nMesmo com a revoga\u00e7\u00e3o, o Governo do PT continuou insistindo no pagamento dessa benesse que custa aos cofres do Acre anualmente R$ 3,5 milh\u00f5es, o que significa uma sangria intoler\u00e1vel em um Estado que est\u00e1 com suas finan\u00e7as completamente deterioradas.\r\nEstamos falando de uma brutal distor\u00e7\u00e3o da realidade. Enquanto a maioria da popula\u00e7\u00e3o mal consegue atingir o teto previdenci\u00e1rio de R$ 5 mil, um pequeno grupo de pessoas recebe cerca de R$ 360 mil anualmente por apenas 4 anos de mandato. Nesse momento, o Acre ocupa o terceiro lugar entre os Estados que mais gastam com aposentadorias de ex-Governadores, enquanto ocupa as \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es no PIB nacional. Isso, amigos Parlamentares, \u00e9 imoral.\r\nSr. Presidente, eu entendo que, se j\u00e1 n\u00e3o existe mais qualquer imperativo legal que autorize tal despesa, a continuidade do pagamento representa um ato de improbidade administrativa, uma vez que ao administrador p\u00fablico s\u00f3 \u00e9 permitido fazer aquilo que determina a lei.\r\nEssa, infelizmente, \u00e9 uma heran\u00e7a que a fam\u00edlia Viana deixou no Estado do Acre. Enquanto Jorge Viana, quando era Governador, retomou o pagamento das aposentadorias, em 2001, o seu irm\u00e3o, Ti\u00e3o Viana, no final do seu desastroso mandato, continuou pagando essas aposentadorias, sem qualquer base legal, durante os anos de 2017 e 2018.\r\nPor entender que esses benef\u00edcios pagos pelo Acre devem ser integralmente extintos, estou protocolizando of\u00edcios junto \u00e0 Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a do Acre, ao Tribunal de Contas do Estado do Acre e \u00e0 Corregedoria-Geral do Estado, para que esses \u00f3rg\u00e3os se manifestem sobre a legalidade do pagamento dessas aposentadorias e investiguem a pr\u00e1tica de improbidade administrativa, al\u00e9m de solicitar, Sr. Presidente, a devida repara\u00e7\u00e3o de dano causado ao Er\u00e1rio no que tange ao pagamento do extinto subs\u00eddio mensal aos ex-Governadores.\r\nSr. Presidente, quero que conste a minha fala no programa A Voz do Brasil e que seja divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARA ROCHA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna para tratar sobre o pagamento de aposentadoria a ex-Governadores no meu Estado do Acre.\r\nEsta \u00e9 uma discuss\u00e3o necess\u00e1ria, ainda mais quando se inicia a tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que exigir\u00e1 sacrif\u00edcios de cada um de n\u00f3s, para o ajuste das contas p\u00fablicas.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, em 2001, a Emenda n\u00ba 27, reintroduziu, no art. 77 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, a concess\u00e3o de aposentadoria para ex-Governadores. O STF, entretanto, quando provocado nas A\u00e7\u00f5es Diretas de Inconstitucionalidade n\u00bas 4.544 e 4.609, entendeu que esse tipo de pagamento \u00e9 inconstitucional.\r\nEm raz\u00e3o das decis\u00f5es do Supremo, a Assembleia Legislativa do Acre promulgou uma nova Emenda Constitucional, a de n\u00ba 46, em mar\u00e7o de 2017, revogando o pagamento das aposentadorias.\r\nMesmo com a revoga\u00e7\u00e3o, o Governo do PT continuou insistindo no pagamento dessa benesse que custa aos cofres do Acre, anualmente, R$ 3,5 milh\u00f5es, o que significa uma sangria intoler\u00e1vel em um Estado que est\u00e1 com suas finan\u00e7as completamente deterioradas.\r\nEstamos falando de uma brutal distor\u00e7\u00e3o da realidade. Enquanto a maioria da popula\u00e7\u00e3o mal consegue atingir o teto previdenci\u00e1rio de R$ 5 mil, um pequeno grupo de pessoas recebe cerca de R$ 360 mil anualmente, por apenas 4 anos de mandato. Nesse momento o Acre ocupa o terceiro lugar entre os Estados que mais gastam com aposentadorias de ex-Governadores, enquanto ocupa as \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es no PIB nacional. Isso \u00e9 imoral.\r\nOra, entendo que, se j\u00e1 n\u00e3o existe mais qualquer imperativo legal que autorize tal despesa, a continuidade do pagamento representa um ato de improbidade administrativa, uma vez que, ao administrador p\u00fablico s\u00f3 \u00e9 permitido fazer aquilo que a lei determina.\r\nEssa, infelizmente, \u00e9 uma heran\u00e7a que a fam\u00edlia Viana deixou no nosso Estado, enquanto Jorge Viana, quando Governador, retomou o pagamento das aposentadorias, em 2001; seu irm\u00e3o, Ti\u00e3o Viana, no final do seu desastroso mandato, continuou pagando essas aposentadorias, sem qualquer base legal, durante os anos de 2017 e 2018.\r\nE, por entender que esses benef\u00edcios, pagos pelo Acre, devem ser integralmente extintos, \u00e9 que estou protocolizando of\u00edcios junto \u00e0 Procuradoria Geral de Justi\u00e7a do Acre, ao Tribunal de Contas do Estado e \u00e0 Corregedoria-Geral do Estado, para que esses \u00f3rg\u00e3os se manifestem sobre a legalidade do pagamento das aposentadorias e investiguem a pr\u00e1tica de improbidade administrativa, al\u00e9m de solicitar a devida repara\u00e7\u00e3o de dano causado ao Er\u00e1rio no que tange ao pagamento do extinto subs\u00eddio mensal aos ex-Governadores.\r\nSr. Presidente, estamos vivendo novos tempos, a popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 disse que n\u00e3o aceita mais a manuten\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios imorais. O texto da reforma da Previd\u00eancia, encaminhado pelo Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 um reflexo disso, nela h\u00e1, inclusive, a extin\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Especial dos Parlamentares, ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 justificativa para que o Acre, um Estado pobre, continue arcando com aposentadorias milion\u00e1rias, imorais e ilegais.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ACRE, AUMENTO, PL 1529/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTA DE CONSUMO DE COMBUST\u00cdVEIS (CCC).",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado do Acre. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.529, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.111, de  2009, no tocante \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es da Conta de Consumo de Combust\u00edveis - CCC.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (Bloco/PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o meu pronunciamento \u00e9 a respeito da situa\u00e7\u00e3o da tarifa de energia el\u00e9trica no meu Estado, o Acre, uma das mais caras do Pa\u00eds e que teve, recentemente, aumento de 21,99%, um aumento absurdo.\r\nApresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.529, de 2019, para alterar o uso de encargo do setor el\u00e9trico j\u00e1 existente, chamado de CCC - Conta de Consumo de Combust\u00edveis, pago por todas as concession\u00e1rias de distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica e que, atualmente, subsidia as usinas termel\u00e9tricas. Como as termel\u00e9tricas est\u00e3o sendo desativadas, proponho, nesse projeto, que a CCC seja reformatada e usada como forma de reembolsar a diferen\u00e7a entre a tarifa m\u00e9dia vigente nas distribuidoras da Regi\u00e3o Norte e a tarifa m\u00e9dia correspondente nas demais regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o estamos criando mais um subs\u00eddio. Estamos apenas utilizando um j\u00e1 existente para atender a Regi\u00e3o Norte, que hoje arca com a tarifa de energia el\u00e9trica mais cara do Brasil.\r\nEu gostaria que este meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ESTADOS UNIDOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nBOLSA DE VALORES, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, INVESTIDOR ESTRANGEIRO, ESTADOS UNIDOS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTRABALHADOR RURAL, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Regozijo com as honrarias militares concedidas ao Presidente da Rep\u00fablica por ocasi\u00e3o de sua visita aos Estados Unidos Am\u00e9rica. Empolga\u00e7\u00e3o dos investidores norte-americanos com o discurso proferido pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e pol\u00edtica. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por n\u00e3o penaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (Bloco/PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, venho a esta Casa hoje para falar da felicidade de ver o nosso Presidente recebendo uma honraria militar dos Estados Unidos, numa rela\u00e7\u00e3o extremamente importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m venho aqui para falar do belo discurso do nosso Ministro da Economia, Paulo Guedes, nos Estados Unidos, que certamente empolgou muitos investidores americanos e criou uma expectativa positiva em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Pa\u00eds, a ponto de a Bolsa de Valores atingir uma pontua\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.\r\nSr. Presidente Frota, no discurso, algo em especial chamou a aten\u00e7\u00e3o: a fala sobre a reforma da Previd\u00eancia, sobre o sacrif\u00edcio que o povo brasileiro ter\u00e1 que fazer em prol da economia, para salvar o Brasil. \r\nAmigos, eu tamb\u00e9m acredito que temos que fazer sacrif\u00edcios e que n\u00e3o s\u00f3 a reforma da Previd\u00eancia, mas tamb\u00e9m a reforma tribut\u00e1ria e a reforma pol\u00edtica s\u00e3o indispens\u00e1veis. No entanto, preocupa-me a fala sobre sacrif\u00edcio do povo, ainda mais quando os sacrificados s\u00e3o os trabalhadores rurais, que j\u00e1 s\u00e3o penalizados pelas condi\u00e7\u00f5es em que vivem e pelo tratamento que recebem. Ao campo n\u00e3o chega sa\u00fade nem educa\u00e7\u00e3o. No meu Estado, os produtores rurais vivem ilhados a maior parte do ano por falta de estradas. Essa \u00e9 a realidade do Brasil que eu conhe\u00e7o. \r\nEu acho que pedir sacrif\u00edcios de pessoas simples n\u00e3o \u00e9 o caminho.\r\nN\u00f3s temos que tirar gordura de quem tem. N\u00e3o podemos sacrificar o povo humilde no nosso Brasil.\r\nEu quero que todos os Srs. Parlamentares reflitam com justi\u00e7a: ser\u00e1 que o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 causado pelas aposentadorias de pessoas simples e pouco privilegiadas? Vamos pensar nisso, Presidente.\r\nCom a reforma, nossas trabalhadoras rurais se aposentar\u00e3o com 60 anos e ter\u00e3o que trabalhar 20 anos. Meus amigos, comparem o aspecto e a pele de uma mulher que trabalha no campo e de uma mulher que exerce as suas atividades na cidade. S\u00e3o n\u00edtidos o desgaste e o sofrimento da trabalhadora rural!\r\nMuitos que acham justa essa proposta - a meu ver, totalmente equivocada - n\u00e3o aguentariam um dia de trabalho na ro\u00e7a acordando de madrugada para tirar leite, n\u00e3o aguentariam o sol, sujeitando-se a um c\u00e2ncer de pele, um trabalho que os exp\u00f5e ao contato com produtos qu\u00edmicos, um servi\u00e7o extremamente cansativo e desgastante, para levar alimento para as nossas mesas.\r\nEu pergunto: esse \u00e9 o reconhecimento dado a quem ajuda a economia do Brasil e leva o alimento para a nossa mesa? \u00c9 muito f\u00e1cil levar para o sacrif\u00edcio pessoas humildes, tirando o pouco que lhes resta. O povo brasileiro, Sr. Presidente Frota, est\u00e1 esperando justi\u00e7a. O sacrif\u00edcio tem que vir sim, mas de cima para baixo, primeiro dos mais favorecidos.\r\nEu pe\u00e7o ao nosso Presidente Jair Bolsonaro, que tem a credibilidade da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que reveja essa proposta que penaliza os nossos trabalhadores rurais. Sr. Presidente Bolsonaro, n\u00e3o decepcione o povo simples, que viu na sua elei\u00e7\u00e3o a esperan\u00e7a de um Governo justo.\r\n\u00c9 isso que o trabalhador rural espera: justi\u00e7a! \r\nN\u00e3o vamos, amigos Parlamentares, sacrificar os humildes deste Brasil.\r\nSr. Presidente Frota, eu pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 21/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quem \u00e9 contra a vinda de empresas estrangeiras \u00e9 contra o povo brasileiro. A concorr\u00eancia \u00e9 importante para melhorar o pre\u00e7o e para dar op\u00e7\u00e3o ao consumidor. N\u00f3s, que moramos no Estado do Acre, na Regi\u00e3o Norte, somos ref\u00e9ns das companhias a\u00e9reas que cobram pre\u00e7os abusivos.\r\nPara V.Exas. terem ideia, a passagem da Capital do Acre, Rio Branco, at\u00e9 o Munic\u00edpio de Cruzeiro do Sul, no interior, distante 500 quil\u00f4metros, mais ou menos, \u00e9 mais cara do que uma passagem para os Estados Unidos. \u00c9 mais barato viajar para a Europa e para os Estados Unidos do que sair da Capital Rio Branco e ir ao interior do Estado. Isso sem contar com a tortura que s\u00e3o os voos que saem \u00e0s 3 horas da manh\u00e3. Lembro que a passagem para Cruzeiro do Sul, Munic\u00edpio do interior do Estado, \u00e9 quase 2 mil reais.\r\nEnt\u00e3o, a favor do povo brasileiro, a favor do consumidor, a favor dos passageiros da Regi\u00e3o Norte, o voto do PSDB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO,  EMPRESA ESTRANGEIRA, BAGAGEM, COBRAN\u00c7A, EXPECTATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados de medida provis\u00f3ria relativa \u00e0 abertura do setor para empresa estrangeiras. Expectativa de redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas no Pa\u00eds. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do fim da cobran\u00e7a do despacho de bagagem de at\u00e9 23 quilos em aeronaves com 31 assentos ou mais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de falar da grande conquista que tivemos nesta Casa com a aprova\u00e7\u00e3o da entrada de companhias a\u00e9reas estrangeiras no Brasil. Nesta Casa tamb\u00e9m foi revertida decis\u00e3o equivocada tomada pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, e agora cada passageiro poder\u00e1 levar, sem cobran\u00e7a adicional, uma mala de at\u00e9 23 quilos nas aeronaves com 31 assentos ou mais. Essa foi uma vit\u00f3ria do povo brasileiro.\r\nParabenizo os Parlamentares que votaram a favor do consumidor, do povo brasileiro.\r\nA vinda de empresas a\u00e9reas estrangeiras para o Pa\u00eds ser\u00e1 fundamental para a melhoria da qualidade dos servi\u00e7os a\u00e9reos, para o aumento da competitividade e, consequentemente, para a queda no pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas.\r\nN\u00f3s, da Regi\u00e3o Norte, somos penalizados e sofremos muito com os pre\u00e7os abusivos cobrados pelas empresas a\u00e9reas. No Acre, o meu Estado, a Gol \u00e9 a \u00fanica empresa que presta servi\u00e7os. Com isso, ficamos ref\u00e9ns dela, uma vez que cobra o pre\u00e7o que acha conveniente.\r\nA bancada do meu Estado do Acre, unida, j\u00e1 se reuniu por v\u00e1rias vezes com representantes da empresa Gol, para pedir um pre\u00e7o mais justo nas passagens a\u00e9reas, e simplesmente a empresa ignora as nossas solicita\u00e7\u00f5es.\r\nA entrada de empresas estrangeiras ser\u00e1 uma liberta\u00e7\u00e3o para o nosso povo da Regi\u00e3o Norte, que deixar\u00e1 de ser ref\u00e9m de uma companhia a\u00e9rea.\r\nPortanto, fico feliz de ter votado e contribu\u00eddo para a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida, que ir\u00e1 certamente aumentar a competitividade e baixar os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse registrado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero me manifestar a favor dessa medida provis\u00f3ria por compreender a agonia dos pequenos produtores rurais, os principais interessados na prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao programa de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental. A falta dessa regulariza\u00e7\u00e3o deixou v\u00e1rios pequenos produtores impedidos de ter acesso ao cr\u00e9dito rural, causando preju\u00edzo a milhares de fam\u00edlias. \r\nEu lembro que essa prorroga\u00e7\u00e3o de prazo se faz necess\u00e1ria, pois muitos Estados ainda n\u00e3o fizeram seu programa para receber os dados dos produtores. Al\u00e9m disso, essa medida determina que as multas aplicadas em raz\u00e3o da convers\u00e3o irregular da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, ocorrida anteriormente a 22 de julho de 2008, ser\u00e3o convertidas em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais, desde que sejam cumpridas todas as obriga\u00e7\u00f5es impostas no PRA para regulariza\u00e7\u00e3o da propriedade ou posse rural. Isso \u00e9 um alento para o pequeno produtor que fica preso a multas astron\u00f4micas impag\u00e1veis. \r\nSra. Presidente, essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o aumentar\u00e1 ou diminuir\u00e1 o desmatamento. Isso \u00e9 fal\u00e1cia. Ela, na verdade, trar\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica ao pequeno produtor rural. \r\nPor isso, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do inciso III do \u00a7 3\u00ba do art. 34 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 jabuti nenhum. O que os produtores rurais necessitam \u00e9 de um prazo para o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es. N\u00e3o podemos permitir que se criminalizem os agricultores do Brasil. Eles s\u00e3o os maiores interessados na preserva\u00e7\u00e3o ambiental e, antes de tudo, precisam de tranquilidade para produzir e para gerar emprego e renda para todos n\u00f3s.\r\nPor isso, o PSDB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PESCA, AQUICULTURA, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA PESCA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONFEDERA\u00c7\u00c3O DA AGRICULTURA E PECU\u00c1RIA DO BRASIL (CNA), PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Pesca. Atua\u00e7\u00e3o da oradora pelo fortalecimento da atividade pesqueira no Estado do Acre.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar a instala\u00e7\u00e3o hoje da Frente Parlamentar em Defesa da Pesca, que ter\u00e1 a presen\u00e7a do Sindicato dos Armadores e das Ind\u00fastrias de Pesca - SINDPI, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Criadores de Camar\u00e3o - ABCC, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Ind\u00fastrias de Pescados - ABIPESCA e da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Agricultura - CNA. \r\nEu gostaria de parabenizar o Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Pesca, Deputado Luiz Nishimori, e de agradecer \u00e0 CNA, em nome do Dr. Eduardo Ono, a confian\u00e7a depositada em mim. Eu me sinto muito honrada de ser escolhida Secret\u00e1ria-Geral da Frente Parlamentar em Defesa da Pesca, uma atividade de extrema import\u00e2ncia para a economia do Pa\u00eds, grande geradora de emprego e renda. \r\nEssa Frente, Sr. Presidente, vai trabalhar junto a entidades do setor uma agenda legislativa que vai permitir o fomento do crescimento da pesca e da aquicultura no Brasil. Fico feliz de o Governo Federal ter projetos voltados para a atividade, como a retomada das obras de terminais pesqueiros p\u00fablicos. \r\nPara os piscicultores do meu Estado do Acre deixo a mensagem de que vamos aproveitar essa oportunidade, como Secret\u00e1ria-Geral da Frente Parlamentar em Defesa da Pesca, para fortalecer a atividade no nosso Estado do Acre.\r\nParabenizo mais uma vez o Presidente da Frente, Deputado Luiz Nishimori, e a CNA.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse veiculado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, VAZAMENTO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nATAQUE CIBERN\u00c9TICO, CR\u00cdITCA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Honradez do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e dos Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a partir da noite de domingo, a partir da publica\u00e7\u00e3o de supostos di\u00e1logos de Procuradores, membros da for\u00e7a-tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e do ex-Juiz Sergio Moro, o Brasil foi dominado por uma falsa pol\u00eamica sobre os destinos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nEu afirmo que \u00e9 falsa pol\u00eamica por v\u00e1rios motivos, entre eles o fato de que n\u00e3o sabemos nem sequer sobre a veracidade desses di\u00e1logos. Eu pergunto a V.Exas.: qual \u00e9 o motivo de tanta pol\u00eamica e de discursos inflamados? \u00c9 l\u00f3gico que est\u00e1 acontecendo um ataque orquestrado contra a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. E o objetivo \u00e9 claro: tumultuar o processo das investiga\u00e7\u00f5es, barrando o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. A utiliza\u00e7\u00e3o organizada e criminosa de t\u00e1ticas de hackers \u00e9 mais uma etapa dessa guerra, amigos.\r\nNa verdade, pouco destaque tem sido dado a um detalhe em toda essa lament\u00e1vel hist\u00f3ria, e esse fato, meus amigos Parlamentares, \u00e9 grav\u00edssimo: celulares de Procuradores da Rep\u00fablica e de um ex-Juiz Federal, atualmente Ministro de Estado, foram invadidos. E a\u00ed est\u00e1 o grande crime que tem que ser discutido aqui nesta Casa.\r\nO grande objetivo desse ataque cibern\u00e9tico \u00e9 atingir uma investiga\u00e7\u00e3o que tem mudado a hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Com a invas\u00e3o de telefones e aplicativos de Procuradores da Lava-Jato, n\u00f3s corremos o risco, Sra. Presidente, de que estrat\u00e9gias investigativas ou jur\u00eddicas possam estar nas m\u00e3os de bandidos, nas m\u00e3os de investigados.\r\nO Brasil est\u00e1 tentando virar a p\u00e1gina da corrup\u00e7\u00e3o que dominou o Brasil durante d\u00e9cadas, e a tentativa de atingir a honra do ex-Juiz Sergio Moro e dos Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato \u00e9 inaceit\u00e1vel. Tentar, atrav\u00e9s de di\u00e1logos absolutamente naturais, for\u00e7ar a inoc\u00eancia de pol\u00edticos corruptos que lan\u00e7aram o Brasil na crise econ\u00f4mica em que se encontra, e na crise moral tamb\u00e9m, \u00e9 brincar com a intelig\u00eancia de todos n\u00f3s, \u00e9 brincar com a intelig\u00eancia do povo brasileiro.\r\nQuero dizer ao Ministro Moro que a popula\u00e7\u00e3o brasileira de bem deste Pa\u00eds est\u00e1 com ele e o Acre tamb\u00e9m.\r\nUm abra\u00e7o a todos.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, LEG\u00cdTIMA DEFESA, PRODUTOR RURAL, FRENTE PARLAMENTAR, AGRICULTURA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais. Expectativa de san\u00e7\u00e3o da propositura pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho aqui manifestar felicidade, em nome de todos os produtores rurais do Brasil, em especial dos produtores do meu Estado, o Acre - dos pecuaristas, dos agricultores, dos extrativistas. Comemoro aqui a aprova\u00e7\u00e3o, nesta Casa, do Projeto de Lei n\u00b0 3.715, de 2019, que aumenta a seguran\u00e7a no campo, pois amplia a posse de arma do propriet\u00e1rio rural para todo o limite de sua propriedade - da sua ch\u00e1cara, da sua col\u00f4nia, do seu seringal, da sua fazenda. Foram 320 os votos favor\u00e1veis a esse anseio do produtor rural.\r\nEsse projeto \u00e9 uma vit\u00f3ria, pois auxilia no combate \u00e0 criminalidade nas \u00e1reas rurais.\r\nAqui nesta Casa, n\u00f3s Parlamentares fizemos justi\u00e7a, ao permitir aos produtores que mantenham arma de fogo em suas resid\u00eancias ou domic\u00edlio, definindo que resid\u00eancia ou domic\u00edlio consiste em toda a extens\u00e3o da \u00e1rea do seu im\u00f3vel.\r\nPosso afirmar sem medo que isso \u00e9 uma vit\u00f3ria para os produtores rurais do Brasil, principalmente do meu Estado do Acre. A verdade \u00e9 que em muitas \u00e1reas rurais, principalmente do meu Estado, o policiamento \u00e9 pequeno ou praticamente inexistente, a dist\u00e2ncia dos centros urbanos \u00e9 enorme, e o homem do campo se torna uma presa f\u00e1cil dos marginais. No meu Estado muitos produtores s\u00e3o v\u00edtimas da bandidagem, muitos s\u00e3o mortos por causa da falta de uma arma para se defender, para defender a sua fam\u00edlia.\r\nEsse projeto de lei garante o direito do produtor rural de andar armado em toda a extens\u00e3o da sua propriedade, podendo se defender contra invasores, contra invas\u00f5es e contra o roubo e a viol\u00eancia.\r\nEssa vit\u00f3ria s\u00f3 foi poss\u00edvel pela uni\u00e3o entre a Frente Parlamentar da Agricultura e a Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e, \u00e9 claro, com o apoio de todos os Parlamentares que comungam desse mesmo pensamento.\r\nA mat\u00e9ria agora ser\u00e1 submetida \u00e0 an\u00e1lise presidencial, Sr. Presidente Alexandre Frota. Tenho certeza de que o nosso Presidente Jair Bolsonaro, que tem feito uma \u00f3tima administra\u00e7\u00e3o na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que tem colocado o nosso Brasil nos eixos, juntamente com seus Ministros, sancionar\u00e1 a mat\u00e9ria na \u00edntegra, devolvendo a seguran\u00e7a aos nossos produtores rurais.\r\nEra somente isso, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer e pedir que meu pronunciamento seja veiculado, em especial, no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA, REFORMA AGR\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.\r\nFLORESTA, PREJU\u00cdZO, QUEIMADA, GOVERNO ESTADUAL, ACRE, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nSOBERANIA NACIONAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro, pela Esquerda, da responsabilidade pelas queimadas na Amaz\u00f4nia. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelo governo do PT, de a\u00e7\u00f5es para combate \u00e0s queimadas. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria pelo governo petista. Promo\u00e7\u00e3o de queimadas e destrui\u00e7\u00e3o de florestas pelo governo da Esquerda no Estado do Acre. Defesa da soberania brasileira sobre a Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, amigos Parlamentares, venho falar da tristeza de ver brasileiros trabalhando contra o Brasil. Sou amaz\u00f4nida, sou do Estado do Acre, nascida e criada l\u00e1. Queimadas da minha regi\u00e3o sempre existiram, e isso \u00e9 pr\u00e1tica comum. Os produtores usam as queimadas por falta de alternativa para fazer seu ro\u00e7ado. Ali\u00e1s, pouqu\u00edssimos tem acesso \u00e0 mecaniza\u00e7\u00e3o. Hoje vejo aqui pessoas que, no intuito de denegrir imagem do Governo brasileiro, fazem um grande alarde sobre as queimadas para denegrir o nosso Pa\u00eds, pessoas que trabalham contra o Brasil e contra os produtores rurais.\r\nA esquerda, que hoje tenta prejudicar o Presidente, chamando-o de destruidor da Amaz\u00f4nia, passou 14 anos no comando do Pa\u00eds e nada fez para acabar com as queimadas. Falavam tanto de reforma agr\u00e1ria, mas foram incapazes de promover a reforma agr\u00e1ria nos 14 anos em que administraram o Brasil. Essa esquerda que hoje fala contra o Brasil administrou o meu Estado do Acre por 20 anos. Os Governos de esquerda foram os que mais promoveram queimadas e destrui\u00e7\u00e3o da floresta do meu Estado, Sra. Presidente. Para se ter uma ideia, o ano de 2005, no Governo do PT, de Jorge Viana, foi o ano com maior incid\u00eancia de focos de queimadas, at\u00e9 os dias atuais. Em 2005, foram registrados 6.621 focos de queimadas. Em 2019, o ano em que estamos, foram registrados 2.872 focos de queimadas, e isso no mesmo per\u00edodo. Esses s\u00e3o dados da Secretaria Estadual de Meio Ambiente. Agora o detalhe, meus amigos, \u00e9 que em 2005, ano recorde de queimadas no meu Estado, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente era comandado por Marina Silva, at\u00e9 ent\u00e3o do PT.\r\nChega de hipocrisia, meus amigos! Chega de condenar produtores rurais, que alimentam o nosso Pa\u00eds! Chega de tentar denegrir o nosso Presidente!\r\nOs n\u00fameros falam mais alto que as afirma\u00e7\u00f5es falsas.\r\nEsta Casa, Sra. Presidente, vai apoiar o Brasil e vai apoiar o nosso Presidente Bolsonaro. N\u00e3o vamos aceitar interfer\u00eancia de Macron ou de quem quer que seja. A Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa, e do Brasil cuidamos n\u00f3s brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, SUBSTITUTIVO, SENADOR FEDERAL, PL 2538/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, REGISTRO, PRONTU\u00c1RIO M\u00c9DICO, INFORMA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ENCAMINHAMENTO, SECRETARIA DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.538, de 2019, sobre a obrigatoriedade do registro de viol\u00eancia contra a mulher no prontu\u00e1rio de atendimento m\u00e9dico.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vamos aqui tratar do Projeto de Lei n\u00ba 2.538, que altera a Lei n\u00ba 10.778, de 24 de novembro de 2003, para dispor sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria dos casos de suspeita de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nFa\u00e7o a leitura do voto, Sr. Presidente.\r\n\"N\u00e3o restam d\u00favidas de que a iniciativa \u00e9 extremamente merit\u00f3ria. Em virtude da urg\u00eancia de sua aprecia\u00e7\u00e3o, passamos a nos pronunciar, neste plen\u00e1rio, pelas outras Comiss\u00f5es para as quais a proposi\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda, conforme nos foi designado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado\r\nNo m\u00e9rito, \u00e9 indubit\u00e1vel que a proposi\u00e7\u00e3o representa um avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, aumentando a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, particularmente em face das ocorr\u00eancias que, quase diariamente, surgem no notici\u00e1rio sobre atos de viol\u00eancia cometidos contra mulheres.\r\nAo tornar obrigat\u00f3ria a notifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da confirma\u00e7\u00e3o, dos ind\u00edcios de viol\u00eancia contra a mulher, com encaminhamento em 24 horas para a pol\u00edcia, estar-se-\u00e3o adotando medidas que melhor instrumentalizar\u00e3o o Estado para a ado\u00e7\u00e3o de medidas protetivas a cada v\u00edtima.\r\nManifestamos, assim, o voto pela aprova\u00e7\u00e3o dos termos do Projeto de Lei de n\u00ba 2.538, de 2019, na forma do substitutivo oferecido pelo Senado Federal com refer\u00eancia ao Projeto de Lei de n\u00ba 3.837, de 2015.\r\nPela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher\r\nA iniciativa \u00e9 importante por ampliar a prote\u00e7\u00e3o das mulheres contra amea\u00e7as ou viola\u00e7\u00f5es de seus direitos ao consolidar a integra\u00e7\u00e3o entre autoridades sanit\u00e1rias e policiais. A nova determina\u00e7\u00e3o deve colaborar efetivamente para inibir os comportamentos agressivos.\r\nA proposta do novo texto de trazer o tema para o corpo da Lei n\u00ba 10.778, de 2003, que aborda a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da viol\u00eancia, faz bastante sentido, uma vez que agrega as novas condutas \u00e0 norma que disciplina a mat\u00e9ria espec\u00edfica.\r\nO novo par\u00e1grafo estabelece o prazo de 24 horas para a comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade policial. Ela deve adotar provid\u00eancias e tamb\u00e9m empregar os dados para fins estat\u00edsticos, outro aperfei\u00e7oamento importante.\r\nAssim, consideramos que a proposta foi aprimorada no processo de an\u00e1lise pelo Senado Federal. Dessa forma, manifestamos o voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.538, de 2019, do Senado Federal, na forma do substitutivo proposto com refer\u00eancia ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 3.837, de 2015.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\n\u00c0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania compete pronunciar-se exclusivamente quanto aos aspectos de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do projeto de lei em foco.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o atende aos requisitos constitucionais formais para tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o nesta Casa, e versa sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o.\r\nQuanto ao conte\u00fado, n\u00e3o identificamos nenhuma incompatibilidade entre a medida proposta no projeto e os princ\u00edpios e regras que informam o texto constitucional em vigor.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dotada de juridicidade, uma vez que inova no ordenamento jur\u00eddico, possui o atributo da generalidade e respeita os princ\u00edpios gerais do direito.\r\nPor fim, a proposi\u00e7\u00e3o apresenta boa t\u00e9cnica legislativa, nos moldes do que recomenda a Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, alterada pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nPelo exposto, conclu\u00edmos o presente voto no sentido da constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal referente ao Projeto de Lei n\u00ba 3.837, de 2015, que ora tramita como Projeto de Lei n\u00ba 2.538, de 2019.\"\r\nConclu\u00edmos o parecer, Sr. Presidente, e parabenizamos a autora do projeto.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELA SRA. DEPUTADA MARA ROCHA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, ACRE, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho aqui representando os agentes penitenci\u00e1rios do meu Estado, o Acre, e os agentes de todo o Brasil, para pedir o apoio de todos desta Casa para a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, com vota\u00e7\u00e3o prevista para a pr\u00f3xima semana nesta Casa.\r\nA proposta visa criar as pol\u00edcias penais, que ficar\u00e3o vinculadas ao \u00f3rg\u00e3o administrador do sistema penal da unidade federativa a que pertence, cabendo a elas a seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo.\r\nA PEC 372, se aprovada, vai aperfei\u00e7oar os servi\u00e7os penitenci\u00e1rios e a seguran\u00e7a p\u00fablica no combate ao crime organizado e na redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia no Brasil.\r\nEsse projeto de lei, Sr. Presidente, ir\u00e1 amparar juridicamente os agentes penitenci\u00e1rios estaduais e federais e tamb\u00e9m todos os servidores que atuam na execu\u00e7\u00e3o penal, passando para lei espec\u00edfica o estabelecimento, com limites claros, de atua\u00e7\u00e3o e responsabilidade desses servidores. \r\nEu quero ressaltar, Sr. Presidente, que a PEC 372, que trata da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal, foi aprovada por unanimidade no Senado Federal, o que indica os anseios dos entes federativos quanto a essa demanda. Quero ressaltar, ainda, que a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SENASP tamb\u00e9m j\u00e1 se manifestou, atrav\u00e9s de nota t\u00e9cnica, favor\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da PEC que cria a Pol\u00edcia Penal.\r\nSr. Presidente, muito obrigada.\r\nQueria pedir a gentileza de autorizar a veicula\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Mara Rocha. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARA ROCHA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho aqui, representando os agentes penitenci\u00e1rios do meu Estado do Acre, para pedir a todos desta Casa apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 372, de 2017, com vota\u00e7\u00e3o prevista para a pr\u00f3xima semana.\r\nA proposta visa criar as Pol\u00edcias Penais, que ficar\u00e3o vinculadas ao \u00f3rg\u00e3o administrador do sistema penal da unidade federativa a que pertencem, cabendo a elas a seguran\u00e7a dos estabelecimentos penais, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edficas de iniciativa do Poder Executivo.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o da PEC n\u00ba 372, de 2017, ir\u00e1 aperfei\u00e7oar os servi\u00e7os penitenci\u00e1rios e da seguran\u00e7a p\u00fablica no combate ao crime organizado e na redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia no Brasil.\r\nEsse projeto de lei ir\u00e1 amparar juridicamente os agentes penitenci\u00e1rios estaduais e federais, e tamb\u00e9m todos os servidores que atuam na execu\u00e7\u00e3o penal, passando para lei espec\u00edfica o estabelecimento de limites claros de atua\u00e7\u00e3o e responsabilidades desses servidores, o que resultar\u00e1 na evolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os penais que devem ser prestados, tanto para cust\u00f3dia como para a seguran\u00e7a e para o adequado atendimento e tratamento das pessoas privadas de liberdade.\r\n\u00c9 importante destacar que a PEC 372/17, que trata da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal, foi aprovada por unanimidade no Senado Federal, o que indica o anseio dos entes federativos sobre a demanda.\r\nQuero ressaltar que a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SENASP tamb\u00e9m j\u00e1 se manifestou, atrav\u00e9s de nota t\u00e9cnica, favor\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da PEC que cria a Pol\u00edcia Penal.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GRUPO ENERGISA, ACRE, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, RICARDO XAVIER, DIRETOR-GERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA, A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA, DEFENSORIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o, \u00e0 Ag\u00eancia de Energia El\u00e9trica - ANEEL e ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis a respeito dos reajustes abusivos de tarifas e da baixa qualidade dos servi\u00e7os ofertados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o acriana pela empresa de energia el\u00e9trica Energisa S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente e Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nSr. Presidente, eu subo a esta tribuna hoje para falar do abuso que a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Acre vem sofrendo por parte da empresa Energisa, que \u00e9 respons\u00e1vel pela energia el\u00e9trica no meu Estado.\r\nA popula\u00e7\u00e3o tem sido constantemente surpreendida com aumentos absurdos na tarifa de energia el\u00e9trica. Essa empresa, que comprou a ELETROACRE, na promessa de oferecer um servi\u00e7o de melhor qualidade, o que n\u00e3o aconteceu, na promessa tamb\u00e9m de baratear o pre\u00e7o da energia, o que tamb\u00e9m n\u00e3o aconteceu, aumentou a tarifa de energia el\u00e9trica. O que constatamos foi um aumento seguido de outro. A empresa Energisa, logo no in\u00edcio da sua atua\u00e7\u00e3o, ofereceu um presente de grego aos acrianos: aumento de 21% na tarifa de energia el\u00e9trica. Aumento esse, Sr. Presidente, que foi alvo de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, movida pela Defensoria P\u00fablica do Estado do Acre e pela Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.\r\nNeste m\u00eas de setembro, os consumidores do Acre foram surpreendidos mais uma vez com um aumento absurdo. Em alguns casos, Sr. Presidente, acredite, aumentos que chegam a mais de 50% nas tarifas, o que \u00e9 comprovado por meio dos boletos e das folhas de pagamento da empresa Energisa que s\u00e3o enviados para os consumidores - mais de 50%. Um absurdo!\r\nEsse fato gerou revolta na popula\u00e7\u00e3o, mais uma vez, a ponto de os Deputados convocarem o Diretor da Energisa do Acre para explicar o aumento abusivo na CPI da Energisa. O aumento virou motivo de CPI. O Diretor da Energisa afirmou aos Deputados Estaduais, durante a CPI, que o aumento se deve ao uso de ventiladores pela popula\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a furtos de energia, ou seja, uma resposta em tom de deboche e de indiferen\u00e7a com a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado.\r\nSr. Presidente, quero deixar claro que furto \u00e9 o que vem sofrendo a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Acre com a cobran\u00e7a exagerada, com o aumento absurdo na tarifa de energia el\u00e9trica por parte dessa empresa. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel e desrespeitoso com os acrianos. N\u00f3s temos no Acre uma das tarifas mais altas do Pa\u00eds, o que dificulta a vida da popula\u00e7\u00e3o, impede a atra\u00e7\u00e3o de empresas para o Estado do Acre, compromete o nosso desenvolvimento econ\u00f4mico e tamb\u00e9m a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPortanto, pe\u00e7o desta tribuna um posicionamento da ANEEL. Vou repetir: eu pe\u00e7o desta tribuna, Sr. Presidente, um posicionamento da ANEEL e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio de Minas e Energia sobre esse tema, pois a popula\u00e7\u00e3o do Acre merece respeito, merece aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pode pagar por aumentos absurdos e inexplic\u00e1veis.\r\nAs ag\u00eancias reguladoras precisam cumprir o seu papel. Por isso, mais uma vez, eu afirmo desta tribuna: n\u00f3s, acrianos, queremos um posicionamento da ANEEL sobre esse caso.\r\nSr. Presidente, quero agradecer e pedir que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigada. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARA ROCHA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna hoje para tratar do padr\u00e3o de servi\u00e7os da Energisa no Estado do Acre.\r\nO Acre tem padecido com o p\u00e9ssimo padr\u00e3o de servi\u00e7os da Energisa. Os cortes de energia s\u00e3o uma constante para a popula\u00e7\u00e3o do Estado, mas, nos \u00faltimos meses, temos sofrido com o absurdo aumento nas contas dos consumidores.\r\nNeste m\u00eas de setembro, os consumidores acreanos foram surpreendidos com um aumento de mais 50%  nas suas contas de energia. O reajuste \u00e9 ainda mais surpreendente, uma vez que uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, movida pela Defensoria P\u00fablica do Estado do Acre e Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, conseguiu a anula\u00e7\u00e3o do reajuste de 21% aprovado pela ANEEL em dezembro de 2018.\r\nE, para nossa surpresa, a imprensa do Acre divulgou ontem que j\u00e1 existe a discuss\u00e3o, dentro da empresa, para aplicar um novo aumento nos pr\u00f3ximos meses.\r\nEnquanto isso, o Diretor-Geral da Energisa no Acre, Sr. Ricardo Xavier, declarou durante participa\u00e7\u00e3o na CPI da Energia, instalada na Assembleia Legislativa do Acre, que os altos valores nas contas de energia se d\u00e3o por conta do uso de ventiladores ou por furtos de energia.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel e desrespeitoso com os acreanos. Temos  uma das tarifas mais altas do Pa\u00eds, que dificulta a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o e impede a atra\u00e7\u00e3o de novas empresas para o Acre, comprometendo nosso desenvolvimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. E a resposta que recebemos dos respons\u00e1veis pela empresa de energia, diante de aumentos indefens\u00e1veis \u00e9 o deboche e a indiferen\u00e7a.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o um posicionamento da ANEEL e do Minist\u00e9rio de Minas e Energia sobre o tema, pois a popula\u00e7\u00e3o do Acre merece respeito e aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pode pagar por aumentos desumanos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARA ROCHA (PSDB - AC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, amigos Parlamentares, venho pedir apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372, que visa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal. A aprova\u00e7\u00e3o da PEC 372 vai aperfei\u00e7oar os servi\u00e7os penitenci\u00e1rios, ajudar a seguran\u00e7a p\u00fablica e amparar juridicamente os agentes penitenci\u00e1rios estaduais e federais e tamb\u00e9m os servidores que atuam na execu\u00e7\u00e3o penal.\r\nQuero comunicar aos amigos Parlamentares que esta PEC 372, que vai ser votada hoje nesta Casa, j\u00e1 foi aprovada por unanimidade no Senado Federal e tamb\u00e9m tem o apoio da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica - SENASP.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO DO BRASIL (BB), DINHEIRO, C\u00c9DULA, TERMINAL ELETR\u00d4NICO DE AUTOATENDIMENTO, CRUZEIRO DO SUL (AC), PL\u00c1CIDO DE CASTRO (AC), MUNIC\u00cdPIO, ACRE.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Pedido \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil de reposi\u00e7\u00e3o de c\u00e9dulas em caixas eletr\u00f4nicos, nos finais de semana, nas municipalidades do Estado do Acre, especialmente nos Munic\u00edpios de Cruzeiro do Sul e Pl\u00e1cido de Castro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero aqui mencionar uma situa\u00e7\u00e3o que a popula\u00e7\u00e3o do Vale do Juru\u00e1, no Acre, em especial de Cruzeiro do Sul, e tamb\u00e9m da cidade de Pl\u00e1cido de Castro, no Vale do Acre, vem passando.\r\nO Banco do Brasil, nessas cidades que mencionei, est\u00e1 deixando a popula\u00e7\u00e3o sem dinheiro, causando preju\u00edzo aos moradores e, principalmente, aos comerciantes. O que acontece \u00e9 que o Banco abastece os caixas eletr\u00f4nicos com poucas c\u00e9dulas nas sextas-feiras. E, durante os finais de semana, nos s\u00e1bados e domingos, o cidad\u00e3o que vai sacar dinheiro nos caixas eletr\u00f4nicos n\u00e3o consegue por falta de c\u00e9dulas, ou seja, o cliente tem dinheiro na conta, mas n\u00e3o pode usar o dinheiro que tem por falha do Banco do Brasil, que n\u00e3o abastece os caixas.\r\nEu quero afirmar que estamos avaliando entrar com uma representa\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico por dano moral coletivo, mas antes vamos tentar uma conversa com a Presid\u00eancia do Banco do Brasil aqui em Bras\u00edlia, para que o Banco resolva essa situa\u00e7\u00e3o com urg\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos assistir calados a essa atitude revoltante do Banco do Brasil, que, sem raz\u00e3o aparente, priva os clientes de utilizarem o pr\u00f3prio dinheiro, causando preju\u00edzos aos consumidores e principalmente aos comerciantes do Estado do Acre.\r\nPe\u00e7o que minha manifesta\u00e7\u00e3o seja publicada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), ATUA\u00c7\u00c3O, ABUSO DE AUTORIDADE, PRODUTOR RURAL, RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES, ACRE, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Den\u00fancia de trucul\u00eancia e abuso de autoridade praticados por funcion\u00e1rios do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio, contra produtores rurais na regi\u00e3o do entorno da Reserva Extrativista Chico Mendes, no Estado do Acre. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes de busca de solu\u00e7\u00e3o para o conflito reinante na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo hoje esta tribuna para falar do sofrimento de mais de mil pequenos e m\u00e9dios produtores rurais do meu do Estado do Acre.\r\nEsses produtores, Sr. Presidente, s\u00e3o moradores do entorno da Reserva Extrativista Chico Mendes, pessoas que moram no local desde antes da cria\u00e7\u00e3o da reserva, j\u00e1 desenvolvendo a agricultura e a pecu\u00e1ria naquele espa\u00e7o. Com a cria\u00e7\u00e3o da Reserva Chico Mendes, esses produtores tiveram suas \u00e1reas incorporadas \u00e0 mesma e, depois que isso aconteceu, n\u00e3o tiveram mais paz.\r\nA incorpora\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas \u00e0 reserva trouxe um imenso transtorno, e os produtores passaram a ser perseguidos por \u00f3rg\u00e3os ambientais como, por exemplo, o ICMBio, que tem feito um verdadeiro terror nessas \u00e1reas, tratando produtores rurais como bandidos, tratando brasileiros, trabalhadores, pessoas honestas como bandidos. Segundo den\u00fancia dos pr\u00f3prios produtores, os funcion\u00e1rios do ICMBio entram nas propriedades quebrando cadeados, armados, intimidando, coagindo e humilhando os produtores acrianos. \r\nEm um encontro com um grupo, houve relatos revoltantes, relatos que chocam pela perversidade e o abuso de autoridade. H\u00e1 relatos de que funcion\u00e1rios do ICMBio colocam armas na face de produtores rurais, ateiam fogo nas resid\u00eancias, nos currais e ve\u00edculos de produtores. H\u00e1 relato de uma m\u00e3e com filho rec\u00e9m-nascido nos bra\u00e7os que foi retirada de sua resid\u00eancia e viu a sua casa sendo destru\u00edda pelo fogo em uma a\u00e7\u00e3o abusiva do ICMBio; um ato covarde, um ato inadmiss\u00edvel contra brasileiros trabalhadores, contra gente simples e indefesa. O mais triste \u00e9 que essas a\u00e7\u00f5es t\u00eam o suporte do nosso querido Ex\u00e9rcito brasileiro, infelizmente. Como se n\u00e3o bastasse o sadismo e o abuso de destruir os bens de produtores, adquiridos durante toda uma vida, aplicam multas milion\u00e1rias e impag\u00e1veis. Para se ter uma ideia da situa\u00e7\u00e3o, pequenos produtores com 80 hectares t\u00eam mais de 3 milh\u00f5es em multas.\r\nO mesmo ICMBio que age dessa forma tamb\u00e9m deu carta de anu\u00eancia para que esses produtores contra\u00edssem financiamentos para investir nessas propriedades em quest\u00e3o. Muitos, com essa carta de anu\u00eancia dada pelo ICMBIo, j\u00e1 contra\u00edram empr\u00e9stimos.\r\nNo dia 11 de outubro, ap\u00f3s receber uma notifica\u00e7\u00e3o do ICMBio, exigindo a sa\u00edda dessas \u00e1reas, a retirada de poucas cabe\u00e7as de gado, o desmonte de toda benfeitoria, em prazo de 2 dias, os produtores rurais me procuraram em grande desespero. Nesse momento, a minha assessoria jur\u00eddica aconselhou os produtores a entrarem com pedido de liminar. Com sucesso, foi suspensa a notifica\u00e7\u00e3o do ICMBio. No mesmo momento, n\u00f3s entramos em contato com o Ministro General Ramos, que nos atendeu com muita presteza e, imediatamente, nos colocou em contato com o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Na ocasi\u00e3o, comuniquei ao Ministro Ricardo Salles a grave situa\u00e7\u00e3o de conflito envolvendo atos covardes contra os produtores que s\u00f3 querem trabalhar nas suas terras para garantir a sobreviv\u00eancia de suas fam\u00edlias, pessoas que se recusam a sair de suas terras e que est\u00e3o dispostas a irem \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias.\r\nAntes que o Acre seja palco de uma trag\u00e9dia, com derramamento de sangue, fa\u00e7o, aqui, publicamente, perante os Parlamentares e o povo brasileiro, essa den\u00fancia de trucul\u00eancia e abuso de poder por parte do ICMBio contra os produtores rurais do meu Estado e aproveito para pedir o bom senso de todos os \u00f3rg\u00e3os envolvidos (Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, IBAMA, ICMBio e Ex\u00e9rcito) para a constru\u00e7\u00e3o de uma sa\u00edda pac\u00edfica para esse impasse juntamente com a bancada do meu Estado do Acre. E, como sa\u00edda mais vi\u00e1vel, para acabar de vez com esse conflito, que se arrasta h\u00e1 anos, estou apresentando uma proposta pedindo o afastamento da linha da reserva Chico Mendes baseado em casos semelhantes em outros Estados que foram solucionados com recuo na linha da reserva.\r\nPara encerrar, aproveito este momento para agradecer ao Ministro General Ramos e ao Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, que se sensibilizaram e me deram um retorno t\u00e3o logo tomaram conhecimento da grave situa\u00e7\u00e3o de conflito no meu Estado e se comprometeram a se reunir com a bancada do Acre para tratar dessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nEu agrade\u00e7o a V.Exa. a paci\u00eancia e o espa\u00e7o e pe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GLADSON CAMELI, GOVERNADOR, ACRE, EDIVAN AZEVEDO, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, DECRETO ESTADUAL, REDU\u00c7\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), FRIGOR\u00cdFICO, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Posse do m\u00e9dico veterin\u00e1rio Edivan Azevedo na Secretaria de Estado de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio do Acre. Redu\u00e7\u00e3o do ICMS incidente nas opera\u00e7\u00f5es com bovinos para abate, a chamada pauta do boi.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, amigos Parlamentares, eu quero hoje usar esta tribuna para parabenizar o Governador do meu Estado, Gladson Cameli, pela posse do novo Secret\u00e1rio de Agricultura, Dr. Edivan Azevedo, m\u00e9dico veterin\u00e1rio, produtor rural e servidor de carreira da Secretaria de Agricultura e Pecu\u00e1ria do meu Estado.\r\nEu quero parabenizar ainda o Governador por cumprir a sua promessa de campanha e atender os anseios dos produtores rurais, dos pequenos, m\u00e9dios e grandes criadores de gado do meu Estado.\r\nRecebi com muita alegria, Sr. Presidente, a edi\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 4.649, de 2019, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado de hoje, que trata da redu\u00e7\u00e3o de 80% da base de c\u00e1lculo do ICMS na opera\u00e7\u00e3o com bovinos para abate, a t\u00e3o falada pauta do boi.\r\nEssa era a not\u00edcia que os pecuaristas do Acre aguardavam com ansiedade, criadores que sofreram 20 anos com a pol\u00edtica de tributa\u00e7\u00e3o adotada pelos governos petistas, que apenas garantiam a carteliza\u00e7\u00e3o de frigor\u00edficos no Acre, que impunham um pre\u00e7o baixo para os produtores, o que n\u00e3o se refletiu em um pre\u00e7o baixo para o consumidor, deixando os criadores ref\u00e9ns de um grupo de frigor\u00edficos. Essa medida impulsionar\u00e1 a economia do Estado. Os pecuaristas conseguir\u00e3o escoar sua produ\u00e7\u00e3o, e toda a cadeia produtiva da carne vai ganhar com isso.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu quero aqui parabenizar o Governador Gladson Cameli. S\u00e3o medidas como essa que far\u00e3o o Acre reencontrar o desenvolvimento econ\u00f4mico, gerando emprego e renda para a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa medida de reduzir a pauta do boi em 80% mostra o compromisso do Governo do Acre com os nossos produtores rurais.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja veiculado no Programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECEBIMENTO, PREMIO, ACRE, GLADSON CAMELI, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Regozijo com a visita do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, general Guilherme Cals Theophilo Gaspar de Oliveira, ao Estado do Acre. Outorga ao Ministro S\u00e9rgio Moro, pelo Governador Gladson Cameli, da medalha da Ordem da Estrela do Acre. Aquisi\u00e7\u00e3o de novas viaturas policiais pelo gestor estadual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obrigada.\r\nOntem, foi um dia especial para n\u00f3s acrianos. Eu quero aqui destacar a felicidade do povo do Acre com a ilustre visita do Ministro Sergio Moro e do General Guilherme Theophilo, Secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, ao meu Estado. \r\nO Ministro Sergio Moro foi ovacionado pela popula\u00e7\u00e3o do Acre, devido ao brilhante trabalho no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, ao prender o mentor do maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, que destruiu a economia brasileira, al\u00e9m de outros envolvidos. A visita do Ministro Moro muito honrou o povo acriano, que o reconhece como um verdadeiro her\u00f3i brasileiro, como sin\u00f4nimo de justi\u00e7a e de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nComo reconhecimento ao trabalho do Ministro, Sr. Presidente, o Governador Gladson Cameli entregou ao Ministro Sergio Moro a maior honraria do Estado do Acre concedida a uma autoridade: a medalha da Ordem da Estrela do Acre. E, na presen\u00e7a do Ministro, o Governador fez a maior entrega de viaturas policiais da hist\u00f3ria da seguran\u00e7a p\u00fablica no Acre. Foram entregues 127 ve\u00edculos policiais, que ir\u00e3o ajudar no combate ao crime.\r\nQuero aqui parabenizar o Governador do Acre, Gladson Cameli, e tamb\u00e9m o Vice-Governador Major Rocha, por reconhecerem a import\u00e2ncia desse ilustre brasileiro, que muito nos orgulha e nos enche de esperan\u00e7a por um Brasil melhor.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, VIOLENCIA, NEGROS, RACISMO, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO,  CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Casa, de cartaz com imagem de ato de viol\u00eancia praticado pela Pol\u00edcia Militar contra a popula\u00e7\u00e3o negra. Solidariedade ao Deputado Coronel Tadeu diante de acusa\u00e7\u00f5es de pr\u00e1tica do crime de racismo. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de determina\u00e7\u00e3o de retirada de cartaz sobre racismo, exposto nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, amigos Parlamentares.\r\nBoa tarde, brasileiros que nos acompanham de todo o Brasil atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.\r\nOcupo esta tribuna hoje para tratar do epis\u00f3dio relacionado \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o (Re)existir no Brasil - Trajet\u00f3rias Negras Brasileiras, instalada no corredor de acesso ao Plen\u00e1rio Ulysses Guimar\u00e3es para celebrar o Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.\r\nSr. Presidente, s\u00e3o ineg\u00e1veis a import\u00e2ncia e a beleza da referida exposi\u00e7\u00e3o, que trata do papel da popula\u00e7\u00e3o negra na hist\u00f3ria do Pa\u00eds, com suas contribui\u00e7\u00f5es e conquistas para a forma\u00e7\u00e3o da nossa sociedade. Por\u00e9m, \u00e9 lament\u00e1vel que essa bela exposi\u00e7\u00e3o tenha sido maculada por conta do cartaz, objeto da pol\u00eamica, que traz uma charge de um policial militar e um corpo de um negro morto, com o titulo Genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra.\r\nA referida obra, por qualquer \u00e2ngulo que se observe, buscou generalizar toda a categoria da Pol\u00edcia Militar, tratando-a como exterminadora da popula\u00e7\u00e3o negra brasileira. Essa generaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 mais que inc\u00f4moda, \u00e9 mentirosa e merece rep\u00fadio por parte de qualquer pessoa que defenda a democracia neste Pa\u00eds. Ficou claro que a inten\u00e7\u00e3o do autor da exposi\u00e7\u00e3o com a esse cartaz foi denegrir a imagem da Policia Militar brasileira, foi tentar instigar o \u00f3dio nesta Casa, foi atingir os Deputados militares e os Deputados da bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica. Foi uma completa falta de respeito com os afrodescendentes usar um tema t\u00e3o nobre como o Dia da Consci\u00eancia Negra para atacar os seus opositores pol\u00edticos.\r\nO nosso colega Parlamentar Coronel Tadeu pode ter reagido com excesso, segundo a avalia\u00e7\u00e3o apressada dos que querem polemizar, mas resta uma pergunta: como julgar a rea\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que dedicou tantos anos ao comando da tropa militar no Estado de S\u00e3o Paulo, diante de uma generaliza\u00e7\u00e3o criminosa e mentirosa? Sr. Presidente, eu sou filha, irm\u00e3 e esposa de membros das for\u00e7as policiais do Estado do Acre. Tamb\u00e9m tenho amigos policiais militares. Eu n\u00e3o os reconhe\u00e7o naquele cartaz. Conhe\u00e7o a vida de membros das for\u00e7as policiais. Esses profissionais, em sua ampla maioria, s\u00e3o mal aparelhados e mal pagos. Muitos deles, talvez a ampla maioria, s\u00e3o negros, s\u00e3o afrodescendentes. \r\nN\u00e3o posso, portanto, me calar diante dessa afronta. N\u00e3o posso tamb\u00e9m julgar a atitude do colega Deputado Tadeu, que se sentiu atacado em sua honra, uma vez que comandou, por muitos anos, as for\u00e7as policiais do seu Estado. Eu tamb\u00e9m tive o mesmo sentimento de revolta por ser irm\u00e3 e por ser esposa de militar. Revoltei-me pelo desrespeito \u00e0 nossa Policia Militar brasileira, que \u00e9 respons\u00e1vel por manter a ordem no nosso Pa\u00eds.\r\nCabe tamb\u00e9m uma reflex\u00e3o sobre a atitude da Oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que tentou classificar a atitude do Deputado Tadeu como um crime de racismo, o que seria ris\u00edvel se n\u00e3o fosse t\u00e3o s\u00e9rio. O respeito tem que prevalecer nesta Casa. A Oposi\u00e7\u00e3o faltou com respeito \u00e0 bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica, faltou com respeito aos policiais militares que fazem parte desta Casa, faltou com respeito \u00e0 Policia Militar de todo o Brasil.\r\nO povo brasileiro acordou e percebeu o grande mal dessa Esquerda, que mais uma vez usa a sua t\u00e1tica preferida: criar o caos na sociedade semeando o \u00f3dio.\r\nEssa pr\u00e1tica \u00e9 comum. Semeiam \u00f3dio entre classes, semeiam \u00f3dio entre ra\u00e7as, semeiam \u00f3dio entre religi\u00f5es. Tudo isso \u00e9 para promover o caos social e inflamar o seu discurso vazio. Mas o povo, gra\u00e7as a Deus, j\u00e1 acordou! Essa t\u00e1tica n\u00e3o funciona mais.\r\nAcreditar na narrativa que a Esquerda tenta emplacar \u00e9 esquecer a nossa pr\u00f3pria raiz e a nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria. \u00c9 necess\u00e1rio que rememoremos a forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, miscigenada em sua ess\u00eancia.\r\nEventuais excessos cometidos por policiais representam a exce\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a regra. N\u00e3o podemos, portanto, Sr. Presidente, amigos Parlamentares, aceitar tal express\u00e3o de generaliza\u00e7\u00e3o, transformando o policial militar, profissional que serve como primeiro contato do cidad\u00e3o com a prote\u00e7\u00e3o estatal, em respons\u00e1vel por um genoc\u00eddio arquitetado para dizimar a popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil. N\u00e3o podemos traduzir como racismo o ato do nosso colega Coronel Tadeu, que, movido por uma justa indigna\u00e7\u00e3o diante da deprecia\u00e7\u00e3o de toda uma categoria profissional, se revoltou e destruiu aquela placa. \u00c9 justo entender que o cartaz foi baseado em grave preconceito contra toda uma categoria profissional que sofre com as mazelas do risco constante de morte, com a falta de contingente, com baixos sal\u00e1rios, e agora se v\u00ea taxada de genocida.\r\nA pergunta que resta \u00e9: a quem interessa desmoralizar a institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Militar? Tenho convic\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, de que s\u00f3 interessa \u00e0s fac\u00e7\u00f5es criminosas, s\u00f3 interessa a quem idolatra bandidos e corruptos, s\u00f3 interessa a quem deseja ver o Pa\u00eds se transformar em um verdadeiro caos.\r\nO epis\u00f3dio demonstra tamb\u00e9m uma falha por parte do Cerimonial desta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, que autorizou, de forma errada, a exposi\u00e7\u00e3o de um cartaz que n\u00e3o produziu nada al\u00e9m da pol\u00eamica. Essa permiss\u00e3o, ao final de tudo, s\u00f3 serviu para obscurecer a exposi\u00e7\u00e3o, linda em sua ess\u00eancia e carregada de simbolismo no resgate da import\u00e2ncia da cultura negra na constru\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira.\r\nPelo acontecido, \u00e9 percept\u00edvel o intuito do autor da exposi\u00e7\u00e3o: n\u00e3o foi homenagear os nossos irm\u00e3os negros, mas, sim, usar essa causa t\u00e3o nobre como pano de fundo para atacar a Pol\u00edcia Militar brasileira e os membros da seguran\u00e7a p\u00fablica nesta Casa. Diante de tais fatos, solicitei ao Presidente desta Casa, atrav\u00e9s de oficio, a retirada do referido cartaz, uma vez que seu contexto contribuiu para criar um v\u00e9u de preconceito em torno do papel da Pol\u00edcia Militar no Brasil. Solicitei, ainda, que o Cerimonial da C\u00e2mara dos Deputados seja mais cauteloso e cuidadoso na autoriza\u00e7\u00e3o de eventos nesta Casa, a fim de evitar pol\u00eamicas em um pa\u00eds que j\u00e1 se encontra extremamente polarizado.\r\nAntes de encerrar, quero dizer que, acima de tudo, o respeito tem que prevalecer nesta Casa.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENCONTRO EMPRESARIAL UCAYALI-ACRE (1:2020, PUCALLPA, PERU), RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, COM\u00c9RCIO EXTERIO, BRASIL, PERU.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Natureza hist\u00f3rica da realiza\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Encontro Empresarial Ucayali-Acre, destinado ao fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es comerciais entre o Brasil e o Peru.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, amigos Parlamentares. Boa tarde, Presidente Dra. Soraya Manato.\r\nEu quero compartilhar com voc\u00eas um momento hist\u00f3rico para o meu Estado do Acre: o 1\u00ba Encontro Empresarial Ucayali-Acre, que marca a consolida\u00e7\u00e3o da parceria comercial entre Brasil e Peru na nossa regi\u00e3o, entre Cruzeiro do Sul, no Vale do Juru\u00e1, e o Departamento de Ucayali, no Peru.\r\nPor muito tempo, Presidente Soraya, n\u00f3s acrianos ficamos de costas para o nosso vizinho Peru, ignorando um grande mercado consumidor para os nossos produtos do Acre, em especial os nossos produtos agropecu\u00e1rios - a nossa carne \u00e9 uma das melhores do Brasil -, os nossos produtos extrativistas e outros. O Peru \u00e9 um pa\u00eds que tem muitos produtos do nosso interesse, com pre\u00e7os atrativos, com a vantagem de estar bem pr\u00f3ximo ao nosso Estado do Acre, o que reduz os custos para os nossos consumidores.\r\nEsse encontro hist\u00f3rico, que tem como objetivo fortalecer o com\u00e9rcio entre os dois pa\u00edses, traz resultados e compromissos futuros. Entre eles, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, eu posso citar a primeira rota a\u00e9rea, prevista para os pr\u00f3ximos meses, saindo de Cruzeiro do Sul e indo at\u00e9 Pucallpa, no Peru; a constru\u00e7\u00e3o da estrada que liga o Acre a Pucallpa, com extens\u00e3o de 200 quil\u00f4metros, abrindo as portas para o mercado andino e para o mercado asi\u00e1tico atrav\u00e9s dos portos peruanos; o fortalecimento do nosso turismo e tamb\u00e9m o desenvolvimento do nosso Estado, em especial da regi\u00e3o de Cruzeiro do Sul, a nossa segunda maior cidade, no Vale do Juru\u00e1.\r\nEu quero parabenizar o Governo do Acre, que tem se empenhado em trazer alternativas para melhorar a economia do nosso Estado. Eu quero parabenizar tamb\u00e9m a comitiva acriana, composta por 70 pessoas, entre as quais estavam o Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Acre, Jos\u00e9 Adriano; o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Cruzeiro do Sul, Luiz Cunha; o Secret\u00e1rio Estadual de Produ\u00e7\u00e3o e Agroneg\u00f3cio do Acre, Edivan Azevedo; o Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia, Anderson Lima; os nossos Deputados Estaduais Luiz Gonzaga e Cadmiel Bomfim; os nossos Prefeitos Ilderlei Cordeiro, de Cruzeiro do Sul; Isaac Lima, de M\u00e2ncio Lima; Isaac Piy\u00e3ko ,de Marechal Thaumaturgo; Andr\u00e9 Maia, de Senador Guiomard; e o Vice-Prefeito de Pl\u00e1cido de Castro, Z\u00e9 Maria. Quero tamb\u00e9m parabenizar os comerciantes acrianos, que est\u00e3o animados com esse novo momento e que n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para construir essa aproxima\u00e7\u00e3o com o Peru.\r\nEnfim, quero parabenizar todos os envolvidos nesse grande encontro, que marca essa t\u00e3o sonhada integra\u00e7\u00e3o, que certamente ser\u00e1 uma alternativa e favorecer\u00e1 o desenvolvimento econ\u00f4mico do Estado do Acre. Mas quero parabenizar de forma especial, Presidente Soraya, o nosso Vice-Governador do Acre, Major Rocha, que foi o coordenador desse encontro, desse momento hist\u00f3rico. O Vice-Governador Rocha \u00e9 um grande entusiasta dessa abertura comercial entre os dois pa\u00edses e sonha, assim como todos os acrianos, com essa uni\u00e3o, que vai trazer emprego e desenvolvimento e que vai melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Acre, em especial no Vale do Juru\u00e1.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m que esteve presente nesse encontro o Embaixador do Brasil no Peru, Rodrigo de Lima Soares, que se comprometeu a levar demandas para o Itamaraty no sentido de desburocratizar a rela\u00e7\u00e3o comercial entre Brasil e Peru na nossa Regi\u00e3o Norte.\r\nPresidente Soraya Manato, pe\u00e7o carinhosamente a divulga\u00e7\u00e3o, no programa A voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, desse momento t\u00e3o especial para o meu Estado do Acre.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REGI\u00c3O NORTE, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Leni\u00eancia da ag\u00eancia reguladora diante de elevados reajustes nas tarifas de energia el\u00e9trica na Regi\u00e3o Norte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, colegas Parlamentares.\r\nSr. Presidente, venho a esta Casa pedir o apoio dos colegas para que possamos levar adiante a CPI da ANEEL. O Deputado L\u00e9o Moraes, do Podemos de Rond\u00f4nia, protocolou o pedido para instala\u00e7\u00e3o da CPI da ANEEL em dezembro de 2019, mas, at\u00e9 o momento, n\u00e3o houve progresso na sua aprecia\u00e7\u00e3o por esta Casa.\r\nEssa CPI, Sr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1ria para que n\u00f3s possamos discutir a rela\u00e7\u00e3o da ANEEL, que \u00e9 uma ag\u00eancia reguladora, com as empresas fornecedoras de energia. E aqui eu falo em especial da Energisa, que atende a Regi\u00e3o Norte.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos v\u00e1rias reuni\u00f5es na ANEEL para falar dos aumentos absurdos na tarifa de energia el\u00e9trica na Regi\u00e3o Norte e para pedir uma a\u00e7\u00e3o da ANEEL, mas, infelizmente, o que percebemos \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de cumplicidade e de protecionismo da ANEEL em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Energisa. A ANEEL age mais como uma advogada de defesa da Energisa do que propriamente como uma ag\u00eancia reguladora.\r\nHoje, o Acre foi surpreendido com a not\u00edcia de mais um reajuste na tarifa de energia el\u00e9trica; 3,42% para consumidores de alta tens\u00e3o e 2,86% para os consumidores de baixa tens\u00e3o. O mais incr\u00edvel \u00e9 que no nosso vizinho Estado de Rond\u00f4nia houve uma redu\u00e7\u00e3o de 11,29% na tarifa de energia el\u00e9trica.\r\nSegundo a Diretoria da ANEEL, a baixa na tarifa de Rond\u00f4nia foi motivada pela MP do setor el\u00e9trico, a MP 998, e pela Conta-covid, que foi um empr\u00e9stimo criado para o setor por conta da pandemia, e foi criado com o objetivo de reduzir a tarifa de energia el\u00e9trica nos Estados da Regi\u00e3o Norte.\r\nAgora, a pergunta que eu fa\u00e7o \u00e9 a seguinte, caros colegas Parlamentares: ser\u00e1 que o Acre n\u00e3o faz parte da Regi\u00e3o Norte? Algu\u00e9m tem que falar para a ANEEL que o Acre, h\u00e1 muito tempo, deixou de ser da Bol\u00edvia. O Acre \u00e9 brasileiro, sim, e faz parte da Regi\u00e3o Norte.\r\nGostaria de saber tamb\u00e9m qual o motivo de o Estado de Rond\u00f4nia ter tido uma redu\u00e7\u00e3o justa, porque \u00e9 justa, de 11,29%, e o Estado do Acre, vizinho ao Estado de Rond\u00f4nia, ter tido um aumento na tarifa de energia el\u00e9trica.\r\nEu quero pedir apoio aos amigos Parlamentares e dizer que vamos lutar pela instala\u00e7\u00e3o da CPI da ANEEL, porque n\u00f3s queremos uma energia el\u00e9trica de qualidade, um pre\u00e7o justo, e queremos uma ag\u00eancia reguladora que cumpra o seu papel; seu papel de ag\u00eancia reguladora, e n\u00e3o de advogada de defesa da Energisa.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja veiculado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ACRE, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, HOSPITAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, GLADSON CAMELI, GOVERNADOR, ASSIS BRASIL (AC), RECURSOS P\u00daBLICOS, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Mara Rocha",
        "sumario": "Pedido ao Ministro da Sa\u00fade de implanta\u00e7\u00e3o de leitos de UTI na regi\u00e3o do Alto Acre, no Estado do Acre. Neglig\u00eancia das autoridades governamentais na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos federais destinados ao Acre para o combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARA ROCHA (Bloco/PSDB - AC. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Parlamentares. Boa tarde, brasileiros que nos acompanham em cada parte deste Pa\u00eds atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara.  \r\nPresidente, nesses Breves Comunicados, eu quero fazer uma solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade. Pe\u00e7o apoio para a implanta\u00e7\u00e3o de leitos de UTI no meu Estado, na regi\u00e3o do Alto Acre. Essa regi\u00e3o, Presidente, possui mais de 90 mil pessoas e foi esquecida pelo Governo do Estado nas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 pandemia. \r\nCom tantos recursos que foram enviados pelo Governo Federal ao Estado do Acre para combater a pandemia, \u00e9 inadmiss\u00edvel o maior hospital do Alto Acre, que atende quatro Munic\u00edpios - Brasil\u00e9ia, Assis Brasil, Epitaciol\u00e2ndia, Xapuri - e ainda as pessoas que v\u00eam da Bol\u00edvia, o pa\u00eds vizinho, n\u00e3o ter sequer um \u00fanico leito de UTI. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Presidente!\r\nIsso mostra o claro descaso do Governo do Estado do Acre, o desrespeito do Governo do Acre com os moradores dessa que \u00e9 a terceira maior regi\u00e3o do Estado.\r\nForam constru\u00eddos alguns leitos de UTI em Rio Branco e em Cruzeiro do Sul que s\u00e3o, sim, importantes, mas o Governador Gladson Cameli n\u00e3o poderia ter negligenciado, ter esquecido a popula\u00e7\u00e3o do Alto Acre.\r\nOs pacientes graves, Presidente, com COVID, que residem no Alto Acre, t\u00eam que percorrer mais de 300 quil\u00f4metros, como \u00e9 o caso dos moradores de Assis Brasil, para se tratarem na Capital Rio Branco, que \u00e9 deficiente e tamb\u00e9m n\u00e3o tem leitos suficientes. Infelizmente, com essa neglig\u00eancia, muitas pessoas morreram por n\u00e3o terem acesso a um leito de UTI. \r\nA pergunta que se faz \u00e9 a seguinte: o que foi feito com tantos recursos destinados pelo Governo Federal ao Estado do Acre?\r\n O Brasil acompanhou, Presidente, todo o empenho do Governo Federal, em destinar recursos para os Estados e os Munic\u00edpios atenderem de forma digna a popula\u00e7\u00e3o brasileira, a popula\u00e7\u00e3o acriana. \r\nInfelizmente, esse dinheiro n\u00e3o foi bem aplicado. Muitos Governadores e Prefeitos foram negligentes. E essa neglig\u00eancia resultou nesse n\u00famero alarmante de mortes. \r\nEu quero refor\u00e7ar a minha solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Presidente, para a implanta\u00e7\u00e3o de leitos de UTI no Alto Acre, regi\u00e3o essa que foi desprezada, que foi esquecida pelo Governo do Acre. \r\nPe\u00e7o tamb\u00e9m, Presidente, que meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]