[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCON, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, RIO GRANDE DO SUL, ELEI\u00c7\u00d5ES, MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MOVIMENTO SOCIAL, REFORMA AGR\u00c1RIA, REFORMA, \u00c1REA URBANA, AGRICULTURA FAMILIAR, POL\u00cdTICA SOCIAL, INCLUS\u00c3O SOCIAL, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio Grande do Sul pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Linhas de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (Bloco/PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna, no in\u00edcio dos trabalhos desta nova legislatura, primeiro para agradecer os votos que eu recebi no Rio Grande do Sul. O povo ga\u00facho me fez o quinto Deputado mais votado da bancada ga\u00facha.\r\nEstou aqui com compromisso com a reforma agr\u00e1ria, para que as nossas fam\u00edlias acampadas e assentadas tenham o respeito do atual Presidente da Rep\u00fablica. Para o povo que vive na cidade e precisa de transporte, de casa, de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, faz-se necess\u00e1ria urgentemente uma reforma urbana em nossa Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m vou continuar na luta contra a retirada de direitos do nosso povo brasileiro. Serei contra a reforma da Previd\u00eancia. Por que o Governo Federal n\u00e3o cobra dos devedores, que devem 2 trilh\u00f5es de reais para a Previd\u00eancia? Por que o Governo n\u00e3o mexe na pol\u00edtica do Judici\u00e1rio, dos militares, dos pr\u00f3prios Deputados? Por que \u00e9 o trabalhador que tem que pagar a conta?\r\nEu gostaria de que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje agradecer, mais uma vez, ao povo ga\u00facho pela confian\u00e7a, pelos 122.838 votos confiados ao nosso projeto politico e \u00e0s causas e bandeiras que defendemos, para ocuparmos nosso terceiro mandato aqui na C\u00e2mara Federal, e que nos fez o quinto Parlamentar mais votado do Rio Grande do Sul.\r\nQuero aproveitar a oportunidade e refor\u00e7ar que meu mandato seguir\u00e1 em defesa dos movimentos sociais, da agricultura familiar, da reforma agr\u00e1ria e urbana, dos trabalhadores do campo e da cidade e da luta por direitos que sempre defendi e sempre defenderei.\r\nRefor\u00e7o tamb\u00e9m minha oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, que em pouqu\u00edssimo tempo j\u00e1 \u00e9 caracterizado por uma s\u00e9rie de esc\u00e2ndalos e pol\u00eamicas, al\u00e9m de deixar claro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha e, consequentemente, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que votarei contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia ventilada pelo atual Governo, que n\u00e3o mexe nos altos sal\u00e1rios, nos pol\u00edticos, no Judici\u00e1rio e nos militares. Colocar apenas os trabalhadores urbanos e rurais como vil\u00f5es da Previd\u00eancia \u00e9 n\u00e3o ter bom senso e ser desleal com a base da popula\u00e7\u00e3o brasileira mais pobre.\r\nLutaremos contra o retrocesso e o desmanche das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas nos \u00faltimos 16 anos, nas quais foram inclu\u00eddos milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras, atrav\u00e9s dos programas sociais nos Governos Lula e Dilma. \r\nNosso mandato ser\u00e1 uma trincheira de luta e resist\u00eancia na defesa dos movimentos sociais, que, ao que tudo indica, inclusive as medidas j\u00e1 previamente estabelecidas, tendem a ser perseguidos pelo Governo. N\u00e3o aceitaremos retrocessos!\r\nAgrade\u00e7o a todo o Estado do Rio Grande do Sul por esta oportunidade de defender outra vez o povo do Estado ga\u00facho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, AD\u00c3O PRETTO, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Deputado Ad\u00e3o Pretto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (Bloco/PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nH\u00e1 10 anos, a C\u00e2mara dos Deputados perdeu um grande lutador e defensor da agricultura familiar, algu\u00e9m que ajudou a organizar o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, que defendia os direitos humanos e que foi construtor da aposentadoria das mulheres do campo. Estou falando do companheiro Ad\u00e3o Preto. Tenho certeza de que, onde quer que ele esteja, a sua posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nGostaria que fosse divulgado no programa A Voz do Brasil essa homenagem a este grande brasileiro, o Deputado Federal Ad\u00e3o Preto.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vou falar sobre os 10 anos sem Ad\u00e3o Pretto.\r\nGostaria de registrar, deste plen\u00e1rio, os 10 anos da morte do ex-Deputado Ad\u00e3o Pretto, do Estado do Rio Grande do Sul, ocorrida em 5 de fevereiro de 2009. Ele foi um companheiro que lutou muito pelas causas dos trabalhadores do campo e da cidade. Deixou seu exemplo marcado na sua milit\u00e2ncia e atua\u00e7\u00e3o parlamentar. \r\nGostaria de lembrar aqui a trajet\u00f3ria pol\u00edtica de Ad\u00e3o Pretto e reiterar que Ad\u00e3o foi um dos principais defensores do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST no Congresso Nacional. Recordo-me de que, na ocasi\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do anivers\u00e1rio de 25 anos do Movimento, Ad\u00e3o Pretto afirmou que se n\u00e3o fossem as manifesta\u00e7\u00f5es dos sem-terra a evolu\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica de reforma agr\u00e1ria no Pa\u00eds seria mais lenta do que o registrado. \r\nAl\u00e9m de muita saudade, Ad\u00e3o nos deixou a responsabilidade de continuar na luta pelos oprimidos do Brasil e para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds mais igual. \r\nAd\u00e3o, estaremos aqui no parlamento, mais uma vez, honrando seu legado, defendendo direitos e os movimentos sociais contra qualquer tipo de retrocesso.\r\nAd\u00e3o Pretto, presente, presente, presente!\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PDL 8/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), REDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APRESENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 8, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, sobre a redu\u00e7\u00e3o gradativa de descontos de tarifas de energia el\u00e9trica. Preju\u00edzos causados pelo decreto presidencial aos produtores rurais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para denunciar a articula\u00e7\u00e3o do Ministro da Fazenda, Paulo Guedes, com o ex-Presidente Michel Temer.\r\nNo apagar das luzes, no dia 27 de dezembro, o Governo editou um decreto que retira o subs\u00eddio da energia el\u00e9trica, fundamental para os agricultores, sejam os m\u00e9dios, sejam os grandes. Esse subs\u00eddio \u00e9 importante para a quest\u00e3o da irriga\u00e7\u00e3o, para as empresas de saneamento, principalmente nas cidades, e tamb\u00e9m para as pequenas cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o. Em 5 anos, os agricultores v\u00e3o pagar 43% a mais pela energia el\u00e9trica.\r\nN\u00f3s apresentamos um projeto de decreto legislativo para que aprovemos nesta C\u00e2mara a revoga\u00e7\u00e3o desse decreto do ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica que atinge diretamente os nossos agricultores. Esperamos o apoio de todos os colegas.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luciano Bivar. Bloco/PSL - PE) - Obrigado, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, em 5 anos a energia el\u00e9trica no meio rural vai ter um aumento de 43%.\r\n\tEu gostaria de registrar que no \u00faltimo dia 04 de fevereiro, segunda-feira, assim que se abriu o protocolo da Mesa Diretora da C\u00e2mara, realizei a protocoliza\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 8. O PDC ora apresentado tem como objetivo sustar os efeitos do Decreto n\u00ba 9.642, de 27 de dezembro de 2018, uma vez que esse ato atinge em cheio os agricultores, que passar\u00e3o a pagar mais pela energia el\u00e9trica.\r\nNo apagar das luzes do Governo golpista de Temer, o Governo Federal editou um decreto que, no seu fundamento, cortou fontes fundamentais espec\u00edficas para \u00e1reas como irriga\u00e7\u00e3o e aquicultura, cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o rural e servi\u00e7os de saneamento. Como resultado, os agricultores - grandes, m\u00e9dios e pequenos -, em 5 anos, ter\u00e3o um aumento de 43% na conta de energia el\u00e9trica, fora os aumentos que normalmente ocorrem.\r\n\tIsso \u00e9 um absurdo! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que mais uma vez a conta recaia sobre quem produz o alimento que chega at\u00e9 a mesa de todos brasileiros e brasileiras. O custo da produ\u00e7\u00e3o no Brasil j\u00e1 est\u00e1 num patamar insustent\u00e1vel, principalmente para os pequenos e m\u00e9dios produtores.\r\nDessa forma, venho a esta tribuna para pedir o apoio dos caros Deputados e Deputadas no sentido de aprovarmos o Projeto de Decreto Legislativo n \u00ba 8, por mim protocolado, para que Decreto n\u00ba 9.642 seja sustado, e, consequentemente, os produtores rurais n\u00e3o sofram mais esta apunhalada do Governo Federal. \r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBICA, ATUA\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, TAXA, LEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EUROPA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, PREJU\u00cdZO, AGRICULTURA FAMILIAR, ANTIDUMPING.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de suspen\u00e7\u00e3o da tarifa antidumping  incidente nas importa\u00e7\u00f5es de lei da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, venho a esta tribuna porque estou preocupado com esse Governo Jair Bolsonaro. Eu sou daqueles que acha que o Governo tem que ser bom para quem precisa, mas a atitude desse Governo \u00e9 atacar os pequenos, \u00e9 atacar os nossos agricultores.\r\nA medida de liberar o leite da Europa para vir disputar com o dos nossos agricultores familiares mostra que esse Governo n\u00e3o tem compromisso com o setor prim\u00e1rio, n\u00e3o tem compromisso com quem produz. Deveria trancar o leite do Uruguai e da Argentina. Pelo contr\u00e1rio, libera o leite da Europa, que vai competir com o dos nossos agricultores.\r\nBolsonaro e sua equipe, respeitem quem produz no nosso Pa\u00eds!\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro, nesses poucos mais de 40 dias, j\u00e1 \u00e9, de nossa hist\u00f3ria, o maior Governo no que se refere a \"trapalhadas\", n\u00e3o bastassem a persegui\u00e7\u00e3o aos movimentos sociais, as contradi\u00e7\u00f5es de seus Ministros em temas que podem prejudicar a vida das pessoas e as manifesta\u00e7\u00f5es de cunho altamente fascista. O Governo anuncia e depois volta atr\u00e1s nas informa\u00e7\u00f5es, e desautoriza em p\u00fablico Ministros e integrantes do Governo, um governo cuja marca tem sido a contradi\u00e7\u00e3o.\r\nAgora anuncia, por meio do Ministro da Economia, Paulo Guedes, o fim da taxa\u00e7\u00e3o do leite oriundo da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia, o que ir\u00e1 acabar de vez com os produtores e com a cadeia do leite, j\u00e1 que naqueles pa\u00edses eles vendem o produto mais barato, pois t\u00eam muito mais subs\u00eddio para produzir, em compara\u00e7\u00e3o com os produtores do Brasil. \r\nO Governo Federal havia criado esse tributo, ainda em 2001, para equilibrar a concorr\u00eancia e incentivar o nosso produtor rural a permanecer no campo. Agora, como j\u00e1 n\u00e3o bastasse toda a crise do leite com a importa\u00e7\u00e3o da Argentina e do Uruguai - o que abaixa, cada vez mais, o pre\u00e7o do litro para o produtor nacional -, temos mais essa medida, para acabar de vez com os colonos que vivem e dependem dessa economia. Mais de 1 milh\u00e3o e 200 mil fam\u00edlias ser\u00e3o afetadas diretamente com esse retrocesso. \r\nAs trapalhadas s\u00e3o tamanhas com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, que, mesmo com a determina\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro de que o Ministro Paulo Guedes retorne com a taxa antidumping, agora n\u00e3o ser\u00e1 t\u00e3o f\u00e1cil assim, j\u00e1 que esse procedimento deve respeitar normas internacionais. Com isso, o Brasil poder\u00e1 at\u00e9 ser punido, se tomar medidas protecionistas sem justificativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ELEI\u00c7\u00d5ES, DEMISS\u00c3O, GUSTAVO BEBIANNO, EX-MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA-GERAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, CANDIDATURA, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Esc\u00e2ndalos, intrigas, desacertos e corrup\u00e7\u00e3o como marcas dos 50 dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, s\u00e3o 50 dias de desastre desse Governo Bolsonaro, que se elegeu com o slogan de que ia combater a corrup\u00e7\u00e3o. A corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 dentro do PSL e da pr\u00f3pria fam\u00edlia. Um Ministro saiu por desvio de verba na campanha. Esperamos que outro que est\u00e1 no Minist\u00e9rio do Turismo, como diz a imprensa, logo tamb\u00e9m v\u00e1 embora. O filho do Presidente Bolsonaro, Fl\u00e1vio Bolsonaro, Senador, est\u00e1 envolvido em corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 um Governo da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPara mim, as laranjas n\u00e3o ca\u00edram, mas apodreceram as ra\u00edzes do p\u00e9 de laranja, que \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, que vem com a reforma da Previd\u00eancia para sacanear o povo brasileiro.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse registrado na Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - O pedido de V.Exa. com certeza ser\u00e1 deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, no dia 19 de fevereiro de 2019, o Governo Bolsonaro completa 50 dias. S\u00e3o 50 dias de um governo desastroso, repleto de esc\u00e2ndalos, intrigas, recuo de decis\u00f5es e at\u00e9 mesmo incoer\u00eancia entre as falas de seus componentes.\r\nBolsonaro se elegeu prometendo combater a corrup\u00e7\u00e3o, prometendo moralizar o Pa\u00eds, e o que vemos? O seu partido, com diversos casos de laranjas e esquemas nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, possui uma Ministra acusada de raptar uma crian\u00e7a ind\u00edgena, e agora tem seu primeiro Ministro demitido, dando espa\u00e7o para a entrada do oitavo Ministro de carreira militar. \r\nA demiss\u00e3o de Bebianno \u00e9 uma tentativa de abafar o esc\u00e2ndalo do laranjal do PSL, como pudemos atestar quando lhe foi ofertada a embaixada de Roma, numa tentativa de usar a m\u00e1quina p\u00fablica para proteger seus aliados e fazer suas vontades.\r\nPara piorar, o ex-Ministro Bebianno foi demitido ap\u00f3s discutir publicamente com o filho de Bolsonaro, Carlos Bolsonaro. Ora, \u00e9 inacredit\u00e1vel e inconceb\u00edvel que um pa\u00eds do tamanho do Brasil passe por tal vexame, ao ponto de vermos a alta c\u00fapula do Governo sofrendo com a interfer\u00eancia dos filhos do Presidente.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, o que causou a queda do ex-Ministro Bebianno foi a divulga\u00e7\u00e3o de candidaturas laranjas do PSL. Esperamos que a Pol\u00edcia Federal, comandada por Sergio Moro, cumpra com a sua fun\u00e7\u00e3o de investigar. A demiss\u00e3o de Bebianno n\u00e3o encerra o assunto do laranjal, das gr\u00e1ficas de fachada e tantos outros absurdos que cercam este desastroso Governo em t\u00e3o pouco tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, REVIS\u00c3O, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, NOVA ZEL\u00c2NCIA, EUROPA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o da bancada petista com os efeitos das pol\u00edticas de importa\u00e7\u00e3o do Governo Federal sobre o setor produtivo de leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, externo a preocupa\u00e7\u00e3o da bancada do PT com os produtores de leite. Na semana passada, o Governo Bolsonaro e companhia limitada anunciaram que seria revista a taxa\u00e7\u00e3o do leite da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa, porque ele perdeu o prazo de renova\u00e7\u00e3o da subtaxa\u00e7\u00e3o. Nada disso foi feito. Anunciaram, anunciaram, jogaram para a imprensa, e nada foi feito de pr\u00e1tico.\r\nO Governo est\u00e1 esperando que as empresas v\u00e3o \u00e0 Europa, ao Uruguai, \u00e0 Argentina comprar leite para, depois, ele poder tomar uma posi\u00e7\u00e3o. Esperamos que o Governo defenda os nossos agricultores, fa\u00e7a alguma coisa por eles, porque ele perdeu o prazo para renovar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMPORTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EX-DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro. Incoer\u00eancia entre o posicionamento do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro e do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, sa\u00fado V.Exa. e os demais Deputados.\r\nEm primeiro lugar, venho a esta tribuna para fazer uma pergunta \u00e0 bancada do PSL.\r\nEm janeiro, o Capit\u00e3o, como Jair Bolsonaro \u00e9 chamado pelo ex-Ministro - para mim, ele \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica -, falou que era um absurdo elevar a idade m\u00ednima de aposentadoria a 65 anos para os homens e a 62 anos para as mulheres. Ele falou para a Na\u00e7\u00e3o que a reforma da Previd\u00eancia traria a idade m\u00ednima de 57 anos para as mulheres e de 62 anos para os homens. \r\nO que ele fez para a Na\u00e7\u00e3o brasileira? Mentiu, faltou com a verdade!\r\nTemos que transformar o dia 8 de mar\u00e7o no dia da luta contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nQue o Presidente da Rep\u00fablica pe\u00e7a desculpa ao povo brasileiro! \r\nO meu voto \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para expressar toda a minha indigna\u00e7\u00e3o e revolta com a proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo Bolsonaro. \r\nOs termos da reforma apresentada s\u00e3o indignantes e revoltantes, mas n\u00e3o trazem surpresa alguma, pois passamos o per\u00edodo eleitoral inteiro tentando alertar a popula\u00e7\u00e3o brasileira do quanto seria terr\u00edvel para o Brasil e para o povo brasileiro um futuro Governo Bolsonaro.\r\nA desfa\u00e7atez de Bolsonaro \u00e9 tamanha que ele, ainda no exerc\u00edcio do seu mandato de Deputado Federal, gravou um v\u00eddeo em que diz: \"Querer aprovar uma reforma com 65 anos \u00e9, no m\u00ednimo, uma falta de humanidade\". Pasmem: a reforma apresentada por ele traz exatamente a previs\u00e3o da idade m\u00ednima de 65 anos para os homens e 62 anos para as mulheres.\r\nA proposta apresentada por Bolsonaro \u00e9 uma terr\u00edvel mudan\u00e7a nas regras previdenci\u00e1rias atuais e trar\u00e1 enormes preju\u00edzos para os trabalhadores brasileiros do campo e da cidade. O que n\u00e3o surpreende \u00e9 o fato de a reforma n\u00e3o trazer qualquer mudan\u00e7a no regime previdenci\u00e1rio dos militares. \r\nCom muita luta dos Parlamentares da bancada do Partido dos Trabalhadores e de toda a sociedade civil, esse golpe aos direitos dos trabalhadores n\u00e3o ir\u00e1 para a frente. \r\n\tSrs. Deputados, Sras. Deputadas, trabalhadores e trabalhadoras do campo e da cidade, a bancada do Partido dos Trabalhadores travar\u00e1 uma luta ferrenha para que esta Casa n\u00e3o aprove essa vergonhosa proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE.\r\nPDL 8/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RETIRADA, SUBS\u00cdDIO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, \u00c1REA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Dificuldades enfrentadas pelos produtores brasileiros de leite, em face da neglig\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro na taxa\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es. Empenho na aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 8, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o da retirada do subs\u00eddio nas tarifas de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, pela gentileza.\r\nQuero fazer um discurso sobre dois assuntos que afetam os agricultores. O primeiro \u00e9 a importa\u00e7\u00e3o de leite da Europa, que o Governo Jair Bolsonaro liberou para quebrar o colono brasileiro. Jair Bolsonaro disse publicamente que ia sobretaxar o leite importado, mas at\u00e9 hoje n\u00e3o fez nada. Com isso, os grandes empres\u00e1rios importam leite e quebram o nosso agricultor.\r\nO segundo \u00e9 o projeto de decreto legislativo que eu e outros Deputados apresentamos para revogar o decreto do Executivo que retira o subs\u00eddio de 43% do pre\u00e7o da energia el\u00e9trica dos agricultores. Esperamos o bom senso do Presidente da Casa de coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, \tos \u00faltimos dias do Governo Bolsonaro n\u00e3o trouxeram boas not\u00edcias. N\u00e3o bastasse o esc\u00e2ndalo envolvendo o ex-Ministro Bebianno ou a possibilidade de envolver o Pa\u00eds numa guerra, o Governo do atual Presidente tamb\u00e9m nos mostrou mais uma vez que n\u00e3o est\u00e1 do lado do pobre, do trabalhador.\r\nBolsonaro anunciou que solucionaria o problema com leite importado, por meio de uma taxa\u00e7\u00e3o do produto, no entanto, at\u00e9 agora nenhuma medida foi tomada. A cadeia de produtores de leite est\u00e1 em crise h\u00e1 tempo. Sem apoio algum do Governo, a situa\u00e7\u00e3o tende a piorar, podendo causar o fim dos produtores de leite no Pa\u00eds.\r\nPara piorar a situa\u00e7\u00e3o, o produtor rural, que j\u00e1 n\u00e3o consegue arcar com o alto custo da produ\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 tamb\u00e9m aumento de 43% em sua conta de energia el\u00e9trica durante os pr\u00f3ximos 5 anos, medida tomada pelo Governo ileg\u00edtimo de Temer e que at\u00e9 agora o Governo Bolsonaro n\u00e3o fez nada para modificar. Por isso vamos lutar para que se vote nesta semana meu o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 8, de 2019, de minha autoria, com a finalidade de sustar essa medida cruel tomada no final do ano de 2018.\r\nAssim, caros Deputados e caras Deputadas, subo a esta tribuna para expressar minha indigna\u00e7\u00e3o e reafirmar que estarei aqui todos os dias do meu mandato lutando contra este Governo que cada vez mais deixa claro que n\u00e3o tem interesse algum em olhar para os pobres deste Pa\u00eds. \r\nChega de medidas que s\u00f3 atendem \u00e0 elite econ\u00f4mica deste Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HINO NACIONAL, RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 exig\u00eancia do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, de execu\u00e7\u00e3o e grava\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nos estabelecimentos escolares e repeti\u00e7\u00e3o, pelos alunos, do slogan  da campanha eleitoral do Presidente Jair Bolsonaro O Brasil acima de tudo, Deus acima de todos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna para dizer que sou contra o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, quando ele diz que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 para todos. N\u00f3s defendemos a educa\u00e7\u00e3o para todos, sem que os alunos sejam filmados. O Ministro poderia fazer uma filmagem para ver como est\u00e3o as crian\u00e7as na sala de aula, o que falta na sala de aula e como est\u00e3o os educadores na sala de aula.\r\nBolsonaro vinha pregando, antes de ser Presidente, a escola sem partido, agora, pelo contr\u00e1rio, ele quer escola com partido, o que desmoraliza as escolas. Que preste contas quando diz: \"O Brasil acima de tudo. Deus acima de todos\". Isso \u00e9 um desrespeito com a sociedade escolar.\r\nEste Governo n\u00e3o tem moral. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 para todos, sem presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, venho aqui expressar meu rep\u00fadio a mais um absurdo do Governo Bolsonaro, que est\u00e1 acumulando esc\u00e2ndalos em pouqu\u00edssimo tempo de governo. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, V\u00e9lez Rodrigues, pediu \u00e0s escolas que filmassem seus alunos cantando o Hino Nacional e, como se n\u00e3o bastasse, repetindo o slogan de campanha utilizado pelo Presidente no per\u00edodo eleitoral \"Brasil acima de tudo, Deus acima de todos\".\r\n\t\u00c9 importante ressaltar que o Hino Nacional n\u00e3o \u00e9 o problema, pois somos todos brasileiros e patriotas, por\u00e9m, a atitude de filmar crian\u00e7as sem autoriza\u00e7\u00e3o dos pais \u00e9 inadmiss\u00edvel, inclusive, a inclus\u00e3o da frase usada por Jair Bolsonaro na campanha ressalta a verdadeira preocupa\u00e7\u00e3o do Governo com as escolas.\r\n\tN\u00e3o eram Bolsonaro e sua base os defensores do projeto escola sem partido?! Essa proposi\u00e7\u00e3o s\u00f3 refor\u00e7a a hipocrisia de um governo que na verdade quer tirar o espa\u00e7o de toda e qualquer forma de express\u00e3o que n\u00e3o seja favor\u00e1vel aos absurdos disfar\u00e7ados de ideologia que eles propagam.\r\n\tAntes de tentar instaurar absurdos desnecess\u00e1rios como este, convido os apoiadores de tal medida a certificarem-se de que as escolas est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es e com estrutura para receber os alunos, se h\u00e1 transporte para que os alunos consigam chegar at\u00e9 a escola ou se os professores est\u00e3o sendo remunerados corretamente, diferentemente do cen\u00e1rio cruel vivenciado pelos professores ga\u00fachos ultimamente.\r\n\tN\u00e3o podemos permitir que este Governo siga apresentando este tipo de proposta e simplesmente recue quando \u00e9 confrontado. A gest\u00e3o de um pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 uma brincadeira e necessita de pessoas competentes para isso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, PRIS\u00c3O, SUSPEITO, AUTOR INTELECTUAL, MIL\u00cdCIA, FAMILIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Pris\u00e3o dos suspeitos dos assassinatos da Vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Pedro Gomes, ocorridos no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Exig\u00eancia de esclarecimento do envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro com milicianos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s tamb\u00e9m queremos saber quem matou Celso Daniel. \r\nComo Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, quero dizer que, com rela\u00e7\u00e3o ao caso da Marielle, vimos que Fl\u00e1vio Bolsonaro homenageou milicianos na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.\r\nO assessor do Fl\u00e1vio Bolsonaro \u00e9 quem recolhia o dinheiro dos assessores. O matador da Marielle morava na mesma regi\u00e3o onde mora o Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o sei se \u00e9 coincid\u00eancia, mas dizer que n\u00e3o conhece \u00e9 chover no molhado.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos da CPI das Mil\u00edcias, a CPI do Queiroz!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o pedido do Deputado Marcon, assim como o do Deputado Rodrigo Coelho, para divulga\u00e7\u00e3o dos pronunciamentos no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, afinal, quem mandou matar Marielle?\r\n\tNa manh\u00e3 de hoje, dois suspeitos de envolvimento com o assassinato de Marielle Franco e Anderson Gomes foram presos, sendo eles um policial militar reformado e um ex-policial militar. \r\n\tUm dos presos \u00e9 acusado de dirigir o carro usado na persegui\u00e7\u00e3o que resultou no assassinato, enquanto o outro, acusado de efetuar os disparos, \u00e9 morador do mesmo condom\u00ednio em que Jair Bolsonaro tem uma casa. \r\n\tEsta n\u00e3o \u00e9 a primeira coincid\u00eancia da vasta lista que liga a fam\u00edlia Bolsonaro aos milicianos do Rio de Janeiro, como, por exemplo, o envolvimento de familiares de milicianos no gabinete do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro. \r\nExigimos explica\u00e7\u00f5es. Gostar\u00edamos que todo policial militar, principalmente no Rio de Janeiro, conhecido pela baixa remunera\u00e7\u00e3o de seus policiais, tivesse condi\u00e7\u00f5es para morar em um condom\u00ednio de alto n\u00edvel, em frente \u00e0 praia, como este em que vivia Ronnie Lessa, o acusado de efetuar os disparos, temido pelos antigos colegas e conhecido por sua frieza e habilidade como atirador. \r\n\tJ\u00e1 faz 1 ano que Marielle e Anderson foram assassinados. A pris\u00e3o dos executores \u00e9 importante, apesar de tardia, mas ainda n\u00e3o se sabe quem \u00e9 o mandante deste crime de \u00f3dio, quem \u00e9 o respons\u00e1vel por esta barb\u00e1rie. \r\nN\u00e3o bastando a brutalidade cometida contra Marielle, tiveram de deixar o pa\u00eds M\u00e1rcia Tiburi e Jean Wyllis, devido \u00e0s constantes amea\u00e7as; Marcelo Freixo tamb\u00e9m estava na mira dos milicianos; e os companheiros David Miranda e Maria do Ros\u00e1rio tamb\u00e9m s\u00e3o constante alvo de tais amea\u00e7as. At\u00e9 quando o povo brasileiro ser\u00e1 ref\u00e9m desses bandidos?\r\nSeremos resist\u00eancia contra o medo e o \u00f3dio! Seremos a defesa do povo brasileiro contra os covardes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), FAVOR\u00c1VEL, EVENTO, BRAS\u00cdLIA (DF), MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em ato a favor do Programa Minha Casa, Minha Vida, realizado em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero registrar aqui a presen\u00e7a de todos os movimentos nacionais de luta pela moradia, pela reforma urbana. Eles est\u00e3o exigindo do atual Governo Federal que seja mantido o Programa Minha Casa, Minha Vida para os pobres, para as fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar aluguel, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de construir as suas casas. \r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, em todas as conversas que tiveram com o Governo, houve decep\u00e7\u00e3o total. Este Governo n\u00e3o tem compromisso com os pobres nem da cidade nem do meio rural no que diz respeito ao Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Defiro o seu pedido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3 participei de um ato em frente \u00e0 Catedral de Bras\u00edlia em defesa da moradia e dos direitos dos trabalhadores de baixa renda, que dependem dessas lutas sociais e que, j\u00e1 sabemos, n\u00e3o s\u00e3o prioridade alguma para o Governo Bolsonaro. \r\n\tO ato contou com o apoio de diversos movimentos, como a Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular (UNMP), a Central dos Movimentos Populares (CMP), a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Associa\u00e7\u00f5es de Moradores (CONAM), o Movimento de Luta nos Bairros, Vilas e Favelas (MLB), o Movimento dos Trabalhadores Desempregados (MTD), o Movimento Nacional de Luta por Moradia (MNLM) e o Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST).\r\nO ato em defesa do Programa Minha Casa, Minha Vida exige ajustes no or\u00e7amento do pr\u00f3prio MCMV e do Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural, para garantir recursos que deem continuidade a eles. Tamb\u00e9m lutamos pela retomada das obras paralisadas, conforme previsto em portaria; e lutamos pelo debate sobre o futuro dos programas de luta por moradia para fam\u00edlias de baixa renda. \r\nNo ano passado, todas as exig\u00eancias do Minist\u00e9rio das Cidades foram atendidas pelos movimentos, que al\u00e9m de toda documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, atenderam todos os requisitos dentro do prazo, mas, ainda assim, apesar de agirem de boa-f\u00e9, nenhuma contrata\u00e7\u00e3o foi autorizada. \t\r\nA participa\u00e7\u00e3o do povo deve ser reconhecida como uma ferramenta para defender as politicas publicas, uma ferramenta para garantir o direito \u00e0 moradia para fam\u00edlias desfavorecidas. \r\nEu sigo reafirmando meu compromisso em defesa do pequeno, do trabalhador, daqueles que lutam para dar dignidade \u00e0s suas fam\u00edlias. Nenhum direito a menos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MIL\u00cdCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP).\r\nVIOL\u00caNCIA, ARMAMENTO, INCENTIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o pela Casa de CPI para investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de mil\u00edcias no Pa\u00eds. Ocorr\u00eancia de massacre na Escola Estadual Professor Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio ao discurso de \u00f3dio e de incentivo \u00e0 viol\u00eancia e ao uso de armas, adotado pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o \u00f3dio que foi visto nos \u00faltimos anos nas campanhas para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica est\u00e1 esparramado no Brasil. Hoje, no Munic\u00edpio de Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo, um adolescente e um jovem entram em uma escola, come\u00e7am a atirar, matam professores, matam funcion\u00e1rios e matam alunos. At\u00e9 quando n\u00f3s vamos ver esse \u00f3dio sendo espalhado pelo Brasil?\r\nEu gostaria de ver o que os defensores das armas diriam hoje sobre essa trag\u00e9dia a que o Brasil e o mundo est\u00e3o assistindo no Munic\u00edpio de Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo. \u00c9 a nossa indigna\u00e7\u00e3o como militante dos direitos humanos, como Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos.\r\nOntem, no Rio de Janeiro, foram presos os que puxaram o gatilho da morte da Vereadora Marielle. Hoje de manh\u00e3, descobriram um quartel de armas na casa de um ex-membro da seguran\u00e7a p\u00fablica, que disse que os matadores mandaram escond\u00ea-las. Ser\u00e1 que \u00e9 uma mil\u00edcia? Ser\u00e1 que \u00e9 um ex\u00e9rcito paralelo que est\u00e1 se criando no Estado do Rio de Janeiro?\r\nPor isso, esta Casa n\u00e3o pode ficar de bra\u00e7os cruzados. \u00c9 preciso criar uma CPI para investigar essas mil\u00edcias dispersas pelo Brasil.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, venho a esta tribuna lamentar o ocorrido na Escola Estadual Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, em S\u00e3o Paulo. O massacre totalizou dez mortos, incluindo os dois atiradores, aparentemente adolescentes, que cometeram suic\u00eddio no local.\r\nQuatro funcion\u00e1rios da escola e dois adolescentes perderam suas vidas, al\u00e9m dos outros dois mortos, ainda n\u00e3o identificados como sendo estudantes ou funcion\u00e1rios, sem falar nos internados, dos quais n\u00e3o sabemos o estado de sa\u00fade.\r\nEste foi s\u00f3 mais um dos casos de viol\u00eancia que assolam o nosso Pa\u00eds. O Brasil n\u00e3o suporta mais o discurso de \u00f3dio, de incentivo \u00e0 viol\u00eancia e ao uso de armas, que infelizmente \u00e9 diariamente utilizado at\u00e9 mesmo pelo Presidente da Rep\u00fablica. Como Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, lamento profundamente esse tipo de brutalidade. Temos de lutar diariamente pelo amor, pela vida, pelo fim da barb\u00e1rie.\r\nEntristece-me saber que vidas t\u00e3o jovens foram ceifadas, principalmente em uma escola, local de aprendizado, onde os jovens deveriam estar seguros, protegidos de todo e qualquer tipo de viol\u00eancia.\r\nPor fim, deixo aqui todo meu pesar e solidariedade aos familiares de todos que perderam suas vidas em mais um ato de viol\u00eancia, o que tem se tornado rotina no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP). ATENTADO, TERRORISMO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, ARMAMENTO, ARMA DE FOGO, COMBATE, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de massacre na Escola Estadual Professor Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio \u00e0 cultura de \u00f3dio e viol\u00eancia, disseminada pela fam\u00edlia Bolsonaro e seus aliados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero dar como lido este pronunciamento e pedir a sua divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil. \r\nO \u00f3dio n\u00e3o pertence ao nosso Pa\u00eds. Esta \u00e9 a minha fala. Esse \u00f3dio que n\u00f3s temos visto nos \u00faltimos 2 anos \u00e9 o \u00f3dio constru\u00eddo por um Governo que n\u00e3o tinha plano de Governo, s\u00f3 tinha o s\u00edmbolo da arma. E os maus frutos disso n\u00f3s estamos colhendo no Brasil. Ontem vimos o exemplo da escola no Munic\u00edpio de Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo. Essas coisas n\u00e3o aconteciam em nosso Pa\u00eds. Isso s\u00f3 aconteceu porque um candidato a Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tinha plano de Governo, s\u00f3 tinha o s\u00edmbolo da arma.\r\nEu gostaria de dizer as nobres colegas que temos que partir do s\u00edmbolo da paz, da conversa, do di\u00e1logo. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos construir.\r\nEu gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. Bloco/PRB - DF) - Autorizado, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna no dia de hoje para, novamente, expressar a minha profunda tristeza e pesar com o ocorrido na Escola Estadual Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, em S\u00e3o Paulo. O massacre totalizou 10 mortos, incluindo os dois atiradores. Dentre as v\u00edtimas dessa viol\u00eancia extrema est\u00e3o 05 (cinco) estudantes, duas funcion\u00e1rias da escola, um comerciante (morto antes do massacre da escola).\r\n\tNeste momento de dor e tristeza, precisamos refletir e ter muita cautela nas nossas manifesta\u00e7\u00f5es. Tenho visto algumas absurdas declara\u00e7\u00f5es por parte dos governistas no sentido de que a popula\u00e7\u00e3o precisa estar armada para enfrentar a criminalidade, e que, se as professoras e professores estivessem armados ontem, tudo poderia ter sido evitado ou minimizado.\r\n\tEsse tipo de discurso s\u00f3 faz aumentar a viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds, e \u00e9 exatamente nesse tipo de fala que a fam\u00edlia Bolsonaro e seus aliados se especializaram. \r\n\tN\u00e3o sabemos quais foram as perturba\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas e sociais que levaram esses rapazes a cometer esta barb\u00e1rie, o que temos certeza \u00e9 que a facilita\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas s\u00f3 faz aumentar a criminalidade, somente aumenta a letalidade de uma a\u00e7\u00e3o como essas.\r\n\tSeguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 responsabilidade do Estado. Armar a popula\u00e7\u00e3o somente ir\u00e1 contribuir para o aumento desse tipo de trag\u00e9dia.\r\n\tAo concluir a minha fala, quero ressaltar aos meus colegas e minhas colegas e, principalmente, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos assiste, que o Brasil n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds onde prevalece a cultura do \u00f3dio. Chega desse discurso odioso! Temos que dar um basta na apologia do uso de armas. O amor vencer\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATENTADO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, AUTOR INTELECTUAL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, MILICIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016. Posicionamento do orador a respeito do atentado contra o ent\u00e3o candidato a Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. Pedido aos Parlamentares governistas de apoiamento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de milicianos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis a este acordo internacional que fala sobre a Previd\u00eancia l\u00e1 na Su\u00ed\u00e7a e n\u00f3s estamos debatendo esse assunto aqui tamb\u00e9m.\r\nEu quero dizer para os meninos de propaganda do Bolsonaro, que falam que querem saber quem \u00e9 que mandou esfaquear Bolsonaro, que, em primeiro lugar, a Pol\u00edcia Federal e os pr\u00f3prios m\u00e9dicos deram um laudo de que tem dist\u00farbio mental o esfaqueador. Isso \u00e9 para ele n\u00e3o abrir a boca. Isso talvez seja para ele n\u00e3o falar a verdade. Aquilo que ele fala n\u00e3o tem valor nenhum perante a lei, porque o laudo diz que ele n\u00e3o \u00e9 certo da cabe\u00e7a.\r\nMas n\u00f3s tamb\u00e9m queremos saber quem \u00e9 esse cabo eleitoral que amea\u00e7ou dar essa facada no Bolsonaro. Essa faca foi quem garantiu que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o participasse de debates, porque ele falando era uma m\u00e1quina de perder votos, porque ele n\u00e3o tinha elementos para enfrentar nenhum candidato presidenci\u00e1vel nessas elei\u00e7\u00f5es. A\u00ed ficou escondido, ficou falando pelas redes para ter a emo\u00e7\u00e3o do povo, e deu no que deu, porque esse \u00f3dio que vem surgindo no Brasil \u00e9 o \u00f3dio que foi constru\u00eddo ao longo de 2 anos sem programa, sem projeto, sem nada.\r\nE a\u00ed, os meninos de propaganda do Bolsonaro v\u00eam caminhando no audit\u00f3rio, falando que querem saber quem \u00e9 que mandou matar Bolsonaro. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos falar. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos saber. E outra, vou falar aqui para os meninos do Bolsonaro, para os meninos de propaganda do Bolsonaro: eles falam que querem saber quem \u00e9 que mandou matar Marielle. Assinem a CPI, assinem a CPI contra as mil\u00edcias! N\u00e3o sejam covardes! N\u00e3o sejam meninos de propaganda falsos! Assumam o que voc\u00eas est\u00e3o falando, n\u00e3o escapem, n\u00e3o fujam \u00e0 luta! Assinem a CPI contra as mil\u00edcias, sen\u00e3o voc\u00eas s\u00e3o falsos, sen\u00e3o voc\u00eas n\u00e3o conseguem manter nem por 5 minutos o discurso que voc\u00eas falam na tribuna! Sejam homens! Sejam pol\u00edticos, n\u00e3o sejam covardes!\r\nAssinem a CPI das Mil\u00edcias, porque n\u00f3s queremos falar neste Pa\u00eds e neste meio que n\u00f3s estamos vivendo a CPI...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Ossesio Silva. Bloco/PRB - PE) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, na semana retrasada, a minha bancada chegou aqui ao plen\u00e1rio com as laranjas podres do Bolsonaro. O Presidente que estava nesta cadeira disse que tinha que manter o Regimento Interno.\r\nSe o Regimento \u00e9 para o PT, tamb\u00e9m \u00e9 para os laranjas podres do PSL. N\u00f3s queremos que o Regimento seja mantido, Sr. Presidente. Estou falando aqui como L\u00edder da bancada do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRICULTOR, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPORTE DE ARMA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para com os agricultores. Elogio ao  Presidente Rodrigo Maia por declara\u00e7\u00e3o sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas de fogo. Dissemina\u00e7\u00e3o da cultura do \u00f3dio pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho encaminhar decreto legislativo que representa um acordo com a Rep\u00fablica Dominicana, acordo que, com certeza, ajudar\u00e1 a fechar la\u00e7os entre os brasileiros e os dominicanos.\r\nLembro \u00e0 base do Governo que, nesta rela\u00e7\u00e3o com a Europa, o Governo Federal deixou de renovar o contrato de taxa\u00e7\u00e3o do leite europeu, o que vem a prejudicar nossos agricultores. O Governo Federal, que at\u00e9 hoje n\u00e3o fez nenhum decreto para defender nossos colonos brasileiros, precisa olhar para os agricultores.\r\nN\u00e3o adianta o PSL vir aqui falar disto ou daquilo. \u00c9 preciso cobrar do Governo a defesa dos pequenos. Cobrem de Jair Bolsonaro que pare de postar v\u00eddeos pornogr\u00e1ficos nas redes sociais e fale um pouco dos trabalhadores, da nossa gente, deste povo que quer trabalhar e permanecer no meio rural. \u00c9 isso que queremos cobrar deste Governo do \u00f3dio e da maldade, Governo que n\u00e3o \u00e9 capaz de defender o povo trabalhador.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o, Sr. Presidente. Alguns podem at\u00e9 achar estranho o que vou dizer, porque sou do PT. Eu n\u00e3o votei em Rodrigo Maia para a Presid\u00eancia da Casa, mas coisas boas, coisas certas n\u00f3s temos que aplaudir. \r\nOntem Rodrigo Maia foi muito sens\u00edvel quando falou sobre o massacre em Suzano, no Estado de S\u00e3o Paulo: \"N\u00e3o venham aqui pol\u00edticos, Deputados dizerem que vamos resolver este problema liberando armas. N\u00e3o venham aqui dizer que, se os professores estivessem armados, isso resolveria o confronto. N\u00f3s temos que debater esta quest\u00e3o das armas\". \r\nComo cidad\u00e3o brasileiro e militante dos direitos humanos, quero elogiar e assinar embaixo a declara\u00e7\u00e3o que o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, fez ontem. Sinceramente, foi uma das melhores declara\u00e7\u00f5es sobre a trag\u00e9dia ocorrida em S\u00e3o Paulo. \r\nEu concordo quando ele diz que n\u00e3o \u00e9 com armas que vamos resolver o problema da seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 o Estado que tem de resolver este problema, pregando a cultura da paz, a cultura do di\u00e1logo, n\u00e3o a cultura do \u00f3dio, como tem feito o Governo Federal. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 4321/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, CRISE, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Efeitos do afastamento de m\u00e9dicos cubanos do Programa Mais M\u00e9dicos sobre as popula\u00e7\u00f5es interioranas do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, expresso nossa alegria de estar aqui. N\u00e3o temos o n\u00famero certo de Parlamentares, porque h\u00e1 um acordo de Lideran\u00e7a para que as vota\u00e7\u00f5es aconte\u00e7am no dia de hoje. \r\nN\u00f3s estamos discutindo este projeto de decreto legislativo, que trata de acordo previdenci\u00e1rio entre o Brasil e a Su\u00ed\u00e7a. Este projeto diz respeito aos trabalhadores do Brasil. Muitos brasileiros v\u00e3o para a Su\u00ed\u00e7a para trabalhar e mandam dinheiro para suas fam\u00edlias aqui no Brasil, ainda mais agora, nesta crise que enfrentamos. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria pode resolver a vida no Brasil.\r\n\u00c9 bom lembrar que nossos Presidentes Lula e Dilma fizeram com Cuba um acordo bacana como este, com o Programa Mais M\u00e9dicos. O Presidente da Rep\u00fablica trabalhava, na campanha eleitoral do ano passado, com o slogan de que iria acabar com o Programa Mais M\u00e9dicos e iria mandar de volta os m\u00e9dicos cubanos.\r\nQuero dizer ao povo brasileiro, especialmente aos ga\u00fachos, como fazem falta os cubanos no Programa Mais M\u00e9dicos! Como fazem falta os m\u00e9dicos cubanos, para atender nossos \u00edndios, nossos quilombolas, nossos agricultores, nossos pescadores, os moradores das favelas e de Munic\u00edpios como Chapada, um Munic\u00edpio pequeno, mas muito bem-estruturado, no nosso Estado do Rio Grande do Sul! O Prefeito Carlos Catto me dizia que o Munic\u00edpio de Chapada n\u00e3o tem mais os m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nQuanto tempo Jair Bolsonaro, o Presidente do \u00f3dio, vai levar para resolver o problema dos Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam m\u00e9dicos do Mais M\u00e9dicos? Por que ele for\u00e7ou o Presidente de Cuba a recolher os m\u00e9dicos? Porque em Cuba o ser humano tem valor e respeito. N\u00e3o \u00e9 como no Brasil.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos que o Governo Federal atenda aos Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam os m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos no Rio Grande do Sul. No nosso Munic\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dico, nem m\u00e9dico cubano. Eu espero que o Governo Federal atenda e reforce este programa.\r\nN\u00e3o \u00e9 porque se tratava de um programa do PT que se justifica essa persegui\u00e7\u00e3o! O programa era para atender aos pobres e aos pequenos. Portanto, \u00e9 preciso que a bancada do PSL ajude e cobre do Presidente da Rep\u00fablica a volta do Programa Mais M\u00e9dicos, pois os pobres precisam. Os pobres, que n\u00e3o t\u00eam m\u00e9dico do SUS, precisam do Programa Mais M\u00e9dicos. \r\nO Programa Mais M\u00e9dicos deu certo no nosso Pa\u00eds, mas n\u00e3o atende os mais pobres porque este \u00e9 o Governo dos ricos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PDC 431/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nCONFLITO SOCIAL",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Luta de classes  vigente no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, temos que fazer esse acordo com a Su\u00ed\u00e7a e n\u00f3s vamos votar favoravelmente.\r\nQuero dizer ainda que estamos numa luta de classes. As classes sociais s\u00e3o divididas entre os ricos, os trabalhadores, os pequenos e os pobres. E h\u00e1 uma camada na sociedade que se chama classe m\u00e9dia.\r\nSe falar de luta de classes \u00e9 ser fascista, o Deputado do Paran\u00e1 pode dizer que o Deputado Marcon \u00e9 fascista. Se defender a vida, se defender o direitos dos trabalhadores, se defender o direito de as pessoas terem escola, terem emprego, terem sa\u00fade \u00e9 ser fascista, chamem a Esquerda de fascista, chamem o Deputado Marcon de fascista. N\u00f3s estamos numa luta de classes como nunca vista no Brasil.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o juiz que joga para as classes m\u00e9dia e alta, para os ricos, para os empres\u00e1rios, para os grandes. Mas n\u00e3o h\u00e1 como tratar os diferentes igualmente! Deputado, V.Exa. tem que ir \u00e0 aula, tem que ir a uma escola de ci\u00eancia pol\u00edtica. V.Exa. quer enrolar o povo brasileiro.\r\nA luta de classe existe neste Pa\u00eds quando o Governo Bolsonaro vem para terminar com os sindicatos dos trabalhadores e com o Programa Mais M\u00e9dicos, dos quais os trabalhadores tanto precisam; quando o Governo Bolsonaro diz que vai terminar com as universidades, porque elas n\u00e3o s\u00e3o para todos, excluindo os filhos dos trabalhadores, os pobres, os \u00edndios, os negros, os sem-terra, os sem-teto.\r\nEssa \u00e9 a luta de classe. E eu nunca vi uma luta de classe t\u00e3o desigual como agora. O Judici\u00e1rio \u00e9 contra os trabalhadores; o Poder Executivo, o Bolsonaro, \u00e9 contra os trabalhadores. Muitos se elegem para esta Casa com os votos dos trabalhadores e depois viram as costas para eles. S\u00e3o demagogos! \r\nA reforma da Previd\u00eancia faz parte da luta de classe. Quem \u00e9 que vai ser atingido com a reforma da Previd\u00eancia? S\u00e3o os trabalhadores.\r\nO Lula, quando Presidente, olhava para aqueles que mais precisavam. Lula est\u00e1 preso em Curitiba, porque, sen\u00e3o, seria Presidente da Rep\u00fablica, e o povo brasileiro continuaria a comer tr\u00eas vezes por dia e a ter acesso \u00e0 universidade e \u00e0 sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PLEBISCITO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de consulta plebiscit\u00e1ria sobre a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, quer retirar da Constitui\u00e7\u00e3o ga\u00facha o direito do povo ga\u00facho de participar do plebiscito se deve ou n\u00e3o vender as empresas p\u00fablicas. E nessa quest\u00e3o est\u00e3o as nossas tr\u00eas empresas p\u00fablicas.\r\nOntem \u00e0 noite participei na Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul, com os funcion\u00e1rios da CORSAN - Companhia Riograndense de Saneamento, da CRM - Companhia Riograndense de Minera\u00e7\u00e3o, da Sulgas - Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul, de um ato muito grande que contou com a participa\u00e7\u00e3o de dois grandes Governadores do Estado, Ol\u00edvio Dutra e Tarso Genro, que n\u00e3o venderam nada.\r\nSe o Governo quer privatizar, fa\u00e7a o plebiscito e ou\u00e7a a popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha. Plebiscito j\u00e1!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e, em especial, no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, em defesa das nossas estatais ga\u00fachas, venho aqui nesta tribuna para expressar meu rep\u00fadio ao que infelizmente tem se tornado um h\u00e1bito dos \u00faltimos Governadores do Estado do Rio Grande do Sul, o descaso e a arrog\u00e2ncia para com o povo ga\u00facho. \r\nO Governador do Estado, Eduardo Leite, segue a linha de Governo que seguia Sartori, acredita que com um simples \"caneta\u00e7o\" tem poder para decidir se pode ou n\u00e3o vender empresas estatais, ignorando completamente o plebiscito obrigat\u00f3rio que consulta a popula\u00e7\u00e3o sobre o assunto antes de qualquer decis\u00e3o ser tomada.\r\nO Governador do Rio Grande do Sul deve lembrar-se de que foi eleito com os votos do povo, que n\u00e3o se pode virar as costas para este mesmo povo quando lhe conv\u00e9m e tomar decis\u00f5es como bem entender, sem se preocupar com a avalia\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o ga\u00facho. \r\nJunto dos nossos ex-Governadores, Ol\u00edvio Dutra e Tarso Genro, eu e v\u00e1rios outros Deputados e Deputadas somos defensores de que somente o povo do Rio Grande do Sul deve decidir a este respeito.\r\nQueremos um plebiscito j\u00e1! Pela defesa das estatais ga\u00fachas que garantem o desenvolvimento do nosso Estado e tamb\u00e9m pela defesa da democracia, pela defesa do direito do cidad\u00e3o de participar das escolhas que v\u00e3o definir o futuro do estado onde vivem. \r\nSartori tamb\u00e9m tentou fazer o mesmo e foi derrotado por n\u00f3s na Assembleia Legislativa, ent\u00e3o agora, com muita luta e mobiliza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos derrubar esta proposta absurda de Eduardo Leite!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A, FERROVIA, \u00c1REA URBANA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, POLITICA EXTERNA, CRITICA.\r\nHOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, PRIS\u00c3O, SUSPEITO, AUTOR INTELECTUAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Necessidade de execu\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do Programa Nacional de Seguran\u00e7a Ferrovi\u00e1ria em \u00c1reas Urbanas - PROSEFER, para atendimento \u00e0s demandas das popula\u00e7\u00f5es residentes ao longo de linhas f\u00e9rreas. Resultado desastroso da recente viagem oficial do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Mat\u00e9rias jornal\u00edsticas a respeito do envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro com os assassinos da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, inicialmente gostaria de falar sobre os moradores da beira dos trilhos de trem no Rio Grande do Sul. N\u00f3s precisamos que o Governo Federal agilize um fundo para a prote\u00e7\u00e3o desses moradores. Al\u00e9m disso, a empresa log\u00edstica precisa reformar esses trilhos, que s\u00e3o um perigo. N\u00f3s queremos que a empresa d\u00ea total seguran\u00e7a para quem mora nessas regi\u00f5es.\r\nO outro assunto diz respeito a mais uma atitude do Presidente Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos. Al\u00e9m de ele liberar o visto para os americanos entrarem no Brasil, agora negocia a importa\u00e7\u00e3o de 750 toneladas de trigo, para explorar o nosso agricultor brasileiro.\r\nSra. Presidente, V.Exa. \u00e9 de Santa Catarina. Vamos ter carne su\u00edna americana aqui no Brasil? Este Governo \u00e9 americano, n\u00e3o \u00e9 brasileiro.\r\nSolicito que os meus dois discursos sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, subo a esta tribuna para cobrar do Governo Federal uma atitude em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que vive \u00e0s margens dos trilhos de trem no Brasil. A inseguran\u00e7a que atinge os cidad\u00e3os que residem nas \u00e1reas de faixa de dom\u00ednio n\u00e3o pode prosseguir.\r\nDiversos Munic\u00edpios do Rio Grande do Sul convivem com esse problema. Dentre eles temos os Munic\u00edpios de Cruz Alta, Iju\u00ed, Passo Fundo, Carazinho, Santa Maria, J\u00falio de Castilhos, Tupanciret\u00e3, Santa B\u00e1rbara do Sul e outros, que possuem linhas f\u00e9rreas que passam por dentro do Munic\u00edpio, ou seja, \u00e9 completamente invi\u00e1vel que ruas e acessos sejam comprometidos.\r\nSomente no Munic\u00edpio de Cruz Alta, a a\u00e7\u00e3o da empresa Rumo Log\u00edstica afetar\u00e1 2 mil im\u00f3veis e 10 mil pessoas, sem falar no preju\u00edzo estimado em mais de 1 bilh\u00e3o que seria causado.\r\nO Governo do ex-Presidente Lula lan\u00e7ou o PROSEFER - Programa Nacional de Seguran\u00e7a Ferrovi\u00e1ria em \u00c1reas Urbanas. E \u00e9 exatamente esse programa que o Governo Bolsonaro precisa executar para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 correndo o risco de perder a sua moradia, pois as empresas que possuem a concess\u00e3o est\u00e3o requerendo judicialmente a reintegra\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de dom\u00ednio, 15 metros dos trilhos, com a consequente demoli\u00e7\u00e3o das casas.\r\nAs condi\u00e7\u00f5es das linhas f\u00e9rreas mostram que as empresas n\u00e3o est\u00e3o sequer cumprindo o contrato, nem mesmo conservando as linhas. Ent\u00e3o, por que querem tanto esse espa\u00e7o ao custo de prejudicar tantas fam\u00edlias? Seria muito mais barato a constru\u00e7\u00e3o de um muro em torno dos trilhos do trem, ou at\u00e9 mesmo mover as linhas f\u00e9rreas para fora dos limites da cidade.\r\nN\u00e3o podemos permitir que a gan\u00e2ncia tire fam\u00edlias de seus lares de forma t\u00e3o mesquinha. O povo vem em primeiro lugar!\r\nSra. Presidente, Sras e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, venho lamentar a vergonha a que nosso Pa\u00eds foi exposto nos EUA, gra\u00e7as ao nosso Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. A chamada Bolsonaro envergonha o Brasil ficou entre os assuntos mais comentados ontem em uma rede social, o Twitter.\r\nN\u00e3o bastando o absurdo de ver o Presidente da Rep\u00fablica refor\u00e7ando o complexo de vira-lata de muitos brasileiros ao demonstrar total submiss\u00e3o, como, por exemplo, a autoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o rec\u00edproca para os estadunidenses adentrarem ao Brasil sem visto, ferindo a soberania do Pa\u00eds, os problemas dessa viagem n\u00e3o param por a\u00ed.\r\nComo se manchar a imagem da Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse o bastante, o resultado dessa viagem tornou-se ainda mais desastroso quando o Presidente Bolsonaro divulgou que o Brasil implementar\u00e1 uma cota tarif\u00e1ria, permitindo a importa\u00e7\u00e3o de 750 mil toneladas de trigo americano por ano, sem taxa alguma.\r\nAl\u00e9m disso, Bolsonaro pretende abrir o mercado brasileiro para entrada de carne su\u00edna americana, acabando com o produtor brasileiro. Em vez de oferecer o produto brasileiro para o exterior, o desgoverno est\u00e1 acabando com o mercado brasileiro.\r\nMesmo entrevistado por um canal de TV conhecido por seu cunho de direita e sem cr\u00edtica alguma ao Governo Trump, FOX News, Bolsonaro n\u00e3o conseguiu escapar das mat\u00e9rias apontando as liga\u00e7\u00f5es tidas como \"coincid\u00eancias\" entre sua fam\u00edlia e os assassinos da Vereadora Marielle Franco.\r\nPara fechar com chave de ouro, Bolsonaro aproveitou para insultar os brasileiros que vivem nos EUA, mesmo grande parte destes sendo seus eleitores.\r\nNo final, tudo que Bolsonaro conseguiu foi desmoralizar o Pa\u00eds internacionalmente. Onde est\u00e1 todo aquele orgulho e patriotismo que o Presidente vendeu em sua campanha? Onde est\u00e1 o Brasil acima de tudo?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOVA SANTA RITA (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do 27\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Nova Santa Rita, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar aqui o anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o do nosso Munic\u00edpio de Nova Santa Rita, na regi\u00e3o de Porto Alegre. Quero parabenizar toda a comiss\u00e3o que trabalhou pela sua emancipa\u00e7\u00e3o, os gestores e a nossa Prefeita Margarete, que est\u00e1 fazendo uma grande gest\u00e3o no Munic\u00edpio, investindo na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na infraestrutura. O Munic\u00edpio est\u00e1 comemorando 27 anos. \u00c9 um Munic\u00edpio novo, pujante e o Munic\u00edpio do Estado do Rio Grande do Sul que mais aumentou a arrecada\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Quero parabenizar todo o nosso povo de Nova Santa Rita.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, CR\u00cdTICA.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SETOR PRIM\u00c1RIO, POL\u00cdTICA EXTERNA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, IMPORTA\u00c7\u00c3O, TRIGO, CARNE SU\u00cdNA, A\u00c7\u00daCAR, ETANOL, LEITE, EXTIN\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CHINA, CARNE DE FRANGO, BANCADA PARLAMENTAR, AGRONEG\u00d3CIO, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, ASSENTADO, ASSENTAMENTO RURAL, REFORMA AGR\u00c1RIA, AGRICULTURA FAMILIAR.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, AGRONEG\u00d3CIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 proposta de reforma de previd\u00eancia dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras. Queda da popularidade do Presidente Jair Bolsonaro. Ado\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal de medidas prejudiciais ao agroneg\u00f3cio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, falo aqui em nome da bancada do PT. Em primeiro lugar, quero dizer que chegou a esta Casa o projeto da previd\u00eancia dos militares, que, na nossa opini\u00e3o, n\u00e3o muda nada. A mudan\u00e7a \u00e9 de seis por meia d\u00fazia, mas o Presidente veio aqui hoje para tentar enganar esta Casa e o povo brasileiro.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que o povo brasileiro est\u00e1 percebendo a queda morro abaixo da popularidade do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPor fim, sem ideologia, vou falar em defesa dos assentados da reforma agr\u00e1ria e da agricultura familiar. Pe\u00e7o licen\u00e7a aos propriet\u00e1rios rurais do agroneg\u00f3cio - j\u00e1 que os Deputados Federais que est\u00e3o aqui t\u00eam vergonha de defender o seu setor, eu vou defender o meu.\r\nJair Bolsonaro est\u00e1 fazendo mal - \u00e9 uma trag\u00e9dia - para quem produz no setor prim\u00e1rio. Quer colocar leite da Europa aqui no Brasil, tirar o subs\u00eddio da energia el\u00e9trica, entregar a base de Alc\u00e2ntara para os americanos, brigar com a China para n\u00e3o comprar mais soja do Brasil e brigar com os pa\u00edses \u00e1rabes, que j\u00e1 est\u00e3o boicotando a compra de frango do Pa\u00eds.\r\nSe n\u00e3o bastasse s\u00f3 isso, agora houve a viagem aos Estados Unidos, onde o Presidente da Rep\u00fablica se ajoelhou para beijar os p\u00e9s de Trump, abriu as portas do Brasil para que os Estados Unidos venham aqui vender trigo, carne de su\u00ednos, a\u00e7\u00facar e etanol. Cad\u00ea a bancada do agroneg\u00f3cio, a maior patrocinadora do descaso deste Governo Federal?\r\nAlguns meninos de recados, radialistas do Bolsonaro, falam de esquerda, falam de direita. Pois falem como quiserem, mas defendam o emprego, defendam o setor prim\u00e1rio. O agroneg\u00f3cio financiou a campanha de Jair Bolsonaro e agora est\u00e3o financiando este caos no Brasil.\r\nNo tempo de Lula, quando ele viajava para outros pa\u00edses, ele ia com os empres\u00e1rios brasileiros vender nossa mat\u00e9ria-prima, vender nossas mercadorias. Foi isso que Lula fez com a China, foi isso que Lula fez com os pa\u00edses da \u00c1sia, da \u00c1frica, da Europa e tamb\u00e9m da Am\u00e9rica Latina. Lula resgatou o setor prim\u00e1rio do Brasil, seja o agroneg\u00f3cio, seja a agricultura familiar, seja a reforma agr\u00e1ria, seja qual for.\r\nJ\u00e1 este Governo est\u00e1 enterrando o setor prim\u00e1rio do Pa\u00eds. Voc\u00eas do agroneg\u00f3cio, que financiaram a campanha, levantem-se: voc\u00eas t\u00eam minha solidariedade, porque agora est\u00e3o passando vergonha. Minha solidariedade aos representantes do agroneg\u00f3cio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, GOVERNO, POL\u00cdTICA EXTERNA, VIAGEM OFICIAL, ESTADOS UNIDOS, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, INSTITUTO DE PESQUISA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.\r\nMARCON, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DIREITOS DAS MINORIAS, TRABALHADOR, POBRE, MULHER, MOVIMENTO LGBT, DEFESA.\r\nMICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Desmoraliza\u00e7\u00e3o do Brasil pelo Presidente Jair Bolsonaro, por ocasi\u00e3o de sua visita oficial aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Queda dos \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Benedita da Silva, eu quero dar como lidos dois discursos. O primeiro \u00e9 sobre a desaprova\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, que est\u00e1 caindo em queda livre. Isso mostra a impopularidade do Presidente, a desconfian\u00e7a que o povo brasileiro tem e a pol\u00edtica de ataque \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Uma \u00e9 a quest\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, a outra \u00e9 o ataque aos negros, aos \u00edndios aos quilombolas, \u00e0 reforma agr\u00e1rias e \u00e0s mulheres. Esses para mim s\u00e3o pontos fundamentais.\r\nO outro \u00e9 sobre a pris\u00e3o do golpista Michel Temer, do PMDB. Pelas minhas contas, ele deveria ter sido preso ainda quando era Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o foi preso porque era Presidente, mas, pelas comprova\u00e7\u00f5es e provas, por tudo isso, deveria ter sido preso dia 2 de janeiro. Demorou!\r\nO que mais me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que o PMDB est\u00e1 escondido e envergonhado, porque sabe que n\u00e3o para por a\u00ed. Isso que me chama a aten\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m defende o ex-Presidente da Rep\u00fablica golpista Michel Temer, do PMDB.\r\nGostaria que os dois discursos fossem divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, hoje, dia 21 de mar\u00e7o, \u00e9 anivers\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\r\nGostaria de \"parabenizar\" o Presidente n\u00e3o s\u00f3 por desmoralizar o Pa\u00eds nos EUA, como tamb\u00e9m pela queda de aprova\u00e7\u00e3o no IBOPE.\r\nPara chegar a um n\u00edvel de aprova\u00e7\u00e3o t\u00e3o baixo quanto o de Bolsonaro, Collor precisou de 9 meses, 9 meses confiscando dinheiro do povo. O Presidente Bolsonaro conseguiu a fa\u00e7anha de atingir estes n\u00fameros em apenas 3 meses.\r\nDesde sua posse, a aprova\u00e7\u00e3o de Bolsonaro caiu mais de 20 pontos percentuais entre a popula\u00e7\u00e3o das periferias, entre aqueles que completaram apenas o ensino fundamental e entre os brasileiros de 45 a 54 anos. Basicamente, apenas os ricos, brancos e alguns religiosos de vis\u00e3o deturpada sustentam a aprova\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 este o resultado quando se governa para poucos, sem lutar pelos direitos de minorias, sem lutar pelos trabalhadores ou pelos pobres, pelos direitos da mulher e da popula\u00e7\u00e3o LGBT.\r\nApesar do catastr\u00f3fico Governo Federal elitista e entreguista, eu me comprometo, como representante do povo, a lutar em defesa daqueles esquecidos pelo Governo Federal, em defesa dos trabalhadores, das mulheres, dos pobres e dos LGBT.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, hoje, dia 21 de mar\u00e7o, o golpista chamado Michel Temer foi preso pela Pol\u00edcia Federal.\r\nEsta pris\u00e3o \u00e9 tardia, uma vez que todos j\u00e1 sabiam da exist\u00eancia de grava\u00e7\u00f5es comprometedoras envolvendo Temer. Ap\u00f3s a pris\u00e3o do ex-Presidente ileg\u00edtimo, eu pergunto: Onde est\u00e1 o MDB que n\u00e3o se pronunciou ainda sobre o ocorrido? Michel Temer provavelmente sabe de muito, e certamente tem gente com medo de sua dela\u00e7\u00e3o.\r\nApesar de justa, a pris\u00e3o de Michel Temer n\u00e3o \u00e9 motivo para comemora\u00e7\u00f5es. Temer j\u00e1 cumpriu seu papel no golpe contra a Presidenta Dilma e fez sua parte para colaborar com o entreguismo bolsonarista. Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos nos esquecer de que o partido do atual Presidente Bolsonaro e sua base aliada foram os maiores sustentadores do Governo Temer e seus retrocessos.\r\nExigimos maiores esclarecimentos e principalmente uma explica\u00e7\u00e3o do porqu\u00ea de esta pris\u00e3o n\u00e3o ter ocorrido antes. Espero tamb\u00e9m que a pris\u00e3o de Michel Temer n\u00e3o esteja sendo usada como cortina de fuma\u00e7a para esconder o p\u00e9ssimo Governo de Jair Bolsonaro, j\u00e1 que atestamos ontem a queda de 15 pontos de sua aprova\u00e7\u00e3o em pouqu\u00edssimos dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, MICHEL TEMER, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Protesto contra a manuten\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva na pris\u00e3o e a soltura do ex-Presidente Michel Temer, n\u00e3o obstante o seu envolvimento na pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna falar sobre o ex-Presidente Michel Temer, que foi preso semana passada, mas j\u00e1 foi liberado. A Justi\u00e7a interpreta de duas maneiras a lei e a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Michel Temer tem nas suas contas bloqueadas 63 milh\u00f5es de reais. Pergunto aqui a qualquer pol\u00edtico da C\u00e2mara Federal quem na vida p\u00fablica consegue juntar todo esse dinheiro. \r\nMichel Temer foi solto, mas o Presidente Lula, que, por uma cal\u00fania foi condenado na segunda inst\u00e2ncia e tamb\u00e9m est\u00e1 preso ilegalmente, at\u00e9 hoje n\u00e3o foi solto. Aqui fica o nosso rep\u00fadio contra essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna relatar o que vem ocorrendo em nosso Pa\u00eds. Existem hoje dois pesos e duas medidas no Brasil. Assim o Poder Judici\u00e1rio tem atuado. Soltou Temer, apesar de ter uma serie de casos de corrup\u00e7\u00e3o nas costas e existirem grava\u00e7\u00f5es com Joesley, do Grupo JBS, em que, claramente, ele atuava para obstruir apura\u00e7\u00f5es de crimes, inclusive corroborando com o sil\u00eancio de Eduardo Cunha, um escracho perante a opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nDiante disso, \u00e9 dif\u00edcil conceber o tratamento dado a Lula, de quem nunca foram descobertas contas no exterior ou laranjas que movimentassem cifras e valores em seu nome. Tudo o que Lula sempre teve foi declarado em seu Imposto de Renda. Vasculharam sua vida e a de seus familiares nos \u00faltimos 40 anos e nada encontraram. Mas Lula est\u00e1 preso apenas por conta da dela\u00e7\u00e3o de L\u00e9o Pinheiro, um r\u00e9u confesso que, em troca de benef\u00edcios, incriminou Lula sem provas. \r\nTemer teve R$63 milh\u00f5es bloqueados em suas contas. Isso mesmo, R$63 milh\u00f5es! Como algu\u00e9m com atividade apenas no meio pol\u00edtico consegue ter valores com essa monta em suas contas?\r\nInfelizmente, no Brasil, prevalece \"a Justi\u00e7a fazendo injusti\u00e7a\". \u00c9 dif\u00edcil conceber que algu\u00e9m que tem provas reais contra si esteja solto, enquanto algu\u00e9m que nada tem contra si al\u00e9m de uma \"dela\u00e7\u00e3o\" esteja trancafiado e impedido at\u00e9 mesmo de participar do vel\u00f3rio de seu irm\u00e3o. E s\u00f3 n\u00e3o foi proibido de ir ao do neto porque a vergonha para o Poder Judici\u00e1rio seria demasiada.\r\nEstamos ref\u00e9ns de uma \"ditadura da toga\". Basta contrariar os interesses de setores do Judici\u00e1rio que eles se voltam contra voc\u00ea como inimigos. \r\nAinda temos esperan\u00e7a de que juristas l\u00facidos identifiquem essa situa\u00e7\u00e3o, caiam na real quanto ao que est\u00e1 ocorrendo e fa\u00e7am justi\u00e7a pelo menos uma vez.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do 10\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida, pelo Governo do PT. Protesto contra os baixos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao programa pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nEu quero anunciar aqui que o Programa Minha Casa, Minha Vida completa 10 anos. Esse programa deu a 4 milh\u00f5es de fam\u00edlias a oportunidade de ter um lugar para morar, um endere\u00e7o, uma cobertura. Al\u00e9m disso, o programa gerou emprego e movimentou a economia.\r\nNeste ano, o programa vai ter apenas 4 bilh\u00f5es de reais para fazer casas para os trabalhadores que n\u00e3o t\u00eam renda ou t\u00eam baixa renda. O Lula e a Dilma foram pais e padrinhos desse programa, no qual colocaram em torno de 40 bilh\u00f5es a 50 bilh\u00f5es de reais por ano. Agora, o programa ter\u00e1 menos de 10% disso. \r\nEssa \u00e9 a luta do Movimento Nacional de Luta pela Moradia, \u00e9 a luta do PT, \u00e9 a luta daqueles que querem ver o povo ter uma casa.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV, criado pelo ex-Presidente Lula em 2009, completou 10 anos nesta segunda-feira, dia 25, com 5,5 milh\u00f5es de unidades contratadas, das quais 4 milh\u00f5es j\u00e1 foram entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nApesar de ser considerado revolucion\u00e1rio para o setor habitacional brasileiro, o programa vem sofrendo cortes nos investimentos, o que j\u00e1 preocupa  a constru\u00e7\u00e3o civil. Os maiores cortes no PMCMV ocorreram justamente na Faixa 1, que tem os im\u00f3veis 100% subsidiados pelo Governo Federal e atende fam\u00edlias com renda de at\u00e9 R$ 1,8 mil.\r\nDe maio de 2009 a dezembro de 2018, o PMCMV viabilizou a constru\u00e7\u00e3o de 5.567.032 habita\u00e7\u00f5es, com investimentos de R$ 463,7 bilh\u00f5es, ou seja, uma m\u00e9dia anual de R$ 43 bilh\u00f5es. Em 2017, contudo, com a aprova\u00e7\u00e3o da chamada PEC do Teto de Gastos (EC 95/16) - aprovada por Temer ap\u00f3s o golpe no Governo Dilma -, que congela investimentos em \u00e1reas sociais por 20 anos, esse \u00edndice ficou abaixo de 21% para 2018.\r\nPara 2019, o programa tem o seu menor or\u00e7amento desde a sua cria\u00e7\u00e3o e contar\u00e1 com apenas R$ 4,4 bilh\u00f5es. Os cortes tamb\u00e9m foram registrados nas faixas que atendem fam\u00edlias com rendas mais altas.\r\nO Senador Paulo Paim (PT-RS) \u00e9 o Relator da Sugest\u00e3o n\u00ba 31, de 2018, que prop\u00f5e a revoga\u00e7\u00e3o da emenda constitucional que institui o corte nos investimentos. A medida busca atenuar os cortes originados pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congelou investimentos p\u00fablicos.\r\nDessa estagna\u00e7\u00e3o decorre o p\u00edfio desempenho da economia brasileira nos \u00faltimos 2 anos e a manuten\u00e7\u00e3o do desemprego em patamares bastante elevados. A manuten\u00e7\u00e3o desse congelamento promover\u00e1 efeitos catastr\u00f3ficos em todos os indicadores sociais do Pa\u00eds. Por essa raz\u00e3o, urge revogar a EC 95/16.\r\nO Programa Minha Casa, Minha Vida \u00e9 considerado essencial para o setor da constru\u00e7\u00e3o civil. A aus\u00eancia de propostas de Bolsonaro j\u00e1 preocupa o setor. Segundo uma pesquisa da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Incorporadoras Imobili\u00e1rias - ABRAINC e da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV, em 2017 o Brasil registrou um d\u00e9ficit habitacional de 7,8 milh\u00f5es de domic\u00edlios.\r\nO PMCMV foi e continua sendo fundamental para o combate ao d\u00e9ficit habitacional e, particularmente, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nO PMCMV \u00e9 visto como um grande gerador de empregos. De acordo com dados da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC, para a realiza\u00e7\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es, do in\u00edcio do programa at\u00e9 dezembro de 2018, essas obras empregaram diretamente 3,5 milh\u00f5es de trabalhadores, o equivalente a 390 mil postos de trabalho ao ano, em m\u00e9dia. No per\u00edodo, os tributos diretos gerados somaram quase R$ 51 bilh\u00f5es. \r\nEsperamos que o atual Governo n\u00e3o vire as costas para um programa inclusivo e fundamental para o crescimento do nosso pa\u00eds, como o PMCMV.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 7/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), REDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do projeto de decreto legislativo sobre a susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 9.642, de 2018, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a retirada de subs\u00eddios governamentais de tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, v\u00e1rios Deputados desta Casa t\u00eam projetos de decreto legislativo para suspender decreto do Presidente da Rep\u00fablica do dia 27 de dezembro do ano passado que retirou o subs\u00eddio da energia el\u00e9trica para o meio rural e para as empresas de saneamento. E 43% dos recursos decorrentes do fim desse subs\u00eddio v\u00e3o para as concession\u00e1rias.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos que a Mesa e a Presid\u00eancia colocassem em aprecia\u00e7\u00e3o esse projeto de decreto legislativo, que atende v\u00e1rios Deputados desta Casa. Eu, inclusive, sou proponente de uma proposta como essa.\r\nEnt\u00e3o, estamos pedindo ao Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, TRABALHADOR RURAL, MOVIMENTO DOS ATINGIDOS POR BARRAGENS (MAB), PARA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Assassinato da coordenadora do Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, Dilma Ferreira Silva; do seu esposo Claudionor Costa Silva e do trabalhador rural assentado, Hilton Lopes, a mando do fazendeiro Fernando Ferreira Rosa Filho, no Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Quero saudar V.Exa., as Deputadas e os Deputados.\r\nMais um crime de \u00f3dio no nosso Pa\u00eds. At\u00e9 quando o Brasil vai assistir a este \u00f3dio constru\u00eddo contra os pobres, contra os movimentos, contra os trabalhadores? Desta vez, a lideran\u00e7a do Movimento dos Atingidos pelas Barragens no Estado do Par\u00e1, o Claudionor e o Hilton, e a nossa lideran\u00e7a estadual, a Dilma Ferreira da Silva foram mortos brutalmente por um fazendeiro no Estado do Par\u00e1.\r\nO Governo do Estado do Par\u00e1 acionou a Pol\u00edcia Civil, que j\u00e1 prendeu quem mandou matar a lideran\u00e7a do MAB. \r\nChega de \u00f3dio! Chega de persegui\u00e7\u00e3o! N\u00f3s precisamos voltar \u00e0 cultura da paz na nossa Na\u00e7\u00e3o, na nossa P\u00e1tria querida.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, venho a esta tribuna para lamentar o falecimento da companheira Dilma Ferreira Silva, coordenadora no Par\u00e1 do MAB, o Movimento dos Atingidos por Barragens. Tamb\u00e9m foram covardemente assassinados Claudionor Costa Silva, marido de Dilma, e Hilton Lopes, amigo do casal.\r\nO mandante do assassinato foi identificado como o fazendeiro Fernando Ferreira Rosa Filho.\r\nOs companheiros foram amorda\u00e7ados e mortos brutalmente, foram executados por esse coronelismo que assola algumas regi\u00f5es do Pa\u00eds. \r\nEste caso \u00e9 s\u00f3 mais um dos muitos crimes de \u00f3dio contra minorias, contra aqueles que lutam pelas causas sociais. N\u00e3o \u00e9 muito diferente do que fizeram com a Vereadora Marielle Franco, do Rio de Janeiro, ou com Dorothy Stang, morta a tiros a mando de um fazendeiro no Par\u00e1, mulheres mortas por n\u00e3o se calarem diante de injusti\u00e7as contra a classe mais pobre. \t\r\nA voz do povo, da luta por justi\u00e7a social e da luta contra a impunidade n\u00e3o ir\u00e1 se calar, n\u00e3o importa o quanto ameacem ou o quanto queiram nos silenciar. Dilma, Claudionor e Hilton viver\u00e3o eternamente como s\u00edmbolos de coragem e de luta.\r\nChega de \u00f3dio! Chega de um Brasil sangrento! O que n\u00f3s queremos \u00e9 um pa\u00eds de amor, uma cultura de paz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, MO\u00c7AMBIQUE, CICLONE, DESASTRE AMBIENTAL, BRASIL, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA, FAM\u00cdLIA DESABRIGADA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, MISS\u00c3O DIPLOM\u00c1TICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDONALD TRUMP, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, POL\u00cdTICA EXTERNA, NICOL\u00c1S MADURO, VENEZUELA, PETR\u00d3LEO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Urgente necessidade de ajuda humanit\u00e1ria ao povo de Mo\u00e7ambique, na \u00c1frica, diante do desastre provocado pelo Ciclone Idai.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nEu quero aqui prestar a nossa solidariedade ao povo de Mo\u00e7ambique. Entendo que o povo brasileiro precisa dar uma ajuda humanit\u00e1ria \u00e0quele povo. Quase 3 milh\u00f5es de seres humanos foram atingidos pelo ciclone que aconteceu l\u00e1 e quase 500 pessoas j\u00e1 foram encontradas mortas. A pobreza \u00e9 muito grande. E o povo de Mo\u00e7ambique fala a nossa l\u00edngua. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o que o povo brasileiro fa\u00e7a campanhas humanit\u00e1rias. A C\u00e1ritas Brasileira tem uma conta aberta para quem quiser depositar recurso financeiro para enviar \u00e0quele pa\u00eds.\r\nEu gostaria que o meu discurso de solidariedade ao povo de Mo\u00e7ambique fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em Mo\u00e7ambique, a ajuda humanit\u00e1ria \u00e9 necess\u00e1ria e urgente. Milhares de pessoas morreram e centenas de milhares est\u00e3o desabrigadas no sudeste da \u00c1frica, ap\u00f3s a passagem do ciclone Idai. O fen\u00f4meno foi devastador e atingiu mais de 2,8 milh\u00f5es de pessoas na \u00faltima semana. Todos os esfor\u00e7os humanit\u00e1rios s\u00e3o necess\u00e1rios agora para evitar que doen\u00e7as se alastrem. O ciclone j\u00e1 deixou 417 mortos, 1.528 feridos e 89 mil pessoas salvas e recolhidas nos centros de acolhimento.\r\nA cidade de Beira, com cerca de 700 mil habitantes, foi destru\u00edda em 90%. \u00c9 a quarta maior cidade do pa\u00eds. Povoados ao redor sumiram e ainda est\u00e3o totalmente submersos devido \u00e0 cheia dos rios que cortam a regi\u00e3o. As pessoas est\u00e3o assentadas sem condi\u00e7\u00f5es ideais. Agora, os esfor\u00e7os s\u00e3o para garantir a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e come\u00e7ar a reconstru\u00e7\u00e3o das casas, para que, acima de tudo, essas pessoas possam retomar suas vidas.\r\nO Idai trouxe ventos de 170 quil\u00f4metros por hora e atingiu Beira na noite da \u00faltima quinta-feira, dia 21. A cidade ficou sem energia e sem abastecimento de \u00e1gua e alimentos. As rodovias foram destru\u00eddas e interditadas. O aeroporto internacional da cidade ficou fechado por 3 dias. Pela primeira vez em sua hist\u00f3ria independente, de mais de 40 anos, Mo\u00e7ambique declarou estado de emerg\u00eancia.\r\nAs crian\u00e7as est\u00e3o sem escola, as aulas podem ficar suspensas por 4 ou mais semanas, at\u00e9 que seja garantido o m\u00ednimo. Mas essas crian\u00e7as tamb\u00e9m perderam seus livros, uniformes escolares, cal\u00e7ados, quase tudo, se n\u00e3o tudo.\r\nOs Estados Unidos, que amea\u00e7am invadir a Venezuela com a desculpa de ajuda humanit\u00e1ria, n\u00e3o enviou nenhum militar para o pa\u00eds africano at\u00e9 o momento, mesmo diante da grande cat\u00e1strofe e havendo pedido da embaixada norte-americana em Maputo, segundo informa\u00e7\u00f5es da ag\u00eancia Reuters.\r\nVale lembrar que a Venezuela est\u00e1 em cima de uma das maiores reservas de petr\u00f3leo do mundo. Sem petr\u00f3leo capaz de abastecer grandes mercados, Mo\u00e7ambique deve receber apenas um pequeno apoio financeiro dos EUA. O governo Trump est\u00e1 na verdade sedento em derrubar o Presidente eleito da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, e ter acesso pleno ao petr\u00f3leo do pa\u00eds sul-americano. Mais importante ainda para os EUA \u00e9 a proximidade da Venezuela com o mercado interno norte-americano.\r\nDessa forma, queremos prestar nossa solidariedade ao povo Mo\u00e7ambique e dizer tamb\u00e9m que, sugerimos a esta Casa que envie uma miss\u00e3o diplom\u00e1tica de Parlamentares, a fim de verificar a real situa\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds. Miss\u00e3o humanit\u00e1ria verdadeira \u00e9 aquela que olha para as comunidades mais pobres e carentes do planeta e estende a m\u00e3o sem interesses econ\u00f4micos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NELSON MARCHEZAN J\u00daNIOR, PREFEITO, PORTO ALEGRE (RS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PRA\u00c7A, PARQUE, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), CR\u00cdTICA.\r\nDIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, DEFESA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de privatiza\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as p\u00fablicas de Porto Alegre, Estado do Rio Grande do Sul, apresentada pelo Prefeito Nelson Marchezan J\u00fanior. Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Apelo ao Governo Federal de realoca\u00e7\u00e3o de recursos para pesquisas de transtornos gen\u00e9ticos. Imediata revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, como se n\u00e3o bastasse o Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, dos tucanos, querer fazer privatiza\u00e7\u00f5es, agora o Prefeito Marchezan vem com uma assustadora proposta: ele quer privatizar as pra\u00e7as e os parques em Porto Alegre, a Capital de todos os ga\u00fachos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel essa posi\u00e7\u00e3o do Prefeito de Porto Alegre, o Marchezan, pois \u00e9 na pra\u00e7a que as pessoas podem passar o final de semana com a fam\u00edlia, praticar lazer, esportes, tomar chimarr\u00e3o, uma tradi\u00e7\u00e3o dos ga\u00fachos, e se encontrar com a juventude.\r\nMas a bancada de Vereadores do PT est\u00e1 l\u00e1 para defender as pra\u00e7as e os parques p\u00fablicos para todos os porto-alegrenses.\r\nConcluindo, quero dar como lido um pronunciamento sobre o Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Pessoas com autismo t\u00eam que ter o respeito da popula\u00e7\u00e3o. Elas s\u00e3o 2 milh\u00f5es no Brasil e t\u00eam que ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao lazer, ao esporte e ao trabalho.\r\n\u00c9 uma pena que o Governo anterior tenha feito a PEC 95, que retirou pol\u00edticas que atendiam a essa popula\u00e7\u00e3o.\r\nNosso rep\u00fadio ao Governo passado! Estamos juntos com as pessoas com autismo, para que tenham o seu espa\u00e7o nesta nossa P\u00e1tria querida.\r\nSr. Presidente, gostaria que os meus pronunciamentos fossem divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, a onda insana de privatiza\u00e7\u00f5es segue assolando o Estado do Rio Grande do Sul. N\u00e3o bastando o que fez o Governador do estado, Eduardo Leite, agora o povo porto-alegrense tem de se preocupar tamb\u00e9m com as suas pra\u00e7as p\u00fablicas, que o Prefeito Nelson Marchezan, tamb\u00e9m do PSDB, agora quer privatizar.\r\nSer\u00e3o 637 pra\u00e7as e 9 parques, al\u00e9m de equipamentos como ciclovias, monumentos, canteiros e fachadas de pr\u00e9dios p\u00fablicos que tamb\u00e9m poder\u00e3o ser adotados por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, caso a C\u00e2mara Municipal permita.\r\n\tO povo ga\u00facho n\u00e3o merece mais este desrespeito! O cidad\u00e3o do Rio Grande do Sul tem o direito de ter um espa\u00e7o p\u00fablico para seu lazer com sua fam\u00edlia, j\u00e1 que trabalha a semana inteira e, em muitos casos, at\u00e9 mesmo durante fins de semana.\r\n\t\u00c9 inadmiss\u00edvel que a gan\u00e2ncia tire mais este direito do trabalhador, sem falar nos moradores de rua, que acabar\u00e3o sendo expulsos de forma truculenta em caso de privatiza\u00e7\u00e3o.\r\n\tUm espa\u00e7o p\u00fablico \u00e9 um local para as fam\u00edlias, para os jovens, para pr\u00e1tica de esportes, para um momento de sossego; n\u00e3o \u00e9 uma mercadoria a ser entregue de m\u00e3os beijadas para a iniciativa privada. A \u00e2nsia tucana por privatiza\u00e7\u00e3o, entretanto, torna determinados pol\u00edticos incapazes de terem essa sensibilidade.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, celebrado anualmente em 2 de abril, o Dia Mundial da Consci\u00eancia do Autismo foi criado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 18 de dezembro de 2007 para a conscientiza\u00e7\u00e3o acerca da quest\u00e3o.\r\nSegundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), existem cerca de 70 milh\u00f5es de pessoas com o transtorno no mundo e 2 milh\u00f5es no Brasil. Em alus\u00e3o \u00e0 data, v\u00e1rios pontos tur\u00edsticos do Pa\u00eds s\u00e3o iluminados de azul, cor que simboliza o autismo.\r\nO autista necessita de cuidados especiais, principalmente em servi\u00e7os especializados de sa\u00fade, desde o diagn\u00f3stico pr\u00e9vio ao atendimento multidisciplinar, al\u00e9m de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e ao mercado de trabalho.\r\nLastimavelmente, a pol\u00edtica de corte de investimentos p\u00fablicos em pol\u00edticas sociais e em pesquisa promovida pelo Governo Temer com a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional que limita os gastos p\u00fablicos por 20 anos (EC 95) tem afetado a qualidade de vida dos autistas e de suas fam\u00edlias.\r\nA data de hoje serve para dar visibilidade a quem h\u00e1 muito tempo foi invisibilizado pela sociedade. Fico triste quando vejo o corte de recursos em pesquisa no Pa\u00eds, pois elas poderiam trazer a cura para o autismo. Fa\u00e7o um apelo ao atual Governo para que realoque recursos para as institui\u00e7\u00f5es de pesquisa que tratam dos transtornos que atingem nossas crian\u00e7as.\r\nEssa \u00e9 uma luta que n\u00e3o pode ser negligenciada pelo Governo. A revoga\u00e7\u00e3o da perversa EC 95 pode ser uma sa\u00edda.\r\nA sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 gasto p\u00fablico! \u00c9, sim, investimento em uma sociedade mais digna e com futuro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM_TERRA (MST), ACREL\u00c2NDIA (AC), HOMIC\u00cdDIO.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Assassinato de l\u00edder dos trabalhadores sem terra no Munic\u00edpio de Acrel\u00e2ndia, Estado do Acre. Proposta de cria\u00e7\u00e3o da cultura da paz pela C\u00e2mara dos Deputados, em contraponto \u00e0 cultura do \u00f3dio disseminada pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero prestar nossa solidariedade aos companheiros lutadores pela terra no Estado do Acre. No \u00faltimo dia 30, foi assassinado em Acrel\u00e2ndia o l\u00edder de uma ocupa\u00e7\u00e3o. Essa den\u00fancia foi feita pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra. N\u00f3s precisamos que o povo brasileiro, que esta C\u00e2mara crie a cultura da paz. A cultura do \u00f3dio foi disseminada pelo Presidente que viaja pelo mundo e continua desmoralizando o povo brasileiro, Jair Bolsonaro.\r\nN\u00f3s precisamos criar a cultura da paz, a cultura do di\u00e1logo, porque em uma semana acontece em um Estado, na semana seguinte, em outro. As nossas lideran\u00e7as populares est\u00e3o sendo mortas por pessoas que as executam em nome do \u00f3dio.\r\nSr. Presidente, gostaria que fosse divulgada no programa A Voz do Brasil a nossa solidariedade ao povo do Acre que luta por terra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, PREJU\u00cdZO, SETOR PRIM\u00c1RIO, VIAGEM OFICIAL, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CRISE ECON\u00d4MICA, CASSA\u00c7\u00c3O, PASSAPORTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Incapacidade de di\u00e1logo do Presidente Jair Bolsonaro. Natureza desastrosa de viagens do Presidente da Rep\u00fablica ao exterior.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, temos na Presid\u00eancia um turista que est\u00e1 andando pelo mundo inteiro. Na minha opini\u00e3o, temos que cassar o passaporte do Presidente da Rep\u00fablica. Em primeiro lugar, ele anda pelos Estados Unidos para falar mal dos brasileiros. A rela\u00e7\u00e3o comercial est\u00e1 um desastre - um desastre! O setor prim\u00e1rio e a nossa ind\u00fastria v\u00e3o pagar por essa rela\u00e7\u00e3o que este Presidente est\u00e1 promovendo com os pa\u00edses que querem ver o povo brasileiro morto. \u00c9 isso que d\u00e1 para dizer! A rela\u00e7\u00e3o que Bolsonaro est\u00e1 desenvolvendo com os pa\u00edses \u00e9 um desastre. Ele est\u00e1 falando mal do povo brasileiro, e quem vai pagar por isso \u00e9 o setor prim\u00e1rio. Temos que impedir que esse turista saia do Brasil!\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, n\u00e3o \u00e9 novidade alguma a incapacidade de di\u00e1logo do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Podemos nos certificar disso em entrevistas e nos poucos debates em que ele teve coragem de participar.\r\nAgora eleito Presidente, Bolsonaro, seus filhos e seu guru do Twitter, que nem no Brasil mora h\u00e1 anos, Olavo de Carvalho, causam intrigas e brigas com suas falas desastrosas e desconexas da realidade.\r\nBolsonaro, que mais parece estar exercendo papel de Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, tem feito viagens internacionais e colocado o Pa\u00eds em uma s\u00e9rie desastrosa de casos vergonhosos, que serviram apenas para manchar nossa imagem no exterior.\r\nQuando foi aos EUA, tudo que o Presidente fez foi ser humilhado pelos estado-unidenses e falar mal dos pr\u00f3prios brasileiros, tudo para satisfazer o ego norte-americano e o esp\u00edrito de barata de alguns dos tais patriotas brasileiros.\r\nA pol\u00edtica entreguista do nosso Presidente s\u00f3 serve para destro\u00e7ar a economia nacional, como visto nos casos do leite europeu, das amea\u00e7as \u00e0 Venezuela, da crise com a China envolvendo a soja e da poss\u00edvel crise com o mundo \u00e1rabe, cujos pa\u00edses s\u00e3o os maiores compradores de carne do Brasil.\r\nPor isso, Sr. Presidente, algu\u00e9m tem de esconder o passaporte de Jair Bolsonaro para impedir que ele continue fazendo esse desservi\u00e7o em mais pa\u00edses e arrebente ainda mais nossa economia, que est\u00e1 caindo morro abaixo segundo os dados econ\u00f4micos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEMBRO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CRITICA,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de membros do PSL para cr\u00edticas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Pr\u00e1tica de calote pelo Deputado Alexandre Frota.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu vi aqui v\u00e1rios integrantes do PSL, partido do Governo, falarem do Presidente Lula. Quem fala do Presidente Lula, em primeiro lugar, tem que ter moral. Quem fala do Presidente Lula tem algum problema, porque n\u00e3o consegue guardar na cabe\u00e7a o que ele fez nos Munic\u00edpios, nos Estados e no Brasil, durante os seus 8 anos de Governo, da mesma forma que fez a Presidente Dilma.\r\nO Governo Bolsonaro libera financiamentos para os jovens que est\u00e3o nas universidades? Est\u00e1 trancado o financiamento para a nossa juventude conseguir estudar.\r\nOutra quest\u00e3o: eu estarei domingo em Curitiba para pedir a liberdade do Presidente Lula. Como disse o colega Ricardo Bairros, hoje de manh\u00e3, em uma Comiss\u00e3o, Lula est\u00e1 preso porque essa burguesia tinha medo de que ele se tornasse o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu n\u00e3o sou disso, mas sou obrigado a falar. Falarei contra os meus princ\u00edpios. O Deputado Alexandre Frota diz aqui que a Deputada Erika Kokay est\u00e1 condenada. \u00c9 a Folha de S.Paulo que est\u00e1 enganada ou o senhor tamb\u00e9m est\u00e1 condenado a pagar d\u00edvidas que o senhor deve aqui em Bras\u00edlia para empres\u00e1rio da noite? A imprensa de S\u00e3o Paulo est\u00e1 dizendo isso! Eu simplesmente estou repassando o que a imprensa de S\u00e3o Paulo diz: que o Deputado Alexandre Frota tem que pagar a empres\u00e1rio da noite aqui em Bras\u00edlia. Est\u00e3o pedindo que a C\u00e2mara libere o seu sal\u00e1rio para fazer o pagamento. Quem tem rabo preso n\u00e3o pode falar dos outros!\r\nVamos ter respeito para com a C\u00e2mara Federal. Vamos falar de pol\u00edtica, de projeto! Essas fofocas s\u00e3o de quem n\u00e3o tem programa de Governo, n\u00e3o tem princ\u00edpio, n\u00e3o tem \u00e9tica, e o senhor faz parte desse time!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, MARCON, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na caravana em defesa da liberdade do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Transcurso do 1\u00ba anivers\u00e1rio de pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, eu quero dar como lido o meu discurso sobre o anivers\u00e1rio da injusti\u00e7a que o Brasil e o mundo est\u00e3o vendo: a pris\u00e3o do maior l\u00edder de esquerda do mundo - o Presidente Lula.\r\nEu participei de caravanas em Porto Alegre, Florian\u00f3polis e Curitiba. Foi muito emocionante ver a popula\u00e7\u00e3o dizer que o Lula est\u00e1 preso, porque retirou 32 milh\u00f5es de brasileiros da fome, criou universidades, criou o Programa Mais M\u00e9dicos, gerou empregos e fez o Brasil sair das suas divisas.\r\nEsperamos que a Justi\u00e7a pare de jogar sujo e bote em liberdade o Presidente Lula, porque ele \u00e9 inocente. \r\nLula livre! Lula, nosso Presidente!\r\nGostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, no final da semana passada, estive na caravana em defesa da liberdade do Presidente Lula, junto com diversos companheiros, incluindo o Prof. Fernando Haddad, Manuela D'\u00e1vila, Ol\u00edvio Dutra, Tarso Genro e tantos outros. Passamos por Porto Alegre, Florian\u00f3polis e chegamos a Curitiba, onde se mant\u00e9m Lula preso.\r\nNo dia 7 de abril, a pris\u00e3o injusta do Presidente Lula completou um ano. Seu crime foi lutar contra a fome, lutar por um Brasil mais justo. Mesmo depois de 1 ano, o povo brasileiro n\u00e3o se esquece da luta de Lula. Ocorreram diversos atos, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil como em outros pa\u00edses, em homenagem ao melhor Presidente que o Pa\u00eds j\u00e1 viu.\r\nUm total de 32 atividades espalhadas pelo nosso Pa\u00eds reuniram centenas de milhares de pessoas em protesto contra a persegui\u00e7\u00e3o que sofreu o Presidente Lula, lembrando o grande l\u00edder que Lula \u00e9, capaz de mesmo atr\u00e1s das grades mover o povo com tanta for\u00e7a. Somente em Curitiba, em frente ao local onde se mant\u00e9m o nosso Presidente preso, foram um total de 10 mil pessoas para transmitir apoio e for\u00e7a para Lula.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que a pris\u00e3o de Lula tinha como objetivo impedir sua candidatura \u00e0 Presid\u00eancia, pois sabiam que o povo o abra\u00e7aria e o elegeria. Eles t\u00eam medo de Lula, n\u00e3o s\u00f3 de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, mas dos milh\u00f5es de Lulas que somos todos n\u00f3s, resist\u00eancia.\r\nEm um momento de dificuldade como este, diante de tantas perdas como a de Dona Marisa; o irm\u00e3o, Vav\u00e1 e o neto, Arthur, \u00e9 extremamente importante demonstrarmos nosso apoio a Lula, \u00e9 importante que nos lembremos de que ele \u00e9 inocente, que foi preso por defender os direitos dos trabalhadores, por lutar contra a mis\u00e9ria.\r\nPor tudo que o Presidente Lula fez por todos n\u00f3s, seguiremos nos manifestando e lutando contra essa injusti\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, AUMENTO, DESEMPREGO, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS, CHILE, ISRAEL,  EXTIN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, HOMIC\u00cdDIO, EVALDO DOS SANTOS ROSA, M\u00daSICO PROFISSIONAL, ATENTADO, ESCOLA, OSASCO (SP), VIOL\u00caNCIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o meu discurso trata dos 100 primeiros dias de governo deste Presidente que tem a pior aprova\u00e7\u00e3o para um in\u00edcio de gest\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um Governo que vem destruindo os direitos dos trabalhadores com a reforma da Previd\u00eancia, eliminando os recursos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, falando mal do povo brasileiro nos pa\u00edses que visita e quebrando acordos comerciais com outros pa\u00edses. E quem paga a conta \u00e9 o setor prim\u00e1rio.\r\nEste \u00e9 o Governo do caos! Este \u00e9 o Governo do \u00f3dio! Nunca houve um in\u00edcio de governo t\u00e3o ruim, mas t\u00e3o ruim como este.\r\nGostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro completa 100 dias com a pior aprova\u00e7\u00e3o de um Presidente eleito no mesmo per\u00edodo.\r\nS\u00e3o 100 dias de Governo Bolsonaro, que at\u00e9 agora n\u00e3o mostrou a que veio. O n\u00famero de desempregados s\u00f3 aumenta no Pa\u00eds e j\u00e1 alcan\u00e7a mais de 13 milh\u00f5es de pessoas. E o Presidente, em vez de buscar pol\u00edticas para combater o desemprego, prefere questionar e duvidar dos n\u00fameros do IBGE e debochar dos n\u00fameros de sua \"popularidade\", que desabaram. Afinal, o povo pode se iludir, mas n\u00e3o \u00e9 bobo.\r\nO Governo buscou nesses 100 dias fazer apenas o debate ideol\u00f3gico, seja no Twitter, com seus filhos e seu guru, Olavo de Carvalho, seja nas visitas que tem feito a pa\u00edses de governos liberais, como \u00e9 o caso de EUA, Chile e Israel. E em todas essas viagens tem feito falas desastrosas, que atentam contra a soberania nacional e prejudicam nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais.\r\nBolsonaro, em vez de governar e apresentar projetos ao Pa\u00eds, est\u00e1 preocupado em desconstituir os Governos do PT. Acabou com o programa Mais M\u00e9dicos. Agora mais de mil m\u00e9dicos brasileiros que se inscreveram para substituir os cubanos desistiram de suas fun\u00e7\u00f5es e deixaram desassistidas as popula\u00e7\u00f5es mais carentes, como sempre foi antes desse programa. No MEC, exonerou um Ministro incompetente e nomeou um substituto que nem sequer conhece a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, apenas o mercado financeiro. Seu partido, o PSL, montado \u00e0s pressas apenas para elei\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de eleger pessoas que eram especialistas apenas em rede social e n\u00e3o na vida real e muitos que se utilizaram dos movimentos de rua para tanto, est\u00e1 enlameado com esquemas de candidaturas e assessorias laranjas.\r\nNa \u00e1rea da seguran\u00e7a, nomeou Sergio Moro, o juiz que condenou Lula sem provas e mostrou o quanto \u00e9 parcial ao aceitar o convite para estar neste Governo liberal e de extrema-direita. Comprovou o que sempre dissemos: que ele sempre foi pol\u00edtico. E na \u00e1rea de seguran\u00e7a at\u00e9 agora s\u00f3 serviu para apresentar um decreto de libera\u00e7\u00e3o de posse de armas, o que s\u00f3 faz aumentar o \u00edndice de criminalidade no Pa\u00eds, conforme entendimento de todos os especialistas na \u00e1rea. Al\u00e9m disso, apresentou um projeto anticrime que n\u00e3o combate o crime organizado, as fac\u00e7\u00f5es nos pres\u00eddios, nem o tr\u00e1fico de drogas e armas nas fronteiras, mas apenas requenta temas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 abrangidos por diversas legisla\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existem.\r\nAfinal, qual o elo entre as mortes de Evaldo dos Santos Rosa, 51 anos, assassinado ap\u00f3s disparos de 80 tiros de fuzil por imbecis fardados, que n\u00e3o possuem a m\u00ednima ideia de seu papel na estrutura do Estado e da sociedade, vale dizer, e a real fun\u00e7\u00e3o que deveriam desempenhar, e os dois malucos que entraram numa escola em Osasco e, dias antes, ostentavam a camisa de seu \u00eddolo pol\u00edtico e o simb\u00f3lico - o sinal de uma arma com as m\u00e3os - que caracterizou a campanha de um Presidente que n\u00e3o consegue falar algo racional por mais de 10 minutos? \r\nA banaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia e o menosprezo pelo conhecimento, resulta no entorpecimento pol\u00edtico e moral de parcela da sociedade que acredita fielmente que a viol\u00eancia \u00e9 o caminho para solu\u00e7\u00e3o dos problemas da sociedade, num tempo hist\u00f3rico em que educa\u00e7\u00e3o e a cultura s\u00e3o relegados a exig\u00eancias menores, onde o obscurantismo toma corpo, em que tudo \u00e9 simplificado no mito e sua apologia da ignor\u00e2ncia, levando seus cegos seguidores a irem contra tudo aquilo que for ligado ao conhecimento, e onde a bestialidade ganha terreno e agora \u00e9 motivo de orgulho.\r\nPor fim, este Presidente apresenta um projeto de reforma da Previd\u00eancia - proposta a que sempre foi contra, mas mudou de discurso agora - que destr\u00f3i a vida dos trabalhadores do Pa\u00eds no campo e na cidade. Acaba com a Previd\u00eancia de car\u00e1ter social e leva o Pa\u00eds ao fundo do po\u00e7o e da miserabilidade, com sistemas que foram abominados em pa\u00edses que adotaram algo semelhante e que n\u00e3o conseguem apoio nem sequer de seu partido. Em resumo, s\u00e3o 100 dias de desgoverno e de despreparo, uma vergonha e um fiasco para o Pa\u00eds, dias dif\u00edceis para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, GOVERNO, CR\u00cdTICA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, PLANO DE CARGOS, CARREIRAS E SAL\u00c1RIOS, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, SECRETARIA DE ESTADO, ASSENTAMENTO RURAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PLEBISCITO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, FECHAMENTO, ESCOLA, OMISS\u00c3O, POL\u00cdTICA EXTERNA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LEITE, TRIGO, CHINA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Balan\u00e7o dos 100 primeiros dias do Governo Eduardo Leite, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado pelo espa\u00e7o.\r\nPassaram-se 100 dias do Governo do Rio Grande do Sul, do Governo Eduardo Leite. Eu n\u00e3o vi nenhuma a\u00e7\u00e3o concreta do Governo do Estado. Vi o Governo do Estado destruir o plano de carreira dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, vi o Governo do Estado caminhar a passos largos para a venda de estatais, para as privatiza\u00e7\u00f5es, e vi o Governo extinguir a Secretaria do Desenvolvimento Rural, que atende assentamentos, quilombolas, ind\u00edgenas, pequenos agricultores.\r\n\u00c9 esse o balan\u00e7o que posso fazer do Governo Leite. \u00c9 o caos que vemos no Rio Grande do Sul.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, costumo dizer que o atual Governo do Rio Grande do Sul \u00e9 um governo caf\u00e9 com leite. Sa\u00fado o Governador pela disposi\u00e7\u00e3o de dialogar com diversos setores da sociedade, mas ele demora em apresentar um projeto que se diferencie do projeto do seu antecessor, Jos\u00e9 Ivo Sartori.\r\nLeite tem seguido a mesma l\u00f3gica do Governo anterior. \u00c9 a l\u00f3gica da privatiza\u00e7\u00e3o, do enxugamento da m\u00e1quina p\u00fablica, dos ataques aos servidores. Por enquanto, \u00e9 um governo de lista de desejos, e n\u00e3o de projetos, propostas e programas concretos. Acredito que a \u00fanica proposta concreta que o Governo apresentou at\u00e9 agora foi a do fim do plebiscito na Constitui\u00e7\u00e3o, uma proposta que vai na contram\u00e3o do que a popula\u00e7\u00e3o tem reivindicado. A popula\u00e7\u00e3o quer ver ampliada a democracia, quer ver ampliada a sua participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. H\u00e1 necessidade de politiza\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nNa seguran\u00e7a p\u00fablica, entendo como positivo o fato de o Governador defender uma agenda mais progressista, em compara\u00e7\u00e3o com a de Sartori. Por\u00e9m, at\u00e9 o momento, isso ainda est\u00e1 no plano das ideias. N\u00e3o h\u00e1 ainda nenhuma a\u00e7\u00e3o concreta que demonstre que as diretrizes apresentadas pelo Governo, no que diz respeito a seguran\u00e7a p\u00fablica, preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, reinser\u00e7\u00e3o de egressos e qualifica\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, v\u00e3o de fato se transformar em realidade.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o, vemos a continuidade de uma pol\u00edtica de sucateamento das escolas p\u00fablicas, de fechamento de turmas, de enturmamento nas escolas. O Governo continua com a mesma ladainha do Governo passado, diz que n\u00e3o tem mais crian\u00e7as para aquelas escolas.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o vejo o Governador fazer a defesa de nosso Estado, frente \u00e0s atrocidades do Governo Bolsonaro, que vem cometendo todos os tipos de irresponsabilidades com a nossa produ\u00e7\u00e3o de trigo, por exemplo, que est\u00e1 em risco, como fez com a quest\u00e3o do leite, como est\u00e1 fazendo agora com essa provoca\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria e irrespons\u00e1vel com a China, uma vez que 30% das nossas exporta\u00e7\u00f5es s\u00e3o para a China. \r\nA \u00fanica palavra que ou\u00e7o o Governador dizer a respeito da conjuntura nacional \u00e9 de que ele \u00e9 a favor, incondicionalmente, dessa famigerada e na minha opini\u00e3o covarde reforma da Previd\u00eancia. Eu lamento que tenha ficado apenas nas boas inten\u00e7\u00f5es de di\u00e1logo, pois iniciativas para tirar o Rio Grande do Sul desta situa\u00e7\u00e3o, de fato, n\u00e3o estou vendo at\u00e9 aqui.\r\nDepois de 100 dias ainda esperamos para saber a que veio o Governo Eduardo Leite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), JULGAMENTO, AGRAVO INTERNO, RECURSO ESPECIAL, REVIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Expectativa quanto ao acatamento, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, de recurso a favor da soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu espero que hoje a Justi\u00e7a brasileira fa\u00e7a justi\u00e7a com o homem que tirou o povo brasileiro da mis\u00e9ria, o Presidente Lula, que est\u00e1 preso injustamente porque deu ao povo brasileiro condi\u00e7\u00f5es de emprego. Quando Lula era Presidente, o povo brasileiro tinha trabalho, tinha sal\u00e1rio, tinha comida; foram criadas universidades; foi criado o Programa Minha Casa, Minha Vida; foi dada prioridade para os pescadores e agricultores. \u00c9 por isso que Lula est\u00e1 preso, l\u00e1 em Curitiba, injustamente. Esperamos que o povo brasileiro possa ver amanh\u00e3 o seu l\u00edder livre, solto, para fazer a sua pol\u00edtica.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 23 de abril, \u00e9 o dia em que acontece o julgamento do recurso do Presidente Lula no Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico que foi trancado injustamente apenas para que n\u00e3o fosse eleito novamente Presidente da Rep\u00fablica. \r\nO Brasil, nos governos de Lula, viveu uma fase de pleno emprego, todos puderam ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, fez o Pa\u00eds crescer social e economicamente, diferente do que est\u00e1 fazendo este atual desgoverno de Jair Bolsonaro. \r\nAt\u00e9 mesmo o Ministro Paulo Guedes admitiu estar convicto da inoc\u00eancia de Lula. Sergio Moro, respons\u00e1vel por essa pris\u00e3o partid\u00e1ria e atual integrante do Governo Bolsonaro, sabe melhor que ningu\u00e9m sobre a inoc\u00eancia de Lula.\r\n Um processo repleto de irregularidades, uma pris\u00e3o pol\u00edtica por um juiz partid\u00e1rio. Isso \u00e9 justi\u00e7a neste Pa\u00eds? N\u00f3s sabemos que se trata de um julgamento totalmente pol\u00edtico, por tudo isso \u00e9 que se espera que o Presidente Lula obtenha a sua liberdade no julgamento de hoje.\r\nEssa brutal injusti\u00e7a causou mais do que a perda de sua liberdade. Lula tamb\u00e9m perdeu a sua companheira, D. Marisa, seu irm\u00e3o Vav\u00e1 e tamb\u00e9m o pequeno Arthur, seu neto. O povo clama por justi\u00e7a, o povo exige a liberdade de Lula. N\u00e3o aceitaremos que este golpe de Estado permane\u00e7a no Pa\u00eds! \r\nDeixo aqui minha solidariedade ao Presidente Lula, maior presidente da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, e espero que o julgamento que ser\u00e1 realizado pelo STJ no dia de hoje traga justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRA, MANDADO DE SEGURAN\u00c7A COLETIVO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Protesto contra a imposi\u00e7\u00e3o de sigilo a informa\u00e7\u00f5es sobre estudos e pareceres t\u00e9cnicos acerca da reforma previdenci\u00e1ria. Encaminhamento de mandado de seguran\u00e7a coletivo \u00e0 Justi\u00e7a Federal do Distrito Federal para a abertura dos dados da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido discurso sobre o fato de o Governo Federal n\u00e3o fornecer os dados e n\u00fameros da reforma da Previd\u00eancia. Ele mant\u00e9m em sigilo aquilo que diz respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nO Presidente Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 dono do dinheiro, n\u00e3o \u00e9 dono dos dados e menos ainda da Previd\u00eancia. N\u00f3s entendemos que, se a CCJ aprovar a PEC, estar\u00e1 dando para o Governo Federal um cheque em branco.\r\nEssa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma trai\u00e7\u00e3o ao povo trabalhador; essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um mal contra o nosso povo.\r\nMeu voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que divulgue o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni de Paula. PSC - RJ) - O seu pedido ser\u00e1 deferido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Pal\u00e1cio do Planalto parece que segue a cada dia mais perdido na articula\u00e7\u00e3o dentro do Congresso. Agora, quer que Parlamentares na CCJ deem um \"cheque em branco\" e aprovem a constitucionalidade da proposta, sem sequer saber os dados oficias sobre a Previd\u00eancia, os quais est\u00e3o sendo mantidos em sigilo.\r\nAfinal, o que est\u00e1 sendo escondido da popula\u00e7\u00e3o? Por que est\u00e3o com receio de mostrar os verdadeiros n\u00fameros do tal d\u00e9ficit da Previd\u00eancia?\r\nA decis\u00e3o de esconder os documentos veio na resposta a uma solicita\u00e7\u00e3o da Folha de S.Paulo para consult\u00e1-los, formulado com base na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o - LAI, depois do envio da PEC ao Congresso.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es foram classificadas \"com n\u00edvel de acesso restrito por se tratarem de documentos preparat\u00f3rios\", explica o Governo, o que significa que apenas servidores e autoridades p\u00fablicas autorizados podem acessar as informa\u00e7\u00f5es.\r\nNa noite desta segunda, dia 22, PSOL, PT, PCdoB e PDT protocolaram mandado de seguran\u00e7a coletivo na Justi\u00e7a Federal do Distrito Federal, solicitando a abertura dos dados e a suspens\u00e3o de qualquer delibera\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da CCJ, at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o de todos os documentos.\r\nA falta de transpar\u00eancia por parte do Executivo \u00e9 inconstitucional. A prova \u00e9 contundente de que o Governo mente para a sociedade. N\u00e3o h\u00e1 nada que justifique economizar 1 trilh\u00e3o de reais em cima dos trabalhadores mais pobres.\r\nO princ\u00edpio da transpar\u00eancia p\u00fablica n\u00e3o pode permitir a desvirtua\u00e7\u00e3o do debate. A sociedade precisa estar atenta ao que est\u00e1 acontecendo nessa discuss\u00e3o. S\u00f3 observamos o setor empresarial e industrial do Pa\u00eds defendendo essa reforma. Sequer os Parlamentares da \"base do governo\" conseguem fazer essa defesa publicamente. Isso comprova que s\u00f3 os trabalhadores \u00e9 que ser\u00e3o atingidos em benef\u00edcio de seus patr\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA UNIVERSIDADE PARA TODOS (PROUNI), FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), UNIVERSIDADE FEDERAL, FACULDADE, MEDICINA, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nBR-386, BR-290, BR-116, RODOVIA FEDERAL, RODOVIA ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL, DADOS, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, CR\u00cdTICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EMENDA COLETIVA DE BANCADA ESTADUAL, DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, DUPLICA\u00c7\u00c3O, PONTE, RIO GUA\u00cdBA, SINALIZA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, de investimentos no ensino superior. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de aumento da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, para realiza\u00e7\u00e3o de obras na malha rodovi\u00e1ria federal no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Presidente Lula foi o Presidente que mais investiu na educa\u00e7\u00e3o superior. Ele n\u00e3o foi como o Presidente que est\u00e1 a\u00ed e que est\u00e1 esculhambando as universidades.\r\nO Presidente Lula criou o PROUNI, criou o FIES, criou universidades p\u00fablicas federais, criou mais cursos de medicina. O problema \u00e9 que h\u00e1 quem s\u00f3 tem cabe\u00e7a para segurar chap\u00e9u, que n\u00e3o tem mem\u00f3ria, que n\u00e3o sabe do passado, ou se faz de esquecido. Trago essa lembran\u00e7a porque n\u00e3o \u00e9 verdade o que disseram agora da tribuna da C\u00e2mara sobre a falta de investimento na educa\u00e7\u00e3o e nos cursos de Medicina no Brasil.\r\nSr. Presidente, estou aqui para falar mais uma vez sobre as rodovias do Rio Grande do Sul e dizer, com muita tristeza, que a BR-386 foi a mais violenta do Estado no feriad\u00e3o: nove pessoas foram mortas, v\u00edtimas de dois acidentes ocorridos nessa rodovia. Isso n\u00e3o \u00e9 de hoje. No ano passado, a BR-386 teve 90 v\u00edtimas fatais, a BR-290 teve 70 e a BR-116 tamb\u00e9m teve um n\u00famero grande. Se somarmos, nos \u00faltimos 12 anos, foram quase 15 mil as v\u00edtimas das cinco rodovias federais e cinco rodovias estaduais no Rio Grande do Sul.\r\nN\u00f3s precisamos que o Governo Bolsonaro e o PSL, o \u00fanico partido que trabalha bem aqui dentro, n\u00e3o para o povo, mas para a fam\u00edlia Bolsonaro - para desunir a sociedade brasileira e faltar com a verdade ele \u00e9 \u00f3timo! -, coloquem recursos no Minist\u00e9rio da Infraestrutura para todas as rodovias federais no Rio Grande do Sul. Com 171 milh\u00f5es de reais n\u00e3o d\u00e1 para conservar as rodovias, n\u00e3o d\u00e1 para continuar a duplica\u00e7\u00e3o da BR-116 e a nova ponte do Gua\u00edba, a duplica\u00e7\u00e3o da BR-290 e a duplica\u00e7\u00e3o da BR-386, obras que n\u00f3s precisamos fazer.\r\nN\u00f3s esperamos que a bancada ga\u00facha, que tem dado, Sr. Presidente, um bom exemplo, continue fazendo o que tem feito ultimamente: colocar recursos de emenda de bancada para as obras do Governo Federal. Queremos que o Governo Federal traga de volta as lombadas eletr\u00f4nicas e as sinaliza\u00e7\u00f5es - sinaliza\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, n\u00e3o sinaliza\u00e7\u00f5es iguais \u00e0quelas que est\u00e3o na BR-386, no Munic\u00edpio de Nova Santa Rita, que s\u00e3o uma palha\u00e7ada deste Governo Federal.\r\nEm Nova Santa Rita, minha cidade, foram feitas sinaliza\u00e7\u00f5es nos dois trevos que parecem de brincadeira, parecem servi\u00e7o de crian\u00e7a. Este Governo tem que tratar nossas rodovias com mais seriedade do que vem tratando.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o de meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACAMPAMENTO TERRA LIVRE (15: 2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), DEFESA,  DIREITOS DO \u00cdNDIO, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP),  ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelos povos ind\u00edgenas do Acampamento Terra Livre, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, Distrito Federal. Rep\u00fadio \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, da utiliza\u00e7\u00e3o da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica para a eventual repress\u00e3o aos participantes do evento. Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es das comunidades ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta semana, em Bras\u00edlia, acontece o Acampamento Terra Livre, em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 jornada dos povos ind\u00edgenas no nosso Pa\u00eds, que hoje de manh\u00e3 fizeram uma manifesta\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes.\r\nFoi um vergonha o que vimos! A For\u00e7a Nacional fez um aparato de guerra para controlar os pobres, os trabalhadores, os \u00edndios da nossa Na\u00e7\u00e3o, usando atiradores de elite, o Corpo de Bombeiros, cavalos, cachorros. \r\nOs \u00edndios estavam reivindicando seu direito de permanecer nas suas terras e o de produzir, o direito \u00e0 propriedade, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 moradia popular. \u00c9 isso que nossos povos ind\u00edgenas pedem ao Governo Bolsonaro, que \u00e9 um caos.\r\nEu gostaria de prestar minha solidariedade a esses segmentos.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3, visitei o Acampamento Terra Livre, que chegou a Bras\u00edlia hoje e aqui continua at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira. \r\nO Acampamento Terra Livre re\u00fane milhares de lideran\u00e7as ind\u00edgenas de todas as regi\u00f5es do Brasil. A mobiliza\u00e7\u00e3o, de n\u00edvel nacional, acontece todo ano na Capital Federal, mas neste ano houve uma press\u00e3o contra o movimento por parte do Governo Bolsonaro, que decretou o uso da For\u00e7a Nacional na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes e na Esplanada dos Minist\u00e9rios. \r\nO direito de manifesta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 assegurado ao povo brasileiro, n\u00e3o pode ser reprimido por for\u00e7as autorit\u00e1rias vindas deste desgoverno federal, que fere a Constitui\u00e7\u00e3o de diversas formas. \r\nO Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o s\u00f3 tentou desmerecer o acampamento ao cham\u00e1-lo de \"encontr\u00e3o\", como tamb\u00e9m se utilizou, mais uma vez, do instrumento da viol\u00eancia para, no m\u00ednimo, tentar desencorajar os manifestantes. \u00c9 lament\u00e1vel que um Presidente da Rep\u00fablica se porte de tal forma contra seu povo. \r\nPois fiquem sabendo que o Acampamento Terra Livre nunca teve subs\u00eddio do Governo. O acampamento \u00e9 fruto da mobiliza\u00e7\u00e3o de lutadores, que reivindicam seus direitos, que querem lembrar ao Pa\u00eds que as minorias existem e que o Brasil deve ser um pa\u00eds de todos.\r\nSra. Presidente, gostaria de deixar registrado meu apoio a este movimento e \u00e0s comunidades ind\u00edgenas e meu rep\u00fadio pelo autoritarismo opressor deste Governo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, GOVERNO FEDERAL, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ESCLARECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, BANCADA PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de S.Paulo, de mat\u00e9ria sobre o oferecimento a Parlamentares, pelo Governo Federal, de recursos pecuni\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui dizer que li o jornal Folha de S.Paulo. \u00c9 muito assustador para a pol\u00edtica brasileira que o Governo Federal ofere\u00e7a 40 milh\u00f5es de reais para cada Deputado que aprova a reforma da Previd\u00eancia. Isso pega muito mal para esta Casa. Eu fiz quest\u00e3o de pegar uma c\u00f3pia da Folha de S.Paulo que est\u00e1 nas redes sociais, para que n\u00e3o haja d\u00favida. Isso \u00e9 muito ruim. Percebe-se que esse Governo transforma dinheiro p\u00fablico num balc\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o estou nessa! O PT n\u00e3o est\u00e1 nessa! S\u00e3o 40 milh\u00f5es de reais para cada Deputado que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Conclua, Deputado Marcon.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Sr. Presidente, essa negociata, como diz a Folha de S.Paulo, \u00e9 ruim para a imagem do Parlamento brasileiro. Isso merece explica\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal. \u00c9 dinheiro p\u00fablico: \u00e9 dinheiro para investir na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na reforma agr\u00e1ria, no Programa Minha Casa, Minha Vida; para aqueles que precisam, n\u00e3o para comprar Deputados.\r\nEu estou fora dessas negociatas. Eu tenho car\u00e1ter. E as bancadas que est\u00e3o envolvidas aqui t\u00eam que prestar esclarecimentos. Este Parlamento n\u00e3o pode ficar calado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o nacional em defesa a educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registar meu total apoio \u00e0 grande mobiliza\u00e7\u00e3o nacional em defesa da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 Brasil sem educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 cultura nem desenvolvimento sem educa\u00e7\u00e3o.\r\nChega, Jair Bolsonaro, de perseguir nossas universidades federais e nossos institutos federais! S\u00e3o eles que fazem crescer a cultura, o desenvolvimento e o emprego no nosso Pa\u00eds.\r\nViva a democracia! Viva a educa\u00e7\u00e3o!\r\nVamos nos encontrar amanh\u00e3, juntos, na mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nSr. Presidente, solicito que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, amanh\u00e3, 15 de maio, \u00e9 dia de greve nacional da educa\u00e7\u00e3o. Venho a esta tribuna refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da mobiliza\u00e7\u00e3o no dia de amanh\u00e3, em defesa das universidades e institutos federais, para que continuem p\u00fablicos e de qualidade, e contra o corte de verbas e a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica.\r\nN\u00e3o existe Brasil sem educa\u00e7\u00e3o; n\u00e3o existe cultura nem desenvolvimento social e humano sem a educa\u00e7\u00e3o! O Governo Bolsonaro quer dar prioridade aos grandes e mais ricos e defender a iniciativa privada. Temos que estar firmes na defesa do direito de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade para todos os brasileiros, sem exce\u00e7\u00e3o a nenhuma classe social. \r\nO an\u00fancio de cortes or\u00e7ament\u00e1rios ataca em cheio o ensino t\u00e9cnico e superior, bem como a pesquisa e o conhecimento. Por isso, convoco a todos os estudantes, professores e servidores a estarmos todos nas ruas amanh\u00e3, quarta-feira, para dizer n\u00e3o ao corte de 30% no or\u00e7amento das nossas institui\u00e7\u00f5es federais. Esses cortes significam um abandono da educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o tive possibilidade de conseguir estudar mais em minha vida, j\u00e1 que precisava ajudar minha fam\u00edlia na ro\u00e7a, que n\u00e3o estarei lado a lado da popula\u00e7\u00e3o brasileira por esta luta e pelo direito a um ensino p\u00fablico, gratuito e de qualidade. \r\nEstaremos juntos nas ruas no dia 15!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o an\u00fancio, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de indica\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para o Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicio pedindo que o meu discurso seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO Presidente Bolsonaro indica o Ministro Sergio Moro para o Supremo Tribunal Federal. Isso mostra que o Moro n\u00e3o serve para Ministro da Justi\u00e7a. \r\nO Moro fez o papel sujo de n\u00e3o deixar o Presidente Lula ser Presidente do Brasil. E Bolsonaro tem o compromisso de deixar o Moro no Supremo, o que, com certeza, \u00e9 um lugar premiado.\r\nRegistro a minha indigna\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, Bolsonaro e Moro ofendem o Brasil.\r\n\tVenho a esta tribuna para expressar minha indigna\u00e7\u00e3o e vergonha em rela\u00e7\u00e3o ao que recentemente declarou o Presidente Jair Bolsonaro, quando afirmou que ir\u00e1 indicar S\u00e9rgio Moro para ocupar a pr\u00f3xima vaga no Supremo Tribunal Federal. A indica\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Moro para Ministro da Justi\u00e7a e futuramente para o cargo de Ministro do STF \u00e9 a continuidade do golpe de Estado que o Brasil est\u00e1 sofrendo. \r\nVejam a sucess\u00e3o de fatos: Lula era o primeiro colocado nas pesquisas para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica nas elei\u00e7\u00f5es de 2018; Moro prende Lula; Bolsonaro, o segundo colocado, vence as elei\u00e7\u00f5es; Moro \u00e9 convidado para ser Ministro da Justi\u00e7a de Bolsonaro; agora Bolsonaro afirma que ir\u00e1 indicar Moro para uma vaga vital\u00edcia no STF. \r\n\tS\u00e9rgio Moro foi o protagonista do esquema entre o Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a m\u00eddia, arquitetado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que resultou na pris\u00e3o pol\u00edtica e injusta do Presidente Lula. Poucos dias antes do primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es de 2018, Moro tamb\u00e9m liberou a dela\u00e7\u00e3o de Palocci, numa clara tentativa de enfraquecer o candidato do PT, Fernando Haddad. \r\n\tMoro e Bolsonaro ofendem o Pa\u00eds. Para um juiz que fora aclamado cegamente como her\u00f3i, Moro comprovou ser um moralista sem moral, que n\u00e3o cumpre as obriga\u00e7\u00f5es de seu cargo em troca de interesses pessoais e escusos.\r\n\tPor fim, registro que o PT vai lutar no Congresso Nacional, nas ruas ou na Justi\u00e7a, para impedir a continuidade dos ataques \u00e0 democracia e o desrespeito para com as leis que o atual Governo e seus membros t\u00eam permitido. \r\nIremos desmascarar a fraude que levou \u00e0 pris\u00e3o o Presidente Lula. Iremos desmascarar S\u00e9rgio Moro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "OFENSA, DEPUTADO FEDERAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada da ata da sess\u00e3o de termo ofensivo aos Parlamentares, constante em discurso proferido no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho muito respeito pelos Deputados, e todos t\u00eam ideologia, t\u00eam uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Eu sou um dos 513 Deputados, e n\u00e3o sou canalha. Eu n\u00e3o sou canalha, e tenho respeitado todos os Deputados, pelas bandeiras e defesas que t\u00eam feito aqui na C\u00e2mara. Ent\u00e3o, eu gostaria que fosse retirada da ata a palavra \"canalha\", j\u00e1 que a imagem do Congresso Nacional l\u00e1 fora n\u00e3o \u00e9 das melhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMPANHIA ESTADUAL DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (CEEE-D), COMPANHIA ESTADUAL DE GERA\u00c7\u00c3O E TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (CEEE-GT), RIO GRANDE DO SUL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FIM, SECRETARIA DE ESTADO, AGRICULTURA, PESCA, COOPERATIVISMO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Contrariedade ao corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica - CEEE, pelo Governo do Estado do Rio Grande do Sul. Cria\u00e7\u00e3o, pelo Governador Eduardo Leite, de novas secret\u00e1rias em benef\u00edcio de seus aliados. Contrariedade \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da Secretaria do Desenvolvimento Rural, Pesca e Cooperativismo - SDR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, em primeiro lugar, quero dizer que dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 gasto, \u00e9 investimento. Eu n\u00e3o esperava de um Presidente da Rep\u00fablica um corte de 30%, muito menos esperava que algu\u00e9m nesta C\u00e2mara defendesse proposta igual a essa.\r\nSr. Presidente, eu venho \u00e0 tribuna hoje falar do meu Estado, do Rio Grande do Sul. O Governador tucano Eduardo Leite est\u00e1 vendendo o Rio Grande, est\u00e1 privatizando o Rio Grande, est\u00e1 vendendo empresas que d\u00e3o lucro, empresas que geram benef\u00edcios positivos para o Rio Grande, como \u00e9 o caso da nossa empresa de energia el\u00e9trica, a CEEE - Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica. A popula\u00e7\u00e3o do interior do Estado, onde j\u00e1 foi vendida uma parte da CEEE, tem saudade da empresa p\u00fablica. Hoje \u00e9 a concession\u00e1ria chamada RGE que atua no interior. Quando falta energia el\u00e9trica, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe para quem ligar, se deve ligar para o 0800 ou ficar por 90 horas, 100 horas sem energia el\u00e9trica. Quando a empresa era p\u00fablica, na cidade em que estava instalada ou na cidade vizinha havia uma representa\u00e7\u00e3o, e era restabelecida a energia el\u00e9trica. Ent\u00e3o, manifesto o nosso rep\u00fadio a essa atitude do Governo do Estado do Rio Grande do Sul.\r\nOutra quest\u00e3o: o Governo aumenta o n\u00famero de Secretarias, aumenta o espa\u00e7o para os seus aliados. O PMDB, que perdeu no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es, est\u00e1 dentro do Governo. Uma Secretaria importante, a Secretaria do Desenvolvimento Rural, Pesca e Cooperativismo - SDR, que trata da agricultura familiar, que trata dos assentamentos, de quilombolas, de \u00e1reas ind\u00edgenas, de pescadores e de cooperativas, foi extinta. Este Governo terminou com essa Secretaria, que, para mim, \u00e9 muito importante para o desenvolvimento do Estado do Rio Grande do Sul. Isso mostra que o Governo do Estado n\u00e3o tem pol\u00edtica para os assentamentos, para a reforma agr\u00e1ria, para a agricultura familiar, para os pescadores artesanais, para os quilombolas e para as comunidades ind\u00edgenas.\r\nN\u00f3s esperamos que o Governo do Estado trate com carinho os pequenos do meio rural e estabele\u00e7a uma pol\u00edtica para os pr\u00f3ximos 4 anos.\r\nSr. Presidente, gostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PODER JUDICI\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, QUEBRA, SIGILO BANC\u00c1RIO, SIGILO FISCAL, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, MIL\u00cdCIA PARAMILITAR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ADRIANO MAGALH\u00c3ES DA N\u00d3BREGA, EX-CAPIT\u00c3O DA POL\u00cdCIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Autoriza\u00e7\u00e3o, pelo Poder Judici\u00e1rio, da quebra do sigilo banc\u00e1rio e fiscal do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro e de seu ex-assessor Fabr\u00edcio Queiroz. Ind\u00edcios de envolvimento de membros da fam\u00edlia Bolsonaro com a mil\u00edcia do Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, finalmente a Justi\u00e7a quebra o sigilo banc\u00e1rio do Queiroz e do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro. Tenho certeza de que, se formos a fundo, vamos ver como essa mil\u00edcia do Rio de Janeiro se organizou para estar no Governo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, finalmente a Justi\u00e7a autorizou a quebra de sigilo banc\u00e1rio e fiscal de Fl\u00e1vio Bolsonaro e de seu ex-assessor e expolicial militar Fabr\u00edcio Queiroz. Vale lembrar que relat\u00f3rios do COAF identificaram movimenta\u00e7\u00f5es at\u00edpicas de Queiroz no valor de 1,2 milh\u00e3o de reais, referentes a um per\u00edodo de 13 meses, de janeiro de 2016 a janeiro de 2017. Tamb\u00e9m foram identificados dep\u00f3sitos na conta de Queiroz de funcion\u00e1rios e exfuncion\u00e1rios do gabinete de Fl\u00e1vio na Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro.\r\n\tS\u00e3o muitas provas, evid\u00eancias e contas banc\u00e1rias, inclusive dep\u00f3sitos na conta da Primeira-Dama, Michelle Bolsonaro, sem ter qualquer tipo de explica\u00e7\u00e3o por parte de Fabr\u00edcio Queiroz e Fl\u00e1vio Bolsonaro. \r\nO per\u00edodo autorizado para a quebra dos sigilos vai de janeiro de 2007 at\u00e9 dezembro de 2018. A quebra atinge ainda 88 funcion\u00e1rios do gabinete de Fl\u00e1vio, al\u00e9m de suas empresas e das respectivas fam\u00edlias. Entre os que ter\u00e3o o sigilo quebrado, est\u00e3o Danielle N\u00f3brega e Raimunda Magalh\u00e3es, irm\u00e3 e m\u00e3e de Adriano Magalh\u00e3es da N\u00f3brega, ex-capit\u00e3o do BOPE e acusado de liderar a mil\u00edcia \"Escrit\u00f3rio do Crime\". Foragido, N\u00f3brega \u00e9 acusado de v\u00e1rios homic\u00eddios, e chegou a ser homenageado por Fl\u00e1vio Bolsonaro. Vale ressaltar que o patrim\u00f4nio de Fl\u00e1vio Bolsonaro aumentou em 397% nos \u00faltimos 12 anos.\r\n\tSrs. Deputados e Sras. Deputadas, Fl\u00e1vio Bolsonaro, filho do Presidente Jair Bolsonaro, precisa explicar todas essas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. O Brasil n\u00e3o pode ser presidido por algu\u00e9m que tem fortes ind\u00edcios de envolvimento com a mil\u00edcia do Estado do Rio de Janeiro. O discurso anticorrup\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia Bolsonaro \u00e9 uma mentira, uma demagogia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO NACIONAL DO COOPERATIVISMO E DA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)). \r\nPOL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, INCENTIVO, COOPERATIVISMO, ECONOMIA SOLID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, na Casa, do Semin\u00e1rio Nacional do Cooperativismo e da Economia Solid\u00e1ria, sob organiza\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Nacional das Organiza\u00e7\u00f5es Cooperativas Solid\u00e1rias,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para anunciar que, hoje, em Bras\u00edlia, come\u00e7ou o Semin\u00e1rio Nacional do Cooperativismo e da Economia Solid\u00e1ria. Aberto de manh\u00e3 aqui na C\u00e2mara Federal, o semin\u00e1rio foi organizado pelo UNICOPAS - Uni\u00e3o Nacional das Organiza\u00e7\u00f5es Cooperativistas Solid\u00e1rias, que agrega as cooperativas da agricultura familiar, dos assentados, dos catadores, dos empreendimentos solid\u00e1rios.\r\nPrecisamos, urgentemente, que este Governo olhe para os pequenos, seja da agricultura familiar, seja da economia solid\u00e1ria. L\u00e1 no Rio Grande do Sul, temos a UNISOL - Central de Cooperativas e Empreendimentos Solid\u00e1rios, uma cooperativa que re\u00fane v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es em Porto Alegre. Organiza\u00e7\u00f5es iguais a esta t\u00eam que ser fortalecidas. E, para fortalec\u00ea-las, o Governo precisa ter, em seus programas sociais, programas voltados para esse segmento.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a essa tribuna para parabenizar a Uni\u00e3o Nacional das Organiza\u00e7\u00f5es Cooperativas Solid\u00e1rias pela realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio Nacional do Cooperativismo e da Economia Solid\u00e1ria, que teve a sua abertura realizada na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, 21 de maio, no Plen\u00e1rio 2 da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA UNICOPAS congrega quatro grandes centrais do cooperativismo e da economia solid\u00e1ria do Pa\u00eds: Uni\u00e3o Nacional das Cooperativas da Agricultura Familiar e Economia Solid\u00e1ria (UNICAFES); Central de Cooperativas e Empreendimentos Solid\u00e1rios do Brasil (UNISOL Brasil); Confedera\u00e7\u00e3o das Cooperativas de Reforma Agr\u00e1ria do Brasil (CONCRAB); e Uni\u00e3o Nacional de Catadores e Catadoras de Materiais Recicl\u00e1veis do Brasil (UNICATADORES).\r\nO fomento do desenvolvimento local com autogest\u00e3o, emancipa\u00e7\u00e3o e autonomia s\u00e3o as principais ideias do cooperativismo e da economia solid\u00e1ria.\r\nAssim, caros Deputados, caras Deputadas, \u00e9 preciso que existam pol\u00edticas p\u00fablicas que fomentem esse modelo de desenvolvimento para que o Brasil cres\u00e7a com sustentabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DAS ABELHAS.\r\nABELHA, REDU\u00c7\u00c3O, RIO GRANDE DO SUL, AGROT\u00d3XICO, GOVERNO FEDERAL, COMBATE, UTILIZA\u00c7\u00c3O INDEVIDA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial das Abelhas. Necessidade de atua\u00e7\u00e3o da Casa no sentido de coibi\u00e7\u00e3o do uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos, principal causa da morte de abelhas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem foi o Dia Mundial das Abelhas. Esse tema est\u00e1 se refletindo todos os dias no Brasil, especialmente no Rio Grande do Sul. N\u00f3s temos visto, no Rio Grande do Sul, colmeias, enxames, criadores, apicultores sofrendo por causa dessa quest\u00e3o do agrot\u00f3xico aplicado nas lavouras. As abelhas s\u00e3o mortas pelo grande n\u00famero de veneno que \u00e9 jogado nas lavouras. Isso contamina as abelhas. O que seria do mundo, o que seria do Brasil sem as abelhas? No mundo inteiro s\u00e3o elas que levam, de uma flor para outra, o p\u00f3len para que ali surja o fruto, surja o gr\u00e3o, surja a semente. Mas o pr\u00f3prio homem, boa parte dos homens, as destroem com isso.\r\nPor isso eu gostaria, Sr. Presidente, de fazer este registro sobre o Dia Mundial das Abelhas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para dar a minha sauda\u00e7\u00e3o a todos e todas apicultores(as) do nosso Pa\u00eds. Fa\u00e7o isso principalmente pelo fato de termos comemorado na \u00faltima segunda-feira (20/05) o Dia Mundial das Abelhas.\r\nNo entanto, esses insetos fundamentais para o meio ambiente, para o equil\u00edbrio dos ecossistemas, para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e o combate \u00e0 fome no mundo, est\u00e3o sendo exterminados em uma velocidade assustadora, e um dos maiores vil\u00f5es dessa trag\u00e9dia s\u00e3o os agrot\u00f3xicos.\r\nO Rio Grande do Sul \u00e9 o Estado que apresenta o maior n\u00famero de mortalidade de abelhas no Pa\u00eds. Nos \u00faltimos meses, estima-se que tenham sido mortas mais de 400 (quatrocentos) milh\u00f5es de abelhas.\r\nE o que antes poderia ser uma d\u00favida agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais. Laudos do Minist\u00e9rio da Agricultura e de pesquisadores de todo o Brasil apontam que os maiores causadores das mortes das abelhas s\u00e3o os agrot\u00f3xicos.\r\nDiante desse cen\u00e1rio estarrecedor, o Minist\u00e9rio da Agricultura atua na contram\u00e3o, pois j\u00e1 liberou aproximadamente 197 registros de agrot\u00f3xicos no ano de 2019.\r\nAssim, caros Deputados, caras Deputadas, \u00e9 preciso que esta Casa exer\u00e7a a sua fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora e cobre uma atitude imediata do Governo Federal, do Minist\u00e9rio da Agricultura, no sentido de coibir o uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos. Precisamos salvar as abelhas e as nossas vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO LEITE, GOVERNADOR,  RIO GRANDE DO SUL, REAJUSTE SALARIAL, PRESIDENTE, DIRETORIA, BANCO DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL (BANRISUL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a concess\u00e3o, pelo Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, de reajuste salarial ao Presidente e \u00e0 Diretoria do Banco do Estado do Rio Grande do Sul - Banrisul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dizer que o povo brasileiro tem saudade do PT e do Lula no Governo. Na \u00e9poca, havia um Presidente do Brasil que respeitava o seu povo, quando ia para o exterior, n\u00e3o ia para l\u00e1 desmoralizar o povo brasileiro.\r\nEu venho \u00e0 tribuna para dizer que o Governador do Estado do Rio Grande do Sul quer vender as empresas p\u00fablicas, n\u00e3o aumenta o sal\u00e1rio dos servidores - na verdade, parcela os sal\u00e1rios -, extingue a Secretaria de Desenvolvimento Rural, que trata da agricultura familiar e dos assentados, mas aumenta o sal\u00e1rio do Presidente do Banco do Estado de 51 mil reais para 89 mil reais. Que crise \u00e9 essa que para alguns \u00e9 o fil\u00e9 e para o povo \u00e9 o espeto no lombo? \u00c9 isso que o Governador do Estado do Rio Grande do Sul est\u00e1 fazendo. N\u00f3s vamos \u00e0 Justi\u00e7a para n\u00e3o deixar que se aumente esse alto sal\u00e1rio.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui expressar minha indigna\u00e7\u00e3o a respeito do aumento do sal\u00e1rio do Presidente do Banrisul. \r\n\tDiante de toda a crise econ\u00f4mica no Pa\u00eds e do Estado do Rio Grande do Sul, o Governador do Estado, Eduardo Leite, do PSDB, que quer privatizar as nossas estatais sem consultar o povo e apoia a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro, alegando que os cofres p\u00fablicos estaduais est\u00e3o vazios, aumentou o sal\u00e1rio do Presidente do Banrisul de 51 mil para 89 mil reais.\r\n\tO Governador, tentando acalmar seus aliados que est\u00e3o h\u00e1 semanas divergindo sobre nomea\u00e7\u00f5es para a Diretoria do BANRISUL, ordenou o aumento salarial para o Presidente do Banco, atrav\u00e9s do Comit\u00ea de Elegibilidade do Banrisul. \r\n\tOs diretores tamb\u00e9m tiveram um aumento alt\u00edssimo, de 40 mil para 72 mil. At\u00e9 mesmo os aliados do Governador contestam o aumento, alegando serem muito elevados para a crise. \r\n\t\tExijo mais respeito com o povo ga\u00facho, com o trabalhador do Rio Grande do Sul, seja do campo ou da cidade, que est\u00e1 com dificuldade para sustentar de forma digna sua fam\u00edlia, tendo seus sal\u00e1rios parcelados, enquanto diante de toda essa crise, sal\u00e1rios j\u00e1 altos s\u00e3o aumentados de forma exorbitante da noite para o dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GREVE, CENTRAL SINDICAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es de rua ocorridas no Pa\u00eds em defesa do Governo Jair Bolsonaro. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de atos p\u00fablicos nacionais em defesa da educa\u00e7\u00e3o e da realiza\u00e7\u00e3o de paralisa\u00e7\u00e3o geral dos trabalhadores em protesto contra a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero dizer que a manifesta\u00e7\u00e3o pr\u00f3-Bolsonaro, neste domingo, foi da elite, dos fascistas, de uma parte da classe m\u00e9dia, dos ricos patrocinados por algumas empresas, como a Havan. A pauta deles era armar as pessoas contra as universidades e manifestar que s\u00e3o a favor da reforma da Previd\u00eancia. Pela pauta, pode-se ver qual era a classe social que estava nessa mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero dizer que est\u00e1 na hora de este Presidente da Rep\u00fablica pensar no povo brasileiro, pensar em quem est\u00e1 com fome e dar-lhe comida, em quem n\u00e3o tem emprego e dar-lhe emprego, em quem n\u00e3o tem sal\u00e1rio e dar-lhe sal\u00e1rio. \u00c9 isso que o Bolsonaro tem que fazer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, e demais servidores dessa Casa, neste \u00faltimo domingo, dia 26 de maio, ocorreram diversos atos em defesa do Presidente, por\u00e9m convocados por ele mesmo.\r\nCompareceram apenas a elite, aqueles contra a democracia, os direitos do trabalhador, a favor dos cortes na educa\u00e7\u00e3o, a favor das medidas fascistas do Presidente, como a reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00e3o podemos dizer que as manifesta\u00e7\u00f5es ocorridas foram desprez\u00edveis ou sem express\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o ato foi bem menor do que as manifesta\u00e7\u00f5es anteriores da Extrema-Direita, tamb\u00e9m foi menor do que o previsto pelo Presidente e sua c\u00fapula. Parte da Direita, como o MBL, n\u00e3o demonstrou apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3-Bolsonaro, mostrando o quanto est\u00e3o divididos, principalmente ap\u00f3s os ataques feitos a todos que n\u00e3o fazem parte da Extrema-Direita.\r\nDepois de tantos esc\u00e2ndalos em t\u00e3o pouco tempo de Governo, dos v\u00e1rios absurdos colocados em pr\u00e1tica, surpreende-me o n\u00famero de pessoas que ainda apoiam as pautas golpistas, como a de fechar o Congresso ou at\u00e9 mesmo o STF. Tamb\u00e9m me surpreende que parte do povo apoie uma medida que destr\u00f3i a Previd\u00eancia. Isso refor\u00e7a o que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o tanto alertamos: Bolsonaro quer jogar o seu eleitorado contra o Congresso, usando o Parlamento como bode expiat\u00f3rio de sua incompet\u00eancia.\r\nApesar de tanto alarde, as ruas n\u00e3o t\u00eam sido capazes de cumprir o papel de emparedar o Congresso, constranger os Parlamentares e reduzir o peso da negocia\u00e7\u00e3o. Isso tem obrigado o bolsonarismo a viver uma contradi\u00e7\u00e3o com suas bandeiras e princ\u00edpios ao atacar a chamada \"velha pol\u00edtica\", as tais negocia\u00e7\u00f5es. Mas, tendo que faz\u00ea-la, mostram que, mesmo falando aos quatro ventos que s\u00e3o contra, est\u00e3o cada vez mais mergulhados nela.\r\nEsses atos anunciaram uma perda de for\u00e7a na sociedade, menos popularidade e maior rejei\u00e7\u00e3o. H\u00e1 um desespero do Governo para mostrar for\u00e7a.\r\nDa nossa parte, n\u00f3s estaremos em peso novamente nas ruas em defesa da educa\u00e7\u00e3o. Dia 30 vai ser maior! J\u00e1, em 14 de junho, ocorrer\u00e1 a maior greve geral promovida pelos trabalhadores contra a perversa reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 tempo de a\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e muito trabalho em defesa dos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o nacional contra a mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu gostaria de dizer ao Brasil que eu assinei dezenas e dezenas de emendas para a PEC 6, a maldita PEC da Reforma da Previd\u00eancia. Esta reforma da Previd\u00eancia quer terminar com a Previd\u00eancia p\u00fablica e social, quer transformar no tal t\u00edtulo de capitaliza\u00e7\u00e3o o direito que o povo garantiu. Para mim, \u00e9 o fim da possibilidade de o nosso povo trabalhador se aposentar em vida. Eu gostaria de dizer que assinei, assinei muitas emendas, e de v\u00e1rias emendas de categorias: dos agricultores, dos professores, dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos da seguran\u00e7a, dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos gerais, do povo da \u00e1rea da sa\u00fade e de tantas outras categorias. \r\nMas quero dizer digo para todos que est\u00e3o me ouvindo: n\u00e3o adianta simplesmente assinar emenda - que \u00e9 o nosso papel -, se o povo n\u00e3o for \u00e0s ruas, no dia 14 de junho, para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 6, a PEC da Reforma da Previd\u00eancia. Esta reforma da Previd\u00eancia atinge os pobres, atinge os trabalhadores, atinge 83% dos aposentados, os que ganham apenas 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. No futuro, eles desvincular\u00e3o o sal\u00e1rio m\u00ednimo do sal\u00e1rio dos aposentados. E far\u00e3o com que os ativos n\u00e3o se aposentem mais. Por isso, trabalhadores agricultores, familiares, assentados, meeiros, trabalhadores de carteira assinada, trabalhadores aut\u00f4nimos, funcion\u00e1rios p\u00fablicos de qualquer categoria, dia 14 de junho, vamos parar o Brasil! Vamos trancar as estradas, vamos trancar as empresas, vamos trancar os pr\u00e9dios p\u00fablicos! Vamos dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada do direito dos trabalhadores! \r\nBolsonaro tem compromisso com os banqueiros e com os grandes empres\u00e1rios. N\u00f3s temos compromisso com os trabalhadores.\r\nO meu voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Nenhum direito a menos! \r\nN\u00f3s nos encontraremos nas estradas, no dia 14 de junho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURO-DEFESO, PESCADOR PROFISSIONAL, RIO GUA\u00cdBA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Necessidade de encaminhamento, pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, de proposta sobre o seguro-defeso dos pescadores da Bacia do Rio Gua\u00edba, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar aqui que o Minist\u00e9rio da Agricultura tem que encaminhar o seguro-defeso dos pescadores da Bacia do Rio Gua\u00edba, no Rio Grande do Sul. Esses pescadores est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica. Eles n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem sequer de comprar alimenta\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o t\u00eam recursos. H\u00e1 mais de 60 dias, os pescadores est\u00e3o esperando o seguro-defeso. Este Governo Bolsonaro d\u00e1 picanha para os ricos e d\u00e1 com o espeto no lombo dos trabalhadores. \u00c9 assim que este Governo Bolsonaro est\u00e1 tratando os pescadores da Bacia do Rio Gua\u00edba, no Rio Grande do Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "An\u00fancio da participa\u00e7\u00e3o do orador em manifesta\u00e7\u00e3o no Estado do Rio Grande do Sul em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar aqui que amanh\u00e3 \u00e0 tarde vou estar no Rio Grande do Sul, na manifesta\u00e7\u00e3o em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em defesa da universidade federal e das nossas escolas t\u00e9cnicas federais. As crian\u00e7as, os alunos, os jovens estar\u00e3o juntos com os pais, defendendo a escola p\u00fablica federal, defendendo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Lugar de crian\u00e7a \u00e9 na escola, isso \u00e9 correto. E \u00e9 preciso que o Bolsonaro apoie a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nPor isso amanh\u00e3 faremos esse ato em defesa das crian\u00e7as, para que estejam na escola. E que seja escola p\u00fablica, escola de qualidade, escola para todos, e n\u00e3o para meia d\u00fazia, como a turma do PSL quer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s entendemos que esta medida provis\u00f3ria e principalmente este artigo n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios aqui e em lugar nenhum. Talvez o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, pudesse fazer esse acordo com o povo dos Estados Unidos, j\u00e1 que ele ama tanto os americanos.\r\nCom este artigo, eles querem fiscalizar, averiguar aqueles trabalhadores que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s n\u00e3o somos contra a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s queremos fiscaliza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o do jeito que o Governo Jair Bolsonaro quer fazer com os trabalhadores que ganham o BPC da assist\u00eancia social, no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e com os agricultores.\r\nInclusive, para desmoralizar a previd\u00eancia dos agricultores, o Governo diz que 2 milh\u00f5es de trabalhadores da agricultura familiar n\u00e3o est\u00e3o na agricultura familiar. Onde est\u00e1 escrito que um agricultor n\u00e3o pode se aposentar e depois de certa idade, idoso, ir morar na cidade? Dizer que isso \u00e9 irregularidade \u00e9 n\u00e3o conhecer a realidade dos aposentados e n\u00e3o conhecer a realidade da agricultura familiar, onde n\u00e3o ocorre mais sucess\u00e3o. As fam\u00edlias est\u00e3o ficando pequenas, pois os jovens est\u00e3o vindo para a cidade, e na ro\u00e7a muitas vezes ficam o pai e a m\u00e3e, ou fica s\u00f3 a m\u00e3e ou s\u00f3 o pai, porque o outro j\u00e1 partiu.\r\nPor isso que n\u00f3s do PT somos contra esta proposta e vamos votar \"n\u00e3o\". Isso n\u00e3o ajuda o agricultor. Isso vem para esculhambar a previd\u00eancia dos agricultores, vem para perseguir os sindicatos dos trabalhadores rurais.\r\nEste Governo \u00e9 contra a agricultura familiar. Este Governo \u00e9 contra a organiza\u00e7\u00e3o popular dos trabalhadores. O sindicato, seja de que categoria for, tem a responsabilidade de representar a sua categoria.\r\nBolsonaro, se voc\u00ea quer perseguir, v\u00e1 perseguir os americanos e largue os nossos agricultores familiares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=497&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL,  MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, na parte favor\u00e1vel ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa medida provis\u00f3ria significa uma persegui\u00e7\u00e3o a um setor importante do Brasil: a nossa agricultura familiar e os nossos pescadores. H\u00e1 um sindicato que representa essa categoria.\r\nEu quero dizer aos Deputados do Estado do Rio Grande do Sul que vou me encarregar de passar a lista daqueles que votarem favoravelmente a essa medida provis\u00f3ria. O agricultor, por mais longe que esteja da cidade, sabe que, quando precisa de uma orienta\u00e7\u00e3o, deve procurar a sede do seu sindicato, da sua categoria, que \u00e9 o Sindicato dos Trabalhadores Rurais.\r\nIsso \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o de fascistas! Isso \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o quer que a nossa agricultura familiar tenha um sindicato organizado! Querem acabar com o sindicato. Vamos falar a verdade! Vamos deixar isso claro! N\u00e3o vamos enrolar! Essa \u00e9 a turma do Bolsonaro, que sabe que a agricultura familiar, que os camponeses s\u00e3o aqueles que historicamente sempre puxam as lutas - puxaram contra a reforma da Previd\u00eancia 2 anos atr\u00e1s e est\u00e3o puxando agora. Foram aqueles que discutiram o PRONAF, o programa da agricultura familiar, o seguro agr\u00edcola, o direito de as mulheres trabalhadoras rurais se aposentarem com menos de 30 anos. E, agora, o Governo Federal, atrav\u00e9s dessa medida provis\u00f3ria, quer acabar com a ferramenta que representa a agricultura familiar.\r\nNo Rio Grande do Sul h\u00e1 v\u00e1rios sindicatos, de v\u00e1rios partidos pol\u00edticos. E eu vou me encarregar de fazer a lista com o nome dos Deputados, mostrando como eles votam aqui em Bras\u00edlia. Persigam, mas deixem a ferramenta de luta dos nossos agricultores! \r\nVamos discutir! Vamos adiar esta vota\u00e7\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 preciso votar a esta hora - 9 horas da noite -, no escuro, quando nosso povo est\u00e1 dormindo, porque trabalhou o dia inteiro. N\u00f3s estamos votando essa picaretagem contra os nossos colonos. (Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nEnquanto os colonos est\u00e3o dormindo, porque trabalharam o dia inteiro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=513&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), APOIO POL\u00cdTICO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPESQUISA DE OPINI\u00c3O, DADOS, POPULA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nGREVE GERAL, REP\u00daDIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nDECRETO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "\u00caxito das manifesta\u00e7\u00f5es populares em defesa da educa\u00e7\u00e3o. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de greve geral contra a perda de direitos dos trabalhadores e em defesa da Previd\u00eancia Social. Posicionamento majorit\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a flexibiliza\u00e7\u00e3o da posse e do porte de armas por decreto presidencial, de acordo com pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar dois pronunciamentos.\r\nO primeiro \u00e9 sobre os atos e as mobiliza\u00e7\u00f5es que ocorreram, no dia 30, acerca da defesa da educa\u00e7\u00e3o, da defesa das universidades, da defesa das escolas t\u00e9cnicas federais. N\u00e3o h\u00e1 Brasil, sem educa\u00e7\u00e3o. \r\nEsse Ministro da Educa\u00e7\u00e3o precisa ser retirado da Pasta, ele n\u00e3o serve em lugar nenhum para ser Ministro, muito menos para ser Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO segundo pronunciamento \u00e9 acerca do resultado de uma pesquisa que mostra que 73% dos brasileiros s\u00e3o contra a libera\u00e7\u00e3o do porte de arma. Ter uma arma n\u00e3o significa ter seguran\u00e7a. Ter uma arma n\u00e3o significa que as pessoas possam dormir em paz. Precisamos que a seguran\u00e7a seja feita pelo pr\u00f3prio Estado. Os Governos Estaduais e o Governo Federal s\u00e3o os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que os meus pronunciamentos sejam registrados e divulgados no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e3o registrados, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, o sucesso das mobiliza\u00e7\u00f5es pela educa\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds refor\u00e7ou o chamamento para a greve geral contra a perda de direitos dos trabalhadores brasileiros, marcada para 14 de junho. O ponto-chave da greve \u00e9 a defesa da Previd\u00eancia p\u00fablica e solid\u00e1ria, que est\u00e1 sendo atacada pelo projeto de reforma do Governo Bolsonaro.\r\nO povo voltou \u00e0s ruas na \u00faltima quinta-feira, dia 30, reafirmando que os cortes na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o aceitos e que o Governo de Jair Bolsonaro, do PSL, n\u00e3o vai impor retrocessos a direitos fundamentais, como ensino p\u00fablico, gratuito e de qualidade para todos. O grito A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 maior foi repetido por mais de 1,8 milh\u00e3o de brasileiros em pelo menos 208 Munic\u00edpios espalhados pelos 26 Estados brasileiros e Distrito Federal. \r\nUma mat\u00e9ria do G1 compara o alcance das manifesta\u00e7\u00f5es deste dia 30 com as que ocorreram em apoio ao Governo, no \u00faltimo domingo, dia 26, e prova que, de fato, a da educa\u00e7\u00e3o foi maior. Em meio \u00e0s numerosas manifesta\u00e7\u00f5es, a luta contra o retrocesso tamb\u00e9m se apresentou de forma simb\u00f3lica. Os gritos pediam mais educa\u00e7\u00e3o e menos armas, uma cr\u00edtica ao Governo que, sem projetos para o Pa\u00eds, insiste em decretos armamentistas. \r\nOs protestos refor\u00e7aram ainda a luta contra a reforma da Previd\u00eancia e chamaram os trabalhadores e trabalhadoras para a greve geral convocada por sindicatos e movimentos sociais para o dia 14 de junho.\r\nAssim como a defesa das aposentadorias, a luta por Lula livre tamb\u00e9m pautou as manifesta\u00e7\u00f5es. Preso injustamente h\u00e1 mais de 1 ano, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi o Presidente da Rep\u00fablica que mais investiu em educa\u00e7\u00e3o, ampliando e democratizando o acesso ao ensino. \u00c9 imposs\u00edvel falar em educa\u00e7\u00e3o no Brasil, sem se lembrar de Lula, pois n\u00e3o existe precedente de algu\u00e9m que fez tanto pela educa\u00e7\u00e3o quanto ele.\r\nOs estudantes reafirmaram o sentimento de uni\u00e3o e lembraram que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pauta de todos aqueles que defendem direitos fundamentais. Assim, parabenizo os estudantes, professores, servidores da educa\u00e7\u00e3o e todos que se envolveram nos atos democr\u00e1ticos. Agora a luta \u00e9 no dia 14! Greve geral!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, depois do decreto irrespons\u00e1vel e repudi\u00e1vel do Presidente Bolsonaro, foi feita uma pesquisa para saber a opini\u00e3o do povo. A verdade \u00e9 que 73% do povo brasileiro \u00e9 contra a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas. \r\n\tO povo brasileiro j\u00e1 deixou claro que \u00e9 contra a pol\u00edtica do \u00f3dio de Jair Bolsonaro: 61% dos brasileiros n\u00e3o querem nem mesmo que exista o direito de posse de arma, para que o cidad\u00e3o tenha uma arma dentro de casa. \r\n\tApesar de dizerem que as armas existem para a defesa, as armas existem apenas para matar e intimidar. A prova disso \u00e9 que a maioria dos votos contra essa pol\u00edtica armamentista \u00e9 das mulheres, que sabem dos riscos, at\u00e9 mesmo de aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica, ao ser permitido que armas entrem nas casas da popula\u00e7\u00e3o. \r\n\tPol\u00edticos, advogados, caminhoneiros, agentes de tr\u00e2nsito e residentes de \u00e1reas rurais tiveram o direito de se armarem assegurado, mas n\u00e3o s\u00e3o agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 real necessidade de armar a popula\u00e7\u00e3o. Essa flexibiliza\u00e7\u00e3o s\u00f3 representa maior risco para o cidad\u00e3o e maior quantidade de armas nas ruas, representa maior facilidade para que essas mesmas armas caiam nas m\u00e3os do crime. \r\n\tA solu\u00e7\u00e3o para este Pa\u00eds \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a viol\u00eancia! Os cortes na educa\u00e7\u00e3o v\u00e3o servir apenas para afastar a periferia e o pobre das universidades, v\u00e3o servir apenas para marginalizar e criminalizar a pobreza, dando uma justificativa para que a pol\u00edtica armamentista extermine os mais pobres, como fizeram com a fam\u00edlia carioca assassinada com 80 tiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTRARIEDADE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Presen\u00e7a na Casa de lideran\u00e7as da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura Familiar - FETRAF.  Posicionamento da entidade contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar a presen\u00e7a em Bras\u00edlia de uma comitiva de lideran\u00e7as da agricultura familiar, da FETRAF, homens e mulheres. Vieram visitar as bancadas dos seus Estados para colocar a posi\u00e7\u00e3o da FETRAF, que \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEssa reforma da Previd\u00eancia s\u00f3 vai atender aos grandes empres\u00e1rios e aos banqueiros. E eles est\u00e3o aqui para pedir que n\u00e3o metam a m\u00e3o na aposentadoria, no direito previdenci\u00e1rio das agricultoras, das trabalhadoras e dos trabalhadores rurais.\r\nPor isso, eu quero dar os parab\u00e9ns \u00e0 FETRAF Brasil pelo seu papel. Chegaram aqui segunda-feira \u00e0 noite, dormiram mal, comeram mal, mas com o esp\u00edrito de salvar a Previd\u00eancia Social do povo brasileiro.\r\nDeixo os meus parab\u00e9ns \u00e0 FETRAF.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00cdTIO (INTERNET), JORNALISMO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, VAZAMENTO, MENSAGEM, AFASTAMENTO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, INFLU\u00caNCIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Imediato afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, em face de den\u00fancias veiculadas pelo portal The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, sobre esse esquema do Sergio Moro, n\u00f3s do PT sempre dissemos que era para condenar Lula e retir\u00e1-lo das elei\u00e7\u00f5es no ano passado. \r\nDuzentos e cinquenta e sete processos foram deixados para tr\u00e1s para julgar o processo do Lula. Moro faz parte da quadrilha, porque, quando se envolve mais de uma pessoa para fazer aquilo que n\u00e3o est\u00e1 na lei, se trata de forma\u00e7\u00e3o de quadrilha. E quadrilha n\u00e3o pode receber dinheiro p\u00fablico, muito menos um Ministro da Justi\u00e7a. Ele tem que ser afastado. \r\nO Conselho do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 deveria ter-se reunido e tirado a laranja podre, que \u00e9 o Dallagnol, em Curitiba. Essa quadrilha foi planejada, e, quanto aos vazamentos, mais cedo ou mais tarde, aquilo que n\u00e3o \u00e9 correto sempre vaza. \r\nPortanto, pe\u00e7o que haja o afastamento do Dallagnol e do Moro, e a liberdade do Presidente Lula. Quem vai pagar os danos morais? Quem vai pagar a d\u00edvida que o Brasil tem com a pris\u00e3o injusta do companheiro Lula em Curitiba?\r\nLiberdade para o companheiro Lula!\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja publicado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, Sergio Moro deve se afastar do Minist\u00e9rio, j\u00e1!\r\nVenho desta tribuna solicitar, diante dos grav\u00edssimos di\u00e1logos registrados entre Moro e Dallagnol, que ambos se afastem de suas fun\u00e7\u00f5es para que sejam investigados.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que Moro, sendo o chefe da Policia Federal, possa ser investigado por essa institui\u00e7\u00e3o. Que isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1 essa? \r\nTemos de reconhecer quando erramos. Por isso, espero que o TRF4, ou at\u00e9 mesmo o STF, revejam essa condena\u00e7\u00e3o injusta do Presidente Lula. Afinal, o TRF4 julgou em tempo recorde o processo em segunda inst\u00e2ncia, passou na frente de 257 processos que estavam na fila para julgamento, sem falar que os desembargadores \"leram\" mais de 250 mil p\u00e1ginas do processo em 6 dias. \r\nJ\u00e1 foi colocado na m\u00eddia, pelo site The Intercept, que o ent\u00e3o juiz se comunicava com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e combinavam provas. Portanto, Sergio Moro e Dallagnol estavam em conluio para prender Lula, ferindo a Constitui\u00e7\u00e3o, a democracia e tamb\u00e9m a \u00e9tica.\r\nOs vazamentos n\u00e3o serviram apenas pra mostrar a falta de \u00e9tica de Sergio Moro, mas tamb\u00e9m comprovaram que a Lava-Jato serviu, primeiro, para n\u00e3o deixar que o Presidente Lula fosse candidato; logo ap\u00f3s, para n\u00e3o permitir que o candidato Haddad fosse eleito. A luta pol\u00edtica travada foi contra o PT e a Esquerda, utilizando-se de um poder nobre e digno que \u00e9 o Judici\u00e1rio.\r\nQuem vai reparar o dano causado a Lula e sua fam\u00edlia, j\u00e1 que at\u00e9 sua esposa, Marisa Leticia, morreu em decorr\u00eancia desses fatos? Lula nem mesmo se despediu de irm\u00e3o Vav\u00e1 e n\u00e3o pode acompanhar os momentos finais de seu neto Arthur.\r\nJ\u00e1 est\u00e1 claro que a Lava-Jato serviu a uma parte de juristas inescrupulosos para que fosse feita uma persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos tolerar. Exigimos o afastamento do golpista Sergio Moro, j\u00e1! Afinal, este n\u00e3o tem moral nem \u00e9tica para ser Ministro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, pela reforma da Previd\u00eancia, cada vez mais estou percebendo que querem tirar o direito do nosso povo trabalhador, do campo e da cidade, de se aposentar.\r\nE ainda h\u00e1 colegas Deputados de v\u00e1rios partidos que dizem que tem que fazer a reforma da Previd\u00eancia, se n\u00e3o o Brasil vai quebrar. N\u00e3o \u00e9 o povo brasileiro que quebra o Brasil; n\u00e3o \u00e9 quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo que quebra o Brasil; \u00e9 quem ganha altos sal\u00e1rios.\r\nVejo colegas que dizem que tem que aprovar o projeto da reforma da Previd\u00eancia. Os homens que estiverem no Regime Geral precisar\u00e3o ter 65 anos, as mulheres precisar\u00e3o ter 62 anos e ter\u00e3o que trabalhar 40 anos para se aposentar.\r\nE qual \u00e9 o privil\u00e9gio? Privil\u00e9gio \u00e9 receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo? Privil\u00e9gio \u00e9 trabalhar 40 anos, para depois receber pela m\u00e9dia de contribui\u00e7\u00e3o? \u00c9 por isso que nesta sexta-feira eu acredito que os trabalhadores do campo e da cidade t\u00eam que parar o Brasil.\r\nN\u00f3s achamos que o povo brasileiro tem que saber: como \u00e9 que Eduardo Bolsonaro, como \u00e9 que Jair Bolsonaro se posicionavam quando estavam aqui, quando o Presidente Bolsonaro estava aqui, como Deputado? Eles eram contra a Reforma da Previd\u00eancia. Agora, ele apresenta esse projeto para fazer as maiores mudan\u00e7as sociais no nosso Pa\u00eds: mudar o BPC; fazer os agricultores trabalharem at\u00e9 os 65 anos, e as trabalhadoras, at\u00e9 os 60 anos; fazer a capitaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia; a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, para depois, em lei complementar, fazer as mudan\u00e7as mais dr\u00e1sticas.\r\nPor isso, trabalhadores e trabalhadoras, vou estar junto, nesta sexta-feira, no Rio Grande do Sul, para dizer que n\u00e3o vamos terminar com a Previd\u00eancia p\u00fablica. Pelo contr\u00e1rio, vamos tirar privil\u00e9gio de quem ganha altos sal\u00e1rios e n\u00e3o est\u00e1 nesse projeto. Esse projeto \u00e9 para mexer com os trabalhadores do campo e da cidade.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, BRIGADA MILITAR DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, REPRESS\u00c3O, TRABALHADOR, PORTO ALEGRE (RS), MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, GREVE GERAL, REP\u00daDIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 repress\u00e3o policial aos participantes na greve geral contra a reforma da Previd\u00eancia Social, no Estado do Rio Grande do Sul. Trucul\u00eancia do Governador Eduardo Leite.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, venho a esta tribuna lamentar a forma como o Governador do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, tratou os manifestantes no \u00faltimo dia 14, na greve geral. O Governador \u00e9 truculento, vem com a mesma pr\u00e1tica da ex-Governadora Yeda Crusius, do seu partido. \u00c9 a mesma pr\u00e1tica: n\u00e3o conversa, n\u00e3o dialoga e coloca os trabalhadores da Brigada Militar para reprimir os manifestantes.\r\nEm Porto Alegre, em v\u00e1rias cidades do entorno, houve bomba de g\u00e1s, bala de borracha, pris\u00e3o dos trabalhadores. O Governador, que se diz do di\u00e1logo, n\u00e3o utiliza essa pr\u00e1tica e reprime os trabalhadores.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Tadeu. PSL - SP) - Seu pedido ser\u00e1 atendido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, servidores desta Casa, a greve geral em defesa da previd\u00eancia dos trabalhadores no Rio Grande do Sul foi marcada por intensa repress\u00e3o policial ainda na madrugada da \u00faltima sexta-feira, dia 14: \"tranca\u00e7os\" em rodovias pelo Estado e piquetes realizados em frente a empresas de \u00f4nibus foram reprimidos pela Brigada Militar - BM em diversos Munic\u00edpios ga\u00fachos com o uso de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, balas de borracha, jatos d'\u00e1gua e pris\u00f5es.\r\nNo Rio Grande do Sul, foram mais de 70 presos. Em Porto Alegre, 51 manifestantes foram detidos pela BM durante um piquete no in\u00edcio da manh\u00e3 em frente \u00e0 garagem de \u00f4nibus da empresa VTC - Via\u00e7\u00e3o Teres\u00f3polis Cavalhada Ltda. Pela primeira vez no Estado, um caminh\u00e3o da BM atirou jatos d'\u00e1gua em manifestantes que caminhavam pacificamente na Avenida Bento Gon\u00e7alves, em Porto Alegre. Houve feridos nas a\u00e7\u00f5es em diversas cidades.\r\nA Brigada Militar bateu de forma covarde e truculenta, sem abrir qualquer espa\u00e7o para dialogar com os rodovi\u00e1rios para que eles pudessem decidir sobre participar ou n\u00e3o da greve geral e defender o direito de se aposentarem. Al\u00e9m disso, a BM tamb\u00e9m prendeu seis funcion\u00e1rios da TRENSURB, que estariam acendendo uma fogueira nos trilhos do trem, em Sapucaia do Sul.\r\nO \tGoverno do Rio Grande do Sul j\u00e1 tinha mostrado a sua face de maldades aos ga\u00fachos quando manteve a pol\u00edtica de atrasos, parcelamentos e arrocho dos sal\u00e1rios dos servidores, e obteve maioria na Assembleia Legislativa, que aprovou o fim do plebiscito para privatizar a CEEE - Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica, CRM - Companhia Riograndense de Minera\u00e7\u00e3o e SULG\u00c1S- Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul.\r\nO Governador Eduardo Leite revelou a sua face perversa ao mandar policiais militares agredirem com viol\u00eancia e autoritarismo trabalhadores e estudantes que faziam piquetes, deixando v\u00e1rios feridos. Houve uso desproporcional da for\u00e7a policial contra os manifestantes.\r\nNo geral, tirando a repress\u00e3o do Governo ga\u00facho, foram grandes atos Pa\u00eds afora que mobilizaram mais de 300 cidades. O recado do povo foi para que a Previd\u00eancia continue p\u00fablica, solid\u00e1ria e universal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, VIAGEM INTERNACIONAL, CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, MOTIVA\u00c7\u00c3O IDEOLOGICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Suspei\u00e7\u00e3o de viagem do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias veiculadas pelo site The Intercept Brasil   contra o Ministro e o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Atua\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro em conluio com o Procurador Deltan Dallagnol contra advers\u00e1rios pol\u00edticos no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Inefici\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dois brasileiros, n\u00e3o sei se por coincid\u00eancia, est\u00e3o viajando, em curso nos Estados Unidos: o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica no Paran\u00e1, Deltan Dallagnol. Fazem essa viagem - n\u00e3o poderiam se encontrar, talvez, aqui, no Brasil - para planejar a defesa dos vazamento dos seus trabalhos para perseguir Lula. O povo brasileiro ainda paga as despesas para eles irem aos Estados Unidos. At\u00e9 quando o Brasil vai ficar assistindo a esta Justi\u00e7a brasileira?\r\nEu esperava que o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tivesse uma posi\u00e7\u00e3o. Mas, at\u00e9 hoje, nada. Eu esperava que o Governo Federal, representado por Bolsonaro, dissesse: \"Esse tipo n\u00e3o me serve!\" Mas Moro continua no Governo e Dallagnol, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, e hoje ainda viajando para os Estados Unidos juntos.\r\nEu gostaria que fosse divulgado meu discurso pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, Moro e Dallagnol \"coincidentemente\" v\u00e3o juntos para os Estados Unidos da Am\u00e9rica em agendas \"secretas\".\r\nOs vazamentos de conversas do ent\u00e3o Juiz S\u00e9rgio Moro com integrantes da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato, revelados pelo The Intercept Brasil, continuam merecendo o nosso total rep\u00fadio, que s\u00f3 se resolve com os afastamentos do Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador Deltan Dallagnol.\r\nAgora, essa viagem n\u00e3o divulgada em agendas oficiais de ambos aos EUA \u00e9, ao menos, muito suspeita, haja vista que, no Brasil, eles n\u00e3o podem se encontrar.\r\nEstamos diante de um dos mais graves crimes cometidos contra a democracia brasileira, contra o papel da Justi\u00e7a e isso deve ser investigado. S\u00e9rgio Moro n\u00e3o pode usar o poder do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para abafar as investiga\u00e7\u00f5es sobre o que est\u00e1 sendo divulgado nesses di\u00e1logos pelo site The Intercept.\r\nA imagem do \"superjuiz Moro\" est\u00e1 desmoronando na opini\u00e3o p\u00fablica, tanto que j\u00e1 derreteu em apenas 1 semana 10% de sua popularidade. J\u00e1 que, as not\u00edcias de que ele, como juiz, atuou de forma ilegal para prejudicar seus advers\u00e1rios pol\u00edticos e para ajudar a eleger seus partid\u00e1rios e vai trabalhar no pr\u00f3prio Governo, mostram o conluio armado para isso.\r\nPara al\u00e9m de Moro e Dallagnol, h\u00e1 tamb\u00e9m um desmoronamento do Governo. E n\u00f3s precisamos estar atentos, porque o desmoronamento n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pol\u00edtico. A pol\u00edtica econ\u00f4mica do Pa\u00eds tamb\u00e9m est\u00e1 desmoronando, o desemprego est\u00e1 crescendo e o Governo n\u00e3o apresenta uma alternativa para este Pa\u00eds sob o ponto de vista socioecon\u00f4mico.\r\nA sucess\u00e3o de fatos negativos - demiss\u00f5es do primeiro escal\u00e3o do Governo, grava\u00e7\u00f5es cujo conte\u00fado n\u00e3o \u00e9 desmentido, economia brasileira parada, PIB despencando, desemprego aumentando -, al\u00e9m de uma reforma da Previd\u00eancia que vai tirar mais dinheiro do bolso do trabalhador brasileiro, nos remete para tempos cada vez mais dif\u00edceis.\r\nSe hoje h\u00e1 o VAR - \u00e1rbitro assistente de v\u00eddeo, do ingl\u00eas - para corrigir os erros de um juiz de futebol, n\u00f3s esperamos que o Supremo Tribunal Federal possa ser o VAR para corrigir a lamban\u00e7a de S\u00e9rgio Moro e Dallagnol o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, j\u00e1 que a cada dia est\u00e1 provado que se trata de uma pris\u00e3o injusta e pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, CONTRA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Parcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, revelada pelo jornalista Gleen Greenwald dosite The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s temos que ver para acreditar. Deputados do PSL v\u00eam aqui dizer que s\u00e3o de um partido que prende corruptos. N\u00e3o prenderam nem sequer o filho do Bolsonaro, v\u00e3o prender quem? Esse do avi\u00e3o da FAB foi preso na Espanha, porque, se fosse a turma do Moro, n\u00e3o iria prend\u00ea-lo, Deputado do PSL! Foi a turma l\u00e1 da Espanha que o prendeu, porque o Moro n\u00e3o ia prend\u00ea-lo. O Moro s\u00f3 prende se for do PT. Coragem desse Deputado do PSL que fecha os olhos para defender o Bolsonaro.\r\nEu quero aqui, Sr. Presidente, em primeiro lugar, dizer que ontem ouvi o jornalista Glenn aqui e estou muito preocupado com a sua seguran\u00e7a, porque o que ele falou \u00e9 muito grave. Ele disse que o Moro faz parte de um grande esquema aqui no Brasil. Era o Moro que coordenava o Minist\u00e9rio P\u00fablico e n\u00e3o tinha preocupa\u00e7\u00e3o de investigar a corrup\u00e7\u00e3o e a Lava-Jato. Ele queria mesmo era atacar o Lula.\r\nGostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segundo Glenn Greenwald, Moro era o chefe dos procuradores e fingia ser imparcial. O jornalista e autor da s\u00e9rie de reportagens que enterra a tese de imparcialidade da Lava-Jato participou nesta ter\u00e7a, dia 25, de audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA presen\u00e7a do jornalista Glenn Greenwald na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados - CDHM, nesta ter\u00e7a-feira, dia 25, transformou a reuni\u00e3o num caloroso e urgente debate sobre direito constitucional e liberdade de imprensa. Mas n\u00e3o foi s\u00f3. Convidado por meio de requerimento proposto pela Oposi\u00e7\u00e3o para falar sobre a s\u00e9rie de den\u00fancias que desmorona a tese de imparcialidade da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, o estadunidense que vive h\u00e1 15 anos no Brasil enfrentou, com provas e convic\u00e7\u00e3o, cada um dos questionamentos dos Parlamentares, sem perder a lisura que faltava aos raivosos membros da bancada governista presentes.\r\nCada um deles custava a ouvir o que as reportagens publicadas pelo The Intercept j\u00e1 deixaram evidentes: \"Este material que estamos publicando j\u00e1 mostrou e vai continuar mostrando que Moro era o chefe da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato, era o chefe dos procuradores. Ele est\u00e1 o tempo todo mandando o que os procuradores deveriam fazer e depois finge ser imparcial\".\r\nHouve tempo tamb\u00e9m para relembrar aos desmemoriados Parlamentares bolsonaristas que ele mesmo, Glenn, chegou a defender a Lava-Jato durante pr\u00eamio entregue a procuradores da Opera\u00e7\u00e3o e que, a exemplo de muitos outros brasileiros, sente-se agora tra\u00eddo pelos escandalosos m\u00e9todos usados por seus agentes, com o pretexto de combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nA principal arma dos Parlamentares e da milit\u00e2ncia do Governo de extrema-direita, principal beneficiado pelas articula\u00e7\u00f5es de Moro e da Lava-Jato, \u00e9 tentar colocar em xeque a veracidade das informa\u00e7\u00f5es reveladas pelo jornalista. Mas n\u00e3o s\u00f3. Tamb\u00e9m tentam incrimin\u00e1-lo por consegui-las. Logo, os mesmos que grampearam Lula e Dilma e se utilizaram disso.\r\nSegundo ele, todos os jornalistas que investigaram as conversas atestaram que elas s\u00e3o ver\u00eddicas. Moro e Dallagnol sabem disso, por essa raz\u00e3o colocam o material em xeque, para criar d\u00favidas na popula\u00e7\u00e3o. Para o profissional, que j\u00e1 ganhou os principais pr\u00eamios da categoria no Brasil e nos Estados Unidos, \u00e9 imposs\u00edvel lutar contra a corrup\u00e7\u00e3o usando de comportamento corrupto. \"A democracia no Brasil vai ficar muito mais forte depois deste caso. O que estamos fazendo \u00e9 simplesmente jornalismo.\"\r\nGlenn aproveitou tamb\u00e9m para enviar um recado a Moro. \"Ele tem que parar com a t\u00e1tica de nos tentar criminalizar porque essa \u00e9 uma t\u00e1tica contra a liberdade de imprensa. Isso n\u00e3o vai fazer nada a n\u00e3o ser estragar a imagem do Pa\u00eds internacionalmente. Este material vai continuar a ser publicado, e ele n\u00e3o poder\u00e1 fazer nada sobre isso\". \r\nSobre os pr\u00f3ximos epis\u00f3dios da s\u00e9rie do The Intercept, ele d\u00e1 uma pequena brecha: \"A postura do Deltan foi t\u00e3o subserviente que voc\u00eas v\u00e3o sentir vergonha quando for divulgada\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA O USO E TR\u00c1FICO DE DROGAS, HOMENAGEM.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, PRIS\u00c3O, ESCLARECIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Combate \u00e0s Drogas. Exig\u00eancia de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do caso da coca\u00edna transportada na aeronave precursora da comitiva presidencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 o Dia Mundial de Combate \u00e0s Drogas. No dia de combate \u00e0s drogas, n\u00f3s vimos algu\u00e9m da Base A\u00e9rea... E aqui nem todos s\u00e3o iguais, n\u00f3s temos que tirar a laranja suja. Mas algu\u00e9m tem que dar explica\u00e7\u00e3o a respeito dos 39 quilos de coca\u00edna encontrados no avi\u00e3o que seguia junto com o Presidente da Rep\u00fablica. E Sergio Moro est\u00e1 fora do Pa\u00eds sem explica\u00e7\u00e3o de agenda e do que est\u00e1 fazendo.\r\nExistem v\u00e1rias perguntas que n\u00e3o s\u00e3o respondidas: Como chegou essa bagagem ao avi\u00e3o? Por que a viagem foi alterada sem explica\u00e7\u00e3o? Quem da equipe presidencial escolheu os tripulantes do avi\u00e3o? Tudo isso n\u00f3s precisamos que o Presidente da Rep\u00fablica explique.\r\nEle dizia que a coca\u00edna e as drogas estavam nas universidades. Est\u00e1 dentro do avi\u00e3o que vai junto com o Presidente da Rep\u00fablica! Ent\u00e3o, \u00e9 esta explica\u00e7\u00e3o que o povo brasileiro quer, porque j\u00e1 h\u00e1 quest\u00f5es que envolvem a fam\u00edlia do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica com mil\u00edcia, envolvimento com drogas e tantas outras coisas irregulares. E o Ministro Moro n\u00e3o fez nada at\u00e9 hoje.\r\nO povo brasileiro espera explica\u00e7\u00e3o!\r\nEu gostaria de colocar este pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 26 de junho, \u00e9 o Dia Mundial do Combate \u00e0s Drogas. Ironicamente, tamb\u00e9m \u00e9 o dia em que um militar da aeron\u00e1utica brasileira foi preso na Espanha com 39 quilos de coca\u00edna, utilizando um avi\u00e3o do Governo Brasileiro a servi\u00e7o do tr\u00e1fico.\r\nO Presidente dizia que as drogas estavam nas universidades, mas hoje vimos bem de onde v\u00eam as drogas. Uma vergonha destas toma propor\u00e7\u00e3o mundial na m\u00eddia, e o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, segue omisso e fora do Pa\u00eds em uma agenda que ningu\u00e9m sabe do que se trata.\r\nExigimos explica\u00e7\u00f5es do Presidente. O que aconteceu foi grave e n\u00e3o pode ser tratado como um simples caso isolado, como Bolsonaro fez! Existe uma s\u00e9rie de perguntas n\u00e3o respondidas: Quem checou as bagagens? Por que a rota da viagem foi alterada sem explica\u00e7\u00f5es? Quem da equipe presidencial escolhe os tripulantes dos avi\u00f5es?\r\n\u00c9 p\u00e9ssimo para a imagem de um pa\u00eds ter um Presidente cuja fam\u00edlia tem suspeita de envolvimento com mil\u00edcia, lavagem de dinheiro, grilagem de terras e agora tamb\u00e9m um suposto envolvimento com tr\u00e1fico de drogas.\r\nA balb\u00fardia claramente n\u00e3o est\u00e1 nas universidades, balb\u00fardia \u00e9 este desgoverno!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO DE EMPRESA, F\u00c1BRICA, IND\u00daSTRIA, PALMEIRA DAS MISS\u00d5ES (RS), S\u00c3O LEOPOLDO (RS), GRAVATA\u00cd (RS), PORTO ALEGRE (RS), ELDORADO DO SUL (RS), RIO GRANDE DO SUL, CR\u00cdTICA, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Fechamento de f\u00e1bricas e demiss\u00e3o de trabalhadores no Estado do Rio Grande do Sul. Inefici\u00eancia do Governo Eduardo Leite.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Rio Grande do Sul passa por uma crise muito grande.\r\nOntem, foi anunciado o fechamento de duas empresas. A Deca, em S\u00e3o Leopoldo, anunciou o fechamento da f\u00e1brica, o que tira o emprego de 500 trabalhadores. S\u00e3o 500 fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam mais sal\u00e1rio, n\u00e3o t\u00eam mais emprego, n\u00e3o t\u00eam mais comida na mesa. E a Nestl\u00e9, no Munic\u00edpio de Palmeira das Miss\u00f5es, na regi\u00e3o do Alto Uruguai, tamb\u00e9m anunciou o fechamento da sua f\u00e1brica, com a demiss\u00e3o de 18 funcion\u00e1rios. Essa empresa recebeu todos os incentivos dos Governos passados e agora que terminam os incentivos sai do Rio Grande do Sul.\r\nNo m\u00eas passado, uma empresa norte-americana localizada na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre, em Eldorado do Sul, anunciou o fechamento da f\u00e1brica, com a demiss\u00e3o de 260 trabalhadores. Em Gravata\u00ed, a Pirelli tamb\u00e9m anunciou o fechamento da f\u00e1brica.\r\nE no Governo Eduardo Leite n\u00e3o se v\u00ea nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o para segurar os empregos e gerar outros. Enquanto o Governo do Estado n\u00e3o tem posi\u00e7\u00e3o, o povo ga\u00facho fica no abismo.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, come\u00e7o com uma pergunta: o Rio Grande do Sul de Eduardo Leite est\u00e1 indo no caminho certo?\r\nO Rio Grande do Sul, nas \u00faltimas 48 horas, recebeu a triste not\u00edcia do fechamento de mais duas fabricas no Estado. A primeira ser\u00e1 fechada em S\u00e3o Leopoldo do Sul. L\u00e1, a Duratex, fabricante da marca Deca, anunciou o fechamento da sua f\u00e1brica e a demiss\u00e3o de mais de 500 funcion\u00e1rios. A segunda \u00e9 a Nestl\u00e9, que anunciou o fechamento da sua f\u00e1brica em Palmeira das Miss\u00f5es e a demiss\u00e3o de mais 18 funcion\u00e1rios.\r\nNo m\u00eas passado, a norte-americana Kimberly-Clark, fabricante de absorventes, fraldas, guardanapos e papel higi\u00eanico, anunciou o fechamento da unidade ga\u00facha, localizada em Eldorado do Sul. Cerca de 260 trabalhadores, entre diretos e indiretos, foram afetados. Ainda no m\u00eas anterior, a Pirelli havia anunciado o fechamento da f\u00e1brica em Gravata\u00ed, afetando 900 funcion\u00e1rios diretos e mais 300 indiretos.\r\nEssa tem sido a triste realidade dos \u00faltimos meses no Pa\u00eds e, principalmente, no Rio Grande do Sul. Infelizmente, o Governo Eduardo Leite, que tantas expectativas gerou nos ga\u00fachos, tem apenas repetido a pol\u00edtica do seu antecessor, Jos\u00e9 Ivo Sartori: a redu\u00e7\u00e3o do Estado ao m\u00ednimo, com privatiza\u00e7\u00f5es e falta de investimentos no setor p\u00fablico, assim como a falta de uma pol\u00edtica de fomento e incentivo aos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios e empreendedores. Afinal, qual a pol\u00edtica de incentivos fiscais de Eduardo Leite?\r\nSomado a isso, o Estado continua pagando seus servidores parceladamente, n\u00e3o repassa os valores para a sa\u00fade e trata o servi\u00e7o p\u00fablico com desd\u00e9m. \r\nO Governo, inicialmente, ensaiou que ouviria a sociedade civil como um todo, independentemente de posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, mas, tem virado as costas para ela. \u00c9 importante que o Governo ga\u00facho se conscientize e busque elementos com todos os segmentos da sociedade para que o Estado possa retomar um caminho de desenvolvimento. N\u00e3o \u00e9 atrav\u00e9s da venda de estatais que se resolver\u00e3o os problemas do Rio Grande. Essa f\u00f3rmula j\u00e1 se repetiu outras vezes e est\u00e1 provado que n\u00e3o resolve os problemas. O Rio Grande n\u00e3o pode continuar mais 4 anos parados e perdendo competitividade.\r\nReaja, Governador!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Prop\u00f3sito do Governo Jair Bolsonaro de libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias dos Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Presidente da C\u00e2mara diz que quer votar o relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia esta semana ou semana que vem. Mas o que mais me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Governo, segundo as redes sociais e a imprensa, vai dar 20 milh\u00f5es em emendas parlamentares para cada Deputado que votar a favor da reforma. Isso \u00e9 muito ruim, porque esta C\u00e2mara tem que se direcionar pelo debate pol\u00edtico e n\u00e3o pela quest\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nPor outro lado, o Governo n\u00e3o tem dinheiro para educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem dinheiro para universidade, terminou com programas sociais, como o Programa Minha Casa, Minha Vida. Os nossos hospitais est\u00e3o com graves problemas para permanecerem abertos. N\u00e3o h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nE o Governo tenta oferecer 20 milh\u00f5es para cada Parlamentar. Isso \u00e9 muito grave, \u00e9 desmoralizante!\r\nSra. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, votar contra a popula\u00e7\u00e3o pode render indica\u00e7\u00f5es de emendas e recursos em programas de governo para cada Parlamentar.\r\nA promessa do Governo Jair Bolsonaro, do PSL, de liberar R$ 20 milh\u00f5es em emendas parlamentares para cada Deputado e Deputada que votar a favor da reforma da Previd\u00eancia, segundo noticiado pela ag\u00eancia Reuters, \u00e9 mais um esc\u00e1rnio desse Governo.\r\n\u00c9 o mesmo \"toma l\u00e1, da c\u00e1\" criticado de outros governos, indo na contram\u00e3o do discurso eleitoral do Sr. Bolsonaro; ent\u00e3o, \u00e9 o mesmo e velho m\u00e9todo. \u00c9 instrumento de \"convencimento remunerado\". Essa \u00e9 a \"nova politica\"?\r\n \u00c9 o grande absurdo de um governo que est\u00e1 desesperado para dar sinais ao mercado, ou seja, \u00e9 uma fraude. Voc\u00ea ter um Parlamentar que vai receber uma quantidade maior de emendas, porque vai votar a favor de uma mat\u00e9ria que retira a aposentadoria de milh\u00f5es de pessoas, \u00e9 uma vergonha.\r\nV\u00e1rios Deputados que votaram a favor da reforma trabalhista n\u00e3o retornaram \u00e0 C\u00e2mara e outros que retornaram tiveram uma diminui\u00e7\u00e3o sens\u00edvel nas suas vota\u00e7\u00f5es. Os Deputados que est\u00e3o chegando agora e aqueles que j\u00e1 s\u00e3o mais experientes sabem disso. Se o Deputado imaginar que, levando uma emenda, ele vai estar desculpado por votar contra o direito dos cidad\u00e3os, as pessoas v\u00e3o cobrar essa fatura.\r\nEsta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a imprensa denuncia a chamada \"compra de votos\", via emendas, no Governo Bolsonaro. Em abril, uma reportagem da Folha de S.Paulo revelou suposto oferecimento de at\u00e9 R$ 40 milh\u00f5es em emendas extras a cada Deputado at\u00e9 2022. A proposta teria sido apresentada pelo Ministro-Chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, durante reuni\u00e3o com l\u00edderes partid\u00e1rios na resid\u00eancia de Maia, principal entusiasta e articulador da pauta da Previd\u00eancia dentro da institui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), PROVID\u00caNCIAS, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Celeridade do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento na libera\u00e7\u00e3o do acesso de agricultores \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF -  Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso que o Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Agricultura, reveja a situa\u00e7\u00e3o de 60 mil agricultores que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo operar com o PRONAF. Eles precisam ter a DAP, certificado que diz que o agricultor existe e est\u00e1 dentro dos crit\u00e9rios para fazer os seus financiamentos. Se eles n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 tal DAP, n\u00e3o conseguem os financiamentos nos programas do Plano Safra. \r\nPortanto, pedimos que o Governo Federal agilize isso. Os agricultores recorreram e a EMATER, no Estados, faz o poss\u00edvel para que esses agricultores tenham acesso \u00e0quilo que lhes \u00e9 de direito. \r\nPedimos que o Minist\u00e9rio da Agricultura agilize isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, DEN\u00daNCIA, FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Den\u00fancia de compra de votos pelo Governo Jair Bolsonaro para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a 30 dias atr\u00e1s, a Folha de S.Paulo dizia: \"O Governo Bolsonaro vai comprar Deputado para votar a reforma da Previd\u00eancia\". Houve Deputados \u00e0 \u00e9poca que se embraveceram - hoje inclusive. Um deles, aqui atr\u00e1s de mim, n\u00e3o consegue ficar quieto.\r\nO Governo compra os Deputados e discrimina os Munic\u00edpios. Isso \u00e9 coisa de justi\u00e7a. O que o Governo est\u00e1 fazendo com o dinheiro p\u00fablico \u00e9 uma vergonha, \u00e9 uma vergonha para a C\u00e2mara. \u00c9 uma vergonha dizer que aqui est\u00e3o as lideran\u00e7as do Brasil. Eu tenho vergonha.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Do mensal\u00e3o?)\r\nEu vou votar com a minha coer\u00eancia. Quero dizer a quem pegou esse dinheiro que \u00e9 dinheiro da popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT entende que esta PEC \u00e9 um mal desnecess\u00e1rio. O Brasil n\u00e3o precisa desta reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 preciso que o Governo Bolsonaro tenha pol\u00edtica social para gerar emprego para os 13 milh\u00f5es de desempregados que temos neste Pa\u00eds. S\u00e3o pais e m\u00e3es que n\u00e3o t\u00eam emprego, n\u00e3o t\u00eam sal\u00e1rio, n\u00e3o t\u00eam dinheiro para comprar comida.\r\nEsta reforma da Previd\u00eancia vai atingir quem ganha menos neste Pa\u00eds. Oitenta e tr\u00eas por cento dos aposentados ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e s\u00e3o esses que v\u00e3o ser atingidos. Por isso, o PT n\u00e3o quer que esta PEC seja votada e entra em obstru\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o deste ponto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REDU\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O POR MORTE, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio ao requerimento de destaque acerca da redu\u00e7\u00e3o do valor da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero registrar aqui que a reforma da Previd\u00eancia atinge diretamente os pobres. \r\nO que foi votado por esta Casa na noite passada, a pens\u00e3o por morte, conseguiu fazer com que regred\u00edssemos mais de 30 anos. Essa quest\u00e3o de a pens\u00e3o por morte ser de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo ocorria antes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando a vi\u00fava recebia meio sal\u00e1rio da assist\u00eancia social. Isso vai afetar todos os trabalhadores que ganham 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, os assentados, os pequenos agricultores, os pescadores artesanais, os \u00edndios, os negros e aqueles que mais precisam. \r\nOntem \u00e0 noite, eu votei contra este requerimento, porque defendo que a pens\u00e3o por morte tem de ser de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, ATUA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE, APOSENTADORIA, TRANSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Vit\u00f3ria alcan\u00e7ada pelos professores brasileiros no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar essa vit\u00f3ria dos professores e enaltecer o entendimento, o respeito e o carinho que o povo tem por essa categoria. Estavam aqui a CNTE, a organiza\u00e7\u00e3o dos professores em \u00e2mbito nacional, e tamb\u00e9m o CPERS, o sindicato dos professores p\u00fablicos estaduais do Rio Grande do Sul. Estavam aqui muitos professores estaduais, a sua dire\u00e7\u00e3o, a milit\u00e2ncia dos professores.\r\nEssa \u00e9 uma vit\u00f3ria merecida, porque o trabalho dos professores \u00e9 educar, ensinar os nossos jovens e os nossos filhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota a favor do destaque. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, a nossa a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 votar \"n\u00e3o\", porque, se for mantido, vamos voltar mais de 30 anos. A maioria que \u00e9 aposentada ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso foi dito pelo Ministro Paulo Guedes quando esteve aqui na C\u00e2mara. Um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 o que ganham 83% dos aposentados. Ent\u00e3o, no caso de pens\u00e3o por morte, a maioria tamb\u00e9m recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Se n\u00e3o derrubarmos o texto, a pens\u00e3o por morte vai ser menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GEST\u00c3O, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mico-financeira adotada pelo Governo Eduardo Leite, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a pauta do Governo Leite acelera a crise financeira do Rio Grande do Sul. Desde 2015 os funcion\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam aumento. Pelo que percebemos, v\u00e3o para o sexto ano sem aumento. E, mais do que isso, o Governo est\u00e1 atrasando os sal\u00e1rios. Os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos est\u00e3o atrasados 1 m\u00eas e meio, e o d\u00e9ficit aumentou 2,2 bilh\u00f5es de reais em 6 meses.\r\nEsse \u00e9 um Governo que cria cargos, um Governo que cria Secretarias, um Governo que n\u00e3o repassa o dinheiro da sa\u00fade para os hospitais dos Munic\u00edpios, um Governo que n\u00e3o tem pol\u00edtica para a agricultura familiar, para os pescadores, para a reforma agr\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Leite tem acentuado a crise financeira do Rio Grande do Sul. O Governador Eduardo Leite apresentou na manh\u00e3 dessa segunda-feira, dia 5, as bases para a elabora\u00e7\u00e3o da proposta do Or\u00e7amento do Estado para 2020. Marcado pela deteriora\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas, o primeiro semestre do Governo Eduardo Leite fechou com d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio (despesas acima da arrecada\u00e7\u00e3o) de R$ 2,27 bilh\u00f5es. Foi o pior resultado para o per\u00edodo desde 2015.\r\nDiante desse cen\u00e1rio, a expectativa do Governo \u00e9 acentuar o ajuste fiscal, com o congelamento de gastos com recursos do Tesouro para 2020, o que significa inclusive a suspens\u00e3o do crescimento vegetativo da folha de pagamento. Com isso, os servidores estaduais, que est\u00e3o com os sal\u00e1rios congelados desde 2015, dever\u00e3o ir para o sexto ano sem aumento. Al\u00e9m disso, os sal\u00e1rios de junho do funcionalismo s\u00f3 devem ser quitados em setembro.\r\nApesar de o Governador tratar, em sua fala, da elabora\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento \"realista\" como algo novo, o tom do discurso \u00e9 o mesmo que era adotado <https://www.sul21.com.br/areazero/2016/06/sartori-defende-aprovacao-da-ldo-com-reajustes-congelados-para-equilibrio-financeiro/> pelo Governador Jos\u00e9 Ivo Sartori, do MDB. Trata-se de um Governo que, como j\u00e1 sab\u00edamos, \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o do Governo Sartori e que nada de novo traz ao nosso Rio Grande. A ideia equivocada de aderir ao Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal - RRF do Governo Federal submeter\u00e1 o Estado a um severo programa de corte de gastos e venda de ativos com o objetivo de recuperar suas finan\u00e7as.\r\nLeite n\u00e3o percebe que o caminho que devemos trilhar \u00e9 outro, de recupera\u00e7\u00e3o das melhores experi\u00eancias e pr\u00e1ticas de Governo no Rio Grande do Sul, recuperando a pol\u00edtica industrial da \u00e9poca de Alceu Collares, os programas de incentivo \u00e0 agricultura familiar da \u00e9poca de Ol\u00edvio e a ousada pol\u00edtica de qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de Tarso Genro. N\u00e3o \u00e0 toa, foram os Governos em que o Rio Grande mais cresceu e se desenvolveu.\r\nSubmisso \u00e0 pol\u00edtica implantada por Bolsonaro e Paulo Guedes, deixou, inclusive, de brigar por aquilo que \u00e9 de direito do Rio Grande, como as compensa\u00e7\u00f5es pelas perdas da Lei Kandir. J\u00e1 falamos sobre isso, e todos os ga\u00fachos j\u00e1 sabem que a d\u00edvida do Governo Federal com o Rio Grande do Sul \u00e9 a mesma quantia que ele diz que devemos.\r\nPor fim, Leite repete o mesmo que fez Sartori em rela\u00e7\u00e3o aos servidores, responsabilizando-os pela pen\u00faria financeira do Estado, e, na contram\u00e3o, segue na linha da privatiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico como solu\u00e7\u00e3o dos problemas. Essas s\u00e3o experi\u00eancias destrutivas do Estado promovidas em Governos anteriores. Infelizmente, estamos submissos a uma mesma pol\u00edtica que n\u00e3o deu certo e que n\u00e3o possui perspectivas de avan\u00e7os.\r\nPobre Rio Grande!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, MEMBRO, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL SOBRE MORTOS E DESAPARECIDOS POL\u00cdTICOS (CEMDP).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Protesto contra a altera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos negar a ditadura militar. O Presidente Bolsonaro, quando era Deputado aqui nesta C\u00e2mara, na sess\u00e3o do impeachment, citou o torturador Ustra e, agora, amea\u00e7a o Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, dizendo que sabe onde est\u00e1 o seu pai, que \u00e9 um desaparecido pol\u00edtico. Isso \u00e9 falta de respeito com as pessoas in memoriam. Isso mostra que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 humano.\r\nAl\u00e9m disso, o Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m trocou os membros da Comiss\u00e3o Especial sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos, que agora virou um ramo do PSL.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica registrado o nosso rep\u00fadio! Pedimos respeito aos nossos hist\u00f3ricos lutadores deste Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de solicitar a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o podemos negar a ditadura.\r\n\tMais uma vez, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, mostra sua simpatia ao golpe militar de 1964 e tenta negar que o Brasil sofreu, com as duras consequ\u00eancias de uma ditadura. \r\n\tN\u00e3o podemos esquecer que, quando Deputado, Bolsonaro homenageou o torturador Carlos Alberto Brilhante Ustra, aqui, nesta Casa. Como Presidente, Bolsonaro foi desumano com o Presidente da OAB, Felipe Santa Cruz, fazendo uma piada com o desaparecimento de seu pai na \u00e9poca da ditadura. \r\n\tN\u00e3o bastando essas muitas afrontas \u00e0 hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, Bolsonaro agora alterou a composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos, que, dentre suas fun\u00e7\u00f5es, investiga tamb\u00e9m os casos de assassinatos em depend\u00eancias policiais durante a ditadura militar. \r\n\tEste desgoverno colocou na presid\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o que investiga a ditadura, Marco Vinicius Pereira de Carvalho, assessor especial da Ministra Damares, e, no lugar do companheiro Deputado Paulo Pimenta, o Deputado Filipe Barros, do PSL do Paran\u00e1, mesmo partido de Bolsonaro. O Presidente acredita que o golpe militar n\u00e3o se tratou de uma ditadura, mas sim de uma tal \"salva\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds contra o comunismo\". Al\u00e9m disso, foi inclu\u00eddo neste \u00f3rg\u00e3o um coronel da reserva, o Coronel Weslei Maretti.\r\n\tEssas substitui\u00e7\u00f5es por simpatizantes da ditadura militar, incluindo at\u00e9 mesmo um militar para investigar mortos pelos pr\u00f3prios militares, \u00e9 mais uma covardia do Governo Bolsonaro. \u00c9 mais uma das v\u00e1rias censuras que prop\u00f5e este Governo autorit\u00e1rio e opressor. Assim como a ditadura, Bolsonaro \u00e9 mais uma vergonha para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPERINTENDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), RIO GRANDE DO SUL, MIL\u00cdCIA PRIVADA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), ASSENTAMENTO RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PRE\u00c7O, LEITE, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO ESTADUAL, ACORDO, EUROPA, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), PREJU\u00cdZO, PECU\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL, LEITE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, no Estado do Rio Grande do Sul. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro. Protesto contra a pol\u00edtica de pre\u00e7os m\u00ednimos do leite praticada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, neste recesso andei visitando mais ou menos 50 Munic\u00edpios da agricultura familiar e dos nossos assentamentos. L\u00e1 no Rio Grande do Sul, Sras. e Srs. Deputados, a Superintend\u00eancia do INCRA - Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria, se fechar, ningu\u00e9m vai sentir falta; pelo contr\u00e1rio, ajudaria a respeitar os nossos grandes her\u00f3is assentados e acampados no Rio Grande do Sul. O Superintendente do INCRA \u00e9 o presidente do sindicato rural do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel. Em 2003 ou 2004, os sem-terra foram proibidos de entrar na cidade, e quem coordenava as mil\u00edcias contra os sem-terra \u00e9 o atual Superintendente do INCRA do Rio Grande do Sul!\r\nAonde o Bolsonaro quer chegar? O que ele quer fazer com os assentados, que precisam de investimentos nas estradas, na \u00e1gua, na infraestrutura, na educa\u00e7\u00e3o, nas pequenas agroind\u00fastrias que existem nos nossos assentamentos l\u00e1 no Rio Grande do Sul? N\u00e3o existe di\u00e1logo, nem conversa, e muito menos propostas para desenvolver os nossos assentamentos. \r\nNosso rep\u00fadio a este Governo, a nossa indigna\u00e7\u00e3o com este Governo, que odeia os pobres no Brasil inteiro! \r\nOutra quest\u00e3o que envolve a nossa agricultura familiar e os nossos assentamentos \u00e9 o pre\u00e7o do leite. Este Governo n\u00e3o tem pol\u00edtica para quem produz leite no nosso Pa\u00eds. Vinte centavos abaixou o pre\u00e7o do leite neste \u00faltimo m\u00eas. Os agricultores est\u00e3o terminando com o seu tambo de leite, est\u00e3o entregando e vendendo as vacas para o a\u00e7ougue, porque n\u00e3o h\u00e1 o que fazer com as vacas, porque o preju\u00edzo \u00e9 muito grande. \r\nN\u00f3s precisamos que o Governo do Estado, antes de querer um acordo com o MERCOSUL e com a Europa, defenda o nossos agricultores que produzem. Se abrir esse acordo com a Europa, os nossos agricultores produtores de leite podem tirar fotos para no futuro mostrarem aos seus netos e aos seus filhos, porque vai acabar o nosso rebando leiteiro. N\u00f3s precisamos defender quem produz! Em muitos, muitos Munic\u00edpios, se o Governo retirar o dinheiro dos aposentados e dos produtores de leite, podem fechar as lojas, os mercados, as farm\u00e1cias, porque n\u00e3o h\u00e1 como funcionarem os Munic\u00edpios.\r\nEu gostaria de divulgar os meus dois discursos no programa A Voz do Brasil, para que o povo l\u00e1 do interior ou\u00e7a que existe algu\u00e9m que os defende aqui na C\u00e2mara Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9(SP), AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente da Casa e Parlamentares pela a\u00e7\u00e3o adotada contra a decis\u00e3o judicial de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para o sistema prisional do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendo que foi equivocada a decis\u00e3o da ju\u00edza de Curitiba de transferir o Lula para um pres\u00eddio sem a m\u00ednima seguran\u00e7a em S\u00e3o Paulo.\r\nEm primeiro lugar, isso \u00e9 n\u00e3o respeitar a lideran\u00e7a do nosso Presidente Lula. Quem pediu isso foi a Pol\u00edcia Federal, que est\u00e1 sob o comando o ex-Juiz Sergio Moro, que fez de tudo para acontecer esse caos no Pa\u00eds.\r\nEm segundo lugar, independentemente de sigla partid\u00e1ria e de quest\u00e3o ideol\u00f3gica, a maioria da C\u00e2mara dos Deputados se posicionou em defesa da democracia, em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Isso mostra que, quando a C\u00e2mara dos Deputados se une, n\u00f3s alcan\u00e7amos os nossos objetivos.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, quero saudar V.Exa. pela sua atitude em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia com o Presidente do Supremo. Mais de 80 pol\u00edticos - Deputadas, Deputados, Senadoras, Senadores - estiveram reunidos e fizeram suas coloca\u00e7\u00f5es. Estiveram presentes lideran\u00e7as de 12 partidos.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer essa defesa da democracia e da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor tudo o que Lula fez para os trabalhadores e para os pobres deste Pa\u00eds: Lula livre! Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RETIRADA, RECURSOS, MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, EMENDA, DEPUTADO FEDERAL, FAVORAVEL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Protesto contra a retirada, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de recursos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para o pagamento de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Utiliza\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal da velha pol\u00edtica do toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro retira 1 bilh\u00e3o de reais do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para pagar compromissos com os Deputados que votaram contra o povo brasileiro. N\u00e3o h\u00e1 dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para as universidades p\u00fablicas federais, para que os pobres possam continuar fazendo um curso superior, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para as escolas t\u00e9cnicas federais, para as escolas infantis, para o transporte escolar, mas o Governo tem dinheiro para comprar Deputados.\r\n\u00c9 uma vergonha retirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o! O Governo pega, saqueia, rouba dinheiro da educa\u00e7\u00e3o para pagar os compromissos pol\u00edticos que fez para aprovar a reforma da Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, solicito que autorize a publica\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 registrado o pedido de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores dessa Casa, o MEC perde quase 1 bilh\u00e3o de reais com a economia seletiva de Bolsonaro.\r\nSubo hoje a esta tribuna, indignado, n\u00e3o s\u00f3 como Parlamentar, mas como cidad\u00e3o brasileiro, indignado com este desgoverno hip\u00f3crita que est\u00e1 a servi\u00e7o da elite e contra o pobre.\r\nBolsonaro alega que o Pa\u00eds est\u00e1 \"quebrado\", que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para investir na educa\u00e7\u00e3o e acha que isso serve de desculpa para seus planos de sucatear e at\u00e9 mesmo privatizar as universidades p\u00fablicas. Acontece que para pagar as emendas usadas para comprar os votos daqueles que se venderam e votaram a favor da Previd\u00eancia, o Governo vai usar or\u00e7amento destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. A perda do MEC \u00e9 de quase 1 bilh\u00e3o de reais (926 milh\u00f5es de reais).\r\nOnde est\u00e1 o Governo que iria acabar com a velha pol\u00edtica e com a corrup\u00e7\u00e3o? N\u00e3o tem dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o, mas tem para a compra de votos que aprovou um projeto desumano e contra o povo.\r\nO povo brasileiro est\u00e1 vendo quais s\u00e3o as prioridades de investimento de Bolsonaro, e eu me orgulho de n\u00e3o fazer parte do lado vencedor dessa vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu seguirei cumprindo com o papel que o povo ga\u00facho confiou a mim e defendendo o meu Estado. Estou aqui em defesa do trabalhador e do pobre, que sempre \u00e9 o alvo das maldades desse Governo de retrocessos que n\u00e3o combate privilegio nenhum.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem \u00e0 noite esta C\u00e2mara terminou de retirar direitos dos trabalhadores. Essa reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o retira privil\u00e9gio de ningu\u00e9m, n\u00e3o cobra dos sonegadores, n\u00e3o cobra de quem deve \u00e0 Previd\u00eancia, ela ataca diretamente o Regime Geral de Previd\u00eancia Social, aqueles que t\u00eam carteira assinada, os aut\u00f4nomos. Foi definido o limite de 65 anos para os homens e de 62 anos para as mulheres. Quem vai se aposentar? Foi definido o prazo m\u00ednimo de 15 anos, conforme o destaque aprovado. Com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, a mulher ter\u00e1 direito a 60% da sua aposentadoria. Muitos trabalhadores v\u00e3o receber menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. A pens\u00e3o por morte ser\u00e1 de 40% a menos para quem n\u00e3o \u00e9 aposentado, e, no caso de quem \u00e9 aposentado com um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ser\u00e1 de 480 reais. \u00c9 uma vergonha o que esta C\u00e2mara fez para a popula\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nBoa parte dos Deputados se vendeu ao Governo Bolsonaro. O Governo Bolsonaro vai fazer suplementa\u00e7\u00e3o de verba para conseguir pagar aos Deputados que ele comprou nesta Casa para que votassem contra o povo brasileiro. O meu voto foi contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nNenhum direito a menos!\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. PSL - RO) - Est\u00e1 acatada a sua solicita\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, ontem encerramos aqui a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que acaba com a aposentadoria do trabalhador brasileiro.\r\nUma das crueldades aprovadas \u00e9 a mudan\u00e7a de idade e do valor referente \u00e0 aposentadoria do trabalhador. A idade m\u00ednima para se aposentar passa a ser de 65 anos para o homem e de 62 anos para a mulher.\r\nO c\u00e1lculo da aposentadoria tamb\u00e9m muda. Com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, a mulher ter\u00e1 direito a apenas 60% da sua aposentadoria, podendo ficar mais tempo para receber 2 pontos por ano, at\u00e9 chegar ao valor integral.\r\nPara o homem, essa escada s\u00f3 vale ap\u00f3s 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, mas, para receber o valor integral de aposentadoria, ser\u00e1 necess\u00e1rio que contribua por 40 anos.\r\nDe todas as maldades dessa reforma, uma das mais cru\u00e9is foi aprovada por esta Casa. Permitiram que a pens\u00e3o por morte agora seja de 60% do valor da aposentadoria, mesmo que seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\n\u00c9 desumano que o cidad\u00e3o tenha de trabalhar tanto para se aposentar com t\u00e3o pouco. Sigo em defesa do trabalhador e contra essa reforma, mesmo depois de aprovada. Meu compromisso sempre ser\u00e1 com o pobre e com o trabalhador, n\u00e3o com os banqueiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRASILIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas sob o lema Territ\u00f3rio: nosso corpo, nosso esp\u00edrito, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Apoio \u00e0 pauta de reivindica\u00e7\u00f5es das participantes no evento.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Pompeo de Mattos, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ontem come\u00e7ou a Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, com representantes de mais de cem povos do Brasil inteiro, contra o desmonte das pol\u00edticas sociais, contra a persegui\u00e7\u00e3o e o \u00f3dio do Governo Bolsonaro aos povos ind\u00edgenas, povo esse que j\u00e1 existia aqui antes de os brancos chegaram ao Brasil. N\u00e3o se v\u00ea respeito aos \u00edndios por parte deste Governo fascista de Jair Bolsonaro.\r\nOntem, ocuparam a Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena para exigir uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria, sagrada: o direito \u00e0 sa\u00fade. Hoje eu acompanhei as falas das suas lideran\u00e7as se colocando contra o projeto de lei que est\u00e1 aqui na C\u00e2mara sobre o arrendamento das terras ind\u00edgenas.\r\nEu vi a preocupa\u00e7\u00e3o das \u00edndias, ao dizerem: \"N\u00f3s somos contra, porque queremos que a nossa terra produza alimentos para os nossos filhos e para a nossa comunidade\". S\u00e3o contra a PEC 215 e contra o marco temporal. Brigam para que o Governo fa\u00e7a uma pol\u00edtica nas \u00e1reas ind\u00edgenas junto com os \u00edndios, em vez de virem de avi\u00e3o derramar propostas para desorganizar as comunidades ind\u00edgenas. \r\nTamb\u00e9m pedimos \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, mas, principalmente, ao Governo Federal que respeite os \u00edndios e as mulheres brasileiras.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Pompeo de Mattos. PDT - RS) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 acontecendo nesta ter\u00e7a-feira, dia 13 de agosto, em Bras\u00edlia, a Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, que tem como lema Territ\u00f3rio: nosso corpo, nosso espirito.\r\nA Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas, que conta com cerca de 1.500 lideran\u00e7as, representantes de 100 povos, acontece ap\u00f3s ter ocorrido no dia de ontem a ocupa\u00e7\u00e3o sede da Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena - SESAI, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para manifestar a contrariedade ao desmonte das pol\u00edticas para os povos ind\u00edgenas. Elas se posicionaram contra a municipaliza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nEssa Marcha \u00e9 fruto de uma extensa luta por reconhecimento e espa\u00e7o dentro dos movimentos ind\u00edgenas e tamb\u00e9m perante a sociedade brasileira. A quest\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 central porque as mulheres acabam sofrendo mais, ao lado das crian\u00e7as e dos idosos, com o quadro de desassist\u00eancia, que piorou muito no Governo Bolsonaro.\r\nA luta das mulheres ind\u00edgenas \u00e9 a nossa luta por uma sociedade melhor. Estamos juntos e apoiando suas pautas, que s\u00e3o por uma vida melhor e mais digna, com direito ao territ\u00f3rio, pol\u00edticas governamentais, sem viol\u00eancia de g\u00eanero, machismo e homofobia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos participantes em manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a favor da educa\u00e7\u00e3o. Protesto contra a retirada, pelo Governo Federal, de recursos do setor educacional para o pagamento de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nOs estudantes est\u00e3o na luta pela educa\u00e7\u00e3o, por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. Hoje, os estudantes secundaristas, universit\u00e1rios e da p\u00f3s-graduandos realizaram v\u00e1rios protestos, v\u00e1rias passeatas em todo o Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos de educa\u00e7\u00e3o para todos, precisamos de universidades p\u00fablicas federais sem cobran\u00e7a de mensalidade. Essa proposta do Governo Federal, do Governo Jair Bolsonaro, de cobrar mensalidade \u00e9 jogar fora da universidade federal os filhos de trabalhadores do campo e da cidade. N\u00f3s precisamos de uma educa\u00e7\u00e3o que olhe para os nossos filhos, os filhos do pequeno agricultor, assentados, quilombolas, ind\u00edgenas, trabalhadores da cidade.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os estudantes e a todos os profissionais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Meus parab\u00e9ns tamb\u00e9m aos pais, familiares e comunidade escolar por, em um grito s\u00f3, defenderem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal no \u00e2mbito nacional, as nossas universidades, as nossas escolas t\u00e9cnicas federais.\r\nQueremos tamb\u00e9m que o Governo Bolsonaro olhe para as nossas escolas infantis, as nossas creches, de que muitos Munic\u00edpios tamb\u00e9m precisam. Eles n\u00e3o est\u00e3o tendo condi\u00e7\u00f5es para isso, porque h\u00e1 uma discrimina\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal. E a concess\u00e3o de recursos foi moeda de troca para comprar votos em favor da reforma da Previd\u00eancia na semana passada.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luiz Lima. PSL - RJ) - Obrigado, Deputado Marcon. Seu discurso vai ser divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje os estudantes secundaristas, do ensino universit\u00e1rio e da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o realizam protestos, atos e passeatas, por todo o Pa\u00eds, marcham em defesa da educa\u00e7\u00e3o, contra os cortes deste Governo, que prefere usar dinheiro p\u00fablico para compra de votos em vez de investir nas universidades p\u00fablicas.\r\n\tOs estudantes tamb\u00e9m saem \u00e0s ruas contra o projeto Future-se, apresentado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), que prev\u00ea a amplia\u00e7\u00e3o do financiamento privado no ensino superior, o que deve levar a um sucateamento ainda maior das universidades.\r\nBolsonaro quer acabar com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sucatear as universidades p\u00fablicas at\u00e9 que n\u00e3o tenhamos op\u00e7\u00e3o al\u00e9m de cobrar mensalidades.\r\n\t\u00c9 um absurdo retirar os recursos da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o futuro do nosso Pa\u00eds, para us\u00e1-lo para o pagamento das emendas que compraram votos a favor da reforma da Previd\u00eancia. A educa\u00e7\u00e3o perdeu quase R$1 bilh\u00e3o para que o Governo Bolsonaro aprovasse essa reforma nefasta.\r\n\tSrs. Deputados, Sras. Deputadas, os estudantes do Brasil inteiro, que s\u00e3o o futuro do nosso Pa\u00eds, ir\u00e3o mostrar a Bolsonaro que balb\u00fardia \u00e9 este desgoverno de atrasos. Seguiremos com um p\u00e9 na luta e outro no Parlamento.\r\nNenhum direito a menos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), DEFESA, DIREITOS, MULHER, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nMARGARIDA ALVES, DIRIGENTE SINDICAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Reexame, pelo Governo Federal, do tratamento dispensado \u00e0 mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, mais de 100 mil mulheres marcham hoje aqui em Bras\u00edlia, com as mesmas pautas de 36 anos atr\u00e1s, quando a l\u00edder Margarida Alves foi morta, executada, no Estado da Para\u00edba. Depois de 36 anos, a pauta \u00e9 a mesma: o direito das mulheres a aposentadoria e aux\u00edlio-maternidade; pol\u00edtica agr\u00edcola para permanecerem na ro\u00e7a; sa\u00fade p\u00fablica; o fim da viol\u00eancia; e o fim da discrimina\u00e7\u00e3o da mulher. Com organiza\u00e7\u00e3o da CONTAG e de tantos outros movimentos do campo, est\u00e3o aqui cem mil mulheres, inclusive mulheres ind\u00edgenas.\r\nE o Governo Federal precisa, no m\u00ednimo, ter respeito pelas mulheres brasileiras, parar de humilhar as mulheres que trabalham neste Pa\u00eds, seja na ro\u00e7a, seja na cidade - as nossas trabalhadoras, as mulheres agricultoras, as mulheres da reforma agr\u00e1ria, as pescadoras, as quilombolas, as ind\u00edgenas, as ribeirinhas, enfim. Elas mostraram que este Pa\u00eds tem jeito. \r\nViva a democracia! Viva as Margaridas! Viva as mulheres trabalhadoras rurais!\r\nGostaria que este discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), AGROECOLOGIA, DIREITOS HUMANOS, MULHER, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nMARGARIDA MARIA ALVES, DIRIGENTE SINDICAL, DEFESA, DIREITOS HUMANOS, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es das participantes no evento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agregar ao meu discurso anterior uma frase, um grito de ordem, de Margarida Alves: \"\u00c9 melhor morrer na luta do que morrer de fome!\" \r\nPe\u00e7o que seja agregada esta frase ao meu discurso anterior e que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charlles Evangelista. PSL - MG) - Est\u00e1 registrado, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta quarta-feira, 14 de agosto, aconteceu em Bras\u00edlia a Marcha das Margaridas, manifesta\u00e7\u00e3o que coloca para a sociedade as quest\u00f5es da mulher do campo e que neste ano levanta as bandeiras hist\u00f3ricas da sustentabilidade, da seguran\u00e7a alimentar e da democracia. Este ano foca tamb\u00e9m a danosa reforma da Previd\u00eancia.\r\nA marcha, que contou com cerca de 100 mil mulheres e militantes, leva o nome de Margarida Maria Alves, uma sindicalista e defensora dos direitos humanos brasileira. Ela foi uma das primeiras mulheres a exercer um cargo de dire\u00e7\u00e3o sindical no Pa\u00eds, tendo sido assassinada por um matador de aluguel com uma escopeta calibre 12. No momento do disparo, ela estava em frente \u00e0 sua casa, na presen\u00e7a do marido e do filho. O crime foi considerado pol\u00edtico e comoveu n\u00e3o s\u00f3 a opini\u00e3o p\u00fablica local e estadual, mas a opini\u00e3o nacional e internacional, com ampla repercuss\u00e3o em organismos pol\u00edticos de defesa dos direitos humanos.\r\nNa luta das margaridas, est\u00e1 o questionamento ao modelo de desenvolvimento que tem acontecido no campo, demarcando principalmente as posi\u00e7\u00f5es em torno da soberania alimentar e da terra, \u00e1gua e agroecologia. As proposi\u00e7\u00f5es trazem n\u00e3o s\u00f3 o enfrentamento ao uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos e a defesa da agroecologia, como tamb\u00e9m v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das mulheres e o que esperamos das pol\u00edticas p\u00fablicas contra os retrocessos apontados pelo Governo Bolsonaro.\r\nA luta das margaridas \u00e9 a nossa luta por uma sociedade melhor. Estamos juntos, apoiando suas pautas, que s\u00e3o por uma vida melhor para todos n\u00f3s. Repito as palavras de Margarida Alves: \"\u00c9 melhor morrer na luta do que morrer de fome\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, DIA CONSECUTIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Congratula\u00e7\u00f5es aos Comit\u00eas Lula Livre.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, faz 500 dias que Sergio Moro e Deltan Dallagnol fizeram essa tramoia, essa picaretagem dentro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, em Curitiba, Capital dessa direita fascista, e o Lula est\u00e1 preso inocentemente.\r\nO Lula n\u00e3o tem s\u00edtio e n\u00e3o tem aluguel de apartamento em lugar nenhum, nem aqui, nem no inferno. Por isso queremos a liberdade dele. \r\nQueremos parabenizar o acampamento Lula Livre, em Curitiba, que faz vig\u00edlia todos os dias, com pessoas vindas de todo o Brasil, da Am\u00e9rica Latina e do mundo. A FAO inclusive j\u00e1 se pronunciou sobre esse assunto. Volto a dizer: Lula est\u00e1 injustamente preso.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, 500 dias, um n\u00famero que machuca e ofende, mas que chama para a resist\u00eancia. Quinhentos s\u00e3o os 5 s\u00e9culos que o Pa\u00eds passou sob o dom\u00ednio da elite nacional. Como nos ensinou o soci\u00f3logo Florestan Fernandes, essa elite \u00e9 antinacional, antipopular, escravista, racista e patrimonialista. Nunca aceitou as medidas econ\u00f4micas e sociais em favor da popula\u00e7\u00e3o pobre. Por isso querem manter Lula preso a todo custo. \r\nMas dos faixa\u00e7os \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de apoio, das a\u00e7\u00f5es dos Comit\u00eas Lula Livre \u00e0s panfletagens de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, das den\u00fancias da \"Vaza-Jato\" \u00e0s visitas de l\u00edderes e escritores internacionais que Lula recebe em sua pris\u00e3o injusta, a sociedade civil reage e a pris\u00e3o torna-se a cada dia mais absurda. \r\nHoje \u00e9 um dia simb\u00f3lico em que denunciamos os 500 dias de uma pris\u00e3o pol\u00edtica absurda e que s\u00f3 envergonha o Brasil na esfera internacional. Na contram\u00e3o da hist\u00f3ria seus algozes Moro e Dallagnol mergulhados num universo de esc\u00e2ndalos de conluio juridico denunciado pelo The Intercept seguem impunes. Ent\u00e3o, este dia n\u00e3o \u00e9 de comemora\u00e7\u00e3o, mas de resist\u00eancia e de den\u00fancia. \r\nSr. Presidente, ressalto aqui as organiza\u00e7\u00f5es que integram a Frente Brasil Popular e todas as demais que se somam \u00e0 luta por Lula livre e fazem, durante esses 500 dias, atos di\u00e1rios de bravura e resist\u00eancia no acampamento da Vig\u00edlia Lula Livre, em Curitiba, que \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia, para reafirmar o compromisso com a luta, com a democracia, dando apoio a Lula onde ele estiver. \r\nConclamamos toda a popula\u00e7\u00e3o a lutar por democracia, emprego, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e a se somar \u00e0 luta por um Brasil livre e com justi\u00e7a social!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DADOS, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), ALEMANHA, NORUEGA, RECURSOS FINANCEIROS, DOA\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desmatamento e das queimadas na Amaz\u00f4nia no Governo Jair Bolsonaro. Suspens\u00e3o, pelos governos da Alemanha e da Noruega, do repasse de recursos ao Fundo Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO desmatamento da grande Amaz\u00f4nia cresce 82% no Governo Bolsonaro. Se para o mundo a Amaz\u00f4nia \u00e9 o pulm\u00e3o, para os brasileiros ela \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o.\r\nE o Governo Bolsonaro, ao inv\u00e9s de agir para segurar as queimadas, faz quest\u00e3o de incentiv\u00e1-las inclusive fazendo pouco dos pa\u00edses que querem ajudar a salvar a Amaz\u00f4nia.\r\nN\u00f3s pedimos ao povo ga\u00facho, ao povo brasileiro ajuda, porque o meio ambiente n\u00e3o pode pagar por isso. Hoje, algumas escolas cancelaram as aulas, porque n\u00e3o h\u00e1 mais condi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que salvar a Amaz\u00f4nia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para ser porta voz da sociedade brasileira, que est\u00e1 extremamente preocupada com o impressionante aumento do desmatamento da Floresta Amaz\u00f4nica. As queimadas no Brasil aumentaram 82% ap\u00f3s a entrada do Governo de Jair Bolsonaro, do PSL, se comparadas a 1 ano atr\u00e1s. De acordo com o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), esta \u00e9 a maior alta dos \u00faltimos 7 anos e diversas regi\u00f5es do Brasil sofreram com o desmatamento da Amaz\u00f4nia.\r\nEspecialistas alertaram sobre o perigo do crescente desmatamento da Amaz\u00f4nia, apesar de o Presidente Jair Bolsonaro ter acusado os dados do INPE (Instituto Nacional de Pesquisas Especiais) de mentirosos. Essa \u00e9 mais uma amostra de que Bolsonaro \u00e9 incapaz de governar o Brasil.\r\nBolsonaro, ao inv\u00e9s de se preocupar em proteger a Amaz\u00f4nia e a biodiversidade brasileira, acaba ocupando o seu tempo desmentindo os \u00edndices estabelecidos pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais, inclusive exonerou o Diretor do INPE, Ricardo Galv\u00e3o, o que gera uma enorme mancha na imagem do Brasil no cen\u00e1rio internacional.\r\nComo consequ\u00eancia dessa postura catastr\u00f3fica de Bolsonaro, a Alemanha e a Noruega ir\u00e3o deixar de repassar R$288 milh\u00f5es de reais destinados ao Fundo Amaz\u00f4nia, que seriam usados para o combate ao desmatamento da Amaz\u00f4nia. O Governo Bolsonaro \u00e9 um desastre para o Brasil, e os reflexos de seu governo ser\u00e3o sentidos por muitos anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CADEIA PRODUTIVA, LEITE, PRODUTOR RURAL, CRISE, TAXA, IMPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a cadeia produtiva de leite. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de concess\u00e3o de audi\u00eancia a produtores de leite e de apresenta\u00e7\u00e3o de medidas em prol do setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, j\u00e1 s\u00e3o mais de 230 dias de Governo Bolsonaro, que persegue os produtores brasileiros de leite.\r\nTrata-se de um Governo que n\u00e3o tem pol\u00edtica para o setor. Pelo contr\u00e1rio, incentiva a importa\u00e7\u00e3o de derivados de leite da Argentina e do Uruguai e agora quer abrir o mercado do MERCOSUL para os pa\u00edses da Europa e para a Nova Zel\u00e2ndia, porque tira a taxa\u00e7\u00e3o do leite que vem desses pa\u00edses e faz com que ele chegue aqui muito mais barato do que o leite produzido pelos nossos agricultores.\r\nEspero que a Ministra Tereza Cristina tome uma posi\u00e7\u00e3o e defenda o setor. Ela estar\u00e1 na EXPOINTER, reunida com as organiza\u00e7\u00f5es, l\u00e1 no Estado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, o Governo Bolsonaro parece n\u00e3o querer resolver os problemas dos produtores de leite. J\u00e1 s\u00e3o mais de 230 dias de governo, e Bolsonaro segue mostrando o seu total descaso com a cadeia produtiva do leite do nosso Pa\u00eds.\r\nEu tenho dito que o produtor de leite tem que tirar fotografia das suas vacas, pois, se a situa\u00e7\u00e3o seguir da forma que est\u00e1, \u00e9 o que sobrar\u00e1 para o produtor.\r\nN\u00e3o bastasse toda a crise da cadeia do leite com a importa\u00e7\u00e3o dos produtos derivados de leite da Argentina e do Uruguai, o que baixa cada vez mais o pre\u00e7o pago ao produtor nacional, pr\u00e1tica que se estabeleceu desde o Governo golpista de Temer, no in\u00edcio deste ano, Bolsonaro n\u00e3o renovou a taxa\u00e7\u00e3o do leite oriundo da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia, o que representa uma cat\u00e1strofe para a cadeia produtiva do leite, j\u00e1 que nesses pa\u00edses os produtores de leite recebem subs\u00eddio do governo para produzir, o que torna o produto mais barato.\r\nAl\u00e9m de mostrar total descaso com os produtores de leite, Bolsonaro e sua equipe se mostram totalmente incompetentes, chegando ao rid\u00edculo de anunciar solu\u00e7\u00f5es e depois voltar atr\u00e1s. Ali\u00e1s, ao longo desse tempo, esta tem sido a marca do Governo: anuncia medidas e volta atr\u00e1s, causando total instabilidade e inseguran\u00e7a nos setores produtivos.\r\nO Governo Bolsonaro d\u00e1 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o conhece o Brasil e, muito menos, a realidade dos pequenos produtores brasileiros. J\u00e1 s\u00e3o mais de 1 milh\u00e3o e 200 mil fam\u00edlias afetadas diretamente com esse retrocesso.\r\nFinalizo este meu discurso fazendo um apelo ao Governo Bolsonaro, atrav\u00e9s da Sra. Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, que estar\u00e1 na abertura da EXPOINTER, em Esteio, no Rio Grande do Sul, no pr\u00f3ximo dia 29 de agosto, no sentido de que receba os produtores de leite ga\u00fachos e, por respeito a eles, apresente alguma medida do Governo com o intuito de evitar o fim dessa cadeia produtiva de tanta relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, AUMENTO, CRISE ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande com a falta de oportunidades de trabalho para o povo brasileiro com a atual falta de gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nA economia est\u00e1 caindo, o desemprego est\u00e1 aumentando no nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o se v\u00ea nenhuma rea\u00e7\u00e3o do Governo Federal com pol\u00edticas que poderiam gerar empregos. Veio a reforma trabalhista, veio a reforma da Previd\u00eancia, veio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, tudo em nome da gera\u00e7\u00e3o de empregos, mas o que n\u00f3s vimos foram mais pessoas do povo brasileiro desempregadas.\r\nQuem n\u00e3o tem emprego n\u00e3o tem sal\u00e1rio; quem n\u00e3o tem sal\u00e1rio n\u00e3o tem comida na mesa.\r\nBolsonaro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero dizer aqui que eu sou do PT e sou dos Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra...\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Eu quero orientar a bancada, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu vou dar a palavra, calma!\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Eu sou do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - eu, o Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o e o Deputado Jo\u00e3o Daniel. N\u00f3s queremos que os Deputados da bala defendam a sua categoria, a categoria da seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nPara falar dos sem-terra, eu pe\u00e7o para aquele que falou na tribuna que lave a boca com soda.(Palmas.)\r\nLave a boca com soda, respeite um movimento que deu dignidade para milhares de fam\u00edlias neste Pa\u00eds.\r\nQuero dizer aqui para o Deputado Capit\u00e3o Augusto que o meu assentamento, l\u00e1 no Rio Grande do Sul, est\u00e1 de portas abertas para receb\u00ea-lo com dignidade, que \u00e9 como vivem todas as fam\u00edlias que moram no assentamento. Quero que o Deputado Capit\u00e3o Augusto respeite os seres humanos.\r\nA nossa bancada muda o voto para \"obstru\u00e7\u00e3o.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE REVISTA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO ILEGAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, NEGLIG\u00caNCIA, OMISS\u00c3O, MULTA AMBIENTAL, MONITORAMENTO AMBIENTAL, CONFLITO, EMMANUEL MACRON, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FRAN\u00c7A, GRUPO DOS SETE (G7).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Imobilismo do Governo Jair Bolsonaro sobre a ocorr\u00eancia de queimadas ilegais na Amaz\u00f4nia",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a revista Globo Rural divulgou que a queimada da Amaz\u00f4nia foi anunciada em dois grupos de WhatsApp como o \"dia do fogo\", e o Governo Federal sabia disso. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal denunciou a queimada ao IBAMA, e o Governo Federal n\u00e3o fez nada. \r\nO Governo pegou do or\u00e7amento 36 milh\u00f5es para apagar as chamas que a turma do agroneg\u00f3cio, dos guerrilheiros, dos garimpeiros dos madeireiros fizeram na grande Amaz\u00f4nia. Trinta e seis milh\u00f5es \u00e9 muito menos do que muitos Deputados ganharam aqui na C\u00e2mara para votar favoravelmente \u00e0 reforma da Previd\u00eancia contra o povo.\r\nVamos salvar a Amaz\u00f4nia!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido para ser divulgado no Programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, n\u00e3o bastasse toda a devasta\u00e7\u00e3o que assola nossa Amaz\u00f4nia com as queimadas e o desmatamento, por conta da negligencia do Governo Federal no \u00faltimo per\u00edodo, em que dados oficiais do Governo nos mostra que cresceu em 84%, durante um ano, o desmatamento, houve tamb\u00e9m o afrouxamento das multas ambientais e da falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os competentes que est\u00e3o sendo desmantelados pelo atual Governo. \r\nAgora Bolsonaro segue nos envergonhando mundo afora, com palavras e atitudes que culminam com a rejei\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo da ajuda de 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares do G7. Bolsonaro questiona as inten\u00e7\u00f5es das doa\u00e7\u00f5es. Ora, primeiro Bolsonaro questionou os n\u00fameros dos cientistas do INPE sobre os desmatamentos e as queimadas na Floresta Amaz\u00f4nica. Demorou para compreender o tamanho do problema. N\u00e3o satisfeito ele questionou quem teria provocado tais queimadas, chegando a afirmar, sem nenhuma prova, que os culpados eram as ONGs ambientalistas. \r\nEntretanto, a reportagem da revista Globo Rural descobriu grupos de WhatsApp intitulados \"Dia do Fogo\" e outro \"Sert\u00e3o\", por exemplo, cujos membros eram fazendeiros, grileiros e garimpeiros, os quais contrataram motoqueiros e motosserras para desmatar e incendiar a floresta no intuito de, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1, \"chamar a aten\u00e7\u00e3o do Presidente em apoio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e ao Governo Bolsonaro, contra as multas ambientais, e o \u00fanico jeito era queimar a mata.\"  \r\nO Superintendente do IBAMA foi avisado pelo MP e nada fez para impedir o caos que ali estava instalado. A omiss\u00e3o e a neglig\u00eancia do Governo Bolsonaro, somados a sua arrog\u00e2ncia e desrespeito com o Presidente da Fran\u00e7a, Macron, bem como outras lideran\u00e7as do G7, mostram o despreparo e a total incapacidade do mesmo em governar nosso Pa\u00eds.   \r\nO atual momento da pol\u00edtica brasileira \u00e9 fruto do descalabro e da irresponsabilidade de alguns setores da sociedade que promoveram o caos ap\u00f3s a segunda elei\u00e7\u00e3o de Dilma, que culminou com seu injusto impeachment. A partir de ent\u00e3o, a ordem democr\u00e1tica se quebrou, e nada voltar\u00e1 ao seu lugar enquanto alguns pilares democr\u00e1ticos n\u00e3o se restabelecerem. Bolsonaro envergonha e s\u00f3 traz o caos ao nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, MILICIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Submiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Contesta\u00e7\u00e3o a discurso de Deputado do PSL do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, feio \u00e9 ver o nosso Presidente da Rep\u00fablica se ajoelhar diante de Trump, diante dos Estados Unidos, beijar a bandeira dos Estados Unidos. Isso \u00e9 que \u00e9 feio. A Amaz\u00f4nia est\u00e1 reservada para que os americanos a assumam, e o mundo quer a Amaz\u00f4nia viva.\r\nO meu colega ga\u00facho fala bonito, sabe articular muito bem as palavras porque \u00e9 radialista. E por que ele n\u00e3o fala da mil\u00edcia de Bolsonaro no Rio de Janeiro, de quem matou Marielle ou do articulador de caixa dois l\u00e1 no Rio de Janeiro que tamb\u00e9m tem uma quadrilha? Por que n\u00e3o fala disso? Eles expulsam, matam, fazem isso, fazem aquilo.\r\nFale do seu partido, do \"laranjal\" do Rio de Janeiro, fale de Queiroz, o assessor do Senador. Cad\u00ea o Queiroz? Cad\u00ea, PSL, o Queiroz? Para onde foi o Queiroz? Eu gostaria que esses Deputados do PSL falassem disso. \u00c9 bom falar dos outros, mas falem da fam\u00edlia deles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PROIBI\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), APOSENTADORIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Desinforma\u00e7\u00e3o de Deputado do Estado do Mato Grosso sobre a situa\u00e7\u00e3o ambiental brasileira. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS pelo Governo Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei proibitivo da cobran\u00e7a de Imposto de Renda de aposentadorias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu n\u00e3o sabia que a NASA, dos Estados Unidos, \u00e9 da esquerda. Alguns teriam que pegar a informa\u00e7\u00e3o e passar para o nobre colega que recentemente se explanou.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 imagens de sat\u00e9lite. Eu n\u00e3o sabia que as imagens de sat\u00e9lite eram de esquerda e eram comunistas. Ent\u00e3o, esses dados s\u00e3o p\u00fablicos, s\u00e3o dados que a sociedade brasileira tem e que o mundo inteiro tem.\r\nEngra\u00e7ado que um Deputado de Mato Grosso, que \u00e9 vizinho da Amaz\u00f4nia, n\u00e3o tenha essas informa\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 que algu\u00e9m n\u00e3o pode passar as informa\u00e7\u00f5es para esse Deputado? Ser\u00e1 que o chap\u00e9u \u00e9 muito grande e n\u00e3o o deixa ouvir a verdade?\r\nEu acho que \u00e9 isso o que acontece com esse Deputado de Mato Grosso, que n\u00e3o ouve, n\u00e3o enxerga ou talvez passe as informa\u00e7\u00f5es que interessam a ele. Eu acho que \u00e9 isso porque a NASA, dos Estados Unidos, n\u00e3o \u00e9 da esquerda, \u00e9 do Trump.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, de falar aqui do INSS. O Governo Bolsonaro est\u00e1 destruindo esse \u00f3rg\u00e3o federal. A popula\u00e7\u00e3o contribui para ter o seu direito \u00e0 aposentadoria, \u00e0 pens\u00e3o por morte, \u00e0 aux\u00edlio maternidade, \u00e0 aux\u00edlio sa\u00fade, mas as pessoas levam de 8 a 9 meses para fazer a per\u00edcia. Nos casos de pens\u00e3o por morte, h\u00e1 mais de 7 meses de espera. Agricultores levam mais de 8 meses para ter a sua aposentadoria. Mais do que isso, na hora que eles recebem o direito de se aposentar, a Receita Federal desconta o Imposto de Renda. Quem se aposentou com ac\u00famulo de 7 ou 8 meses tem que deixar para os cofres da Uni\u00e3o em torno de mil reais de Imposto de Renda. Esse Governo Federal de Jair Bolsonaro, do Trump, inclusive manda o INSS fazer toda essa demora para que quem se aposenta ter que pagar o Imposto de Renda.\r\nN\u00f3s vamos apresentar um projeto para anistiar esses trabalhadores que se aposentam e que t\u00eam que pagar Imposto de Renda.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 uma vergonha! \u00c9 uma vergonha o que esse Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo com os trabalhadores, que demoram um s\u00e9culo para receber a aposentadoria e depois precisam pagar Imposto de Renda.\r\nGostaria de colocar a minha fala no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITTUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, juventude que est\u00e1 nas galerias, eu sou favor\u00e1vel a este projeto que n\u00f3s estamos votando aqui. O Relator continua com o projeto que foi aprovado aqui na C\u00e2mara. Naquele projeto que veio do Senado, o trabalhador, o benefici\u00e1rio s\u00f3 ter\u00e1 direito a uma per\u00edcia. Se n\u00f3s aprovarmos o projeto que veio do Senado, n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de o trabalhador fazer mais do que uma per\u00edcia.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 a da Justi\u00e7a. A primeira inst\u00e2ncia pode ser a Justi\u00e7a Comum, pode ser a Justi\u00e7a Federal. Depois, na segunda inst\u00e2ncia, o trabalhador entra na Justi\u00e7a Federal.\r\nEste projeto vem num momento muito oportuno, porque existem trabalhadores que levam 6 meses, 8 meses, 10 meses ou 1 ano para se aposentar. E isso parece que \u00e9 proposital por parte do Governo, porque a\u00ed o trabalhador rural, o trabalhador de carteira assinada ou o aut\u00f4nomo tem que pagar o Imposto de Renda.\r\nEu recebi esta semana, no Rio Grande do Sul, de um diretor da FETRAF-Brasil um documento que mostra que um agricultor que levou 8 meses para ganhar o seu benef\u00edcio de aposentadoria na Justi\u00e7a teve que pagar mais de 1.000 reais de Imposto de Renda.\r\nNa pens\u00e3o por morte, quem procura o INSS? Hoje, na pens\u00e3o por morte, j\u00e1 \u00e9 dito na hora: \"Voc\u00ea vai levar 7 meses, 8 meses ou 9 meses para ganhar a sua pens\u00e3o.\" Com o aux\u00edlio-maternidade, pago na licen\u00e7a-maternidade, e o aux\u00edlio-sa\u00fade \u00e9 da mesma forma, sem falar que pessoas enfermas na cama n\u00e3o recebem o aux\u00edlio-sa\u00fade. Isso come\u00e7ou no Governo Michel Temer, e esse Governo dos empres\u00e1rios, esse Governo Bolsonaro continua com a mesma pol\u00edtica, perseguindo os nossos trabalhadores.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos manter o projeto da C\u00e2mara, para ajudar os nossos trabalhadores do campo e da cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRODUTOR RURAL, LEITE, AGRICULTURA FAMILIAR, RIO GRANDE DO SUL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, TARIFA, ANTIDUMPING, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), NOVA ZEL\u00c2NDIA, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR.\r\nMARCON, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA),  PDL 597/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CRIT\u00c9RIO, REGULAMENTO, IDENTIDADE, QUALIDADE, LEITE.\r\nPDL 598/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PROCEDIMENTO, PRODU\u00c7\u00c3O, ACONDICIONAMENTO, CONSERVA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE, LEITE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Medidas do Governo Jair Bolsonaro prejudiciais aos produtores de leite do Estado do Rio Grande do Sul. Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de decretos legislativos para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos das Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00bas 76 e 77, de 2019, sobre novas regras para a produ\u00e7\u00e3o de leite.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a situa\u00e7\u00e3o do nosso agricultor que produz leite no Rio Grande do Sul e no Brasil \u00e9 assustadora.\r\nNo Rio Grande do Sul, nos \u00faltimos 3 anos, metade dos agricultores j\u00e1 venderam as suas matrizes produtivas, n\u00e3o t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de produzir leite.\r\nAs Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00bas 76 e 77, de 2019, impedem que os nossos agricultores possam dar continuidade \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.\r\nEm uma reuni\u00e3o ontem, segunda-feira, com as entidades no Rio Grande do Sul, com a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores e Trabalhadoras na Agricultura Familiar - FETRAF, com a Via Campesina, com as cooperativas, eu apresentei dois projetos de decreto legislativo da C\u00e2mara - PDCs para sustar essas normativas. \u00c9 urgente! O Governo Bolsonaro e o Governo Eduardo Leite, l\u00e1 no Rio Grande do Sul, t\u00eam que olhar para o nosso pequeno agricultor!\r\nEspero ter o apoio dos nobres Deputados para que essas instru\u00e7\u00f5es normativas sejam sustadas. Os agricultores n\u00e3o v\u00e3o conseguir implement\u00e1-las, porque s\u00e3o muitas rigorosas com os nossos agricultores.\r\nGostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, j\u00e1 faz um tempo que, desta tribuna, venho denunciando a situa\u00e7\u00e3o de descaso por parte do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o por que passam os produtores de leite no Estado do Rio Grande do Sul. Os problemas na cadeia produtiva do leite t\u00eam sido alvo de debate nesta C\u00e2mara Federal, em diversas Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas. Entretanto, parece que o Governo Bolsonaro n\u00e3o se ateve ao tamanho do problema neste tema e apresenta duas instru\u00e7\u00f5es normativas que s\u00f3 prejudicam ainda mais os produtores.\r\n     O setor leiteiro \u00e9 uma das maiores cadeias econ\u00f4micas do Pa\u00eds, que reclama das dificuldades enfrentadas atualmente, desde que Bolsonaro assumiu o Governo, em janeiro. A suspens\u00e3o da tarifa antidumping - que \u00e9 a taxa\u00e7\u00e3o do leite vindo da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia e servia para proteger o produtor brasileiro, devido ao pre\u00e7o baixo dos produtos que vinham desses pa\u00edses - realizada pelo Governo Jair Bolsonaro em fevereiro de 2019 torna mais deficit\u00e1rio o setor, j\u00e1 em crise. Al\u00e9m disso, a falta de suporte oferecido aos produtores e o pre\u00e7o inadequado agravam a situa\u00e7\u00e3o. A falta de recursos p\u00fablicos para assist\u00eancia t\u00e9cnica; a concentra\u00e7\u00e3o em poucas empresas compradoras, que ditam os pre\u00e7os; as exig\u00eancias legais e sanit\u00e1rias, que n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o a realidade dos agricultores; o mercado externo e a suspens\u00e3o das taxas antidumping, tudo isso precisa ser debatido pelo Governo. \r\n    O Brasil \u00e9 o quarto maior produtor de leite do mundo. Segundo informa\u00e7\u00f5es de cooperativas de produtores do Rio Grande do Sul, a regi\u00e3o tem aproximadamente 65 mil produtores. Do total, cerca de 11 mil produzem at\u00e9 50 litros, e 13 mil produtores produzem at\u00e9 100 litros por dia. \r\nAl\u00e9m disso, 60% da produ\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds \u00e9 origin\u00e1ria da agricultura familiar. Dados preliminares do Censo Agropecu\u00e1rio 2017 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) indicam que 1,17 milh\u00e3o de fam\u00edlias s\u00e3o envolvidas na produ\u00e7\u00e3o, enquanto em 1996 eram 1,85 milh\u00e3o, ou seja, em pouco mais de 20 anos, 680 mil produtores deixaram a atividade, na sua grande maioria agricultores familiares.\r\n        Para isso, estou apresentando hoje dois projetos de decreto legislativo da C\u00e2mara - PDCs com o objetivo de sustar os efeitos das Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00bas 76 e 77, de 2019, de Bolsonaro, que trar\u00e3o mais dificuldades aos produtores. Os novos crit\u00e9rios dessas normativas trazem enormes dificuldades para as cooperativas de latic\u00ednios, que precisam fazer o transporte da mat\u00e9ria-prima, o leite in natura, at\u00e9 a ind\u00fastria.\r\nAl\u00e9m disso, outro problema enfrentado pelo produtor \u00e9 a baixa qualidade da energia el\u00e9trica disponibilizada no meio rural, o que dificulta a manuten\u00e7\u00e3o da refrigera\u00e7\u00e3o exigida pela norma.\r\nPrecisamos de um Governo que ajude, e n\u00e3o atrapalhe os produtores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA MARIA (UFSM), REFEIT\u00d3RIO, ALIMENTO, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o de recursos para a compra de alimentos para estudantes usu\u00e1rios dos refeit\u00f3rios da Universidade Federal de Santa Maria, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segundo declara\u00e7\u00e3o do pr\u00f3-reitor, a Universidade Federal de Santa Maria tem recursos para mais 45 dias, para comprar alimentos para os alunos que atendem aos crit\u00e9rios estabelecidos para a assist\u00eancia aos estudantes.  \r\nA universidade tem mais de 20 mil alunos - 9 mil deles atendem aos crit\u00e9rios para receber refei\u00e7\u00e3o nos 6 refeit\u00f3rios da universidade. A maioria dos alimentos \u00e9 comprada da agricultura familiar. Se n\u00e3o for tomada alguma provid\u00eancia, os agricultores v\u00e3o deixar de vender e de receber os recursos.\r\nEste \u00e9 o Governo Bolsonaro, que quer tirar do jovem a possibilidade de estudar. Para essa burguesia e esses capitalistas, quanto menos o povo estuda, mais f\u00e1cil fica enrolar nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, respeite nossas universidades federais e libere os recursos para que os jovens possam fazer suas refei\u00e7\u00f5es! \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "V\u00cdDEO, MIDIA DIGITAL, REDE SOCIAL DIGITAL, SEQUESTRO, TORTURA, FILHO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL (UFFS), MOVIMENTO DE PROTESTO, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, INTERVEN\u00c7\u00c3O, AUTONOMIA ADMINISTRATIVA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio a todo tipo de viol\u00eancia. Sugest\u00e3o a Deputado de entrega \u00e0 Pol\u00edcia Federal de v\u00eddeo com cenas de apologia \u00e0 viol\u00eancia, para investiga\u00e7\u00e3o da autoria. Rep\u00fadio \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de reitor n\u00e3o eleito pela comunidade da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS. Realiza\u00e7\u00e3o de protestos nos campi  da UFFS contra a interven\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria do Presidente da Rep\u00fablica e em defesa da autonomia universit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, em primeiro lugar, como um militante dos direitos humanos, repudio qualquer tipo de viol\u00eancia e simula\u00e7\u00e3o.\r\nEm segundo lugar, quanto a esse v\u00eddeo do qual o Deputado falou, n\u00e3o quero dizer que \u00e9 montagem, mas tem grande apar\u00eancia de ser montagem e tem que ser levado para a Pol\u00edcia Federal. \u00c9 o que eu, militante dos direitos humanos, oriento o nobre Deputado a fazer. N\u00f3s do PT somos contra qualquer tipo de viol\u00eancia.\r\nNo v\u00eddeo, o cidad\u00e3o est\u00e1 encapuzado e a sua camiseta tem a estampa do Lula. Ent\u00e3o, n\u00e3o sei se n\u00e3o \u00e9 do mesmo time que faz esta montagem, mas repudiamos. Eu espero que o nobre Deputado leve urgentemente esse v\u00eddeo para a Pol\u00edcia Federal. Quem est\u00e1 no v\u00eddeo tem que pagar por isso.\r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, venho a esta tribuna para repudiar a atitude de interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica na Universidade Federal da Fronteira Sul, que pertence aos Estados do Paran\u00e1, de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul. O Governo pega o professor da universidade que, no Conselho Universit\u00e1rio, fez tr\u00eas votos e transforma este cabo eleitoral do Bolsonaro em reitor da universidade. Toda a comunidade universit\u00e1ria est\u00e1 mobilizada. Ocuparam a reitoria l\u00e1 em Chapec\u00f3, em protesto contra essa atitude de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria dentro de uma universidade. Na consulta pr\u00e9via \u00e0 comunidade escolar, esse reitor obteve 19% dos votos e n\u00e3o foi para o segundo turno. Costumeiramente, os governantes sempre escolhiam os mais votados pela comunidade escolar.\r\nEste candidato n\u00e3o foi para o segundo turno, mas o Governo Bolsonaro, juntamente com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, fez essa interven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, essa interven\u00e7\u00e3o em favor de um militante do Jair Bolsonaro na Universidade Federal da Fronteira Sul.\r\nManifesto aqui o nosso rep\u00fadio! Queremos continuar com a democracia universit\u00e1ria. Queremos que a comunidade continue tendo direito de exercer o seu papel - n\u00e3o significa escolher o nome, mas ter o direito de levar o nome para o Governo, a fim de serem definidos os nomes mais votados. Esse Prof. Marcelo n\u00e3o foi nem ao segundo turno e fez tr\u00eas votos no Conselho Universit\u00e1rio. Est\u00e3o tornando reitor de uma universidade algu\u00e9m tem n\u00e3o tem base, que n\u00e3o tem reconhecimento. Esta universidade, que foi constru\u00edda com muita luta, com muita garra, agora cai na m\u00e3o do fascismo deste Governo.\r\nEu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a comunidade da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS ocupa o campi em protesto contra interven\u00e7\u00e3o de Bolsonaro\r\nNo dia de hoje, est\u00e1 ocorrendo uma s\u00e9rie de ocupa\u00e7\u00f5es e paralisa\u00e7\u00f5es no campus da Universidade Federal da Fronteira Sul de Chapec\u00f3, de Erechim e de Cerro Largo. Essa manifesta\u00e7\u00e3o ocorre em fun\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o por parte do Governo Bolsonaro na nomea\u00e7\u00e3o de um reitor rejeitado e indesejado pela comunidade universit\u00e1ria. \r\nFoi escolhido Reitor/Interventor o Prof. Marcelo Recktenvald, que \u00e9 apoiador de Bolsonaro nas redes sociais, tem um discurso ideol\u00f3gico liberal e nem  sequer foi para o segundo turno das elei\u00e7\u00f5es. Essa escolha foi uma afronta \u00e0 democracia e \u00e0 comunidade acad\u00eamica. Em vez da esperada e leg\u00edtima nomea\u00e7\u00e3o do primeiro colocado na consulta pr\u00e9via e na elei\u00e7\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio, foi nomeado quem ficou em \u00faltimo lugar.\r\nO desrespeito do Governo Federal \u00e0 decis\u00e3o s\u00f3lida da comunidade universit\u00e1ria precisa ser discutido e compreendido. Por que motivo se promove essa interfer\u00eancia na din\u00e2mica da gest\u00e3o institucional e se nomeia o terceiro colocado? Qual \u00e9 o motivo dessa afronta? N\u00e3o foi realizado o processo adequado \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e \u00e0s normas? H\u00e1 algo que impe\u00e7a a nomea\u00e7\u00e3o de acordo com a ordem indicada na lista tr\u00edplice? H\u00e1 a inten\u00e7\u00e3o por parte do Governo de aparelhar partidariamente a UFFS? \r\nUniversidades e institutos federais j\u00e1 v\u00eam sendo alvos de cortes e contingenciamentos or\u00e7ament\u00e1rios, sistematicamente, para al\u00e9m do que poderia ser explicado pela crise econ\u00f4mica e pela baixa arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nEssa a\u00e7\u00e3o coloca em risco um programa de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao ensino superior e de desenvolvimento cient\u00edfico com melhoria dos \u00edndices nacionais. A escolha vai de encontro ao Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.\r\n\u00c9 preciso alertar a sociedade a respeito do risco que o rompimento da ordem democr\u00e1tica traz n\u00e3o s\u00f3 para as universidades e institutos federais em geral, mas para todas as institui\u00e7\u00f5es. \r\nA resist\u00eancia orientada pela defesa da autonomia universit\u00e1ria e da universidade p\u00fablica gratuita, inclusiva, democr\u00e1tica e com ensino de excel\u00eancia \u00e9 a palavra de ordem. \u00c9 no questionamento, no debate, na cr\u00edtica, na proposi\u00e7\u00e3o e na discuss\u00e3o de novas ideias que se constr\u00f3i o conhecimento cient\u00edfico, que se tomam decis\u00f5es qualificadas e que se pavimenta o desenvolvimento da Na\u00e7\u00e3o.\r\nDesse modo, manifesto todo apoio \u00e0 comunidade acad\u00eamica da UFFS. Estamos juntos, contra mais esse desmando do desgoverno autorit\u00e1rio de Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, THIAGO NUNES, JUIZ FEDERAL, ESCOLA, ASSENTAMENTO RURAL, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), CARUARU (PE), GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o judicial favor\u00e1vel reintegra\u00e7\u00e3o de posse do Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire, no Assentamento Normandia, Munic\u00edpio de Caruaru, Estado de Pernambuco, requerida pelo Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Agravamento das desigualdades sociais no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero aqui repudiar uma atitude do INCRA, que, al\u00e9m de n\u00e3o fazer nada, est\u00e1 agora estorvando a reforma agr\u00e1ria. O INCRA pediu reintegra\u00e7\u00e3o de posse de um centro de educa\u00e7\u00e3o no Estado de Pernambuco, o Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire. Esse Centro forma alunos na alfabetiza\u00e7\u00e3o, forma t\u00e9cnicos agr\u00edcolas, forma pessoas para o magist\u00e9rio e assim por diante. Mais de 100 mil pessoas j\u00e1 passaram por essa escola, que pertence a uma \u00e1rea de assentamento. O INCRA solicitou a reintegra\u00e7\u00e3o de posse, e o Juiz Federal Dr. Tiago Antunes deu a reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Por que este Governo comece assim, fechando as escolas? \u00c9 melhor ter escola aberta do que construir um pres\u00eddio. \u00c9 melhor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. \r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, o pedido de despejo contra os ocupantes do Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire \u00e9 mais um ato de persegui\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro aos lutadores sociais.\r\nNa tarde da \u00faltima quinta-feira, dia 5 de setembro, o Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST recebeu com surpresa o pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse do Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire, localizado no Assentamento Normandia, em Caruaru, Pernambuco.\r\nA reintegra\u00e7\u00e3o foi solicitada pelo Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA e determinada pelo Juiz Federal Thiago Antunes, da 24\u00aa Vara Federal localizada no Munic\u00edpio do Agreste pernambucano.\r\nO Centro de Forma\u00e7\u00e3o pertence ao Assentamento Normandia, criado em 1998. \u00c0 \u00e9poca, o pr\u00f3prio INCRA orientou o MST a utilizar a sede onde funciona o Centro, para fins coletivos de capacita\u00e7\u00e3o dos assentados de Pernambuco.\r\nS\u00f3 em 1999 o local passou a ser oficialmente o Centro de Forma\u00e7\u00e3o Paulo Freire. De l\u00e1 para c\u00e1, ele se consolidou atrav\u00e9s de diversas parcerias com universidades p\u00fablicas, institutos federais, Governo do Estado de Pernambuco e o pr\u00f3prio INCRA. Desde ent\u00e3o, mais de 100 mil pessoas passaram pelos cursos pr\u00e1ticos e te\u00f3ricos do Centro.\r\nO MST entende que essa reintegra\u00e7\u00e3o de posse vai afetar n\u00e3o s\u00f3 os sem-terra, mas tamb\u00e9m todo o Estado de Pernambuco, uma vez que o espa\u00e7o \u00e9 uma refer\u00eancia nacional e internacional para a classe trabalhadora, j\u00e1 que acolhe educandos e professores de todos os cantos do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 abomin\u00e1vel a tentativa do INCRA de atacar um projeto que \u00e9 refer\u00eancia nacional na forma\u00e7\u00e3o popular. S\u00e3o 20 anos de luta! Desde que tomou posse, Bolsonaro assumiu uma postura de persegui\u00e7\u00e3o e ataques sistem\u00e1ticos a quem se op\u00f5e ao seu pensamento autorit\u00e1rio e antidemocr\u00e1tico.\r\nO Governo Bolsonaro aprofunda as desigualdades sociais, ao mesmo tempo em que estimula o silenciamento das m\u00faltiplas vozes da sociedade, por meio, principalmente, dos ataques deliberados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m engana-se ele se acha que a\u00e7\u00f5es como essa calar\u00e3o os movimentos sociais. Pelo contr\u00e1rio, seremos resist\u00eancia, resist\u00eancia e resist\u00eancia contra o retrocesso social deste desgoverno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE.\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS) - Sr. Presidente Vilson da Fetaemg, Srs. Deputados; companheiro Broch, ga\u00facho Vice-Presidente da CONTAG; companheiro Carlos Joel, Presidente da FETAG no Rio Grande do Sul; Alexandre, do Movimento dos Sem Terra; companheiros da FETRAF Brasil, agricultores brasileiros, a todos minhas sauda\u00e7\u00f5es.\r\nEst\u00e1 lan\u00e7ada a D\u00e9cada da Agricultura Familiar, em conson\u00e2ncia com o plano de a\u00e7\u00e3o da ONU.\r\n(Exibe cartaz.)\r\nO debate da agricultura familiar e da reforma agr\u00e1ria est\u00e1 no mundo inteiro.\r\nVejo aqui presentes meu companheiro ga\u00facho Deputado Heitor Schuch, da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, e o Deputado Estadual do Rio Grande Elton Weber - tamb\u00e9m os sa\u00fado.\r\nPara quem n\u00e3o me conhece, antes de ser Deputado, sou um agricultor. Na exposi\u00e7\u00e3o da agricultura familiar ali fora, com a ajuda da assessoria do Deputado Carlos Veras, encontrei um arroz org\u00e2nico, produzido sem agrot\u00f3xicos e sem adubo qu\u00edmico no nosso assentamento l\u00e1 no Rio Grande do Sul, o Assentamento Capela, no Munic\u00edpio de Nova Santa Rita.\r\n(Exibe pacote de arroz.)\r\nA Cooperativa de Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria Nova Santa Rita - COOPAN fomos n\u00f3s quem constru\u00edmos, h\u00e1 25 anos. Como j\u00e1 se vem dizendo, n\u00f3s estamos lutando e lutando, mas est\u00e1 escapando tudo aquilo o que n\u00f3s conquistamos: os programas feitos no Governo Lula e no Governo Dilma, a moradia popular, a habita\u00e7\u00e3o rural... Na semana retrasada, o Governo chegou a tirar o dinheiro que era para a constru\u00e7\u00e3o de 20 mil moradias - e j\u00e1 era preciso muito mais, para dar casa para as pessoas morarem.\r\nEste Governo Bolsonaro \u00e9 o Governo dos grandes, \u00e9 o Governo do latif\u00fandio que p\u00f5e fogo na Amaz\u00f4nia. Os mesmos que matam, na grande Amaz\u00f4nia, as nossas lideran\u00e7as do Movimento dos Sem Terra, dos agricultores familiares, dos pequenos poceiros, dos quilombolas, dos ind\u00edgenas s\u00e3o os mesmos que mandaram p\u00f4r fogo na Amaz\u00f4nia - h\u00e1 grava\u00e7\u00f5es! Vale dizer que nem todos do agroneg\u00f3cio concordam com o que se fez l\u00e1.\r\nAl\u00e9m lutar pelo meio ambiente, tamb\u00e9m precisamos brigar para permanecermos no meio rural. Precisamos que o Governo Bolsonaro nos olhe com carinho, n\u00e3o com raiva, n\u00e3o com rancor, n\u00e3o com a estupidez com que, muitas vezes, fala. \u00c9 preciso pol\u00edticas que favore\u00e7am os agricultores.\r\nN\u00e3o sei se h\u00e1 algu\u00e9m aqui de Pernambuco al\u00e9m do Deputado Carlos Veras e do Presidente \u00e9 da CONTAG. Fecharam a Escola Paulo Freire, que fazia a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos jovens filhos do agricultores assentados. Isso n\u00e3o se fez nem na \u00e9poca da ditadura militar! Aonde este Governo quer chegar? N\u00f3s temos que dar escola, aulas e livros para os jovens, n\u00e3o armas.\r\n\u00c9 melhor ver um jovem sem-terra, um jovem quilombola, um jovem filho de pequeno agricultor na escola do que o ver em caminhos viciados.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns para todos n\u00f3s que estamos aqui! Estamos juntos na luta em defesa da agricultura familiar. Sei que h\u00e1 um representante da ONU compondo a Mesa e pe\u00e7o a ele que nos ajude, porque aqui a briga \u00e9 muito grande.\r\nQue este Governo olhe com carinho para o meio rural e deixe nossos agricultores morarem na terra, mas, para que eles morem na terra, \u00e9 preciso que avancem as pol\u00edticas do pre\u00e7o do leite, as pol\u00edticas de habita\u00e7\u00e3o, as pol\u00edticas de assist\u00eancia t\u00e9cnica; \u00e9 preciso que n\u00e3o acabem com o Programa Mais Alimentos; \u00e9 preciso que a reforma agr\u00e1ria n\u00e3o vire um caso de pol\u00edcia, mas vire um caso de pol\u00edtica social para o nosso povo.\r\nMais uma vez sa\u00fado o Presidente da Mesa, as entidades representadas e Deputados presentes, aproveitando para dizer que votamos contra a reforma da Previd\u00eancia. Logo que acabar esta leva, eles v\u00e3o querer voltar com a reforma da Previd\u00eancia, porque eles n\u00e3o querem deixar que os agricultores se aposentem com aquilo que conquistaram.\r\nFica o alerta: este Governo fascista de Bolsonaro quer voltar com a reforma da Previd\u00eancia contra o nosso povo, e os Deputados que apoiam Bolsonaro fazem um discurso nas suas bases e aqui votam com ele.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, REFORMA AGR\u00c1RIA, OCUPA\u00c7\u00c3O, RONDA ALTA (RS), ARNILDO FRITZEN, PADRE, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), HOMENAGEM.\r\nDIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SUBMISS\u00c3O, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio da ocupa\u00e7\u00e3o, pelo Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, das Fazendas Brilhante e Macali, no Munic\u00edpio de Ronda Alta, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, no s\u00e1bado, dia 7 de setembro, estive no Munic\u00edpio de Ronda Alta, na minha terra, onde eu militei antes de ir para a luta pela terra.\r\nForam celebrados os 40 anos da retomada da luta pela terra em Ronda Alta, que come\u00e7ou com os agricultores que tiveram que deixar as suas \u00e1reas, pois eram \u00e1reas ind\u00edgenas de Nonoai. A\u00ed foi celebrado e relembrado o tempo desta ocupa\u00e7\u00e3o, quando as fam\u00edlias procuraram nosso querido Padre, \u00e0 \u00e9poca, de Ronda Alta, Padre Arnildo Fritzen. Em nome da B\u00edblia, ele mostrava para o povo que estas fam\u00edlias poderiam ter uma terra prometida. H\u00e1 40 anos, Padre Arnildo Fritzen, grande lutador, padre progressista, defende o direito nosso povo. Tamb\u00e9m estavam presentes o sindicalista Saul Barbosa, que hoje continua em Ronda Alta; Jo\u00e3o Pedro St\u00e9dile e o companheiro Cleto, que era funcion\u00e1rio da Secretaria da Agricultura e, na \u00e9poca, a milit\u00e2ncia do PTB de Ronda Alta estava junto com o nosso povo.\r\nQuero parabenizar o resgate desta hist\u00f3ria bonita de Ronda Alta.\r\nGostaria de que fosse divulgado meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste 7 de setembro comemoramos a independ\u00eancia do Brasil. E enquanto o atual Presidente s\u00f3 quer saber de vender nosso patrim\u00f4nio nacional e beneficiar os Estados Unidos, \u00e9 o povo sem-terra que d\u00e1 um verdadeiro exemplo de patriotismo na defesa da nossa soberania popular, ao relembrar a ocupa\u00e7\u00e3o das fazendas Brilhante e Macali, no Munic\u00edpio ga\u00facho de Ronda Alta.\r\nPois h\u00e1 40 anos, um verdadeiro marco na luta pela democracia e pela reforma agr\u00e1ria no Brasil surgia pela ocupa\u00e7\u00e3o da Fazenda Macali. Estive presente nessa bonita comemora\u00e7\u00e3o juntamente com o Padre Arnildo Fritzen (revolucion\u00e1rio, progressista e que defende a vida), que foi um dos grandes organizadores dessa ocupa\u00e7\u00e3o, juntamente com a Igreja Cat\u00f3lica, os sindicalistas, o companheiro Jo\u00e3o Pedro St\u00e9dile e o companheiro Cleto, de Nonoai, que era funcion\u00e1rio p\u00fablico da Secretaria de Agricultura do Estado.\r\nFoi gra\u00e7as a essas lutas, de que tenho orgulho de ter participado, que pudemos ser assentados no Assentamento Capela de Nova Santa Rita, onde j\u00e1 estamos h\u00e1 25 anos com a fam\u00edlia. Tenho muito orgulho dessa hist\u00f3ria e do MST.\r\nParab\u00e9ns aos companheiros(as) lutadores por essa data que tipifica a retomada da terra e a independ\u00eancia do povo sem-terra!\r\nViva a soberania popular!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GREVE, CARTEIRO, AUMENTO SALARIAL, ACORDO COLETIVO DO TRABALHO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de greve pelos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Prop\u00f3sito do Governo Jair Bolsonaro de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dar como lido o meu discurso e pedir que seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em assembleias realizadas no Pa\u00eds na noite de ontem, em 10 de setembro, os carteiros decidiram entrar em greve nacional, por tempo indeterminado, a partir de hoje. Em S\u00e3o Paulo, a assembleia reuniu perto de 5 mil trabalhadores. Foram realizadas tamb\u00e9m assembleias nos Estados do Rio de Janeiro; de S\u00e3o Paulo, na cidade de Bauru; do Tocantins; do Maranh\u00e3o e outros.\r\nO movimento recha\u00e7a a intransig\u00eancia do Governo, que se nega a negociar a pauta salarial. Refuta tamb\u00e9m a inten\u00e7\u00e3o de Bolsonaro de vender a estatal. Os trabalhadores culpam o Governo de Jair Bolsonaro, que tem se recusado a negociar a pauta da categoria, cuja data base \u00e9 1\u00ba de agosto. O Governo tamb\u00e9m pretende privatizar a empresa. \r\nA decis\u00e3o foi uma exig\u00eancia para defender os direitos conquistados em anos de lutas, os sal\u00e1rios, os empregos, a estatal p\u00fablica e o sustento da fam\u00edlia. A Dire\u00e7\u00e3o dos Correios, a mando do Governo, negou-se a negociar com os trabalhadores. O pr\u00f3prio TST - Tribunal Superior do Trabalho denunciou isso.\r\nA dire\u00e7\u00e3o da empresa estatal quer cortar 45 cl\u00e1usulas do acordo coletivo de trabalho, o que, segundo os trabalhadores, representa um preju\u00edzo anual para cada trabalhador em torno de R$ 5 mil. A empresa tamb\u00e9m oferece apenas 0,8% de reajuste salarial.\r\nAl\u00e9m de defender a manuten\u00e7\u00e3o de todas as cl\u00e1usulas, os trabalhadores querem um aumento linear de R$ 300,00 por conta de aumento de produtividade, al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o pelo \u00edndice do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - IPCA-Dieese. Os carteiros tamb\u00e9m reivindicam que os valores do acordo coletivo de trabalho sejam reajustados pelo percentual do reajuste salarial, entre outros itens da pauta da categoria.\r\nO Governo Bolsonaro busca o sucateamento das estatais como pretexto para privatiza\u00e7\u00e3o. A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, na \u00faltima pesquisa Datafolha, \u00e9 contra as privatiza\u00e7\u00f5es, num percentual de 67%. Apenas 25% s\u00e3o a favor. Os Correios s\u00e3o uma marca e um s\u00edmbolo do Pa\u00eds. A empresa tem se adaptado ao novo mercado, por\u00e9m sem fugir a sua ess\u00eancia, que \u00e9 fazer chegar com rapidez e agilidade as encomendas e correspond\u00eancias da popula\u00e7\u00e3o. \r\nVida longa aos Correios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA AFASTADO, GOLPE DE ESTADO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, TEMA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Reconhecimento, pelo ex-Presidente Michel Temer, do golpe ocorrido contra a ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem \u00e0 noite, no programa Roda Vida, da TV Cultura, o maior l\u00edder do PMDB, que j\u00e1 foi presidente do PMDB por v\u00e1rias vezes, o golpista Michel Temer, assumiu que foi golpe a retirada do poder, em 2016, da Presidente Dilma Rousseff, eleita democraticamente.\r\nEsta Casa avalizou esse golpe. A C\u00e2mara dos Deputados disse \"sim\" ao golpe, porque S\u00e9rgio Moro e Dallagnol, em Curitiba, armavam tamb\u00e9m essa encena\u00e7\u00e3o. Isso fez com que se retirasse a Dilma e se colocasse o Lula preso, em Curitiba, ele que era inocente e n\u00e3o devia nada, ao passo que outros Parlamentares est\u00e3o por a\u00ed soltos, sem dar explica\u00e7\u00e3o para ningu\u00e9m, inclusive o ex-l\u00edder e ex-presidente do PMDB, Michel Temer.\r\nIsso mostra que a CPI vem em boa hora. A CPI vem para quebrar essa farsa de S\u00e9rgio Moro e de Dallagnol, em Curitiba. N\u00f3s esper\u00e1vamos que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal o afastasse, mas, com certeza, deve haver outros promotores p\u00fablicos federais como o Dallagnol.\r\nAo repudiar, reafirmamos o que sempre dissemos: foi golpe! E a\u00ed vieram as maldades de Michel Temer, do PMDB, contra o trabalhador.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, foi golpe, sim!\r\nO golpista Michel Temer deu entrevista no programa Roda Viva, da TV Cultura, ontem \u00e0 noite, quando assumiu o que n\u00f3s sempre diz\u00edamos desde 2016: foi golpe, sim! \r\nTemer alega que n\u00e3o articulou o golpe, mas todos n\u00f3s sabemos que toda a conspira\u00e7\u00e3o que retirou do poder a Presidenta Dilma Rousseff, eleita democraticamente, teve, sim, o apoio de Temer.\r\nAos poucos, todos que apoiaram esse atentado contra a democracia s\u00e3o desmascarados, mas n\u00e3o podemos esquecer que o governo golpista e ileg\u00edtimo trouxe para o pa\u00eds a reforma trabalhista que ataca os direitos do trabalhador e tamb\u00e9m tentou trazer a reforma da Previd\u00eancia, crueldade agora aprovada pelo Governo Bolsonaro, que, por sua vez, s\u00f3 foi eleito gra\u00e7as a conspira\u00e7\u00f5es como essa e tamb\u00e9m gra\u00e7as ao ex-Juiz Sergio Moro e ao Procurador Deltan Dallagnol.\r\nMoro e Deltan foram os piv\u00f4s desse processo, utilizando a esfera e o aparato jur\u00eddico para cumprirem seus preceitos, conforme sempre dissemos. Por\u00e9m, isso s\u00f3 veio \u00e0 tona ap\u00f3s as divulga\u00e7\u00f5es do jornal The Intercept, nesses \u00faltimos meses.\r\nOs golpistas destru\u00edram o Pa\u00eds, feriram a Constitui\u00e7\u00e3o e a democracia de forma grave e devem ser investigados e punidos! N\u00f3s n\u00e3o ficamos calados durante toda a farsa golpista e n\u00e3o vamos ficar calados agora, enquanto o sucessor e apoiador do golpista, o Bolsonaro, tenta retirar os direitos do povo. \r\nN\u00f3s somos Oposi\u00e7\u00e3o e vamos lutar para que n\u00e3o tenhamos nenhum direito a menos! Queremos Temer cumprindo pena pelos seus crimes, Bolsonaro fora da Presid\u00eancia e Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FINALIDADE, VIDEOMONITORAMENTO, BRIGADA MILITAR DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, POL\u00cdCIA CIVIL, PREFEITURA, HOSPITAL P\u00daBLICO, RIO GRANDE DO SUL, RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL, MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nEDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de c\u00e2maras de videomonitoramento para Prefeituras Municipais e custeio de hospitais p\u00fablicos com recursos de emendas da bancada federal ga\u00facha. Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite, em 9 meses n\u00e3o apresentou nada de novo, nenhum investimento para o Estado do Rio Grande do Sul.\r\nEste ano s\u00f3 houve a entrega de viatura para a brigada militar e para a Pol\u00edcia Civil. Ontem foram entregues para 36 Munic\u00edpios c\u00e2meras de monitoramento, gra\u00e7as a emenda da bancada ga\u00facha.\r\nEle atrasa sal\u00e1rio, quer vender a companhia de energia el\u00e9trica, a companhia de g\u00e1s; a CRM, que \u00e9 de carv\u00e3o, e agora quer vender devagarinho o BANRISUL, a galinha dos ovos de ouro do Rio Grande do Sul, que \u00e9 o banco do Estado de todos os ga\u00fachos.\r\nEsperamos que o Governador Eduardo Leite diga para que se elegeu e pare de atrasar o sal\u00e1rio dos funcion\u00e1rios.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Seu pedido ser\u00e1 atendido, Excel\u00eancia.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, o Governador Eduardo Leite n\u00e3o apresenta nada de novo ao Rio Grande do Sul.\r\nEstive ontem, em Porto Alegre, no Pal\u00e1cio Piratini, participando do ato de entrega de cerca de 500 c\u00e2meras de videomonitoramento e cercamento eletr\u00f4nico para 36 Munic\u00edpios ga\u00fachos, no valor total de R$18,7 milh\u00f5es, sendo que 90% desse valor \u00e9 fruto de emenda no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o da bancada federal ga\u00facha.\r\nDaqui a 2 semanas, o Governo ga\u00facho fara outro ato tamb\u00e9m para entregar R$68 milh\u00f5es em custeio para hospitais ga\u00fachos, tamb\u00e9m com 100% de emenda da bancada federal ga\u00facha, nenhuma contrapartida do Governo estadual. Ou seja, os atos que o Governo ga\u00facho tem feito s\u00e3o apenas frutos de recursos encaminhados pelos Deputados e Senadores. N\u00e3o h\u00e1 por parte do Governo ga\u00facho uma a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que visa a tirar o Estado do marasmo em que se encontra.\r\nA bancada federal acena que em 2020 v\u00e1 colocar recursos de suas emendas para o acesso asf\u00e1ltico aos Munic\u00edpios, obras important\u00edssimas para nossa popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha. Mas, o Governo do Rio Grande do Sul n\u00e3o acena com nenhuma contrapartida. Afinal, o que Leite tem de novo para o Rio Grande?\r\nPelo contr\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es que o Governo Leite tem feito s\u00e3o apenas para penalizar o povo ga\u00facho com uma tributa\u00e7\u00e3o rigorosa; arrochar o servi\u00e7o p\u00fablico com parcelamentos salariais que j\u00e1 est\u00e3o ultrapassando os 2 meses de atrasos; dilapidar o patrim\u00f4nio p\u00fablico, com a autoriza\u00e7\u00e3o sem plebiscito para venda das estatais CEEE, SULGAS e CRM. Agora, por fim, houve o an\u00fancio da venda das a\u00e7\u00f5es do BANRISUL, um banco p\u00fablico e rent\u00e1vel e que \u00e9 a \"galinha dos ovos de ouro\" do Rio Grande.\r\nSendo assim, j\u00e1 passou da hora de o Governador mostrar a que veio. A situa\u00e7\u00e3o de crise pela qual o Estado passa h\u00e1 d\u00e9cadas todos n\u00f3s j\u00e1 sabemos. Ent\u00e3o, tem que parar com a \"choradeira\" e investir no nosso setor produtivo para alavancar a economia local. A paralisia do Governo em buscar solu\u00e7\u00f5es para os problemas s\u00f3 mostra que Leite \u00e9 mais do mesmo. Repete os mesmos erros de Sartori. Vamos governar, Sr. Governador?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SETEMBRO AMARELO, SUIC\u00cdDIO, TRABALHADOR RURAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA (UFBA), PESQUISA, COMISS\u00c3O DA AMAZ\u00d4NIA, INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL E DE DESENVOLVIMENTO REGIONAL (CAINDR), MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Setembro Amarelo, destinada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de suic\u00eddios. Elevado \u00edndice de suic\u00eddio entre os trabalhadores rurais. Prop\u00f3sito do orador de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este m\u00eas \u00e9 o Setembro Amarelo, \u00e9 o m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o, de divulga\u00e7\u00e3o e de discuss\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o contra o suic\u00eddio.\r\nUm estudo feito pela Universidade Federal da Bahia mostra que, em 8 anos, no Brasil inteiro, 77.500 trabalhadores se suicidaram - a maioria s\u00e3o trabalhadores rurais e homens.\r\nN\u00f3s queremos fazer o debate sobre esse assunto na Comiss\u00e3o da Agricultura e convidar a Universidade Federal da Bahia, a representa\u00e7\u00e3o da ONU, a FIOCRUZ, enfim, das entidades que trataram desse tema.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o discurso do Bolsonaro na ONU envergonha todos os brasileiros. Eu achava que ele ia \u00e0 ONU fazer um discurso, em primeiro lugar, para representar os brasileiros e, em segundo lugar, para dizer para o mundo inteiro que ia persistir na recupera\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, parar de incentivar o fogo na Amaz\u00f4nia e respeitar os povos ind\u00edgenas, os sem-terra, os negros, as minorias e tamb\u00e9m que n\u00e3o ia mais incentivar a morte de crian\u00e7as por bala perdida, como vimos no Rio de Janeiro.\r\nJornais americanos e do mundo dizem que Bolsonaro \u00e9 um mini-Trump. Ele discursou para o Trump e brigou com todo o mundo - foi 7 a 0 contra o Brasil.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSDB - SP) - Est\u00e1 registrado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, Bolsonaro envergonha o Brasil na ONU. Hoje perdemos de 7 a 0.\r\nO Brasil, tradicionalmente, tem seu espa\u00e7o privilegiado para o discurso de abertura da Assembleia da ONU. Neste ano, o Presidente Jair Bolsonaro protagonizou mais um fiasco internacional ao realizar um discurso digno de piedade, amplamente ideol\u00f3gico e de ataque a outras na\u00e7\u00f5es.\r\nLula e Dilma sempre se utilizaram do referido espa\u00e7o para a converg\u00eancia e o di\u00e1logo entre as na\u00e7\u00f5es. Entretanto, neste ano, Bolsonaro inaugura um tempo sombrio, utilizando-se de um discurso de tom agressivo, de ataque a outras na\u00e7\u00f5es, como Cuba, Fran\u00e7a e Venezuela, e nega a destrui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 havendo na Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nBolsonaro ainda criticou o l\u00edder ind\u00edgena e cacique Raoni, que foi intitulado pelo Presidente como \"pe\u00e7a de manobra\".\r\nO jornal The New York Times caracterizou Bolsonaro, ap\u00f3s seu discurso, como um \"miniTrump\". \r\nNuma fala de puro preconceito ideol\u00f3gico, insinuou que sua vit\u00f3ria foi a \"salva\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia brasileira\". Colocou-se mais uma vez como um verdadeiro messias. Bolsonaro mentiu para o mundo na ONU, assim como mentiu para ganhar uma elei\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de fake news, escondido em uma facada - ele novamente alegou, em discurso, ter sido v\u00edtima ideol\u00f3gica da mesma.\r\nEm resumo, se ach\u00e1vamos que a goleada do Brasil pela Alemanha na Copa do Mundo de 2014, por 7 a 1, foi uma das mais recentes vergonhas do Pa\u00eds, hoje perdemos no m\u00ednimo de 7 a 0, com o discurso vergonhoso para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente brasileiro precisaria ser interditado, j\u00e1 que talvez o problema dele seja cl\u00ednico. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel algu\u00e9m representar o Pa\u00eds e falar tanta besteira para o mundo.\r\nVergonha!\r\n#bolsonaroenvergonhamundial",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROQUE GRAZZIOTIN, PADRE, CAXIAS DO SUL (RS), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nos funerais do Padre Roque Grazziotin, no Munic\u00edpio de Caxias do Sul, Estado do Rio Grande do Sul. Homenagem p\u00f3stuma ao sacerdote.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, presto minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Padre Roque Grazziotin, que nos deixou no dia de ontem, no Munic\u00edpio de Caxias do Sul. Era natural de Ant\u00f4nio Prado.\r\nDesde o semin\u00e1rio, ele acompanhou as pastorais sociais. No seu per\u00edodo de estudante, esteve junto com a JOC - Juventude Oper\u00e1ria Cat\u00f3lica e com a JUC - Juventude Universit\u00e1ria Cat\u00f3lica, pastorais universit\u00e1rias cat\u00f3licas.\r\nEm 1978, ajudou a organizar a primeira Romaria dos Motociclistas do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora do Caravaggio, de Farroupilha. Em 1980, ajudou a organizar o Partido dos Trabalhadores. Em 1988, concorreu ao cargo de Prefeito de Caxias do Sul. Depois, em 1998, elegeu-se Deputado Estadual. Fomos colegas na Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul.\r\nQue Deus o tenha, onde ele estiver!\r\nEle nos deixou um legado bonito. Sempre se preocupou com os pobres e com os mais oprimidos. O Padre Roque nos deixa o exemplo de um grande valor para a Igreja Cat\u00f3lica e para os que lutam por dignidade e cidadania em nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni de Paula. PSC - RJ) - Sim, ser\u00e1 deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, perdemos nosso grande Padre Roque Grazziotin.\r\nParticipei ontem, dia 23, em Caxias do Sul, da cerim\u00f4nia de despedida do meu querido amigo e companheiro Padre Roque Grazziotin, que era natural de Ant\u00f4nio Prado.\r\nAos 11 anos, Padre Roque foi para o Semin\u00e1rio Nossa Senhora Aparecida, em Caxias do Sul. Em 1964, foi para o Semin\u00e1rio Maior de Viam\u00e3o, para estudar Filosofia pela Universidade Cat\u00f3lica de Pelotas - UCPEL. Nesse per\u00edodo se aproximou da Juventude Universit\u00e1ria Cat\u00f3lica - JUC e da Juventude Oper\u00e1ria Cat\u00f3lica - JOC.\r\nDe volta \u00e0 Serra, organizou, em 1978, a primeira Romaria dos Motociclistas do Santu\u00e1rio de Nossa Senhora do Caravaggio, de Farroupilha. Em 1984, Padre Roque ajudou a oficializar o Centro de Direitos Humanos de Caxias do Sul e, em 1986, o Movimento Nacional de Direitos Humanos, do qual foi membro da diretoria executiva nacional e conselheiro nacional.\r\nEm 1980, ajudou a fundar o Partido dos Trabalhadores - PT e concorreu a Prefeito de Caxias pela sigla em 1988. Dez anos depois, em 1998, foi eleito Deputado Estadual. Fomos colegas na Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul. Tamb\u00e9m foi Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Caxias do Sul - FUCS. No Governo Lula, contribuiu junto ao MEC nas pol\u00edticas p\u00fablicas que tanto fizeram nossa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica avan\u00e7ar em nosso Pa\u00eds.\r\nPadre Roque deixa um legado de contribui\u00e7\u00e3o religiosa e social para o Rio Grande. Far\u00e1 muita falta nestes tempos sombrios em que vivemos. For\u00e7a a todos familiares e amigos! Seguiremos na trincheira de seu legado de vida, em busca de um Pa\u00eds mais igual e fraterno.\r\n Padre Roque, presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nLEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nMARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, ELUCIDA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nMOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Direita de informa\u00e7\u00f5es sobre o paradeiro do assessor Fabr\u00edcio Queiroz e sobre os mandantes do assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tenho um respeito muito grande pelo Plen\u00e1rio que tem posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas diferenciadas, principalmente pela Direita, mas eu n\u00e3o respeito a Direita fascista. A Direita tem que dizer onde est\u00e1 o bandido que retirou o dinheiro no Rio de Janeiro, o Queiroz.\r\nQuem est\u00e1 escondendo o Queiroz n\u00e3o \u00e9 a Esquerda, \u00e9 a Direita. Quem mandou matar a Marielle n\u00e3o foi a Esquerda. Quem est\u00e1 escondendo os mandantes \u00e9 a Direita. Quero que a Direita suba \u00e0 tribuna e diga onde est\u00e3o os bandidos, porque n\u00e3o somos n\u00f3s que defendemos bandidos.\r\nE digo mais, o projeto de lei anticrime do Moro \u00e9 fascista. Nem a OAB defende esse projeto.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2018,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento, porque n\u00f3s entendemos que a empresa \u00e9 importante para o Brasil, para o tr\u00e1fego a\u00e9reo. N\u00f3s n\u00e3o somos iguais \u00e0queles que defendem que tudo tem que ser privado. O controle a\u00e9reo tem que ser p\u00fablico.\r\nPor isso, o PT orienta contra o requerimento. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, ANULA\u00c7\u00c3O, PROCESSO PENAL, ABSOLVI\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, SUSPEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de Deputado do Estado do Rio Grande do Sul para cr\u00edticas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Imediata anula\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da senten\u00e7a condenat\u00f3ria do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Parcialidade do julgamento do l\u00edder petista no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu ouvi o discurso do meu conterr\u00e2neo, l\u00e1 do Rio Grande do Sul. Um cara que tem vidro que quebra com um assobio n\u00e3o pode falar do Lula. Eu acho que \u00e9 isso...\r\nSe voc\u00ea est\u00e1 dizendo que \u00e9 voc\u00ea, ent\u00e3o \u00e9 voc\u00ea! Um cara que vai passear...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Marcon, V.Exa. est\u00e1 na tribuna.\r\nPor favor, mais 1 minuto para o Deputado Marcon.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nO senhor, que vai passear no litoral e pega dinheiro p\u00fablico para almo\u00e7ar l\u00e1 no litoral, n\u00e3o tem como explicar e falar do Lula. \r\nE eu estou aqui para dizer que t\u00eam que anular o processo do Lula. Os pr\u00f3prias sites, as pr\u00f3prias not\u00edcias... O pr\u00f3prio Moro foi convidado para ser Ministro do Bolsonaro 10 dias antes do primeiro turno! Foi o trof\u00e9u que ele recebeu para fazer um servi\u00e7o contra a democracia e contra o Lula.\r\nNingu\u00e9m gosta de ficar preso, e Lula est\u00e1 dizendo: \"Eu n\u00e3o quero o semiaberto, porque eu n\u00e3o devo para ningu\u00e9m. Eu quero sair daqui dizendo para a sociedade brasileira e para a sociedade do mundo inteiro que eu n\u00e3o devo nada para ningu\u00e9m. Eu nunca roubei nada\". O que o Lula fez foi tirar 32 milh\u00f5es de brasileiros da mis\u00e9ria! Quando Lula foi Presidente, o agroneg\u00f3cio ganhou, a agricultura familiar ganhou, ganharam tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade, e houve gera\u00e7\u00e3o de emprego. O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o aguenta mais a press\u00e3o do exterior e do povo brasileiro.\r\nPortanto, quem quer atirar contra o Lula n\u00e3o tenha a vidra\u00e7a exposta.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, inclusive no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00f3 a anula\u00e7\u00e3o de processo far\u00e1 justi\u00e7a a Lula.\r\nA proposta vinda do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Curitiba, pelos Procuradores da Lava-Jato, de que o ex-Presidente Lula progrida para o regime semiaberto \u00e9, ao nosso ver, mais uma afronta, mais um cap\u00edtulo de humilha\u00e7\u00e3o ao ex-Presidente Lula.\r\nN\u00f3s defendemos que o ex-Presidente tenha direito a um julgamento justo, com ju\u00edzes isentos e imparciais. As revela\u00e7\u00f5es da Vaza-Jato deixaram evidente aquilo que denunciamos desde o in\u00edcio do processo: este \u00e9 um julgamento pol\u00edtico, que n\u00e3o tem provas, que n\u00e3o tem crime.\r\nDesde o in\u00edcio do processo do chamado caso triplex, a defesa de Lula tem apontado as in\u00fameras irregularidades cometidas por Sergio Moro, em conluio com Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, para incriminar o ex-Presidente. Com as revela\u00e7\u00f5es publicadas desde o in\u00edcio de junho pelo site The Intercept, em parceria com outros ve\u00edculos, n\u00e3o h\u00e1 mais qualquer d\u00favida sobre a parcialidade do julgamento.\r\nN\u00f3s avaliamos que isso agora est\u00e1 mudando a compreens\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio brasileiro, que est\u00e1 retomando as regras da legalidade. N\u00f3s esperamos que seja feita justi\u00e7a com o Presidente Lula. N\u00e3o cabe outra solu\u00e7\u00e3o sen\u00e3o a anula\u00e7\u00e3o deste processo e a liberdade dele. Se o sistema quer de fato process\u00e1-lo, que ao menos seja dentro do marco da legalidade.\r\nN\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida sobre a veracidade do que tem sido divulgado sobre a Lava-Jato. Todo o material foi checado e confirmado, e deram legitimidade \u00e0s den\u00fancias, tanto que houve at\u00e9 Procuradora que pediu desculpas pelo conte\u00fado.\r\n\u00c9 preciso anular imediatamente o processo contra Lula. O Supremo Tribunal Federal - STF tem que pautar o quanto antes a suspei\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Sergio Moro. Lula necessita de um julgamento justo, para que n\u00e3o pairem d\u00favidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou aqui apoiando a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, pelo reconhecimento da Pol\u00edcia Penal.\r\nEsses profissionais fazem um excelente trabalho nos pres\u00eddios e precisam desse reconhecimento constitucional. Esses trabalhadores, muitas vezes, correm riscos em seus postos de trabalho. Por isso, \u00e9 importante e urgente colocarmos em vota\u00e7\u00e3o esta PEC, para que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal possa reconhecer essa categoria, que tem feito um excelente trabalho em muitos pres\u00eddios no Rio Grande do Sul e em todo o Brasil.\r\nPor isso, manifesto o meu apoio \u00e0 Pol\u00edcia Penal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em semin\u00e1rio sobre moradia na Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, na quinta-feira passada, na Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul, eu representei a C\u00e2mara Federal num semin\u00e1rio com os movimentos do campo, como a Via Campesina e a FETRAF Brasil, e os movimentos da cidade que lutam por moradia, como o Movimento Nacional de Luta pela Moradia e a Central dos Movimentos Populares.\r\nE foi por unanimidade que se decidiu cobrar do Governo Bolsonaro que pague os empreendimentos que est\u00e3o sendo constru\u00eddos. No Rio Grande do Sul, mais de 4 mil fam\u00edlias est\u00e3o esperando casa para morar, e o recurso, quando chega, \u00e9 pouco.\r\nE a outra decis\u00e3o tomada foi cobrar que sejam assinados os contratos que est\u00e3o na Caixa, j\u00e1 aprovados, para atender tamb\u00e9m essa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAIXA DOIS, CAMPANHA ELEITORAL, MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Den\u00fancia veiculada pelo jornal Folha de S.Paulo  sobre a pr\u00e1tica de Caixa 2 nas campanhas eleitorais do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNa investiga\u00e7\u00e3o do laranjal do PSL de Minas Gerais, as laranjas est\u00e3o caindo, e o homem do Pal\u00e1cio do Planalto n\u00e3o faz nada. O Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, foi indiciado no \u00faltimo dia 4 pela Pol\u00edcia Federal por falsifica\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, crime eleitoral e tantos outros crimes, porque pegaram as cotas femininas, mas, antes de deixarem as mulheres fazerem campanha, colocaram caixa dois em outros candidatos. E o Ministro continua no Minist\u00e9rio, o que mostra que alguma coisa existe por tr\u00e1s dessa quest\u00e3o, porque Bolsonaro n\u00e3o afastou o Ministro.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, investiga\u00e7\u00e3o do laranjal do PSL implica Bolsonaro e Ministro em caixa dois.\r\nReportagem do jornal Folha de S.Paulo deste domingo, dia 6 de outubro, aponta que o depoimento de um ex-assessor parlamentar do Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, e uma planilha apreendida em uma gr\u00e1fica sugerem o desvio de recursos do esquema de candidaturas laranja do PSL em Minas Gerais para as campanhas de Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e de Marcelo \u00c1lvaro a Deputado Federal. A pr\u00e1tica configuraria caixa dois, movimenta\u00e7\u00e3o de recursos de campanha sem declara\u00e7\u00e3o oficial \u00e0 Justi\u00e7a\r\nO assessor parlamentar do Ministro e coordenador de sua campanha no Vale do Rio Doce (MG), Haissander Souza de Paula, disse \u00e0 Pol\u00edcia Federal (PF) que \"acha que parte dos valores depositados para as campanhas femininas, na verdade, foi usada para pagar material de campanha de Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio e de Jair Bolsonaro\". Uma planilha apreendida pela PF, intitulada \"MarceloAlvaro.xlsx\", refere-se ao fornecimento de material eleitoral para a campanha de Bolsonaro com o termo \"out\". Para os investigadores, a utiliza\u00e7\u00e3o da palavra em ingl\u00eas significaria pagamento \"por fora\".\r\nNa sexta-feira, dia 4 de outubro, o Ministro foi indiciado pela Pol\u00edcia Federal e denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais, acusado dos crimes de falsidade ideol\u00f3gica eleitoral, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita de recurso eleitoral e associa\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nDe acordo com a investiga\u00e7\u00e3o da PF, h\u00e1 ind\u00edcios de que o dinheiro formalmente declarado para as quatro candidatas foi parar nas campanhas de outras candidaturas, como a do Ministro do Turismo, Parlamentar mais votado no Estado nas elei\u00e7\u00f5es de 2018.\r\nEm 17 de setembro, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) decidiu que o ato de fraudar a cota de g\u00eanero nas elei\u00e7\u00f5es leva \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de toda a chapa eleita. Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, as coliga\u00e7\u00f5es devem ter ao menos 30% de candidatas mulheres e os partidos devem destinar no m\u00ednimo 30% dos recursos p\u00fablicos para estas candidaturas.\r\nEsperamos que o TSE tome provid\u00eancias. Afinal, o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o j\u00e1 decidiu que esta pr\u00e1tica \u00e9 crime e leva \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de toda a chapa eleita. Pelo que se observa das investiga\u00e7\u00f5es da PF, tanto a campanha do Ministro como a de Jair Bolsonaro receberam caixa dois. Afinal, ser\u00e1 por essa raz\u00e3o que o Ministro n\u00e3o caiu at\u00e9 agora? Ou \u00e9 s\u00f3 se arrepender e pedir desculpas pelo crime?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ACORDO, GOVERNO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEPUTADO FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORTE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, BR-285, BR-448, RODOVIA FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Retirada, pela proposi\u00e7\u00e3o, de recursos da \u00e1rea social para o pagamento de emendas a Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que esta vota\u00e7\u00e3o do PLN \u00e9 para comprar, para pagar aquilo que Bolsonaro comprou para votarem contra o povo trabalhador brasileiro. Nos Governos Dilma e Lula, havia o Programa Caminho da Escola.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Mensal\u00e3o...\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Os Prefeitos n\u00e3o precisavam vir aqui se venderem aos Deputados para comprar \u00f4nibus para puxar crian\u00e7a na escola.\r\nNo Governo Lula, havia o PAC M\u00e1quina.\r\nO SR. JOS\u00c9 MEDEIROS (PODE - MT) - Havia o programa do mensal\u00e3o.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - N\u00e3o precisavam os Deputados se venderem, pagar patrola para os Prefeitos.\r\nE l\u00e1 no Rio Grande do Sul, as universidades perdem 26 milh\u00f5es de reais. L\u00e1 no Rio Grande do Sul, a bancada ga\u00facha botou dinheiro na BR-285, e o Governo est\u00e1 tirando. A BR-448, a Rodovia do Parque, est\u00e1 perdendo dinheiro de emenda de bancada.\r\nEu quero avisar aos Deputados ga\u00fachos que votarem favoravelmente a essa destrui\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento que vou fazer um material e vou colocar l\u00e1 no Rio Grande do Sul quem tirou dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, das rodovias, das universidades. O povo ga\u00facho tem que saber quem s\u00e3o os vendilh\u00f5es que se venderam para o Bolsonaro para votar contra o povo ga\u00facho e o povo brasileiro.\r\nO meu voto \u00e9 \"n\u00e3o\". Vou acompanhar a minha bancada na obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DOS SEM-TETO, HOMENAGEM.\r\nPOL\u00cdTICA HABITACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial dos Sem-Teto. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds pela manuten\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas habitacionais e contra a criminaliza\u00e7\u00e3o de movimentos por moradia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, no dia 7 de outubro, houve uma mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa do habitat, puxada pela ONU.\r\nNessa data, no Rio Grande do Sul e em outras cidades do Brasil, v\u00e1rios movimentos urbanos se mobilizaram - em Porto Alegre, participaram o Movimento Nacional de Luta pela Moradia e a Central de Movimentos Populares - para exigir que o Governo Bolsonaro d\u00ea continuidade ao Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nO or\u00e7amento destinado para esse programa neste ano \u00e9 uma mis\u00e9ria. Mais de 5 milh\u00f5es de fam\u00edlias precisam de moradia. N\u00f3s queremos que o Governo destine recursos para o t\u00e9rmino de mais de 1 milh\u00e3o e 600 mil casas e apartamentos populares e assine contratos referentes aos projetos que foram aprovados.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, milhares de sem-teto protestaram ontem, dia 7 de outubro, em todo o Pa\u00eds pela manuten\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas habitacionais, como o Programa Minha Casa, Minha Vida, que vem sendo desmontado desde o golpe contra a Presidenta Dilma Rousseff, do PT, em 2016, sobretudo no Governo Bolsonaro, que tem a vis\u00e3o de que a moradia \u00e9 uma mercadoria. Com isso, s\u00f3 quem pode comprar uma casa \u00e9 quem tem patrim\u00f4nio, que n\u00e3o \u00e9 a maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nParalisado desde 2016, o Minha Casa, Minha Vida tem ainda 1,6 milh\u00e3o de moradias inacabadas, contratadas ainda no Governo Dilma. No meio rural h\u00e1 aproximadamente 27 mil moradias por ser entregues.\r\nOs principais objetivos das mobiliza\u00e7\u00f5es do Dia Mundial dos Sem-Teto s\u00e3o lutar contra o desmonte das pol\u00edticas de habita\u00e7\u00e3o, mobilidade e regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, defender o acesso \u00e0 terra para as fam\u00edlias de baixa renda e combater a privatiza\u00e7\u00e3o da Caixa, do saneamento e dos bancos p\u00fablicos, que aumentar\u00e1 ainda mais a degrada\u00e7\u00e3o e o processo de empobrecimento.\r\nPara 2020, o or\u00e7amento do programa tende a ser novamente reduzido. Na proposta enviada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Governo Federal, a verba destinada ao Minha Casa, Minha Vida cai de R$ 4,6 bilh\u00f5es, em 2019, para R$ 2,7 bilh\u00f5es, ano que vem. Al\u00e9m disso, j\u00e1 s\u00e3o mais de 7,8 milh\u00f5es as fam\u00edlias sem teto no Brasil, n\u00famero que tende a aumentar com o desmonte do Minha Casa, Minha Vida no Governo Bolsonaro.\r\nO Governo Bolsonaro planeja ainda cortar o subs\u00eddio para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, al\u00e9m de eliminar a faixa espec\u00edfica para quem ganha at\u00e9 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo. De acordo com o IBGE e a Caixa, 12,8 milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras est\u00e3o desempregados, 11,5 milh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam carteira assinada e 54,8 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o abaixo da linha da pobreza, ou seja, um quarto da popula\u00e7\u00e3o nacional tem renda domiciliar por pessoa inferior a R$ 406 por m\u00eas.\r\nOs movimentos por moradia pedem ainda o fim da criminaliza\u00e7\u00e3o e da persegui\u00e7\u00e3o contra lideran\u00e7as, o descongelamento das verbas do Minha Casa, Minha Vida, a retomada da modalidade Entidades do programa, na qual as organiza\u00e7\u00f5es ligadas a movimentos sociais fazem a gest\u00e3o de recursos e obras, a retomada das obras paralisadas e a n\u00e3o reparti\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS com os bancos privados, mantendo o uso dos recursos na constru\u00e7\u00e3o de moradia popular.\r\nEsperamos que o Governo Bolsonaro responda ao nosso pedido de informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento desses pagamentos que atrasam nosso Pa\u00eds. Chega de tratar como ideol\u00f3gico um programa que traz a retomada do crescimento da infraestrutura do Brasil e gera emprego e renda aos trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COTA, MULHE, ELEI\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nPLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, RIO GRANDE DO SUL, PREJU\u00cdZO,  FAVORECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado sobre a reserva de vagas pelos partidos pol\u00edticos para candidaturas femininas. Rep\u00fadio \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, pelo Projeto de Lei do Congresso n\u00ba 18, de 2019, de recursos para o pagamento de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 ruim ouvir uma prosa dessas, quando uma mulher est\u00e1 presidindo a C\u00e2mara Federal. N\u00e3o deveria haver cota, mas deveria ser dado espa\u00e7o para as mulheres. Elas n\u00e3o s\u00e3o pegas nos corredores ou na rua para serem candidatas. Tem que se construir e dar espa\u00e7o nos partidos para elas n\u00e3o serem laranjas, para concorrerem \u00e0 vaga seja onde for, no Executivo e no Legislativo. Quem tem prosa igual a essa \u00e9 machista.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem esta C\u00e2mara, juntamente com o Senado, votou o PLN 18, que \u00e9 muito grave para o Brasil e para o Rio Grande do Sul. Quero aqui conversar com meus colegas ga\u00fachos. Ontem \u00e0 noite, o PLN tirou 26 milh\u00f5es de reais das universidades p\u00fablicas federais do Rio Grande do Sul, retirou 6 milh\u00f5es dos institutos federais, das escolas t\u00e9cnicas federais. A bancada ga\u00facha, no ano passado, colocou emendas para o trecho da BR-285 para interligar com Santa Catarina. Foi retirado 90% do recurso. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 BR-448, para ligar a cidade de Port\u00e3o, foi retirado 90% do recurso para fazer o estudo de viabilidade.\r\nHoje, aqui em Bras\u00edlia, encontra-se o Prefeito e a representa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Canela e de Tr\u00eas Coroas. Foram tirados da Rota Rom\u00e2ntica 18 milh\u00f5es de reais. Al\u00e9m disso, no conjunto, foram tirados 750 milh\u00f5es de reais das rodovias federais. N\u00e3o vai mais haver recurso nem para o Rio Grande do Sul nem para o Brasil para a conserva\u00e7\u00e3o das nossas rodovias. Tirou-se tamb\u00e9m em torno de 1 bilh\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu solicitei hoje de manh\u00e3, na Comiss\u00e3o da Agricultura, a informa\u00e7\u00e3o sobre onde v\u00e3o ser colocados os 400 milh\u00f5es de reais que se diz que est\u00e3o no Minist\u00e9rio da Agricultura. Esse dinheiro \u00e9 para comprar - foram comprados em atacado - os Deputados para votarem contra o povo brasileiro.\r\nO SR. FL\u00c1VIO NOGUEIRA (PDT - PI) - Quero fazer uma quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Essa foi uma compra dos Deputados para votar contra o povo e a favor da reforma da Previd\u00eancia.\r\nVim aqui ontem falar de recursos para a educa\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca da Dilma e do Lula, havia o PAR - Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas, para que os Munic\u00edpios fossem beneficiados; na agricultura, havia o PAC m\u00e1quina; na integra\u00e7\u00e3o, havia recursos.\r\nE ontem, foram 3 bilh\u00f5es de reais para comprar Deputados. Uma parte dos brasileiros vai ser atendida e a outra parte vai ficar sem nada. S\u00e3o os Prefeitos que pagam essa conta. \u00c9 o povo que paga essa conta.\r\nDeixo aqui o meu rep\u00fadio, porque eu entendo que o dinheiro p\u00fablico \u00e9 para toda a popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para os Deputados que se vendem para votar contra o povo brasileiro.\r\nGostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, REFORMA AGR\u00c1RIA, AGRICULTURA FAMILIAR, AGROTOXICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o. A\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 fome promovidas pelos ex-Presidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Libera\u00e7\u00e3o do uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds pelo Governo Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0 reforma agr\u00e1ria e \u00e0 agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, hoje \u00e9 o Dia Mundial da Luta contra a Fome, o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa pauta, eu quero dizer que o PT, quando foi governo, tirou 32 milh\u00f5es de brasileiros da fome, da mis\u00e9ria. A coisa mais preciosa \u00e9 voc\u00ea ter um caf\u00e9 na mesa, quando chega a manh\u00e3; ter o almo\u00e7o ao meio-dia; ter a janta!\r\nE o Governo Bolsonaro acabou com v\u00e1rios programas criados nos Governos Lula e Dilma.\r\nOutra coisa que me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que um dos candidatos a Presidente da Rep\u00fablica da Argentina, o Sr. Fern\u00e1ndez, leva para a sua campanha programa de combate \u00e0 fome que houve no Brasil, para ser institu\u00eddo na Argentina, al\u00e9m de outro programa que atende os rurais, o Programa Mais Alimentos, para financiar a agricultura familiar.\r\nSra. Presidenta, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, hoje, 16 de outubro, \u00e9 o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tamb\u00e9m o dia mundial de combate \u00e0 fome. N\u00f3s sabemos que o combate \u00e0 fome \u00e9 uma luta antiga e foi uma das principais batalhas travadas pelos Presidentes Lula e Dilma, que, atrav\u00e9s de programas como o Fome Zero, o Bolsa Fam\u00edlia e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conseguiram o feito hist\u00f3rico de tirar o Brasil do Mapa da Fome da ONU. \r\n\tIsso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as a um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantiram aumento de renda dos mais pobres e aumento da oferta de alimentos, que consolidaram a rede de prote\u00e7\u00e3o social.\r\nUm dos grandes motivos da fome no Pa\u00eds e no mundo n\u00e3o \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o insuficiente, mas sim o desperd\u00edcio de alimentos causado pela m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda, que concentra muito nas m\u00e3os de poucos.\r\n\tOutra grande preocupa\u00e7\u00e3o sobre a alimenta\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o brasileiro \u00e9 o uso exagerado de veneno na produ\u00e7\u00e3o do alimento que \u00e9 consumido, ainda mais com a pol\u00edtica de libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos do Governo Bolsonaro. Pesquisas indicam que o uso de venenos na alimenta\u00e7\u00e3o aumentou dez vezes, enquanto a fome atinge, todos os dias, mais de 1 bilh\u00e3o de pessoas no mundo inteiro.\r\n\tDefendo a reforma agr\u00e1ria e a agricultura familiar para que tenhamos uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel, sem agrot\u00f3xicos! O combate \u00e0 fome e uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel s\u00f3 ser\u00e3o uma realidade poss\u00edvel com pol\u00edticas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de renda e de aumento da oferta de alimentos.\r\n\tO direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e nossa luta ser\u00e1 sempre para que tenhamos pol\u00edticas p\u00fablicas que fortale\u00e7am o combate \u00e0 fome. Os Governos Lula e Dilma provaram que isso \u00e9 poss\u00edvel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, CHILE, NEOLIBERALISMO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Responsabilidade da pol\u00edtica neoliberal pelo agravamento das desigualdades sociais no Chile. Impacto negativo da reforma previdenci\u00e1ria sobre os trabalhadores brasileiros. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o caos social no Chile mostra que a pol\u00edtica que Paulo Guedes implementou l\u00e1 na d\u00e9cada de 1980 e quer implementar aqui no Brasil n\u00e3o d\u00e1 certo. L\u00e1 no Chile, privatizaram a previd\u00eancia, fizeram reforma trabalhista. Hoje, o caos social est\u00e1 instalado na Argentina tamb\u00e9m, onde a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 em mais de 54%, no \u00faltimo ano. No Chile, mais de 80% dos aposentados ganham menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e 44% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o abaixo da linha da pobreza. \u00c9 isso que o Chile tem, com a mesma pol\u00edtica que est\u00e1 sendo implementada aqui no Brasil pelo Bolsonaro e sua equipe econ\u00f4mica.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria que chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo: de 2010 a 2015, em torno de mil idosos acima de 70 anos se mataram porque n\u00e3o havia algu\u00e9m respons\u00e1vel por eles e porque o sal\u00e1rio da aposentadoria n\u00e3o dava para pagar a luz, a \u00e1gua, a comida e o rem\u00e9dio.\r\nA reforma trabalhista e a reforma da Previd\u00eancia feitas aqui no Brasil n\u00e3o geram emprego, s\u00f3 geram mis\u00e9ria. Esse \u00e9 o exemplo que n\u00f3s temos na Am\u00e9rica Latina.\r\nGostaria de dar como lido este meu pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como no Chile, a reforma da Previd\u00eancia aumenta a desigualdade e serve ao mercado.\r\nAs pol\u00edticas neoliberais de privatiza\u00e7\u00f5es, arrochos salarias, reformas trabalhistas e da Previd\u00eancia est\u00e3o causando um abismo social entre os mais ricos e a maioria mais pobre na Am\u00e9rica do Sul em geral.\r\nDepois de, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os pa\u00edses sul-americanos terem passado por avan\u00e7os sociais, aumento do emprego e queda da desigualdade de renda, aquilo que parecia improv\u00e1vel est\u00e1 de volta: a mis\u00e9ria, o desemprego, o abismo entre ricos e pobres. \r\nA proposta de reforma da Previd\u00eancia do Governo Bolsonaro, que est\u00e1 em vias de ser aprovada pelo Senado Federal, tende aumentar ainda mais a concentra\u00e7\u00e3o de renda no Pa\u00eds, ao retirar recursos da m\u00e3o dos trabalhadores, dificultando o acesso dos brasileiros aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.\r\nApenas em agosto deste ano, a infla\u00e7\u00e3o na Argentina subiu 4%, chegando a 30% no acumulado do ano de 2019. A infla\u00e7\u00e3o acumulada nos \u00faltimos 12 meses chegou a 54,5%. E o governo entreguista de Macri ser\u00e1 derrotado pela popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na mis\u00e9ria por causa dessas pol\u00edticas.\r\nNos anos 80, o Chile promoveu a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio. A proposta de desestatiza\u00e7\u00e3o no Chile nasceu com a justificativa de que iria auxiliar no crescimento econ\u00f4mico. Atualmente, cerca de 80% das aposentadorias pagas no Chile est\u00e3o abaixo do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e 44% dos aposentados est\u00e3o abaixo da linha da pobreza.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Chile, em parceria com o Instituto Nacional de Estat\u00edsticas (INE), publicou estudo mostrando que entre 2010 e 2015, 936 adultos maiores de 70 anos tiraram sua pr\u00f3pria vida. No caso dos maiores de 80 anos, em m\u00e9dia, 17,7 a cada 100 mil habitantes recorreram ao suic\u00eddio. Com isso, o Chile ocupa atualmente a primeira posi\u00e7\u00e3o entre n\u00famero de suic\u00eddios na Am\u00e9rica Latina.\r\nSe a reforma for aprovada hoje pelo Senado e promulgada dias depois, ela vai impactar imediatamente na vida dos trabalhadores.\r\nEstamos diante de uma cobran\u00e7a dessa bolha do mercado financeiro, que submete o povo brasileiro e o interesse p\u00fablico do Pa\u00eds ao interesse de uma corpora\u00e7\u00e3o que quer pegar a riqueza da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DOS ATINGIDOS POR BARRAGENS (MAB), MOVIMENTO DE PROTESTO, DESASTRE AMBIENTAL, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CRIME, IMPUNIDADE, DIREITO \u00c0 MORADIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Movimento dos Atingidos por Barragens - MAB, da Jornada de Lutas dos Atingidos com o lema A Vale destr\u00f3i, o Povo constr\u00f3i. Transcurso dos anivers\u00e1rios das trag\u00e9dias socioambientais provocadas pelo rompimento de barragens de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios de Mariana e Brumadinho, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero registrar aqui que hoje faz 4 anos do rompimento da barragem em Mariana, em Minas Gerais, e quase 1 ano da Barragem de Brumadinho, e nada daqueles que foram atingidos serem socorridos.\r\nO Movimento dos Atingidos por Barragens tem puxado essa luta em Minas Gerais e em n\u00edvel nacional. Quero parabenizar todos aqueles que se envolveram para que essas pessoas pudessem ter minimizadas a dor e a perda dos seus entes queridos, tanto na Barragem do Fund\u00e3o, da Samarco, de Mariana, como tamb\u00e9m na Barragem de Brumadinho.\r\nEu gostaria que fosse divulgado meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, jornada de lutas marca 4 anos do crime em Mariana e 1 ano em Brumadinho.\r\nO Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB) lan\u00e7a hoje, 05 de novembro, a Jornada de Lutas dos Atingidos, com o lema A Vale destr\u00f3i, o Povo constr\u00f3i, na inten\u00e7\u00e3o de denunciar os crimes da Vale, Samarco, BHP Bilinton em Mariana e Brumadinho.\r\nNo dia 5 de novembro, completam-se 4 anos do crime na Bacia do Rio Doce e, no dia 25 de janeiro, 1 ano do crime no Rio Paraopeba. O rompimento das Barragens de Fund\u00e3o e C\u00f3rrego do Feij\u00e3o deixaram, em Mariana, 20 mortos e, em Brumadinho, 272. S\u00e3o 292 v\u00edtimas fatais da neglig\u00eancia de empresas multinacionais que colocam o lucro acima da vida - e mais incont\u00e1veis v\u00edtimas e atingidos ao longo das bacias que ainda hoje vivem contaminados, com doen\u00e7as f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas, sem \u00e1gua, sem trabalho, sem sustento, sem lazer e sem casa.\r\nOs crimes ultrapassaram as barreiras do Estado de Minas Gerais e atingiu tamb\u00e9m o Estado do Esp\u00edrito Santo, chegando ao mar. Por isso, esta jornada conta com a luta de dois Estados atingidos com a morte do Rio Doce. S\u00e3o comunidades, ribeirinhos, quilombolas, \u00edndios, pescadores, garimpeiros, camaroeiros e banhistas em luta pelo direito a vida, pelo direito a \u00e1gua e energia.\r\nA Jornada de Luta dos Atingidos - A Vale destr\u00f3i, o Povo constr\u00f3i -, vai de outubro a janeiro, marcando 4 meses de luta contra a lama. A programa\u00e7\u00e3o de luta acontecer\u00e1 em Minas Gerais e no Esp\u00edrito Santo, lembrando a vida do povo interrompida pela empresa Vale. O ponto alto ser\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de uma casa, para mostrar que as casas que a Funda\u00e7\u00e3o Renova, nesses 4 anos, n\u00e3o entregou para os atingidos em Mariana, ser\u00e1 constru\u00edda pelo povo, como s\u00edmbolo de luta e resist\u00eancia a essa viola\u00e7\u00e3o de direitos.\r\nPela vida, pelo meio ambiente, pela \u00e1gua e pelo povo! O lucro n\u00e3o vale a vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios com at\u00e9 5.000 habitantes. Conveni\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de investimentos em pol\u00edticas p\u00fablicas implantadas pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro, cada dia que passa, apresenta uma novidade contra os pequenos e os pobres e joga para a torcida.\r\nCom a PEC da Reforma Administrativa, ele quer excluir mais de 1.200 Munic\u00edpios brasileiros que t\u00eam menos de 5 mil habitantes. No Rio Grande do Sul, meu Estado, cerca de 226 Munic\u00edpios v\u00e3o deixar de existir. Eu conhe\u00e7o muito bem a maioria destes Munic\u00edpios e sei que est\u00e3o muito melhores agora do que na \u00e9poca em que eram distritos.\r\nO Governo Bolsonaro tem \u00e9 que olhar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e n\u00e3o destruir o que j\u00e1 est\u00e1 organizado. Qual \u00e9 a pol\u00edtica dele para os Munic\u00edpios, n\u00e3o s\u00f3 os pequenos, mas tamb\u00e9m para os m\u00e9dios e os grandes, que n\u00e3o t\u00eam dinheiro para pagar a folha de pagamento?\r\n\u00c9 preciso que voltem os programas que existiam na \u00e9poca do Governo Lula, como o Programa Mais Alimentos, que era voltado para a agricultura familiar; o Programa Minha Casa, Minha Vida; o PAC para m\u00e1quinas.\r\nAntes de destruir, vamos construir. Eu sou contra essa proposta de destruir os pequenos Munic\u00edpios, n\u00e3o tem o meu apoio. Nossa bancada n\u00e3o concorda com isso, porque \u00e9 melhor ter os pequenos Munic\u00edpios do que destruir aquilo que foi constru\u00eddo.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o pedido de V.Exa., Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Rio Grande do Sul perder\u00e1 cerca de 226 Munic\u00edpios com a proposta de extin\u00e7\u00e3o de Bolsonaro.\r\nUma das medidas previstas na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Pacto Federativo apresentada nesta ter\u00e7a-feira, 5 de novembro, pelo Governo Bolsonaro, a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes e arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria inferior a 10% da receita total atingiria quase metade das 497 cidades do Estado.\r\nSegundo a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios do Rio Grande do Sul - FAMURS, 226 cidades seriam afetadas com a eventual aprova\u00e7\u00e3o do texto pelo Congresso. \r\nEssa medida de Bolsonaro far\u00e1 com que a popula\u00e7\u00e3o tenha cada vez mais dificuldades no acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos, que ficariam mais distantes das pessoas. As estradas, os postos de sa\u00fade, o ensino p\u00fablico, o transporte, a limpeza p\u00fablica, o esgoto, o saneamento b\u00e1sico, dentre tantos outros servi\u00e7os do dia a dia que s\u00e3o fundamentais aos mun\u00edcipes, ficariam cada vez mais distantes do povo. \r\nTenho certeza de que este Congresso n\u00e3o deixar\u00e1 passar mais essa aberra\u00e7\u00e3o de um governo desses, em que o Ministro da Economia Paulo Guedes culpa os pobres por n\u00e3o pouparem dinheiro, num Pa\u00eds onde o trabalhador ganha em m\u00e9dia R$ 400 por m\u00eas. A meu ver, quem tem de economizar e poupar \u00e9 a fam\u00edlia Bolsonaro, que tem extrapolado os gastos no cart\u00e3o corporativo. \r\nAfinal, em que pa\u00eds Paulo Guedes e Bolsonaro vivem? \r\nO Governo Federal tem que investir nas pol\u00edticas p\u00fablicas que deram certo ao longo dos \u00faltimos anos, nos Governos Lula e Dilma, e n\u00e3o cort\u00e1-las, como est\u00e1 fazendo. Al\u00e9m disso, tem que pagar o que deve a esses Munic\u00edpios, e n\u00e3o acabar com eles, como prop\u00f5e. Isso mostra o total desconhecimento do Pa\u00eds e que n\u00e3o h\u00e1 projeto de desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, ELUCIDA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nMIL\u00cdCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Governo Federal na investiga\u00e7\u00e3o do assassinato da Vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Pedro Gomes. Envolvimento de membros da fam\u00edlia Bolsonaro com milicianos no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero dar como lido o meu pronunciamento.\r\nEsta semana completaram-se 600 dias da morte da Vereadora militante Marielle e do motorista Anderson, no Rio de Janeiro. N\u00e3o se v\u00ea por parte do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, o acionamento da Pol\u00edcia Federal para fazer a investiga\u00e7\u00e3o, porque sabe que a fam\u00edlia Bolsonaro faz parte da mil\u00edcia.\r\nEnquanto ele manda a Pol\u00edcia Federal prender a ex-Presidente Dilma, essa mesma Pol\u00edcia Federal n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para a mil\u00edcia do Rio de Janeiro, a turma do Bolsonaro que matou Marielle, que matou Anderson. Eles n\u00e3o est\u00e3o vendo quem foram os mandantes desse crime.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem completamos 600 dias do assassinato da Vereadora Marielle e seu motorista, Anderson. N\u00f3s sabemos que foi uma execu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica por parte da mil\u00edcia, o que infelizmente \u00e9 um fator comum no Rio. Acontece que a opress\u00e3o \u00e9 cruel, sem prova nenhuma. Uma desembargadora tentou associar Marielle ao crime. Que justi\u00e7a podemos esperar, quando a pol\u00edcia \"perde\" provas e at\u00e9 mesmo a promotora do caso \u00e9 parte do bolsonarismo alienado e cego?\r\n\tQue Jair Bolsonaro \u00e9 um canalha todos sab\u00edamos. Tamb\u00e9m sab\u00edamos do seu envolvimento no m\u00ednimo suspeito com a mil\u00edcia. Mas quantos crimes Bolsonaro ainda vai cometer at\u00e9 darmos um basta nisso? At\u00e9 onde eu sei, \"confiscar\" evid\u00eancias \u00e9 obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, coisa que Bolsonaro confessou ter feito ap\u00f3s a \"per\u00edcia\" do Carluxo nos registros da portaria que comprovavam que o Presidente liberou a entrada de um dos milicianos no condom\u00ednio. Bolsonaro ainda usa a desculpa esfarrapada de ter feito isso para evitar que adulterassem as provas.\r\nEssa \u00e9 s\u00f3 mais uma das muitas liga\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia Bolsonaro com as mil\u00edcias. Vimos o apoio de Bolsonaro ao Adriano N\u00f3brega, policial corrupto homenageado por Fl\u00e1vio Bolsonaro e chefe dos assassinos de Marielle Ronnie Lessa e \u00c9lcio Queiroz na mil\u00edcia. A m\u00e3e e a esposa de N\u00f3brega foram empregadas no gabinete de Fl\u00e1vio, quando Deputado Estadual. Temos tamb\u00e9m o Fabr\u00edcio Queiroz, que organizava a farra das rachadinhas e agora foi pego negociando cargos.\r\n\tAt\u00e9 quando continuaremos sem justi\u00e7a por Marielle e pelo Brasil nas m\u00e3os de um desgoverno criminoso? Queremos que a fam\u00edlia Bolsonaro, apoiadora de mil\u00edcias e ditaduras, seja investigada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCONSERVADORISMO, DIREITA POL\u00cdTICA, AN\u00c1LISE.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Regozijo com a soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que eu sou um dos brasileiros que ficaram feliz de ver o Lula livre.\r\nLula tirou 33 milh\u00f5es de brasileiros da pobreza, com o Fome Zero; Lula deu melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para os \u00edndios, para os negros, para os filhos de agricultores, para o filho da empregada dom\u00e9stica, para os sem-teto fazerem uma universidade, e ajudou os brasileiros a terem emprego.\r\nNeste momento, agrade\u00e7o a todos aqueles que se mobilizaram, por 580 dias, no acampamento da Vig\u00edlia Lula Livre, em Curitiba, \u00e0s entidades do exterior. Houve at\u00e9 atos em outros pa\u00edses nesse sentido. Inclusive, o Presidente eleito da Argentina Fern\u00e1ndez visitou Lula. \r\nDeixo, portanto, os nossos agradecimentos a todos aqueles que se mobilizaram.\r\nComo Lula disse: \"Chega de \u00f3dio, chega de rancor. Precisamos de mais felicidade e de mais amor\".\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, na \u00faltima sexta-feira, o Brasil voltou a ter esperan\u00e7a com a liberta\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula ap\u00f3s sua pris\u00e3o pol\u00edtica. \r\nAp\u00f3s 580 dias, o maior l\u00edder popular do Pa\u00eds fez um discurso emocionado na Vig\u00edlia Lula Livre, em Curitiba, na qual os movimentos sociais se mobilizaram desde os primeiros dias da pris\u00e3o, e agradeceu o apoio irrestrito da milit\u00e2ncia por sua liberta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s, em S\u00e3o Bernardo do Campo, foi recebido acaloradamente pelos bra\u00e7os do seu povo que nunca o abandonou. \r\nAqueles que levaram a cabo um projeto de poder assumidamente antipovo, que s\u00f3 seria poss\u00edvel com Lula longe das ruas, agora ter\u00e3o de encarar de frente os milhares de brasileiros e brasileiras que lutaram por sua liberdade.\r\nAgora livre, Lula sabe que ainda h\u00e1 um longo caminho para devolver o Brasil para os brasileiros. Mas n\u00e3o s\u00f3: n\u00e3o haver\u00e1 1 minuto sequer de tr\u00e9gua at\u00e9 que o seu julgamento seja anulado e os seus algozes responsabilizados pelos crimes que cometeram contra ele.\r\nLula \u00e9 sin\u00f4nimo de democracia para o Brasil e de esperan\u00e7a para o povo brasileiro. Lula nos d\u00e1 for\u00e7a e esperan\u00e7a na luta contra a extrema-direita que representa o conservadorismo, o retrocesso e o fascismo que assolou o Pa\u00eds e que vem dando golpes e mais golpes nas nossas fr\u00e1geis democracias da Am\u00e9rica Latina. \r\nVem, Lula! Vem fazer o Brasil feliz de novo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PL 5695/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), MERENDA ESCOLAR, SAL\u00c1RIO-EDUCA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), SENADO FEDERAL, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Defesa da manuten\u00e7\u00e3o do Programa Nacional da Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2019, a respeito da transfer\u00eancia da cota da Uni\u00e3o do Sal\u00e1rio Educa\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos acabar com o Programa Nacional da Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. H\u00e1 um projeto de lei de um Senador tucano do Distrito Federal querendo acabar com esse programa.\r\nEsse programa oferece uma boa qualidade de merenda escolar para os alunos. Os Munic\u00edpios s\u00e3o obrigados a comprar da agricultura familiar, dos assentamentos dos quilombolas, no m\u00ednimo 30% dos alimentos da merenda escolar. A agricultura se preparou para fornecer uma merenda de boa qualidade, seja na produ\u00e7\u00e3o, seja na agroind\u00fastria familiar. Por isso, n\u00f3s pedimos que o Senado n\u00e3o cometa esse crime contra a merenda escolar e contra a agricultura familiar.\r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse colocado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tramita na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esporte do Senado o Projeto de Lei n\u00ba 5.695, de 2019, proposto pelo Senador Izalci Lucas (PSDB do Distrito Federal), que altera um conjunto de legisla\u00e7\u00f5es, dentre elas a Lei n\u00ba 11.947, de 2009 (Lei do PNAE). O PL representa uma grave amea\u00e7a ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) e a outros programas coordenados pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), como o Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico (PNLD), o Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE) e o Programa Nacional de Apoio ao Transporte Escolar (PNATE), afetando milh\u00f5es de estudantes em todo o Brasil. O projeto poder\u00e1 ser votado ainda hoje no Senado (12 de novembro).\r\nAo propor a transfer\u00eancia da cota-parte da Uni\u00e3o do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios, vinculando os recursos aos programas de que trata o inciso VII do art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade), o PL desconsidera que o FNDE vem executando esses programas com recursos da cota-parte da Uni\u00e3o do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m com recursos de outras fontes, como recursos ordin\u00e1rios e do fundo social, de modo que Estados e Munic\u00edpios podem n\u00e3o ter recursos suficientes para garantir a perenidade desses programas.\r\nAl\u00e9m disso, Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o possuem legisla\u00e7\u00e3o que normatize a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da cota-parte da Uni\u00e3o do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o, que passariam a ser transferidos para Estados e Munic\u00edpios, ou seja, nada garante que a alimenta\u00e7\u00e3o escolar ser\u00e1 devidamente priorizada no \u00e2mbito de cada Estado e Munic\u00edpio, nem tampouco que 30% dos recursos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar em cada ente ser\u00e3o utilizados na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar.\r\nCaros Deputados, caras Deputadas, concluo a minha fala solicitando que o Senado Federal n\u00e3o aprove o PL 5.695/19. O Congresso Nacional n\u00e3o est\u00e1 aqui para atrapalhar o que est\u00e1 dando certo no Pa\u00eds. Se o Senado aprovar este absurdo, estarei firme na luta para que ele seja reprovado na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, BOLIVIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de golpe de Estado na Bol\u00edvia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, presto nossa solidariedade aos trabalhadores, aos pequenos ind\u00edgenas da Bol\u00edvia. Por diversas vezes a burguesia, a turma golpista da Bol\u00edvia, tentou praticar esse golpe. \r\nEu ouvi dizerem em discursos que o Evo Morales estava h\u00e1 muitos anos no poder, que um l\u00edder da Am\u00e9rica Latina n\u00e3o pode ficar muito tempo no poder nem ser da Esquerda. \r\nEvo Morales trabalhou o fim da alfabetiza\u00e7\u00e3o, baixou a linha da pobreza, aumentou o poder de compra do povo boliviano, gerou emprego, deu condi\u00e7\u00f5es ao povo boliviano ser cidad\u00e3o. Para muitos, isso n\u00e3o serve.\r\nNa Inglaterra, Margaret Thatcher governou o pa\u00eds, durante 11 anos; na Alemanha, Angela Merkel governa o pa\u00eds h\u00e1 13 anos. Quando os l\u00edderes s\u00e3o de outros pa\u00edses, podem ficar o tempo que entenderem, mas quando \u00e9 da Am\u00e9rica Latina, nosso l\u00edder da Esquerda n\u00e3o pode. Ali\u00e1s, n\u00e3o se trata de ser da Esquerda, mas fazer a\u00e7\u00e3o voltada para o povo mais pobre, humilde!\r\nPor isso prestamos nossa solidariedade a toda a pol\u00edtica social feita para o povo boliviano! Eu estive na Bol\u00edvia, h\u00e1 2, 3 anos, e eles diziam que depois que Evo Morales assumiu o poder, eles tinham educa\u00e7\u00e3o, emprego e dignidade. Esse \u00e9 o motivo de ter havido o golpe na Bol\u00edvia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, a Bol\u00edvia est\u00e1 sendo v\u00edtima de um golpe de Estado.\r\n\tTodos aqui est\u00e3o sabendo do golpe de Estado que a Bol\u00edvia est\u00e1 sofrendo nesse momento. A m\u00eddia chamar de ren\u00fancia o fato de o Presidente Evo Morales abrir m\u00e3o de seu mandato, ap\u00f3s a casa da sua irm\u00e3 ter sido queimada, uma prefeitura de sua base ter sido invadida e a prefeita agredida e vandalizada em p\u00fablico, tendo seu cabelo cortado e rosto pintado contra sua vontade. Vale lembrar que em 1964, na ditadura militar, a manchete tamb\u00e9m foi Jango renuncia.\r\n\tEm 2008, a Bol\u00edvia iniciou um forte combate ao analfabetismo. Agora, 11 anos depois, um dos primeiros atos dos golpistas foi queimar a biblioteca do Vice-Presidente Garcia Linera, com mais de 30 mil obras. \r\n\tPara piorar a p\u00e9ssima imagem que o exterior tem do Brasil governado por Bolsonaro, o Presidente sem postura n\u00e3o perde uma \u00fanica chance de passar vergonha e fala em defesa do voto impresso na Bol\u00edvia. O que Bolsonaro aparentemente n\u00e3o sabe, \u00e9 que o voto na Bol\u00edvia j\u00e1 \u00e9 impresso. \r\n\tNa Inglaterra, a Direita, com Margaret Thatcher, governou durante mais de 11 anos; na Alemanha, a Direita, com Angela Merkel, est\u00e1 h\u00e1 13 anos no poder, mas quando o governo \u00e9 de esquerda e dura muito tempo, por decis\u00e3o do voto do povo, os golpistas chamam de golpe, acusam de fraude.\r\n\tN\u00f3s j\u00e1 vimos recentemente que o povo da Am\u00e9rica Latina \u00e9 contra esse neoliberalismo da Direita golpista, temos o exemplo da Argentina, onde a Esquerda volta, do Chile e do Equador, que em breve voltar\u00e3o a ter governos populares e progressistas tamb\u00e9m. \r\n\tSou defensor da democracia e sou contra qualquer golpe, qualquer atentado contra a democracia como o golpe de Michel Temer e as mentiras que levaram Bolsonaro ao poder. Seguiremos firmes na luta para que a escolha do povo seja respeitada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, L\u00cdDER, ESQUERDA POL\u00cdTICA, POPULARIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Continuidade do prest\u00edgio pol\u00edtico e popular do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se algu\u00e9m tem medo do Lula, por que falam dele? Se a ida de Lula ao Recife foi um fracasso, por que falam? \r\nAonde o Presidente Jair Bolsonaro vai, h\u00e1 mais seguran\u00e7as do que populares! Lula foi a Recife, e havia multid\u00f5es e multid\u00f5es nas ruas, porque foi Lula quem conseguiu gerar emprego e tirar o povo da mis\u00e9ria. Lula vai andar pelo Brasil inteiro. Ali\u00e1s, Lula j\u00e1 recebeu um convite do rec\u00e9m-eleito Presidente da Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, para participar da sua posse. \r\nLula est\u00e1 vivo. Lula \u00e9 inocente. Lula \u00e9 um l\u00edder de esquerda no mundo inteiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, DESEMPREGO, RIO GRANDE DO SUL, CRISE POLITICA, DIREITA POLITICA, POLITICA ECONOMICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Aumento das taxas de desemprego no Estado do Rio Grande do Sul. Responsabilidade da Direita pelo quadro de instabilidade pol\u00edtica reinante no Pa\u00eds. Fracasso das pol\u00edticas econ\u00f4micas adotadas pelo  Governo Jair Bolsonaro e pelo Governador  Eduardo Leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar um dado triste. No Rio Grande do Sul, 9% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desempregada. No terceiro trimestre deste ano, registrou-se um recorde de pessoas desempregadas. Quem n\u00e3o tem emprego, n\u00e3o tem sal\u00e1rio; quem n\u00e3o tem sal\u00e1rio, n\u00e3o tem comida na mesa. S\u00e3o 540 mil ga\u00fachos desempregados. Essa \u00e9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Bolsonaro e, em especial, do Governador Eduardo Leite, que n\u00e3o faz nada para retomar o crescimento do Rio Grande do Sul.\r\nPior do que isso, \u00e9 bom dizer para aqueles que perseguem e discriminam as pessoas, que mais da metade dos desempregados s\u00e3o negros.\r\nRegistro ainda o meu rep\u00fadio ao que o Deputado Coronel Tadeu fez.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, o desemprego aumenta e atinge 540 mil ga\u00fachos. A taxa de desemprego no Pa\u00eds, no terceiro trimestre deste ano, ficou em 11,8%, ligeiramente abaixo dos 12% registrados no segundo trimestre. Apesar disso, o Brasil registrava 12,5 milh\u00f5es de desempregados no fim de setembro.\r\nNo Rio Grande do Sul, o terceiro trimestre fechou com uma taxa de desemprego de 8,8%. Aumentou tanto na compara\u00e7\u00e3o com o segundo trimestre, quanto com o per\u00edodo de julho a setembro de 2018, quando estava em 8,2%.\r\nAinda segundo a estimativa do IBGE, o Rio Grande do Sul atingiu o n\u00famero de 540 mil desempregados. S\u00e3o 35 mil pessoas a mais do que no segundo trimestre de 2019.\r\nA partir da instabilidade pol\u00edtica provocada no Pa\u00eds pela Direita, que n\u00e3o aceitava a derrota eleitoral - hoje visto por todos gra\u00e7as ao The Intercept -, com a ajuda de procuradores da Lava-Jato e do ent\u00e3o juiz, e hoje Ministro, Sergio Moro, o Pa\u00eds n\u00e3o consegue mais se reencontrar com os per\u00edodos de crescimento dos Governos Lula e Dilma.\r\nAp\u00f3s o impeachment da Presidenta Dilma, foi dito que com as reformas trabalhista e da Previd\u00eancia os empregos voltariam ao Pa\u00eds. Pois bem, a trabalhista j\u00e1 tem quase 3 anos, e s\u00f3 observamos a precariedade das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e a perda de direitos pelos trabalhadores. E a da Previd\u00eancia acaba com qualquer futuro do povo mais pobre.\r\nO Brasil p\u00f3s-impeachment segue o exemplo do Chile. Estamos vendo ali, na pr\u00e1tica, o desastre da pol\u00edtica neoliberal e privatista, em que o Estado se afasta do povo e apenas o capital rentista passa a dar suas cartas, visando ao lucro.\r\nBolsonaro e Eduardo Leite est\u00e3o aniquilando a pol\u00edtica de Estado, que promovia pol\u00edtica p\u00fablica de inclus\u00e3o social e participa\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es. Pelo contr\u00e1rio, patrocinam o corte, a desestrutura\u00e7\u00e3o e o sucateamento do servi\u00e7o p\u00fablico, o que nos levar\u00e1, infelizmente, a uma convuls\u00e3o social mais brevemente do que estamos vendo no Chile.\r\nS\u00f3 a luta e o povo nas ruas far\u00e1 a diferen\u00e7a no Pa\u00eds. Os ga\u00fachos e os demais brasileiros t\u00eam de reagir e sair do ostracismo, sen\u00e3o a reconstru\u00e7\u00e3o durar\u00e1 d\u00e9cadas frente ao retrocesso promovido por Leite e Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CL\u00d3VIS ILGENFRITZ, EX-DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RIO GRANDE DO SUL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nGARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA SOCIAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FOME, DESEMPREGO, ATO INSTITUCIONAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, REPRESS\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CHILE, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPL 6125/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, MEMBRO, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), EXCLUDENTE DE ILICITUDE, AGRESS\u00c3O INJUSTA, LEG\u00cdTIMA DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Clovis Ilgenfritz. Protesto contra o projeto de lei do Poder Executivo sobre a isen\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o de militares em opera\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem - GLO. Cr\u00edticas \u00e0s pol\u00edticas socioecon\u00f4micas do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, em primeiro lugar, quero aqui prestar a nossa solidariedade \u00e0 milit\u00e2ncia do PT e tamb\u00e9m \u00e0 fam\u00edlia, filha, filhos, esposa do nosso companheiro Cl\u00f3vis Ilgenfritz. Ele foi Presidente do PT do Rio Grande do Sul, fundador do PT, Deputado Federal, nesta Casa, Vereador de Porto Alegre, Secret\u00e1rio de Estado. Ele veio a falecer no \u00faltimo domingo. Eu estive no vel\u00f3rio, realizado na C\u00e2mara de Vereadores.\r\nQue o exemplo do nosso companheiro Cl\u00f3vis sirva para todos os pol\u00edticos brasileiros, para os pol\u00edticos ga\u00fachos.\r\nNossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia, aos militantes do PT, pelo falecimento desse grande companheiro, humilde, s\u00e9rio, mas firme no seu projeto e na convic\u00e7\u00e3o que sempre teve! De onde est\u00e1, ele pode acompanhar a boa pol\u00edtica brasileira.\r\nO segundo assunto que me traz a esta tribuna \u00e9 o perigo de ser brasileiro com esse Governo Bolsonaro, Governo que vem amedrontando o povo brasileiro, chantageando o povo brasileiro com a Garantia da Lei e da Ordem. Eu digo que a melhor lei e a melhor ordem que o Bolsonaro pode fazer \u00e9 uma que garanta que o povo brasileiro possa comer tr\u00eas vezes por dia. N\u00e3o tem coisa melhor do que um ser humano, quando est\u00e1 com fome, poder se direcionar aonde tem comida. N\u00e3o tem coisa melhor do que um brasileiro, quando est\u00e1 com sede, poder tomar \u00e1gua. \r\nEste Governo n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para os pobres, para os trabalhadores. Ao contr\u00e1rio, Sr. Presidente, est\u00e1 fazendo lei para tirar dos trabalhadores direitos conquistados h\u00e1 muitos anos, com luta, sofrimento, sacrif\u00edcio. \r\nAgora, o trator do tal de Bolsonaro passa por cima dos trabalhadores. Ele quer fazer essa lei porque tem medo do Lula. Mas o Lula n\u00e3o deveria causar medo a ningu\u00e9m. O Lula \u00e9 um cidad\u00e3o brasileiro que est\u00e1 indignado, como todos aqueles que conquistaram o seu direito e agora veem a patrola passar por cima. Est\u00e1 indignado com a fome, com o desemprego que este Pa\u00eds est\u00e1 vivendo.\r\nA\u00ed o filho do Bolsonaro fala do AI-5. O Paulo Guedes, que para mim quer implementar no Brasil o laborat\u00f3rio do Chile, ele que esteve no Governo Pinochet, esteve l\u00e1 com os americanos... Claro, claro que este Governo Bolsonaro tem que prestar contas ao Trump. O Trump \u00e9 que d\u00e1 linha, para ele aqui no Brasil fazer o que bem entende. \r\nBolsonaro, pare de amedrontar o povo brasileiro! Bolsonaro, pare de gerar desemprego, de quebrar empresa! Essa lei voc\u00ea quer fazer por medo dos sem-terra. N\u00e3o tem reforma agr\u00e1ria neste Pa\u00eds! O INCRA, seja aqui em Bras\u00edlia, seja l\u00e1 no Rio Grande do Sul, virou uma tapera velha, virou um pr\u00e9dio que n\u00e3o funciona, porque n\u00e3o tem gente para exercer pol\u00edtica e n\u00e3o tem pol\u00edtica para a reforma agr\u00e1ria. N\u00e3o existe neste Pa\u00eds pol\u00edtica para a agricultura familiar, para os quilombolas, para os ind\u00edgenas, para os pescadores artesanais, para aqueles que querem casa, para o Programa Minha Casa, Minha Vida. Querem acabar com o ProUni, querem acabar com a educa\u00e7\u00e3o, com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nBolsonaro tem medo, e agora quer fazer lei para que a nossa lideran\u00e7a e o povo calem a boca. O povo se cala quando tem a barriga cheia de comida, quando tem \u00e1gua, quando tem um teto para morar. \u00c9 isso, Bolsonaro, que o povo brasileiro espera de ti!\r\nSr. Presidente, eu gostaria de divulgar no programa A Voz do Brasil os meus dois discursos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deferido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nessa segunda-feira, dia 25 de novembro, enquanto no Brasil Bolsonaro admitia que a GLO tem o objetivo de reprimir protestos, tanto no campo como na cidade, como os que acontecem no Chile, Paulo Guedes revelava, nos EUA, o \u00e1libi, citando Lula e chamando o projeto de lei pelo verdadeiro nome: AI-5\r\nJair Bolsonaro nunca escondeu sua intimidade com os violentos mecanismos de repress\u00e3o da ditadura. Deixou isso ainda mais expl\u00edcito quando homenageou Carlos Alberto Brilhante Ustra em seu voto na sess\u00e3o de impeachment que deu ares de legalidade ao golpe que estava em curso no Brasil. \r\nOntem, Bolsonaro admitiu que quer usar o projeto de lei apresentado por ele na semana passada, que abranda e at\u00e9 retira puni\u00e7\u00f5es para militares e outros policiais que atuem em opera\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem (GLO) reprimindo com viol\u00eancia protestos que venham a ocorrer no Brasil semelhantes aos que tomam as ruas chilenas.\r\nEm sua justificativa, o capit\u00e3o diz que quer taxar qualquer a\u00e7\u00e3o com que ele n\u00e3o concorde - como as manifesta\u00e7\u00f5es contra a pol\u00edtica neoliberal de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era no Chile - como ato de \"vandalismo\" e \"terrorismo\" e assim usar a for\u00e7a, legalizar a matan\u00e7a de qualquer movimento que se oponha \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria ditadura.\r\nAo mesmo tempo, em Washington, onde alinha as tratativas diretamente com o sistema financeiro cujas ordens segue, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, revelava o \u00e1libi de Bolsonaro: impedir que, livre, Lula leve o povo \u00e0s ruas:\r\n\"\u00c9 irrespons\u00e1vel chamar algu\u00e9m pra rua agora (...) quem acredita numa democracia espera vencer e ser eleito. (...) N\u00e3o se assustem ent\u00e3o se algu\u00e9m pedir o AI-5. J\u00e1 n\u00e3o aconteceu uma vez? Ou foi diferente?\", disse Guedes, chamando a GLO pelo verdadeiro nome: AI-5.\r\nEm entrevista no final de outubro, Eduardo Bolsonaro (PSL-SP) j\u00e1 havia externado o desejo do Governo. \"Se a esquerda radicalizar a esse ponto, a gente vai precisar ter uma resposta, e uma resposta, ela pode ser via um novo AI-5\", afirmou o 03. As amea\u00e7as por integrantes do Governo de um novo AI-5 viraram rotineiras, caso haja protestos no Brasil semelhantes aos que ocorrem contra as pol\u00edticas neoliberais no Chile.\r\nO desejo de um novo AI-5, para implanta\u00e7\u00e3o de uma ditadura com ares de legalidade, sob o comando de Bolsonaro sempre existiu. Livre, agora Lula virou o principal \u00e1libi.\r\nEntretanto, Sr. Presidente, tenho a certeza de que este Congresso Nacional n\u00e3o se amorda\u00e7ar\u00e1 diante de tamanha aberra\u00e7\u00e3o aos tempos democr\u00e1ticos em que vivemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL PARA ELIMINA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, HOMENAGEM.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, MACHISMO, MISOGINIA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da N\u00e3o Viol\u00eancia Contra a Mulher. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia do enfrentamento do feminic\u00eddio, do machismo e da misoginia no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nNo \u00faltimo dia 25 foi comemorado o Dia Internacional da N\u00e3o-Viol\u00eancia Contra a Mulher. Muitos acham que a viol\u00eancia contra a mulher se resume \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica, mas a pr\u00f3pria Lei Maria da Penha inclui cinco tipos de viol\u00eancia: f\u00edsica, psicol\u00f3gica, patrimonial, moral e \u00e9tica.\r\nTemos visto que aumentou 44% a viol\u00eancia este ano contra a mulher.\r\n\u00c9 preciso denunciar cada vez que uma mulher \u00e9 violentada no nosso Pa\u00eds; \u00e9 preciso dizer \"n\u00e3o\" ao machismo.\r\nO n\u00famero para denunciar \u00e9 180. Disque 180 e diga \"n\u00e3o\" \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher!\r\nEu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, nesta semana, no dia 25 de novembro, foi celebrado o Dia Internacional da N\u00e3o-Viol\u00eancia Contra a Mulher. Est\u00e1 \u00e9 uma data muito importante e que precisa ser debatida, pois ser mulher no Brasil n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\r\nMuitos acham que a viol\u00eancia contra a mulher se resume \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica, mas a pr\u00f3pria Lei Maria da Penha inclui cinco tipos de viol\u00eancia: f\u00edsica; psicol\u00f3gica; patrimonial, moral e \u00e9tica.\r\nMesmo com a Lei do Feminic\u00eddio, o n\u00famero de casos de agress\u00f5es contra mulheres aumentou em 44% na primeira metade de 2019 (como mostra o G1).\r\nDe acordo com a Folha de S.Paulo, o Brasil registra mais de 180 estupros por dia, o maior n\u00famero desde 2009.\r\nDe acordo com o ClicRBS, no \u00faltimo ano, dois munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, Santa Maria e Porto Alegre, tiveram as duas maiores taxas de viol\u00eancia f\u00edsica contra mulheres no Pa\u00eds.\r\nCom esses dados t\u00e3o preocupantes, ainda temos como Presidente da Rep\u00fablica um machista que j\u00e1 foi condenado inclusive por incita\u00e7\u00e3o ao estupro contra uma companheira Deputada - que \u00e9 frequentemente hostilizada pela milit\u00e2ncia do \u00f3dio e das fake news.\r\n\u00c9 importante que as mulheres n\u00e3o se calem! Para denunciar os agressores basta ligar para o n\u00famero 180. Tamb\u00e9m existem delegacias de atendimento espec\u00edfico para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nN\u00e3o deixem que a viol\u00eancia cale voc\u00eas, guerreiras! \r\nPrecisamos de um Governo que combata a viol\u00eancia contra as mulheres e n\u00e3o a incentive. Precisamos de um Pa\u00eds que enfrente o feminic\u00eddio, que enfrente o machismo e a misoginia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.216, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna dizer que sou totalmente contra o Projeto de Lei n\u00ba 3.189, de 2019, que trata do saneamento b\u00e1sico, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, para atender ao interesse das grandes multinacionais, do grande capital. Isso n\u00e3o deu certo em lugar nenhum. Nos locais onde a \u00e1gua e o saneamento foram privatizados, o povo trabalhador, o de pouca renda, nunca foi beneficiado. E foi usado dinheiro p\u00fablico para essas privatiza\u00e7\u00f5es do FAT e do FGTS, recursos com baixos juros. Enquanto n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para as nossas pequenas e m\u00e9dias empresas, esse dinheiro vai para essas grandes empresas.\r\nOs Governos Lula e Dilma investiram quase 40 bilh\u00f5es de reais no saneamento e na \u00e1gua.\r\nPrecisamos preservar a \u00e1gua. N\u00e3o podemos privatizar o saneamento b\u00e1sico, as nossas empresas p\u00fablicas, como a nossa CORSAN, no Rio Grande do Sul, que tem um servi\u00e7o social, um servi\u00e7o para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Se algu\u00e9m quer comprar, \u00e9 porque d\u00e1 lucro. A \u00e1gua e o saneamento s\u00e3o o meio tamb\u00e9m de sa\u00fade e de bem-estar da popula\u00e7\u00e3o que precisa.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - Seu pedido ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua vai penalizar o consumidor.\r\nA proposta de um novo marco legal do saneamento que tramita na C\u00e2mara nada mais \u00e9 do que a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua que est\u00e1 em curso no Brasil e proposta pelo Governo Bolsonaro.\r\n\u00c9 not\u00f3rio que o setor privado, at\u00e9 hoje, vem investindo no setor de saneamento com recursos p\u00fablicos. A maior parte dos investimentos s\u00e3o recursos onerosos, que v\u00eam do FAT e do FGTS, s\u00e3o empr\u00e9stimos que s\u00e3o feitos para essas empresas privadas, mas s\u00e3o recursos do trabalhador. Os juros desses fundos s\u00e3o muito baixos, e evidentemente interessa a essas empresas privadas ter acesso a esse dinheiro barato, um dinheiro que tem taxa de juros de 5% a 8% ao ano.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o feita a toque de caixa, de forma irrespons\u00e1vel, como essa que est\u00e1 sendo proposta pelo Projeto de Lei n\u00ba 3.189, de 2019, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o resolve o problema, como precariza e prejudica ainda mais a popula\u00e7\u00e3o. \r\nA proposta de marco legal do saneamento transforma a \u00e1gua e os sistemas de saneamento em mercadoria. As experi\u00eancias s\u00e3o catastr\u00f3ficas no mundo inteiro. Lembremos que a Argentina privatizou suas \u00e1guas, e o resultado foi ter que desprivatizar, assim como Berlim ou Paris, que tamb\u00e9m refizeram o mesmo caminho.\r\nNo Brasil, temos a experi\u00eancia de Manaus, Amazonas. Ap\u00f3s 20 anos de privatiza\u00e7\u00e3o, a capital do Amazonas continua com \u00edndices vergonhosos tanto na cobertura de \u00e1gua quanto na coleta e no tratamento de esgoto.\r\nNos Governos Lula e Dilma, foram investidos R$37,8 bilh\u00f5es em obras de esgotamento sanit\u00e1rio, manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e saneamento integrado para Munic\u00edpios do Pa\u00eds por meio do PAC (Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento), iniciado no Governo Lula, em 2007.\r\nO volume de investimento feito nos Governos de Lula e Dilma buscou recuperar duas d\u00e9cadas de atraso sem praticamente nenhum investimento. E a diferen\u00e7a \u00e9 grande.\r\nEm 2 anos e meio do primeiro mandato de Lula, foram investidos 14 vezes mais do que o Governo FHC. Em 1990, 70% da popula\u00e7\u00e3o tinham acesso \u00e0 \u00e1gua (de rede geral de distribui\u00e7\u00e3o), e 53% viviam em resid\u00eancias com liga\u00e7\u00e3o \u00e0 rede coletora de esgoto ou com fossa s\u00e9ptica. Em 2012, esse \u00edndice aumentou para 85,5% e 77%, respectivamente.\r\nModernizar os servi\u00e7os, ampliar o controle social e o investimento p\u00fablico, esse tem de ser o norte para um servi\u00e7o de saneamento e esgoto digno \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. Vender a agua \u00e9 penalizar o consumidor!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, a chamada PEC do Pacto Federativo, acerca da extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, amanh\u00e3, aqui em Bras\u00edlia, haver\u00e1 uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o pelos Munic\u00edpios de at\u00e9 5 mil habitantes. Esse pacto federativo que o Senado est\u00e1 apresentando, mas que \u00e9 um projeto do Bolsonaro, \u00e9 para destruir todos os Munic\u00edpios - os de at\u00e9 5 mil habitantes, mas tamb\u00e9m os pequenos, m\u00e9dios e grandes est\u00e3o no mesmo caminho.\r\nOs Prefeitos t\u00eam que defender, hoje, os Munic\u00edpios de at\u00e9 5 mil habitantes. Eu sou favor\u00e1vel a que permane\u00e7am esses Munic\u00edpios.\r\nEsse pacto federativo n\u00e3o tem nada a ver com aquilo que os Munic\u00edpios estavam discutindo. Na campanha, o Bolsonaro dizia: \"Menos Bras\u00edlia e mais Brasil\". Qual \u00e9 o Brasil que ele defende? \u00c9 o fim daqueles que fazem para o povo brasileiro? Ent\u00e3o, essa PEC tem que ser derrotada, toda ela. N\u00e3o serve para nenhum dos nossos Munic\u00edpios, qualquer que seja o tamanho.\r\nMeu voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao exterm\u00ednio dos Munic\u00edpios de at\u00e9 5 mil habitantes.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DO MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (PMDB) (1980), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDESEMPREGO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nPL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO-INCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DEFICI\u00caNCIA MODERADA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA SEVERA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), USUFRUTO, BENEF\u00cdCIO, INCAPACIDADE TEMPOR\u00c1RIA, SUBMISS\u00c3O, HABILITA\u00c7\u00c3O, REABILITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Pa\u00eds pelo Governo do PMDB. Persist\u00eancia do alto \u00edndice de desemprego no Brasil. Transcurso do Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia.  Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria saber do PMDB onde est\u00e1 esse Brasil. Onde est\u00e1 situado esse Brasil de que o PMDB fala? Michel Temer, golpista, foi quem conduziu esse Brasil para ter 12 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, 30 milh\u00f5es de brasileiros na economia informal. E o PMDB vem, fala e fala, mas n\u00e3o assume o desastre que fizeram neste Pa\u00eds.\r\nA vergonha do Brasil \u00e9 ver pessoas desempregadas, \u00e9 ver empresas quebrando, \u00e9 ver o Rio Grande com 540 mil trabalhadores desempregados. E quem est\u00e1 desempregado n\u00e3o tem dinheiro no bolso, n\u00e3o tem dinheiro para comprar comida, n\u00e3o tem dinheiro para pagar o aluguel, a luz e a \u00e1gua. E ainda v\u00eam os corajosos defender o mal que fizeram para o nosso Pa\u00eds!\r\nHoje \u00e9 o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. Essa popula\u00e7\u00e3o do Brasil e do mundo conquistou o direito de estar na escola, de n\u00e3o ser discriminada, seja na fam\u00edlia, seja na comunidade, seja na educa\u00e7\u00e3o, seja no com\u00e9rcio, seja no esporte. Essa popula\u00e7\u00e3o conquistou o seu espa\u00e7o dentro da comunidade brasileira. Contudo, hoje estamos comemorando o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia com um tr\u00e1gico projeto do Governo Jair Bolsonaro. Jair Bolsonaro persegue os negros, os \u00edndios, os homossexuais, os sem-terra e os trabalhadores, com a reforma da Previd\u00eancia. E no Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, Jair Bolsonaro persegue esses trabalhadores querendo terminar com as cotas, tirando dessas pessoas o direito de trabalharem, ao desobrigar as empresas de contratarem essas pessoas para trabalhar. Antes de valorizar essas pessoas, o Governo Bolsonaro est\u00e1 tirando aquilo que foi conquistado. Registramos o nosso rep\u00fadio! O Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, que foi apresentado esta semana, \u00e9 o caos, \u00e9 o caos!\r\nEu tenho recebido v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es, mensagens via WhatsApp e e-mails dizendo: \"Deputado, n\u00e3o deixe esse fascista terminar com aquilo que n\u00f3s conquistamos! N\u00f3s n\u00e3o queremos esmola\". As pessoas deficientes n\u00e3o querem esmola, querem ser reconhecidas e agregadas \u00e0 comunidade. Aqueles que podem, querem trabalhar. E \u00e0queles que n\u00e3o podem, que o Governo d\u00ea a eles o direito que conquistaram na Constitui\u00e7\u00e3o, o direito a ter um sal\u00e1rio digno para viver.\r\nQue este dia seja um dia em que o Governo n\u00e3o retire o direito \u00e0s cotas que eles conquistaram para trabalhar, o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o direito de se agregar \u00e0 comunidade!\r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, eu sei que a Primeira-Dama dizia para a imprensa que tinha um trabalho junto \u00e0s pessoas deficientes. Que continue o trabalho, mas n\u00e3o para tirar o que eles conquistaram!\r\nO Projeto de Lei 6.159, de 2019, que foi apresentado ontem ou anteontem pelo Governo Bolsonaro fascista da Direita, n\u00e3o pode ser aprovado por esta C\u00e2mara!\r\nEsta C\u00e2mara n\u00e3o pode tirar os direitos e as conquistas que as pessoas obtiveram nas suas associa\u00e7\u00f5es, nas suas organiza\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito municipal e estadual, como o nosso companheiro Cid, l\u00e1 em Pelotas, que tem feito o seu trabalho e tem defendido o seu povo; o companheiro Santos Fagundes, l\u00e1 na regi\u00e3o de Porto Alegre, que tem andado por todo o Estado do Rio Grande do Sul e pelo Brasil, organizando o seu povo; e tantos outros, cujos nomes n\u00e3o vou falar agora. Eles t\u00eam organizado as pessoas com defici\u00eancia, para que mantenham o seu direito.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que fosse divulgado este discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Autorizado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o bastassem tantos direitos dos trabalhadores sendo retirados diariamente e ataques \u00e0 democracia, agora, ironicamente, logo no dia 3 de dezembro, em que se comemora internacionalmente o Dia da Pessoa com Defici\u00eancia, o Governo desumano de Jair Bolsonaro ataca os direitos destas, atrav\u00e9s do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019. Trata-se de projeto apresentado com urg\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados para que n\u00e3o seja discutido com a sociedade e com os conselhos das pessoas com defici\u00eancia.\r\nEsse projeto de lei de Bolsonaro, entre tantas outras coisas, acaba com a Lei de Cotas. Hoje 93% da popula\u00e7\u00e3o portadora de defici\u00eancia est\u00e1 ocupando postos de trabalhos nas empresas gra\u00e7as a essa Lei de Cotas, embora saibamos que menos de 25% dos postos estejam ocupados nessas empresas.\r\nHoje uma empresa que tenha um n\u00famero a partir de cem funcion\u00e1rios \u00e9 obrigada a contratar uma cota que varia de 2% a 5%. Sem a Lei de Cotas e sem fiscaliza\u00e7\u00e3o, cerca de 40 mil pessoas que est\u00e3o trabalhando deixar\u00e3o seus postos, pois praticamente est\u00e3o trabalhando gra\u00e7as \u00e0 Lei de Cotas e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o para o seu cumprimento. A legisla\u00e7\u00e3o proposta tirar\u00e1 dos cargos pessoas que podem ser consideradas incompat\u00edveis, devido \u00e0 defici\u00eancia. Ir\u00e1 desobrigar as empresas. At\u00e9 mesmo nos casos em que os trabalhadores demitidos por justa causa eram obrigados a ser substitu\u00eddos por outros empregados tamb\u00e9m com defici\u00eancia, a empresa n\u00e3o ser\u00e1 mais obrigada a contratar.\r\nO pior ainda \u00e9 que, pelo projeto, as empresas se desobrigam a contratar pessoas com defici\u00eancia e podem passar a contribuir para um fundo do governo, ou seja, trocam o trabalho e a dignidade dessas pessoas por dinheiro ao Governo. A estimativa \u00e9 que as pessoas com defici\u00eancia ser\u00e3o demitidas. Um absurdo! Uma vergonha! Esse PL incentiva a discrimina\u00e7\u00e3o. \r\nTrata-se de mais um retrocesso do Governo Bolsonaro, que se especializa em atacar os indiv\u00edduos em prol do lucro e da competividade empresarial. Provavelmente, foi solicita\u00e7\u00e3o daqueles empres\u00e1rios que apoiaram Bolsonaro, como pode ser o caso do dono das Lojas Havan, entre outros. A cada dia fica mais claro para que Bolsonaro governa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISCURSO DE \u00d3DIO, POBRE, NEGROS, \u00cdNDIO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), S\u00c3O PAULO (ESTADO), RIO GRANDE DO SUL, VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Dissemina\u00e7\u00e3o de \u00f3dio e viol\u00eancia contra pobres, negros e ind\u00edgenas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de viol\u00eancia defendida pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelos Governadores dos Estados de S\u00e3o Paulo, do Rio de Janeiro e do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu venho a esta tribuna denunciar a viol\u00eancia que n\u00f3s temos visto este ano no Brasil inteiro.\r\nDepois que Bolsonaro entrou na campanha eleitoral e se elegeu Presidente da Rep\u00fablica, ele disseminou \u00f3dio e viol\u00eancia contra os pobres, contra os negros e contra os \u00edndios.\r\nRecentemente, em S\u00e3o Paulo, n\u00f3s vimos nove jovens mortos. E houve l\u00e1 outra repress\u00e3o no mesmo dia contra jovens negros e pobres. Na cidade de Pelotas, no Rio Grande do Sul, semana retrasada, da mesma forma, um seguran\u00e7a parou uma moto, os motoqueiros desceram, apanharam, depois foram liberados. Em Porto Alegre, o Governo tucano reprime os pobres. No Rio de Janeiro, acontece o mesmo. \u00c9 preciso que os governantes parem com essa cultura de perseguir os pobres, os negros, os trabalhadores, e respeitem o nosso povo.\r\nAqui fica o nosso rep\u00fadio a essa pr\u00e1tica. Que os governantes disseminem a cultura da paz, do di\u00e1logo, com transpar\u00eancia, e parem com essa cultura, com essa fome de \u00f3dio contra os pobres.\r\nGostaria que este meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa: \"A partir de janeiro, a pol\u00edcia atira pra matar\" - foi o que disse o Governador tucano do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, em sua campanha. Agora, no recente massacre de Parais\u00f3polis, temos o resultado da pol\u00edtica violenta e elitista adotada por tipos como D\u00f3ria, no Governo de S\u00e3o Paulo; Witzel, no Governo do Rio de Janeiro; e Bolsonaro, na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nRecentemente, aqui, nesta C\u00e2mara Federal, um cartaz que retrata o genoc\u00eddio do povo negro e da periferia pelas m\u00e3os do Estado foi arrancado de uma exposi\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m aqui, nesta Casa, fala-se na proposta de excludente de ilicitude do ex-juiz parcial Sergio Moro, que nada mais \u00e9 do que uma autoriza\u00e7\u00e3o para atirar em pobres, negros e em integrantes de movimentos sociais, como dos trabalhadores sem terra. \u00c9 assim que age um governo elitista e violento de direita. \r\nNo Rio Grande do Sul, o Governador Eduardo Leite, tamb\u00e9m do PSDB, mandou a pol\u00edcia bater nos professores, que n\u00e3o aguentam mais ter seu sal\u00e1rio parcelado. Em S\u00e3o Paulo, nove adolescentes foram mortos em uma a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, e a resposta do Governador \u00e9 que a forma de atuar da pol\u00edcia n\u00e3o vai mudar.\r\nNo munic\u00edpio de Pelotas, Rio Grande do Sul, tamb\u00e9m sob gest\u00e3o do PSDB, c\u00e2meras de seguran\u00e7a registraram mais uma abordagem violenta e despreparada, em que os policiais abordam dois jovens, que n\u00e3o reagiram, em momento algum, e ainda assim foram agredidos com socos e depois liberados sob amea\u00e7a, caso denunciassem o ocorrido.\r\nA pol\u00edcia existe para proteger o cidad\u00e3o, e n\u00e3o para servir de ex\u00e9rcito particular de governantes antipovo que odeiam o pobre e querem a todo custo atacar cada vez mais os menos favorecidos.\r\nChega de viol\u00eancia! Chega de mortes! Queremos paz e igualdade na nossa sociedade. Queremos os pobres nas universidades, com oportunidades de emprego e sem passar fome.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de esquema envolvendo o ex-assessor da fam\u00edlia Bolsonaro, Fabr\u00edcio Queiroz. Suspeitas de envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro no  assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\nO povo pergunta: \"Cad\u00ea o Queiroz?\" O Queiroz estava envolvido em desvio de recursos, era o caixa dois do ent\u00e3o hoje Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, e na morte da Vereadora Marielle Franco no Rio de Janeiro.\r\nBolsonaro, na campanha, e seus aliados ainda hoje falam em combater a corrup\u00e7\u00e3o. Por que o Queiroz n\u00e3o foi chamado para ser ouvido na Pol\u00edcia Federal? Moro, por que ainda n\u00e3o prendeu o Queiroz? J\u00e1 faz 1 ano.\r\nEnt\u00e3o, para os do Bolsonaro e do Ministro Sergio Moro vale tudo. Teria que valer para todos. Toda lei federal \u00e9 para todos. Faz 1 ano a morte da Marielle, o caso Queiroz, e nada foi feito.\r\nEu gostaria de divulgar o meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o caso Queiroz faz 1 ano, e a pergunta permanece: cad\u00ea o Queiroz?\r\n\tUm ano ap\u00f3s a revela\u00e7\u00e3o de que o ex-Policial Militar Fabr\u00edcio Queiroz, assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual e hoje Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, realizou movimenta\u00e7\u00f5es suspeitas em uma conta banc\u00e1ria pelo ent\u00e3o COAF (Conselho de Controle de Atividades Financeiras) que deixam um rastro de interroga\u00e7\u00f5es, o cl\u00e3 Bolsonaro atua com toda a for\u00e7a para torpedear as investiga\u00e7\u00f5es.\r\n\tA decis\u00e3o tomada na \u00faltima semana pelo Supremo Tribunal Federal (STF) cria as condi\u00e7\u00f5es para o avan\u00e7o das investiga\u00e7\u00f5es. As suspeitas em torno de Queiroz incluem a pr\u00e1tica da \"rachadinha\" e de rela\u00e7\u00f5es com grupos de milicianos no Rio de Janeiro.\r\n\tAs circunst\u00e2ncias e os fatos revelados sobre a presen\u00e7a de milicianos e de seus parentes empregados no gabinete de Fl\u00e1vio Bolsonaro, com homenagens p\u00fablicas e liga\u00e7\u00f5es suspeitas de Queiroz com \u00e1reas pr\u00f3ximas da mil\u00edcia, assombram o Governo Bolsonaro.\r\n\tAl\u00e9m disso, os desdobramentos das investiga\u00e7\u00f5es do assassinato da Vereadora carioca Marielle Franco, do PSOL, indicam o envolvimento de pessoas pr\u00f3ximas ao cl\u00e3 Bolsonaro.\r\n\tOs rumos das investiga\u00e7\u00f5es implicam o destino pol\u00edtico imediato de Fl\u00e1vio Bolsonaro e quem sabe a revela\u00e7\u00e3o dos reais alcances da rede criminosa do cl\u00e3 Bolsonaro, que hoje ocupa o comando do Governo Federal.\r\n\u00c9 importante observar que Bolsonaro foi eleito com o discurso de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade. Desde dezembro de 2018, no entanto, o filho e Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro atua para impedir a apura\u00e7\u00e3o dos fatos. Esperamos que, com o avan\u00e7o das investiga\u00e7\u00f5es, at\u00e9 mesmo os R$ 24 mil, a t\u00edtulo da Primeira-Dama, Michele Bolsonaro, sejam esclarecidos.\r\n\tQueremos saber qual \u00e9 o envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com a morte de Marielle Franco e com a mil\u00edcia. Queremos saber tamb\u00e9m como um assessor parlamentar pagou um tratamento no Hospital Albert Einstein e ficou escondido no Morumbi, bairro nobre de S\u00e3o Paulo. E mesmo com toda a investiga\u00e7\u00e3o, Queiroz segue negociando cargos pol\u00edticos agora em Bras\u00edlia.\r\n\tOnde est\u00e1 o pronunciamento do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, sobre o poss\u00edvel envolvimento do seu cl\u00e3 de estima\u00e7\u00e3o com uma morte pol\u00edtica e com a mil\u00edcia, fortemente conectada ao Presidente?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON PRIAMO, EX-PADRE, S\u00c3O JOS\u00c9 DO OURO (RS), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, HOMENAGEM.\r\nCAPELA DE SANTANA (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Padre Edson Priamo, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro, Estado do Rio Grande do Sul. Comemora\u00e7\u00e3o do 32\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Capela de Santana, Estado do Rio Grande do Sul. Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Recrudescimento da viol\u00eancia no Pa\u00eds como consequ\u00eancia da pol\u00edtica fascita do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem n\u00e3o estive nesta Casa porque estava participando do vel\u00f3rio de um grande padre, um grande amigo e lutador, o Padre Edson Priamo, que nasceu em S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro, Munic\u00edpio do Rio Grande do Sul, tendo se tornado padre em 1987. Priamo trabalhou os \u00faltimos 32 anos na Diocese de Vacaria e sempre fez uma prega\u00e7\u00e3o com sua f\u00e9 e sua a\u00e7\u00e3o no sentido de defender os trabalhadores do campo e da cidade, a reforma agr\u00e1ria, a agricultura familiar, a agroecologia e os trabalhadores atingidos pelas barragens, os quilombolas, os ind\u00edgenas, as mulheres trabalhadoras rurais, o povo sem casa, o povo que quer sa\u00fade p\u00fablica gratuita e de boa qualidade, o povo que quer educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsta foi a tarefa do nosso querido Padre Edson, que veio a falecer no domingo no hospital do Munic\u00edpio de Passo Fundo. Eu participei da missa no Santu\u00e1rio Nossa Senhora Consoladora, que ocorreu \u00e0s 8h30min.\r\nA igreja estava cheia, e as pessoas, emocionadas com a presen\u00e7a do Bispo Em\u00e9rito da Diocese de Vacaria, D. Orlando Dotti, e do Bispo D. S\u00edlvio, que fez a celebra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos muitos sacerdotes e seguidores daquilo que ele pregou nos 15 anos no Santu\u00e1rio da Nossa Senhora Consoladora de Ibia\u00e7\u00e1. No \u00faltimo domingo de fevereiro, sempre ocorre esta romaria. Depois, eu fui levar \u00e0 par\u00f3quia de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro, ontem \u00e0 tarde, nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 diocese de Vacaria.\r\nAproveito a ocasi\u00e3o para homenagear o Munic\u00edpio de Capela de Santana, que no dia 8 completou 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. A metade do meu assentamento pertence a este Munic\u00edpio, que tem muitos migrantes de outras regi\u00f5es que foram para a Grande Porto Alegre.\r\nQuero saudar toda a popula\u00e7\u00e3o, que, com muita dificuldade, construiu o Munic\u00edpio, em nome do Prefeito Alfredo, de todos os gestores p\u00fablicos que passaram pela administra\u00e7\u00e3o ao longo desses 32 anos, da C\u00e2mara de Vereadores, do com\u00e9rcio, da agricultura, dos assentados, enfim, de todos os que participaram na gest\u00e3o do Munic\u00edpio.\r\nNesta sexta-feira, ser\u00e1 ordenado padre o primeiro jovem do Munic\u00edpio, o Di\u00e1cono Jonas, na Par\u00f3quia Santana, no Munic\u00edpio de Capela de Santana. Eu vou estar presente para homenage\u00e1-lo.\r\nSra. Presidente, outra quest\u00e3o que eu gostaria de mencionar \u00e9 que n\u00e3o d\u00e1 mais para aguentar tanto sangue derramado neste Pa\u00eds pelo \u00f3dio desta pol\u00edtica fascista do Governo bolsonarista. \u00c9 \u00edndio, \u00e9 negro, \u00e9 quilombola e \u00e9 aquilo que aconteceu no fim de semana, no Estado do Maranh\u00e3o, quando mais dois \u00edndios tombaram. \r\nEst\u00e3o corretos os \u00edndios quando fecham a rodovia, quando o povo se levanta e diz que chega de sangue derramado, chega de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0queles que querem seus direitos, como os \u00edndios, os quilombolas, os negros, os sem terra, como aqueles que lutam por emprego, por dignidade, por cidadania, j\u00e1 que hoje \u00e9 o Dia Internacional da Defesa dos Direitos Humanos. \r\nQue direitos humanos s\u00e3o estes em que os seres humanos n\u00e3o t\u00eam mais os direitos que t\u00eam os animais? Os animais s\u00e3o mais respeitados do que as pessoas deste Pa\u00eds, v\u00edtimas desta pol\u00edtica fascista do Governo Bolsonaro.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado meu discurso pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo domingo, 8 de dezembro, o Munic\u00edpio de Capela de Santana, vizinho de onde resido, em Nova Santa Rita, comemorou 32 anos de emancipa\u00e7\u00e3o politica. \r\nCom a cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed, Capela de Santana passou a ser o quarto distrito. A Lei Municipal n\u00ba 103, de 5 de outubro de 1951, adotou o nome Capela de Santana para a antiga Santana do Rio dos Sinos. Sendo Santa Ana a padroeira e tendo a comunidade se desenvolvido ao redor de sua capela, nada mais certo que esta seja a denomina\u00e7\u00e3o oficial.\r\nA campanha para a emancipa\u00e7\u00e3o de Capela de Santana teve in\u00edcio no dia 25 de maio de 1985, numa hist\u00f3rica reuni\u00e3o realizada no sal\u00e3o paroquial, onde a ata realizada naquela oportunidade contou com mais de 300 assinaturas. Em 8 de dezembro de 1987, o sonho se tornou realidade, e o Munic\u00edpio conseguiu a t\u00e3o sonhada emancipa\u00e7\u00e3o politica, que conta com pouco mais de 11 mil habitantes e, entre tantas atividades anuais, sua j\u00e1 tradicional Feira do Peixe, Artesanato, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio. \r\nParab\u00e9ns ao Munic\u00edpio de Capela de Santana e sua hospitaleira popula\u00e7\u00e3o, que, ao longo da sua emancipa\u00e7\u00e3o, tem conquistado diversos avan\u00e7os na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e na infraestrutura. \r\nVida longa e pr\u00f3spera \u00e0 capela e a seus mun\u00edcipes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 35/2019, VETO PARCIAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 35, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, no Senado Federal (n\u00ba 11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00b0s 9.096, de 1995, 9.504, de 1997, 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), 13.831, de 2019, e da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, destinada ao estabelecimento de regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 13.488, de 2017.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi, sa\u00fado V.Exa., os Deputados e as Deputadas, os Senadores e as Senadoras.\r\nEm primeiro lugar, quero parabenizar os servidores p\u00fablicos do Rio Grande do Sul, principalmente os professores estaduais, os funcion\u00e1rios das escolas, os policiais civis. Mais de 20 mil foram \u00e0s ruas de Porto Alegre para protestar contra o pacota\u00e7o da morte dos servidores p\u00fablicos do Rio Grande do Sul.\r\nEst\u00e3o pedindo que a Assembleia Legislativa n\u00e3o aprove neste final de ano este projeto, que vai acabar com o plano de carreira dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos estaduais.\r\nEduardo Leite, Governador do Estado, tucano, tem muito mais o que fazer do que cravar uma espada naqueles que ganham o menor sal\u00e1rio do Rio Grande do Sul, principalmente as professoras e os professores, funcion\u00e1rios de escola. O Governo tem que atacar os altos sal\u00e1rios. O Governo Leite tem que diminuir os cargos de confian\u00e7a e a Secretaria que ele ampliou para dar espa\u00e7o para os partidos pol\u00edticos, para os Deputados que o apoiam na Assembleia. Ele criou mais Secretarias do que existiam antes de ele assumir. \u00c9 isto que o Governo tem que fazer: cobrar das empresas, dos grandes empres\u00e1rios que devem \u00e0 Receita Estadual. Eu fa\u00e7o esse registro.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado, na legislatura passada colegas subiam aqui para falar contra o fundo de campanha, contra o fundo eleitoral, e, depois, quando chegaram as elei\u00e7\u00f5es, foram aqueles que pegaram a maior fatia. Agora estou percebendo a mesma coisa, estou percebendo que muitos s\u00e3o contra o fundo eleitoral, mas depois o pegam, fazem o que j\u00e1 foi feito.\r\nN\u00f3s do PT somos a favor do Fundo Partid\u00e1rio, mas somos totalmente contra - totalmente contra - a retirada de recursos da sa\u00fade. Que se retirem recursos de outro lugar, n\u00e3o da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, recursos que beneficiam a nossa popula\u00e7\u00e3o brasileira! Que o Relator do Or\u00e7amento, na C\u00e2mara e no Senado, procure retirar recurso de outro lugar, n\u00e3o da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o v\u00e1 ao encontro daquilo que Bolsonaro quer fazer: acabar com a sa\u00fade p\u00fablica, acabar com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto a este veto, entendemos que se tem de manter o projeto original. Conforme o projeto original, se algu\u00e9m receber multa, quem tem que pagar \u00e9 o partido, ou v\u00e3o pegar dinheiro dos empres\u00e1rios, v\u00e3o pegar dinheiro dos amigos. Para isso ser pago, quem for pagar pegar\u00e1 dinheiro do fundo, e vai haver menos dinheiro para eles usarem na campanha. \u00c9 claro que vai haver menos. \u00c9 por isso que n\u00f3s entendemos que, para pagar as multas, o partido tem que pegar recursos do fundo de campanha.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que enfrentam processo eleitoral, no per\u00edodo entre o registro e a posse, espera-se que possam concorrer. Caso se elejam, espera-se que possam assumir o mandato, porque \u00e9 isso que est\u00e1 na lei anterior.\r\n\u00c9 isto que temos para dizer aqui: vamos votar pela derrubada do veto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \u00c1GUA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Realiza\u00e7\u00e3o, pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff, de vultosos investimentos no setor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje, esta Casa, em especial os apoiadores do Governo Bolsonaro, a maioria da bancada da Direita, quer colocar em vota\u00e7\u00e3o o marco regulat\u00f3rio do saneamento, que \u00e9, na verdade, a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento e da \u00e1gua.\r\nOntem n\u00f3s ouvimos o Deputado Jos\u00e9 Ricardo, de Manaus, falar sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no Amazonas.\r\nO Deputado disse que, com a privatiza\u00e7\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o ficou pior do que estava antes. \u00c9 por isso que a bancada do PT vai ser contra a vota\u00e7\u00e3o deste projeto. N\u00f3s somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.\r\nQueremos parabenizar todos os que participaram das mobiliza\u00e7\u00f5es que ocorreram e v\u00e3o ocorrer aqui em Bras\u00edlia e nos Estados, que contaram com muitos trabalhadores contr\u00e1rios \u00e0 iniciativa de privatizar a \u00e1gua.\r\nN\u00f3s vamos votar contra o PL 3.261/19 porque somos totalmente contra a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charlles Evangelista. PSL - MG) - O pedido de V.Exa. est\u00e1 registrado, Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o projeto que cria um novo marco legal do saneamento que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara Federal nada mais \u00e9 do que a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua que est\u00e1 em curso no Brasil, proposta pelo Governo Bolsonaro.\r\n\u00c9 not\u00f3rio que o setor privado at\u00e9 hoje vem investindo no setor de saneamento com recursos p\u00fablicos. A maior parte dos investimentos s\u00e3o feitos com recursos onerosos, que v\u00eam do FAT e do FGTS; s\u00e3o empr\u00e9stimos feitos para essas empresas privadas, mas com recursos do trabalhador. Os juros desses fundos s\u00e3o muito baixos, e, evidentemente, interessa a essas empresas privadas ter acesso a esse dinheiro barato, um dinheiro que tem taxa de juros de 5% a 8% ao ano.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o feita a toque de caixa, de forma irrespons\u00e1vel, como essa que est\u00e1 sendo proposta pelo Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o resolve o problema como torna prec\u00e1rio o servi\u00e7o e prejudica ainda mais a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA proposta de marco legal do saneamento transforma a \u00e1gua e os sistemas de saneamento em mercadoria. As experi\u00eancias s\u00e3o catastr\u00f3ficas no mundo inteiro. Lembremos que a Argentina privatizou suas \u00e1guas e o resultado foi ter que desprivatiz\u00e1-las. Berlim e Paris tamb\u00e9m refizeram o mesmo caminho. No Brasil, temos a experi\u00eancia de Manaus, no Amazonas: ap\u00f3s 20 anos de privatiza\u00e7\u00e3o, a Capital do Amazonas continua com \u00edndices vergonhosos tanto de cobertura de fornecimento de \u00e1gua quanto de coleta e tratamento de esgoto.\r\nNos Governos Lula e Dilma foram investidos R$ 37,8 bilh\u00f5es em obras de esgotamento sanit\u00e1rio, manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e saneamento integrado para Munic\u00edpios do Pa\u00eds por meio do PAC (Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento), iniciado no Governo Lula, em 2007.\r\nO volume de investimentos feitos nos Governos de Lula e Dilma buscou recuperar duas d\u00e9cadas de atraso sem praticamente nenhum investimento. E a diferen\u00e7a \u00e9 grande: em 2 anos e meio do primeiro mandato de Lula investiu-se 14 vezes mais do que no Governo FHC. Em 1990, 70% da popula\u00e7\u00e3o tinha acesso a \u00e1gua (de rede geral de distribui\u00e7\u00e3o) e 53% vivia em resid\u00eancias com liga\u00e7\u00e3o \u00e0 rede coletora de esgoto ou com fossa s\u00e9ptica. Em 2012, esse \u00edndice aumentou para 85,5% e 77%, respectivamente.\r\nModernizar os servi\u00e7os, ampliar o controle social e o investimento p\u00fablico. Esse tem de ser o norte para um servi\u00e7o de saneamento e esgoto digno para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nVender a agua \u00e9 penalizar o consumidor!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMEMORA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), REGI\u00c3O SUL, RIO GRANDE DO SUL. \r\nCARNE BOVINA, AUMENTO, PRE\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o nas comemora\u00e7\u00f5es do 30\u00ba anivers\u00e1rio da presen\u00e7a do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST na regi\u00e3o da Campanha,  Estado do Rio Grande do Sul. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os da carne bovina no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, neste fim de semana participei, no sul do Estado do Rio Grande do Sul, na regi\u00e3o de Bag\u00e9, no Munic\u00edpio de Hulha Negra, da comemora\u00e7\u00e3o dos 30 anos da presen\u00e7a de assentados do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra na regi\u00e3o.\r\nDepois que os assentados foram para l\u00e1, os Munic\u00edpios de Hulha Negra, Candiota, Acegu\u00e1 e Pedras Altas foram emancipados. Eles trouxeram desenvolvimento para aquela regi\u00e3o. Apesar das dificuldades que enfrentam os nossos assentados, como falta de infraestrutura, de assist\u00eancia t\u00e9cnica e inclusive de \u00e1gua nos assentamentos, as crian\u00e7as est\u00e3o indo \u00e0s aulas e os agricultores est\u00e3o produzindo e se fortalecendo.\r\nHouve uma festa muito bonita, que durou 3 dias. Estivemos l\u00e1 no domingo de manh\u00e3 e almo\u00e7amos com nossos assentados. Relembramos a press\u00e3o que este grupo de assentados fez quando estava no acampamento da Fazenda Santa Elmira e em tantas outras ocupa\u00e7\u00f5es que foram feitas para que aqueles assentamentos sa\u00edssem.\r\nEu gostaria de vir aqui para falar coisas boas e positivas do Governo Bolsonaro, mas vemos, a cada dia que passa, o desemprego, o fechamento de empresas, a falta de dinheiro para a sa\u00fade, o sucateamento da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero falar para os colegas de algo que h\u00e1 tempos eu n\u00e3o via mais nos supermercados. Eu estive neste s\u00e1bado no Munic\u00edpio de Port\u00e3o, na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre, e vi que, depois do Bolsonaro - acho que esta \u00e9 a grande obra do Bolsonaro -, os a\u00e7ougues voltaram a vender carca\u00e7a de galinha, porque o povo n\u00e3o tem mais dinheiro para comprar carne como comprava quando o Lula e a Dilma eram Presidentes. Com o Governo Bolsonaro, a carca\u00e7a de galinha \u00e9 o que restou para o povo brasileiro.\r\nRegistro nosso rep\u00fadio a este Governo, que vem reprimindo os pobres. Eles n\u00e3o conseguem mais comprar a sua costela, o seu peda\u00e7o de carne, de gado ou de porco. Agora sobrou para o povo brasileiro - muitos eram acostumados a comprar um peda\u00e7o de carne para fazer um assado - a carca\u00e7a de galinha. Essa \u00e9 a marca do primeiro ano de gest\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (JHC. PSB - AL) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais servidores desta Casa, participei ontem do anivers\u00e1rio de 30 anos da presen\u00e7a do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra na regi\u00e3o da Campanha, regi\u00e3o onde fui acampado.\r\nNesses 30 anos, tivemos muitas lutas, ocupa\u00e7\u00f5es de terra, marchas e manifesta\u00e7\u00f5es, muitos anos acolhendo centenas de fam\u00edlias para fazer parte do direito a terra para produzir e viver no campo.\r\nNesse \u00faltimo domingo os assentados e as assentadas da reforma agr\u00e1ria na regi\u00e3o da Campanha se reuniram no Assentamento Conquista da Fronteira, no Munic\u00edpio de Hulha Negra, para comemorar 30 anos dessa hist\u00f3ria t\u00e3o linda do MST.\r\nDiferente do que prega o Presidente Bolsonaro, o MST n\u00e3o \u00e9 um grupo terrorista, e, sim, um movimento social que luta para que todas as fam\u00edlias possam ter dignidade e viver produzindo no campo, para que todas as fam\u00edlias possam ter um prato de comida sem veneno dos agrot\u00f3xicos em suas mesas.\r\n\u00c9 essa minha luta aqui em Bras\u00edlia, representando o povo ga\u00facho. Estou aqui para lutar pelos pequenos, pelos pobres, pelos trabalhadores e tamb\u00e9m para defender os direitos dos trabalhadores do campo e da cidade. Nenhum direito a menos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE POLITICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Prioridade do PSL na discuss\u00e3o de conflitos internos  do partido, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do povo brasileiro. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu estou aqui hoje, talvez na \u00faltima segunda-feira deste ano, e gostaria de ver da bancada do PSL propostas para o Brasil na gera\u00e7\u00e3o de empregos e no fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da reforma agr\u00e1ria e da reforma urbana.\r\nN\u00e3o bastasse um, sobem em bando \u00e0 tribuna para se atacar. \u00c9 um bando esse PSL, que n\u00e3o consegue se entender, um ataca o outro, e, assim, fica o povo brasileiro desempregado, sem condi\u00e7\u00f5es de fazer a festa de Natal, sem ver ser vendida uma imagem positiva deste Pa\u00eds. Os membros do PSL ficam se acusando entre eles, e o povo brasileiro sofre por causa disso.\r\nEu gostaria de ver hoje a C\u00e2mara votar o aumento de um ponto percentual no repasse para os Munic\u00edpios brasileiros. Essa \u00e9 uma demanda antiga dos Prefeitos, para que os Munic\u00edpios possam receber mais da Uni\u00e3o, com o bolo tribut\u00e1rio sendo mais dividido. Eleva\u00e7\u00e3o de um ponto percentual nos repasses \u00e9 a demanda dos Prefeitos brasileiros. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos votar no pouco tempo que resta, nesta semana, antes de come\u00e7ar o recesso parlamentar.\r\nN\u00f3s precisamos entregar esse presente, n\u00e3o aos Prefeitos, mas, sim, aos Munic\u00edpios, para eles atenderem melhor a sua popula\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social e da infraestrutura urbana e rural.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s entendemos que a vota\u00e7\u00e3o deste projeto \u00e9 urgente, urgent\u00edssima. Ele tem que ser colocado em vota\u00e7\u00e3o, para que os Munic\u00edpios possam ter mais arrecada\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo do Estado do Rio Grande do Sul abandonou os Munic\u00edpios; abandonou a \u00e1rea da infraestrutura, a \u00e1rea da sa\u00fade, a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. E o Governador Eduardo Leite est\u00e1 acabando com o plano de carreira dos professores estaduais.\r\nN\u00f3s precisamos votar esse projeto urgentemente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, PORT\u00c3O (RS), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em movimento pela continuidade das obras da BR-448, no Munic\u00edpio de Port\u00e3o, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Benedita da Silva, Sras. e Srs. Deputados, no s\u00e1bado participei de uma mobiliza\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Port\u00e3o pela continuidade da BR-448. Parte dessa rodovia foi feita no Governo Lula. Lula iniciou as obras, e depois a Presidente Dilma deu continuidade. N\u00f3s queremos fazer um ramal nessa rodovia, para que quem vem da Serra do Rio Grande do Sul, na regi\u00e3o de Caxias, do Vale do Ca\u00ed, n\u00e3o precise entrar na BR-116, que \u00e9 caso, principalmente, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo.\r\nEssa mobiliza\u00e7\u00e3o contou com a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pol\u00edticos, Deputados da bancada ga\u00facha, Deputados Estaduais, Prefeitos, empres\u00e1rios, a comunidade da regi\u00e3o. \u00c9 uma obra muito importante para o Rio Grande do Sul, pois permite a quem vem da regi\u00e3o da Serra chegar mais r\u00e1pido \u00e0 capital do Rio Grande do Sul, Porto Alegre.\r\nEsperamos o bom senso do DNIT, que, na semana passada, em uma audi\u00eancia, informou que at\u00e9 o m\u00eas de maio o projeto inicial vai estar pronto, para depois ser feito o projeto t\u00e9cnico, e ent\u00e3o n\u00f3s possamos brigar aqui na C\u00e2mara, no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, para que se destinem recursos para essa obra t\u00e3o importante.\r\nN\u00f3s queremos tamb\u00e9m que seja feita, na BR-448, uma liga\u00e7\u00e3o \u00e0 Nova Santa Rita, Munic\u00edpio onde a rodovia vai ter a maior extens\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 de bom senso que n\u00e3o haja nenhuma liga\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica com Munic\u00edpio que tem o trecho de maior extens\u00e3o. Isso tamb\u00e9m vai ajudar o desenvolvimento do Munic\u00edpio de Nova Santa Rita.\r\nEnt\u00e3o, estamos nessa briga que \u00e9 uma reivindica\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da regi\u00e3o da Serra, de Caxias, de Bento, do Vale do Ca\u00ed, pela amplia\u00e7\u00e3o da BR-448, que foi uma obra iniciada no tempo do Governo Lula e do Governo Dilma, que desafogou o tr\u00e2nsito para aqueles que querem chegar a Porto Alegre e que agora pode ganhar mais esse ramal.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SETOR P\u00daBLICO, PREJU\u00cdZO, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do funcionalismo contra a desestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos pelo Governador do Estado do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a grande mobiliza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos no Rio Grande do Sul, policiais civis, brigada militar, trabalhadores na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, contra o pacota\u00e7o de desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico que o Governo Leite, tucano, tem feito no Rio Grande do Sul. O Governador retirou o projeto, mas para a Assembleia aprovar no fim de janeiro. Isso n\u00e3o adiantou nada, porque a estrat\u00e9gia do Governo \u00e9, no momento em que os funcion\u00e1rios estiverem de f\u00e9rias, convocar a Assembleia para cometer esta maldade contra nossos funcion\u00e1rios p\u00fablicos estaduais do Rio Grande do Sul.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os que est\u00e3o se mobilizando! N\u00f3s estamos juntos para defender o servi\u00e7o p\u00fablico em prol da popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul.\r\nGovernador, retire este projeto!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL,PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o L\u00edder do NOVO, que para mim est\u00e1 cheio de demagogia, hoje na CCJ votou uma emenda constitucional para que o voto seja impresso na c\u00e9dula, o que custaria 2,5 bilh\u00f5es de reais. Chega de demagogia!\r\nA segunda demagogia do representante dos empres\u00e1rios, esse jovem que falou agora: ele foi patrocinado pelo Jos\u00e9 Salim J\u00fanior, que \u00e9 dono da Localiza, com 100 mil reais. \u00c9 por isso que ele sobe e fala demagogias e demagogias.\r\nV\u00e1 se esconder, Marcel Van Hattem! V.Exa. est\u00e1 mentindo aqui na C\u00e2mara! Chega de mentir! Aqui temos que ter honestidade e seriedade.\r\n\u00c9 por isso que o PT encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUDITORA EXTERNA, OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), GOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Constata\u00e7\u00e3o, por auditoria externa, da lisura das opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES durante as gest\u00f5es dos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nDesejo a todos os colegas que sejam bem-vindos neste in\u00edcio dos trabalhos.\r\nSenhoras e senhores, a auditoria externa feita no BNDES mostrou a seriedade dos Governos Lula e Dilma com esse banco.\r\nTodos os contratos foram feitos com base nas regras do Banco Central, ou seja, dentro da legalidade. A auditoria feita na \u00e9poca do Governo Michel Temer, do MDB, foi para consumir 48 milh\u00f5es de reais, recurso que poderia ter subsidiado os juros para programas sociais.\r\nEspero que o BNDES n\u00e3o seja mais perseguido politicamente e sirva para financiar a pequena e a m\u00e9dia empresas, a agricultura familiar e aqueles que mais precisam.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon. \r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste come\u00e7o de ano legislativo, \u00e9 importante levar ao conhecimento de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira o resultado da auditoria externa realizada no BNDES. A caixa foi aberta, e nenhuma ilegalidade foi encontrada, ao contr\u00e1rio, temos um atestado de idoneidade, corre\u00e7\u00e3o e boas pr\u00e1ticas no BNDES durante as gest\u00f5es dos Governos Lula e Dilma. \r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico, com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, e o Juiz Sergio Moro, na sua cruzada contra o PT e, em particular, contra o Presidente Lula, apontaram, sem nenhuma prova, que os financiamentos externos do BNDES para empresas brasileiras foram concedidos a partir de um amplo esquema de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nComo em outras investiga\u00e7\u00f5es da Lava-Jato, os procuradores foram seletivos na coleta de provas: ind\u00edcios contra os r\u00e9us ganhavam o status de prova, enquanto provas a favor eram desconsideradas.\r\nO MP desconsiderou as informa\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o e at\u00e9 os manuais de procedimentos, que demonstram que cada projeto passa por diferentes comit\u00eas de avalia\u00e7\u00e3o, nas diferentes etapas do processo de financiamento. Existe uma extensa lista de pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es a serem cumpridas, mas o Comit\u00ea de Cr\u00e9dito s\u00f3 as aprova caso todas tenham sido atendidas.\r\nN\u00e3o havia corrup\u00e7\u00e3o ou ilegalidades, como atesta a auditoria internacional contratada pelo banco para analisar cada opera\u00e7\u00e3o. O que havia, como foi divulgado amplamente, era uma politica de internacionaliza\u00e7\u00e3o e de fortalecimento dos grandes grupos nacionais.\r\nAssim, o resultado da auditoria internacional realizada no BNDES s\u00f3 refor\u00e7a a farsa que foi a opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e o quanto o Ministro Sergio Mouro agiu com objetivos pol\u00edticos para incriminar o PT e, principalmente, o ex-Presidente Lula. A consequ\u00eancia desta atua\u00e7\u00e3o n\u00f3s vemos na crise econ\u00f4mica que se instalou no Pa\u00eds, que deixou milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras sem emprego.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER, AGROTOXICO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado situacionista a respeito da mulher. Transcurso do Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer. Recomenda\u00e7\u00e3o de medidas fundamentais para preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Vincula\u00e7\u00e3o entre o uso de agrot\u00f3xico e o c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, em primeiro lugar, quero citar uma frase da nossa guerreira, mulher lutadora e ex-colega Jussara Cony, do PCdoB do Rio Grande do Sul, que diz que, para defender uma mulher, n\u00e3o basta ser mulher, tem que defender as mulheres. Quero dizer isso ao nobre pastor que est\u00e1 falando da Esquerda.\r\nEm segundo lugar, venho aqui falar do Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer, que foi institu\u00eddo em 2008 pela Uni\u00e3o Internacional para o Controle do C\u00e2ncer. \u00c9 uma data destinada principalmente para as mulheres.\r\nDevemos brigar, no bom sentido, para que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade ofere\u00e7a preven\u00e7\u00e3o e tratamento. Se os sintomas s\u00e3o identificados e o tratamento \u00e9 logo iniciado, h\u00e1 cura. N\u00f3s queremos que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade d\u00ea prioridade \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, porque o c\u00e2ncer de mama mata muitas mulheres em nosso Pa\u00eds.\r\nO c\u00e2ncer \u00e9 consequ\u00eancia tamb\u00e9m do grande uso de agrot\u00f3xicos. Isso n\u00e3o \u00e9 discurso. Dados cient\u00edficos mostram que o agrot\u00f3xico \u00e9 uma das causas do c\u00e2ncer de mama nas mulheres brasileiras.\r\nEu gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado.\r\nSer\u00e1 cumprido o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, dia 4 de fevereiro, foi comemorado o Dia Mundial do Combate ao C\u00e2ncer. A data foi institu\u00edda em 2008 pela Uni\u00e3o Internacional para o Controle do C\u00e2ncer (UICC), para aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a e estimular a preserva\u00e7\u00e3o.\r\nA pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica melhora a imunidade do corpo e reduz a produ\u00e7\u00e3o de mediadores inflamat\u00f3rios, fen\u00f4meno que minimiza as mudan\u00e7as celulares e, consequentemente, os riscos de desenvolvimento da doen\u00e7a. Estudos mostram que a atividade f\u00edsica regular reduz, de fato, o risco de desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama, c\u00f3lon e endom\u00e9trio.\r\nSegundo a sociedade m\u00e9dica, de 30% a 50% dos casos de c\u00e2ncer podem ser prevenidos a partir de mudan\u00e7as no estilo de vida. Recomenda-se praticar atividade f\u00edsica, n\u00e3o fumar, preferir alimentos naturais, manter uma dieta equilibrada, se vacinar e reduzir o consumo de bebidas alco\u00f3licas.\r\nUma s\u00e9rie de pesquisas cient\u00edficas nacionais e internacionais j\u00e1 relacionou os agrot\u00f3xicos \u00e0 indu\u00e7\u00e3o ou prolifera\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de c\u00e2ncer.\r\nUm estudo recente, que trata especificamente do c\u00e2ncer de mama, foi desenvolvido no Rio Grande do Sul e publicado na Revista Brasileira de Pesquisa em Sa\u00fade no primeiro semestre deste ano. Com base em 16 dos principais estudos cl\u00ednicos a respeito do tema, o artigo apresenta evid\u00eancias do aumento da incid\u00eancia de c\u00e2ncer de mama em mulheres que tiveram contato com agrot\u00f3xicos agr\u00edcolas organoclorados e organofosforados. Al\u00e9m disso, indica a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e cuidados para a sa\u00fade dos agricultores.\r\nNo entanto, a ind\u00fastria de agrot\u00f3xicos tenta invisibilizar os agravos consequentes da exposi\u00e7\u00e3o a agrot\u00f3xicos. O lucro do agroneg\u00f3cio tem deixado o direito \u00e0 vida em segundo plano. \r\nEssa \u00e9 uma luta di\u00e1ria de mulheres e homens em prol da sa\u00fade e contra o veneno em nossas mesas. Os agrot\u00f3xicos, comprovadamente, t\u00eam causado muitos danos \u00e0 sa\u00fade. \r\nSa\u00fade \u00e9 vida! Contra o veneno! Abaixo o uso dos agrot\u00f3xicos! Conscientiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro passo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SR. MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PINHEIRO MACHADO (RS), PIRATINI (RS), QUILOMBOLAS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PAULO PAIM, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Pinheiro Machado e Piratini e \u00e0 comunidade quilombola Rinc\u00e3o da Faxina, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo s\u00e1bado, estivemos em Pinheiro Machado numa reuni\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, com a presen\u00e7a do nosso Vereador Gilson. L\u00e1 visitamos a Feovelha. Na sexta-feira, estivemos em Piratini, tamb\u00e9m numa reuni\u00e3o do partido. No s\u00e1bado de manh\u00e3, estivemos numa atividade com entrega de emendas na Prefeitura.\r\nEstivemos tamb\u00e9m na comunidade quilombola Rinc\u00e3o da Faxina, que tem 37 fam\u00edlias organizadas, entregando uma emenda do Senador Paulo Paim. Quero registrar aqui a for\u00e7a, o esp\u00edrito desses quilombolas para se manter na sua comunidade.\r\nOs trabalhadores, os quilombolas e os filhos dos quilombolas fizeram na cidade de Piratini, uns 2 anos atr\u00e1s, a noite do pastela\u00e7o, em que venderam past\u00e9is para que tivessem renda para construir a comunidade dos quilombolas. A experi\u00eancia desses lutadores mostra que os quilombolas querem sobreviver e ficar nos seus quilombos.\r\nEu quero aqui parabenizar a comunidade quilombola Rinc\u00e3o da Faxina, de Piratini, pela sua hist\u00f3ria de garra, luta e resist\u00eancia.\r\nVivam os quilombolas!\r\nPresidente, eu gostaria de divulgar o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e demais servidores desta Casa, estive no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 1 de fevereiro, na comunidade quilombola Rinc\u00e3o da Faxina, em Piratini, para entregar um trator destinado pelo companheiro e Senador Paulo Paim.\r\nA comunidade conta com a coordenadora Maria Em\u00edlia Soares e abriga cerca de 37 fam\u00edlias, que vivem do que extraem da terra e comercializam em feiras de Munic\u00edpios vizinhos.\r\nVendo as obras da comunidade inacabadas por falta de recursos, os lutadores dedicados de Rinc\u00e3o da Faxina organizaram um movimento chamado de pastela\u00e7o, onde venderam past\u00e9is produzidos pela pr\u00f3pria comunidade para arrecadar o valor necess\u00e1rio para concluir as obras. \r\nO pastela\u00e7o n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico exemplo que temos da persist\u00eancia e da garra do povo dessa comunidade. N\u00e3o se trata apenas de uma comunidade quilombola em busca de inclus\u00e3o social e combate ao racismo, infelizmente, institucionalizado no nosso Pa\u00eds. Trata-se tamb\u00e9m de cidad\u00e3os que com frequ\u00eancia organizam formas de prestar servi\u00e7os comunit\u00e1rios, mutir\u00f5es pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nDou todo o meu apoio aos membros da comunidade Rinc\u00e3o da Faxina, no Munic\u00edpio de Piratini. \r\nEstamos juntos nessa luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Trajet\u00f3ria exitosa do partido.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEsta semana comemoramos os 40 anos do Partido dos Trabalhadores, partido que surgiu para fazer mudan\u00e7as no Pa\u00eds, um partido de massa, um partido que veio das bases. E \u00e9 esse partido que eu continuo defendendo. \r\nO PT tem um papel importante na defesa da democracia, da soberania nacional, dos direitos dos trabalhadores, do direito ao emprego e ao trabalho. Sempre foi isso que o PT fez. H\u00e1 mais de 25 anos, quase 30 anos, estou filiado ao PT. Foi o \u00fanico partido ao qual me filiei at\u00e9 hoje. E sempre vou estar junto com o Partido dos Trabalhadores e seus militantes.\r\nGostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido, nobre Deputado. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, falo hoje sobre os 40 anos do PT, cuja trajet\u00f3ria mudou os rumos da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Fundado sob a bandeira da justi\u00e7a social e com atua\u00e7\u00e3o nas conquistas democr\u00e1ticas, a maior legenda progressista da Am\u00e9rica Latina chega \u00e0s 4 d\u00e9cadas de vida mais forte do que nunca.\r\nNo dia de 10 de fevereiro de 1980, havia representantes de quase todos os Estados da Na\u00e7\u00e3o. Eram sindicalistas, intelectuais, artistas, professores e lideran\u00e7as religiosas no Col\u00e9gio Nossa Senhora de Sion, na regi\u00e3o central de S\u00e3o Paulo, que se tornaria hist\u00f3rico. Desde ent\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o poderia mais ser esquecido: foi naquele dia que o Partido dos Trabalhadores mostrou ao mundo pela primeira vez que nasceu com raiz, para seguir adiante com for\u00e7a e, 4 d\u00e9cadas depois, ainda motivar esperan\u00e7as.\r\nRa\u00edzes que se firmaram sob princ\u00edpios t\u00e3o caros \u00e0quele nefasto per\u00edodo da hist\u00f3ria nacional e que agora parecem mais urgentes. \"O PT afirma seu compromisso com a democracia plena e exercida diretamente pelas massas. Neste sentido proclama que sua participa\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es e suas atividades parlamentares se subordinar\u00e3o ao objetivo de organizar as massas exploradas e suas lutas\", \u00e9 o que diz o manifesto de funda\u00e7\u00e3o da legenda.\r\nFor\u00e7a que, seja em lutas pela democracia ou para defender-se de ataques das mais variadas frentes, cativou a sua milit\u00e2ncia e o manteve sempre como a op\u00e7\u00e3o natural dos pobres, dos esquecidos pelo Estado - dos invis\u00edveis, portanto. Dif\u00edcil encontrar algu\u00e9m, mesmo entre os algozes, que consiga desconstruir essa voca\u00e7\u00e3o petista para se alinhar ao que quer e precisa a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAfinal, durante essas 4 d\u00e9cadas, n\u00e3o houve uma batalha iniciada pelo povo brasileiro que o Partido dos Trabalhadores n\u00e3o tenha abra\u00e7ado como sua - das Diretas J\u00e1 ao enfrentamento di\u00e1rio contra a nova onda de opress\u00e3o reeditada pelo Governo fascista de Jair Bolsonaro.\r\nSob todos os desafios, o PT conseguiu emplacar dois Presidentes eleitos e reeleitos: Lula, contra o preconceito de classe, contra a m\u00eddia, contra a parcialidade da Justi\u00e7a; Dilma, contra a misoginia, contra a viol\u00eancia institucionalizada, contra o despudor da elites. Ambos contra a ditadura militar. Ambos a favor da democracia. Ambos pelo Brasil.\r\nPor fim, esperan\u00e7a, palavra que os atuais gestores da Na\u00e7\u00e3o querem a qualquer custo nos roubar. Mas quem tem raiz fincada no terreno da luta de classes e for\u00e7a moldada nas ruas - ao lado do povo - jamais deixa de acreditar que \u00e9 poss\u00edvel. \r\nFoi assim em cada 1 dos 14.600 dias de exist\u00eancia do Partido dos Trabalhadores. N\u00e3o houvesse esperan\u00e7a, a maior legenda progressista da Am\u00e9rica Latina n\u00e3o chegaria aos 40 anos com o empenho e a motiva\u00e7\u00e3o dos que t\u00eam a vida inteira pela frente. \r\nVida longa ao Partido dos Trabalhadores e das Trabalhadoras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, CONTRA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos trabalhadores da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Luta dos petroleiros pela garantia de seus direitos e contra a privatiza\u00e7\u00e3o da estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero registrar minha solidariedade aos petroleiros e meu apoio total \u00e0 greve desses trabalhadores, que lutam pelos seus direitos e s\u00e3o contra a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS e suas filiais, bem como da parte da empresa que fabrica fertilizantes - o que \u00e9 bom para a agricultura, para o agroneg\u00f3cio, para a agricultura familiar.\r\nOutra coisa: o pre\u00e7o dos combust\u00edveis est\u00e1 muito alto, e um dos motivos \u00e9 que petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal \u00e9 levado para os Estados Unidos e depois volta como combust\u00edvel. Como se n\u00e3o bastasse isso, deixam 50% da nossa refinaria sem funcionar, e o Governo Bolsonaro compra petr\u00f3leo dos Estados Unidos. \u00c9 por isso que os brasileiros pagam um alto pre\u00e7o pelos combust\u00edveis.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Marcon.\r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e no programa A Voz do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui hoje me solidarizar com os petroleiros que est\u00e3o em greve desde o dia 1\u00ba, lutando contra o fechamento de uma f\u00e1brica de fertilizantes nitrogenados (FAFEN), a demiss\u00e3o de mil trabalhadores e a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, que entrou na mira dos entreguistas.\r\nO fechamento da FAFEN prejudica os petroleiros e toda a cadeia produtiva, sem falar nas v\u00e1rias demiss\u00f5es que decorrem dele, em um Pa\u00eds que terminou o ano de 2019 com mais de 12 milh\u00f5es de desempregados.\r\nEssa greve luta tamb\u00e9m contra a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Caso a empresa seja vendida pelo desgoverno entreguista de Jair Bolsonaro, o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, da gasolina e do diesel chegar\u00e1 a valores exorbitantes, sem falar no desemprego que ser\u00e1 gerado.\r\nNo caso de as refinarias brasileiras fecharem, o Brasil n\u00e3o ter\u00e1 op\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de exportar combust\u00edveis, o que reduzir\u00e1 a quase nada a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos nos Estados em que est\u00e3o instaladas as unidades.\r\nNa quest\u00e3o de energia, o Pa\u00eds ficar\u00e1 vulner\u00e1vel a pa\u00edses estrangeiros, o que poder\u00e1 comprometer nossa soberania.\r\nE quem vai pagar essa conta de desemprego e de pre\u00e7os mais altos?! O trabalhador mais pobre, como sempre. \r\nPor isso eu sigo afirmando meu compromisso de defender a classe trabalhadora e combater o entreguismo bolsonarista, que s\u00f3 atrasa este Pa\u00eds. \r\nAos companheiros petroleiros em greve, digo que estamos juntos nesta luta por nem um direito a menos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEONAR JONAS SILVA DE SOUZA, EX-VEREADOR, ARROIO DOS RATOS (RS), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Falecimento do ex-Vereador Leonar Jonas Silva de Souza, do Munic\u00edpio de Arroio dos Ratos, Estado do Rio Grande do Sul, em decorr\u00eancia de acidente automobil\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero prestar minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do ex-Vereador Leonar Jonas Silva, popularmente conhecido como Maninho, que se acidentou, na quinta-feira \u00e0 noite, quando voltava de uma atividade como bombeiro volunt\u00e1rio. Ele foi combater o fogo na beira de uma vila do Munic\u00edpio de Arroio dos Ratos. Nosso ex-Vereador do PT e militante n\u00e3o aguentou os ferimentos e veio a falecer. Maninho tamb\u00e9m se preparava para ser candidato a Prefeito. \r\nEle deixa a esposa, Andrea, o filho, Eduardo, a filha, Giovana, o pai, a m\u00e3e e o irm\u00e3o.\r\nEu estive no vel\u00f3rio, uma cerim\u00f4nia muito emocionante e triste, do qual muitos amigos e companheiros participaram.\r\nNossa solidariedade \u00e0 esposa, Andrea, e aos filhos, Eduardo e Giovana.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, estive em Arroio dos Ratos para dar o \u00faltimo adeus ao nosso companheiro Leonar Jonas Silva de Souza, ex-Vereador e candidato a Prefeito de Arroio dos Ratos. Maninho, como era conhecido, aos 53 anos, tragicamente perdeu a vida num acidente de motocicleta, na Estrada do Areal, no Munic\u00edpio.\r\nQuero deixar os meus sentimentos \u00e0 vi\u00fava, Andrea, e aos filhos, Eduardo e Giovana. O companheiro Maninho, al\u00e9m de grande batalhador e militante, sempre encontrou na fam\u00edlia o seu esteio.\r\nManinho sofreu o acidente justamente no momento em que, mais uma vez, deixava sua casa para ajudar uma fam\u00edlia que sofria com as consequ\u00eancias de um inc\u00eandio. Esse tipo de ato solid\u00e1rio era comum na vida dele, que sempre viveu para ajudar a popula\u00e7\u00e3o de Arroio dos Ratos. \r\nManinho deixar\u00e1 um vazio grande. Continuaremos sua luta aqui, em nossa trincheira, em prol dos mais necessitados e do nosso povo mais pobre.\r\nManinho, presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).\r\nPL 7582/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME DE \u00d3DIO, CRIME DE INTOLER\u00c2NCIA, PENALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Lan\u00e7amento, durante o evento, do Observat\u00f3rio Parlamentar da Revis\u00e3o Peri\u00f3dica Universal da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.  Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o, do Projeto de Lei n\u00ba 7.582, de 2014, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos crimes de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia e a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos coibitivos de tais pr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, tivemos hoje na C\u00e2mara dos Deputados uma grande Sess\u00e3o Solene em Homenagem aos 25 anos da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, Comiss\u00e3o hoje presidida pelo companheiro Deputado Helder Salom\u00e3o, a quem aproveito para saudar. Sa\u00fado tamb\u00e9m todos os membros da Comiss\u00e3o, aqueles que j\u00e1 a presidiram ou por ela passaram e os seus funcion\u00e1rios e funcion\u00e1rias.\r\nDireitos humanos s\u00e3o para aqueles que n\u00e3o t\u00eam direitos garantidos. O Brasil precisa abrir os olhos para a situa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, principalmente no caso das mulheres, dos povos ind\u00edgenas, dos negros, dos sem-terra, dos ribeirinhos, da popula\u00e7\u00e3o LGBTQI, dos deficientes, dos imigrantes, dos defensores dos direitos humanos, enfim, de todos os que precisam dos direitos humanos, de todos aqueles que t\u00eam os seus direitos agredidos. Foi para esses que a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias foi instalada. E, com certeza, os mais agredidos s\u00e3o os mais humildes, os mais pobres e os trabalhadores.\r\nQuero que a popula\u00e7\u00e3o reflita sobre os direitos do povo brasileiro, daqueles que est\u00e3o jogados nas ruas, daqueles que gritam por igualdade, daqueles que clamam por sa\u00fade e emprego.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 deferido o seu pedido, nobre Deputado Marcon.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nCaros Deputados, caras Deputadas, nesta ter\u00e7a-feira, dia 18 de fevereiro de 2020, tivemos, no plen\u00e1rio desta Casa, a realiza\u00e7\u00e3o de Sess\u00e3o Solene em Homenagem aos 25 Anos da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nCriada em 1995, na esteira do processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias \u00e9 uma das 25 Comiss\u00f5es Permanentes da Casa. E, al\u00e9m de votar propostas, ela tamb\u00e9m promove audi\u00eancias p\u00fablicas, recebe anualmente centenas de den\u00fancias sobre viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos e realiza dilig\u00eancias nos locais em que h\u00e1 acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00f5es. \r\nNo \u00faltimo ano foram realizadas 55 audi\u00eancias p\u00fablicas e 9 diligencias. Entre as propostas aprovadas pela Comiss\u00e3o destaca-se a da criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, o Projeto de Lei n\u00ba 7.582, de 2014.\r\nA Comiss\u00e3o de Direitos Humanos ganhou maior import\u00e2ncia nos \u00faltimos tempos, haja vista que as ofensas aos direitos humanos nunca foram t\u00e3o grandes no Brasil, desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o. Estamos presenciando amea\u00e7as contra a liberdade de imprensa, censura, genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra, ataques aos mecanismos de participa\u00e7\u00e3o social e ataques \u00e0 comunidade LGBTQI.\r\nNa mesma sess\u00e3o solene, foi realizado o lan\u00e7amento do Observat\u00f3rio Parlamentar da Revis\u00e3o Peri\u00f3dica Universal da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, mecanismo que poder\u00e1 ajudar a evitar retrocessos na \u00e1rea de direitos humanos, a partir do exerc\u00edcio, pelo Legislativo, da fun\u00e7\u00e3o constitucional de controle sobre o Poder Executivo.\r\n\tO Brasil precisa abrir os olhos para a situa\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no Pa\u00eds, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das mulheres, dos povos ind\u00edgenas, da popula\u00e7\u00e3o negra, da popula\u00e7\u00e3o LGBTQI, das pessoas com defici\u00eancia e dos imigrantes. Outras situa\u00e7\u00f5es que requerem vigil\u00e2ncia dizem respeito \u00e0 liberdade de express\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de defensores dos direitos humanos de amea\u00e7as e ataques.\r\n\tPor fim, afirmo desta tribuna, na condi\u00e7\u00e3o de militante dos movimentos sociais, de quem j\u00e1 presidiu a Comiss\u00e3o de Direito Humanos da Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul e de quem j\u00e1 fez parte do quadro da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa, que estarei sempre firma na luta contra os retrocessos e ofensas aos direitos humanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, SECA, RIO GRANDE DO SUL, AGRICULTOR, V\u00cdTIMA, PROVID\u00caNCIAS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.\r\nAGRICULTURA, SAFRA, RIO GRANDE DO SUL, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Necessidade de apoio do Governo Federal aos agricultores atingidos pela estiagem prolongada, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Rio Grande do Sul \u00e9 com a seca. Mesmo que em algumas regi\u00f5es chova, a regi\u00e3o sul, em especial o restante do Estado, ainda \u00e9 muito manchada devido \u00e0 seca. H\u00e1 uma seca que preocupa todos os agricultores, porque atinge principalmente a colheita do milho, que j\u00e1 se foi, o feij\u00e3o e agora a soja. E n\u00e3o se v\u00ea nada do Governo Federal, nenhuma proposta para ajudar os nossos agricultores.\r\nNa semana passada, tivemos uma audi\u00eancia aqui com a Ministra Tereza Cristina. O \u00fanico sinal verde \u00e9 aquilo que os agricultores j\u00e1 t\u00eam no seu contrato, que \u00e9 prolongar a parcela de investimento para o \u00faltimo ano de contrato, 1 ano a mais, e o custeio tamb\u00e9m. Temos que nos preocupar com o agricultor, porque eles t\u00eam que plantar agora outras variedades para conseguirem estar na sua atividade.\r\nOutra quest\u00e3o diz respeito \u00e0 CONAB. O Governo Federal esconde os dados da perda da safra. A CONAB diz que a perda da safra foi de 1,8% e a EMATER, por outro lado, j\u00e1 diz que a perda dos nossos agricultores \u00e9 de 30% ou 40%. Pelo menos o Governo Federal n\u00e3o mente para a sociedade sobre aquilo que os nossos agricultores est\u00e3o passando no Rio Grande do Sul. \r\nPrecisamos olhar com carinho, precisamos ajudar, precisamos de atitudes concretas tanto da parte do Governo Federal como do Governo do Estado Rio Grande do Sul para a nossa agricultura l\u00e1 no Estado ga\u00facho.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Benedita da Silva. PT - RJ) - Est\u00e1 registrado o seu discurso, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no Estado do Rio Grande do Sul, a agricultura familiar est\u00e1 sofrendo com a forte estiagem que atinge o Estado desde o final de 2019. A situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia devido \u00e0 seca j\u00e1 foi decretada em mais de 90 Munic\u00edpios. Por regi\u00e3o, as mais afetadas at\u00e9 o momento foram Vale do Rio Pardo, Centro-Serra, Central e Costa Doce. \r\nEssa situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica gerada pela escassez de chuva no Estado tem afetado diretamente o setor prim\u00e1rio ga\u00facho, principalmente os pequenos agricultores e agricultoras, que encontram severas dificuldades para manter a subsist\u00eancia. Uma cultura em especial est\u00e1 sofrendo muito com a seca no Rio Grande do Sul: o feij\u00e3o. Alimento tradicional na mesa do brasileiro, j\u00e1 est\u00e1 sendo notado um vi\u00e9s de alta nos pre\u00e7os pela anunciada queda na produ\u00e7\u00e3o devido aos efeitos da estiagem. Produtores ligados ao MPA relatam que h\u00e1 2 semanas a saca era vendida ao valor de R$120,00 e agora j\u00e1 h\u00e1 relatos de ofertas de R$200,00 a saca.\r\nSe confirmadas as previs\u00f5es que apontam para manuten\u00e7\u00e3o da estiagem, mesmo os cultivos irrigados v\u00e3o ser atingidos. At\u00e9 mesmo \u00e1gua para beber j\u00e1 est\u00e1 faltando para muita gente, e isso vai se agravando diariamente. N\u00e3o tardar\u00e1 a faltar \u00e1gua tamb\u00e9m para manter o ritmo de irriga\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio aos cultivos, uma vez que os reservat\u00f3rios est\u00e3o ficando com volume muito baixo. Tamb\u00e9m verduras, legumes e frutas v\u00e3o escassear nas bancas, feiras e mercados.\r\nA falta de chuva tamb\u00e9m j\u00e1 impacta a produ\u00e7\u00e3o de leite. Levantamento feito pelo Sindicato das Ind\u00fastrias de Latic\u00ednios do Estado (Sindilat-RS) mostra que, nos primeiros dias de janeiro, houve recuo de cerca de 8% na m\u00e9dia do volume captado nas propriedades rurais. Isso significa 1 milh\u00e3o de litros de leite a menos chegando \u00e0s unidades de processamento, onde a mat\u00e9ria-prima \u00e9 transformada em uma s\u00e9rie de itens.\r\nPara concluir, quero ressaltar que os efeitos da seca seguem massacrando a popula\u00e7\u00e3o e a agricultura familiar de grande parte do Rio Grande Sul, assim como segue o sil\u00eancio dos Governos de Eduardo Leite e de Jair Bolsonaro, que deveriam estar agindo junto aos pequenos para evitar danos maiores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REPUDIO, DECLARA\u00c7\u00c3O, MACHISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, SEXISMO, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Natureza vexaminosa das insinua\u00e7\u00f5es sexuais do Presidente Jair Bolsonaro contra a jornalista Patricia Campos Mello. Indigna\u00e7\u00e3o com o desrespeito do Presidente da Rep\u00fablica com as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o que n\u00f3s temos visto o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, fazer ultimamente \u00e9 uma falta de respeito com o povo brasileiro.\r\nOntem, em uma fala com a imprensa, ele fez insinua\u00e7\u00f5es sexuais absurdas e vergonhosas. O que est\u00e3o fazendo com a jornalista Patr\u00edcia Campos Mello \u00e9 vergonhoso. Aqueles que defendem a fam\u00edlia, aqueles que defendem o moralismo, a Direita ultrapassada e fascista, ao que parece, gostam disso. A \"Direitona\" gosta disso porque tem que desmoralizar aquele que n\u00e3o pensa como eles. Atacar a Patr\u00edcia \u00e9 atacar a democracia. A Constitui\u00e7\u00e3o diz que a imprensa tem que relatar os fatos. Isso sempre foi discutido.\r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez que esse cidad\u00e3o brasileiro repudiado por uma parte da sociedade ataca as mulheres. Quando ele era Deputado, atacou uma Deputada Federal e foi condenado pelos seus atos. Tamb\u00e9m j\u00e1 atacou a Primeira-Dama da Fran\u00e7a e, da mesma forma, foi recha\u00e7ado no cen\u00e1rio internacional.\r\nN\u00e3o se v\u00ea ningu\u00e9m da Direita fascista dizer: \"Calma! Vamos respeitar! Vamos respeitar!\" Todos n\u00f3s somos filhos de uma mulher. Eu tenho esposa em casa, tenho irm\u00e3s, tenho m\u00e3e. Tenho que respeitar a fam\u00edlia, n\u00e3o por obriga\u00e7\u00e3o, mas por sermos cidad\u00e3os. \r\nNa semana passada, foi a vez do Ministro da Fazenda, Paulo Guedes, atacar as empregadas dom\u00e9sticas. Eu quero dizer aqui que sou casado com uma empregada dom\u00e9stica. A minha esposa, a minha companheira, Lurdes, saiu de Frederico Westphalen e foi trabalhar em Porto Alegre, com 16 anos, para ganhar dinheiro e mandar para a fam\u00edlia. Minha esposa e companheira \u00e9 empregada dom\u00e9stica e n\u00e3o \u00e9 menos nem mais do que qualquer outra mulher neste Pa\u00eds. \r\nRespeite as mulheres, Governo fascista! Respeite as mulheres, Bolsonaro! Cad\u00ea os moralistas desta C\u00e2mara? Cad\u00ea os defensores da fam\u00edlia desta C\u00e2mara? Respeitem! Nem o Presidente da Rep\u00fablica nem qualquer outro cidad\u00e3o pode atacar as mulheres. Quem deveria dar o exemplo n\u00e3o tem moral para falar com o povo brasileiro. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue este pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, Deputado Marcon. \r\nSer\u00e1 atendido o pedido de V.Exa. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, em uma fala com a imprensa, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, fez insinua\u00e7\u00f5es sexuais absurdas e vergonhosas, na tentativa de difamar a jornalista Patricia Campos Mello.\r\nN\u00e3o estamos mais no campo da ofensa. Isso foi difama\u00e7\u00e3o! Bolsonaro precisa ser responsabilizado. N\u00e3o podemos admitir esse tipo de postura do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nInfelizmente, essa conduta de Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 surpresa, pois ele sempre foi grosseiro, machista, mis\u00f3gino e homof\u00f3bico. O Presidente nunca demonstrou nenhum tipo de respeito \u00e0s mulheres. Bolsonaro j\u00e1 foi condenado por uma fala mis\u00f3gina contra a companheira Maria do Ros\u00e1rio. Bolsonaro j\u00e1 foi desrespeitoso com a Primeira-Dama da Fran\u00e7a, Brigitte Macron. Esses s\u00e3o s\u00f3 alguns exemplos do ser indigno que est\u00e1 ocupando hoje a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nEssa foi, sim, uma fala inadmiss\u00edvel, mas n\u00e3o podemos deixar que isso sirva de cortina de fuma\u00e7a para a morte do miliciano Adriano da N\u00f3brega. Esse coment\u00e1rio chulo \u00e9 uma tentativa \u00f3bvia de desviar a aten\u00e7\u00e3o do envolvimento do Presidente e da sua fam\u00edlia com as mil\u00edcias do Rio de Janeiro, que tinham at\u00e9 mesmo cargos no gabinete do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro. \r\nEssa t\u00e1tica, al\u00e9m de baixa, \u00e9 suja, \u00e9 nojenta! Exigimos que Bolsonaro se porte como um Presidente deve se portar. \r\nPor isso, solidarizo-me com todas as mulheres deste Pa\u00eds e apoio a indigna\u00e7\u00e3o pelo comportamento absurdo e sem cabimento vindo do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEstamos juntos nessa luta! Ningu\u00e9m solta a m\u00e3o de ningu\u00e9m!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 7/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FISCAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERFER\u00caNCIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei de Congresso Nacional n\u00ba 7, de 2020, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 806.765.236,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Contrassenso entre a preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com a defesa de seus filhos envolvidos com milicianos, e a situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro diante da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar V.Exa., as Senadoras, os Senadores, as Deputadas, os Deputados, e tamb\u00e9m desejar-lhe boas-vindas. Fico feliz com a sua recupera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos vivendo nesse momento no Pa\u00eds um Governo que chama o Brasil para o caos. Esse projeto, que libera uma suplementa\u00e7\u00e3o de verba para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, vem em boa hora. O Brasil est\u00e1 envergonhado com o que se chama de seguran\u00e7a p\u00fablica. O Presidente Bolsonaro est\u00e1 preocupado com a fam\u00edlia dele, n\u00e3o com os 220 milh\u00f5es de brasileiros. Ele est\u00e1 preocupado com a investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. N\u00e3o que que ela investigue os filhos dele porque est\u00e3o envolvidos com a mil\u00edcia l\u00e1 no Rio de Janeiro.\r\nFoi por isso que o capit\u00e3o retirou do cargo o chefe da Pol\u00edcia Federal. \u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos ir a fundo nessa investiga\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edcia Federal n\u00e3o precisa ser cabo eleitoral do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA.\r\nPODER JUDICI\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nSECA, RIO GRANDE DO SUL. \r\nDEMOCRACIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei relativos \u00e0 agricultura familiar. Defesa de lan\u00e7amento do Plano Safra da Agricultura Familiar, com taxas de juros a 2% ao ano; dez anos para pagamento e car\u00eancia de tr\u00eas anos. Necessidade de retomada do Programa Mais Alimentos, da agricultura familiar. Descaso do Governo Federal com a situa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios atingidos pela estiagem, no Estado do Rio Grande do Sul. Inadmissibilidade de ataques \u00e0 democracia brasileira e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esta medida provis\u00f3ria que garante o emprego dos trabalhadores, numa medida emergencial, e a renda a que n\u00f3s, do PT, vamos votar favor\u00e1veis, \u00e9 importante. O Relator, Deputado Orlando Silva, melhorou a MP, botando as mulheres gr\u00e1vidas tamb\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es de receberem esse recurso. Ent\u00e3o, por isso, n\u00f3s vamos votar favoravelmente.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 votarmos os projetos da agricultura familiar. O Deputado Airton Faleiro j\u00e1 falou e eu estou endossando: n\u00f3s precisamos, neste momento de pandemia, neste momento de coronav\u00edrus, que a C\u00e2mara Federal coloque em vota\u00e7\u00e3o os projetos da agricultura familiar, porque s\u00e3o importantes para os milhares de agricultores que h\u00e1 no Brasil inteiro. Isso \u00e9 importante.\r\nA outra quest\u00e3o \u00e9 sobre a forma que o Governo Federal est\u00e1 tratando o Plano Safra da Agricultura Familiar. N\u00f3s precisamos que o Governo volte a ter o Programa Mais Alimentos, da agricultura familiar, com juros de 2% ao ano, 10 anos para pagar, 3 anos de car\u00eancia. \r\n\u00c9 isso o que o Governo Federal precisa fazer neste momento. Mas, pelo contr\u00e1rio, a Ministra Tereza Cristina diz que o juro do Plano Safra deste ano \u00e9 o mesmo do ano passado, 4,6% ao ano. Enquanto o juro da SELIC vem reduzindo, o juro do Plano Safra dos agricultores familiares n\u00e3o reduz nada.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 a seca no Rio Grande do Sul. O Governo Federal virou as costas para a seca do Estado do Rio Grande do Sul, em que h\u00e1 370 Munic\u00edpios com decreto de emerg\u00eancia. Pelo contr\u00e1rio, muitos Munic\u00edpios n\u00e3o conseguem legalizar, via Governo Federal, o decreto de emerg\u00eancia da seca daquele Estado.\r\nA outra quest\u00e3o \u00e9 sobre a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a nossa democracia, que precisamos cada vez mais fazer prevalecer e aprofundar. Ontem foi o Supremo, dias atr\u00e1s era o Congresso, depois, a imprensa. E amanh\u00e3 vai ser quem? Isso, para mim, Sr. Presidente, a cada dia que passa, \u00e9 uma agulhada, \u00e9 um empurr\u00e3o contra a democracia, fechando a democracia para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA. \r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEBATE, D\u00cdVIDA, AGRICULTURA FAMILIA, CR\u00c9DITO, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), MULHER, TRABALHADOR RURAL, INVESTIMENTO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Necessidade de cessa\u00e7\u00e3o de ataques \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo N\u00facleo Agr\u00e1rio do PT, de projetos de lei em benef\u00edcio da agricultura familiar. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados.\r\nVenho aqui, em primeiro lugar, prestar nossa solidariedade \u00e0s fam\u00edlias dos quase 53 mil brasileiros que morreram por causa do coronav\u00edrus, dessa gripezinha, como dizia o Capit\u00e3o Jair Messias Bolsonaro. Em segundo lugar, gostaria de tratar da necessidade de n\u00f3s defendermos e garantirmos a democracia em n\u00edvel nacional. Chega de ver ataques ao Supremo, \u00e0s Casas Legislativas e \u00e0 imprensa. O Governo est\u00e1 mais preocupado em defender o Queiroz, a fam\u00edlia e os amigos do que em defender o povo brasileiro.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o que muito me orgulha, e estou falando neste momento do nosso Assentamento Capela, no Munic\u00edpio de Nova Santa Rita, Estado do Rio Grande do Sul.Quero falar de um projeto que a C\u00e2mara j\u00e1 tinha se comprometido a votar, h\u00e1 2 semanas ou 3 semanas, e que beneficia emergencialmente a agricultura familiar, os pescadores, os quilombolas, os assentados, as comunidades ind\u00edgenas e as mulheres.\r\nO N\u00facleo Agr\u00e1rio da bancada do PT apresentou v\u00e1rios projetos. Inclusive, h\u00e1 seis ou sete Deputados da bancada que apresentaram projetos para serem votados na \u00e1rea da agricultura. O projeto mais antigo na C\u00e2mara, ao qual foram apensados os demais projetos, \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, do Deputado Enio Verri, do Paran\u00e1, da bancada do PT. Eu o subscrevi, muitos Deputados o subscreveram. O Relator \u00e9 o Deputado Z\u00e9 Silva, que \u00e9 da base do Governo, do Centr\u00e3o, o que seria ideal, mas talvez S.Exa. tenha alguma dificuldade de negociar com o Governo.\r\nE n\u00f3s do N\u00facleo Agr\u00e1rio nos centramos em quatro eixos, Sr. Presidente, para tratar do endividamento agr\u00edcola, da agricultura familiar. Um deles \u00e9 a quest\u00e3o de um cr\u00e9dito de fomento de 5 mil reais por fam\u00edlia. Esse recurso \u00e9 para produzir emergencialmente, para as fam\u00edlias produzirem para vender e ter recurso. A outra quest\u00e3o \u00e9 um cr\u00e9dito de 20 mil reais, com rebate em 50%, juro zero, com 10 anos para pagar. Isso \u00e9 para investir na propriedade, para que as fam\u00edlias n\u00e3o deixem o meio rural. A outra quest\u00e3o \u00e9 o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, o PAA, que \u00e9 um recurso muito importante para que as fam\u00edlias possam vender para a CONAB, distribuir para as entidades. Hoje se precisa muito, na cidade, do refor\u00e7o alimentar. E a outra quest\u00e3o \u00e9 recurso tamb\u00e9m para que as mulheres agricultoras tenham o seu investimento, o seu fomento, possam produzir alimentos saud\u00e1veis.\r\nSr. Presidente, eu fico muito feliz de ver V.Exa. presidindo a sess\u00e3o neste momento. Quem a estava presidindo anteriormente era a Deputada Soraya Santos. Eu ia pedir \u00e0 Deputada que fosse votado amanh\u00e3, em primeiro lugar, esse projeto.\r\nEu espero que o Deputado Z\u00e9 Silva venha com o relat\u00f3rio pronto para ser apresentado, e amanh\u00e3 a C\u00e2mara possa aprovar esse projeto. A agricultura precisa. Estamos vendo a economia decrescendo em \u00e2mbito nacional. O PIB pode ter uma queda de 10% por se ter produzido menos do que no ano passado.\r\nFalo aqui em nome do bancada do PT, em nome do N\u00facleo Agr\u00e1rio do PT e em nome de todos aqueles que est\u00e3o neste momento vibrando, querendo que este projeto seja votado.\r\nPor isso, Sr. Presidente, pedimos o empenho da Mesa no sentido de colocar em vota\u00e7\u00e3o este Projeto de Lei n\u00ba 735, que trata da agricultura.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\n\u00c1GUA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, em conson\u00e2ncia com a Lei 13.979, de 2020. Necessidade de san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020 (a chamada Lei Aldir Blanc), acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural durante o isolamento social decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, de acordo com a Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2020, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nSr. Presidente, para n\u00f3s \u00e9 uma alegria falar diretamente do nosso Assentamento Capela, no Munic\u00edpio de Nova Santa Rita, onde sou assentado h\u00e1 26 anos.\r\nEm primeiro lugar, come\u00e7o a referendar a fala que eu fiz ontem na C\u00e2mara dos Deputados quanto \u00e0 urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o do PL 735, de autoria do L\u00edder da bancada do PT, o Deputado Enio Verri, proposi\u00e7\u00e3o subscrita por todos os membros da bancada, que trata da pol\u00edtica emergencial para a agricultura familiar. Para mim, \u00e9 urgente que a C\u00e2mara dos Deputados paute este projeto.\r\nEm segundo lugar, o Governo Federal precisa sancionar a Lei Aldir Blanc, de autoria da Deputada Benedita da Silva, que trata do incentivo emergencial \u00e0 cultura.\r\nN\u00e3o venha o recalcado PSL falar de artistas porque artistas processaram este ou aquele Deputado!\r\nEm vez de dar dinheiro para alavancar sua pol\u00edtica, que Bolsonaro d\u00ea aos grandes artistas! Nossos artistas de rua, nossos artistas de bandas, de conjuntos, os palha\u00e7os que est\u00e3o nas ruas est\u00e3o passando fome. O projeto trata de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 chegou ao Presidente da Rep\u00fablica, o Capit\u00e3o Jair Messias Bolsonaro, para ele sancionar, mas at\u00e9 hoje ele n\u00e3o fez nada. \r\nPresidente da Rep\u00fablica, sancione a lei de incentivo emergencial \u00e0 cultura, porque nossos agentes culturais precisam do recurso! Aqui no Rio Grande do Sul, depois do coronav\u00edrus, n\u00e3o vai ser a mesma coisa para as bandas, para os conjuntos, para os artistas. Eles ter\u00e3o que vender o que t\u00eam. Esta \u00e9 a urg\u00eancia, em se tratando do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020.\r\nOutro problema \u00e9 que, enquanto o mundo volta a estatizar a \u00e1gua, o Governo privatiza a \u00e1gua. A \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 igual a telefone: a \u00e1gua \u00e9 um bem comum, \u00e9 da natureza. Quem vai pagar a conta \u00e9 quem mora nos bairros mais pobres, nas vilas, nas favelas. Ningu\u00e9m vai comprar \u00e1gua para distribuir aos mais carentes, aos mais pobres. Foi isso que o Governo Bolsonaro fez ontem. O Senado votou a PEC porque \u00e9 claramente contra os pobres, os pequenos, os que mais precisam. \r\nNossos Senadores votaram contra esta PEC no Senado e n\u00f3s votamos contra ela na C\u00e2mara dos Deputados. Precisamos tomar p\u00e9 dessas atitudes fascistas que est\u00e3o acontecendo no Governo Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, EMENDA, AUMENTO, VALOR, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESEMPREGO, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em isolamento social ou quarentena diante da epidemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para garantia do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e Srs. Deputados. Quero falar sobre dois assuntos, neste tempo que me resta.\r\nO primeiro assunto \u00e9 o projeto de lei de agricultura emergencial, que apoia a agricultura familiar. Esse Governo Federal Bolsonaro, que n\u00e3o gosta dos pequenos, tem vetado esse projeto. Refiro-me ao Veto n\u00ba 46, de 2020. N\u00f3s precisamos urgentemente que o Congresso o coloque em vota\u00e7\u00e3o, para n\u00f3s derrubarmos esse veto, para que apoiemos a agricultura familiar, os assentados, os quilombolas, os ind\u00edgenas, os ribeirinhos, nossos pescadores artesanais. Foi por isso que as entidades se articularam para que esse projeto fosse aprovado na C\u00e2mara Federal por unanimidade. Esse Governo demagogo, esse Governo dos ricos, esse Governo do agroneg\u00f3cio vetou esse projeto. N\u00f3s precisamos derrubar o veto, para ajudar essa migalha para a agricultura familiar.\r\nO pr\u00f3ximo assunto \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, por meio da qual o Governo passa o aux\u00edlio de 600 reais para 300 reais. Diga-se, de passagem, que esse projeto do recurso emergencial foi uma pauta do Congresso Nacional, n\u00e3o foi pauta do Governo. N\u00e3o foi pauta do Messias Bolsonaro, foi pauta da C\u00e2mara Federal. Ele veio com 200 reais, e n\u00f3s, a Oposi\u00e7\u00e3o, conseguimos elevar a 600 reais. N\u00f3s queremos derrubar essa medida provis\u00f3ria e fazer uma emenda, para que n\u00e3o fiquem os 300 reais, mas sim 600 reais, at\u00e9 o fim do ano.\r\nE mais da metade ele j\u00e1 excluiu, j\u00e1 excluiu mais da metade da popula\u00e7\u00e3o, com os 300 reais. Num momento de pandemia, num momento em que 146 mil brasileiros j\u00e1 morreram por falta de pol\u00edticas de sa\u00fade desse Governo Federal, que dizia que era uma \"gripezinha\", com o desemprego aumentando neste Pa\u00eds, com mais de 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados e mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros na economia informal, os 600 reais movimentam a economia. Os 600 reais fazem com que a fam\u00edlia possa comprar alimenta\u00e7\u00e3o, roupa e rem\u00e9dio. Quando a fam\u00edlia teve esse dinheiro, foi o que segurou o com\u00e9rcio aberto nas grandes e nas pequenas cidades. Foi o dinheiro entrou nos Munic\u00edpios, porque esse Governo n\u00e3o tem pol\u00edtica para os trabalhadores, para os pobres, para as microempresas e pequenas empresas, s\u00f3 tem pol\u00edtica para os grandes.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos que seja colocado em vota\u00e7\u00e3o, urgentemente, o Veto n\u00ba 46, de 2020, da agricultura familiar. N\u00f3s temos que derrubar esse veto! Temos que dizer para esse Governo que respeite quem produz alimento neste Pa\u00eds!\r\nE devemos puxar os 600 reais at\u00e9 o fim do ano, para todos aqueles que o receberam at\u00e9 agora. Se h\u00e1 algum que n\u00e3o tem crit\u00e9rio para receber, que se corte este e fa\u00e7a que os \u00f3rg\u00e3os competentes fiscalizem, mas \u00e0queles que precisam, t\u00eam que ser repassados os 600 reais at\u00e9 o fim do ano.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, que sempre defendeu o trabalhador, sempre defendeu o pequeno, sempre defendeu o emprego.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos aqui conclamando que a medida provis\u00f3ria... Inclusive, n\u00f3s temos uma emenda nossa do PT e da Oposi\u00e7\u00e3o para que esse aux\u00edlio seja de 600 reais at\u00e9 o final do ano, para atender a popula\u00e7\u00e3o desempregada deste Pa\u00eds, as pessoas que precisam comer, as pessoas que precisam comprar rem\u00e9dios, as pessoas que precisam sobreviver e pagar a conta de luz, de \u00e1gua...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SECA, SETOR AGROPECU\u00c1RIO, PREJU\u00cdZO, RIO GRANDE DO SUL.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Efeitos da estiagem sobre o setor agropecu\u00e1rio no Estado do Rio Grande do Sul. Descaso dos Governos Jair Bolsonaro e Eduardo Leite com a agricultura familiar. Obrigatoriedade do Governo Federal de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas.\r\nPara n\u00f3s \u00e9 uma alegria estar aqui hoje falando com o Brasil. Quero tratar de dois assuntos: a quest\u00e3o da seca que n\u00f3s tivemos no Rio Grande do Sul e a audi\u00eancia que houve semana retrasada com a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, juntamente com as entidades que organizam o povo no meio rural. \r\nA audi\u00eancia com a Ministra mostra mais uma vez que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem compromisso com a agricultura familiar. Estavam l\u00e1 a FETRAF, a Via Campesina, a FETAG, mas n\u00e3o houve um ponto sequer da pauta que olhasse para os nossos agricultores.\r\nCom a seca que houve aqui, mesmo chovendo agora, os agricultores n\u00e3o t\u00eam comida para tratar o rebanho de leite no Rio Grande do Sul.\r\nFalta \u00e1gua no meio rural. Tamb\u00e9m falta financiamento para que os agricultores consigam plantar de novo o milho. Isso mostra que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem compromisso com a agricultura familiar. Nem o Governo Bolsonaro nem o Governo do Estado t\u00eam compromisso. O Governo Eduardo Leite virou as costas para muitas dessas quest\u00f5es. Muitas vezes, quem tem que resolver essa quest\u00e3o da \u00e1gua s\u00e3o os Munic\u00edpios, cuja arrecada\u00e7\u00e3o caiu este ano, devido \u00e0 quest\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nVou falar agora sobre a pandemia. Eu, como cidad\u00e3o brasileiro, sou da opini\u00e3o de que o Governo Federal e o Governo do Estado t\u00eam que comprar a vacina para toda a popula\u00e7\u00e3o. Eu, como cidad\u00e3o, estarei na fila do posto de sa\u00fade para ser vacinado. Eu quero ser vacinado, porque s\u00f3 podemos suspender esse problema da pandemia de coronav\u00edrus quando houver a vacina\u00e7\u00e3o. Por isso, o Governo Bolsonaro tem que mudar o discurso, tem que defender a popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fazer um discurso ideol\u00f3gico, como temos visto neste ano de 2020. Precisamos vacinar a nossa popula\u00e7\u00e3o. Prefeitos aqui no Rio Grande do Sul, independentemente de sigla partid\u00e1ria, est\u00e3o indo ao encontro da vacina, para vacinar a popula\u00e7\u00e3o. \r\nO que tem esse Presidente da Rep\u00fablica? Esse Presidente n\u00e3o quer vacinar a popula\u00e7\u00e3o porque ele sabe que quem tem dinheiro vai resolver o seu problema, e quem n\u00e3o tem vai morrer nas filas dos hospitais. As UTIs est\u00e3o lotadas, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 com medo, a economia est\u00e1 quebrando, e o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o faz nada para resolver esses problemas. A solu\u00e7\u00e3o imediata \u00e9 vacinar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nManifesto aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, AUMENTO, OCUPA\u00c7\u00c3O,  UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), RIO GRANDE DO SUL,  SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VACINA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima das Unidades de Terapia Intensiva - UTIs no Estado do Rio Grande do Sul. Necessidade de aloca\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal e pelo Governador Eduardo Leite, de recursos para os hospitais no Rio Grande do Sul. Import\u00e2ncia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero ir ainda no rumo do que falou o Deputado Henrique Fontana. O Brasil e o Estado do Rio Grande do Sul est\u00e3o apavorados com este momento de pandemia que n\u00f3s temos vivido. O n\u00famero de pessoas infectadas, contaminadas, se amplia rapidamente. Esse n\u00famero est\u00e1 crescendo. O que \u00e9 pior do que isso \u00e9 que as UTIs n\u00e3o t\u00eam mais espa\u00e7o para paciente nem quando ele \u00e9 m\u00e9dico, muito menos para o cidad\u00e3o comum. O Rio Grande do Sul ontem passou uma situa\u00e7\u00e3o muito horr\u00edvel: 60 pacientes estavam precisando de UTI, e n\u00e3o havia vaga em lugar nenhum no Estado.\r\nN\u00f3s precisamos, em primeiro lugar, que o Governo Federal coloque recursos para abrir mais UTIs no nosso Estado e, com certeza, no Brasil inteiro, porque n\u00f3s precisamos salvar vidas. Esta \"gripezinha\", da qual ele gozou muito, com estilo fanfarr\u00e3o, j\u00e1 causou a morte de aproximadamente 180 mil brasileiros.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos virar as costas. Neste momento, n\u00f3s precisamos liberar investimentos em hospitais, UTIs, hospitais de campanha, para salvar vidas no Brasil e no Rio Grande do Sul. O nosso Estado est\u00e1 em choque, porque, quando n\u00e3o h\u00e1 mais vagas nos hospitais para atender as pessoas, n\u00e3o resta mais nada a elas.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos ao Governo Bolsonaro, ao Governador do Estado, Eduardo Leite, e ao Ministro da Sa\u00fade que fa\u00e7am urgentemente uma a\u00e7\u00e3o para salvar a vida do povo brasileiro e do povo ga\u00facho. Fa\u00e7o este pedido principalmente ao Governador do Estado, Eduardo Leite, e ao Governo Bolsonaro.\r\nQuanto \u00e0s vacinas, eu, como cidad\u00e3o brasileiro, estou totalmente chocado: o Governo Bolsonaro, antes de encaminhar as vacinas para vacinar o povo brasileiro, fica fazendo onda. E quero dizer mais: sou defensor n\u00famero 1 do SUS. Se quem n\u00e3o quer se vacinar ficar doente, n\u00e3o \u00e9 o SUS que ter\u00e1 que pagar hospital para ele. Vai pagar por conta pr\u00f3pria. Eu, como cidad\u00e3o brasileiro, quero ser vacinado. Vou estar na fila do posto de sa\u00fade para me vacinar, para, no m\u00ednimo, ver este coronav\u00edrus, que assombra todo o povo brasileiro, longe.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, precisamos que Bolsonaro seja Presidente do Brasil, em vez de ficar fazendo farra \u00e0 custa do povo brasileiro.\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Necessidade de concess\u00e3o, pelo Governo Federal, de linhas de financiamento \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas brasileiras para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Elevado contingente de trabalhadores brasileiros desempregados e na informalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao saudar os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas, quero falar hoje sobre a situa\u00e7\u00e3o que o Brasil est\u00e1 vivendo na quest\u00e3o do desemprego, da fome, da mis\u00e9ria do nosso povo. \r\nO Governo Federal, Jair Messias Bolsonaro e Paulo Guedes...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Deputado Marcon, n\u00e3o sei se o V.Exa. tampou o seu microfone, ou se \u00e9 problema de sinal, mas n\u00f3s n\u00e3o o escutamos. \r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Al\u00f4?\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Agora o escutamos bem. Deputado, pode prosseguir. \r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que o Presidente da Rep\u00fablica, urgentemente, fa\u00e7a um plano de atendimento \u00e0 pequena empresa e \u00e0 m\u00e9dia empresa, porque s\u00e3o elas que geram emprego, e o emprego d\u00e1 dignidade para as pessoas, para a fam\u00edlia. O Governo precisa oferecer financiamento para essas empresas, que s\u00e3o maioria absoluta em todos os Munic\u00edpios, seja nos Munic\u00edpios pequenos, seja nos Munic\u00edpios grandes. O emprego, para as pessoas, significa ter dinheiro, ter comida na mesa, no final do m\u00eas poder pagar pela luz e pela \u00e1gua, ter dinheiro para comprar o rem\u00e9dio. O Governo Bolsonaro est\u00e1 minimamente preocupado com essa camada da sociedade. Por isso que uso a tribuna da C\u00e2mara para dizer ao Governo Federal que pare de fazer chantagem, que pare de falar s\u00f3 com os grandes, que fa\u00e7a pol\u00edtica concreta para aqueles que precisam.\r\nHoje n\u00f3s temos quase 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, 40 milh\u00f5es de brasileiros na economia informal. N\u00f3s precisamos colocar esses para girar a roda, e girar a roda \u00e9 o Governo dar recursos para esses que mais precisam.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer ao Governo Federal que pare de falar e fa\u00e7a coisas concretas para aqueles que mais precisam. A pequena e a microempresa s\u00e3o geradoras de emprego, s\u00e3o geradoras de economia. O povo brasileiro precisa comer, n\u00e3o quer esmola, mas quer trabalho, quer emprego. O Brasil est\u00e1 necessitando, neste momento, de emprego.\r\nSr. Presidente, eu queria que a minha fala de hoje fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, ACUSA\u00c7\u00c3O, CAL\u00daNIA, MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADA FEDERAL. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAGAMENTO, SEGURO DEFESA, REGISTRO, PESCADOR ARTESANAL.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Car\u00e1ter calunioso do discurso contra a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, proferido por Deputado envolvido com milicianos. Apelo ao Governo Jair Bolsonaro por imediato pagamento do seguro defeso, e concess\u00e3o do registro de pescador amador aos pescadores artesanais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho muito orgulho da hist\u00f3ria da nossa Deputada Maria do Ros\u00e1rio. \u00c9 uma mulher guerreira, firme, \u00e9tica, sempre combateu a corrup\u00e7\u00e3o e sempre defendeu os mais fracos. Quando vem da turma da mil\u00edcia uma cal\u00fania dessa, d\u00e1 para dizer que a nossa Deputada est\u00e1 no rumo certo, defendendo a vida.\r\nMeus parab\u00e9ns, minha colega, companheira Maria do Ros\u00e1rio, pelo seu trabalho!\r\nEm segundo lugar, venho \u00e0 tribuna, neste dia de hoje, defender uma categoria de trabalhadores que trabalham na \u00e1gua, no oceano, nas grandes lagoas que n\u00f3s temos e nos rios, que s\u00e3o os pescadores artesanais.\r\nO Governo Bolsonaro, que n\u00e3o tem pol\u00edtica para os pescadores, botou um Secret\u00e1rio de Pesca que fica preocupado s\u00f3 com o grande mercado de pescadores e com os grandes pescadores. Virou as costas para o pescador artesanal. S\u00e3o 80%, 90% dos nossos pescadores do Rio Grande do Sul, da Regi\u00e3o Sul, do litoral norte e do litoral sul que n\u00e3o receberam o sal\u00e1rio do seguro defeso at\u00e9 hoje.\r\nEsse \u00e9 o recurso de que os pescadores precisam para sustentar suas fam\u00edlias, porque agora n\u00e3o d\u00e1 para pescar.\r\nEles n\u00e3o receberam ainda porque o Governo do Michel Temer, do PMDB, tirou o Minist\u00e9rio da Pesca e passou os pescadores ao INSS, para se inscreverem e pegarem esse recurso. E o INSS n\u00e3o consegue encaminhar sequer a aposentadoria dos trabalhadores, sejam pescadores, agricultores ou trabalhadores urbanos. Esse setor est\u00e1 na fal\u00eancia.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 o registro do pescador. Os pescadores n\u00e3o conseguem tirar nota. E muitas vezes n\u00e3o conseguem vender a sua produ\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o t\u00eam nota. N\u00e3o t\u00eam registro de pesca porque o Governo n\u00e3o funciona.\r\nSr. Bolsonaro, Sr. Secret\u00e1rio de Pesca, por favor, tirem as m\u00e3os sujas de cima dos pescadores, n\u00e3o persigam os pescadores, liberem o sal\u00e1rio de que eles precisam para comprar comida, pagar luz, pagar \u00e1gua, pagar aluguel e se preparar para voltar a pescar!\r\nNossa indigna\u00e7\u00e3o com o Governo Federal! Nossa solidariedade aos pescadores!\r\nQueremos que o Governo Federal de imediato libere o que \u00e9 de direito do povo pescador artesanal.\r\nEu estou falando do Rio Grande do Sul, mas com certeza h\u00e1 os mesmos exemplos em outros Estados do nosso Pa\u00eds, porque para esse Governo Federal, Bolsonaro e a sua mil\u00edcia, a prioridade s\u00e3o os grandes e os ricos nessa quest\u00e3o da pesca, a pesca de arrast\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 prioridade o nosso pescador artesanal.\r\nPor favor, Presidente, pague o que \u00e9 de direito para os nossos pescadores. Eles precisam comer, precisam pagar \u00e1gua, pagar luz. Abra o registro, porque, ao n\u00e3o conseguirem tirar nota, eles n\u00e3o conseguem ter o seu direito \u00e0 aposentadoria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Concluo, Presidente.\r\nGostaria que V.Exa. colocasse no programa A Voz do Brasil essa minha fala intransigente em defesa do nosso pescador.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, RIO GRANDE DO SUL, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Perplexidade ante os termos de baixo cal\u00e3o dirigidos pelo Presidente da Rep\u00fablica ao povo brasileiro. Alcance da marca de 270 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 necropol\u00edtica adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Posicionamento do PT e do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Retirada de direitos do funcionalismo p\u00fablico pela propositura. Defesa restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, quero aqui saudar os nossos colegas e dizer que, em primeiro lugar, estou apavorado pela maneira de baixo n\u00edvel, com palavras de baixo cal\u00e3o, com que o Presidente da Rep\u00fablica trata o povo brasileiro.\r\nMais de 270 mil brasileiros morreram por causa do coronav\u00edrus. Desde agosto, o Brasil j\u00e1 poderia ter negociado com os pa\u00edses que produzem vacina contra o coronav\u00edrus para salvar a popula\u00e7\u00e3o.\r\n O Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 marqueteiro e a favor de que as pessoas morram pelo coronav\u00edrus. Ele anda sem m\u00e1scara, faz aglomera\u00e7\u00f5es. Enquanto isso, o povo est\u00e1 morrendo, os hospitais est\u00e3o cheios, como no Rio Grande do Sul, com as UTIs abarrotados de pessoas.\r\nAs fam\u00edlias est\u00e3o se vendo abandonadas pelo Governo Federal. Os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, totalmente abandonados, totalmente abalados, veem-se amarrados, porque n\u00e3o t\u00eam como resolver a situa\u00e7\u00e3o.\r\nO rem\u00e9dio \u00e9 manter o distanciamento, utilizar \u00e1lcool em gel, usar m\u00e1scara, ficar em casa, quem puder. Precisamos defender tamb\u00e9m as nossas empresas. E vacina j\u00e1, vacina para salvar o povo brasileiro!\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 a PEC 186. A PEC da morte, podemos cham\u00e1-la assim, serve para sucatear o Estado, perseguir eleitores do pr\u00f3prio Presidente, que s\u00e3o, no caso, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Diga-se de passagem, a maioria dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos federais votaram no Mito, e agora ele est\u00e1 recha\u00e7ando a ajuda que eles lhe deram. Mas n\u00e3o \u00e9 esse o caso, o de quem votou ou deixou de votar. Precisamos neste momento fortalecer o Estado e n\u00e3o perseguir quem est\u00e1 defendendo o povo brasileiro, que s\u00e3o os funcion\u00e1rios p\u00fablicos federais, estaduais e municipais, principalmente os da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nPor isso, o PT vota contra. Por isso, eu vou votar contra. \u00c9 preciso que o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o seja essa mesquinharia de 250 reais. \u00c9 preciso que volte a ajuda de 600 reais. L\u00e1 atr\u00e1s, diga-se de passagem, se fosse pelo Presidente da Rep\u00fablica, o aux\u00edlio teria sido de 200 reais e n\u00e3o de 600 reais.\r\nEstas duas quest\u00f5es - aux\u00edlio emergencial de 600 reais urgentemente e vacina - s\u00e3o para ontem, para anteontem, para o ano passado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, INFRAESTRUTURA HOSPITALAR, HOSPITAL, INFRAESTRUTURA, MUNIC\u00cdPIO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, NECESSIDADE.\r\nAGRICULTURA, POL\u00cdTICA FUNDI\u00c1RIA, HABITA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), NECESSIDADE, DEFESA.\r\nCUSTO DE VIDA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a vida dos brasileiros diante da epidemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de fortalecimento da infraestrutura hospitalar nos Munic\u00edpios brasileiros para enfrentamento da Covid-19. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a doen\u00e7a viral. Aumento do custo de vida no Pa\u00eds. Coniv\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro com o caos reinante no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui saud\u00e1-los e dizer que me inscrevi no dia de hoje para dizer ao Brasil e ao Rio Grande do Sul o seguinte: o nosso Governo, o Governo Federal, o Governo Bolsonaro virou as costas para o povo brasileiro. E digo nosso porque ele ainda \u00e9 o Presidente do Brasil.\r\nEle est\u00e1 muito mais preocupado em manter a pandemia do coronav\u00edrus numa disputa ideol\u00f3gica e em manter a sua base do que atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 triste, quando ouvimos aqui no Rio Grande do Sul que uma paciente, m\u00e3e de fam\u00edlia, teve de ser transferida para outro hospital, e, quando chegou o socorro, a UTI m\u00f3vel, ela morreu no caminho.\r\nIsso, Sr. Presidente, \u00e9 porque o Brasil tem um Presidente da Rep\u00fablica incompetente, que joga com a sorte. Parece que, para ele, quanto pior a situa\u00e7\u00e3o, melhor \u00e9 para governar este Pa\u00eds; parece que quer a morte. E quem quer a morte \u00e9 porque j\u00e1 est\u00e1 morto.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos urgentemente botar infraestrutura nos Munic\u00edpios e nos hospitais para atender \u00e0s pessoas contaminadas pelo coronav\u00edrus, que est\u00e1 atacando fortemente em torno de 24 Estados do Pa\u00eds. Precisamos atender \u00e0s pessoas que est\u00e3o doentes e fazer a vacina\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o com esta mis\u00e9ria de vacina que est\u00e1 sendo liberada a conta-gotas.\r\nEsta conjuntura \u00e9 boa s\u00f3 para este Governo, que \u00e9 um caos, que n\u00e3o quer o ver o povo na rua para reivindicar os seus direitos, como disse o Deputado Heitor Schuch - e a pauta de S.Exa. \u00e9 tamb\u00e9m a nossa pauta da reivindica\u00e7\u00e3o da agricultura.\r\nIsso tudo \u00e9 para n\u00e3o ouvir os agricultores nas ruas gritando por pol\u00edtica agr\u00edcola, por pol\u00edtica agr\u00e1ria, por moradia popular, para n\u00e3o ouvir o povo defender o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS, com o qual o Governo terminar. E ainda h\u00e1 a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, da gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nNingu\u00e9m mais aguenta esse custo de vida, que n\u00e3o d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es aos brasileiros para comprar alimentos, pagar conta de luz, conta de \u00e1gua, g\u00e1s de cozinha. Se o povo for para a rua, vai fazer press\u00e3o contra o caos desse Governo. \u00c9 para ele que n\u00e3o interessa a vacina. E a vacina tem que vir para imunizar o povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu gostaria de colocar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta dos Projetos de Lei n\u00bas 5.829, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL e do disciplinamento do regime das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica; e 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19; sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018 (Lei Assis Carvalho II). Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. E Srs. Deputados, neste momento venho pedir \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara que coloque em vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, que cria uma pol\u00edtica para a energia solar nos pr\u00f3ximos 30 anos. Todo o setor em \u00e2mbito nacional est\u00e1 mobilizado, setor que produz energia el\u00e9trica limpa e aproveita a natureza: o sol. \u00c9 uma fonte de renda para as fam\u00edlias, para as empresas, para o meio rural. Essa pol\u00edtica vem ao encontro da necessidade da economia que estamos vivendo, do momento que estamos vivendo.\r\nPor isso, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado, em 2019, apresentei um projeto de decreto legislativo contra o decreto do Presidente que retirava subs\u00eddio dos pequenos geradores de energia el\u00e9trica. \r\nEsse projeto agora \u00e9 para a energia solar, setor que est\u00e1 crescendo no Brasil, no Rio Grande do Sul. Muitas pequenas empresas est\u00e3o colocando energia solar, as escolas, os hospitais, assim como tamb\u00e9m as propriedades da agricultura familiar, do agroneg\u00f3cio e as pequenas empresas nas cidades. Por esse motivo, pedimos que o projeto seja colocado em vota\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 outro projeto que teve apoio da C\u00e2mara dos Deputados e foi aprovado, no ano passado, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020. Agora aguardamos a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que tem por objetivo fomentar a agricultura familiar. Esse setor precisa muito, porque \u00e9 encarregado de produzir o alimento que vai chegar \u00e0 mesa do povo brasileiro. \r\nO projeto foi acordado entre as Lideran\u00e7as, e agora o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados precisa coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s precisamos aprov\u00e1-lo para fomentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, repassar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, como defendemos para todos os trabalhadores brasileiros, e tamb\u00e9m resolver o problema das d\u00edvidas. Os agricultores n\u00e3o conseguiram pagar suas d\u00edvidas nem no ano passado, nem neste ano, em virtude da pandemia da COVID-19. E eu n\u00e3o vejo boa vontade do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Arthur Lira, nesse sentido.\r\nPresidente Arthur Lira, esse projeto \u00e9 para ajudar os nossos agricultores ga\u00fachos, mas principalmente os agricultores assentados do Nordeste...   \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, BRAS\u00cdLA (DF), PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020),.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em manifesto contra a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa, realizado na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero s\u00f3 anunciar que participei, nesta tarde, de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o aqui na frente dos tr\u00eas Poderes, junto com os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, principalmente da seguran\u00e7a p\u00fablica, contra a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020. Estava presente a nossa Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul, comandada pelo nosso Presidente do UGEIRM, a sua Diretoria, uma delega\u00e7\u00e3o com quase 40 pessoas, que vieram aqui participar e dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 32, \"n\u00e3o\" ao desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico. O servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 importante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e a PEC 32 vai terminar com isso.\r\nGostaria que fosse divulgado o meu discurso no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2064/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  MARCON, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RACISMO, NEGROS, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, DEMISS\u00c3O, PORTO ALEGRE (RS), CR\u00cdTICA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador e outros, do Projeto de Lei n\u00ba 2.064, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o, pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais, de linhas de cr\u00e9dito para microempresas e empresas de pequeno porte. Protesto contra a demiss\u00e3o, por motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ou racial, de funcion\u00e1rio negro da ag\u00eancia do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, em Porto Alegre, Estado do Rio Grande do Sul. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero falar hoje sobre dois assuntos.\r\nPrimeiro: eu apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 2.064, de 2021, com mais 41 nobres Deputados da minha bancada. O projeto visa fomentar os MEIs, as micro e as pequenas empresas, aqueles que est\u00e3o no SIMPLES Nacional.\r\nEsse setor foi o que mais perdeu nesta crise -- crise da pandemia, crise econ\u00f4mica e crise pol\u00edtica. Na grande Porto Alegre, os n\u00fameros s\u00e3o assustadores: mais de 90 estabelecimentos fecharam neste 1 ano e meio.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao PRONAMPE, programa que o Governo Federal lan\u00e7ou, em primeiro lugar, ningu\u00e9m tem acesso a ele; em segundo lugar, o juro \u00e9 muito alto. N\u00f3s precisamos olhar para esse setor com a riqueza que o Brasil tem. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem dinheiro. Mas, quando \u00e9 para olhar para os pequenos, o Governo vira as costas.\r\nE o projeto que apresentamos aqui prev\u00ea juro zero, com 10 anos para pagar e 3 anos de car\u00eancia. E quem paga as parcelas tem um pr\u00eamio, um subs\u00eddio nas parcelas de 20% a 30%. A\u00ed n\u00f3s podemos gerar emprego, n\u00f3s podemos restabelecer o aumento da economia neste Pa\u00eds. Por isso, eu pe\u00e7o - e v\u00e1rios Deputados j\u00e1 vieram conversar conosco - o apoio desta Casa, da Mesa e do Presidente desta Casa para coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.\r\nO segundo assunto que trago aqui \u00e9 assustador. O Brasil tem 104 ag\u00eancias executivas do INSS em todo o Brasil. Dessas 104 ag\u00eancias, s\u00f3 tr\u00eas eram administradas por negros. A ag\u00eancia que atendia Porto Alegre e Viam\u00e3o era uma dessas. Filiado a nenhum partido, na semana retrasada, depois de 4 anos e meio trabalhando nessa ag\u00eancia, fazendo um excelente trabalho, o funcion\u00e1rio foi demitido porque n\u00e3o quis assinar ficha de nenhum partido da base deste Governo. E na outra hip\u00f3tese eu n\u00e3o acredito, espero que n\u00e3o seja isto: ser\u00e1 que foi demitido porque era negro? Tem o meu rep\u00fadio essa persegui\u00e7\u00e3o a esse funcion\u00e1rio p\u00fablico.\r\n\u00c9 por isso tamb\u00e9m que n\u00f3s somos contra a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020. Ela \u00e9 para terminar com o servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 para terminar com aqueles que atendem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como esse trabalhador do INSS, l\u00e1 do nosso Estado do Rio Grande do Sul, que foi demitido. Registro, mais uma vez, o nosso rep\u00fadio.\r\nEssa PEC n\u00e3o pode ser aprovada. Funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pode cada um que se elege querer colocar os dele para n\u00e3o trabalhar para o povo em geral.\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, PRIORIDADE, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEMOCRACIA, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, GASOLINA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), MORTALIDADE, RESPONSABILIDADE, GOVERNO FEDERAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Prioridade do Presidente Jair Bolsonaro na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, em detrimento do debate da eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e das tarifas de energia el\u00e9trica. Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es da CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e pessoas que nos assistem pela TV C\u00e2mara, parece que a base do Bolsonaro s\u00f3 tem um assunto: o voto impresso. Eles falam sobre isso para criar pol\u00eamicas perante a sociedade, porque eles n\u00e3o t\u00eam projeto para a Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam projeto para o Brasil. Dizem que quem \u00e9 contra o voto impresso \u00e9 contra a democracia. Quem \u00e9 que quer fechar o Supremo? Quem \u00e9 que quer fechar a C\u00e2mara? Quem \u00e9 que n\u00e3o respeita ningu\u00e9m, nem a Constitui\u00e7\u00e3o Federal? \u00c9 a turma do Bolsonaro, \u00e9 o Governo ca\u00f3tico que este Pa\u00eds tem.\r\nPor que eles n\u00e3o discutem o alto custo de vida que o povo brasileiro est\u00e1 tendo neste momento? O pre\u00e7o do feij\u00e3o aumentou 58%. O pre\u00e7o do arroz tamb\u00e9m aumentou. O pre\u00e7o dos alimentos assusta a todos. Este Governo deveria falar do pre\u00e7o da gasolina, cujo litro, l\u00e1 no Rio Grande do Sul, est\u00e1 entre 6 e 7 reais em alguns postos. O pre\u00e7o do \u00f3leo diesel, o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica aumentaram. Quem fala de voto impresso o faz porque n\u00e3o quer falar da situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nOutro assunto, Sr. Presidente, que eu quero trazer aqui \u00e9 a quest\u00e3o da pandemia. O Senado est\u00e1 com uma CPI averiguando que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o cumpriu com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de modo que todos os brasileiros tivessem acesso \u00e0 sa\u00fade. O Presidente da Rep\u00fablica disse que se tratava de uma gripezinha, mas 558 mil brasileiros j\u00e1 morreram por essa gripezinha. Depois, ele disse que n\u00e3o era coveiro, e essa foi a categoria que mais ofertou emprego neste 1 ano e meio, para enterrar pessoas que o Governo abandonou. \r\nO Governo, que deveria ter vacinado o povo brasileiro, s\u00f3 acordou quando viu que dava para tirar propina da crise, quando viu que dava para roubar em cima da trag\u00e9dia do povo brasileiro, tirando 1 d\u00f3lar, que equivale a 5 reais, do valor de cada uma das 400 milh\u00f5es de doses que ele iria comprar da \u00cdndia, o que d\u00e1 2 bilh\u00f5es de reais. A CPI, no meu modo de ver, cumpriu a fun\u00e7\u00e3o - e est\u00e1 cumprindo ainda - para o povo brasileiro.\r\nRegistro nosso rep\u00fadio a este Governo pela chacina que foi feita ao n\u00e3o se atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, solicito que os meus dois discursos sejam divulgados pelo programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, ENFERMEIRO, ENFERMAGEM, PARTEIRA, CR\u00cdTICA, LOBBY, HOSPITAL PRIVADO.\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Marcon",
        "sumario": "Apoio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o realizada no Distrito Federal em defesa da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional dos profissionais da enfermagem e da parteira. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCON (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, hoje, aqui em Bras\u00edlia, h\u00e1 uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o das trabalhadoras e dos trabalhadores da enfermagem, na luta hist\u00f3rica dessa categoria por 30 horas semanais e pelo piso salarial.\r\n\u00c9 uma categoria muito importante na \u00e1rea da sa\u00fade, que n\u00e3o mede esfor\u00e7os. S\u00e3o trabalhadores apaixonados pelo que fazem, e nesta pandemia foram os her\u00f3is para atender o povo quando chegava aos hospitais. Muitas vezes sem condi\u00e7\u00f5es de trabalho, com problemas t\u00e9cnicos, eles faziam o que podiam contra essa gripezinha, como dizia o genocida Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEssa manifesta\u00e7\u00e3o de hoje \u00e9 para que o Senado aprove o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, de autoria do Senador Contarato, do Esp\u00edrito Santo, um grande lutador. Foi feita tamb\u00e9m uma consulta popular com 1 milh\u00e3o de brasileiros pedindo para que esse projeto seja votado e aprovado no Senado e depois venha para a C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s soubemos que h\u00e1 lobby por parte dos Estados, dos Munic\u00edpios, dos grandes hospitais privados, que n\u00e3o deixam isso andar para a frente, porque eles n\u00e3o querem reconhecer os direitos dos trabalhadores, das trabalhadoras da \u00e1rea de enfermagem, como o piso salarial e a regulamenta\u00e7\u00e3o de 30 horas semanais de trabalho.\r\nQuero ainda dizer que sou totalmente contra a venda dos Correios. Engra\u00e7ado que no Brasil tem que se vender tudo, porque d\u00e1 preju\u00edzo, n\u00e3o d\u00e1 certo. H\u00e1 ag\u00eancias dos Correios em 5.570 Munic\u00edpios do Brasil. Essa empresa, que \u00e9 social, econ\u00f4mica, faz rela\u00e7\u00e3o com o mundo, principalmente com o cidad\u00e3o brasileiro, no que se refere a encomendas, a transporte, e assim por diante. Quem compra as nossas estatais s\u00e3o as estatais da China, da Alemanha, da Europa. O Governo Bolsonaro quer entregar a nossa P\u00e1tria, o nosso Pa\u00eds para estatais internacionais.\r\nPor isso, n\u00f3s somos totalmente contra a venda dos Correios.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]