[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA DOEN\u00c7A RARA, SESS\u00c3O SOLENE, S\u00cdNDROME CORN\u00c9LIA DE LANGE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CAMPANHA EDUCATIVA, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MARCELO ARO, DEPUTADO FEDERAL, AUTA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, INAUGURA\u00c7\u00c3O, ENTIDADE BENEFICENTE, CONTAGEM (MG).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo da efem\u00e9ride. Participa\u00e7\u00e3o do orador na inaugura\u00e7\u00e3o da Casa de Maria, destinada ao acolhimento de pessoas com doen\u00e7as raras, no Munic\u00edpio de Contagem, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (PHS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. a gentileza de me conceder um pouquinho de tempo a mais. Eu estou aqui desde as 9 horas - estava inscrito para falar na sess\u00e3o solene - e quero retomar o assunto que nos trouxe aqui hoje: o transcurso do Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras.\r\nPara quem n\u00e3o sabe, o Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras \u00e9 comemorado em 29 de fevereiro, por ser um dia raro. Nos anos que n\u00e3o s\u00e3o bissextos, comemoramos a data no dia 28 de fevereiro.\r\nEssa \u00e9 a causa da minha vida. N\u00e3o \u00e9 a causa do meu mandato, mas a causa da minha vida. Os meus colegas aqui sabem que eu tenho uma filha com doen\u00e7a rara que se chama s\u00edndrome de Cornelia de Lange. Eu tenho trabalhado dia e noite n\u00e3o s\u00f3 para dar qualidade de vida para minha filha Maria, mas tamb\u00e9m para todas as pessoas que t\u00eam doen\u00e7as raras no nosso Pa\u00eds.\r\nHoje estima-se que no Brasil tenhamos 13 milh\u00f5es de doentes raros. \u00c9 um n\u00famero expressivo e que exige mais trabalho e mais rapidez nos nossos atos.\r\nPor isso este dia \u00e9 t\u00e3o importante, por isso esta sess\u00e3o solene \u00e9 t\u00e3o importante. Precisamos conscientizar as pessoas das a\u00e7\u00f5es e das pol\u00edticas p\u00fablicas que devem ser feitas no Pa\u00eds. Muitas s\u00e3o as demandas: tratamento, diagn\u00f3stico, investimento em pesquisa.\r\nEnt\u00e3o, esta foi uma oportunidade fant\u00e1stica, pois pudemos mostrar para o Ministro da Sa\u00fade e para a Primeira-Dama Michelle Bolsonaro a necessidade de evoluirmos no tema das doen\u00e7as raras.\r\nEnquanto for Deputado, virei a esta tribuna, diante de V.Exas., pedir por essas pessoas.\r\nQuero saudar todas as associa\u00e7\u00f5es que vieram a esta sess\u00e3o, em nome da minha querida amiga Regina Pr\u00f3spero, Presidente do Vidas Raras. Podem ter a certeza de que n\u00f3s n\u00e3o vamos parar de trabalhar pelas pessoas com doen\u00e7as raras.  Temos muito trabalho pela frente. S\u00e3o necess\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPor isso, amanh\u00e3, iniciamos nosso mandato, inaugurando a Casa de Maria, em Contagem, Minas Gerais, onde n\u00f3s acolheremos crian\u00e7as e fam\u00edlias que tenham pessoas com doen\u00e7as raras. L\u00e1 vai haver tratamento psicol\u00f3gico. Tamb\u00e9m queremos fazer atendimento m\u00e9dico, atendimento jur\u00eddico. Ser\u00e1 um espa\u00e7o para atender as pessoas com doen\u00e7as raras.\r\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 a inaugura\u00e7\u00e3o da Casa de Maria, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, em Contagem, Minas Gerais. Eu queria convidar todos os presentes para um momento que, sem sombra de d\u00favidas, ser\u00e1 um divisor de \u00e1guas no tema doen\u00e7as raras no  Estado de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE O AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo. Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em prol dos autistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (PHS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que me traz aqui hoje tamb\u00e9m \u00e9 a comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo, data comemorada desde 2008 no mundo inteiro, mas que, somente no ano passado, em 2018, conseguimos aprovar no Congresso, por meio de uma lei. \r\nTive a honra de ser Relator desse projeto \u00e0 \u00e9poca e colaborei com a sua aprova\u00e7\u00e3o aqui na Casa. Quando fui Vereador, tamb\u00e9m fui autor da lei que instituiu em Belo Horizonte a Semana da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo.\r\nQueria, Presidente, fazer um apelo para que esta data n\u00e3o seja s\u00f3 uma data decorativa, no papel, mas que seja de fato uma semana de conscientiza\u00e7\u00e3o. Vamos continuar lutando por pol\u00edticas p\u00fablicas para as pessoas com autismo, pela inclus\u00e3o social e pela conscientiza\u00e7\u00e3o. Hoje, de cada 63 pessoas, 1 tem autismo. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos discutir mais o tema. \r\nDeixo aqui hoje o meu registro a este dia t\u00e3o especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.\r\nALEXANDRE KALIL, PREFEITO, BELO HORIZONTE (MG), C\u00c2MARA DOS DEPUDOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Registro de voto de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Alexandre Kalil, de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Marcelo Aro votou com o partido.\r\nQueria aproveitar para saudar o Prefeito Alexandre Kalil, de Belo Horizonte, que se encontra aqui no plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 GUILHERME, DEPUTADO ESTADUAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MINAS GERAIS, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Z\u00e9 Guilherme, Presidente da Comiss\u00e3o de Esporte da Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar a presen\u00e7a do nosso Deputado Estadual Z\u00e9 Guilherme, Presidente da Comiss\u00e3o de Esporte, da Assembleia do Estado de Minas Gerais, que tem o seu mandado voltado para as pessoas com doen\u00e7as raras, pessoas com defici\u00eancias, os surdos. Eu quero aqui fazer esse registro e dizer que \u00e9 uma alegria receber o Deputado Z\u00e9 Guilherme nesta Casa. Que ele continue fazendo esse trabalho muito bonito e que tem transformado a vida de tantas pessoas no Estado de Minas Gerais.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estou participando desta sess\u00e3o de forma remota, a segunda da hist\u00f3ria, depois da de ontem.\r\nVou direto ao parecer, Sr. Presidente.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017. \r\nAltera o \u00a7 11 e acrescenta os \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre par\u00e2metros adicionais para caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Autor: Deputado Eduardo Barbosa. Relator: Deputado Marcelo Aro.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei em ep\u00edgrafe altera o \u00a7 11 e acrescenta os \u00a7\u00a7 12 a 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre par\u00e2metros adicionais para caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC).\r\nO autor afirma que o Supremo Tribunal Federal (STF) reconheceu a constitucionalidade do crit\u00e9rio exclusivo de renda familiar per capita previsto no art. 20, \u00a7 3\u00ba, da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para fins de elegibilidade ao BPC, mas inst\u00e2ncias jurisdicionais inferiores adotam outros fatores para concess\u00e3o do benef\u00edcio, cujos pedidos administrativos s\u00e3o negados em raz\u00e3o de as fam\u00edlias dos requerentes auferirem rendimentos acima do limite.\"\r\nA SRA. GLEISI HOFFMANN (PT - PR) - Sr. Presidente, desculpe-me interromper, mas eu queria que, em vez de lermos o relat\u00f3rio, l\u00eassemos todo o projeto de lei, artigo por artigo. Acho que fica melhor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S.Exa. vai ler tudo. \r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - V.Exa. quer que leia o projeto, o substitutivo?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Tamb\u00e9m.\r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O.k. Ent\u00e3o, vou continuar o relat\u00f3rio e, logo depois, eu leio o projeto em si, o substitutivo.\r\nO SR. ALESSANDRO MOLON (PSB - RJ) - Sr. Presidente, permita-me s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o.\r\nTanto nas Comiss\u00f5es quanto aqui, muitas vezes, n\u00f3s acordamos que se v\u00e1 direto ao parecer, ao voto do Relator. Foi isso que a Deputada quis dizer. N\u00e3o h\u00e1 necessidade da leitura do relat\u00f3rio. Pode ir ao voto do Relator. \u00c9 s\u00f3 uma sugest\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS SAMPAIO (PSDB - SP) - O PSDB concorda, Excel\u00eancia, com a proposta da Deputada Gleisi e do Deputado Molon.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Leia o voto, por favor.\r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O.k. Ent\u00e3o, eu j\u00e1 vou direto ao voto e depois eu fa\u00e7o a leitura do projeto na \u00edntegra, do substitutivo, para n\u00e3o tomar o tempo dos nobres colegas. Eu j\u00e1 pedi \u00e0 Mesa que o distribu\u00edsse aos L\u00edderes.\r\n\"Pelas raz\u00f5es expostas, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, na forma do substitutivo em anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, sou pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de toda a mat\u00e9ria.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto o voto no sentido da constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 9.326, de 2017, e do substitutivo da CCSF.\"\r\nEnt\u00e3o, passo agora \u00e0 leitura do substitutivo.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017.\r\nAltera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), e estabelece medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o social a serem adotadas durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019, a que se refere a Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020.\r\nO Congresso Nacional Decreta:\r\nArt. 1\u00ba A Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n'Art. 20............................................................................................................................................................\r\n.......................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba Considera-se incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia ou idosa a fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja:\r\nI - igual ou inferior a 1/4 (um quarto) do sal\u00e1rio m\u00ednimo, at\u00e9 31 de dezembro de 2020;\r\nII - igual ou inferior a 1/2 (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.\r\n......................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 14 O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada ou benef\u00edcio previdenci\u00e1rio no valor de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo concedidos a idoso acima de 65 anos de idade ou a pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o ser\u00e1 computado, para fins de concess\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada a outro idoso ou pessoa com defici\u00eancia da mesma fam\u00edlia, no c\u00e1lculo da renda a que se refere o \u00a7 3\u00ba deste artigo.\r\n\u00a7 15 O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada ser\u00e1 devido a mais de um membro da mesma fam\u00edlia enquanto atendidos os requisitos exigidos nesta Lei.\r\nArt. 20-A Em raz\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica previsto pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (COVID-19), o crit\u00e9rio de aferi\u00e7\u00e3o da renda mensal per capita familiar previsto no inciso I do \u00a7 3\u00ba do art. 20 poder\u00e1 ser ampliado para at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, na forma de escalas graduais, definidas em regulamento, de acordo com os seguintes fatores, combinados entre si ou isoladamente:\r\n\u00a7 2\u00ba Para a concess\u00e3o do benef\u00edcio de que trata o art. 20, o crit\u00e9rio de aferi\u00e7\u00e3o da renda mensal per capita familiar previsto no inciso I do \u00a7 3\u00ba do art. 20 poder\u00e1 ser ampliado para at\u00e9 1/2 (meio) sal\u00e1rio m\u00ednimo, na forma de escalas graduais, definidas em regulamento, de acordo com os seguintes fatores combinados entre si ou isoladamente:\r\nI - o grau de defici\u00eancia;\r\nII - a depend\u00eancia de terceiros para o desempenho de atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria;\r\nIII - as circunst\u00e2ncias pessoais e ambientais e os fatores socioecon\u00f4micos familiares que podem reduzir a funcionalidade e a plena participa\u00e7\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia candidata ou idoso;\r\nIV - o comprometimento do or\u00e7amento do n\u00facleo familiar de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 20, exclusivamente com gastos com tratamentos de sa\u00fade, m\u00e9dicos, fraldas, alimentos especiais e medicamentos do idoso ou pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o disponibilizados gratuitamente pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ou com servi\u00e7os n\u00e3o prestados pelo Servi\u00e7o \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), desde que comprovadamente necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida.\r\n\u00a7 3\u00ba O grau da defici\u00eancia e o n\u00edvel de perda de autonomia, representado pela depend\u00eancia de terceiros para o desempenho de atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, de que tratam, respectivamente, os incisos I e II do \u00a7 2\u00ba deste artigo, ser\u00e3o aferidos, para a pessoa com defici\u00eancia, por meio de \u00edndices e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o funcional a serem desenvolvidos e adaptados para a realidade brasileira, observados os termos dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015.\r\n\u00a7 4\u00ba As circunst\u00e2ncias pessoais e ambientais e os fatores socioecon\u00f4micos de que trata o inciso III do \u00a7 2\u00ba deste artigo levar\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o, observado o disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, entre outros aspectos:\r\nI - o grau de instru\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel educacional e cultural do candidato ao benef\u00edcio;\r\nII - a acessibilidade e adequa\u00e7\u00e3o do local de resid\u00eancia \u00e0 limita\u00e7\u00e3o funcional, as condi\u00e7\u00f5es de moradia e habitabilidade, o saneamento b\u00e1sico e o entorno familiar e domiciliar;\r\nIII - a exist\u00eancia e disponibilidade de transporte p\u00fablico, de servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e de assist\u00eancia social no local de resid\u00eancia do candidato ao benef\u00edcio;\r\nIV - a depend\u00eancia do candidato ao benef\u00edcio em rela\u00e7\u00e3o ao uso de tecnologias assistivas; e\r\nV - o n\u00famero de pessoas que convivem com o candidato ao benef\u00edcio e a coabita\u00e7\u00e3o com outro idoso ou pessoa com defici\u00eancia dependente de terceiros para o desempenho de atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria.\r\n\u00a7 5\u00ba O valor referente ao comprometimento do or\u00e7amento do n\u00facleo familiar com gastos com tratamentos de sa\u00fade, m\u00e9dicos, fraldas, alimentos especiais e medicamentos do idoso ou pessoa com defici\u00eancia de que trata o inciso IV do \u00a7 2\u00ba deste artigo ser\u00e1 definido pelo Instituto Nacional do Seguro Social, a partir de valores m\u00e9dios dos gastos realizados pelas fam\u00edlias exclusivamente com essas finalidades, conforme crit\u00e9rios definidos em regulamento, facultada ao interessado a possibilidade de comprova\u00e7\u00e3o, nos termos do referido regulamento, de que os gastos efetivos ultrapassam os valores m\u00e9dios.\r\nArt. 2\u00ba Durante o per\u00edodo de tr\u00eas meses, a contar da publica\u00e7\u00e3o desta lei, poder\u00e1 ser concedido aux\u00edlio emergencial no valor de R$500,00 (quinhentos reais) mensais ao trabalhador que cumpra cumulativamente os seguintes requisitos:\r\nI - seja maior de dezoito anos de idade;\r\nII - n\u00e3o tenha emprego formal;\r\nIII - n\u00e3o seja titular de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio ou assistencial, benefici\u00e1rio do seguro-desemprego ou de programa de transfer\u00eancia de renda federal, ressalvado, nos termos do \u00a7 1\u00ba, o Bolsa Fam\u00edlia;\r\nIV - cuja renda familiar mensal per capita seja de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo ou a renda familiar mensal total seja de at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos;\r\nV - que, no ano de 2018, n\u00e3o tenha recebido rendimentos tribut\u00e1veis acima de R$28.559,70 (vinte e oito mil, quinhentos e cinquenta e nove reais e setenta centavos); e\r\nVI - que exer\u00e7a atividade na condi\u00e7\u00e3o de:\r\na) microempreendedor individual (MEI);\r\nb) contribuinte individual do Regime Geral de Previd\u00eancia Social que contribua na forma do caput ou do inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 21 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991; ou\r\nc) trabalhador informal, de qualquer natureza, inscrito no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal (Cad\u00danico) ou que cumpra o requisito do inciso IV, at\u00e9 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\n\u00a7 1\u00ba Fica limitado a dois membros da mesma fam\u00edlia o recebimento cumulativo do aux\u00edlio emergencial de que trata este artigo e do Bolsa Fam\u00edlia, admitida a substitui\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do Bolsa Fam\u00edlia pelo aux\u00edlio emergencial, se este for mais vantajoso.\r\n\u00a7 2\u00ba A mulher provedora de fam\u00edlia uniparental receber\u00e1 duas cotas do aux\u00edlio.\r\n\u00a7 3\u00ba As condi\u00e7\u00f5es de renda familiar mensal per capita e total de que trata o caput ser\u00e3o verificadas por meio do Cad\u00danico, para os trabalhadores inscritos, e por meio de autodeclara\u00e7\u00e3o, para os n\u00e3o inscritos, por meio de plataforma digital.\r\n\u00a7 4\u00ba S\u00e3o considerados empregados formais, para efeitos deste artigo, os empregados com contrato de trabalho formalizado nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e todos os agentes p\u00fablicos, independentemente da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, inclusive os ocupantes de cargo ou fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1rios, de cargo em comiss\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o ou titulares de mandato eletivo.\r\n\u00a7 5\u00ba A renda familiar \u00e9 soma dos rendimentos brutos auferidos por todos os membros da unidade nuclear composta por um ou mais indiv\u00edduos, eventualmente ampliada por outros indiv\u00edduos que contribuam para o rendimento ou tenham suas despesas atendidas por aquela unidade familiar, todos moradores em um mesmo domic\u00edlio.\r\n\u00a7 6\u00ba N\u00e3o ser\u00e3o inclu\u00eddos no c\u00e1lculo da renda familiar mensal, para efeitos deste artigo, os rendimentos percebidos de programas de transfer\u00eancia de renda federal previstos na Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, e em seu regulamento.\r\n\u00a7 7\u00ba A renda familiar per capita \u00e9 a raz\u00e3o entre a renda familiar mensal e o total de indiv\u00edduos na fam\u00edlia.\r\n\u00a7 8\u00ba O aux\u00edlio emergencial ser\u00e1 operacionalizado e pago por institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais, que ficam autorizadas a realizar o seu pagamento por meio de conta do tipo poupan\u00e7a social digital, de abertura autom\u00e1tica em nome dos benefici\u00e1rios, a qual possuir\u00e1 as seguintes caracter\u00edsticas:\r\nI - dispensa da apresenta\u00e7\u00e3o de documentos;\r\nII - isen\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de tarifas de manuten\u00e7\u00e3o, observada a regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica estabelecida pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional;\r\nIII - ao menos uma transfer\u00eancia eletr\u00f4nica de valores ao m\u00eas, sem custos, para conta banc\u00e1ria mantida em qualquer institui\u00e7\u00e3o financeira habilitada a operar pelo Banco Central do Brasil;\r\nIV - apta a receber recursos exclusivamente provenientes de programas sociais governamentais, do PIS/PASEP e do FGTS; e\r\nV - n\u00e3o pass\u00edvel de emiss\u00e3o de cart\u00e3o f\u00edsico, cheques ou ordens de pagamento para sua movimenta\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 9\u00ba O aux\u00edlio emergencial ser\u00e1 cessado quando constatado o descumprimento dos requisitos de concess\u00e3o previstos nos incisos I a V do caput.\r\n\u00a7 10 Os \u00f3rg\u00e3os federais disponibilizar\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos requisitos para concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, constantes das bases de dados de que sejam detentores.\r\n\u00a7 11 O Poder Executivo dever\u00e1 compatibilizar a quantidade de benefici\u00e1rios com as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas ao pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\n\u00a7 12 O Poder Executivo regulamentar\u00e1 o aux\u00edlio emergencial de que trata este artigo.\r\nArt. 3\u00ba Fica o INSS autorizado a antecipar o valor mencionado no art. 2\u00ba desta lei para os requerentes do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para a pessoa de que trata o \u00a7 2\u00ba do art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, durante o per\u00edodo de tr\u00eas meses a contar da publica\u00e7\u00e3o desta lei ou at\u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o pelo INSS do instrumento de avalia\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, o que ocorrer primeiro.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Reconhecido o direito da pessoa com defici\u00eancia ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, seu valor ser\u00e1 devido a partir da data do requerimento, deduzindo-se os pagamentos efetuados na forma do caput.\r\nArt. 4\u00ba Fica o INSS autorizado a antecipar um sal\u00e1rio m\u00ednimo mensal para os requerentes do benef\u00edcio do aux\u00edlio-doen\u00e7a de que trata o art. 59 da Lei n\u00ba 8. 213, de 24 de julho de 1991, durante o per\u00edodo de tr\u00eas meses a contar da publica\u00e7\u00e3o desta lei ou at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia pela Per\u00edcia M\u00e9dica Federal ou o que ocorrer primeiro.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A antecipa\u00e7\u00e3o de que trata o caput estar\u00e1 condicionada:\r\nI - ao cumprimento da car\u00eancia exigida para a concess\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a;\r\nII - \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico, cujos requisitos e forma de an\u00e1lise ser\u00e3o estabelecidos em ato conjunto da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho do Minist\u00e9rio da Economia e do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).\r\nArt. 5\u00ba A empresa poder\u00e1 deduzir do repasse das contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia Social, observando o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o ao RGPS, o valor devido, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 60 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991, ao segurado empregado, cuja incapacidade tempor\u00e1ria para o trabalho seja comprovadamente decorrente de sua contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus (COVID-19).\r\nArt. 6\u00ba O per\u00edodo de tr\u00eas meses de que trata o caput dos arts. 2\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba poder\u00e1 ser prorrogado por ato do Poder Executivo durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional da COVID-19, definida pela Lei n\u00ba 13. 979, de 6 de fevereiro de 2020.\r\nArt. 7\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nPresidente, nobres colegas, esse \u00e9 o substitutivo apresentado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Marcelo, V.Exa. estar\u00e1 votando pelas Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia, Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nV.Exa. recebeu a\u00ed um ajuste no voto da admissibilidade da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, o que acho que prejudica o art. 2\u00ba, \u00a7 11, para que possa fazer a adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria que est\u00e1 condicionada ao decreto de calamidade p\u00fablica, \u00e0 crise da pandemia, possa dar adequa\u00e7\u00e3o financeira, e, assim, o Presidente tenha todas as condi\u00e7\u00f5es de sancionar esse projeto.\r\nO SR. ALESSANDRO MOLON (PSB - RJ) - Presidente, portanto seria suprimido o \u00a7 11, quer dizer, o condicionamento \u00e0 exist\u00eancia do recurso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deixe-o fazer a leitura que V.Exa. vai ver.\r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Presidente, estou abrindo aqui.\r\n\"Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, ainda que o projeto n\u00e3o se encontre instru\u00eddo com a estimativa de impacto financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio e que n\u00e3o haja indica\u00e7\u00e3o de fonte de custeio,\r\ntendo em vista de que se trata de despesa para combate aos efeitos de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionado ao coronav\u00edrus, que dependem da abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio e que n\u00e3o constituem despesas de car\u00e1ter cont\u00ednuo, mas emergencial, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado.\r\nAgora profira o voto pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Reda\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - S\u00f3 1 minutinho, Presidente.\r\n\"Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto voto no sentido da constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 9.326, de 2017, e do substitutivo da CCSF.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SALTERA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 9236/2017, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Est\u00e1 bem.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 para esclarecer a todos sobre as pondera\u00e7\u00f5es que foram feitas, quero dizer que eu escutei atentamente todos os Deputados, todos os L\u00edderes. Quero agradecer e falar que esse texto que n\u00f3s apresentamos \u00e9 fruto de um trabalho conjunto de todos os Deputados, de todas as Lideran\u00e7as, sobretudo de V.Exa., Presidente Rodrigo Maia.\r\nForam falados alguns pontos aqui que eu j\u00e1 retifiquei. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do idoso, a Deputada Leandre, a Deputada Jandira Feghali, a Deputada Soraya e a Deputada Fl\u00e1via Arruda tamb\u00e9m fizeram essa observa\u00e7\u00e3o. S.Exas. t\u00eam raz\u00e3o. Na verdade, eu j\u00e1 tinha feito essa altera\u00e7\u00e3o na parte da manh\u00e3, mas, como s\u00e3o v\u00e1rios os documentos, o documento que foi enviado para as assessorias foi um documento anterior. Contudo, j\u00e1 foi feito esse ajuste, j\u00e1 foi feita essa corre\u00e7\u00e3o. Agora vou mandar o texto final para todo mundo, logo depois dessas retifica\u00e7\u00f5es.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do BPC, eu queria fazer um esclarecimento para todo o Plen\u00e1rio. Acho que o que n\u00f3s estamos fazendo, o grosso que n\u00f3s estamos mudando na quest\u00e3o do BPC, \u00e9 que n\u00f3s estamos colocando que, para este ano, t\u00eam direito ao BPC aquelas pessoas que t\u00eam uma renda per capita de at\u00e9 um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEm alguns casos espec\u00edficos, contudo, dependendo da gravidade da doen\u00e7a, da enfermidade, ou da necessidade do idoso, pode chegar at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita ainda para este ano de 2020. Para o ano de 2021, est\u00e1 v\u00e1lida a decis\u00e3o do Congresso Nacional, que n\u00f3s fizemos, para que aumente para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ent\u00e3o, para a partir de 2021, o meu relat\u00f3rio est\u00e1 com essa reda\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m sobre a quest\u00e3o das mulheres, acho que houve um grande ganho. N\u00f3s colocamos duas cotas para a mulher, para a m\u00e3e que \u00e9 arrimo de fam\u00edlia, para aquela mulher que \u00e9 chefe da casa. Ent\u00e3o, ela tem direito a duas cotas.\r\nPor \u00faltimo tamb\u00e9m, Presidente Rodrigo Maia, nobre colegas, como eu disse aqui inicialmente, esse texto \u00e9 fruto de muito di\u00e1logo, de muito trabalho. Ontem, n\u00f3s ficamos at\u00e9 4 horas da manh\u00e3 conversando com os L\u00edderes, conversando com os Deputados.\r\nAo final, se o Presidente me permitir, porque n\u00e3o \u00e9 momento, depois de o projeto aprovado, de o relat\u00f3rio aprovado, eu quero dar algumas palavras de agradecimento.\r\nQuero dizer que todo esse trabalho \u00e9 fruto de muito di\u00e1logo. \u00c9 fruto, inclusive, de di\u00e1logo agora tamb\u00e9m com a Lideran\u00e7a do Governo.\r\nO Deputado Major Vitor Hugo, nas \u00faltimas horas, come\u00e7ou a me ligar, e passamos a trocar algumas ideias. Eu tamb\u00e9m vi, da parte do Governo, nessas \u00faltimas horas, a vontade de realmente fazer um projeto que v\u00e1 ao encontro do anseio popular e das necessidades do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, ap\u00f3s conversa com o L\u00edder do Governo e tamb\u00e9m com o Pal\u00e1cio do Planalto, quero mudar o valor de 500 reais por pessoa. Ap\u00f3s entendimento com o L\u00edder do Governo, vamos aumentar o valor para 600 reais por pessoa, podendo chegar a 1,2 mil reais por fam\u00edlia. \r\nEsse entendimento com a Lideran\u00e7a do Governo \u00e9 fruto de uma constru\u00e7\u00e3o do Parlamento junto com o Poder Executivo. Eu tenho certeza, Sr. Presidente -- eu n\u00e3o posso deixar de dizer isto, porque seria injusto --, de que foi um projeto que V.Exa. liderou, capitaneou, trouxe para o debate dentro do Parlamento. Gra\u00e7as ao trabalho de V.Exa. com todos os L\u00edderes e todos os Deputados, n\u00f3s conseguimos chegar aonde chegamos. O valor, agora e j\u00e1, de acordo com o Governo Federal -- temos tudo para votar em consenso, em acordo de todos no plen\u00e1rio --, por fam\u00edlia, vai ser de 1,2 mil reais, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o essas as retifica\u00e7\u00f5es que eu estou fazendo no meu relat\u00f3rio e que j\u00e1 estou encaminhando para todas as assessorias neste exato momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 9236/2017, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS,  APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e L\u00edderes partid\u00e1rios. Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 22, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de falar sobre as emendas que foram feitas pelos colegas Deputados - tamb\u00e9m escutei todos os Deputados -, antes de dar o parecer referente \u00e0s emendas, acho que \u00e9 importante fazer alguns esclarecimentos, porque sei que, depois do parecer \u00e0s emendas, vamos para a vota\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o agora minha considera\u00e7\u00e3o ou a fa\u00e7o depois?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode faz\u00ea-la agora, Deputado.\r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Durante toda a tarde, escutei os nobres colegas. Queria agradecer a todos. Considerando tudo o que tenho ouvido a respeito desse consenso que est\u00e1 sendo criado no Parlamento para que aprovemos agora o relat\u00f3rio, eu quero agradecer desde j\u00e1.\r\nQuero agradecer primeiramente ao Presidente Rodrigo Maia, que foi quem me confiou esta relatoria.\r\nObrigado, Presidente Rodrigo Maia. V.Exa. conduziu com maestria, mais uma vez, esta discuss\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o Parlamento, hoje, torna-se ainda maior no cen\u00e1rio pol\u00edtico nacional. Foi o Parlamento que trouxe para si esta discuss\u00e3o, atrav\u00e9s da sua Presid\u00eancia, atrav\u00e9s de toda a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos que V.Exa. fez.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer ao L\u00edder do Progressistas, o Deputado Arthur Lira, grande amigo e L\u00edder que tamb\u00e9m nos confiou esta relatoria - eu n\u00e3o poderia deixar de dizer isso -, e ao amigo Deputado Eduardo Barbosa, de Minas Gerais. Se n\u00e3o fosse tamb\u00e9m o Deputado Eduardo, nada disto estaria acontecendo. Ontem fiquei at\u00e9 tarde conversando com o Deputado Eduardo Barbosa. Hoje cedo ele foi o primeiro a me ligar, o tempo inteiro ficou sugerindo modifica\u00e7\u00f5es no texto, ajudando na articula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o meu muito obrigado ao colega Deputado Eduardo Barbosa!\r\nAgrade\u00e7o ao correligion\u00e1rio Deputado Aguinaldo Ribeiro, L\u00edder da Maioria, que me deu todo o apoio durante esse trabalho, e a algumas pessoas, Presidente, que seria injusti\u00e7a da minha parte n\u00e3o citar aqui. A Deputada Jandira Feghali foi uma ferrenha defensora deste projeto. Ela me ligava e dizia: \"Marcelo, vamos mudar isso, vamos fazer aquilo\". Fez isso sempre com esp\u00edrito de estadista, pensando nas pessoas. Deputada Jandira, aqui fica o meu reconhecimento.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, do PCdoB, e ao nosso querido amigo Deputado Orlando Silva.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao Deputado Marcelo Ramos, do PL, \u00e0 Deputada Leandre, \u00e0 Deputada Soraya, que me ligou e pediu algumas modifica\u00e7\u00f5es, ao Deputado Felipe Rigoni, enfim, eu poderia aqui passar o dia agradecendo a todos os Deputados que constru\u00edram esse texto conosco. Meu muito obrigado a todos e meu pedido de desculpas se esqueci algu\u00e9m. Agrade\u00e7o do fundo do cora\u00e7\u00e3o a todos que colaboraram com o texto.\r\nPresidente, agora j\u00e1 entrando na quest\u00e3o das emendas, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que este Parlamento d\u00e1 hoje uma resposta ao povo brasileiro. Quando essa discuss\u00e3o come\u00e7ou, o Ministro Paulo Guedes sugeriu 200 reais para os trabalhadores informais. N\u00f3s fomos negociando, e ele prop\u00f4s 300 reais, mas n\u00f3s dissemos que n\u00e3o arredar\u00edamos o p\u00e9 de 500 reais. O Governo considerou essa proposta e concluiu por 600 reais. Portanto, agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao L\u00edder Major Vitor Hugo e ao Governo, que finalmente se sensibilizou para essa causa, para a import\u00e2ncia de atender as pessoas mais vulner\u00e1veis, o engraxate, a pessoa que trabalha no sinal. Obrigado ao Governo por entender isso.\r\nPresidente, relatar este projeto \u00e9 motivo de honra e de alegria. Saio hoje daqui com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido. Nesses 5 anos em que estou no Parlamento, obviamente houve muitas grandes ocasi\u00f5es, mas hoje, devido a este projeto que estou relatando, est\u00e1 ainda mais claro para mim o motivo de eu estar aqui: estou realmente emocionado por podermos ajudar tantas pessoas espalhadas pelo Brasil.\r\nPasso ao parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio, Presidente.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o, foram apresentadas 19 emendas.\r\nAs Emendas n\u00bas 5, 7, 10, 15 e 19 tratam da autoriza\u00e7\u00e3o do INSS para antecipar o valor do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada durante o per\u00edodo de 3 meses. O acordo celebrado entre os L\u00edderes partid\u00e1rios j\u00e1 contempla a ess\u00eancia do que foi poss\u00edvel avan\u00e7ar nessa mat\u00e9ria.\r\nRessalto ainda que as Emendas n\u00bas 5, 7, 10, 15 e 19 est\u00e3o prejudicadas, pois j\u00e1 foram contempladas no substitutivo. \r\nAs Emendas n\u00bas 8, 9, 14 e 18 prop\u00f5em que, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, o disposto no art. 20-A da Lei n\u00ba 8.742 deva ser utilizado para o planejamento das pol\u00edticas p\u00fablicas. As demais trazem temas variados.\r\nSr. Presidente e demais colegas, estamos concentrando os reflexos no art. 20-A ao per\u00edodo de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica que estamos enfrentando, de modo que solicito a compreens\u00e3o dos nobres pares para mantermos o texto do substitutivo com pequenas corre\u00e7\u00f5es feitas na forma da subemenda substitutiva que apresento.\r\nNela procedo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do termo 'poder\u00e1' no caput do art. 2\u00ba do substantivo pelo termo 'ser\u00e1', que certamente melhor denota a vontade deste Parlamento de determinar esse pagamento, n\u00e3o estando na esfera de discricionariedade do Poder Executivo conceder ou n\u00e3o.\r\nAproveito ainda para fazer pequeno ajuste de inconsist\u00eancia material para, no lugar do \u00a72\u00ba no art. 20-A da Lei n\u00ba 8.742, de 1997, constar '\u00a71\u00ba Em decorr\u00eancia, modifiquem-se as remiss\u00f5es feitas nos \u00a7\u00a7 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba a este dispositivo\".\r\nAinda incorporo o pleito relativo \u00e0 fam\u00edlia monoparental, chefiada por mulher, manifestado por v\u00e1rios Parlamentares aqui, para prever que a mulher provedora de fam\u00edlia monoparental receber\u00e1 duas cotas do aux\u00edlio.\r\nPor fim, suprimo o \u00a711 do art. 2\u00ba do presente substitutivo.\r\nPor essas raz\u00f5es, sou pela admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio, e, no m\u00e9rito, rejeitamos as emendas e propomos a seguinte subemenda substitutiva\" -- a subemenda j\u00e1 foi entregue a todos os L\u00edderes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. tem toda raz\u00e3o. Serei o mais breve poss\u00edvel, at\u00e9 porque sei do cansa\u00e7o do Plen\u00e1rio.\r\nEu j\u00e1 enviei o meu voto, o meu relat\u00f3rio para a SGM, e ele j\u00e1 est\u00e1 em todas as Lideran\u00e7as para o acesso de todos os Deputados.\r\nEnt\u00e3o, se me permitirem, vou direto ao voto. Antes, fa\u00e7o s\u00f3 uma observa\u00e7\u00e3o. Esse projeto de lei tem tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. A suspens\u00e3o do pagamento PROFUT enquanto durar a pandemia, enquanto houver a calamidade p\u00fablica. N\u00f3s autorizamos contratos. Os clubes podem contratar jogadores por 30 dias e n\u00e3o por 90 dias, como fala a lei, para que possam terminar o campeonato durante a pandemia. Tamb\u00e9m autorizamos a confedera\u00e7\u00e3o e as federa\u00e7\u00f5es a alterarem os seus calend\u00e1rios e os seus regulamentos para finalizarem os campeonatos estaduais e o campeonato nacional. Isso \u00e9 o principal do projeto. O projeto trata da quest\u00e3o da pandemia, do PROFUT na pandemia, e foi isso o que eu fiz no meu substitutivo.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, feita essa considera\u00e7\u00e3o, passo direto ao voto.\r\n\"Diante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.013/2020, n\u00ba 2.125/2020 e n\u00ba 2.262/2020, na forma do substitutivo apresentado, e, pela Comiss\u00e3o do Esporte, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.013/2020, n\u00ba 2.125/2020 e n\u00ba 2.262/2020, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico. Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.013/2020, n\u00ba 2.125/2020 e n\u00ba 2.262/2020, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 1.013/2020, n\u00ba 2.125/2020 e n\u00ba 2.262/2020, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico\".\r\nEsse \u00e9 o meu voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nobres colegas Parlamentares, eu n\u00e3o falei sobre nenhum destaque, mas fiz quest\u00e3o de falar deste.\r\nEu escutei atentamente a fala do nobre colega Deputado Pedro Paulo, mas sabemos que \u00e0s vezes, quando as coisas n\u00e3o s\u00e3o bem esclarecidas no plen\u00e1rio, corremos o risco de votar sem conhecimento daquilo que de fato est\u00e1 sendo discutido. Eu admiro muito o Deputado Pedro Paulo, pessoalmente, ele sabe disso, mas ele est\u00e1 faltando com a verdade no que ele exp\u00f4s. N\u00e3o \u00e9 verdade o que o Deputado Pedro Paulo falou.\r\nVamos ao ponto. O artigo do meu substitutivo citado pelo Deputado Pedro Paulo trata do art. 46-A da Lei Pel\u00e9.\r\nEsse artigo diz que as entidades - clubes, ligas do interior, federa\u00e7\u00f5es - que ferirem o disposto no artigo ter\u00e3o todos os atos de seus presidentes anulados - ser\u00e3o considerados nulos os atos dos presidentes. E o que determina o artigo? Que o presidente do clube ou da entidade tem que aprovar o balan\u00e7o at\u00e9 o \u00faltimo dia de abril e, depois de 3 meses, publicar no site da entidade maior.\r\nMas o que acontece \u00e9 que a Lei Pel\u00e9 j\u00e1 d\u00e1 uma puni\u00e7\u00e3o imediata. Se a entidade n\u00e3o aprovar o balan\u00e7o at\u00e9 o \u00faltimo dia de abril, os atos da gest\u00e3o s\u00e3o anulados. Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio! Onde est\u00e1 a ampla defesa? Onde est\u00e1 o direito ao contradit\u00f3rio?\r\nDeputado Pedro Paulo, V.Exa. sabe quantas vezes n\u00f3s somos acusados de informa\u00e7\u00f5es falsas! V.Exa. j\u00e1 foi acusado de informa\u00e7\u00f5es falsas. Imagine se fosse tolhido de V.Exa. o direito \u00e0 ampla defesa, o direito ao contradit\u00f3rio.\r\nO que n\u00f3s estamos falando \u00e9 que os atos podem, sim, ser anulados, desde que haja um processo, ou administrativo ou judicial. Pode ser que um simples ato administrativo j\u00e1 anule os atos do presidente. Agora, isso n\u00e3o tem nada a ver com irresponsabilidade fiscal, isso n\u00e3o tem nada a ver com ele responder com o seu pr\u00f3prio patrim\u00f4nio, isso n\u00e3o \u00e9 uma carta branca para que o dirigente possa roubar. Dizer o contr\u00e1rio disso \u00e9 mentira! N\u00e3o \u00e9 verdade!\r\nO meu substitutivo trata da modifica\u00e7\u00e3o do art. 46-A da Lei Pel\u00e9, que fala da publica\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o - publica\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o! Vamos anular os atos do presidente se ele n\u00e3o publicar o balan\u00e7o? Vamos, desde que haja um processo, seja administrativo, seja judicial. N\u00e3o podemos tirar a ampla defesa e o contradit\u00f3rio. Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio!\r\nEsta Casa, que tem a obriga\u00e7\u00e3o de defender a democracia, n\u00e3o pode ser conivente com uma lei dessa, que j\u00e1 d\u00e1 uma puni\u00e7\u00e3o sem nem sequer ouvir o motivo. Por exemplo, agora, com a pandemia, v\u00e1rios clubes n\u00e3o publicaram o balan\u00e7o. \u00d3bvio! A pandemia n\u00e3o permitiu que fossem realizadas as reuni\u00f5es dos conselhos. Esse \u00e9 um baita exemplo por que n\u00e3o podem ser anulados os atos do presidente sem o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDI\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, MARCELO ARO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003. Agradecimento ao Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol - CBF, ao L\u00edder e ao Vice-L\u00edder do Governo na Casa, respectivamente, Deputados Vitor Hugo e Eros Biondini, ao Presidente Jair Bolsonaro e outros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei r\u00e1pido, Quero agradecer a V.Exa., em primeiro lugar, por ter me designado Relator desta mat\u00e9ria. Obrigado, mais uma vez, pela confian\u00e7a.\r\nQuero agradecer ao Rog\u00e9rio, Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol, que fez um trabalho magn\u00edfico na constru\u00e7\u00e3o desse texto, junto com o Walter Feldman, Secret\u00e1rio-Geral. Ent\u00e3o, obrigado \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol! Agrade\u00e7o aos 27 Presidentes de Federa\u00e7\u00f5es e aos Presidentes de clubes, todos participativos, que ficaram me ligando, e ao Deputado Major Vitor Hugo, porque sem ele isso n\u00e3o seria poss\u00edvel.\r\nObrigado, Deputado Major. Meu reconhecimento a V.Exa. por tudo o que fez! Parab\u00e9ns!\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Bolsonaro; ao Vice-L\u00edder do Governo Eros Biondini, que nos ajudou muito; ao Bruno Travassos, do Minist\u00e9rio da Economia; ao Christiano Puppi, do Minist\u00e9rio da Cidadania; aos autores, Deputados H\u00e9lio Leite e Arthur Oliveira Maia. Enfim, agrade\u00e7o a todos os Deputados que ajudaram.\r\nEu gostaria de dizer que existe o texto poss\u00edvel e o texto ideal. N\u00e3o foi o ideal, mas foi o poss\u00edvel. O ideal n\u00f3s vamos buscar nos pr\u00f3ximos projetos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, MARCELO ARO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero agradecer-lhe pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. V.Exa. conduziu a vota\u00e7\u00e3o com maestria, deu voz a todos aqueles que queriam falar, aos favor\u00e1veis e aos contr\u00e1rios. Tamb\u00e9m quero agradecer aos nobres colegas, porque aqui fizemos um debate de alto n\u00edvel sobre o futuro do futebol brasileiro. \r\nV.Exas. sabem que esse projeto \u00e9 um alento para a ind\u00fastria do futebol, que passa pelo momento mais dif\u00edcil de sua hist\u00f3ria. A arrecada\u00e7\u00e3o caiu, mas caiu muito! Os times de futebol que viviam dos jogos, das rendas dos jogos, n\u00e3o est\u00e3o mais tendo essa arrecada\u00e7\u00e3o, obviamente porque a torcida est\u00e1 proibida de entrar nos est\u00e1dios por causa do coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s, o povo que gosta de futebol - e eu me incluo aqui, por isso falo \"n\u00f3s\" -, passamos por um momento muito escuro nesses \u00faltimos meses, porque n\u00e3o pudemos ir aos est\u00e1dios. Mas, gra\u00e7as a Deus, o futebol continuou, e, mesmo de longe, mesmo sem estar ali no est\u00e1dio, continuamos torcendo de casa pelo sucesso dos nossos times.\r\nSei que cada um neste Parlamento tem um time de prefer\u00eancia, assim como eu.\r\nSaibam que hoje n\u00f3s demos um alento a esses clubes. Suas arrecada\u00e7\u00f5es foram l\u00e1 para o ch\u00e3o, e agora n\u00f3s suspendemos, com este projeto, a cobran\u00e7a do PROFUT durante o per\u00edodo da pandemia. Esta \u00e9 uma iniciativa mais que justa para uma ind\u00fastria que movimenta tantos recursos e gera tantos empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero, de maneira especial, se V.Exa. me permite, Sr. Presidente, agradecer aos L\u00edderes partid\u00e1rios que, desde o come\u00e7o, quando eu relatei este projeto, me apoiaram. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Presidente Rodrigo Maia, que confiou a mim a relatoria deste projeto, que, junto com o Deputado Arthur Lira, L\u00edder do meu partido, me confiou a condu\u00e7\u00e3o nesta Casa desta discuss\u00e3o. Quero agradecer aos Senadores que tamb\u00e9m participaram deste debate. De maneira especial, preciso registrar a colabora\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol - CBF, atrav\u00e9s do Presidente Rog\u00e9rio Caboclo, que, durante todo este processo, ligava, perguntava e orientava v\u00e1rios Deputados em reuni\u00f5es e conversas nesta Casa, mostrando o que era melhor para o futebol brasileiro. Parab\u00e9ns ao Presidente Rog\u00e9rio Caboclo e parab\u00e9ns ao Secret\u00e1rio-Geral, Walter Feldman, que tamb\u00e9m sempre est\u00e1 \u00e0 frente destas discuss\u00f5es.\r\nHoje encerramos aqui mais um momento hist\u00f3rico para o futebol brasileiro. Muito me orgulha fazer parte deste momento e ter colaborado para a aprova\u00e7\u00e3o deste texto, lembrando que o texto ficou como a C\u00e2mara dos Deputados queria desde o come\u00e7o. Este foi o texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Hoje, mais uma vez os Deputados se manifestaram favoravelmente ao nosso relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado a todos. Eu sigo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, obrigado, Presidente. \r\nEste \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o futebol brasileiro. N\u00f3s temos hoje motivos de sobra para comemorar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1615/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, VIS\u00c3O MONOCULAR, DEFICI\u00caNCIA SENSORIAL, DOEN\u00c7A RARA, DEFESA, AM\u00c1LIA BARROS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA VISUAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Empenho da ativista Am\u00e1lia Barros, presente no plen\u00e1rio, na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019, a respeito da classifica\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o monocular como defici\u00eancia sensorial, do tipo visual. Luta do orador em prol dos portadores de doen\u00e7as raras. Aten\u00e7\u00e3o especial do Estado brasileiro \u00e0s pessoas com vis\u00e3o monocular. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.615, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, quero aqui me remeter ao projeto que acabamos de votar, a respeito da vis\u00e3o monocular.\r\nEncontra-se neste plen\u00e1rio a Am\u00e1lia Barros, que d\u00e1 nome a essa lei. S\u00f3 quem conhece a Am\u00e1lia de perto sabe o quanto ela lutou pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto e o quanto ela \u00e9 merecedora. \r\nTodos aqui sabem que minha pauta \u00e9 a luta pelas pessoas com doen\u00e7as raras. Quando ou\u00e7o aqui discursos de pessoas supostamente defendendo interesses de pessoas com defici\u00eancia, mas falando que essa n\u00e3o seria uma defici\u00eancia, d\u00f3i o meu cora\u00e7\u00e3o. \r\nEu tenho uma filha portadora de doen\u00e7a rara - e todos sabem disso - e sei que, quando se fala em direitos, cada um quer puxar a sardinha para o seu lado. Eu quero dizer que respeito a posi\u00e7\u00e3o daqueles que votaram contra, mas n\u00e3o concordo. As pessoas com vis\u00e3o monocular s\u00e3o, sim, deficientes e precisam, sim, de uma aten\u00e7\u00e3o especial do Estado.\r\nDe cora\u00e7\u00e3o, Am\u00e1lia, quero parabeniz\u00e1-la pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Essa vit\u00f3ria \u00e9 sua. Quero parabenizar tamb\u00e9m a Deputada Luisa Canziani, que lutou bravamente por este projeto: foi de porta em porta pedir votos pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEsta vit\u00f3ria \u00e9 sua, Am\u00e1lia. Esta vit\u00f3ria \u00e9 sua, Deputada Luisa Canziani.\r\nParab\u00e9ns a todos os monoculares, que t\u00eam resguardado o seu direito a partir de hoje.\r\nEsta vit\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sua. Esta vit\u00f3ria \u00e9 de todos aqueles que lutam pelas pessoas com defici\u00eancia e pelas pessoas com doen\u00e7as raras. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, FUTEBOL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 suspens\u00e3o do futebol brasileiro durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, Sr. Presidente, eu tenho visto alguns movimentos - s\u00e3o poucos - Brasil afora pedindo a paralisa\u00e7\u00e3o dos jogos de futebol no Pa\u00eds. Sobre esse tema \u00e9 importante aqui pontuar alguns fatos.\r\nEm primeiro lugar, quero dizer que um protocolo est\u00e1 sendo exigido para a continuidade dos jogos, e todo o trabalho que est\u00e1 sendo desenvolvido pela Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol - CBF, capitaneada pelo Presidente Rog\u00e9rio Caboclo, tem sido refer\u00eancia para a Am\u00e9rica Latina e para o mundo. Em todo jogo, os jogadores que entram em campo t\u00eam que fazer antes o teste de COVID-19. Ent\u00e3o, o time que joga duas vezes na semana tem os jogadores testados duas vezes por semana. N\u00e3o tem um jogador entrando em campo sem antes fazer o teste de COVID-19.\r\nNo ano passado, a CBF financiou mais ou menos 90 mil testes de COVID-19 para a realiza\u00e7\u00e3o dos jogos. Desses 90 mil testes, apenas 2,2% detectaram pessoas com coronav\u00edrus. Uma curiosidade: 90% desses 2,2% que foram detectados eram assintom\u00e1ticos. Ou seja, se n\u00e3o fossem os testes que a CBF adquiriu, esses jogadores provavelmente estariam se relacionando na sociedade com outras pessoas, podendo infect\u00e1-las. Mas, quando detectados com o coronav\u00edrus no teste que a CBF proporcionou, eles ficam isolados. Isso faz uma grande diferen\u00e7a: n\u00e3o h\u00e1 cont\u00e1gio durante os jogos! N\u00f3s fizemos o cruzamento dos dados: quando uma equipe tinha dois, tr\u00eas ou mais infectados, v\u00edamos que a equipe advers\u00e1ria n\u00e3o era infectada.\r\nPortanto, o que a CBF est\u00e1 fazendo \u00e9 ajudar a nossa sociedade. Quem dera que todo segmento da nossa sociedade tamb\u00e9m testasse assim duas vezes por semana os funcion\u00e1rios. Imaginem um supermercado testando duas vezes por semana os funcion\u00e1rios do caixa, quantas pessoas n\u00e3o seriam isoladas? E o cont\u00e1gio aconteceria numa escala muito menor.\r\nOutra quest\u00e3o importante \u00e9 a quantidade de empregos diretos e indiretos que o futebol gera: s\u00e3o centenas de milhares de empregos. Se n\u00f3s pararmos os jogos, o que essas pessoas far\u00e3o? Sabemos que o futebol \u00e9 um entretenimento, que as pessoas est\u00e3o em casa e o n\u00famero de casos de depress\u00e3o aumentou drasticamente durante a pandemia. E uma das poucas alegrias que o brasileiro ainda tem \u00e9 a de poder sentar-se no sof\u00e1 de sua casa e assistir aos jogos de futebol. E n\u00f3s vamos parar com esses jogos? N\u00e3o est\u00e1 certo!\r\nOutro dado importante \u00e9 que o Presidente Rog\u00e9rio Caboclo conseguiu reunir, desde o come\u00e7o da pandemia, um grupo seleto de infectologistas, os quais participam de um grupo de trabalho para deliberar sobre todas as a\u00e7\u00f5es de combate ao COVID no futebol. Ainda hoje, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Rog\u00e9rio Caboclo participou de uma reuni\u00e3o com os Presidentes das 27 Federa\u00e7\u00f5es Estaduais, e os 27 Presidentes disseram ser favor\u00e1veis \u00e0 continuidade do futebol.\r\nO futebol n\u00e3o pode parar! \r\nQuero dizer que tenho muito orgulho de poder ajudar o futebol do Pa\u00eds a ser refer\u00eancia, e n\u00e3o s\u00f3 dentro de campo. N\u00f3s somos pentacampe\u00f5es, reconhecidos mundialmente pelo futebol dentro de campo, mas hoje, na pandemia, tamb\u00e9m somos reconhecidos mundialmente. A CONMEBOL e a FIFA citam a CBF como exemplo de protocolo para a COVID-19.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui externar os meus parab\u00e9ns ao Presidente Rog\u00e9rio Caboclo, que tem, com muito pulso, levado \u00e0 frente os campeonatos. Foram 21 campeonatos nacionais no ano passado e 90 mil testes que a CBF patrocinou para os jogadores. Parab\u00e9ns, Presidente Rog\u00e9rio Caboclo, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. N\u00e3o deixe o futebol parar. Que n\u00f3s possamos continuar dando alegria ao povo brasileiro, j\u00e1 t\u00e3o sofrido, para que possa, \u00e0s ter\u00e7as-feiras, \u00e0s quartas-feiras e aos domingos, assistir ao seu clube do cora\u00e7\u00e3o na televis\u00e3o e comemorar, junto com o filho, com a fam\u00edlia, o gol do seu time. Que isso possa continuar. Vamos dar entretenimento para o povo brasileiro e continuar fazendo da maneira certa esse trabalho de conten\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Obrigado, Sras. e Srs. Deputados. E viva o futebol brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DERRUBADA DE VETO, VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Regozijo com a derrubada, pela C\u00e2mara dos Deputados, dos vetos presidenciais apostos ao projeto de lei sobre isen\u00e7\u00e3o de pagamento de parcelas de 2020 de d\u00edvidas renegociadas pelo Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - Profut. Expectativa de derrrubada do veto no Senado Federal. Preju\u00edzos resultantes da pandemia de Covid-19 aos times de futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nQueria, em primeiro lugar, agradecer ao Presidente Marcelo Ramos, que conduz esta reuni\u00e3o com maestria e \u00e9 um grande amigo. \u00c9 uma alegria poder v\u00ea-lo conduzindo os trabalhos a\u00ed.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar todos os colegas - as Deputadas, os Deputados, os Senadores e as Senadoras - que participam hoje da sess\u00e3o do Congresso. \r\nQueria tamb\u00e9m fazer um registro e um agradecimento, em primeiro lugar, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que j\u00e1 derrubou o veto presidencial em rela\u00e7\u00e3o ao PROFUT. Isso era muito importante que fosse feito. Eu relatei esse projeto na C\u00e2mara Federal em abril do ano passado. Na \u00e9poca, foi fruto de um acordo, um acordo do qual participaram o Minist\u00e9rio da Economia e o Minist\u00e9rio da Cidadania. N\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara, aprovamos no Senado, mas, para minha surpresa, o mesmo Minist\u00e9rio da Economia que deu aval, que concordou com o texto, depois recomendou ao Presidente que fizesse o veto.\r\nMas, hoje, esta Casa legislativa, a C\u00e2mara dos Deputados, e, daqui a pouco, se Deus quiser, o Senado Federal v\u00e3o mostrar que, de fato, a palavra final \u00e9 do Congresso Nacional. E n\u00f3s vamos dar o recado de que palavra na pol\u00edtica precisa ser cumprida. As pessoas precisam entender que, no nosso trabalho, no nosso ramo, o que vale \u00e9 o fio do bigode. \r\nEu trabalhei nesse texto incansavelmente. Foram in\u00fameras as reuni\u00f5es. Tive o aval do Minist\u00e9rio da Economia e do Minist\u00e9rio da Cidadania, que sinalizaram positivamente em rela\u00e7\u00e3o ao texto e, depois, indicaram o veto. Isso \u00e9 muito ruim na pol\u00edtica. Mas, hoje, a Casa deu o recado, mostrou que vale, sim, a palavra. E a decis\u00e3o final \u00e9 desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar todos os Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras e dizer que hoje n\u00f3s resgatamos os clubes de futebol que est\u00e3o...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Permita-me usar a palavra por 1 minuto, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Marcelo Aro, abra seu microfone de novo, para concluir.\r\nO SR. MARCELO ARO (Bloco/PP - MG) - Vou concluir, Presidente. Obrigado.\r\nHoje n\u00f3s fizemos algo que \u00e9 justo. Os clubes brasileiros de futebol sofreram muito com esta pandemia. Eles n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 bilheteria mais, porque os jogos est\u00e3o sem p\u00fablico. Os patrocinadores de v\u00e1rias equipes diminu\u00edram seus patroc\u00ednios ou simplesmente rescindiram o contrato, porque, como n\u00f3s sabemos, em \u00e9poca de pandemia e de crise, o primeiro lugar que \u00e9 afetado \u00e9 a publicidade. Ent\u00e3o, a receita dos clubes baixou muito. E o que n\u00f3s fizemos n\u00e3o foi anistia, o que n\u00f3s fizemos n\u00e3o foi perd\u00e3o de d\u00edvida, foi apenas uma suspens\u00e3o, um congelamento, durante o tempo da pandemia, enquanto durar a pandemia. \r\nEnt\u00e3o, Presidente, quero mais uma vez agradecer esta vit\u00f3ria do Parlamento, esta vit\u00f3ria do futebol, esta vit\u00f3ria dos clubes. Vamos em frente.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. acabou de me chamar. Eu tentei gritar aqui, mas n\u00e3o saiu o meu \u00e1udio. Desculpe-me.\r\nNobres colegas Deputadas e Deputados, \u00e9 com muita alegria que eu venho discutir este projeto, que \u00e9 muito importante para mim, tendo em vista a minha pauta de luta pelas pessoas com defici\u00eancia, pelas pessoas com doen\u00e7as raras. Esta \u00e9 uma pauta muito antiga.\r\nColocar, Presidente, a educa\u00e7\u00e3o dos surdos como modalidade \u00e9 um avan\u00e7o que proporciona inclusive n\u00e3o apenas o processo de inclus\u00e3o real da comunidade surda, mas tamb\u00e9m a expans\u00e3o das pesquisas e da coleta de dados para aprimorar a educa\u00e7\u00e3o dos surdos no Brasil, trabalhando metodologias espec\u00edficas.\r\nO que eu defendo, Presidente, \u00e9 que os surdos tenham a op\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o s\u00e9culo XVI, o surdo era considerado ineduc\u00e1vel, nobres colegas - ineduc\u00e1vel! At\u00e9 o fim do s\u00e9culo XIX, a l\u00edngua de sinais era proibida no nosso Pa\u00eds.\r\nS\u00f3 em 2002 conseguimos que o nosso Pa\u00eds reconhecesse a Libras como l\u00edngua oficial. Por isso, por muito tempo, os surdos viveram \u00e0 margem da sociedade, sendo obrigados a se enquadrar no modelo de oraliza\u00e7\u00e3o, e, com isso, tivemos uma grande perda na \u00e1rea educacional e tamb\u00e9m na \u00e1rea social.\r\nUma das premissas do bilinguismo \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de conhecimento com a troca entre os pares. Os surdos aprendem na troca, usando a mesma l\u00edngua. Como uma crian\u00e7a aprende em sala de aula, se ela \u00e9 a \u00fanica crian\u00e7a surda? Como ela troca informa\u00e7\u00e3o com os colegas, se nenhum colega dela sabe Libras? Ent\u00e3o, o ensino bil\u00edngue precisa de mais uma professora que utilize Libras. \u00c9 preciso que todo o ambiente favore\u00e7a o aprendizado da crian\u00e7a, ela precisa que a Libras seja naturalizada. \r\n\u00c9 claro que esta discuss\u00e3o \u00e9 calorosa, e muito aqui se fala sobre a legisla\u00e7\u00e3o das escolas inclusivas, mas ficam os questionamentos: como s\u00e3o essas escolas inclusivas na pr\u00e1tica? Como est\u00e1 a inclus\u00e3o dos surdos nessas escolas? Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar s\u00f3 no campo das ideias, porque \u00e9 na pr\u00e1tica que a vida acontece, \u00e9 na pr\u00e1tica que est\u00e1 cheio de crian\u00e7as surdas, isoladas nos corredores das escolas, sem conseguir interagir com os colegas, ou aprender plenamente o conte\u00fado que \u00e9 ensinado. \r\nEnt\u00e3o, ser a favor da escola bil\u00edngue n\u00e3o \u00e9 ser contra a inclus\u00e3o, como alguns querem pregar; ao contr\u00e1rio, defender escola bil\u00edngue \u00e9 defender a plena inclus\u00e3o, porque considera a condi\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e cultural do surdo.\r\nE, por fim, meu \u00faltimo questionamento \u00e9 o seguinte: qual \u00e9 o preju\u00edzo pr\u00e1tico para os surdos oralizados? O que eles teriam de preju\u00edzo com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto? Eu n\u00e3o sei dizer, n\u00e3o sei essa resposta, mas o preju\u00edzo, se n\u00e3o aprovarmos essa lei para os surdos n\u00e3o oralizados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Aro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO ARO (PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Progressistas encaminha o voto \"sim\".\r\nVou dar uma explica\u00e7\u00e3o. Eu estava fazendo o seguinte questionamento quando fui interrompido: qual o preju\u00edzo que os surdos oralizados teriam com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto? Eu n\u00e3o sei a resposta. N\u00e3o sei dizer qual seria o preju\u00edzo, mas sei dizer que os surdos que n\u00e3o s\u00e3o oralizados, se esse projeto n\u00e3o for aprovado, v\u00e3o ser exclu\u00eddos da sociedade, do mercado de trabalho, e o preconceito vai reinar.\r\nPresidente, o voto do Progressistas \u00e9 \"sim\". \u00c9 urgente a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909. N\u00e3o medirei esfor\u00e7os para que este projeto seja aprovado e sancionado o quanto antes.\r\nQuero deixar uma mensagem: nada sobre os surdos, sem os surdos! Prestem bem aten\u00e7\u00e3o nisto: nada sobre os surdos, sem os surdos!\r\nO Partido Progressistas vota \"sim\", Presidente, e parabeniza a querida Deputada Soraya Santos, Relatora deste projeto.\r\nObrigado, Deputada Soraya Santos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]