[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. MINIST\u00c9RIO DA IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO EXTERIOR E SERVI\u00c7OS (2016-2018).\r\nATENTADO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CAMPANHA ELEITORAL.\r\nMARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores paulistas pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Retrospecto da trajet\u00f3ria profissional do orador e da sua atua\u00e7\u00e3o no cargo de Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os. Linhas de atua\u00e7\u00e3o do Parlamentar na C\u00e2mara dos Deputados. Expectativa de avan\u00e7o nas investiga\u00e7\u00f5es sobre o atentado contra o ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Exig\u00eancia de identifica\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos assassinos da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pela primeira vez ocupo esta importante tribuna neste meu primeiro mandato como Deputado Federal. Quero dividir a minha fala em tr\u00eas pontos: primeiro, os agradecimentos; segundo, breves apresenta\u00e7\u00f5es e um relato de algumas realiza\u00e7\u00f5es feitas por mim, e, por \u00faltimo, a minha vis\u00e3o e expectativa para esta legislatura.\r\nEm primeiro lugar, Sra. Presidente, quero agradecer aos 398 colegas que me elegeram 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa e tamb\u00e9m do Congresso Nacional. Quero refor\u00e7ar o que eu disse durante a campanha: com gest\u00e3o, di\u00e1logo e muito trabalho faremos da C\u00e2mara dos Deputados uma Casa mais produtiva e mais relevante para a sociedade. Foi para isso que o povo nos elegeu.\r\nEm segundo lugar, quero me apresentar para aqueles que n\u00e3o me conhecem.\r\nTenho 46 anos, sou advogado, professor de Direito, Presidente Nacional do PRB - Partido Republicano Brasileiro desde 2011, fui Vice-Presidente da RecordTV, no per\u00edodo em que a emissora teve o seu maior crescimento, e fui Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os por quase 2 anos. \r\nGra\u00e7as a Deus e gra\u00e7as \u00e0 minha dedica\u00e7\u00e3o, por onde passei realizei grandes coisas e creio ter deixado marcas que se sustentam at\u00e9 hoje.\r\nComo Ministro, para exemplificar, cumpri 1.500 agendas oficiais. Estive em 16 pa\u00edses, em alguns deles mais de uma vez, e n\u00e3o deixei de atender um Deputado ou um Senador sequer que tenham me pedido audi\u00eancia naquele Minist\u00e9rio.\r\nAvan\u00e7amos no com\u00e9rcio internacional com a implanta\u00e7\u00e3o do Portal \u00danico do Com\u00e9rcio Exterior, uma janela que reduziu substancialmente custos e burocracia, al\u00e9m de acelerar processos de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de produtos.\r\nTrabalhei em diversas frentes para reposicionar o Brasil no cen\u00e1rio internacional. Participei de todos os eventos econ\u00f4micos importantes, como G-20, BRICS e F\u00f3rum de Davos, e estive com presidentes, ministros e autoridades de v\u00e1rios pa\u00edses.\r\nBusquei as melhores pr\u00e1ticas internacionais no campo da inova\u00e7\u00e3o, especialmente em Israel e no Vale do Sil\u00edcio, na Calif\u00f3rnia, locais onde estive presente e miss\u00e3o oficial. Sra. Presidente, o Brasil precisa se inspirar mais nestes dois redutos tecnol\u00f3gicos.\r\nLogo que cheguei ao Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os, fui advertido de que o Instituto Nacional de Propriedade Industrial era um problema insan\u00e1vel e que eu n\u00e3o conseguiria realizar nenhum avan\u00e7o. Esse, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 o tipo de desafio que gosto e que me motiva. Consegui convocar 210 novos examinadores de marcas e patentes de um concurso que j\u00e1 era dado como morto, e investimos na moderniza\u00e7\u00e3o do instituto. \r\nQual o resultado disso? N\u00f3s alcan\u00e7amos, nos exames de marcas e patentes, resultados que n\u00e3o se alcan\u00e7avam h\u00e1 17 anos.\r\nO Sr. Jo\u00e3o Roma - V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado Jo\u00e3o Roma.\r\nO Sr. Jo\u00e3o Roma - Quero manifestar que \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o e com louvor que chego a este Congresso Nacional para meu primeiro mandato ladeado de homens p\u00fablicos da envergadura de V.Exa., que fez uma gest\u00e3o primorosa no Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os e que mostrou estar apto e, sobretudo, sintonizado com a vontade das urnas de poder gerar mais empregos no Brasil, de poder haver seguran\u00e7a jur\u00eddica e de poder, cada vez mais, nessa sintonia, contribuir para o brasileiro mais humilde.\r\nFico muito feliz tamb\u00e9m de fazer parte do Partido Republicano Brasileiro, que foi presidido por V.Exa., de contar com a sua experi\u00eancia e o seu exemplo na vida p\u00fablica. Parab\u00e9ns, Presidente Marcos Pereira! Bem-vindo ao Congresso Nacional!\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Muito obrigado, Deputado Jo\u00e3o Roma.\r\nAqui fica, Sra. Presidente, um alerta, retomando aqui o racioc\u00ednio que eu fazia sobre o escrit\u00f3rio de propriedade industrial brasileiro: n\u00e3o haver\u00e1 sustentabilidade econ\u00f4mica no Brasil sem inova\u00e7\u00e3o. E, para isso, precisamos de um sistema de propriedade intelectual eficiente.\r\nN\u00f3s, ainda como Ministro, inserimos na sociedade, nos entes de Governo e tamb\u00e9m na academia, com as universidades, o debate da Ind\u00fastria 4.0, tamb\u00e9m chamada de Quarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, e a necessidade de modernizar n\u00e3o apenas os parques fabris, mas todo o processo produtivo brasileiro. Enganam-se, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que acham que a express\u00e3o \"ind\u00fastria\" se refere apenas ao ch\u00e3o de f\u00e1brica. O conceito \u00e9 muito mais amplo e o Brasil precisa acelerar o passo para n\u00e3o ficar para tr\u00e1s.\r\nNo \u00e2mbito da Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial - ABDI, que \u00e9 vinculada ao extinto Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, n\u00f3s investimos mais de 50 milh\u00f5es de reais, Ministro Alexandre Padilha, para incrementar a rela\u00e7\u00e3o entre startups e ind\u00fastrias. Identificamos in\u00fameras solu\u00e7\u00f5es criadas principalmente por jovens altamente capacitados.\r\nLan\u00e7amos, Sra. Presidente, em 15 Estados do Brasil, que visitei pessoalmente, o programa Brasil Mais Produtivo e o Plano Nacional da Cultura Exportadora, que possibilitaram que, em 2017, 4.700 pequenas e m\u00e9dias empresas exportassem pela primeira vez, e o Brasil Mais Produtivo possibilitou tamb\u00e9m que 3 mil pequenas empresas aumentassem a sua produtividade, numa m\u00e9dia nacional de 50%. \r\nAgora outro desafio est\u00e1 posto, o desafio como Deputado Federal pela primeira vez e como Vice-Presidente do Congresso Nacional. Eu entendo que \u00e9 crucial para o Pa\u00eds a moderniza\u00e7\u00e3o das nossas leis, a discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de reformas, a desburocratiza\u00e7\u00e3o e a sintonia do Legislativo com a sociedade. \r\nSras. e Srs. Deputados, esta Casa ter\u00e1 papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas que nortear\u00e3o o Brasil, seja para o crescimento econ\u00f4mico, que \u00e9 o meu desejo, seja para o fracasso retumbante. Os caminhos ser\u00e3o postos diante de n\u00f3s, e caber\u00e1 a n\u00f3s mesmos o poder da escolha.\r\nO Sr. Aroldo Martins - V.Exa. me concede um aparte, Deputado?\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado Aroldo Martins.\r\nO Sr. Aroldo Martins - Eu quero aqui parabenizar o seu trabalho no Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os. O seu relat\u00f3rio h\u00e1 pouco dado demonstra o quanto V.Exa. foi eficaz e eficiente \u00e0 frente daquela Pasta.\r\nE, agora, recebendo essa nova miss\u00e3o dada pelo povo do Estado de S\u00e3o Paulo, tenho orgulho de ser seu companheiro de bancada tamb\u00e9m no primeiro mandato, representando o Estado do Paran\u00e1. Chegamos com esse mesmo intuito de poder contribuir para um Brasil melhor, para uma sociedade melhor. Est\u00e1 na nossa mente - e faz parte dos planos do Pa\u00eds - a melhoria e a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. Mas, quando tenta-se implement\u00e1-la, a burocracia e outros entraves fazem com que o processo se torne lento. Quero tamb\u00e9m parabenizar a sua pessoa na Presid\u00eancia do PRB e dizer a todos nesta Casa da coes\u00e3o da bancada do PRB, em um pensamento uniforme, deixando de lado muitas vezes ideologias pessoais para formar ideologias de grupo. Meus parab\u00e9ns, Presidente.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputado Aroldo.\r\nConcedo um aparte ao Deputado J\u00falio C\u00e9sar Ribeiro.\r\nO Sr. Julio Cesar Ribeiro - Deputado Marcos Pereira, primeiramente, quero parabeniz\u00e1-lo pela grande vit\u00f3ria como Deputado Federal por S\u00e3o Paulo, cidade magn\u00edfica onde nasci. Sei que se eleger por S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil. No entanto, V.Exa. demonstrou a capacidade de interagir e congregar milhares de pessoas que votaram no seu nome. Quero parabeniz\u00e1-lo tamb\u00e9m porque desde 2011, quando V.Exa. assumiu a presid\u00eancia do Partido Republicano Brasileiro, o partido vem crescendo. Lembro-me de quando o PRB chegou em 2014 a esta Casa, com 21 Deputados Federais. Hoje chegamos ao n\u00famero de 30 Deputados, e, com mais um agora, somos 31. Quero dizer tamb\u00e9m que acompanhei o seu trabalho no Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio e, como Deputado Federal eleito por Bras\u00edlia, vi o quanto V.Exa. contribuiu para o fomento e o crescimento da ind\u00fastria neste Pa\u00eds. Ent\u00e3o, estou aqui hoje para parabeniz\u00e1-lo e dizer que realmente quem ganhou foi esta Casa ao ter um Deputado da envergadura de V.Exa. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Muito obrigado, Deputado J\u00falio.\r\nPois n\u00e3o, Deputado Sidney Leite.\r\nO Sr. Sidney Leite - Quero aqui registrar a imensa alegria de t\u00ea-lo como colega de Parlamento.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado.\r\nO Sr. Sidney Leite - V.Exa., como Ministro da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, deu uma nova vida ao modelo da Zona Franca de Manaus, modelo esse que faz do Amazonas o Estado com a maior cobertura vegetal e a maior preserva\u00e7\u00e3o de fauna e flora do Brasil: mais de 97%. V.Exa. sempre esteve presente \u00e0 reuni\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA - CAS. O Estado do Amazonas, com a crise que se abateu, em 2014, foi o primeiro a sentir. Mas, gra\u00e7as \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de V.Exa., com uma vis\u00e3o ampla de com\u00e9rcio exterior e uma vis\u00e3o moderna de implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica industrial, n\u00f3s conseguimos sair da crise de forma mais c\u00e9lere e tamb\u00e9m resgatamos uma coisa, a presen\u00e7a do Ministro nas reuni\u00f5es do CAS, cujo programa \u00e9 de desenvolvimento regional da Amaz\u00f4nia Ocidental. Parabenizo V.Exa. e desejo-lhe \u00eaxito neste mandato. Espero que, com sua presen\u00e7a neste Parlamento, com sua experi\u00eancia e com seu conhecimento, possamos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o enquanto Parlamentares para o desenvolvimento que este Pa\u00eds tanto anseia. Obrigado.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Muito obrigado, Deputado.\r\nO Sr. Alexandre Padilha - Nobre Deputado, pe\u00e7o que me conceda um aparte.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO Sr. Alexandre Padilha - Primeiramente, eu queria registrar tamb\u00e9m a alegria de reencontr\u00e1-lo neste Parlamento como colega de bancada pelo Estado de S\u00e3o Paulo e ouvir de V.Exa. a\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes para a defesa do emprego, do desenvolvimento da nossa ind\u00fastria e da inova\u00e7\u00e3o. Eu, quando fui Ministro da Sa\u00fade, participei, junto com o MDIC, da constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica espec\u00edfica para aproveitar o esfor\u00e7o do SUS, seus recursos e aquilo que \u00e9 demandado pelo sistema, para gerar emprego, inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e conhecimento no Pa\u00eds. Nunca me esque\u00e7o, Deputado, de que, quando incorporei a vacina do HPV para ser distribu\u00edda em todo o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, uma das quest\u00f5es fundamentais que definimos foi exatamente a seguinte: tinha que ser produzida no Brasil. E o MDIC teve um papel decisivo sobre isso. Eu j\u00e1 havia sa\u00eddo do Minist\u00e9rio e, depois do trabalho do MDIC, o projeto teve continuidade, o que foi fundamental. Outra lembran\u00e7a diz respeito ao saudoso ex-Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar, um dos fundadores do seu partido. Eu conheci V.Exa. atrav\u00e9s de Jos\u00e9 Alencar, quando era Ministro da coordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Jos\u00e9 Alencar sempre citava uma frase: \"A maior tristeza e infelicidade do pobre \u00e9 que ele s\u00f3 tem amigo pobre\". Eu lembro isso no dia de hoje, quando chegou a esta Casa uma proposta de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia brasileira, que afeta, sobretudo, a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, o trabalhador rural, as mulheres. Na verdade, \u00e9 um crime. Uso as palavras ditas pelo Presidente Bolsonaro durante a elei\u00e7\u00e3o, que dizia que estabelecer a idade de 65 anos como idade m\u00ednima \u00e9 um crime. Agrade\u00e7o-lhe e digo que \u00e9 uma alegria reencontr\u00e1-lo aqui e poder relembrar Jos\u00e9 Alencar, t\u00e3o saudoso.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nO Sr. Carlos Henrique Gaguim - Deputado Marcos Pereira, para n\u00e3o interromper o seu discurso bel\u00edssimo, quero parabeniz\u00e1-lo pela Vice-Presid\u00eancia da Mesa e dizer que V.Exa. foi muito importante para o Estado de Tocantins. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado.\r\nO Sr. M\u00e1rcio Marinho - Sra. Presidente, eu queria tamb\u00e9m aproveitar esta oportunidade e parabenizar o Deputado Marcos Pereira. Tenho certeza de que a forma com que conduziu o PRB a esta Casa, para chegarmos aqui com 30 Deputados, \u00e9 prova da sua capacidade de interagir e de fazer pol\u00edtica. Tenho certeza de que o Estado de S\u00e3o Paulo ganha muito com a presen\u00e7a de V.Exa. nesta Casa. Parab\u00e9ns e sucesso no seu mandato!\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputado M\u00e1rcio Marinho. \r\nPresidente, continuando a minha fala, esta Casa ter\u00e1 papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas que nortear\u00e3o o Brasil. A pauta comportamental \u00e9 importante, especialmente para n\u00f3s do PRB, mas ela n\u00e3o significa nada, se o cidad\u00e3o n\u00e3o tem emprego e n\u00e3o tem dinheiro no bolso. Na verdade, o que realmente mexe com o pai e a m\u00e3e de fam\u00edlia \u00e9 a sua capacidade de sustentar a casa e de colocar comida na mesa. \r\nAt\u00e9 quando, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vamos pensar e agir como um pa\u00eds subdesenvolvido. \u00c9 nosso papel elevar o n\u00edvel do debate. Enquanto o mundo avan\u00e7a no desenvolvimento de nanorob\u00f4s, de interfaces neurais e de bioeletr\u00f4nica, por exemplo, estamos discutindo se menino veste azul e se menina veste rosa. Esse \u00e9 o tipo de debate infrut\u00edfero que n\u00e3o leva a lugar algum. \r\nA inova\u00e7\u00e3o deve ser o pilar do desenvolvimento do Estado brasileiro, incluindo cada vez mais as startups e a gera\u00e7\u00e3o mais conectada do Pa\u00eds. N\u00f3s do PRB somos, sim, conservadores nos costumes, mas n\u00e3o cegos para o que est\u00e1 acontecendo no mundo.\r\nO Sr. Silas C\u00e2mara - Pe\u00e7o um aparte, Deputado Marcos Pereira.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado Silas C\u00e2mara.\r\nO Sr. Silas C\u00e2mara - Deputado Marcos Pereira, ex-Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os do Brasil, Presidente do PRB brasileiro e tamb\u00e9m grande advogado e professor, parab\u00e9ns por ter chegado a esta Casa pelos votos do povo de S\u00e3o Paulo. V.Exa. ser\u00e1, n\u00e3o tenho d\u00favida, para S\u00e3o Paulo e para o Brasil, o orgulho que \u00e9 para o nosso Partido Republicano Brasileiro. Deus o aben\u00e7oe. Que este mandato lhe seja promissor! Que Deus possa, atrav\u00e9s do seu mandato, do nosso partido e desta legislatura, ajudar a melhorar o Brasil, Pa\u00eds em que vivemos! Muito obrigado pelo aparte.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputado Silas C\u00e2mara.\r\nO Sr. Jhonatan de Jesus - Deputado Marcos Pereira, pe\u00e7o que me conceda um aparte.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado Jhonatan de Jesus.\r\nO Sr. Jhonatan de Jesus - Presidente, eu aqui quero falar como um soldado do partido. Hoje, como L\u00edder do PRB, eu tenho muito orgulho da hist\u00f3ria pol\u00edtica que V.Exa. construiu dentro do partido e do legado constru\u00eddo \u00e0 frente do MDIC. V.Exa., qui\u00e7\u00e1, foi avaliado como um dos melhores Ministros na gest\u00e3o do Presidente Temer. Foram feitas entregas como o Rota 2030, e v\u00e1rios outros projetos foram executados. Nesta Casa, o PRB ganha muito com a sua envergadura e com o seu conhecimento jur\u00eddico. N\u00f3s lhe agradecemos pelo trabalho feito ao PRB no Brasil inteiro, que fez com que o partido tivesse 30 Deputados nesta Casa.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputado.\r\nSra. Presidente, o Brasil precisa progredir. Quanto ao nosso comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao Governo, esperem de mim e do PRB - aqui falo como Presidente Nacional do partido - a independ\u00eancia coerente que elogia quando merece, mas que critica quando precisa. \r\nN\u00e3o \u00e9 da nossa caracter\u00edstica a oposi\u00e7\u00e3o pela oposi\u00e7\u00e3o, nem estamos dispostos a alinhamentos autom\u00e1ticos por barganhas de cargos. Essa fase j\u00e1 passou. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, muita das vezes, se v\u00ea obrigada a criticar tudo, inclusive o que \u00e9 bom, enquanto os apoiadores incondicionais s\u00e3o cobrados a defender tudo, inclusive o que \u00e9 ruim. Hoje mesmo, fiz uma postagem a respeito do envio da reforma da Previd\u00eancia sem a parte relativa aos militares. Essa foi uma cr\u00edtica minha que j\u00e1 foi at\u00e9 reverberada pela imprensa. \r\nVamos chamar cada coisa e cada circunst\u00e2ncia pelos respectivos nomes, sem constrangimentos. \r\nVamos trabalhar pelas reformas, especialmente a tribut\u00e1ria, a administrativa e a da Previd\u00eancia. Todavia, cada uma delas tem que ser amplamente debatida e discutida \u00e0 exaust\u00e3o, sempre levando em conta os interesses do povo brasileiro. \u00c9 uma apelo, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que fa\u00e7o aos colegas, ao Parlamento, a esta Casa.\r\nJ\u00e1 concedo o aparte a V.Exas., Deputados Silvio Costa Filho e Maria do Ros\u00e1rio. \r\nN\u00f3s precisamos, Sra. Presidente, acabar com os privil\u00e9gios e cortar gastos desnecess\u00e1rios, priorizando o pragmatismo, a celeridade e a proatividade. Vamos solidificar cada vez mais a nossa democracia com transpar\u00eancia - e esta Casa fez uma demonstra\u00e7\u00e3o muito importante ontem ao derrubar o decreto que tolhia a transpar\u00eancia no Brasil -, esp\u00edrito republicano e dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s causas coletivas. Aqueles que estiverem dispostos a ajudar o Pa\u00eds com coragem e disposi\u00e7\u00e3o, a partir dessa trincheira, podem contar comigo.\r\nAo povo do meu querido Estado de S\u00e3o Paulo, que escolhi para viver h\u00e1 20 anos, eu agrade\u00e7o os quase 140 mil votos. Espere de mim trabalho, dedica\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o e agilidade, exatamente como fiz antes de ser Deputado. \r\nConsegui, Sr. Presidente, liberar mais de 29 milh\u00f5es de reais em infraestrutura, equipamentos de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para dezenas de Munic\u00edpios com di\u00e1logo e boa articula\u00e7\u00e3o junto ao Governo.\r\nQuero auxiliar especialmente pequenos e m\u00e9dios Munic\u00edpios que sofrem com a falta de recursos para investimentos, sabendo que na maioria das vezes os recursos pr\u00f3prios mal pagam as despesas correntes. Diante dessa incongru\u00eancia, devemos avan\u00e7ar no debate do novo pacto federativo, assunto que \u00e9 inc\u00f4modo para alguns, mas essencial para outros.\r\nA ess\u00eancia do PRB \u00e9 municipalista, uma vez que l\u00e1 na ponta \u00e9 que est\u00e3o as primeiras demandas do cidad\u00e3o. Estou disposto a realizar essa discuss\u00e3o, que pode reorganizar o funcionamento do Estado. \r\nNo campo pol\u00edtico, Deputado Silvio Costa Filho, \u00e9 preciso urgentemente resgatar a pol\u00edtica e recoloc\u00e1-la na vanguarda do protagonismo que proporcionar\u00e1 amplo desenvolvimento ao Pa\u00eds. \r\nComo disse o fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles, \"a pol\u00edtica n\u00e3o deveria ser a arte de dominar, mas sim a arte de fazer justi\u00e7a\".\r\nConcedo a palavra ao Deputado Silvio Costa Filho.\r\nO Sr. Silvio Costa Filho - Presidente Marcos Pereira, em primeiro lugar, quero parabenizar V.Exa. Tenho certeza de que D. Margareth, neste momento, deve estar ouvindo o pronunciamento de V.Exa. e, sem d\u00favida alguma, est\u00e1 profundamente orgulhosa do marido que tem. Quero, Presidente, saudar V.Exa. sobretudo pela sua passagem pelo Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, quebrando muitos preconceitos do setor, e saiu com o reconhecimento de todo o setor produtivo nacional, trabalhando pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda do nosso Pa\u00eds. Em segundo lugar, sob a sua lideran\u00e7a, o PRB \u00e9 cada vez mais um partido respeitado, um partido de posi\u00e7\u00e3o de vanguarda, um partido que tem compromisso e comprometimento com nosso Brasil. Mais do que isso, o PRB tinha 9 Deputados Federais quando V.Exa. assumiu a Presid\u00eancia, passou para 21, em 2014, e agora conta com 30 Deputados Federais. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que V.Exa., ao lado do Presidente Rodrigo Maia, vai ajudar o Congresso a se reencontrar com a sociedade, ampliando agenda que estimule a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e coloque o Brasil rumo ao crescimento econ\u00f4mico. Eu sou suspeito, mas, como diz o poeta: \"O apre\u00e7o n\u00e3o tem pre\u00e7o\". V.Exa. sabe da admira\u00e7\u00e3o, do respeito e do carinho que tenho por V.Exa. Desejo que V.Exa. continue na mesma dire\u00e7\u00e3o sempre, fazendo pol\u00edtica com seriedade, com compromisso e com respeito ao povo brasileiro. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputado Silvio.\r\nDeputada Maria do Ros\u00e1rio.(Pausa.)\r\nO Sr. Roberto Alves - Pe\u00e7o por um aparte, Deputado Marcos Pereira.\r\nA Sra. Maria do Ros\u00e1rio - Deputado Marcos Pereira, eu o cumprimento por dois aspectos. O primeiro, relativo \u00e0 autonomia das decis\u00f5es pol\u00edticas aqui estabelecidas, partidariamente, por V.Exa., que inclusive \u00e9 Presidente de um importante partido no Brasil. A segunda quest\u00e3o \u00e9 a autonomia das a\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados. Esta Casa precisa ter capacidade de media\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo, e essa media\u00e7\u00e3o se inicia por n\u00f3s mesmos aqui. Ent\u00e3o, fique com o cumprimento de quem cumprimenta aqui o partido de Z\u00e9 Alencar, ao faz\u00ea-lo a V.Exa. \r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado, Deputada.\r\nO Sr. Ossesio Silva - Um aparte, Sr. Presidente.\r\nA Sra. Rosangela Gomes - Eu tamb\u00e9m gostaria de um aparte.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Pois n\u00e3o, Deputado Ossesio.\r\nO Sr. Ossesio Silva - Presidente, eu gostaria de parabenizar V.Exa. pela trajet\u00f3ria de supera\u00e7\u00e3o. Eu sou suspeito de falar, porque j\u00e1 o conhe\u00e7o h\u00e1 algum tempo e acompanho a sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica desde o in\u00edcio, quando chegou ao nosso PRB. V.Exa. tem presidido essa sigla com muita seriedade, com muita responsabilidade. Quero saud\u00e1-lo por chegar a esta Casa para representar cada um de n\u00f3s. Gostaria aqui, Sr. Presidente, de trazer o abra\u00e7o de um povo que V.Exa. conhece muito bem, que tem um apre\u00e7o muito grande por V.Exa.: o povo pernambucano. Trago esse abra\u00e7o, e quero traz\u00ea-lo junto comigo, neste momento importante da sua vida, importante tamb\u00e9m para o PRB. Assim como V.Exa. tem conduzido cada um de n\u00f3s, como L\u00edder que \u00e9, ir\u00e1 conduzir, ao lado do Presidente Rodrigo Maia, este Pa\u00eds e esta Casa, juntamente com cada um de n\u00f3s. Parab\u00e9ns, hoje, por ser Deputado por S\u00e3o Paulo e por conduzir muito bem o PRB. Que Deus o aben\u00e7oe nesta nova trajet\u00f3ria. Obrigado por este aparte.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Obrigado.\r\nTr\u00eas par\u00e1grafos para concluir a minha fala, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Fique tranquilo.\r\nO SR. MARCOS PEREIRA (Bloco/PRB - SP) - Eu aproveito para externar o meu desejo de que a pol\u00edcia consiga avan\u00e7ar nas investiga\u00e7\u00f5es que envolveram o agressor do Presidente Jair Bolsonaro, e eventuais liga\u00e7\u00f5es interessadas na sua morte, mas tamb\u00e9m, Sr. Presidente, quero cobrar e exigir severa puni\u00e7\u00e3o aos assassinos da Vereadora Marielle Franco. (Palmas.)\r\nN\u00e3o podemos, Sr. Presidente, conviver com isso e achar que \u00e9 normal. A vida no Brasil, seja de quem for, precisa come\u00e7ar a valer alguma coisa.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA IMIGRA\u00c7\u00c3O JUDAICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Imigra\u00e7\u00e3o Judaica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCOS PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  \u00e9 com alegria que comemoramos ontem, segunda-feira, 18 de mar\u00e7o, o Dia Nacional da Imigra\u00e7\u00e3o Judaica. A data foi proposta pelo ex-Deputado Federal Marcelo Itagiba, do Rio de Janeiro, e a lei foi sancionada em 2009 pelo ent\u00e3o Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar, um dos fundadores do meu partido, o PRB, que na ocasi\u00e3o exercia a Presid\u00eancia.\r\nCelebrar este marco \u00e9 para mim uma motiva\u00e7\u00e3o ainda maior, pois tenho uma rela\u00e7\u00e3o profunda com Israel, pa\u00eds incr\u00edvel que j\u00e1 visitei mais de 20 vezes, a turismo e a trabalho. Como crist\u00e3o compreendo o papel decisivo do povo judeu no curso da hist\u00f3ria da humanidade em todas as \u00e1reas da nossa exist\u00eancia.\r\nIsrael n\u00e3o passa despercebido de um \u00fanico habitante da Terra, afinal \u00e9 a menina dos olhos de Deus. A aten\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses est\u00e1 voltada para aquela por\u00e7\u00e3o de terra encravada no centro do mundo. Justamente por isso \u00e9 que os judeus foram t\u00e3o perseguidos e massacrados na sua pr\u00f3pria casa e em territ\u00f3rios estrangeiros.\r\nApesar de terem sido for\u00e7ados a se converter ao catolicismo na sua chegada ao Brasil junto com os portugueses, nosso Pa\u00eds foi e ainda \u00e9 um verdadeiro lar para o povo judeu que buscava escapar dos terrores dos conflitos e das sucessivas expuls\u00f5es mundo afora. Aqui constru\u00edram uma nova vida, e a tradi\u00e7\u00e3o judaica ajudou a moldar a moral da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental como um todo.\r\nA comunidade judaica no Brasil \u00e9 a segunda maior da Am\u00e9rica Latina, com 120 mil judeus. Independente dos n\u00fameros, \u00e9 evidente sua contribui\u00e7\u00e3o moral, filos\u00f3fica, teol\u00f3gica e, mais recentemente, tecnol\u00f3gica, sem falar da grande capacidade de empreender e negociar reconhecida em cada judeu.\r\nDiante de tudo isso, cumprimento todos os judeus que escolheram o Brasil como lar, esta nossa Na\u00e7\u00e3o formada por povos de todas as partes do mundo e que recebe t\u00e3o bem aqueles que aqui chegam. Destaco ainda a atua\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Israelita do Brasil, a CONIB, t\u00e3o bem conduzida pelo nosso amigo Fernando Lottenberg e demais membros da diretoria.\r\nMeus cumprimentos tamb\u00e9m ao Embaixador de Israel no Brasil, Yossi Shelley, que, como Ministro, tive a honra de dar as boas-vindas na ocasi\u00e3o da sua indica\u00e7\u00e3o. E, a seu convite, pude celebrar na embaixada o in\u00edcio das comemora\u00e7\u00f5es dos 70 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.\r\nA voc\u00eas, judeus brasileiros, nossa gratid\u00e3o pela amizade, pelos bons neg\u00f3cios e pela f\u00e9!\r\nShalom!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AN\u00c1LISE.\r\nLEI MARIA DA PENHA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de elevado n\u00famero de assassinatos de mulheres no Brasil. Avan\u00e7o da cria\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Reitera\u00e7\u00e3o do apoio \u00e0s iniciativas de coibi\u00e7\u00e3o \u00e0s amea\u00e7as e agress\u00f5es \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCOS PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a viol\u00eancia contra as mulheres \u00e9 um fen\u00f4meno dram\u00e1tico no Brasil. Somos o quinto pa\u00eds do mundo onde mais se matam mulheres, de todas as idades e de todas as classes sociais, de Norte a Sul do Pa\u00eds. No meu Estado, S\u00e3o Paulo, uma mulher \u00e9 v\u00edtima de feminic\u00eddio a cada 36 horas. Diariamente, 13 mulheres perdem a vida no nosso Pa\u00eds, sendo um ter\u00e7o delas pelas m\u00e3os de ex-companheiros ou de homens com os quais ainda se relacionavam.\r\nNo m\u00eas passado, o Brasil assistiu estarrecido \u00e0 barb\u00e1rie sofrida pela paisagista Elaine Caparr\u00f3z, brutalmente espancada, durante 4 horas, em seu apartamento na Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro, pelo estudante de Direito Vin\u00edcius Serra, no primeiro encontro dos dois. A legisla\u00e7\u00e3o define o ataque \u00e0 Elaine como tentativa de feminic\u00eddio - quando a mulher \u00e9 agredida em ambiente dom\u00e9stico e familiar ou quando a viol\u00eancia envolve menosprezo e discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nEm 2015, o feminic\u00eddio foi inclu\u00eddo no C\u00f3digo Penal como homic\u00eddio qualificado e inclu\u00eddo no rol de crimes hediondos. O assassinato de uma mulher t\u00e3o somente por ela ser uma mulher \u00e9, em geral, o tr\u00e1gico desfecho de um longo e doloroso hist\u00f3rico de agress\u00f5es, humilha\u00e7\u00f5es, maus tratos e amea\u00e7as por maridos, companheiros ou namorados, muitas vezes tendo como principais testemunhas os filhos da v\u00edtima e do agressor.\r\nNove anos antes, em 2006, a sociedade brasileira, por meio deste Parlamento, j\u00e1 dera um passo important\u00edssimo na luta contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica, com a aprova\u00e7\u00e3o da lei que ficou conhecida como Lei Maria da Penha. Essa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada uma das tr\u00eas melhores do g\u00eanero pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e se tornou um poderoso instrumento de deslegitima\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia que, quando n\u00e3o mata, oprime, humilha e subjuga as mulheres na fam\u00edlia e na sociedade.\r\nEm 2017, tramitava nos tribunais brasileiros 1,4 milh\u00e3o de casos enquadrados na Lei Maria da Penha. Os grandes m\u00e9ritos dessa legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o conseguiram evitar, no entanto, o assassinato de 2.643 mulheres por raz\u00f5es de g\u00eanero, no mesmo ano, o que equivale a sete mulheres abatidas por dia.\r\nIsso acontece porque muitas mulheres dependentes do agressor tanto material quanto psicologicamente sofrem caladas ou retiram a acusa\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s a queixa. Outras morrem quando as medidas protetivas institu\u00eddas s\u00e3o desobedecidas, e o \u00f3dio acaba acirrado em raz\u00e3o da den\u00fancia. Como pano de fundo de todos esses fatores de risco est\u00e1 o legado da nossa cultura patriarcal, que h\u00e1 s\u00e9culos atribui ao homem o papel de senhor absoluto da vida e do destino das mulheres com quem partilha a exist\u00eancia.\r\nSenhoras e Senhores, a Lei Maria da Penha foi um divisor de \u00e1guas na luta contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica, mas sabemos que leis, por mais avan\u00e7adas, justas e necess\u00e1rias que sejam, n\u00e3o t\u00eam o cond\u00e3o de mudar a realidade somente por existirem.\r\nPara que as mulheres fiquem realmente protegidas contra a viol\u00eancia de g\u00eanero, \u00e9 necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a cultural, promovida a partir do engajamento da m\u00eddia e dos formadores de opini\u00e3o, bem como do empenho de professores, pais e educadores, para que as novas gera\u00e7\u00f5es tenham, desde cedo, como valor absoluto, o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres dentro e fora de casa.\r\nEnquanto essa troca de paradigma n\u00e3o acontece, que nossa Justi\u00e7a puna exemplarmente os agressores, sem preju\u00edzo da censura social, com ampla divulga\u00e7\u00e3o de casos como o que vitimou a paisagista Elaine Caparr\u00f3z.\r\nDe minha parte, quero reiterar o pleno apoio a todas as iniciativas que visem coibir amea\u00e7as, agress\u00f5es e risco de vida que espreitam nossas mulheres o tempo inteiro, at\u00e9 em locais onde deveriam se sentir absolutamente seguras e protegidas, como o seu pr\u00f3prio lar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PDC 860/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, REGULAMENTO COMUM DO ACORDO DE MADRI RELATIVO AO REGISTRO INTERNACIONAL DE MARCAS E DO PROTOCOLO CONCERNENTE A ESSE ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 860-A, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o dos textos do Protocolo referente ao Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas, adotado em Madri, em 27 de junho de 1989, e do respectivo Regulamento Comum do Acordo de Madri referente ao Registro Internacional de Marcas e do Protocolo acerca desse  Acordo, bem como a formula\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es especificadas, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCOS PEREIRA (PRB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nBom dia a todos os Deputados e a todas as Deputadas.\r\nSra. Presidente, \"trata-se de Projeto de Decreto Legislativo que aprova os textos do Protocolo referente ao Acordo de Madri relativo ao Registro Internacional de Marcas, celebrado em 27 de junho de 1989, do seu respectivo Regulamento Comum e do Protocolo concernente a esse Acordo, bem como a formula\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es que especifica nos incisos I a VIII do art. 1\u00b0 do referido Projeto.\r\nO Protocolo referente ao Acordo de Madri cont\u00e9m 16 artigos, entre os quais a defini\u00e7\u00e3o dos membros da Uni\u00e3o de Madri (art. 1\u00b0), a obten\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o mediante inscri\u00e7\u00e3o internacional (art. 2\u00b0), o pedido internacional e os efeitos da inscri\u00e7\u00e3o internacional (arts. 3\u00b0 e 4\u00b0), e as regras de recusa e invalida\u00e7\u00e3o dos efeitos das inscri\u00e7\u00f5es internacionais com rela\u00e7\u00e3o a certas partes contratantes (art. 5\u00b0).\r\nO Regulamento Comum, por sua vez, encontra-se distribu\u00eddo em 9 (nove) cap\u00edtulos, agrupados em 41 regras, contendo disposi\u00e7\u00f5es gerais (Cap\u00edtulo 1), pedido internacional (Cap\u00edtulo 2), inscri\u00e7\u00f5es internacionais (Cap\u00edtulo 3), fatos nas Partes Contratantes que afetam inscri\u00e7\u00f5es internacionais (Cap\u00edtulo 4), designa\u00e7\u00f5es posteriores e altera\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo 5), prorroga\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo 6), gazeta e base de dados (Cap\u00edtulo 7), retribui\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo 8) e disposi\u00e7\u00f5es finais (Cap\u00edtulo 9).\r\nConsta do of\u00edcio de exposi\u00e7\u00e3o de motivos apresentado pelo Senhor Ministro de Estado das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Jos\u00e9 Serra, e por este Relator, ent\u00e3o Ministro de Estado da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os, ao Senhor Presidente da Rep\u00fablica Michel Temer, constante da Mensagem encaminhada ao Congresso Nacional, que \"o Protocolo de Madri \u00e9 um tratado de car\u00e1ter procedimental, que tem por objetivo habilitar pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas de um membro a solicitar, por interm\u00e9dio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Propriedade Intelectual - OMPI, em Genebra, o registro de uma marca, j\u00e1 pedida ou registrada em seu pa\u00eds de origem, na jurisdi\u00e7\u00e3o de uma ou todas as demais Partes contratantes;\r\nno total, s\u00e3o 97 membros (113 territ\u00f3rios), que representam mais de 80% do com\u00e9rcio mundial. Trata-se de instrumento jur\u00eddico que oferece via alternativa e centralizada, para a prote\u00e7\u00e3o de marcas nacionais nos membros do Protocolo, com simplifica\u00e7\u00e3o de procedimentos e significativa redu\u00e7\u00e3o de custos, que pode chegar a mais de 90%, em alguns casos. O Brasil j\u00e1 participa de tratado an\u00e1logo ao Protocolo de Madri na \u00e1rea de patentes - o 'Tratado de Coopera\u00e7\u00e3o em Mat\u00e9ria de Patentes - PCT', de 1970, incorporado ao ordenamento jur\u00eddico nacional pelo Decreto n\u00b0 81.742, de 31 de maio de 1978\".\r\nRessalta ainda que o referido protocolo \u00e9 objeto de tratativas no Governo Federal h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada: desde 2006, um Grupo lnterministerial de Propriedade Intelectual (GIPI), institu\u00eddo pelo Decreto de 21 de agosto de 2001, vem trabalhando sobre a conveni\u00eancia e oportunidade da ades\u00e3o do Brasil ao Protocolo de Madri, concluindo em 2006 pela recomenda\u00e7\u00e3o do Brasil ao referido instrumento, com algumas condicionantes.\r\nEm 2012, a mesma conclus\u00e3o foi mantida pelo referido Grupo: das 13 declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es apontadas no Protocolo e no respectivo regulamento comum, oito delas foram recomendadas para serem realizadas no Brasil no momento de sua ades\u00e3o ao Protocolo, por atenderem aos interesses nacionais; e cinco declara\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es, por recomenda\u00e7\u00e3o do GIPI, n\u00e3o devem fazer parte da ades\u00e3o do Brasil ao referido Protocolo.\"\r\nSra. Presidente, quando Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os, trabalhamos no escrit\u00f3rio de propriedade industrial do Brasil - INPI, para que o Brasil pudesse se adequar a esse protocolo. \u00c0quela altura, quando assumimos o Minist\u00e9rio, o antigo MDIC, o prazo m\u00e9dio da concess\u00e3o de uma marca no Brasil era de quase 4 anos - 3 anos e 8 meses. N\u00f3s conseguimos, por uma gest\u00e3o eficiente quando est\u00e1vamos como Ministro e do Ministro Marcos Jorge, que me sucedeu, baixar esse prazo para 12 meses, o que enquadra o Brasil no protocolo de Madri, que prev\u00ea um prazo m\u00e1ximo de 18 meses.\r\nPortanto, Sra. Presidente, \"a Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados aprovou a mat\u00e9ria na forma do parecer do Relator, Deputado Lucas Vergilio\", como mencionado por V.Exa.\r\n\"O projeto se encontra pendente de parecer na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da Casa.\r\nII - Voto do Relator:\r\nConforme o que determina o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados (art. 32, IV, a), cabe a esta Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania se pronunciar exclusivamente acerca da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nO Congresso Nacional tem compet\u00eancia exclusiva para decidir sobre a mat\u00e9ria, na forma do artigo 49, I, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. \r\nTamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 ranhuras ao texto constitucional, estando os termos do projeto de decreto legislativo em conformidade com a Lei Maior.\r\nNo que tange \u00e0 juridicidade, este Relator n\u00e3o detectou transgress\u00f5es aos princ\u00edpios e normas regentes do sistema jur\u00eddico. \r\nNo que concerne \u00e0 reda\u00e7\u00e3o e \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00b0 860, de 2017, n\u00e3o tem reparos a receber.\r\nDa\u00ed por que voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00b0 860, de 2017.\"\r\nSra. Presidente, para concluir, lembro que este \u00e9 um tema da agenda liberal, da agenda de desburocratiza\u00e7\u00e3o que o Brasil vive neste novo momento para aumentar a competitividade das empresas brasileiras e aqui instaladas. Assim, poderemos dar condi\u00e7\u00f5es para que o setor produtivo gere mais emprego e renda, que \u00e9 o que o nosso povo brasileiro precisa. \r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INCENTIVO, LEITURA, LIVRO, PUBLICA\u00c7\u00c3O, REVISTA, DIREITO (CI\u00caNCIA), PRESERVA\u00c7\u00c3O, MUSEU NACIONAL (BRASIL), BIBLIOTECA P\u00daBLICA, CONSERVA\u00c7\u00c3O, OBRA RARA, DEFESA, RECURSOS P\u00daBLICOS, BIBLIOTECA NACIONAL (BRASIL) (BN), RIO DE JANEIRO (RJ), COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Pedido aos membros da Comiss\u00e3o de Cultura de empenho na preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do acervo de museus e bibliotecas do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCOS PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a atividade de ler \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o humana. Al\u00e9m do prazer que enseja, implica aquisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento. Uma sociedade que sabe incentivar a leitura e estimular o debate em torno dos temas que suscita ser\u00e1 sempre mais articulada e mais evolu\u00edda. Ler significa abrir-se para o mundo.\r\nPois bem, nobres Colegas, fa\u00e7o essa breve introdu\u00e7\u00e3o para chegar ao que me traz hoje \u00e0 tribuna. Quero falar sobre livros e demais impressos, como ve\u00edculos de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria.\r\nAs boas publica\u00e7\u00f5es s\u00e3o um universo. Como tal, tornam-se perenes. Em algum momento, a algum prop\u00f3sito, pesquisadores, historiadores, estudantes ou simples leitores recorrer\u00e3o a elas, enquanto fontes de estudo.\r\nLivros s\u00e3o bens culturais. Preservar a mem\u00f3ria, pelo conjunto bibliogr\u00e1fico que comp\u00f5e a identidade de um povo, \u00e9 dever das gera\u00e7\u00f5es para com o futuro. A Hist\u00f3ria est\u00e1 nos livros.\r\nTive, recentemente, o prazer de examinar n\u00famero da revista O Direito, cuja primeira edi\u00e7\u00e3o data de 1873.\r\nVejam, Sras. e Srs. Deputados, a preciosidade, verdadeira rel\u00edquia hist\u00f3rica que esteve em minhas m\u00e3os.\r\nTrata-se de publica\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, doutrina e jurisprud\u00eancia, em cujas p\u00e1ginas estiveram refletidos alguns dos momentos mais marcantes da evolu\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia do Direito, analisados pela \u00f3tica de grandes juristas.\r\nComo advogado, foi uma agrad\u00e1vel experi\u00eancia - na verdade, um privil\u00e9gio - \"passear\" sobre suas p\u00e1ginas, o que s\u00f3 se tornou poss\u00edvel porque mentes l\u00facidas, com clara vis\u00e3o de futuro e, ao mesmo tempo, com grande apre\u00e7o pelo passado, trabalharam por sua preserva\u00e7\u00e3o. Esse privil\u00e9gio gostaria de ver compartilhado pelo maior n\u00famero de pessoas.\r\nO trabalho de museus e bibliotecas \u00e9 fundamental para garantir a seguran\u00e7a f\u00edsica do acervo de obras sob sua guarda, algumas das quais, inclusive, consideradas raras.\r\nEm boa parte dos casos, por\u00e9m, trata-se de esfor\u00e7os isolados de quem luta com muita dificuldade. A maioria das institui\u00e7\u00f5es enfrenta uma escassez cr\u00f4nica de recursos.\r\nFalo em \"escassez cr\u00f4nica\", Sr. Presidente, porque cultura nunca foi prioridade do poder p\u00fablico, em tempo algum, no Brasil.\r\nNo caso espec\u00edfico das bibliotecas, falta dinheiro para aplica\u00e7\u00e3o de tecnologia, com uso intensivo de digitaliza\u00e7\u00e3o e microfilmagem. Assim tamb\u00e9m s\u00e3o relativamente modestos os recursos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de projetos e atividades de conserva\u00e7\u00e3o, tanto em car\u00e1ter preventivo quanto em car\u00e1ter reparador.\r\nPor preven\u00e7\u00e3o, entendam-se manuseio e guarda, higieniza\u00e7\u00e3o, acondicionamento, embalagem e transporte, seguran\u00e7a e controle ambiental, isto \u00e9, adequa\u00e7\u00e3o de luz, umidade, assim como controle de polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica e pragas, al\u00e9m de planos de emerg\u00eancia e at\u00e9 treinamento de pessoal.\r\nJ\u00e1 a repara\u00e7\u00e3o inclui a recupera\u00e7\u00e3o de encaderna\u00e7\u00f5es danificadas, remendos em folhas rasgadas, enxertos em partes faltantes.\r\nAs bibliotecas p\u00fablicas est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria em v\u00e1rios estados do Brasil. Algumas fecharam as portas. Livros est\u00e3o amea\u00e7ados e obras raras, em risco. N\u00e3o h\u00e1 pessoal em n\u00famero suficiente, as estruturas f\u00edsicas n\u00e3o atendem aos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a. Os problemas afastam leitores, e a baixa demanda, por sua vez, resulta em desinteresse das autoridades e encurtamento de verbas, num c\u00edrculo vicioso terr\u00edvel.\r\nA situa\u00e7\u00e3o da Biblioteca Nacional, no Rio de Janeiro, \u00e9 emblem\u00e1tica. A Institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre as dez maiores do mundo. Na Am\u00e9rica Latina, ocupa o primeiro lugar. Seu extenso e valioso acervo \u00e9 atualmente de 10 milh\u00f5es de livros e documentos que precisam de instala\u00e7\u00f5es adequadas.\r\nH\u00e1 reformas em curso, no pr\u00e9dio centen\u00e1rio. No entanto, Sr. Presidente, ainda resta muito a ser feito.\r\nNingu\u00e9m, em s\u00e3 consci\u00eancia, deseja que ali - ou em qualquer outro lugar - venha a se repetir uma trag\u00e9dia como a do Museu Nacional, no Rio de Janeiro, onde as perdas s\u00e3o nada menos do que irrepar\u00e1veis, al\u00e9m de incalcul\u00e1veis.\r\nMeu apelo, portanto, \u00e9 no sentido de que a Comiss\u00e3o de Cultura e todas as for\u00e7as pol\u00edticas na Casa tomem a si o tema da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o.\r\nO acervo dos museus e bibliotecas brasileiras \u00e9 patrim\u00f4nio coletivo, que merece a nossa aten\u00e7\u00e3o e cuidados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM. \r\nLEITURA, PRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Leitura do pronunciamento do Deputado Rodrigo Maia sobre o transcurso do 71\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Passo agora \u00e0 leitura do pronunciamento do Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia:\r\n\"Senhoras e senhores, muito obrigado pela presen\u00e7a de todos nesta sess\u00e3o solene em homenagem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, que est\u00e1 completando 71 anos de exist\u00eancia.\r\nAgradecemos, especialmente, aos requerentes da cerim\u00f4nia, Deputado Marcos Pereira e Deputado Roberto de Lucena, pela iniciativa que fortalece a aproxima\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses.\r\nTemos rela\u00e7\u00f5es cordiais hist\u00f3ricas com Israel. O Brasil teve a honra de ter um nacional seu, o diplomata Oswaldo Aranha, presidindo a sess\u00e3o da ONU que aprovou a cria\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Logo em seguida, apressamo-nos em reconhecer a soberania do novo Estado. E desde ent\u00e3o, significativos interc\u00e2mbios culturais, comerciais, agr\u00edcolas, tecnol\u00f3gicos, de defesa, de intelig\u00eancia e de pessoas t\u00eam dado o tom amistoso dos di\u00e1logos Brasil-Israel.\r\nQuando, em 14 de maio de 1948, Israel proclamou sua independ\u00eancia, poucas pessoas podiam imaginar que, em um lapso de tempo t\u00e3o curto, se tornaria um \u00edcone do desenvolvimento econ\u00f4mico e industrial. Se considerarmos, ainda, o tamanho relativamente pequeno de seu territ\u00f3rio e a escassez de recursos naturais, o feito de ter se tornado uma pot\u00eancia ganha contornos ainda mais heroicos e faz a sua popula\u00e7\u00e3o ser merecedora de sinceras congratula\u00e7\u00f5es.\r\nAs sementes que os israelenses plantaram nesses 71 anos est\u00e3o dando preciosos frutos. Senhoras e senhores, o futuro j\u00e1 chegou para Israel, e ele \u00e9 pr\u00f3spero. Se a trajet\u00f3ria do pa\u00eds continuar na dire\u00e7\u00e3o ascendente, a colheita ser\u00e1 ainda mais exitosa, e \u00e9 exatamente isso que desejamos nesse anivers\u00e1rio.\r\nDesejamos tamb\u00e9m que a paz duradoura encontre seu caminho para esse peda\u00e7o sagrado de terra. Fazemos votos de que sejam selados os acordos necess\u00e1rios para o fim do terrorismo, amea\u00e7a que assombra hoje todas as na\u00e7\u00f5es do mundo, mas que, infelizmente, tem em Israel uma de suas v\u00edtimas preferenciais.\r\nParab\u00e9ns ao Estado de Israel por tudo o que construiu nessas primeiras d\u00e9cadas de exist\u00eancia. Nossas congratula\u00e7\u00f5es dirigem-se especialmente aos firmes investimentos em educa\u00e7\u00e3o, que levaram o pa\u00eds ao n\u00edvel s\u00f3lido de desenvolvimento em que hoje se encontra; \u00e0 estabilidade democr\u00e1tica t\u00e3o f\u00e1cil de se perder quando a geopol\u00edtica se mant\u00e9m conturbada; e \u00e0 perseveran\u00e7a indel\u00e9vel de seu povo.\r\nParab\u00e9ns, Israel! Felicidades a todos os israelenses!\r\nMuito obrigado.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nISRAEL, DESENVOLVIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA. EMPRESA STARTUP, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA. \r\nISRAEL, ATUA\u00c7\u00c3O, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Homenagem ao Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. MARCOS PEREIRA (PRB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Roberto de Lucena, Deputado Aroldo Martins, Deputado Silas C\u00e2mara, Sr. Yossi Shelley, Embaixador de Israel no Brasil; Sra. Ruth Goldberg, Diretora da Confedera\u00e7\u00e3o Israelita do Brasil - CONIB; e tamb\u00e9m Sr. Daniel Bialski, Presidente da Hebraica, recebam os meus cumprimentos em nome de todos os que comp\u00f5em a Mesa. Eu cumprimento os demais participantes desta sess\u00e3o solene, os Deputados aqui presentes, Otoni de Paula, Marco Feliciano, v\u00e1rios Deputados. Vou pedir licen\u00e7a para n\u00e3o citar o nome de todos, at\u00e9 para n\u00e3o ficar em falta com alguns.\r\n\u00c9 uma honra participar como Parlamentar das sess\u00f5es que homenageiam marcos hist\u00f3ricos de na\u00e7\u00f5es amigas do povo brasileiro. Israel \u00e9 um pa\u00eds relevante para mim, um porque \u00e9 o ber\u00e7o da minha f\u00e9; outro porque \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o olha para as dificuldades, mas para o futuro.\r\nComo Ministro da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os do Brasil, estudei o sucesso das empresas israelenses, que est\u00e3o na vanguarda da 4\u00aa Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a chamada Ind\u00fastria 4.0.\r\nFiquei muito surpreso ao saber que, mesmo ocupando um territ\u00f3rio menor do que o Estado de Sergipe, Israel representa um verdadeiro celeiro de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o de ponta. O pa\u00eds \u00e9 dono de um PIB superior a 400 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nEstima-se que, a cada ano, 1,4 mil startups nas\u00e7am por l\u00e1 - isso significa 1 a cada 6 horas. A cidade de Tel Aviv \u00e9 considerada o segundo principal hub de startups do mundo, e eu pude ver isso presencialmente, pessoalmente, quando l\u00e1 estive como Ministro de Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior.\r\nCom apenas pouco mais de 8,5 milh\u00f5es de habitantes, Israel tem 350 centros de pesquisa e desenvolvimento de multinacionais. S\u00e3o investidos 4% do Produto Interno Bruto em pesquisa e desenvolvimento. Isso significa dizer que Israel sabe que fora da educa\u00e7\u00e3o e do conhecimento n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento. \u00c9 o dobro da m\u00e9dia dos pa\u00edses que comp\u00f5em a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, considerados os mais ricos do mundo. Ali\u00e1s, na minha visita como Ministro de Estado, pedi o apoio do Estado de Israel \u00e0 minha contraparte, ao ent\u00e3o Ministro de Ind\u00fastria de Israel, para que Israel apoiasse a ades\u00e3o do Brasil, a aceita\u00e7\u00e3o do Brasil, pela OCDE. Al\u00e9m disso, existem cerca de 150 fundos de venture capital em opera\u00e7\u00e3o em Israel.\r\nEsse pa\u00eds desponta como o pa\u00eds com maior \u00cdndice de Desenvolvimento Humano e tamb\u00e9m como o pa\u00eds com maior expectativa de vida, alcan\u00e7ando 83 anos. Em uma regi\u00e3o conflituosa, alcan\u00e7ar 83 anos de expectativa de vida \u00e9 um marco, s\u00f3 explic\u00e1vel pelo esp\u00edrito democr\u00e1tico da na\u00e7\u00e3o de Israel.\r\nCom todos esses resultados, celebrar o anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel \u00e9 tamb\u00e9m um farol, de onde podemos iluminar a premissa fundamental para o desenvolvimento, que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o legislativa. Reconhecer esse farol democr\u00e1tico e o tr\u00e2mite dos processos para o convencimento pol\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m lembrar da sabedoria de Oswaldo Aranha.\r\nEle organizou os debates na Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas para que fosse reconhecido Israel como Estado pelos pa\u00edses soberanos. Se este Estado aqui homenageado foi formalizado a partir do resultado da boa pol\u00edtica feita na Assembleia da ONU, Israel j\u00e1 nasceu democr\u00e1tico, e essa boa inspira\u00e7\u00e3o se desenvolveu.\r\nForam os acordos frutificados pelo convencimento pol\u00edtico que levaram Israel, desde a inaugura\u00e7\u00e3o, a ser um l\u00edder em pesquisa cient\u00edfica. Sabemos que a democracia se vivifica com o debate. Na \u00e1gora do Knesset - o Parlamento israelense -, a elite pol\u00edtica logo compreendeu ser o desenvolvimento tecnol\u00f3gico a chave para o progresso e para o respeito internacional.\r\nAlguns pa\u00edses podem n\u00e3o manter rela\u00e7\u00f5es com Israel, mas n\u00e3o deixam de reconhecer a capacidade tecnol\u00f3gica dessa na\u00e7\u00e3o.\r\nFoi esse foco que permitiu surgir nos israelenses uma mentalidade de ousadia e de aud\u00e1cia para correr riscos. Isso os fez superar a geografia adversa. Foi a motiva\u00e7\u00e3o para se superar que os levou a conquistar tantos registros de patentes.\r\nE aqui cabe o registro de uma estat\u00edstica extraordin\u00e1ria: Israel tem uma empresa tecnol\u00f3gica para pouco mais de mil habitantes, um o\u00e1sis transformado em planeta de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, como a Waze e a Elbit Systems, duas empresas conhecidas por n\u00f3s brasileiros: a primeira, pela orienta\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito congestionado das cidades brasileiras, especialmente da minha querida S\u00e3o Paulo; a segunda, ajudando a desenvolver novas t\u00e9cnicas para a defesa do espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro.\r\nMirando nesses exemplos, relembro que, ainda no m\u00eas de abril, pronunciei-me sobre o trabalho desenvolvido, quando ainda era Ministro de Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os do Brasil, para agilizar a concess\u00e3o de patentes. Imaginem a minha vontade de desburocratizar as regras brasileiras, sabendo que, em n\u00famero de habitantes, Israel \u00e9 o quinto Pa\u00eds que mais registra patentes.\r\nTemos muito a fazer, mas ter Israel como na\u00e7\u00e3o amiga \u00e9 um est\u00edmulo para todos n\u00f3s, brasileiros. \u00c9 em na\u00e7\u00f5es como a israelense que devemos nos espelhar. \u00c9 tamb\u00e9m muito importante, nesta sess\u00e3o solene, reconhecer que este ano marcar\u00e1 o maior estreitamento de amizade entre as nossas na\u00e7\u00f5es. Isso foi visto pela recep\u00e7\u00e3o que o Primeiro-Ministro Sr. Benjamin Netanyahu recebeu do povo brasileiro, quando pela primeira vez um Chefe de Governo israelense vem ao Brasil, como tamb\u00e9m pela forma como o nosso Presidente Jair Bolsonaro foi recebido no Estado de Israel.\r\nComo Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, eu aproveito esta solenidade para formalmente agradecer o esp\u00edrito de solidariedade despendido pela na\u00e7\u00e3o judaica, que ajudou o Brasil no resgate das v\u00edtimas do rompimento da barragem de Brumadinho, em Minas Gerais.\r\nForam gestos que n\u00e3o ser\u00e3o esquecidos. Tenho certeza de que os s\u00edmbolos da visita do Primeiro-Ministro e do Batalh\u00e3o de Resgate das For\u00e7as de Seguran\u00e7a Israelense incentivar\u00e3o nossos povos a verem com satisfa\u00e7\u00e3o a aproxima\u00e7\u00e3o de nossas empresas, para benef\u00edcio comum de nossos povos.\r\nEste \u00e9 o s\u00edmbolo desta sess\u00e3o solene organizada pelo Parlamento brasileiro para homenagear a funda\u00e7\u00e3o de um Estado amigo, um Estado para uma na\u00e7\u00e3o milenar, que nasceu democr\u00e1tico, plural e inovador.\r\nParab\u00e9ns ao Estado de Israel!\r\nParab\u00e9ns \u00e0 na\u00e7\u00e3o judaica! Deus aben\u00e7oe Jerusal\u00e9m! Oremos por Jerusal\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RESPOSTA, QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PODEMOS (PODE) (2016), VETO PRESIDENCIAL, CONCESS\u00c3O, INCENTIVO, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Resposta da Presid\u00eancia \u00e0 quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, a respeito de recebimento pela Presid\u00eancia de requerimentos de destaque aos vetos requeridos por Vice-L\u00edder.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Muito obrigado, Senador. \r\nRespondendo \u00e0 quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, a Presid\u00eancia informa que os destaques aos vetos requeridos por Vice-L\u00edder ser\u00e3o aceitos, desde que o L\u00edder n\u00e3o registre presen\u00e7a e o Vice- L\u00edder registre presen\u00e7a at\u00e9 o in\u00edcio da Ordem do Dia.\r\nFoi esse o entendimento que acordamos na sess\u00e3o de 05 de junho de 2019, quando expressamente explicou-se ao Plen\u00e1rio que n\u00e3o seria razo\u00e1vel aceitar requerimento simultaneamente de todos os Vice-L\u00edderes da C\u00e2mara, do Senado e do Congresso Nacional, que, literalmente, s\u00e3o mais de uma centena.\r\nO requerimento do Deputado Bacelar n\u00e3o foi aceito porque ele \u00e9 o 3\u00ba Vice-L\u00edder do Podemos, s\u00f3 podendo exercer suas atribui\u00e7\u00f5es regimentais no Plen\u00e1rio de sess\u00e3o conjunta do Congresso Nacional na aus\u00eancia do L\u00edder, do 1\u00ba Vice-L\u00edder e do 2\u00ba Vice-L\u00edder do Podemos. \r\nConcedo a palavra ao Deputado Airton Faleiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RESPOSTA, VOTA\u00c7\u00c3O, CORRE\u00c7\u00c3O, DERRUBADA DE VETO, AGRICULTURA FAMILIAR, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE),",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Posicionamento da Presid\u00eancia a respeito da quest\u00e3o levantada pelo Deputado Afonso Florence.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado Florence, o \u00a7 7\u00ba do art. 4\u00aa, a que V.Exa. se refere, j\u00e1 teve o seu resultado apurado e publicado no Di\u00e1rio do Congresso. Al\u00e9m disso, as c\u00e9dulas j\u00e1 foram confeccionadas e distribu\u00eddas, os Parlamentares votaram o dispositivo, e ele foi mantido. Lamentavelmente, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel atender o pleito de V.Exa.\r\nCom a palavra o Senador Luis Carlos Heinze.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPROCED\u00caNCIA, QUEST\u00c3O DE ORDEM, DIREITO ADMINISTRATIVO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Improced\u00eancia da quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado Paulo Ramos, a respeito da incid\u00eancia de efeitos administrativos sobre a Presid\u00eancia da Casa.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Quero dizer ao Deputado Paulo Ramos que o Presidente da Casa est\u00e1 em plen\u00e1rio. Portanto, Deputado, a sua quest\u00e3o de ordem n\u00e3o procede.\r\nComo vota o PDT?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, CORONAV\u00cdRUS, SOBRESTAMENTO DE PAUTA.\r\nPLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUBSTITUTIVO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PREJUDICIALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Indeferimento pela Presid\u00eancia de quest\u00e3o de ordem sobre a impossibilidade de aprecia\u00e7\u00e3o de projeto de lei do Congresso Nacional, em face do trancamento da pauta por vetos presidenciais. Declara\u00e7\u00e3o de prejudicialidade do requerimento de destaque do PSOL, destinado \u00e0 supress\u00e3o do art. 114 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Reitera\u00e7\u00e3o do comunicado ao Plen\u00e1rio acerca do rito procedimental dos trabalhos.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - A Presid\u00eancia, respondendo \u00e0 quest\u00e3o de ordem relativa \u00e0 pauta do Congresso Nacional - quest\u00e3o de ordem levantada neste momento -, obstru\u00edda atualmente por vetos presidenciais ainda sem delibera\u00e7\u00e3o, esclarece preliminarmente que as Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, em face das circunst\u00e2ncias atuais que envolvem medidas de isolamento social e proibi\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es como forma de combater a propaga\u00e7\u00e3o do COVID-19, editou o Ato Conjunto n\u00ba 2, de 2020, que prev\u00ea a delibera\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Congresso Nacional separadamente nas duas Casas em sess\u00f5es unicamerais subsequentes. Desta forma, considerando que o trancamento de pauta pelos vetos presidenciais se d\u00e1 nas sess\u00f5es conjuntas do Congresso Nacional (art. 66, \u00a7 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal) e que os projetos de lei de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, ainda segundo a Constitui\u00e7\u00e3o (art. 166), precisam ser aprovados pelas duas Casas, mas n\u00e3o necessariamente numa sess\u00e3o conjunta - a\u00ed est\u00e1 o grande diferencial -, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice na aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias pelas duas Casas separadamente, mesmo diante da exist\u00eancia de vetos, que s\u00f3 trancam a pauta das sess\u00f5es conjuntas, nos estritos termos do texto constitucional.\r\nAnte o exposto, indefiro a quest\u00e3o de ordem.\r\nAproveitando a oportunidade, j\u00e1 abordo tamb\u00e9m a outra quest\u00e3o de ordem que foi levantada pela Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL. A Presid\u00eancia responde \u00e0 quest\u00e3o de ordem.\r\nA Deputada argumenta que o substitutivo foi conhecido agora em plen\u00e1rio. No entanto, a Presid\u00eancia esclarece que o substitutivo foi apresentado pelo Relator Cac\u00e1 Le\u00e3o na CMO, que o aprovou no dia 10 de mar\u00e7o de 2020 (Parecer n\u00ba 3, de 2020). A bancada poderia, sim, apresentar destaque. Ocorre que o destaque n\u00e3o atendeu aos requisitos estabelecidos no art. 139. O destaque pede a supress\u00e3o do art. 144 do projeto de lei. Esse artigo n\u00e3o foi alterado nem pelo substitutivo aprovado na CMO, nem pelo adendo de plen\u00e1rio apresentado pelo Relator da mat\u00e9ria. A Parlamentar poderia, no prazo regimental, ter apresentado a emenda ao projeto e, a\u00ed sim, poderia destacar aqui no Plen\u00e1rio, mas infelizmente n\u00e3o o fez. \r\nN\u00e3o posso ir al\u00e9m dos limites regimentais para acatar o destaque de V.Exa. Portanto, o destaque fica prejudicado.\r\nAproveito para reiterar o que disse na abertura da sess\u00e3o. Na sequ\u00eancia, passarei a palavra \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, pelo tempo de Lideran\u00e7a do PCdoB. \r\nEu pessoalmente liguei, Deputado Ricardo Barros, para os 27 L\u00edderes desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados, e s\u00f3 n\u00e3o obtive resposta de tr\u00eas L\u00edderes, tendo sido combinando este rito, dada a excepcionalidade. E assumi o compromisso - compromisso inclusive mencionado pelo Deputado Paulo Ganime, do NOVO, que se encontra presente - de que esta excepcionalidade seja adotada somente e exclusivamente neste per\u00edodo e para temas atinentes \u00e0 urg\u00eancia e ao COVID-19, com a aprova\u00e7\u00e3o de L\u00edderes que representam tr\u00eas quintos de ambas as Casas, e que n\u00e3o servir\u00e1 de jurisprud\u00eancia para quando o Pa\u00eds voltar \u00e0 normalidade.\r\nTem a palavra a Deputada Perp\u00e9tua Almeida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, EXCLUS\u00c3O, EMENDA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem suscitada pelo Deputado Enio Verri a respeito do acolhimento, pelo Relator Aluisio Mendes, de emendas acerca da concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00f5es e da transfer\u00eancia, para sindicato, da responsabilidade pelo pagamento salarial de liberados, oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Respondo \u00e0 quest\u00e3o de ordem apresentada pelo Deputado Enio Verri.\r\nAs Emendas n\u00bas 4, 11, 17, 25 e 34 instituem sobreaviso para o policial que permanecer em sua pr\u00f3pria casa, aguardando, a qualquer momento, o chamado para o servi\u00e7o.\r\nAs Emendas n\u00bas 6, 10, 20, 27 e 33 instituem licen\u00e7a classista remunerada. Tais emendas n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria tratada pela medida provis\u00f3ria e foram utilizadas para redigir os arts. 4\u00ba e 5\u00ba do PLV sobre mandato classista e sobreaviso.\r\nConsidero como n\u00e3o escritas as emendas apartadas, bem como os arts. 4\u00ba e 5\u00ba do PLV.\r\n\u00c9 a decis\u00e3o da Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Deferimento da quest\u00e3o de ordem levantada pelo Deputado Pompeo de Mattos sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado Efraim Filho.\r\nEu gostaria de tomar a decis\u00e3o - j\u00e1 fiz isso em outras sess\u00f5es.\r\nEu vou acatar a quest\u00e3o de ordem levantada.\r\nDefiro a quest\u00e3o de ordem levantada pelo Deputado Pompeo de Mattos, para considerar como n\u00e3o escrita a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, bem como o art. 34 e os incisos II e III do art. 36 da subemenda apresentada, tendo em vista versarem sobre mat\u00e9ria estranha \u00e0 originalmente tratada na MP 975/20.\r\nIsso eu fa\u00e7o para manter a coer\u00eancia de decis\u00f5es tomadas por mim em sess\u00f5es anteriores, sobre medidas provis\u00f3rias anteriores, em trabalhos que estavam sob a minha presid\u00eancia.\r\n Como vota o Podemos?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PAULO GANIME, DEPUTADO FEDERAL, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 38/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, HOSPITAL FEDERAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marcos Pereira",
        "sumario": "Indeferimento da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 116, de 2020, formulada pelo Deputado Paulo Ganime, sobre a incompatibilidade entre o disposto no art. 2\u00ba do Projeto de Le de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, e o texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado Dr. Luizinho.\r\n\"Trata-se da Quest\u00e3o de Ordem n\u00b0 116, suscitada pelo Sr. Paulo Ganime em 21 de setembro de 2020, durante a delibera\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 974 de 2020, por meio da qual S. Exa. pretende que seja declarado como n\u00e3o escrito o art. 2\u00b0 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o.\r\nArgumenta o Parlamentar que o dispositivo versa sobre mat\u00e9ria estanha ao texto original da MPV.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nPasso a decidir. \r\nIndefiro a quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado Paulo Ganime por considerar que o art. 2\u00b0 do PLV, que versa sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, guarda rela\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica com a Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 974, de 2020, cujo objeto \u00e9 tamb\u00e9m a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado, ainda que em outro Minist\u00e9rio.\r\nPublique-se.\r\nOficie-se.\r\nArquive-se.\r\nEm 21 de setembro de 2020.\r\nMarcos Pereira\r\nVice-Presidente\"\r\nPassa-se \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nConcedo a palavra \u00e0 Deputada Erika Kokay.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]