[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, tenho acompanhado nesta Casa, nos \u00faltimos dias, uma grande discuss\u00e3o entre a Direita e a Esquerda, entre o partido do Presidente da Rep\u00fablica e o partido que possivelmente seja contra o Governo. N\u00f3s temos uma grande oportunidade nesta tarde, Srs. Parlamentares, que \u00e9, independente da Esquerda e da Direita, votar pelo Brasil, votar pelo cr\u00e9dito, votar pelos consumidores, votar pelos trabalhadores brasileiros.\r\nOuvi atentamente a todas as explana\u00e7\u00f5es que foram feitas nesta tribuna. Percebo que, nas falas colocadas, o desconhecimento pode levar \u00e0 informa\u00e7\u00e3o equivocada. O cadastro positivo n\u00e3o viola o sigilo banc\u00e1rio de ningu\u00e9m. O que viola o sigilo no Brasil \u00e9 o cadastro negativo, esse que \u00e9 praticado diariamente nas nossas micro e pequenas empresas, afastando os consumidores.\r\nSras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, deixe-me dar um n\u00famero importante aos senhores: 22 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o podem fazer um carn\u00ea porque n\u00e3o conseguem comprovar sua renda. E por que n\u00e3o conseguem comprovar sua renda? Porque s\u00e3o microempreendedores, porque s\u00e3o donas de casa que fazem bolo e entregam no final de semana para festas de anivers\u00e1rio, porque s\u00e3o donos de carrinho de hot dog, porque n\u00e3o possuem holerite para comprovar sua renda e obter cr\u00e9dito em cooperativas ou no sistema financeiro. O que vai dar, senhoras e senhores, condi\u00e7\u00f5es para que esse empreendedor possa adquirir um bem parcelado \u00e9 o seu hist\u00f3rico de consumo. E o seu hist\u00f3rico de consumo n\u00e3o \u00e9 feito pelo que ele comprou, mas pela conta de luz que ele pagou, pela conta de \u00e1gua que ele pagou, pela conta de telefone que ele pagou. Esse hist\u00f3rico lhe d\u00e1 cr\u00e9dito para que possa comprar uma geladeira ou um fog\u00e3o e abastecer sua fam\u00edlia.\r\nAli\u00e1s, Sras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, mesmo aqueles consumidores que estejam negativados neste momento por um infort\u00fanio da vida - perderam emprego e deixaram de pagar a presta\u00e7\u00e3o do carro -, mesmo esses consumidores estar\u00e3o reabilitados no cadastro positivo, porque est\u00e3o fora do sistema de consumo por uma ou duas presta\u00e7\u00f5es que deixaram de pagar. Esquece-se de avaliar suas vidas inteiras de bom pagador, por uma ou duas presta\u00e7\u00f5es.\r\nSenhoras e senhores, pe\u00e7o a todos aten\u00e7\u00e3o. Que possamos deixar neste momento a discuss\u00e3o entre Esquerda e Direita de lado e votemos pelo consumidor, votemos pelo Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO, CR\u00c9DITO, ESCLARECIMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SIGILO BANC\u00c1RIO, AUS\u00caNCIA, QUEBRA DE SIGILO BANC\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, quero colaborar com a discuss\u00e3o e dirimir, de uma vez por todas, a d\u00favida sobre o cadastro positivo quebrar o sigilo banc\u00e1rio. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O art. 17 da lei aprovada diz que a quebra do sigilo banc\u00e1rio, previsto na lei complementar, \u00e9 pass\u00edvel de penalidades do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e criminais.\r\nN\u00e3o ser\u00e1 aberto o hist\u00f3rico de compras ou o hist\u00f3rico comportamental de nenhum consumidor. Ser\u00e1 atribu\u00edda apenas uma nota de refer\u00eancia ao seu hist\u00f3rico.\r\nSrs. Parlamentares, nesta tarde, n\u00f3s temos a grande oportunidade de acabar com o cadastro negativo. Este, sim, \u00e9 prejudicial aos consumidores brasileiros. Temos que criar um cadastro moderno, que utilize o hist\u00f3rico de vida do consumidor e d\u00ea a ele condi\u00e7\u00f5es de obter juros menores no mercado de consumo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GUARDA MUNICIPAL.\r\nJO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s lideran\u00e7as nacionais das guardas municipais pela participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, destinada ao debate sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social.  Elogio ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, pela isen\u00e7\u00e3o do ICMS sobre produtos minimamente processados e pela inaugura\u00e7\u00e3o de linha f\u00e9rrea entre os Munic\u00edpios de S\u00e3o Paulo e Mogi das Cruzes, o chamado Expresso Leste.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que venho \u00e0 tribuna nesta noite, em nome da Lideran\u00e7a do PSD, para me congratular com as diversas lideran\u00e7as nacionais dos guardas municipais que compareceram a esta C\u00e2mara Federal nesta tarde para uma produtiva reuni\u00e3o sobre a justi\u00e7a que precisa ser feita com as Guardas Municipais nacionais.\r\nNa \u00e9poca da elabora\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, as Guardas Municipais j\u00e1 existiam. Elas est\u00e3o citadas no art. 144, mas n\u00e3o s\u00e3o consideradas for\u00e7as de seguran\u00e7a, at\u00e9 porque, naquele momento, as Guardas Municipais eram bastante novas, ainda estavam se estabelecendo como for\u00e7as de seguran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, o fato \u00e9 que de l\u00e1 para c\u00e1 muita coisa mudou no Brasil, e as Prefeituras Municipais de todo o territ\u00f3rio nacional assumiram cada vez mais responsabilidade pela seguran\u00e7a p\u00fablica e incrementaram, incentivaram as Guardas Municipais. Muitas destas hoje j\u00e1 est\u00e3o armadas e fazem um verdadeiro trabalho de seguran\u00e7a p\u00fablica nos seus Munic\u00edpios. Est\u00e3o armadas n\u00e3o para enfrentar um bandido na rua, mas para resguardarem a pr\u00f3pria seguran\u00e7a, a integridade f\u00edsica do guarda municipal que est\u00e1 ali trabalhando. Hoje, \u00e9 muito importante que n\u00f3s fa\u00e7amos justi\u00e7a e alteremos o art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, para que possamos considerar as Guardas Municipais tamb\u00e9m como for\u00e7as de seguran\u00e7a.\r\nEu gostaria de convidar os Parlamentares desta Casa para, junto com os 36 Deputados do PSD, assinarem uma emenda que n\u00f3s estamos apresentando para que essa possibilidade seja dada durante a tramita\u00e7\u00e3o da PEC 6/2019, que trata da previd\u00eancia p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, estamos convidando para que esta corre\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica seja feita. Hoje sabemos que muitos Munic\u00edpios t\u00eam na Guarda Municipal uma for\u00e7a de seguran\u00e7a at\u00e9 maior do que nas pol\u00edcias constitu\u00eddas. Essas for\u00e7as precisam trabalhar em harmonia, mas a equidade do sistema precisa ser preservada, garantindo-se aos guardas municipais, aos servidores da Guarda Municipal, o direito de estarem na rua com tranquilidade, com responsabilidade, e de saberem que sua previd\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 respeitada pelos cidad\u00e3os brasileiros, com aposentadoria aos 55 anos, como \u00e9 o caso de toda a categoria das pol\u00edcias do nosso Brasil.\r\nReconhecer as Guardas Municipais como for\u00e7a de seguran\u00e7a \u00e9 fazer um reconhecimento hist\u00f3rico ao trabalho de todos os guardas que est\u00e3o trabalhando nos nossos Munic\u00edpios. Em cada uma das cidades brasileiras hoje existe uma Guarda Municipal instalada.\r\nN\u00f3s estamos iniciando hoje a coleta de assinaturas para esta emenda, que reconhece a import\u00e2ncia das Guardas Municipais. Precisamos de 171 assinaturas.\r\nAgrade\u00e7o a presen\u00e7a hoje nesta Casa \u00e0 Comandante Elza Paulina de Souza, comandante de uma das maiores Guardas Municipais do Pa\u00eds, a Guarda Civil Metropolitana da cidade de S\u00e3o Paulo; \u00e0 Comandante Thais Fernanda do Nascimento, comandante da Guarda Municipal da minha cidade, Mogi das Cruzes; \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da FENAGUARDAS - Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Sindicatos de Guardas Municipais do Brasil; e \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de diversos sindicatos, que aqui estiveram para nos trazer informa\u00e7\u00f5es, conhecimento, a fim de que possamos aperfei\u00e7oar cada vez mais o trabalho de valoriza\u00e7\u00e3o das Guardas Municipais, que, como eu disse, ganharam import\u00e2ncia fenomenal nos \u00faltimos anos.\r\nAproveito ainda, Sr. Presidente, este \u00faltimo minuto da minha fala. N\u00e3o sei se V.Exa. computou 6 minutos. A mim pareceu que foi registrado um tempo um pouquinho menor do que os meus 6 minutos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - Vou dar mais 1 minuto a V.Exa.\r\nO SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP) - Ah, V.Exa. vai aumentar ent\u00e3o. Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar este espa\u00e7o para cumprimentar o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria.\r\nMesmo com todas as dificuldades que o Brasil atravessa, com todas as dificuldades econ\u00f4micas que os Estados brasileiros enfrentam, o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria tem conseguido, \u00e0 custa de muita criatividade, de muito trabalho, de muito empenho e, acima de tudo, por ter tido a capacidade de formar uma equipe de trabalho de alt\u00edssima qualidade, superar os desafios que o grande Estado de S\u00e3o Paulo apresenta.\r\nQuero especificamente citar dois itens importantes, Sr. Presidente: a amea\u00e7a da cobran\u00e7a de ICMS sobre produtos minimamente processados, produtos que n\u00f3s compramos nos supermercados, como alface, agri\u00e3o, r\u00facula, e que j\u00e1 est\u00e3o lavados, higienizados e embalados. Havia uma amea\u00e7a da nossa Secretaria da Fazenda de incid\u00eancia de 18% de ICMS...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - Vou dar 30 segundos para V.Exa. concluir, Deputado.\r\nO SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP) - Tamb\u00e9m quero cumprimentar o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria por uma promessa de campanha cumprida em 90 dias de trabalho, o Expresso Leste, a linha f\u00e9rrea de S\u00e3o Paulo a Mogi das Cruzes, que at\u00e9 ent\u00e3o subordinava os nossos trabalhadores a uma baldea\u00e7\u00e3o no Bairro de Guaianases e que desde a semana passada passa a ser uma linha direta, um expresso direto, com um trem de qualidade, com ar-condicionado, e esta\u00e7\u00f5es sendo reformadas. Os trabalhadores da regi\u00e3o de Mogi das Cruzes a S\u00e3o Paulo passam a ter um transporte de qualidade e digno.\r\nDeixo a minha congratula\u00e7\u00e3o nesta noite ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, que tem feito da criatividade e da sua compet\u00eancia a arma para a supera\u00e7\u00e3o das dificuldades que o nosso Estado enfrenta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado \u00e0 C\u00e2mara Federal do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), HORTALI\u00c7A, QUEROSENE, COMBUST\u00cdVEL DE AVIA\u00c7\u00c3O, DEFESA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, APOIO POL\u00cdTICO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MPV 881/2019 CN, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, EMPREENDEDORISMO, CADASTRO POSITIVO, DEFESA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Compet\u00eancia administrativa do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Relev\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria editada em prol do empreendedorismo. Acerto da cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de pauta destinada ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso da palavra, em nome do nosso partido, o PSD, nesta tarde, para cumprimentar o Governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, que corajosamente se tem posicionado sobre todos os temas pol\u00eamicos que o nosso Brasil enfrenta diariamente. E, al\u00e9m disso, mesmo diante de todas as dificuldades econ\u00f4micas que o nosso Brasil atravessa, tem tomado atitudes \u00e0 frente do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo que colaboram para minimizar as dificuldades econ\u00f4micas que n\u00f3s atravessamos.\r\nEsse m\u00eas mesmo diminuiu em 18% o ICMS atribu\u00eddo a todas as hortali\u00e7as que s\u00e3o minimamente processadas, isto \u00e9, aquelas verduras e hortali\u00e7as que todos n\u00f3s compramos no supermercado e que j\u00e1 v\u00eam embaladas. Havia um temor gigantesco por parte da Secretaria da Fazenda de que houvesse a cobran\u00e7a, a incid\u00eancia de 18% sobre essas hortali\u00e7as minimamente processadas. O Governador Jo\u00e3o Doria zerou a al\u00edquota.\r\nO Governador Jo\u00e3o Doria diminuiu agora a al\u00edquota do ICMS para o querosene da avia\u00e7\u00e3o. Isso possibilitou a expans\u00e3o de voos comerciais para todo o interior do Estado de S\u00e3o Paulo, levando desenvolvimento, agenda econ\u00f4mica, para cidades importantes como a cidade de Sorocaba, Ribeir\u00e3o Preto, Franca e Presidente Prudente, que est\u00e3o sendo beneficiadas com essas medidas do nosso Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nAl\u00e9m disso, o Governador Jo\u00e3o Doria tem se posicionado intensamente a favor da pauta econ\u00f4mica do Brasil. \u00c9 um dos Governadores que mais fazem defesa acirrada da reforma da Previd\u00eancia. Reforma essa, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que n\u00f3s precisamos trabalhar, que n\u00f3s precisamos defender, que n\u00f3s precisamos aprovar, porque o Brasil que n\u00f3s encontramos ali fora, quando voltamos para as nossas cidades, \u00e9 um Brasil bastante diferente desse que n\u00f3s conversamos aqui. \u00c9 um Brasil que espera de cada um de n\u00f3s posi\u00e7\u00f5es firmes e seguras, para que este Pa\u00eds volte a crescer.\r\nE quero destacar que algumas medidas provis\u00f3rias do Governo Federal, do Governo do Presidente Jair Bolsonaro, j\u00e1 est\u00e3o sendo implementadas pelo Minist\u00e9rio da Economia e v\u00e3o dentro da microeconomia brasileira fazer a diferen\u00e7a, como a que hoje tive a honra de passar a fazer parte da relatoria, que \u00e9 a medida provis\u00f3ria que estabelece a liberdade de empreender no Brasil.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que para um empreendimento de baixo risco, por exemplo, uma senhora que queira fazer bolo em casa, uma costureira que queira fazer uma costura para fora, enfim, qualquer empreendimento que o empreendedor queira, que algu\u00e9m queira realizar na vida, que o fa\u00e7a dentro de casa e que n\u00e3o implique incomodidade \u00e0 vizinhan\u00e7a, que n\u00e3o implique risco de nenhuma ordem, leve-se 2, 3, 4 meses aguardando as licen\u00e7as, aguardando as autoriza\u00e7\u00f5es legais.\r\nA partir da medida provis\u00f3ria da liberdade de empreender, editada Minist\u00e9rio da Economia, pelo Ministro Paulo Guedes, passa a ser imediata a atua\u00e7\u00e3o de todas as atividades que sejam consideradas de baixo risco. E n\u00f3s passamos a ter uma situa\u00e7\u00e3o bastante in\u00e9dita no Brasil, a aprova\u00e7\u00e3o pelo sil\u00eancio, isto \u00e9, todo aquele empreendimento de baixo risco que der entrada no seu licenciamento, seja em que \u00f3rg\u00e3o for, e a Prefeitura ou o \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o atender, n\u00e3o responder, n\u00e3o deliberar, num prazo estipulado, estar\u00e1 tacitamente aprovado pelo sil\u00eancio, pela aus\u00eancia de posicionamento.\r\nN\u00f3s precisamos, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, facilitar o ambiente de empreendedorismo no Brasil. Notadamente, o brasileiro \u00e9 um povo empreendedor, \u00e9 um povo que trabalha, \u00e9 um povo que quer gerar emprego, \u00e9 um povo que quer gerar renda, e o Estado brasileiro, sempre que pode, atrapalha esse empreendedorismo e essa gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEstamos cumprimentando nesta tarde, Sra. Presidente, o nosso Ministro da Economia pela edi\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria que estabelece a liberdade de empreender. Al\u00e9m desta, outras medidas est\u00e3o sendo tomadas, que v\u00e3o juntas facilitar o ambiente de quem quer gerar emprego no Brasil, como o cadastro positivo, que passa a ser uma realidade brasileira, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas, invertendo, Sra. Presidente, a l\u00f3gica do famigerado servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, que negativava as pessoas, quando deixavam de pagar uma presta\u00e7\u00e3o.\r\nO cadastro positivo vem no inverso desta l\u00f3gica. O cadastro positivo valoriza aquilo que foi desempenhado por esse cidad\u00e3o, ao longo de toda a sua vida nas presta\u00e7\u00f5es que foram pagas, presta\u00e7\u00f5es de \u00e1gua, de luz, enfim, servi\u00e7os que s\u00e3o consumidos.\r\nE, para concluir, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conclamo todos aqui, em nome do nosso partido, o PSD, porque n\u00f3s temos uma agenda urgente para ser apreciada por este plen\u00e1rio.\r\nComo Prefeito que fui da cidade de Mogi das Cruzes, lidei e trabalhei com a C\u00e2mara Municipal, fui Vereador por muitos anos, entendo e respeito todas as opini\u00f5es diversas. Vou defender o direito de ter opini\u00e3o at\u00e9 o \u00faltimo dia da minha vida, mas me resguardo ao direito de discordar das opini\u00f5es dentro do campo das ideias, e \u00e9 absolutamente importante que esta Casa, que esta C\u00e2mara Federal, que este Plen\u00e1rio conscientize-se de que o Brasil que n\u00f3s temos ali fora est\u00e1 parado, aguardando as nossas vota\u00e7\u00f5es, aguardando que este Pa\u00eds volte a gerar emprego, volte a gerar renda. S\u00e3o empresas fechando, s\u00e3o fam\u00edlias com pais desempregados.\r\nN\u00f3s temos nas m\u00e3os hoje a responsabilidade de ajudar, independentemente das colora\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, se \u00e9 PT, se \u00e9 PSL, se \u00e9 Bolsonaro, se \u00e9 Lula, quem for, n\u00f3s temos a responsabilidade de defender este Brasil e votar todas as urgentes medidas que possam fazer com que este Pa\u00eds volte a andar, volte a gerar emprego e volte a gerar renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu tenho a impress\u00e3o de que n\u00f3s estamos falando aqui de medidas provis\u00f3rias diferentes. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, que trata da liberdade de empreender no Brasil, \u00e9 a facilita\u00e7\u00e3o para que esse povo empreendedor possa montar o seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio. O objetivo dela \u00e9 facilitarmos a vida de uma costureira, de um cabeleireiro, de quem quer montar uma oficina, de quem quer desenvolver qualquer atividade inerente ao seu talento dentro da sua pr\u00f3pria casa. Esta medida provis\u00f3ria trata de tirarmos o peso do Estado de quem quer trabalhar.\r\nN\u00f3s estamos falando de um item que j\u00e1 foi retirado da medida provis\u00f3ria. Precisamos ler a medida provis\u00f3ria para podermos dizer que esta \u00e9 a primeira vez que o Governo brasileiro cuida das micro e pequenas empresas, e \u00e9 isso que n\u00f3s precisamos valorizar.\r\nQuero saudar Guilherme Afif Domingos, que sempre disse: \"Se o Estado n\u00e3o puder ajudar, que ele, por favor, n\u00e3o atrapalhe quem quer empreender\".\r\nO PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta e vota \"sim\" \u00e0 medida provis\u00f3ria, que vai ajudar a gerar emprego, a gerar renda, a desburocratizar o nosso Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.  Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Jer\u00f4nimo Goergen.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, vai votar \"sim\".\r\nE eu gostaria de destacar minha felicidade, aqui nesta noite, com 5 meses de mandato, em poder acompanhar este Plen\u00e1rio, que discute sobre a micro e a pequena empresa brasileira.\r\nAo contr\u00e1rio de muita coisa que foi colocada aqui sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, eu quero cumprimentar, em nome do PSD, o Relator, Deputado Jer\u00f4nimo, que fez um trabalho espetacular para salientar a empresa de baixo risco, aquela que se distingue das demais. N\u00f3s precisamos dar um tratamento desigual aos desiguais. N\u00e3o \u00e9 justo que uma cabeleireira tenha os mesmos encargos de um posto de gasolina.\r\nPela primeira vez, este Plen\u00e1rio distingue o que \u00e9 uma atividade de baixo risco. \r\nEu gostaria de dizer a voc\u00ea que est\u00e1 em casa, propriet\u00e1rio de uma micro ou de uma pequena empresa, que o Brasil hoje pensa em voc\u00ea. E medidas econ\u00f4micas como estas ajudam a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\".\r\nQueremos fazer uma homenagem a Guilherme Afif Domingos, que dedicou sua vida \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa - e essa mat\u00e9ria trata exatamente de facilitar a vida da micro e da pequena empresa. Se o Estado n\u00e3o puder ajudar, que por favor n\u00e3o atrapalhe quem quer trabalhar! \u00c9 isso o que esta medida representa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10940/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.940, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997, com vista \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e dos documentos de d\u00edvida suscet\u00edveis de protesto, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 9.430, de 1996.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero apenas chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos sobre o projeto que n\u00f3s estamos votando neste momento: a urg\u00eancia do Projeto n\u00ba 10.940.\r\n\u00c9 importante destacar que o PSD encaminha o voto \"n\u00e3o\" a essa urg\u00eancia. Se todos os Deputados atentarem para o texto dessa urg\u00eancia que n\u00f3s estamos votando, v\u00e3o perceber que esse projeto, em momento algum, merece a urg\u00eancia que estaremos dando, se votarmos \"sim\".\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, esse projeto \u00e9 contra todos os consumidores brasileiros. Est\u00e1 escrito aqui que, a partir da vota\u00e7\u00e3o desse projeto, todos os t\u00edtulos poder\u00e3o ser protestados, independentemente da anu\u00eancia do devedor. Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 escrito aqui que todos os t\u00edtulos passam a ser pass\u00edveis de protesto nos cart\u00f3rios do Brasil.\r\nVamos dar um exemplo muito simples aqui, senhoras e senhores. Uma nota fiscal que seja emitida em nome de qualquer um dos Parlamentares que est\u00e1 aqui, mesmo sem a sua assinatura de aceite dessa nota fiscal, a nota poder\u00e1 ser protestada e o seu nome ser\u00e1 protestado gratuitamente. Vejam que favor os cart\u00f3rios v\u00e3o fazer: v\u00e3o protestar o nome gratuitamente! Mas, na sequ\u00eancia, para que seja retirado o nome do cart\u00f3rio ap\u00f3s o pagamento da d\u00edvida, os emolumentos cartor\u00e1rios ter\u00e3o que ser pagos.\r\nE quem vai pagar esses emolumentos? O consumidor, que nem sequer aceitou o t\u00edtulo da d\u00edvida.\r\nVamos dar um exemplo mais claro, senhoras e senhores. Todos n\u00f3s aqui recebemos extrato de cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Todos n\u00f3s temos cart\u00e3o de cr\u00e9dito e recebemos o extrato do cart\u00e3o. A partir da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, o extrato do cart\u00e3o de cr\u00e9dito passa a ser um objeto poss\u00edvel de ser protestado. A senhora imagina que se poder\u00e1 protestar o extrato de um cart\u00e3o de cr\u00e9dito! O que est\u00e1 escrito aqui, Sras. e Srs. Deputados: \"S\u00e3o considerados t\u00edtulos ou documentos de d\u00edvida para efeitos de protesto quaisquer provas escritas de d\u00edvida, ainda que sem a efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo e sem a assinatura do devedor\".\r\nSras. e Srs. Deputados, por favor, atentem para o que est\u00e1 escrito neste projeto que vai ganhar urg\u00eancia neste plen\u00e1rio. \u00c9 um absurdo! N\u00f3s temos mat\u00e9rias urgentes para serem debatidas no Brasil, mas n\u00e3o esta, que vai prejudicar todos os consumidores brasileiros. \u00c9 preciso votar \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia deste projeto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel permitir que qualquer t\u00edtulo, at\u00e9 mesmo aquele em que n\u00e3o conste o aceite do consumidor, seja protest\u00e1vel. Quem ganha com este projeto s\u00e3o apenas os cart\u00f3rios de protesto do Brasil e o sistema financeiro, a FEBRABAN.\r\nSenhoras e senhores, por favor, est\u00e1 escrito aqui: \"Independentemente de dep\u00f3sito, o pagamento pr\u00e9vio dos emolumentos, custas e demais despesas, cujos valores devidos ser\u00e3o exigidos do interessado\". Quem \u00e9 o interessado? O interessado \u00e9 o consumidor que foi protestado.\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s vamos permitir o protesto de documentos no Brasil inteiro sem prova de que existe o d\u00e9bito. E, depois, a responsabilidade pelos emolumentos para levantar o protesto ser\u00e1 do consumidor, que mesmo n\u00e3o tendo d\u00e9bito ter\u00e1 que pagar os emolumentos.\r\nSras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um castigo para todos os consumidores brasileiros. S\u00e3o as nossas fam\u00edlias, os nossos eleitores que ser\u00e3o protestados. Este projeto n\u00e3o merece o car\u00e1ter de urg\u00eancia que n\u00f3s estamos decidindo neste momento.\r\nAs Sras. Deputadas e os Srs. Deputados que j\u00e1 votaram e puderem votar mudar o voto para \"n\u00e3o\" solicitamos que fa\u00e7am isso, porque este projeto n\u00e3o atende aos interesses dos consumidores brasileiros. Todos n\u00f3s, a partir do momento da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, seremos cobrados pelos consumidores, quando tiverem que faltar a um dia de servi\u00e7o para ir at\u00e9 o cart\u00f3rio, que funciona em hor\u00e1rio reduzido, pagar os emolumentos e tirar o seu nome de um protesto. Ao protesto de t\u00edtulos e contratos n\u00f3s somos favor\u00e1veis. Agora, protestar qualquer t\u00edtulo, at\u00e9 mesmo aquele sem anu\u00eancia do devedor, \u00e9 um verdadeiro absurdo. Daqui a pouco n\u00f3s vamos protestar tamb\u00e9m caderneta de padaria, papel de p\u00e3o, anota\u00e7\u00e3o do padeiro que serviu tr\u00eas p\u00e3ezinhos. Isso vai ser t\u00edtulo protest\u00e1vel!\r\nSras. e Srs. Deputados, o PSD encaminha \"n\u00e3o\" a esta urg\u00eancia, porque a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto penaliza todos os consumidores do Brasil. N\u00f3s seremos cobrados nas ruas por isso. J\u00e1 existem servi\u00e7os gratuitos para essa finalidade. J\u00e1 existem servi\u00e7os que auxiliam na recupera\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito gratuitamente.\r\nEste projeto \u00e9 um crime contra os consumidores do Brasil. Protestar qualquer t\u00edtulo, com ou sem anu\u00eancia do devedor, significa dizer que o cidad\u00e3o s\u00f3 vai descobrir que foi protestado quando for fazer alguma compra. E a\u00ed vai ter que faltar ao trabalho para pagar o cart\u00f3rio e levantar o protesto.\r\nSras. e Srs. Deputados, n\u00e3o cometam este crime contra os consumidores brasileiros!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD encaminha \"sim\" e parabeniza neste momento o Governo Federal pela brilhante iniciativa da devolu\u00e7\u00e3o do recurso que pertence ao trabalhador ao trabalhador.\r\nO Fundo de Garantia, como o pr\u00f3prio nome diz, \u00e9 uma garantia do trabalhador brasileiro, e ter ele acesso \u00e0 decis\u00e3o de como fazer uso desse recurso \u00e9 seu direito. O saque no m\u00eas do anivers\u00e1rio \u00e9 um avan\u00e7o, pois faz com que a previsibilidade do uso do recurso volte a estar nas m\u00e3os do seu propriet\u00e1rio, do trabalhador brasileiro.\r\nPortanto, hoje ele pode sacar para compra da casa pr\u00f3pria, em caso de demiss\u00e3o do emprego, de aposentadoria; num momento de doen\u00e7a, que \u00e9 o que n\u00f3s esperamos que n\u00e3o aconte\u00e7a; e tamb\u00e9m agora com o advento do saque no m\u00eas do anivers\u00e1rio.\r\nPortanto, o PSD acompanha, vota \"sim\".\r\nAgrade\u00e7o ao meu partido por ter me escalado para fazer parte dessa importante Comiss\u00e3o Especial.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTIVAL AGR\u00cdCOLA FURUSATO MATSURI ( 29;2019, MOGI DAS CRUZES (SP)).",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 29\u00ba Festival Agr\u00edcola Furusato Matsuri, no Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar que na minha cidade de Mogi das Cruzes ocorreu, no fim de semana, a 49\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival Agr\u00edcola Furusato Matsuri, festa que comemora a colheita dos agricultores da regi\u00e3o do Cocuera, bem como os 100 anos da imigra\u00e7\u00e3o japonesa na nossa cidade. \r\nMogi das Cruzes se orgulha muito de ter sua hist\u00f3ria misturada \u00e0 chegada da col\u00f4nia japonesa. No ano que vem, teremos 50 anos de festa. Foram 21 anos com a festa do p\u00eassego e agora vamos para os 29 anos, com o Festival Furusato Matsuri.\r\nQuero deixar meus cumprimentos ao nosso Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Agricultores de Cocuera, Ant\u00f4nio Waragaya, bem como aos coordenadores desta grande festa, o Sr. M\u00e1rio e toda a col\u00f4nia japonesa de Mogi das Cruzes, que nos orgulham muito por ter a hist\u00f3ria de Mogi das Cruzes confundida com a hist\u00f3ria da coloniza\u00e7\u00e3o japonesa no nosso Brasil. \r\nMuito obrigado pela defer\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAIO MATHEUS, PREFEITO, C\u00c2MARA MUNICIPAL, BERTIOGA (SP), T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, MARCO BERTAIOLLI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Bertioga, Estado de S\u00e3o Paulo, pela outorga ao orador do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Bertioguense.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para cumprimentar a cidade de Bertioga, no litoral de S\u00e3o Paulo; o Prefeito Caio Matheus; os Vereadores Matheus, Val\u00e9ria, Eduardo e Capellini, autores de um projeto de lei que me outorgou, na noite de ontem, o t\u00edtulo Cidad\u00e3o Bertioguense.\r\nQuero registrar minha felicidade e meu agradecimento a toda a C\u00e2mara Municipal de Bertioga, que, por unanimidade, aprovou a concess\u00e3o deste t\u00edtulo, o que aumenta nossa responsabilidade e nosso compromisso como Deputado Federal da regi\u00e3o e, fundamentalmente a partir de agora, como Deputado Federal bertioguense.\r\nRegistro os agradecimentos deste Deputado \u00e0 cidade de Bertioga, no litoral de S\u00e3o Paulo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, al\u00e9m de encaminhar o voto \"sim\" a esse projeto, o PSD quer aproveitar para cumpriment\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e pela retitude de trabalho que imprime nesta Casa. \r\nComo Deputado de primeiro mandato, quero dizer que tenho muito respeito pela sua condu\u00e7\u00e3o. Aprendi a admirar o seu trabalho enquanto Presidente, o que edifica esta Casa.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, o PSD vota \"sim\", porque ele traz a seguran\u00e7a jur\u00eddica que os atletas profissionais necessitam e que os clubes precisam para poder exercer a sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nCumprimento ainda o Deputado Pedro Paulo pela excelente reda\u00e7\u00e3o nesse trabalho.\r\nO PSD vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMERCIAL DE S\u00c3O PAULO (ACSP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ENTIDADE MANTENEDORA, FACULDADE.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, ao ensejo do transcurso do 125\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o. Credenciamento da Faculdade do Com\u00e9rcio pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, pertencente \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es Comerciais do Estado de S\u00e3o Paulo - FACEP e \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo - ACSP.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas.\r\nUtilizamos hoje o tempo da Lideran\u00e7a do PSD para uma importante homenagem \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, que completa hoje 125 anos de hist\u00f3ria, 125 anos de trabalho volunt\u00e1rio, prestado especialmente \u00e0 micro e \u00e0 pequena empresa da cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 uma das mais antigas do Pa\u00eds, representa tamb\u00e9m todo o sistema de associa\u00e7\u00f5es comerciais do nosso Pa\u00eds. S\u00e3o mais de 2.500 associa\u00e7\u00f5es comerciais espalhadas por todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nO interessante \u00e9 que a voca\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Comercial \u00e9 o esp\u00edrito do voluntariado, \u00e9 o esp\u00edrito da diretoria sem fins lucrativos, \u00e9 o esp\u00edrito do associativismo. E s\u00f3 se associa a uma associa\u00e7\u00e3o comercial aquele empreendedor que v\u00ea resultado no trabalho prestado por essa associa\u00e7\u00e3o comercial. N\u00e3o existe nenhuma compulsoriedade na filia\u00e7\u00e3o a uma associa\u00e7\u00e3o comercial.\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, s\u00e3o 125 anos de hist\u00f3ria, sem obrigatoriedade. O trabalho prestado pela associa\u00e7\u00e3o comercial \u00e9 digno do nosso registro, do nosso elogio, pelo trabalho de incentivar o empreendedorismo no nosso Pa\u00eds.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Comercial, s\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo, tem 412 entidades. Cada cidade tem l\u00e1 a sua Associa\u00e7\u00e3o Comercial, prestando um servi\u00e7o e incentivando principalmente a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nO nosso registro de hoje vai em nome do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, Alfredo Cotait, que tamb\u00e9m preside a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es Comerciais do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nPara comemorar esses 125 anos de hist\u00f3ria, fa\u00e7o um registro muito importante. Na \u00faltima sexta-feira, ap\u00f3s um longo processo - quase 1 ano de trabalho -, foi publicado, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o credenciamento da primeira faculdade de responsabilidade das associa\u00e7\u00f5es comerciais do Brasil. A Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo e a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es Comerciais do Estado de S\u00e3o Paulo passam a ser mantenedoras da Faculdade do Com\u00e9rcio, que tem por iniciativa levar cursos de gradua\u00e7\u00e3o a quem mais precisa, os comerci\u00e1rios n\u00e3o s\u00f3 da cidade de S\u00e3o Paulo, do Estado de S\u00e3o Paulo, mas tamb\u00e9m de todo o Brasil. S\u00e3o cursos acess\u00edveis que podem significar uma inje\u00e7\u00e3o na veia, no trabalho e na evolu\u00e7\u00e3o da carreira profissional dos comerci\u00e1rios do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEnt\u00e3o, o nosso registro hoje \u00e9 para parabenizar pelos 125 anos a Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, em nome do Presidente Alfredo Cotait, extens\u00edvel a toda a sua diretoria, que \u00e9 volunt\u00e1ria e, por tantos e tantos anos, ajuda a cuidar do voluntariado no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nTamb\u00e9m quero cumprimentar todos aqueles que passaram pela Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo. Afinal de contas, 125 anos de hist\u00f3ria n\u00e3o s\u00e3o 100 dias. Foram muitos presidentes que colaboraram para que cada tijolo assentado pudesse significar essa grande entidade. E fa\u00e7o este cumprimento em nome do sempre Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, Guilherme Afif Domingos, e tamb\u00e9m em nome de todo o sistema de associa\u00e7\u00f5es comerciais do Brasil. E h\u00e1 este presente, o credenciamento publicado, na \u00faltima sexta-feira, homologando a Faculdade do Com\u00e9rcio, a faculdade das associa\u00e7\u00f5es comerciais do Estado de S\u00e3o Paulo, que, j\u00e1 a partir de 2020, realizar\u00e1 o seu primeiro vestibular e colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os comerci\u00e1rios do Estado de S\u00e3o Paulo, de todos os comerciantes, de todos os empreendedores, cursos de qualidade, com pre\u00e7o acess\u00edvel, o que elevar\u00e1 o grau de instru\u00e7\u00e3o dos nossos trabalhadores e proporcionar\u00e1 um incentivo \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o na carreira profissional.\r\nA todos os t\u00e9cnicos envolvidos, a todos os colaboradores da associa\u00e7\u00e3o comercial que conseguiram essa importante realiza\u00e7\u00e3o, os nossos cumprimentos. Em nome do PSD, presto reconhecimento a todas as associa\u00e7\u00f5es comerciais do Pa\u00eds, especialmente \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, que hoje completa 125 anos de hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEst\u00e1 feito o registro no tempo de Lideran\u00e7a do PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 899/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, RELATORIA, MARCO BERTAIOLLI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, sobre o estabelecimento de requisitos e condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o entre a  Uni\u00e3o, os devedores ou as partes adversas de transa\u00e7\u00e3o, nas modalidades especificadas, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, que importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e consequente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do art. 171 da Lei n\u00ba 5.172, de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. \r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de agradecer a V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta Casa. E agrade\u00e7o a oportunidade de relatar t\u00e3o importante mat\u00e9ria como esta, a MP 899, e aprov\u00e1-la. N\u00f3s a aprovamos por unanimidade nesta Casa, numa constru\u00e7\u00e3o absolutamente democr\u00e1tica, de todos os partidos, reconhecendo que neste momento que o Brasil atravessa, ao enfrentar esta pandemia mundial, s\u00e3o importantes medidas sanit\u00e1rias e medidas hospitalares, mas tamb\u00e9m s\u00e3o fundamentais medidas econ\u00f4micas, como esta que acabamos de aprovar.\r\nEsta medida estabelecer\u00e1 uma nova rela\u00e7\u00e3o entre o Fisco e o contribuinte brasileiro, dando \u00e0 PGFN - Procuradora-Geral da Fazenda Nacional a oportunidade de entender a situa\u00e7\u00e3o de cada empresa brasileira. Dessa forma, poder\u00e1 estabelecer um papel de pagamento de impostos dentro daquilo que a empresa pode arcar sem gerar desemprego. \u00c9 o que todos n\u00f3s aqui defendemos.\r\nEntendo que \u00e9 um avan\u00e7o gigantesco a comunica\u00e7\u00e3o entre o contribuinte e o Fisco, porque essa \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o que n\u00e3o existe hoje, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de dist\u00e2ncia. A partir deste momento, n\u00f3s aproximamos do contribuinte o Fisco, a Receita.\r\nMais uma vez, quero parabenizar todos os L\u00edderes desta Casa pelo trabalho, pela compreens\u00e3o, pela dedica\u00e7\u00e3o. Nesta quarta-feira, \u00e0s 20h30min, n\u00f3s estamos aqui votando e apresentado uma solu\u00e7\u00e3o para a economia brasileira.\r\nPresidente Rodrigo Maia, mais uma vez obrigado pela confian\u00e7a. Parab\u00e9ns pelo trabalho! Admiro-o com muita profundidade, e V.Exa. sabe disso. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD, na totalidade dos seus Deputados por todo o Pa\u00eds, est\u00e1 neste momento ao seu lado, ao lado do Brasil, ao lado dos projetos que visem minimizar os efeitos desta pandemia que n\u00f3s estamos enfrentando.\r\nEnt\u00e3o, projetos como este de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que estejam na linha de frente do combate a esta pandemia t\u00eam o apoio un\u00e2nime da nossa bancada.\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).\r\nPROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), DEBATE.\r\nPLP 9/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OP\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), POSSIBILIDADE, ADES\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O RESOLUTIVA DE LIT\u00cdGIO, D\u00cdVIDA ATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Empenho do PSD na aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Preocupa\u00e7\u00e3o do partido com o fechamento de pequenas e microempresas e com o desemprego no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da reuni\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com Governadores Estaduais. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2020, acerca da ades\u00e3o de empresas enquadradas no regime tribut\u00e1rio Simples Nacional \u00e0 transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria tratada em Lei Federal. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "pl O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO PSD tem trabalhado junto com os demais Deputados da C\u00e2mara Federal para votar todas as mat\u00e9rias que possam, neste momento t\u00e3o importante, auxiliar o Brasil a enfrentar essa pandemia que tem preocupado todos n\u00f3s, \u00e9 claro que de uma maneira diferente em cada um dos Estados da nossa Federa\u00e7\u00e3o. Todos os Deputados do PSD n\u00e3o t\u00eam se furtado de estar presentes na sess\u00e3o. \r\nAproveito para parabenizar o nosso Presidente Rodrigo Maia por ter pautado nas \u00faltimas sess\u00f5es mat\u00e9rias t\u00e3o importantes para auxiliar o Brasil nessa pandemia viral. \r\nAgora, \u00e9 muito importante, Presidente Marcos Pereira, que n\u00f3s tamb\u00e9m enfrentemos neste momento a pandemia econ\u00f4mica que o Brasil est\u00e1 atravessando, uma pandemia econ\u00f4mica que est\u00e1 gerando uma pandemia de desemprego. Medidas importantes que n\u00f3s votamos aqui, como por exemplo o PRONAMPE - Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, que foi sancionado pelo Presidente Jair Bolsonaro na semana passada, ainda n\u00e3o chegaram \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras, \u00e0s ag\u00eancias banc\u00e1rias. Eu temo que, a cada dia de espera, mais micro e pequenas empresas baixem suas portas pedindo o encerramento de suas atividades. E se h\u00e1 ali um, dois, tr\u00eas trabalhadores em cada micro e pequena empresa, a proje\u00e7\u00e3o do SEBRAE \u00e9 que 600 mil microempresas estejam encerrando suas atividades. N\u00f3s teremos, portanto, mais 2 milh\u00f5es e 100 mil desempregados no Brasil. Essa \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o de todos os Deputados do PSD neste momento, Presidente Marcos Pereira. Que n\u00f3s possamos agilizar as medidas. \r\nPor isso, ficamos muito felizes hoje com a reuni\u00e3o de todos os 27 Governadores dos Estados brasileiros com o nosso Presidente Jair Bolsonaro, porque est\u00e1vamos sentindo falta exatamente de uma verticaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no combate a essa pandemia. Resguardando as especificidades de cada Estado da nossa Federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito importante que n\u00f3s tenhamos uma linha \u00fanica de trabalho, de a\u00e7\u00e3o, de conduta, para que possamos levar no m\u00ednimo a informa\u00e7\u00e3o correta \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, e que cada cidad\u00e3o brasileiro possa exercer a sua responsabilidade c\u00edvica contribuindo com o coletivo, contribuindo para que essa multiplica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus acabe acontecendo de uma forma mais branda, e que n\u00e3o tenhamos a contamina\u00e7\u00e3o de uma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 isso que est\u00e1 nos levando ao colapso do sistema p\u00fablico de sa\u00fade em v\u00e1rios Estados. \r\nAinda nessa linha, \u00e9 muito importante dizer que, nessa reuni\u00e3o dos Governadores com o Presidente da Rep\u00fablica hoje, v\u00e1rias dessas medidas foram alinhadas para que elas sejam feitas de comum acordo. \u00c9 isso o que PSD deseja e apoia. Todas as medidas que foram colocadas at\u00e9 hoje pelo nosso Presidente Rodrigo Maia em vota\u00e7\u00e3o para auxiliar o cidad\u00e3o brasileiro, para auxiliar as empresas brasileiras a enfrentar este per\u00edodo de pandemia tiveram a aquiesc\u00eancia do PSD, tiveram o voto favor\u00e1vel de todos os Deputados do PSD. E \u00e9 isto que n\u00f3s desejamos, Presidente: que n\u00f3s saiamos mais fortalecidos do que quando est\u00e1vamos no in\u00edcio de toda esta pandemia do coronav\u00edrus que estamos enfrentando.\r\nAgora, Presidente, \u00e9 muito importante que n\u00f3s n\u00e3o caiamos na pandemia econ\u00f4mica. Para isso, eu gostaria de aproveitar este tempo da Lideran\u00e7a e fazer um apelo a todos os Deputados desta Casa. N\u00f3s votamos no m\u00eas passado uma medida fundamental para o Brasil, elencada pelo Governo: o Contribuinte Legal, que possibilita uma nova rela\u00e7\u00e3o dos contribuintes brasileiros com o Fisco, com a Receita Federal, uma nova rela\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras com a Receita Federal no pagamento dos seus d\u00e9bitos. Hoje, uma empresa que tenha acumulado, por qualquer raz\u00e3o, 1, 2, 3 ou 4 meses sem pagar o seu tributo acaba tendo uma \u00fanica forma de pagar: 60 parcelas. A partir da lei que esta C\u00e2mara aprovou por unanimidade, a Receita Federal passa a ter a figura da transa\u00e7\u00e3o fiscal, isto, \u00e9 pela primeira vez no Brasil n\u00f3s vamos ter o entendimento, por parte dos Procuradores da Receita Federal, da capacidade de pagamento daquela empresa. O que o Governo fez corretamente e n\u00f3s apoiamos, tive a oportunidade de ser o Relator dessa medida provis\u00f3ria, \u00e9 que a empresa pague o que deve dentro da sua capacidade e n\u00e3o encerre a sua atividade. Tudo o que o Brasil n\u00e3o precisa \u00e9 que a empresa deixe de pagar por incompet\u00eancia financeira e feche a sua porta, gerando mais desemprego.\r\nA medida foi aprovada, foi sancionada pelo Presidente Jair Bolsonaro, est\u00e1 em vigor no Brasil, s\u00f3 que com um problema grande: as micro e pequenas empresas optantes pelo SIMPLES n\u00e3o puderam participar desse projeto de lei, por uma \u00fanica raz\u00e3o burocr\u00e1tica legal. O SIMPLES foi criado por uma lei complementar, e s\u00f3 uma nova lei complementar pode autorizar que as empresas optantes pelo SIMPLES tamb\u00e9m venham a aderir ao projeto do Contribuinte Legal.\r\nNeste momento de pandemia, em que as empresas est\u00e3o fechadas, n\u00e3o pagando as suas contribui\u00e7\u00f5es, nada mais justo, correto, legal do que n\u00f3s igualarmos a condi\u00e7\u00e3o das micro e pequenas empresas optantes pelo SIMPLES \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de todas as outras empresas brasileiras, que j\u00e1 o tem na forma da Lei n\u00ba 13.988, de 2020, que \u00e9 o Contribuinte Legal.\r\nO PLP n\u00ba 9, de 2020, que est\u00e1 a\u00ed sobre a mesa, Presidente Marcos Pereira, simplesmente autoriza que o SIMPLES tamb\u00e9m venha fazer parte do Contribuinte Legal. Com qualquer emenda, qualquer v\u00edrgula que anexemos a esse PLP 9, de 2020, tiraremos a igualdade de direitos das micro e pequenas empresas. E hoje as m\u00e9dias e grandes empresas j\u00e1 est\u00e3o fazendo o seu parcelamento junto \u00e0 Receita Federal.\r\nAs microempresas, que s\u00e3o as que mais est\u00e3o sofrendo neste momento de pandemia, n\u00e3o est\u00e3o podendo parcelar os seus d\u00e9bitos, porque n\u00f3s ainda n\u00e3o aprovamos esse PLP.\r\nEnt\u00e3o, eu aqui fa\u00e7o um apelo, encarecidamente, a todos os L\u00edderes da nossa C\u00e2mara Federal para que coloquem em pauta o PLP, que j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed na mesa do Presidente aguardando a complementa\u00e7\u00e3o para o relat\u00f3rio do nosso Relator, o Deputado Gustinho, que est\u00e1 fazendo um bel\u00edssimo trabalho. Que possamos aprovar rapidamente, por unanimidade, esse PLP, dando \u00e0s micro e pequenas empresas brasileiras o mesmo tratamento dado \u00e0s grandes. Que n\u00f3s possamos rapidamente anexar \u00e0s micro e pequenas empresas optantes pelo sistema de tributa\u00e7\u00e3o SIMPLES as mesmas condi\u00e7\u00f5es do programa Contribuinte Legal. Ali\u00e1s, a nossa Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 estabelece isso. A micro e pequena empresa tem um tratamento diferenciado e privilegiado na quest\u00e3o tribut\u00e1ria. E, nesse caso, por serem SIMPLES, est\u00e3o sendo punidas ao n\u00e3o poderem parcelar os seus d\u00e9bitos.\r\nO PSD, na totalidade dos seus Deputados, Presidente Marcos Pereira, est\u00e1 aqui. Parabenizamos o Presidente Rodrigo Maia pelas a\u00e7\u00f5es, pela lideran\u00e7a da nossa Casa neste momento de pandemia. Queremos cumprimentar todos os Governadores, que se alinharam hoje, numa forma absolutamente republicana e democr\u00e1tica, ao Presidente Jair Bolsonaro, para que apenas uma voz comande este Pa\u00eds neste momento de enfrentamento da pandemia. Votamos \"sim\", no m\u00e9rito, ao projeto ora analisado e muito bem apresentado pela nossa Relatora, relembrando e reafirmando que o Brasil pode contar com o PSD e com os seus Deputados neste momento de enfrentamento \u00e0 pandemia viral, \u00e0 pandemia econ\u00f4mica, \u00e0 pandemia do desemprego. Tudo o que n\u00f3s n\u00e3o precisamos \u00e9 de uma pandemia pol\u00edtica.\r\nVamos sair fortalecidos. Fiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nVITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, ATUA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA. \r\nMPV 899/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, CONVERS\u00c3O, LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\n PLP 9/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OP\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), POSSIBILIDADE, ADES\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O RESOLUTIVA DE LIT\u00cdGIO, D\u00cdVIDA ATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela sensatez demonstrada em pronunciamento anterior, e pela serenidade na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos diante da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo, pelo cumprimento de acordo para vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria constante na pauta. Regozijo com a convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 899, de 2019, na Lei n\u00ba 13.988, de 2020, sobre a previs\u00e3o de requisitos e condi\u00e7\u00f5es para viabiliza\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o entre a Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Federal e contribuintes devedores de tributos federais, inscritos em d\u00edvida ativa ou objeto de contencioso judicial ou administrativo. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2020, a respeito da ades\u00e3o de empresas enquadradas no regime SIMPLES Nacional \u00e0 transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria tratada em Lei Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Quero agradecer-lhe por esta oportunidade e pedir que agregue o tempo de Lideran\u00e7a do PSD nesta minha fala, por favor.\r\nInicio, Presidente Rodrigo Maia, cumprimentando-o por sua fala sensata, ponderada, mas firme, na abertura dos trabalhos de ontem, e tamb\u00e9m pela serenidade com a qual vem conduzindo o Parlamento brasileiro neste momento de tamanha dificuldade que o nosso Pa\u00eds atravessa.\r\nO Pa\u00eds precisa, num momento de dificuldade t\u00e3o estranho como este que n\u00f3s estamos vivendo, com esta pandemia viral da COVID-19, \u00e9 de que os seus l\u00edderes tenham a sensibilidade necess\u00e1ria, mas tamb\u00e9m firmeza e coragem para tratar os temas nacionais com muita seguran\u00e7a. E \u00e9 isso que V.Exa., como Presidente da C\u00e2mara, tem que fazer. Ent\u00e3o, eu inicio cumprimentando-o e refor\u00e7ando aqui a minha admira\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, Presidente. Parab\u00e9ns!\r\nQuero aqui tamb\u00e9m agradecer ao L\u00edder em exerc\u00edcio do meu partido, o Deputado Antonio Brito, por me permitir a utiliza\u00e7\u00e3o do tempo de Lideran\u00e7a e tamb\u00e9m pela condu\u00e7\u00e3o firme do nosso partido nessas vota\u00e7\u00f5es. Lembro que o PSD, na totalidade dos seus Deputados, tem estado ao lado do Brasil neste momento. H\u00e1 2 meses n\u00f3s estamos aqui votando quase que diariamente mat\u00e9rias importantes para auxiliar tanto a sa\u00fade p\u00fablica brasileira quanto as empresas e a economia brasileira a superar este momento de tamanha diversidade.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma pandemia viral que se transformou numa pandemia econ\u00f4mica e que est\u00e1 resultando numa pandemia de desemprego em todo o Brasil. \u00c9 por isso que atitudes e (falha na transmiss\u00e3o) como esta que n\u00f3s estamos construindo nesta tarde s\u00e3o t\u00e3o importantes.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder do Governo por cumprir o nosso acordo e entrar nesta vota\u00e7\u00e3o logo no in\u00edcio desta sess\u00e3o e cumprimentar, na pessoa do Deputado Vitor Hugo, o Minist\u00e9rio da Economia por essa brilhante iniciativa -- eu a considero brilhante -- de propor a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, que hoje, convertida na Lei n\u00ba 13.988, de 2020, cria um novo aspecto de rela\u00e7\u00e3o entre o contribuinte brasileiro, as empresas, as pessoas f\u00edsicas, e o Fisco, a Receita Federal.\r\nEssa nova modalidade, que se chama contribuinte legal, permite que a transa\u00e7\u00e3o fiscal seja feita de forma que permita o entendimento da capacidade de pagamento das empresas brasileiras. At\u00e9 ontem, o que n\u00f3s t\u00ednhamos era uma obrigatoriedade de parcelar o d\u00e9bito fiscal em 60 vezes ou n\u00e3o pagar. A partir de agora, pelo entendimento da PGFN e de todos os que contribuem com a Receita Federal do Brasil -- parabenizo os colaboradores, os trabalhadores da PGFN e da Receita Federal --, n\u00f3s temos uma nova modalidade, que \u00e9 a transa\u00e7\u00e3o fiscal, em que o procurador vai poder entender como a empresa se comporta, entender a sua capacidade de pagamento, de forma que a empresa brasileira possa pagar parceladamente o seu d\u00e9bito mas continuar funcionando, continuar gerando empregos. \u00c9 o que o mundo inteiro faz. O Brasil era retr\u00f3grado nesse aspecto e, agora, com a Lei n\u00ba 13.988, que entrou em vigor h\u00e1 45 dias, ele j\u00e1 muda o seu comportamento.\r\nPresidente Rodrigo Maia, boas a\u00e7\u00f5es surgem, e eu quero dar o testemunho disso aqui: em 45 dias de vig\u00eancia dessa nova legisla\u00e7\u00e3o, 28 mil transa\u00e7\u00f5es ficais j\u00e1 foram realizadas, com 28 mil empresas brasileiras, totalizando 8 bilh\u00f5es de reais de pagamentos, de parcelamentos, para os cofres da Receita Federal do Brasil. Portanto, boas not\u00edcias surgem, e n\u00e3o s\u00f3 de not\u00edcias ruins n\u00f3s vivemos. Este Parlamento tem contribu\u00eddo muito, sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, para que as empresas brasileiras possam superar esta adversidade econ\u00f4mica que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nAgora, por uma quest\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia, estritamente legal, as micro e pequenas empresas que s\u00e3o optantes pelo regime de tributa\u00e7\u00e3o do SIMPLES n\u00e3o puderam compor a Lei n\u00ba 13.988, porque o SIMPLES \u00e9 advindo de uma lei complementar. Portanto, s\u00f3 atrav\u00e9s de uma nova lei complementar n\u00f3s poderemos inclu\u00ed-las no SIMPLES Nacional.\r\nComo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, n\u00e3o pude faz\u00ea-lo, e propusemos, em comum acordo com o Governo, com o Minist\u00e9rio da Economia, um PLP apartado, este PLP 9/2020, que inclui as micro e pequenas empresas optantes pelo SIMPLES na legisla\u00e7\u00e3o do contribuinte legal.\r\nPortanto, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o que n\u00f3s estamos fazendo nesta tarde \u00e9 apenas dar \u00e0s micro e pequenas empresas do Brasil o mesmo direito que as m\u00e9dias e grandes empresas j\u00e1 receberam com a san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.988. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o apenas de justi\u00e7a.\r\nE eu quero cumprimentar o Deputado Gustinho Ribeiro, Relator desta mat\u00e9ria, que entendeu e absorveu absolutamente na \u00edntegra a necessidade e a import\u00e2ncia deste PLP 9/2020 e fez um relat\u00f3rio brilhante. Pela sua capacidade de di\u00e1logo com todos os L\u00edderes na C\u00e2mara, n\u00f3s vamos poder apresentar um relat\u00f3rio, uma emenda global substitutiva, acolhendo inclusive uma emenda do Deputado Otto Alencar Filho, do PSD da Bahia, abrindo espa\u00e7o para que novas empresas possam aderir ao regime de tributa\u00e7\u00e3o do SIMPLES em fun\u00e7\u00e3o desta \"pandemia econ\u00f4mica\" que n\u00f3s estamos vivendo. Parab\u00e9ns! Congratulo-me com o Deputado Otto Filho.\r\nAl\u00e9m disso, eu quero me colocar aqui, Presidente Rodrigo Maia, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para prestar qualquer esclarecimento aos colegas Deputados Federais e Deputadas Federais, para que esta legisla\u00e7\u00e3o seja aprovada da mesma forma que foi aprovado o nosso relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, por unanimidade, porque este \u00e9 um exemplo que o Congresso Nacional d\u00e1 da contribui\u00e7\u00e3o diuturna que estamos fazendo para que mat\u00e9rias importantes sejam apreciadas, votadas e sancionadas.\r\nO que n\u00f3s podemos fazer neste momento \u00e9 minimizar o estrago, o desconforto que esta pandemia viral est\u00e1 causando em toda a economia brasileira. O que n\u00f3s Deputados Federais podemos fazer neste momento - e n\u00f3s o estamos fazendo com muita compet\u00eancia, sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia - \u00e9 propor medidas tanto na \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica quanto na \u00e1rea econ\u00f4mica que arrefe\u00e7am esta triste hist\u00f3ria que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds em fun\u00e7\u00e3o desta pandemia viral.\r\nSr. Presidente, coloco-me mais uma vez \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os nossos colegas para fazer qualquer esclarecimento sobre esta legisla\u00e7\u00e3o. E quero aqui, nem utilizando todo o meu tempo, concluir agradecendo \u00e0 PGFN, \u00e0 Receita Federal do Brasil e ao Minist\u00e9rio da Economia por terem proposto, atrav\u00e9s da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, uma legisla\u00e7\u00e3o t\u00e3o moderna e t\u00e3o eficaz, que muda radicalmente a forma de os contribuintes brasileiros se relacionarem com a Receita Federal, dando oportunidade para que empregos sejam preservados, empregos sejam salvos.\r\nLembro, Presidente Rodrigo Maia, que esta legisla\u00e7\u00e3o foi proposta no ano de 2019. O nosso relat\u00f3rio da MP 899 foi feito em 2019, quando ningu\u00e9m imaginava uma pandemia com a gravidade da que n\u00f3s estamos vivendo. Portanto, esta legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita para a pandemia, mas se encaixa perfeitamente neste momento totalmente at\u00edpico que n\u00f3s estamos vivendo. N\u00f3s estamos proporcionando a todas as empresas brasileiras que deixaram de pagar os seus tributos, antes ou agora, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, a possibilidade de conversar e dialogar com a Receita Federal e propor uma forma de pagamento condizente com a sua capacidade.\r\nQuero deixar claro que n\u00e3o \u00e9 porque os procuradores da Receita Federal poder\u00e3o dialogar com os contribuintes que haver\u00e1 exce\u00e7\u00f5es ou privil\u00e9gios para castas espec\u00edficas. Qualquer transa\u00e7\u00e3o est\u00e1 submetida ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e \u00e9 p\u00fablica. O princ\u00edpio da publicidade na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 garantido. Qualquer transa\u00e7\u00e3o se torna uma refer\u00eancia para as transa\u00e7\u00f5es futuras ou vira uma jurisprud\u00eancia. Portanto, n\u00e3o existe privil\u00e9gio. N\u00e3o h\u00e1 como um procurador criar uma transa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para uma empresa em detrimento de qualquer outra. Isso passa a ser geral, para todas as empresas brasileiras.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o ao Deputado Gustinho Ribeiro e o cumprimento.\r\nPara concluir, agrade\u00e7o ao meu partido, o PSD, que lutou para que esta pauta viesse na sess\u00e3o de hoje, e ao nosso L\u00edder, o Deputado Antonio Brito, que est\u00e1 no plen\u00e1rio trabalhando por todos n\u00f3s.\r\nPresidente Rodrigo Maia, muito obrigado pela oportunidade. Tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s sairemos desta pandemia muito mais fortalecidos do que quando ela se iniciou. Sob a prote\u00e7\u00e3o de Deus, eu tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que este Parlamento estar\u00e1 aben\u00e7oado para dar ao Brasil a resposta que este Pa\u00eds merece: o trabalho e a minimiza\u00e7\u00e3o dos estragos que esta \"pandemia econ\u00f4mica\", derivada da pandemia viral, est\u00e1 causando no Brasil. \r\nPe\u00e7o que esta aprova\u00e7\u00e3o seja por unanimidade de todos os nossos pares.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Elogio ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta. Apoio \u00e0s medidas de reestrutura\u00e7\u00e3o da Casa anunciadas pela Presid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para cumpriment\u00e1-lo por essa primeira semana \u00e0 frente da nossa C\u00e2mara Federal. Quero cumpriment\u00e1-lo pela coragem de pautar, logo na primeira semana, um projeto de lei t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nChegou a hora de n\u00f3s darmos a demonstra\u00e7\u00e3o ao mundo de que somos um Pa\u00eds s\u00e9rio, independente e que a governan\u00e7a da nossa a\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 atrelada aos nossos processos pol\u00edticos e eleitorais. \u00c9 preciso ter independ\u00eancia, \u00e9 preciso que o nosso Banco Central tenha autonomia para governar o nosso Pa\u00eds no \u00e2mbito monet\u00e1rio.\r\nParab\u00e9ns ao senhor tamb\u00e9m pela condu\u00e7\u00e3o de uma reestrutura\u00e7\u00e3o dentro da nossa Casa. V.Exa. tem o apoio do PSD. Conte com este Deputado.\r\nO PSD encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).\r\nPARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, aproveito o momento para parabenizar o Presidente Marcelo e toda a Mesa, na pessoa do Presidente Arthur Lira, por uma semana t\u00e3o produtiva, em que esta C\u00e2mara est\u00e1 dando resposta \u00e0 sociedade brasileira de todas as demandas no \u00e2mbito da pandemia, mas tamb\u00e9m no \u00e2mbito da economia, como foi a aprova\u00e7\u00e3o no dia de ontem do projeto sobre a autonomia do Banco Central.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este projeto, n\u00f3s temos dois projetos similares na pauta, os PLs 25 e 27, sendo que o PL 25, que V.Exa., Presidente, aguarda o acordo para podermos vot\u00e1-lo, trata da fila da vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o PL 27 \u00e9 mais simples, mas de uma import\u00e2ncia extrema, porque ele cuida exatamente do dano a bem p\u00fablico, especificamente a vacina e outros insumos, durante o per\u00edodo de pandemia. A proposta \u00e9 de autoria do Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr. e do Deputado Luiz\u00e3o Goulart, Deputados que eu parabenizo e felicito pela iniciativa.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021\r\nCria uma nova hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso em que a coisa destru\u00edda, inutilizada ou deteriorada for vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nA proposi\u00e7\u00e3o em ep\u00edgrafe, que tramita sob o regime de urg\u00eancia e est\u00e1 sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, pretende alterar o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para criar uma nova hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso em que a coisa destru\u00edda, inutilizada ou deteriorada for vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nO texto \u00e9 composto por tr\u00eas artigos e possui o seguinte conte\u00fado: (...)\" - o conte\u00fado j\u00e1 foi publicado.\r\n\"A pe\u00e7a foi apresentada no dia 3 de fevereiro de 2021 e, ato cont\u00ednuo, houve a oferta do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 57, de 2021, visando a sua imediata aprecia\u00e7\u00e3o.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda para aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, al\u00e9m do m\u00e9rito.\r\nN\u00e3o houve o apensamento de qualquer proposi\u00e7\u00e3o \u00e0 presente.\r\nDesignado Relator de Plen\u00e1rio, incumbe-me proceder \u00e0 imperiosa manifesta\u00e7\u00e3o perante este \u00f3rg\u00e3o.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nCompete a este colegiado pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e m\u00e9rito do projeto sub examine, conforme disp\u00f5e o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nA pe\u00e7a legislativa atende os preceitos constitucionais formais concernentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o de iniciativa parlamentar, nos exatos termos dos arts. 22 e 61, todos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade, constatamos a harmonia do texto com o sistema jur\u00eddico brasileiro.\r\nNo que tange \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, destaque-se que as normas consagradas na proposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o de acordo com os postulados plasmados na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nJ\u00e1 no que diz respeito ao m\u00e9rito, \u00e9 preciso observar que a proposi\u00e7\u00e3o em comento trata de tema de excepcional relev\u00e2ncia social, principalmente no momento atual, em que o Brasil e o mundo atravessam a nefasta pandemia da COVID-19, que ceifou tantas vidas.\r\nComo \u00e9 cedi\u00e7o, tem havido um esfor\u00e7o imenso da comunidade nacional e internacional na busca de um ant\u00eddoto contra a referida mol\u00e9stia, cabendo \u00e0 sociedade, por conseguinte, zelar pelo seu correto armazenamento e manipula\u00e7\u00e3o, a fim de que cumpra a sua miss\u00e3o, que \u00e9 a imuniza\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nPortanto, revela-se inaceit\u00e1vel a conduta daquele que vier a destruir, inutilizar ou deteriorar vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave, como \u00e9 o caso, por exemplo, do crime de subtra\u00e7\u00e3o, oculta\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o de material de salvamento, plasmado no art. 257 do C\u00f3digo Penal.\r\nAssim, tem-se que o crime de dano, previsto no art. 163 da citada lei, ganha contornos muito mais graves quando o objeto envolvido for um daqueles retrodescritos, haja vista que se destinam \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida e da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, como bem consignado na justifica\u00e7\u00e3o do presente expediente:\r\n(...) embora o crime de dano contra patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e de Munic\u00edpios j\u00e1 encontre tipifica\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Penal (dano qualificado, art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico), a pena hoje prevista (deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos), mostra-se insuficiente e muito branda se comparada \u00e0 gravidade da conduta daquele que inutiliza ou deteriora bens que poderiam ser utilizados para salvar vidas!\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que a san\u00e7\u00e3o criminal atualmente prevista na legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 condizente com o mal perpetrado, uma vez que determina, t\u00e3o somente, a imposi\u00e7\u00e3o da pena de deten\u00e7\u00e3o, de 6 meses a 3 anos. Mostra-se imprescind\u00edvel, portanto, a eleva\u00e7\u00e3o das balizas penais para que o infrator da norma seja apenado, ent\u00e3o, com a puni\u00e7\u00e3o de reclus\u00e3o, de 1 a 5 anos.\r\nOutrossim, acertada a previs\u00e3o da exist\u00eancia do crime em an\u00e1lise para todas as demais condutas semelhantes que vierem a ser praticadas ap\u00f3s a sua entrada em vigor.\r\nLogo, n\u00e3o h\u00e1 que se falar na restri\u00e7\u00e3o do tipo penal para os casos envolvendo t\u00e3o somente a pandemia da COVID-19, sob pena de tornar ineficaz a regra que se pretende criar. Isso porque, passada a sua dura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o seria mais poss\u00edvel tratar com o mesmo rigor a conduta daqueles que perpetrassem o mesmo ato envolvendo o enfrentamento de outras hip\u00f3teses de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, quando assim decretada.\r\nCaso houvesse a aplica\u00e7\u00e3o unicamente no per\u00edodo da pandemia de COVID-19, deveria ser elaborado um tipo penal de natureza tempor\u00e1ria, em lei especial, quase sem aplicabilidade, j\u00e1 que, at\u00e9 o final do processo legislativo, a imuniza\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 atual pandemia j\u00e1 estaria em est\u00e1gio avan\u00e7ado; e, como \u00e9 cedi\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 que se falar na retroatividade da lei penal mais rigorosa.\r\nAl\u00e9m disso, apenas a t\u00edtulo de esclarecimento, poder\u00edamos chegar ao absurdo cen\u00e1rio em que, por exemplo, se o Brasil continuasse com casos muito elevados envolvendo a COVID-19, e grande parcela dos demais pa\u00edses n\u00e3o mais, o que descaracterizaria a exist\u00eancia da pandemia, n\u00e3o haveria a incid\u00eancia do tipo penal qualificado no nosso Pa\u00eds.\r\nDo cotejo entre a realidade social e as regras previstas no arcabou\u00e7o legislativo, apresenta-se conveniente e oportuno o recrudescimento da penalidade prevista para o crime em tela, a fim de que reste clara a mensagem \u00e0 coletividade de que o Estado brasileiro n\u00e3o tolera essa pr\u00e1tica delituosa.\r\nEfetuadas tais digress\u00f5es, a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria \u00e9 medida que se imp\u00f5e.\r\nIII - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021; e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (Bloco/PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fa\u00e7o a leitura do parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio oferecidas ao PL 27/2021:\r\n\"I - Relat\u00f3rio.\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria foram apresentadas quatro emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA primeira determina que 'a pena \u00e9 aumentada de 1/3 (um ter\u00e7o) se a coisa destru\u00edda, inutilizada ou deteriorada for vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave'.\r\nJ\u00e1 a segunda e a quarta preconizam que 'aplica-se a pena do par\u00e1grafo anterior se a coisa destru\u00edda, inutilizada ou deteriorada for vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave'.\r\nRessalte-se, todavia, que a segunda n\u00e3o obteve o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestamos sobre ela neste parecer.\r\nPor fim, a terceira disp\u00f5e:\r\n\u00a7 2\u00ba A pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos, e multa, se a coisa destru\u00edda, inutilizada ou deteriorada for vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave. (NR)\r\n\u00a7 3\u00ba N\u00e3o ser\u00e1 considerado crime a destrui\u00e7\u00e3o e a inutiliza\u00e7\u00e3o quando obedecidas as orienta\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio fabricante ou da autoridade competente. (NR)\r\nII - Voto do Relator.\r\nEm que pese o elevado m\u00e9rito das emendas ofertadas, entendemos que deve ocorrer a rejei\u00e7\u00e3o de todas elas pelos motivos que passamos a expor.\r\nA primeira pretende transformar em mera causa de aumento de pena, no importe de um ter\u00e7o a conduta criminosa.\r\nA quarta, contudo, leciona que, para a hip\u00f3tese em comento, ser\u00e1 aplicada a pena prevista no par\u00e1grafo anterior, qual seja, a de deten\u00e7\u00e3o, de 6 meses a 3 anos, e multa.\r\nA terceira fixa a san\u00e7\u00e3o de deten\u00e7\u00e3o, de 1 a 4 anos, e multa, para a hip\u00f3tese; al\u00e9m de prever que n\u00e3o ser\u00e3o consideradas crime a destrui\u00e7\u00e3o e a inutiliza\u00e7\u00e3o quando obedecidas as orienta\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio fabricante ou da autoridade competente.\r\nComo salientamos em nosso parecer inicial, trata-se de crime grave envolvendo bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, em que o infrator leva a efeito a sua destrui\u00e7\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o.\r\nConstitui, assim, conduta altamente reprov\u00e1vel, cujo potencial lesivo \u00e9 inimagin\u00e1vel, na medida em que afeta diretamente a vida e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, justifica-se o seu enquadramento t\u00edpico como qualificadora, com a consequente eleva\u00e7\u00e3o das balizas legais previstas na norma para o importe de 1 a 5 anos de reclus\u00e3o e multa, como previsto inicialmente no projeto de lei em an\u00e1lise, a fim de que ocorra puni\u00e7\u00e3o proporcional ao mal concretizado pelo autor dos fatos.\r\nNo que tange \u00e0 pretensa norma acerca da exclus\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o do fato t\u00edpico, temos que se trata de regra desnecess\u00e1ria e, portanto, injur\u00eddica, j\u00e1 que n\u00e3o necessita constar no texto legal por ser inerente ao pr\u00f3prio sistema jur\u00eddico. Isso porque, conforme leciona a teoria da tipicidade conglobante, a subsun\u00e7\u00e3o do fato \u00e0 norma penal n\u00e3o gera, automaticamente, a configura\u00e7\u00e3o delitiva. N\u00e3o se pode aquilatar, assim, apenas a tipicidade formal, devendo-se verificar a presen\u00e7a de antinormatividade (contrariedade do fato com as demais normas do ordenamento) e da tipicidade material (an\u00e1lise do fato diante dos princ\u00edpios informadores do Direito Penal).\r\nN\u00e3o obstante, ainda quanto \u00e0 Emenda n\u00ba 3, observamos que n\u00e3o foram observados os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, em virtude da utiliza\u00e7\u00e3o da sigla \"NR\" no final dos pretensos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba, quando deveria constar apenas ao final. Ademais, houve a coloca\u00e7\u00e3o de duas linhas pontilhadas no fim, a indicar a continuidade de norma vigente, o que n\u00e3o ocorre.\r\nIII - Conclus\u00e3o do Voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela:\r\na) constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e 4; e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o de todas elas; e\r\nb) constitucionalidade, injuridicidade e inadequada t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3; e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do nosso L\u00edder Diego Andrade, quero orientar pela Maioria e cumprimentar, primeiro, V.Exa., como Presidente desta Casa, por trazer esta importante discuss\u00e3o para o nosso plen\u00e1rio.\r\nEm segundo lugar, quero cumprimentar o nosso Deputado Zarattini, que h\u00e1 2 anos vem relatando esta mat\u00e9ria no \u00e2mbito de uma Comiss\u00e3o Especial. Ao longo desses 2 anos, a discuss\u00e3o foi feita com toda a sociedade organizada do Brasil, com a sociedade acad\u00eamica, com a magistratura, com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, principalmente com os legisladores, com os administradores p\u00fablicos deste Brasil.\r\nPresidente, a mat\u00e9ria ora relatada pelo Deputado Zarattini tem a grande miss\u00e3o de unir o Brasil real, as 5.500 Prefeituras que n\u00f3s temos neste Pa\u00eds, com a nossa legisla\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos hoje num v\u00e1cuo jurisdicional. H\u00e1 uma inseguran\u00e7a para o gestor p\u00fablico. A clareza com que este relat\u00f3rio est\u00e1 sendo apresentado, deixando absolutamente objetivo o que \u00e9 improbidade administrativa, trar\u00e1 a seguran\u00e7a de que todo gestor p\u00fablico precisa para administrar os seus Munic\u00edpios.\r\nA Maioria e o PSD votam \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"sim\". \r\nAproveito a oportunidade para, mais uma vez, parabenizar V.Exa., como Presidente desta Casa, por trazer este debate ao plen\u00e1rio, mas especialmente para parabenizar o Deputado Zarattini, que durante 2 anos -- n\u00e3o s\u00e3o 2 dias, s\u00e3o 2 anos! -- discutiu de uma forma transparente com a sociedade brasileira, com os gestores brasileiros, ouviu os opostos e alcan\u00e7ou o equil\u00edbrio necess\u00e1rio, que \u00e9 o que n\u00f3s precisamos para a Lei de Improbidade Administrativa, no Brasil.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, BRASIL, RANKING, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, EMENDA, DESEMPREGO, AGRADECIMENTO, SISTEMA INTEGRADO DE RECUPERA\u00c7\u00c3O DE ATIVOS (SIRA), APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 252, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e colegas Deputados, \u00e9 com muita alegria que n\u00f3s apresentamos o relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, que trata exclusivamente da pontua\u00e7\u00e3o obtida pelo nosso Brasil no ranking elaborado anualmente pelo Banco Mundial, ranking este que recebe o nome de Doing Business, sobre o ambiente de neg\u00f3cios do nosso Pa\u00eds.\r\nPara nossa tristeza, no \u00faltimo ranking, entre 190 economias analisadas em todo o mundo, o Brasil pontua na 124\u00aa posi\u00e7\u00e3o, ao lado de pa\u00edses de dimens\u00e3o muito menor do que nossa, de popula\u00e7\u00f5es menores, de mercados de consumo menores, de PIBs menores. A posi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do nosso Brasil seria entre as cinquenta maiores economias do mundo, onde est\u00e3o os pa\u00edses do BRICS, onde est\u00e3o os pa\u00edses da OCDE.\r\nPresidente Arthur Lira, agrade\u00e7o a V.Exa., de maneira muito enf\u00e1tica, a oportunidade e a confian\u00e7a que me concedeu para relatar esta que \u00e9 uma mat\u00e9ria n\u00e3o do Doing Business, do ambiente de neg\u00f3cios, mas \u00e9 uma mat\u00e9ria que busca a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Brasil. E o que a C\u00e2mara Federal est\u00e1 entregando ao nosso Pa\u00eds nessa noite n\u00e3o \u00e9 apenas o seu ranqueamento num \u00edndice mundial.\r\nEu aquies\u00e7o aqui a todas as emendas que foram apresentadas. No seu m\u00e9rito, podemos n\u00e3o acolh\u00ea-las em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pertin\u00eancia, mas aquiescemos a elas no sentido de que todos os Deputados desta C\u00e2mara Federal est\u00e3o preocupados com a gera\u00e7\u00e3o de empregos neste momento cr\u00edtico que o nosso Pa\u00eds vive, em que 15% da nossa popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa encontra-se, de uma forma ou de outra, \u00e0 procura de um posto de trabalho.\r\nPresidente Arthur, agrade\u00e7o muito a confian\u00e7a que V.Exa. depositou em mim. V.Exa. me honrou com esta medida provis\u00f3ria.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao meu L\u00edder Antonio Brito, em nome do meu partido, o PSD, que me confiou essa miss\u00e3o.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder Ricardo Barros e aos L\u00edderes que gentilmente me receberam, que ouviram, dialogaram e constru\u00edram esta medida provis\u00f3ria, que originalmente \u00e9 do Governo Federal, criada pelo Minist\u00e9rio da Economia, mas agora \u00e9 uma medida provis\u00f3ria da C\u00e2mara Federal do nosso Brasil, pois teve a participa\u00e7\u00e3o de todos.\r\nQuero agradecer ao Partido dos Trabalhadores na pessoa do L\u00edder Enio Verri, que dialogou, que conversou e que construiu conosco.\r\nQuero agradecer \u00e0 bancada do Republicanos, especialmente na pessoa do seu Presidente Marcos Pereira, que intensamente trabalhou nessa medida provis\u00f3ria.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Tabata Amaral, que fez emendas bastante significativas.\r\nObrigado, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., nosso L\u00edder, pela aten\u00e7\u00e3o, pelo carinho, pela gentileza com que V.Exa. me recebeu hoje, na bancada do MDB. Muito obrigado.\r\nQuero agradecer ao Deputado Alex Manente, do Cidadania.\r\nQuero agradecer ao Deputado Bira do Pindar\u00e9, do PSB, que acaba de apresentar uma emenda absolutamente pertinente e importante, aquiescendo \u00e0 retirada de destaques.\r\nDe forma geral, Srs. Deputados, quero agradecer ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, presidido pelo nosso Presidente Arthur Lira.\r\nQuero agradecer \u00e0 equipe que me acompanhou nesta miss\u00e3o, especialmente \u00e0 Consultoria desta Casa de Leis, absolutamente qualificada. A C\u00e2mara dos Deputados conta com uma consultoria preparada para ajudar o Brasil a gerar empregos. Agrade\u00e7o em nome da Liana Issa, que est\u00e1 aqui conosco, representando a Consultoria.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m aos consultores do PSD William e Vit\u00f3ria e, na pessoa da Sueli, a toda a minha equipe, que acompanhou esse relat\u00f3rio.\r\nPasso, como solicitou o nosso Presidente, \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, cujo voto, como eu disse, n\u00e3o pertence mais a este Relator.\r\nDas 252 emendas apresentadas, n\u00f3s cuidamos de uma a uma, e 54 emendas foram acolhidas de forma parcial, para que pud\u00e9ssemos homenagear cada Deputado que est\u00e1 preocupado com a gera\u00e7\u00e3o de empregos neste Brasil.\r\nQuanto \u00e0s demais emendas, por favor me perdoem os Deputados por n\u00e3o terem sido acolhidas! N\u00e3o pelo m\u00e9rito, porque s\u00e3o absolutamente relevantes, mas, sim, por uma impertin\u00eancia tem\u00e1tica, somos obrigados a n\u00e3o acatar.\r\nPasso, assim, ao voto deste Plen\u00e1rio, n\u00e3o ao voto deste Relator, mas ao voto desta C\u00e2mara, que quer gerar empregos no Brasil.\r\n\"Cumpre a este Relator manifestar-se, preliminarmente, sobre a relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, a constitucionalidade, t\u00e9cnica legislativa, compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, superados esses aspectos, apreciar o m\u00e9rito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, e das emendas a ela apresentadas.\"\r\nAgrade\u00e7o a todo o Minist\u00e9rio da Economia, que n\u00e3o nos faltou, na pessoa do Rog\u00e9rio Campos e dos assessores do Minist\u00e9rio.\r\n\"Da Admissibilidade\r\nDo Atendimento aos Pressupostos Constitucionais\r\nConstitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62 (...) da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95 (...).\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0 maioria das emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade (...) ou t\u00e9cnica legislativa. A exce\u00e7\u00e3o fica\" por m\u00e9rito, \"por conta das emendas que mencionaremos a seguir.\r\nAs seguintes emendas\" foram consideradas \"inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares. Emendas n\u00bas 8, 9, 10, 21, 22, 23, 24, 33, 34, 43, 67, 69, 71, 72, 73, 94, 99, 110, 113, 114, 115, 116, 118, 120, 122, 123, 124, 125, 126, 130, 134, 137, 138, 140, 141, 142, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 162, 169, 175, 190, 191, 195, 197, 215, 216, 217, 218, 219, 223, 224, 225, 226, 229, 230, 231, 232, 236, 244 e 252.\r\nDa Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o. A mat\u00e9ria reveste-se, afinal, de car\u00e1ter eminentemente regulat\u00f3rio, sem implica\u00e7\u00e3o identific\u00e1vel sobre receitas ou despesas p\u00fablicas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, todavia, identificou-se inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria nas emendas n\u00bas 21, 24, 74, 108, 120, 134, 152, 154, 155, 156, 191, 215, 217, 224 e 232. Essas emendas implicam redu\u00e7\u00e3o de receita p\u00fablica e n\u00e3o informam a estimativa do impacto fiscal respectivo (...).\r\nII.2 - Do m\u00e9rito\r\nII.2.1 - Do m\u00e9rito da medida provis\u00f3ria\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria. Por mais que possua uma das popula\u00e7\u00f5es mais empreendedoras do mundo, o Brasil carece ainda de um ambiente de neg\u00f3cios din\u00e2mico e menos burocr\u00e1tico, tanto do ponto de vista regulat\u00f3rio quanto do ponto de vista institucional.\r\nO relat\u00f3rio Doing Business, elaborado anualmente pelo Banco Mundial, \u00e9 uma das principais m\u00e9tricas para aferir a competitividade do ambiente de neg\u00f3cios de um pa\u00eds em escala global. \u00c9 com pesar que verificamos que o Brasil, entre 190 economias objeto do relat\u00f3rio, nunca esteve\" entre os 100 primeiros pa\u00edses dessa lista. \"Atualmente, pelo Doing Business 2020, ocupamos a 124\u00aa posi\u00e7\u00e3o.\r\nPara formula\u00e7\u00e3o do ranking Doing Business, s\u00e3o levados em considera\u00e7\u00e3o dez indicadores: (...)\".\r\nO Pa\u00eds tem performance especialmente ruim nos indicadores de abertura de empresas (138\u00aa posi\u00e7\u00e3o) e de pagamento de impostos (184\u00aa posi\u00e7\u00e3o). Nossas melhores performances est\u00e3o em prote\u00e7\u00e3o a acionistas minorit\u00e1rios, indicador no qual ocupamos a 61\u00aa posi\u00e7\u00e3o, e em execu\u00e7\u00e3o de contratos (...).\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, traz medidas voltadas a endere\u00e7ar e, por consequ\u00eancia, melhorar a pontua\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, em 5 desses indicadores: (...). \r\nDado esse panorama, acreditamos ser dever do Congresso Nacional contribuir, dentro de suas compet\u00eancias e capacidades, para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios no Brasil. Em conson\u00e2ncia com essa cren\u00e7a, orgulha-nos ver a mobiliza\u00e7\u00e3o \u00edmpar de Deputados Federais e Senadores na an\u00e1lise e estudo do texto da MP (...).\r\nAl\u00e9m das sugest\u00f5es recebidas por membros do Congresso, ao longo dos trabalhos desenvolvidos por este Relator, buscamos ouvir acad\u00eamicos, empresas, associa\u00e7\u00f5es e stakeholders que demonstraram interesse em debater a medida provis\u00f3ria (...).\"\r\nSr. Presidente, foram realizadas 97 audi\u00eancias p\u00fablicas, nas quais foram ouvidas 97 entidades, e eu deixo registradas nos Anais da Casa quais s\u00e3o.\r\n\"Adicionalmente, dois outros eventos merecem especial destaque\". No dia 12 de maio de 2021, estivemos em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEICS, com a participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia, da Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio do Estado de S\u00e3o Paulo e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Companhias Abertas - ABRASCA. J\u00e1 no dia 27 de maio, realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica em S\u00e3o Paulo, na sede da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo.\r\n\"II.2.2 - Projeto de lei de convers\u00e3o e aperfei\u00e7oamentos promovidos por este Relator\r\nO texto do PLV que apresento em anexo \u00e9 fruto de extensas discuss\u00f5es sobre os temas trazidos pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, al\u00e9m de incorporar diversas emendas a ela apresentadas e agregar aprimoramentos feitos por este Relator.\r\nPor tudo quanto exposto ao longo deste parecer, fica evidente existir um descompasso entre o Brasil real, um pa\u00eds que penaliza seus empreendedores, e o Brasil ideal, um pa\u00eds que os auxilia a alcan\u00e7ar seus objetivos\" e que gera oportunidades de trabalho. (...)\"\r\nA seguir, apresentamos, tema a tema, os aperfei\u00e7oamentos propostos: aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo de abertura de empresas e gera\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios; aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo de prote\u00e7\u00e3o a acionistas minorit\u00e1rios; aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo de facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior; aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo do sistema integrado de recupera\u00e7\u00e3o de ativos - SIRA;\r\naperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo de cobran\u00e7as realizadas por conselhos profissionais; aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo da profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico; aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo de obten\u00e7\u00e3o de eletricidade; aperfei\u00e7oamentos no cap\u00edtulo de prescri\u00e7\u00e3o intercorrente; e aperfei\u00e7oamentos em temas correlatos, como nota comercial, altera\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo Civil, altera\u00e7\u00f5es ao C\u00f3digo de Processo Civil, altera\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 4.886, de 1964, altera\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 5.764, de 1971, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei de Propriedade Industrial.\r\n\"II.3 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021 (...);\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021 (...).\"\r\nDessa forma, as emendas que foram acolhidas parcialmente ou integralmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o anexo, est\u00e3o aqui elencadas e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares.\r\nPor fim, Sr. Presidente Arthur Lira, gostaria de dizer da minha emo\u00e7\u00e3o de estar aqui e dizer que a sua condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o absolutamente clara de que este Brasil precisa de equil\u00edbrio nas suas decis\u00f5es e na gera\u00e7\u00e3o de empregos. Presidente Arthur Lira, V.Exa. d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o de condu\u00e7\u00e3o desta Casa no rumo daquilo que o nosso Brasil espera: gera\u00e7\u00e3o de empregos. Agrade\u00e7o a V.Exa. mais uma vez a oportunidade de relatar um tema t\u00e3o importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, EMPREENDEDOR, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AGENTE AUT\u00d4NOMO DE INVESTIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, L\u00cdDER DO PARTIDO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a presen\u00e7a do nosso L\u00edder, o Deputado Ricardo Barros, neste plen\u00e1rio para agradecer-lhe pessoalmente pela articula\u00e7\u00e3o em torno da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 nossa Ministra da Secretaria de Governo, que est\u00e1 conosco. Muito obrigado por toda a articula\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente Marcelo, corroborando as palavras do Deputado Alexis Fonteyne, do NOVO, \u00e9 importante desmistificar e dizer que, quando estamos falando de um ambiente de neg\u00f3cios, n\u00e3o estamos falando apenas de grandes corpora\u00e7\u00f5es, de grandes empresas que possam vir a investir no Brasil. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040 cria um ambiente de neg\u00f3cios mais carinhoso, menos hostil com o pequeno empreendedor, como aquele que monta a sua papelaria no bairro, gerando seu autoemprego.\r\n\u00c9 o m\u00e9dio e o pequeno que esta medida provis\u00f3ria ir\u00e1 beneficiar diretamente, com gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder, o Deputado Vitor Hugo, que est\u00e1 aqui conosco, porque o PSL fez uma condu\u00e7\u00e3o para que este resultado pudesse ser atingido.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 22 emendas de Plen\u00e1rio.\r\n(...)\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios\" - todos preocupados com a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Brasil -, \"concordamos com a aprova\u00e7\u00e3o parcial da Emenda n\u00ba 20, do Deputado Felipe Rigoni, na parte que altera a nomenclatura da profiss\u00e3o de agente aut\u00f4nomos de investimentos, e da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 22, do Deputado Danilo Forte, na forma da subemenda substitutiva em anexo.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental ressalvadas a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18 e, parcialmente, a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20. No m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o parcial da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20 e, integralmente, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 22, na forma da subemenda substitutiva ao PLV em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\"\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, que a m\u00e1xima de que a medida provis\u00f3ria chegou \u00e0 nossa C\u00e2mara Federal e est\u00e1 sendo muito aperfei\u00e7oada por esta intelig\u00eancia coletiva de todos os partidos aqui representados se faz verdade nesta vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos fazer neste momento.\r\nAgrade\u00e7o mais uma vez a todos os L\u00edderes que colaboraram com o entendimento, para que, mesmo numa medida provis\u00f3ria t\u00e3o dif\u00edcil, t\u00e3o abrangente, que trata de temas t\u00e3o diversos, mas que convergem para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Brasil, n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter aqui quase uma unanimidade nesta noite. Isso demonstra claramente que neste plen\u00e1rio a preocupa\u00e7\u00e3o maior de todos os nossos colegas Deputados e Deputadas \u00e9 com a gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Brasil. E h\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que essa preocupa\u00e7\u00e3o com a gera\u00e7\u00e3o de empregos est\u00e1 acima de qualquer colora\u00e7\u00e3o, de qualquer partido, de qualquer ideologia. O que esta C\u00e2mara faz nesta noite \u00e9 ajudar o nosso Brasil a superar as dificuldades e voltar a gerar oportunidades de trabalho para o trabalhador brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, ESCLARECIMENTO, PROCEDIMENTO, EMISS\u00c3O, LICEN\u00c7A (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA) LICEN\u00c7A AMBIENTAL,",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Alessandro Molon e ao Plen\u00e1rio a respeito do teor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quanto \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o da nossa colega e \u00e0 do Deputado Alessandro Molon, \u00e9 importante n\u00f3s os conscientizarmos com duas informa\u00e7\u00f5es, para que n\u00e3o pairem d\u00favidas. Sen\u00e3o, parece que n\u00f3s estamos licenciando sem nenhum controle.\r\nPrimeiro, n\u00f3s s\u00f3 estamos falando de licenciamento autom\u00e1tico para as empresas de baixo risco e as de m\u00e9dio risco. O que s\u00e3o empresas de baixo risco e de m\u00e9dio risco? Existe no Brasil, institu\u00eddo na REDESIM, o Comit\u00ea Gestor de Risco. \u00c9 este comit\u00ea que estabelece o que s\u00e3o atividades de baixo, de m\u00e9dio e de alto risco. Quem faz parte deste comit\u00ea? Fazem parte dele o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, todas as Secretarias Estaduais de Meio Ambiente, as Secretarias Municipais de Meio Ambiente e a ANVISA - Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Trata-se, portanto, de um trabalho complexo, s\u00e9rio e respons\u00e1vel.\r\nSobre a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, n\u00e3o h\u00e1 o que se discutir, porque n\u00f3s colocamos em nosso relat\u00f3rio, atendendo ao pleito de diversos partidos, que s\u00f3 daremos licenciamento pr\u00e9vio com o atendimento do licenciamento ambiental, conforme a Lei Complementar n\u00ba 140, a lei mais completa para o licenciamento ambiental. A Lei n\u00ba 6.938, \u00e0 qual nossa colega se referiu, \u00e9 pr\u00e9-Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma lei gen\u00e9rica, que n\u00e3o atende aos preceitos do licenciamento ambiental. \r\nPortanto, Srs. Parlamentares, \u00e9 muito importante que n\u00f3s votemos com a consci\u00eancia de que precisamos colocar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Governo em cima do que verdadeiramente tem import\u00e2ncia, como o desmatamento ambiental e as barragens, que precisam ser fiscalizadas, e n\u00e3o gastar a energia do Estado para fiscalizar papelaria de 50 metros quadrados, que pode ser licenciada automaticamente. \r\nO Comit\u00ea Nacional de Riscos existe para esta classifica\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ESCLARECIMENTO, CRIT\u00c9RIO, CONCURSO P\u00daBLICO,  EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, PROFISS\u00c3O, TRADUTOR P\u00daBLICO, INT\u00c9RPRETE P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es do Deputado Gustavo Fruet a respeito da extin\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para tradutor, preconizada no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCom o respeito que merece nosso colega Deputado Gustavo Fruet, por quem eu tenho muita considera\u00e7\u00e3o, quero complementar sua afirma\u00e7\u00e3o. Hoje, para que n\u00f3s possamos ter tradutores no Brasil, \u00e9 preciso que cada junta comercial, em cada Estado da Federa\u00e7\u00e3o, fa\u00e7a um concurso p\u00fablico, e estes concursos n\u00e3o est\u00e3o sendo realizados h\u00e1 muito tempo, porque s\u00e3o dispendiosos, caros, onerosos, e nossas juntas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo dar conta disso.\r\nApenas um par\u00eantese, Srs. Deputados. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de concurso p\u00fablico para tradutores ou int\u00e9rpretes do ingl\u00eas para o portugu\u00eas. N\u00f3s estamos falando de concursos p\u00fablicos para todas as l\u00ednguas mundiais traduzidas para o portugu\u00eas. Fazer um concurso p\u00fablico de ingl\u00eas \u00e9 muito f\u00e1cil, mas fazer um concurso p\u00fablico para duas vagas de romeno, de esloveno, ou de mandarim, como n\u00f3s precisamos, n\u00f3s vamos ficar fazendo concursos p\u00fablicos todos os meses, em todas as juntas do Brasil.\r\nPortanto, apenas para completar a afirma\u00e7\u00e3o do nosso colega Deputado Gustavo Fruet, n\u00f3s n\u00e3o extinguimos os concursos p\u00fablicos: n\u00f3s centralizamos os concursos p\u00fablicos no Departamento Nacional de Registro Empresarial e Integra\u00e7\u00e3o - DREI. Assim, o DREI vai regulamentar e fazer um concurso \u00fanico para o Pa\u00eds inteiro. N\u00e3o tem sentido cada Estado fazer 345 concursos para l\u00ednguas diferentes!\r\n\u00c9 importante que atentemos para o seguinte n\u00famero que foi dado pelo Deputado Gustavo Fruet: 2 mil e poucos tradutores em todo o Brasil. Se n\u00f3s multiplicarmos isso por 5.570 Munic\u00edpios, se n\u00f3s multiplicarmos isso por todas as l\u00ednguas existentes no planeta Terra, n\u00f3s veremos que n\u00e3o temos tradutores no Brasil para atender ao nosso mercado internacional.\r\nN\u00f3s estamos dando tamb\u00e9m ao DREI a prerrogativa de criar um processo simplificado para casos espec\u00edficos, quando n\u00e3o houver tradutor para l\u00ednguas muito espec\u00edficas. Por fim, n\u00f3s estamos autorizando que estrangeiros comprovadamente residentes no Brasil possam trabalhar como int\u00e9rpretes, o que \u00e9 absolutamente correto com a profiss\u00e3o. Ali\u00e1s, nenhuma responsabilidade est\u00e1 sendo extinta. Por melhor que seja o processo seletivo por concurso, ou simplificado, ou por apresenta\u00e7\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o, qualquer int\u00e9rprete, qualquer tradutor ter\u00e1 que comprovar sua profici\u00eancia naquela l\u00edngua em que ele estar\u00e1 se inscrevendo.\r\nComo ele se inscrever\u00e1? Ele abrir\u00e1 sua empresa individual nas juntas comerciais do Brasil. Est\u00e1 registrado que qualquer m\u00e1-f\u00e9 na tradu\u00e7\u00e3o estar\u00e1 sob as penas da lei. Ele ser\u00e1 responsabilizado.\r\nEstamos abrindo oportunidade de trabalho em todas as l\u00ednguas, oportunidade de que o Brasil seja verdadeiramente um pa\u00eds em conex\u00e3o com o mundo, sem extinguir a responsabilidade da profiss\u00e3o de int\u00e9rprete.\r\nAgora, Srs. Deputados, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter, num pa\u00eds com 220 milh\u00f5es de habitantes que quer se conectar com o mundo, 2.500 tradutores para todas as l\u00ednguas mundiais! Isso \u00e9 uma reserva de mercado absolutamente inadequada para um pa\u00eds que quer crescer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ESCLARECIMENTO, PROCEDIMENTO, ABERTURA, EMPRESA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do processo de abertura de novas empresas no Brasil pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, se V.Exa. permitir, Presidente.\r\nEste \u00e9 um tema que merece um esclarecimento e \u00e9 muito f\u00e1cil de ser compreendido, colegas Deputados, colegas Deputadas. \r\nHoje, para se abrir uma empresa no Brasil, seja de que porte for, o empreendedor se dirige \u00e0 Junta Comercial. Se for um microempreendedor individual, essa abertura \u00e9 feita on-line, atrav\u00e9s da REDESIM, a rede do Comit\u00ea Gestor de Simplifica\u00e7\u00e3o do Brasil. Qual \u00e9 o custo dessa abertura? Em alguns Estados, como no Rio Grande do Sul e em S\u00e3o Paulo, \u00e9 zero. Abre-se uma empresa sem nenhum custo. \r\nOs cart\u00f3rios s\u00e3o respons\u00e1veis por todas as entidades que n\u00e3o sejam econ\u00f4micas, como associa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es de condom\u00ednio, associa\u00e7\u00f5es de classe, entidades filantr\u00f3picas. Tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 comercial, visando a lucro, registra-se no cart\u00f3rio. Tudo aquilo que \u00e9 atividade econ\u00f4mica, visando a lucro, registra-se na Junta Comercial. \u00c9 assim que n\u00f3s temos que interpretar. Existe apenas um ap\u00eandice nessa regra, o qual n\u00e3o permite a integra\u00e7\u00e3o nacional de todos os CNPJs comerciais. \u00c9 uma atividade de um \u00fanico propriet\u00e1rio, unipessoal, que eu abro como empresa simples nos cart\u00f3rios de registro no Brasil. Acontece que a empresa limitada at\u00e9 hoje n\u00e3o permitia apenas um propriet\u00e1rio. Com essa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s estamos criando a empresa limitada de um \u00fanico propriet\u00e1rio para simplificar a abertura de empresas no Brasil. Ent\u00e3o, esse propriet\u00e1rio de uma empresa \u00fanica abre tamb\u00e9m on-line a sua empresa. A qual custo? Zero, no Estado do Rio Grande do Sul; zero, em S\u00e3o Paulo. E nos demais Estados brasileiros tem o custo da Junta Comercial. N\u00e3o h\u00e1 mais necessidade de que essa empresa simples, de um \u00fanico dono, que s\u00e3o poucas - n\u00f3s estamos falando aqui de menos de 10% das empresas que s\u00e3o abertas -, continue sendo aberta em cart\u00f3rios, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos promover a integra\u00e7\u00e3o nacional. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s estamos fazendo? Empresas comerciais, visando a lucro, registram-se nas Juntas Comerciais, pois \u00e9 a finalidade. Tudo aquilo que \u00e9 filantr\u00f3pico, que n\u00e3o visa a lucro, como associa\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio, associa\u00e7\u00e3o de bairro, associa\u00e7\u00e3o de classe, associa\u00e7\u00e3o de Santas Casas, registram-se em cart\u00f3rio.\r\nApenas se est\u00e1 deixando claro o que compete a cada \u00f3rg\u00e3o, para que possamos diminuir o custo - o qual, como eu disse, em alguns lugares ser\u00e1 zero - e agilizar a abertura de uma empresa, pois em 24 horas o empreendedor j\u00e1 poder\u00e1 estar trabalhando. \r\nPortanto, estamos falando aqui, com todo o respeito \u00e0 defesa feita pelo meu colega Deputado Darci de Matos, do empres\u00e1rio pequenininho, pois \u00e9 ele que precisa ter agilidade, \u00e9 ele que precisa abrir sua empresa gratuitamente. E \u00e9 por ele que essa medida est\u00e1 sendo editada, para que possamos criar na sociedade limitada a empresa unipessoal e para que seja aberta em 24 horas, em qualquer terminal de computador no Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, REVOGA\u00c7\u00c3O, DECRETO-LEI, OBRIGATORIEDADE,  TRANSPORTE MAR\u00cdTIMO, MERCADORIA ESTRANGEIRA, PRODUTO IMPORTADO, NAVIO, BANDEIRA NACIONAL, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Enio Verri a respeito das raz\u00f5es da revoga\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 666, de 1969, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Quero apenas dar uma explica\u00e7\u00e3o aqui ao nosso colega, o Deputado Enio Verri, diante de sua apresenta\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos tratando, senhoras, senhores, colegas Deputados e Deputadas, de uma legisla\u00e7\u00e3o de 1969, quando o Governo decidiu, por decreto, estipular que qualquer empresa brasileira, no ato de uma exporta\u00e7\u00e3o, desde que tivesse na sua cadeia produtiva recebido algum incentivo fiscal, obrigatoriamente, teria que transportar esse produto por um navio de bandeira brasileira, navios de longo percurso.\r\nQual \u00e9 a heresia dessa hist\u00f3ria, senhores? Toda vez que uma empresa brasileira vai exportar ela precisa ir \u00e0 ANTAQ licenciar, porque n\u00e3o existe navio de longo curso de bandeira brasileira. Isso \u00e9 o que n\u00f3s chamamos de uma legisla\u00e7\u00e3o que acaba com o nosso Pa\u00eds, que cria burocracia, que amplia os custos, e que o nosso Deputado Alexis Fonteyne chamou, agora h\u00e1 pouco, da falta de competitividade que o Brasil possui. Como \u00e9 que n\u00f3s vamos competir com o mundo, quando n\u00f3s obrigamos a transportar por algo que n\u00e3o existe? N\u00e3o se criam por decreto navios de bandeira brasileira.\r\nEu quero dizer uma coisa aos senhores, Deputados: da mesma forma que os ve\u00edculos s\u00e3o licenciados em cidades em que o IPVA \u00e9 menor - por exemplo, todos conhecem um carro de uma locadora porque l\u00e1 est\u00e1 \"Belo Horizonte\", l\u00e1 o IPVA \u00e9 menor -, os navios, Presidente Marcelo, tamb\u00e9m buscam para\u00edsos fiscais para serem registrados. Todos os navios s\u00e3o registrados no Panam\u00e1, em Taiwan; n\u00e3o no Brasil, que n\u00e3o \u00e9 um para\u00edso fiscal.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos uma legisla\u00e7\u00e3o in\u00f3cua, que remete a prazos e a custos ao brasileiro que quer exportar, \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o merece continuar atravancando o desenvolvimento e a competitividade do nosso Brasil.\r\nPor isso estamos, na nossa medida provis\u00f3ria, revogando essa legisla\u00e7\u00e3o, que tem quase a minha idade. Eu nasci em 1968, essa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1969.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, COMPET\u00caNCIA, MEDICAMENTO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Retirada de atribui\u00e7\u00f5es alheias \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero fazer das palavras do nosso colega, o Deputado do PDT que fez a defesa, as minhas palavras. Os motivos pelos quais n\u00f3s n\u00e3o defendemos que esse sistema continue \u00e9 exatamente o que o nosso colega apresentou. A ANVISA precisa ser dedicada ao registro de f\u00e1rmacos, de vacinas, e precisa ter agilidade para faz\u00ea-lo. A ANVISA n\u00e3o pode continuar sobrecarregada com assuntos que n\u00e3o lhe digam respeito, como \u00e9 o caso dessa medida.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 exatamente o inverso que o nosso Deputado apresentou. Hoje, o registro de qualquer propriedade intelectual passa pela ANVISA antes de chegar ao INPI.\r\nSe o senhor criar uma ideia, desenhar no papel e quiser registrar como sua propriedade intelectual, \u00e9 o seu direito de faz\u00ea-lo. Vai ao INPI e registra. N\u00e3o significa que voc\u00ea v\u00e1 produzir, comercializar, industrializar, nada disso. \r\nA ANVISA tem que estar destinada exatamente ao que o nosso Deputado falou: a registrar o que ser\u00e1 produzido, industrializado e comercializado. Hoje, a ANVISA leva, em m\u00e9dia, 2 anos, Sr. Presidente, para analisar uma ideia que nunca vai sair do papel.\r\nN\u00f3s estamos sobrecarregando, burocratizando a ANVISA com situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o lhe competem. E s\u00f3 para registro: a ANVISA \u00e9 favor\u00e1vel a esta emenda, porque vai tirar dela atribui\u00e7\u00f5es que dela n\u00e3o s\u00e3o e vai deix\u00e1-la com disponibilidade para cuidar do que verdadeiramente \u00e9 essencial, ou seja, aprovar a vacina, aprovar o f\u00e1rmaco, aprovar medicamentos de que o nosso Brasil necessita.\r\nObrigado pela oportunidade, Sr. Presidente. E como eu n\u00e3o devo mais fazer o uso da palavra em fun\u00e7\u00e3o de ser o \u00faltimo destaque, quero mais uma vez agradecer esta Casa a oportunidade. J\u00e1 agradeci ao nosso L\u00edder Ricardo Barros e quero agradecer tamb\u00e9m ao Minist\u00e9rio da Economia, que foi muito presente durante a elabora\u00e7\u00e3o de todo esse relat\u00f3rio. Agrade\u00e7o ao Geanluca Lorezon, Secret\u00e1rio Especial, que est\u00e1 aqui conosco; ao Michael Dantas, Secret\u00e1rio da Micro e Pequena Empresa, que est\u00e1 aqui; ao Rog\u00e9rio Campos, assessor do Minist\u00e9rio da Economia; ao Bruno; e ao nosso Ministro Paulo Guedes, que foram muito gentis e muito companheiros em todo esse processo.\r\nMais uma vez, Presidente Marcelo Ramos, na sua pessoa, agrade\u00e7o a esta Casa por me permitir relatar uma medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante para o nosso Brasil neste momento de pandemia, medida esta que visa gerar empregos. E \u00e9 por isso que n\u00f3s conseguimos unir esta Casa em prol de um tema para o nosso Brasil.\r\nMuito obrigado a todos os colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA SUBSTITUTIVA, SENADO FEDERAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, CRIT\u00c9RIO, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, PROFISS\u00c3O, TRADUTOR P\u00daBLICO, INT\u00c9RPRETE P\u00daBLICO, FACILITA\u00c7\u00c3O, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, REDE DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, OBRIGATORIEDADE, PUBLICA\u00c7\u00c3O, DI\u00c1RIO OFICAL.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda Substitutiva do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas; a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios; a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior; o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos - SIRA; as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais; a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico; a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade; a desburocratiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e de atos processuais; e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, que n\u00f3s aprovamos quase que por unanimidade nesta Casa e recebeu a vota\u00e7\u00e3o do Senado Federal ontem, por um entendimento desta Casa, n\u00f3s vamos propor o restabelecimento do projeto aqui aprovado.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nPreliminarmente, no que tange \u00e0 constitucionalidade formal e material, constatamos que a emenda substitutiva ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, aprovada no Senado Federal, n\u00e3o apresenta qualquer inadequa\u00e7\u00e3o, considerando a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para realizar altera\u00e7\u00f5es legislativas sobre os temas tratados, conforme podemos depreender da leitura do art. 22, inciso IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nQuanto \u00e0 an\u00e1lise de constitucionalidade, por cumprimento da determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal exarada na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) n\u00ba 5.127, segundo a qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MPV por meio de emendas parlamentares, consideramos inexistirem desalinhamentos tem\u00e1ticos entre a emenda substitutiva aprovada pelo Senado Federal e o teor da medida provis\u00f3ria.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que a emenda substitutiva aprovada pelo Senado Federal est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola os princ\u00edpios gerais do direito brasileiro, al\u00e9m de possu\u00edrem os atributos pr\u00f3prios a uma norma jur\u00eddica (novidade, abstra\u00e7\u00e3o, generalidade, imperatividade e coercibilidade).\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na emenda substitutiva aprovada pelo Senado Federal, estando de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nNo que tange \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da emenda substitutiva aprovada pelo Senado Federal, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, n\u00e3o consideramos convenientes e oportunas qualquer das altera\u00e7\u00f5es aprovadas pelo Senado Federal ao PLV 15, de 2021, dado que n\u00e3o oferecem aperfei\u00e7oamentos importantes para o texto.\r\nIsso porque, no entendimento deste Relator, n\u00e3o parecem oportunas:\r\nI - na Lei de Sociedades An\u00f4nimas, a altera\u00e7\u00e3o do texto sobre partes relacionadas ou da volta da obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o em di\u00e1rios oficiais, por se tratar de altera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o beneficiam o ambiente de neg\u00f3cios brasileiro;\r\nII - por criar grave risco ao Pa\u00eds perante a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial Com\u00e9rcio, a altera\u00e7\u00e3o do art. 10 do PLV 15, de 2021, especialmente levando-se em considera\u00e7\u00e3o o teor do dispositivo que foi oferecido como substituto;\r\nIII - a cria\u00e7\u00e3o de requisitos desnecess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tradutor;\r\nIV - a supress\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica emita, no prazo de 5 dias, licen\u00e7as e autoriza\u00e7\u00f5es que facilitem o acesso de empresas \u00e0 rede de energia el\u00e9trica;\r\nV - a volta da discuss\u00e3o sobre subs\u00eddios cruzados entre consumidores de energia el\u00e9trica, tema j\u00e1 amplamente discutido recentemente pelo Plen\u00e1rio desta Casa na medida provis\u00f3ria de desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nDa mesma forma, discordamos dos fundamentos utilizados pelo Senado Federal para subsidiar a emenda supressiva do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021. Nenhum dos dispositivos ali apontados cont\u00e9m qualquer tra\u00e7o de inconstitucionalidade por falta de pertin\u00eancia tem\u00e1tica\", como fora apontado. \"Antes, foram eles analisados e aprovados em Plen\u00e1rio com o cuidado e tecnicidade que s\u00e3o marca da atua\u00e7\u00e3o legislativa desta Casa, sua Mesa e demais \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, somos:\r\na) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da emenda substitutiva do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021;\r\nb) pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da emenda substitutiva do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021; e\r\nc) no m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda substitutiva do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021.\"\r\nCabem aqui dois esclarecimentos importantes ao Plen\u00e1rio desta Casa.\r\nCausa bastante preocupa\u00e7\u00e3o aos caros colegas Deputados e Deputadas a condi\u00e7\u00e3o do piso salarial das categorias de engenheiros, arquitetos e agr\u00f4nomos. N\u00f3s temos para analisar dois destaques de igual teor: um, apresentado pelo Partido dos Trabalhadores, e outro, pelo PCdoB, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 supress\u00e3o aqui realizada do art. 57 do PLV aprovado pela C\u00e2mara, a fim de restabelecer o piso salarial das categorias. E h\u00e1 aqui um acordo para que esses destaques do PCdoB e do PT sejam aprovados, um prejudicando claramente o outro.\r\nSegundo, h\u00e1 a quest\u00e3o da exig\u00eancia da Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. J\u00e1 h\u00e1 um acordo com o L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, para que seja vetado pelo Governo, restabelecendo-se, assim, a necessidade da ART para constru\u00e7\u00f5es acima de 140 quilowatts.\r\nPor fim, iremos apresentar, na segunda-feira, um projeto de lei, que receber\u00e1 o encaminhamento de urg\u00eancia, para a adequa\u00e7\u00e3o do artigo que est\u00e1 sendo suprimido com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de regula\u00e7\u00e3o e tratando dos grupos econ\u00f4micos individualmente.\r\nPortanto, com esses tr\u00eas acordos, eu entendo que seja pertinente a aprova\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o da emenda apresentada pelo Senado e o retorno \u00e0 medida aprovada na \u00edntegra por esta C\u00e2mara Federal.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar aqui os cumprimentos ao nosso Relator, o Deputado Christino Aureo, que fez um trabalho herc\u00faleo \u00e0 frente da relatoria desta medida provis\u00f3ria, produziu um relat\u00f3rio absolutamente de alt\u00edssima qualidade t\u00e9cnica, ouvindo todos os partidos, ouvindo todos os Parlamentares. \r\nQuero agradecer ao Deputado pela retirada do art. 66, para a prote\u00e7\u00e3o do programa Jovem Aprendiz, que \u00e9 um programa constitucional no Brasil. N\u00e3o seria correto equipar\u00e1-lo aos programas ora apresentados e ora analisados. Com a aquiesc\u00eancia do nosso Relator \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do PSD para que se retirasse do texto o art. 66, n\u00f3s nos sentimos aptos a votar favoravelmente ao m\u00e9rito.\r\nPortanto, somos contr\u00e1rios, votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por uma sess\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Celso Sabino, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero usar este 1 minuto do PSD para cumprimentar o Deputado Celso Sabino. Eu o tenho acompanhado em diversas reuni\u00f5es \u2014 n\u00e3o foi uma, nem duas, nem tr\u00eas \u2014 com todos os segmentos econ\u00f4micos do Brasil, com a classe de m\u00e9dicos, com a classe das micro e pequenas empresas. Enfim, eu o tenho acompanhado e sou testemunha do esfor\u00e7o e da dedica\u00e7\u00e3o com que o Deputado Celso Sabino est\u00e1 conduzindo a relatoria deste processo, que vai privilegiar a pequena empresa e a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil. \r\nDeputado Celso, receba nossos cumprimentos e saiba da nossa admira\u00e7\u00e3o pelo seu esfor\u00e7o em busca de um consenso em rela\u00e7\u00e3o a um projeto que possa melhorar a vida dos brasileiros. \r\nParab\u00e9ns, Deputado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Marco Bertaiolli",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s temos hoje diversos L\u00edderes com a obriga\u00e7\u00e3o, com a responsabilidade de orientar suas bancadas para que possamos votar corretamente no trecho que trata do Imposto de Renda. \r\nSou testemunha do quanto o Deputado Celso Sabino tem se dedicado, tem ouvido, tem conversado com os mais diversos segmentos brasileiros para poder construir um texto de converg\u00eancia, um texto que possa atender a todas as necessidades brasileiras.\r\nE aqui, Sr. Presidente, independentemente das quest\u00f5es partid\u00e1rias, independentemente das quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, sou obrigado a testemunhar que o texto avan\u00e7ou muito. E \u00e9 preciso que todos n\u00f3s tenhamos conhecimento de que mais de 16 milh\u00f5es de brasileiros estar\u00e3o isentos do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica com a nova faixa estipulada por essa reforma tribut\u00e1ria. Mais de 16 milh\u00f5es de brasileiros estar\u00e3o isentos. \r\n\u00c9 preciso dizer, Sr. Presidente  e agrade\u00e7o ao Relator Celso Sabino , atendendo a um pleito de diversos partidos, de diversos Deputados, que o Relator criou uma diferencia\u00e7\u00e3o absolutamente saud\u00e1vel entre as microempresas do Brasil, que s\u00e3o as verdadeiras geradoras de emprego. Quatro milh\u00f5es e quinhentas mil empresas que s\u00e3o optantes pelo SIMPLES Nacional n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas na taxa\u00e7\u00e3o dos dividendos, at\u00e9 porque, L\u00edder Diego, dividendo em microempresa n\u00e3o \u00e9 juros sobre capital, \u00e9 sal\u00e1rio. Seria uma injusti\u00e7a taxarmos as micros e as pequenas empresas  e elas estar\u00e3o isentas dessa taxa\u00e7\u00e3o. \r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria efetiva das micros e pequenas empresas optantes pelo Lucro Presumido. E eu n\u00e3o estou vendo ningu\u00e9m neste plen\u00e1rio defender quem verdadeiramente gera emprego no Brasil, que s\u00e3o as micros e pequenas empresas. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de um projeto de redu\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda; n\u00f3s estamos falando de gera\u00e7\u00e3o de emprego. A decis\u00e3o deste Plen\u00e1rio nesta noite n\u00e3o \u00e9 sobre se apoio o Governo A ou o Governo B; \u00e9 sobre se eu quero a gera\u00e7\u00e3o de empregos ap\u00f3s uma pandemia ou n\u00e3o, se eu quero que voltem os postos de trabalho para 15 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desalentados, Sr. Presidente.\r\nQuanto a esse ponto, eu quero dizer que o Relator Celso Sabino aquiesceu \u00e0 l\u00f3gica e \u00e0 raz\u00e3o e igualou todas as micros e pequenas empresas optantes pelo Lucro Presumido com a mesma prerrogativa das micros e pequenas empresas que est\u00e3o no SIMPLES. Isto \u00e9, elas ter\u00e3o 30% de redu\u00e7\u00e3o no Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica. Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, 30% de redu\u00e7\u00e3o no Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica. E na taxa\u00e7\u00e3o dos dividendos? Zero! Nenhum centavo de taxa\u00e7\u00e3o nos dividendos das micros e das pequenas empresas brasileiras, sejam elas optantes pelo SIMPLES, sejam elas optantes pelo Lucro Presumido. \r\n\u00c9 muito importante que n\u00f3s entendamos os avan\u00e7os que foram conquistados ao longo da constru\u00e7\u00e3o desse consenso, para que essa reforma tribut\u00e1ria possa ser votada nesta noite. \r\nN\u00f3s precisamos discutir, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, pontos concretos sobre o que n\u00f3s estamos apresentando. E mais uma vez quero cumprimentar o Deputado Celso Sabino pela sua harmonia ao ouvir todos os segmentos. \r\nDurante o dia de ontem, o Conselho Federal de Medicina  os m\u00e9dicos brasileiros estavam preocupados com essa taxa\u00e7\u00e3o  anunciou o apoio incondicional a esta reforma. O Conselho Federal de Medicina!\r\nVou falar de outro n\u00famero, ent\u00e3o, Presidente: n\u00f3s temos 1 milh\u00e3o e 100 mil empresas no Brasil, sendo que 150 mil, arredondando, s\u00e3o tributadas pelo Lucro Real, e 850 mil empresas, pelo Lucro Presumido. Micro e pequenas empresas est\u00e3o fora dessa taxa\u00e7\u00e3o de dividendos. N\u00f3s estamos falando de 200 mil empresas do Lucro Presumido que faturam acima de 4 milh\u00f5es e 800 mil reais por ano, Sr. Presidente. O que n\u00f3s precisamos discutir s\u00e3o pontos espec\u00edficos.\r\nAgora, Srs. L\u00edderes, n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 pontos positivos. H\u00e1 uma emenda nossa que precisa ser acatada para melhorar ainda mais o projeto apresentado pelo Deputado Celso Sabino, que \u00e9 a emenda que estabelece que os dividendos aferidos at\u00e9 31 de dezembro de 2021 possam ser quitados pelas empresas durante o exerc\u00edcio de 2022 sem a taxa\u00e7\u00e3o dos 20%, por uma quest\u00e3o l\u00f3gica: esses dividendos foram aferidos quando ainda t\u00ednhamos uma al\u00edquota de Imposto de Renda de 35%, 34% para as empresas brasileiras. A partir do momento em que ocorre a redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, h\u00e1 a aferi\u00e7\u00e3o dos dividendos, o que pode ser trabalhado porque ainda vai ser votado pelo Senado. Mas n\u00e3o registrar que este projeto isenta 16 milh\u00f5es de brasileiros do Imposto de Renda, n\u00e3o registrar que este projeto isenta 4 milh\u00f5es e 500 mil micro e pequenas empresas de tributa\u00e7\u00e3o dos dividendos, n\u00e3o registrar que este projeto isenta 850 mil empresas que s\u00e3o aferidas pelo Lucro Presumido da taxa\u00e7\u00e3o de dividendos \u00e9 uma injusti\u00e7a, \u00e9 n\u00e3o reconhecer o trabalho que um colega fez durante meses, ouvindo entidades, ouvindo associa\u00e7\u00f5es, ouvindo conselhos de classe, ouvindo profissionais.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu pediria uma compreens\u00e3o de todos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer o c\u00e1lculo correto dos n\u00fameros para aferir os benef\u00edcios que podemos ter e algum eventual n\u00e3o benef\u00edcio, se ele existir. Mas \u00e9 muito importante que n\u00f3s n\u00e3o percamos, Sr. Presidente, a oportunidade de dar 30% de desconto no Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica a todas as micro e pequenas empresas do Brasil, para que isso se reverta na gera\u00e7\u00e3o de empregos que o Brasil precisa. Criar oportunidades de trabalho e de emprego \u00e9 redu\u00e7\u00e3o de carga tribut\u00e1ria. Pela primeira vez n\u00f3s estamos reduzindo carga tribut\u00e1ria pela micro e pela pequena empresa no Brasil. \u00c9 muito importante que todos n\u00f3s estejamos atentos a essas modifica\u00e7\u00f5es, que esse projeto seja de conhecimento p\u00fablico, que esse projeto seja de conhecimento de todos os Deputados e que n\u00f3s n\u00e3o percamos esta oportunidade.\r\nMais uma vez reitero, Sr. Presidente, concluindo, que n\u00e3o se trata de defender o partido A ou o partido B, n\u00e3o se trata de defender a ideologia A ou a ideologia B; trata-se de defender a gera\u00e7\u00e3o de empregos, o que n\u00f3s precisamos neste momento. Se Deus quiser, estamos concluindo uma pandemia que assolou o nosso Brasil e o nosso mundo! Que possamos recuperar 15 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, desalentados, e oferecer a eles a oportunidade de uma coloca\u00e7\u00e3o digna e justa!\r\nSr. Presidente, os maiores geradores de empregos deste Brasil s\u00e3o as micro e pequenas empresas brasileiras.\r\nE n\u00f3s precisamos passar a falar aqui n\u00e3o dos grandes conglomerados, mas falar de quem tem medo, falar da micro e pequena empresa, que est\u00e1 sendo beneficiada nesse projeto. \u00c9 sobre isso que precisamos conversar.\r\nAqui n\u00f3s temos n\u00fameros para apresentar: s\u00e3o 30% a menos no Imposto de Renda de todas as pequenas empresas brasileiras. Isso significa gerar emprego.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado, meu L\u00edder Diego, pela concess\u00e3o do tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]