[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO NILO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SEMI\u00c1RIDO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o  parlamentar em defesa dos interesses da popula\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, especialmente da regi\u00e3o semi\u00e1rida. Prop\u00f3sito do orador de vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias em sintonia com os anseios do povo brasileiro. Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados Cac\u00e1 Le\u00e3o, Otto Alencar Filho e Charles Fernandes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (Bloco/PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, chego a este Parlamento, na C\u00e2mara dos Deputados, depois de ter passado 28 anos na Assembleia Legislativa da Bahia. Por decis\u00e3o de 115 mil baianos e baianas, venho para o Congresso Nacional num momento muito importante na vida p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. O povo hoje acompanha os trabalhos parlamentares principalmente pelas redes sociais. \r\nSou um Deputado do PSB e honra-me muito estar nesse partido, mas serei o Deputado da Bahia. Defenderei o meu Estado, vez que dois ter\u00e7os do nosso territ\u00f3rio pertencem ao Semi\u00e1rido. Sei que as prioridades sempre ser\u00e3o sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica e gera\u00e7\u00e3o de emprego, mas colocarei mais uma prioridade, que \u00e9 a estrutura h\u00eddrica, recursos h\u00eddricos, vez que dois ter\u00e7os da Bahia pertencem ao Semi\u00e1rido. Na Bahia temos rios, como o S\u00e3o Francisco, que passam a 10 quil\u00f4metros de onde o povo passa sede.\r\nSei que a Bahia hoje tem um Governador muito bem avaliado, o Governador Rui Costa, que foi reeleito com 75% dos votos, que faz, portanto, um excelente Governo. \u00c9, talvez, um dos Estados no Brasil que paga em dia o sal\u00e1rio do seu servidor. Mas n\u00f3s procuraremos ajud\u00e1-lo, no sentido de fortalecer a Bahia, tendo em vista que, comparando a popula\u00e7\u00e3o com a receita, salvo engano, n\u00f3s temos o 24\u00ba pior per capita fiscal do nosso Pa\u00eds. \r\nA Bahia \u00e9 sem d\u00favida nenhuma um Estado que necessita fazer parcerias com o Governo Federal. Serei um Deputado de oposi\u00e7\u00e3o, mas uma oposi\u00e7\u00e3o que vai procurar estar sintonizada com o povo brasileiro, em especial com o da nossa querida Bahia.\r\nHoje, todos n\u00f3s temos uma responsabilidade enorme. \r\nEssas elei\u00e7\u00f5es foram, sem d\u00favida nenhuma, uma grande renova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s Parlamentares chegamos aqui como fruto do voto. Sou apaixonado pela democracia, sou apaixonado pelo voto. Todos n\u00f3s que chegamos aqui temos a responsabilidade enorme de trabalhar por aquilo em que acreditamos. Aqui existem Parlamentares de diversos partidos, de ideologias e pensamentos pol\u00edticos diferentes, mas acredito que todos v\u00e3o convergir para defender os reais interesses do povo brasileiro.\r\nVamos estudar cada projeto. Est\u00e3o chegando a reforma da Previd\u00eancia e o projeto anticrime. Vamos estudar, vamos analisar item por item. Sem d\u00favida nenhuma, procurarei votar sintonizado com o povo, procurarei sempre ouvir a sociedade. Por isso, estou no oitavo mandato. Procuramos sempre conversar com o povo. N\u00e3o adianta votarmos se n\u00e3o estivermos pr\u00f3ximos do pensamento popular. \u00c9 \u00f3bvio que cada Deputado tem seu interesse regional, tem seu interesse partid\u00e1rio, tem seu interesse pol\u00edtico. Mas n\u00f3s precisamos, cada vez mais, trabalhar por aquilo em que acreditamos. Voc\u00ea s\u00f3 deve ser pol\u00edtico se voc\u00ea gostar de gente. Voc\u00ea s\u00f3 deve ser pol\u00edtico se voc\u00ea tiver no\u00e7\u00e3o exata do seu papel perante aqueles que delegaram o poder para que voc\u00ea fosse o representante do povo brasileiro aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero saudar meus tr\u00eas queridos Deputados conterr\u00e2neos: Cac\u00e1 Le\u00e3o, que faz um excelente mandato e foi meu colega como Deputado Estadual; o Deputado Otto Alencar Filho, que com certeza vai fazer um excelente mandato e o ex-Prefeito de Guanambi, Deputado Charles Fernandes, que ontem inaugurou esta tribuna, defendendo sua regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu agrade\u00e7o muito a toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O P\u00daBLICA,  INAUGURA\u00c7\u00c3O, ESTRADA, ARAMARI (BA), OURI\u00c7ANGAS (BA), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ocupo esta tribuna para parabenizar a gest\u00e3o do Governador Rui Costa, um dos melhores Governadores do Brasil. Al\u00e9m de pagar os sal\u00e1rios em dia, est\u00e1 fazendo uma grande gest\u00e3o em infraestrutura. Inaugurar\u00e1 este ano mais de quinze policl\u00ednicas, al\u00e9m de diversas estradas, escolas e postos de sa\u00fade. Amanh\u00e3, por exemplo, estaremos nos Munic\u00edpios de Aramari e Ouri\u00e7angas inaugurando aquela estrada, que foi um pleito nosso junto ao Governador Rui Costa. Conhecido como Rui Correria, Rui Costa \u00e9 um Governador que paga o sal\u00e1rio em dia, cumpriu todos os compromissos assumidos e faz uma gest\u00e3o diretamente para os mais necessitados. \r\nParab\u00e9ns, Governador Rui Costa, pela sua grande gest\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUSTAVO BEBIANNO, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA-GERAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EXONERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Necessidade de esclarecimento, por parte do Presidente Jair Bolsonaro, das raz\u00f5es da exonera\u00e7\u00e3o do Ministro-Chefe da Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Gustavo Bebianno.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o Brasil acompanhou, na semana passada, a prov\u00e1vel a demiss\u00e3o do Ministro Bebianno, que fora confirmada nesta semana.\r\nPrimeiro, houve uma den\u00fancia na Folha de S.Paulo de que existiam laranjas no PSL coordenadas pelo Bebianno. Posteriormente, o filho do Presidente da Rep\u00fablica e pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica disseram que Bebianno havia mentido. Mas a\u00ed vem um \u00e1udio que prova que, na realidade, quem havia mentido n\u00e3o era Bebianno. Houve uma conversa entre ambos. N\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o, nem conhe\u00e7o o Bebianno, mas naqueles \u00e1udios o ex-Ministro respondeu ao Presidente com educa\u00e7\u00e3o e mostrou que, na verdade, ele n\u00e3o estava mentindo.\r\nPortanto, \u00e9 preciso que o Presidente da Rep\u00fablica venha a p\u00fablico explicar os verdadeiros motivos da demiss\u00e3o do Ministro Bebianno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca do conjunto de medidas anticrime apresentadas ao Congresso Nacional pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro enviou ontem para esta Casa o projeto anticrime, do Ministro Moro, e hoje o Presidente trouxe pessoalmente o projeto da reforma da Previd\u00eancia. S\u00e3o dois projetos pol\u00eamicos, importantes, que dever\u00e3o ser debatidos nesta Casa.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s ainda vamos estudar o projeto anticrime, mas, pelas informa\u00e7\u00f5es da imprensa, pelas informa\u00e7\u00f5es que o Ministro Moro deu em Comiss\u00e3o desta Casa, existem alguns pontos positivos e existem outros pontos negativos. O ponto positivo, por exemplo, \u00e9 o \"informante do bem\". Eu acho que \u00e9 fundamental esse informante, uma vez que ele n\u00e3o praticou nenhum crime e pode dar informa\u00e7\u00f5es para que se tragam recursos de volta para o Estado, penalizando pessoas que cometeram irregularidades. \r\nA redu\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas tempor\u00e1rias tamb\u00e9m \u00e9 outro item muito importante. Quem n\u00e3o se lembra da Suzane, em S\u00e3o Paulo, que matou os pais e, no Dia dos Pais, saiu, uma vez que teve o direito, por decis\u00e3o judicial?\r\nMas \u00e9 \u00f3bvio que existem muitos pontos negativos. O primeiro ponto negativo \u00e9 a licen\u00e7a para matar. Policial civil ou militar e cidad\u00e3o civil n\u00e3o podem cometer um crime e ser absolvidos sem nenhum julgamento, sem nenhuma decis\u00e3o, sem nenhuma discuss\u00e3o. Qualquer crime tem que ser discutido, se houve leg\u00edtima defesa, se realmente matou por vingan\u00e7a. Mas n\u00e3o pode um juiz absolver sem um julgamento, sem uma discuss\u00e3o judicial.\r\nQuanto \u00e0 decis\u00e3o de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00f3s somos contr\u00e1rios, uma vez que, na nossa vis\u00e3o, primeiro, o projeto foi enviado com um equ\u00edvoco grave, tinha que ser uma emenda constitucional. Hoje a Constitui\u00e7\u00e3o diz que o cidad\u00e3o s\u00f3 pode ser preso depois de percorrer todas as inst\u00e2ncias e depois do transitado em julgado. Ora, se a Constitui\u00e7\u00e3o tem de ser modificada, tem de ser por meio de uma PEC, n\u00e3o por uma lei ordin\u00e1ria.\r\nSomos favor\u00e1veis ao transitado em julgado, at\u00e9 a \u00faltima inst\u00e2ncia. Quem n\u00e3o lembra o caso da semana passada, em S\u00e3o Paulo, quando um assassino matou o filho de uma comerciante, e um inocente foi preso, reconhecido pela m\u00e3e do cidad\u00e3o que sofreu aquele atentado? \u00c9 obvio que ela estava em emo\u00e7\u00e3o. Posteriormente, encontraram o inocente, e a pr\u00f3pria m\u00e3e reconheceu o seu equ\u00edvoco. H\u00e1 equ\u00edvocos que podem ser consertados, e h\u00e1 equ\u00edvocos que n\u00e3o podem. Se o cidad\u00e3o vai ser preso, para, depois, na terceira inst\u00e2ncia, ser absolvido, quem vai pagar o crime que foi cometido contra aquele cidad\u00e3o que por acaso foi absolvido? \r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 discuss\u00e3o desse projeto. A sociedade clama por medidas urgentes e eficazes, pois a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o suporta mais o \u00edndice de criminalidade. Infelizmente, essa peste social chamada crack est\u00e1 enraizada em todos os Munic\u00edpios do Brasil. Do menor Munic\u00edpio brasileiro at\u00e9 o maior, que \u00e9 S\u00e3o Paulo, h\u00e1 crack e coca\u00edna constantemente hoje para quase toda a popula\u00e7\u00e3o, e uma grande parte da juventude est\u00e1 sendo dizimada, uma vez que est\u00e1 entrando na criminalidade porque \u00e9 usu\u00e1ria.\r\nQuero dizer, alto e bom som, que os traficantes t\u00eam de ser penalizados, os grandes criminosos t\u00eam que ser penalizados. Eu vi na palestra do Ministro Moro a preocupa\u00e7\u00e3o com o terrorista, mas n\u00e3o vi preocupa\u00e7\u00e3o com os altos traficantes, que s\u00e3o muito piores do que os pr\u00f3prios terroristas. S\u00e3o dois crimes b\u00e1rbaros, mas os traficantes t\u00eam que ser penalizados com o rigor da lei.\r\nPortanto, esse projeto anticrime do Ministro Moro tem que ser debatido nesta Casa. A sociedade brasileira acompanha a Casa do Povo, a Casa das Leis, e n\u00f3s Parlamentares...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HINO NACIONAL, RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, sobre a obrigatoriedade de execu\u00e7\u00e3o e grava\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos escolares e repeti\u00e7\u00e3o, pelos discentes, do slogan  da campanha eleitoral do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, ontem n\u00f3s vimos uma not\u00edcia, inicialmente num site - imagin\u00e1vamos que era fake news -; depois, todos os sites do Brasil deram a not\u00edcia de que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o enviou uma correspond\u00eancia para todas as escolas do Brasil, obrigando os alunos a cantar o Hino Nacional, o que seria filmado e enviado para o Minist\u00e9rio. No \u00faltimo par\u00e1grafo, era para dizer em alto e bom som: \"Brasil acima de tudo e Deus acima de todos\", que \u00e9 o slogan da campanha do Bolsonaro.\r\nH\u00e1 coisas que s\u00f3 acreditamos vendo - isso veio de um Ministro que recentemente disse que o brasileiro, quando vai para o exterior, s\u00f3 faz bobagem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania de S\u00e1, demais Sras. e Srs. Deputados, o Brasil acompanha com muita aten\u00e7\u00e3o o projeto do Governo Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, que veio para esta Casa. Esta reforma \u00e9 diferente de tudo o que imagin\u00e1vamos. \u00c9 uma reforma que tira de quem ganha pouco e privilegia aqueles que t\u00eam altos sal\u00e1rios.\r\nExistem muitos pontos negativos nessa reforma, como o trabalhador rural ganhar sal\u00e1rio m\u00ednimo. Como penalizar o homem ou a mulher que sai \u00e0s 6 horas da manh\u00e3 com a enxada nas costas para plantar milho ou feij\u00e3o? Qual \u00e9 o sonho deles? Voltar para casa, aposentar-se e ver seus netos crescerem. O BPC do idoso baixa de 1 mil reais para 400 reais, voltando quando o idoso completar 70 anos. A capitaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1, sem d\u00favida nenhuma, um desastre para a reforma da Previd\u00eancia!\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa reforma penalizar\u00e1 principalmente os pequenos Munic\u00edpios brasileiros. No nosso Nordeste, quais s\u00e3o as receitas dos pequenos Munic\u00edpios? O Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Prefeitos, o Bolsa Fam\u00edlia e a aposentadoria do trabalhador rural. Ora, se diminuir o sal\u00e1rio do trabalhador rural, o com\u00e9rcio diminuir\u00e1 a sua venda, uma vez que quem compra no com\u00e9rcio local s\u00e3o os pequenos, aqueles que percebem os menores sal\u00e1rios.\r\nTrata-se de uma reforma que, sem d\u00favida nenhuma, vai atingir no cora\u00e7\u00e3o aqueles que vivem em sacrif\u00edcios. No Nordeste, n\u00f3s temos poucos empregos. O cidad\u00e3o ou a cidad\u00e3 olha para o c\u00e9u \u00e0s 5 horas da tarde, para saber se vem chuva. E fica sonhando com sua aposentadoria de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nO Presidente Bolsonaro votou contra todas as reformas que vieram para esta Casa. \u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 uma qualidade dele reconhecer que errou, mas a reforma de Bolsonaro \u00e9 muito mais complexa, muito mais penalizadora do que aquelas que vieram de outros Presidentes. Sras. e Srs. Deputados, eu diria a V.Exas. que realmente \u00e9 uma desumanidade o que o Governo Bolsonaro quer fazer com os trabalhadores.\r\nNa reforma dos militares, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, os coron\u00e9is, os majores e os capit\u00e3es melhorar\u00e3o os seus sal\u00e1rios. Ora, se \u00e9 um sacrif\u00edcio, tem que ser um sacrif\u00edcio de todos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero dizer, em alto e bom som, que vou trabalhar para inviabilizar essa reforma, porque, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 a pior das reformas da Previd\u00eancia vieram para esta Casa. Esta aqui \u00e9 a Casa do Povo, a Casa das Leis. Esta \u00e9 a casa do contradit\u00f3rio, onde se discutem os grandes problemas do Brasil.\r\nFico triste. N\u00f3s imagin\u00e1vamos que esta seria uma reforma para tirar dos ju\u00edzes, dos desembargadores, dos coron\u00e9is, dos deputados, daqueles que t\u00eam sal\u00e1rios, em tese, razo\u00e1veis. N\u00e3o, a reforma atinge no cora\u00e7\u00e3o o pequeno trabalhador. N\u00e3o aceitamos! Vamos trabalhar incansavelmente no sentido de mostrar isso para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, eu acho que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem de ir para as pra\u00e7as, tem de ir para as ruas, para mostrar que essa reforma \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, para matar quem ganha menos, para matar o trabalhador, o servente da constru\u00e7\u00e3o civil, o professor prim\u00e1rio - e esta profiss\u00e3o \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, a mais bonita criada pelo cidad\u00e3o e pela cidad\u00e3. Quem aqui n\u00e3o passou pela m\u00e3o de um professor prim\u00e1rio? Mas o Governo Bolsonaro quer penaliz\u00e1-los.\r\nE n\u00f3s, independentemente de conota\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, Sra. Presidente, sem d\u00favida nenhuma, temos que dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma do Presidente Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA MILITAR, POLITICA ECONOMICA, POLITICA SOCIAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Presidente Jair Bolsonaro de determina\u00e7\u00e3o aos quart\u00e9is de comemora\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o de 1964. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de projetos de desenvolvimento econ\u00f4mico e de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, o Presidente Bolsonaro, mesmo com graves problemas no Brasil, determinou que as For\u00e7as Armadas, que os quarteis comemorassem o in\u00edcio da ditadura, o dia 31 de mar\u00e7o. Trata-se de uma \u00e9poca que n\u00f3s brasileiros gostar\u00edamos de esquecer, porque muitos perderam os pais, muitos perderam os filhos, muitos foram torturados. Quem n\u00e3o se lembra do fechamento do Congresso Nacional? \u00c9 uma \u00e9poca triste que n\u00e3o gostar\u00edamos de relembrar.\r\nO Brasil hoje vive um regime democr\u00e1tico, em que o povo \u00e9 livre para votar. Enquanto o desemprego aumenta no Brasil, enquanto o Brasil acompanha a reforma da Previd\u00eancia - uma reforma que vai tirar recursos daqueles que t\u00eam sal\u00e1rios pequenos, que t\u00eam sal\u00e1rios irris\u00f3rios, e vai manter os privil\u00e9gios de quem tem grandes sal\u00e1rios -, enquanto o Brasil tem graves problemas, o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro se preocupa em comemorar a ditadura, a tortura, o fechamento do Congresso Nacional.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s dever\u00edamos comemorar? N\u00e3o, Sr. Presidente. O que temos de comemorar \u00e9 a democracia. O Presidente Bolsonaro, mesmo contra meu voto, foi eleito, e n\u00f3s temos que respeitar o direito do cidad\u00e3o de votar.\r\nPortanto, foi um momento triste, de infelicidade da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. O desemprego est\u00e1 aumentando. H\u00e1 mais de 13 milh\u00f5es de desempregados no Pa\u00eds.\r\nO Brasil hoje vive uma crise, eu diria, n\u00e3o s\u00f3 de falta de emprego, mas tamb\u00e9m de falta de perspectiva. Hoje o cidad\u00e3o brasileiro n\u00e3o est\u00e1 mais procurando emprego, porque j\u00e1 sabe que vai receber um \"n\u00e3o\". E o Presidente da Rep\u00fablica, em vez de se preocupar em criar projetos para fazer voltar o crescimento e gerar empregos, questiona os m\u00e9todos do IBGE, que sempre realizou a pesquisa dessa maneira, procurando sempre entrevistar e encontrar as pessoas que est\u00e3o desempregadas.\r\nO IBGE sempre foi um \u00f3rg\u00e3o s\u00e9rio, em todos os Governos sempre levou para a sociedade dados verdadeiros, estat\u00edsticas verdadeiras, informa\u00e7\u00f5es precisas com rela\u00e7\u00e3o ao desemprego no Brasil.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o que n\u00f3s queremos s\u00e3o projetos voltados para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, projetos voltados para o meu querido Nordeste, que, infelizmente, vive com a seca constante. As estiagens s\u00e3o constantes. Felizmente, agora S\u00e3o Pedro foi generoso conosco e fez voltar a chuva, mas o Brasil precisa de projetos, o Brasil precisa de um presidente que defenda os reais interesses do nosso povo, em vez de um que defenda a ditadura.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPREVID\u00caNCIA SOCIAL, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o de subterf\u00fagios pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, na discuss\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Defesa do combate aos privil\u00e9gios no \u00e2mbito da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil hoje acompanhou o debate na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, com a presen\u00e7a do Ministro da Economia Paulo Guedes.\r\nEu estive l\u00e1, por algumas vezes, e vi v\u00e1rios Parlamentares questionando S.Exa., o Ministro da Economia, e as respostas eram sempre evasivas, sempre nos aspectos gerais, nada em especificidade. Perguntou-se a ele se tinha conhecimento de como \u00e9 a vida de um trabalhador rural, que sai \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, com a enxada nas costas, para plantar milho, para plantar feij\u00e3o. E qual \u00e9 o sonho dessa pessoa? \u00c9 o de voltar para a sua resid\u00eancia e um dia se aposentar, para ver seus netos crescerem. O Ministro n\u00e3o sabe o que \u00e9 enxada, ele entende de banco e de aplica\u00e7\u00e3o financeira.\r\nEu n\u00e3o vi, ali\u00e1s, um \u00fanico Deputado, nem do pr\u00f3prio partido do Presidente Jair Bolsonaro, fazer a defesa do Ministro Paulo Guedes. A defesa era feita de forma gen\u00e9rica. N\u00f3s perguntamos: \"Esta reforma n\u00e3o era para tirar privil\u00e9gios e manter o sal\u00e1rio daqueles que recebem praticamente um sal\u00e1rio m\u00ednimo?\" N\u00e3o, foi o contr\u00e1rio, ela mant\u00e9m os privil\u00e9gios e ataca o trabalhador rural, ataca o BPC, benef\u00edcio recebido pelo idosos, cujo valor caiu de 1.000 reais para 400 reais e s\u00f3 volta a ser 1.000 reais, quando os idosos completarem 70 anos. O Ministro quer implantar o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nTalvez o Ministro n\u00e3o conhe\u00e7a o que \u00e9 a economia do Munic\u00edpio pequeno. O que \u00e9 a economia de um Munic\u00edpio pequeno? \u00c9 o benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia, s\u00e3o os recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o que ganha o trabalhador rural, quando chove e ele pode plantar milho, feij\u00e3o. Se reduzirem a receita do trabalhador rural, que \u00e9 quem compra no com\u00e9rcio local, podemos ter certeza absoluta de que isso ser\u00e1 uma penalidade para os pequenos Munic\u00edpios, principalmente os do Nordeste brasileiro.\r\nPor isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fiquei muito preocupado. Quando Bolsonaro ganhou as elei\u00e7\u00f5es, n\u00f3s imaginamos que ele mandaria para c\u00e1 uma reforma para tirar os privil\u00e9gios. A reforma de Temer, o Presidente Bolsonaro disse que era uma desumanidade. E notem que era uma reforma mais branda do que a de Bolsonaro.\r\nPor isso, Sra. Presidenta, n\u00f3s brasileiros, em especial os Parlamentares, estamos preocupados. A taxa de desemprego est\u00e1 alta, s\u00e3o 13 milh\u00f5es de desempregados, e aqueles que est\u00e3o empregados est\u00e3o ganhando sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas o banqueiro Paulo Guedes quer o qu\u00ea? Ele quer manter os privil\u00e9gios dos coron\u00e9is, dos desembargadores, dos ministros, dos ju\u00edzes, dos deputados e dos prefeitos, mas quer penalizar o servente da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nO que devemos fazer \u00e9 uma reforma para retirar os privil\u00e9gios. Se for para isso, podem ter certeza de que ter\u00e1 unanimidade nesta Casa. Mas, se for para prejudicar o trabalhador rural, podem ter certeza de que votaremos contra.\r\nFico feliz em ver que Adolfo Viana e Leur Lomanto J\u00fanior, com certeza, v\u00e3o votar a favor do povo, e n\u00e3o para manter os privil\u00e9gios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PREFEITO, BRAS\u00cdLIA (DF), REIVINDICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Presen\u00e7a de Prefeitos Municipais no Distrito Federal, em busca de recursos para suas respectivas comunidades. Distribui\u00e7\u00e3o de maiores recursos \u00e0s Prefeituras Municipais brasileiras, por meio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, hoje quase todos os Prefeitos do Brasil est\u00e3o na Capital, Bras\u00edlia, para solicitar dos poderes constitu\u00eddos recursos para que possam trabalhar. Praticamente todos os Munic\u00edpios de pequeno e m\u00e9dio portes vivem hoje exclusivamente para o custeio, n\u00e3o t\u00eam recursos para investimento, porque o bolo fica no Governo Federal.\r\nAcho que n\u00f3s devemos fazer uma campanha \"Chega de Bras\u00edlia! Vamos para os Estados!\", porque os Prefeitos, infelizmente, n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es administrativas e pol\u00edticas de administrar as Prefeituras se n\u00e3o houver melhorias principalmente no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EVALDO SANTOS ROSA, EX-M\u00daSICO PROFISSIONAL, FAM\u00cdLIA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o assassinato de cidad\u00e3o civil por guarni\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito brasileiro, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dizer da nossa tristeza, da nossa decep\u00e7\u00e3o, da nossa vergonha com o que ocorreu no Rio de Janeiro, onde soldados do Ex\u00e9rcito metralharam uma fam\u00edlia que ia para um ch\u00e1 de beb\u00ea, disparando 80 tiros contra ela. Mataram um pai de fam\u00edlia, mesmo ap\u00f3s sua esposa e seu filho sa\u00edrem do carro e pedirem que parassem. O Ex\u00e9rcito lan\u00e7ou uma nota dizendo que foi uma rea\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito contra bandidos que atiravam, mesmo tendo isso sido desmentido pelo Delegado Leonardo Salgado.\r\nN\u00f3s brasileiros, Sr. Presidente, estamos tristes, envergonhados, e gostar\u00edamos de dizer que \u00e9 uma vergonha para o Ex\u00e9rcito do Brasil metralhar uma fam\u00edlia. N\u00f3s brasileiros nos sentimos envergonhados quando o Ex\u00e9rcito mata um pai de fam\u00edlia que ia, repito, para um ch\u00e1 de beb\u00ea.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos participantes na XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Decep\u00e7\u00e3o de gestores municipais com o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar todos os prefeitos do Brasil pela XXII Marcha, realizada aqui em Bras\u00edlia nos \u00faltimos 3 dias. \r\nHoje eu tive o prazer de almo\u00e7ar com alguns prefeitos da minha querida Bahia, que demostraram a sua decep\u00e7\u00e3o com o Governo Bolsonaro. Pela primeira vez, nos \u00faltimos tempos, nos \u00faltimos anos, os prefeitos voltam para seus respectivos Munic\u00edpios sem uma decis\u00e3o concreta do Governo Federal a respeito de como vai ajud\u00e1-los. No Governo Dilma, no Governo Lula, no Governo Temer, eles sa\u00edram, pelo menos, com esperan\u00e7a, com informa\u00e7\u00f5es concretas: vai aumentar \"x\" ou vai aumentar \"y\".\r\nNa segunda-feira, infelizmente, n\u00e3o houve nenhuma promessa do Presidente Bolsonaro para minorar o sofrimento dos municipalistas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu caro Presidente Charles Fernandes, primeiro, \u00e9 uma honra muito grande falar na Casa do Povo, na Casa das Leis, na Casa do contradit\u00f3rio, presidida por V.Exa., que foi um grande Prefeito da cidade de Guanambi.\r\nSr. Presidente, ontem completou 100 dias o Governo Bolsonaro. Eu n\u00e3o votei em Bolsonaro, votei no Haddad, mas \u00e9 \u00f3bvio que, como brasileiro, tor\u00e7o muito para que o Governo Bolsonaro d\u00ea certo. Infelizmente, nesses 100 dias, eu n\u00e3o vi uma \u00fanica a\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro em defesa do povo brasileiro.\r\nEles tiveram 3 meses, entre outubro e dezembro, para fazer um planejamento do futuro Governo. J\u00e1 tiveram 100 dias, e qual \u00e9 a medida concreta para gerar empregos? Qual \u00e9 a medida concreta para que o Brasil volte a crescer? Eu n\u00e3o vi, at\u00e9 o momento, nobre Presidente Charles Fernandes, nada de planejamento por parte do Governo Bolsonaro.\r\nOra, sobre liberar armas para o cidad\u00e3o ou cidad\u00e3, a maioria do povo brasileiro \u00e9 contr\u00e1rio a isso, porque, se se arma a popula\u00e7\u00e3o, consequentemente os crimes aumentar\u00e3o. A reforma da Previd\u00eancia que foi enviada para o Congresso Nacional privilegia aqueles que t\u00eam altos sal\u00e1rios e penaliza aqueles que t\u00eam sal\u00e1rios baixos, principalmente o trabalhador rural e o idoso. Portanto, foram 100 dias sem nenhum planejamento. Por isso, est\u00e1 despencando nas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nEu quero dizer que esse Governo \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o enorme para o povo brasileiro. A \u00fanica frase perfeita do Presidente Bolsonaro foi quando ele disse que n\u00e3o havia nascido para ser Presidente da Rep\u00fablica, mas para ser militar. Ora, se ele queria ser militar, que n\u00e3o sa\u00edsse candidato a Deputado Federal, salvo engano, por sete vezes. E a\u00ed saiu candidato a Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, eu repito: o Governo Bolsonaro \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro. \u00c9 um Governo sem planejamento, sem norte. Com certeza, at\u00e9 o fim do ano, n\u00e3o vai poder andar nas ruas do nosso querido Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Charles Fernandes, por presidir esta sess\u00e3o t\u00e3o importante da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, honra-me muito estar nesta Casa do Povo, numa sess\u00e3o presidida por V.Exa.\r\nNo meu discurso anterior, eu falei que, nos 100 dias do Governo Bolsonaro, n\u00e3o houve uma \u00fanica a\u00e7\u00e3o em defesa do povo brasileiro. A prova desta verdade \u00e9 que tr\u00eas nobres Parlamentares estiveram cedo no \"beija-m\u00e3o\" do Presidente da Rep\u00fablica, por ocasi\u00e3o da comemora\u00e7\u00e3o dos 100 dias do Governo Bolsonaro, e n\u00e3o houve um \u00fanico Deputado que citasse uma \u00fanica a\u00e7\u00e3o do Governo Federal. Ouviu-se que, a partir de agora, os planejamentos e as execu\u00e7\u00f5es seriam realizadas. Portanto, os pr\u00f3prios Parlamentares que defendem o Governo mostram que os 100 dias foram um fracasso.\r\nImaginemos n\u00f3s que n\u00e3o tenha havido uma \u00fanica a\u00e7\u00e3o! \r\nHavia dois grandes programas do Governo anterior, o Programa Minha Casa, Minha Vida e o Programa Mais M\u00e9dicos. Por uma a\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica, tiraram os cubanos. V\u00e1rias cidades do Brasil, em especial as pequenas cidades, est\u00e3o sem m\u00e9dicos. Esse foi um programa feito com carinho, com afeto, porque os cubanos aceitavam e gostavam de ir para as cidades de 10 mil habitantes ou 5 mil habitantes. Contudo, tiraram os cubanos, por raz\u00e3o exclusivamente ideol\u00f3gica. Foi uma persegui\u00e7\u00e3o aos cubanos. Alguns j\u00e1 estavam inclusive formando fam\u00edlias no nosso querido Brasil. O que ocorreu? Tiraram os cubanos. \r\nFizeram uma licita\u00e7\u00e3o. Alguns m\u00e9dicos brasileiros foram para as respectivas cidades, mas j\u00e1 pediram demiss\u00e3o. Quem est\u00e1 sofrendo com essas a\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro \u00e9 o povo pobre, \u00e9 o povo humilde, \u00e9 o povo das pequenas cidades, que est\u00e1 sem m\u00e9dicos.\r\nEu concluo, portanto, dizendo a V.Exas. que os 100 dias do Governo Bolsonaro j\u00e1 se refletem nas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica. S.Exa. \u00e9 o pior Presidente da Rep\u00fablica, desde o in\u00edcio das pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica, em 100 dias de Governo. \u00c9 um fracasso, \u00e9 um Governo sem planejamento, \u00e9 um Governo que n\u00e3o tem perspectiva de gera\u00e7\u00e3o de emprego e de volta do crescimento.\r\nEu diria, Bolsonaro, que V.Exa. tem raz\u00e3o: V.Exa. n\u00e3o nasceu para ser Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CORRE\u00c7\u00c3O MONET\u00c1RIA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, INFLA\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, AUMENTO SALARIAL, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, TRABALHADOR, POL\u00cdTICA SALARIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados \u00e0s classes menos favorecidas pela decis\u00e3o do Governo Federal de n\u00e3o concess\u00e3o de aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, hoje, mais uma vez houve um an\u00fancio do Governo Bolsonaro contra o humilde, contra o pobre, contra aquele que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nImaginemos n\u00f3s a pessoa viver com 998 reais, e o Presidente da Rep\u00fablica determinar que o sal\u00e1rio m\u00ednimo ser\u00e1 corrigido somente pela infla\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo ano, de 2020. Ou seja, o trabalhador rural, o servente, a empregada dom\u00e9stica, o empregado dom\u00e9stico n\u00e3o ter\u00e3o aumento real de sal\u00e1rio, por decis\u00e3o do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica foi eleito pelo povo, n\u00f3s temos que reconhecer. Imagin\u00e1vamos que seria um Presidente que olharia para os humildes, para os mais carentes, para os mais necessitados, mas praticamente todas as suas medidas, todas as suas decis\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o contra o pequeno. A proposta de reforma da Previd\u00eancia Social privilegia quem tem altos sal\u00e1rios, mas penaliza o trabalhador rural e penaliza o idoso. Agora ele determina que na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, no Or\u00e7amento de 2020, n\u00e3o haja previs\u00e3o de aumento real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nOra, Sr. Presidente da Rep\u00fablica, V.Exa. \u00e9 capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito, foi Deputado Federal, salvo engano, por 28 anos, sempre teve bons sal\u00e1rios e talvez n\u00e3o saiba o que significa um cidad\u00e3o ou uma cidad\u00e3, principalmente do Nordeste brasileiro, sair com a enxada nas costas para ir trabalhar, talvez n\u00e3o saiba tamb\u00e9m o que significa um servente da constru\u00e7\u00e3o civil trabalhar das 8 horas da manh\u00e3 \u00e0s 18 horas para ganhar 998 reais, sal\u00e1rio que no pr\u00f3ximo ano n\u00e3o ter\u00e1 aumento real. \r\nO Governo passado criou uma pol\u00edtica de aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo que o trabalhador ganha, mas Bolsonaro, mais uma vez - e n\u00e3o \u00e9 a primeira nem ser\u00e1 a \u00faltima -, adota pol\u00edticas contra aqueles que ganham menos, pessoas humildes e carentes que, infelizmente, vivem na mis\u00e9ria no nosso querido Brasil.\r\nEu concluo, Sr. Presidente, dizendo o seguinte: Bolsonaro, o povo humilde tamb\u00e9m \u00e9 gente, tamb\u00e9m paga imposto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RODOVIA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, MORRO DO CHAP\u00c9U (BA), RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, MARCELO NILO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na comitiva do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, em visita ao Munic\u00edpio de Morro do Chap\u00e9u para inaugura\u00e7\u00e3o de rodovia entre a municipalidade e Lages do Batata. Empenho do Governador Estadual no atendimento \u00e0s demandas das regi\u00f5es interioranas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, nobre Presidenta.\r\nSrs. Deputados, ontem n\u00f3s estivemos no Munic\u00edpio de Morro do Chap\u00e9u acompanhando o Governador Rui Costa, que completou 500 viagens para o interior do Estado. Fui levar investimentos, inauguramos o trecho da estrada Morro do Chap\u00e9u a Lages do Batata.\r\nEm 4 anos, o Governador Rui Costa fez 500 viagens, ou seja, mais de 100 viagens para o interior do Estado em 1 ano. Isso demostra o apre\u00e7o, o respeito que o Governador tem com nosso Estado, principalmente com o interior da Bahia.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que na Capital ele \u00e9 um dos Governadores mais bem avaliados da hist\u00f3ria, porque realizou grandes obras, como o metr\u00f4, as conten\u00e7\u00f5es de encostas; recentemente, inaugurou a Avenida 29 de Mar\u00e7o. Ele \u00e9 um Governador que est\u00e1 trabalhando. \u00c9 por isso que ele teve 76% dos votos, n\u00e3o \u00e9, meu querido amigo Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o? Ele teve 76% dos votos e \u00e9 avaliado hoje positivamente por mais de 90% da popula\u00e7\u00e3o da Bahia.\r\nQuem est\u00e1 de parab\u00e9ns \u00e9 o povo da Bahia, que soube reeleger meu querido amigo, meu Governador Rui Costa!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PARALISA\u00c7\u00c3O.\r\nREAJUSTE SALARIAL, INFLA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "N\u00e3o ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de medidas a favor da popula\u00e7\u00e3o brasileira nos 100 primeiros dias do seu governo. Paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos e do Programa Minha Casa, Minha Vida. Protesto contra a concess\u00e3o de reajuste ao sal\u00e1rio m\u00ednimo com base nos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Comprometimento do Presidente da Rep\u00fablica com as elites.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, ontem eu estava pensando: o que foi o Governo Bolsonaro nesses 100 dias?\r\nDesafiei os nobres Parlamentares que t\u00eam...\r\nSra. Presidente, s\u00e3o 5 minutos. No painel consta 1 minuto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O Deputado Marcelo Nilo falar\u00e1 por 5 minutos.\r\nPor favor, pe\u00e7o que aumentem mais 4 minutos no tempo do Deputado.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - N\u00e3o, Sra. Presidente, come\u00e7arei agora. N\u00e3o posso perder...(Risos.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Tem V.Exa. a palavra por 5 minutos.(Risos.)\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - Sra. Presidente, estive ontem meditando, pensando nos 100 dias do Governo Bolsonaro.\r\nJ\u00e1 desafiei, no bom sentido, os Deputados corajosos que fazem, \u00e0s vezes, a defesa desse Governo.\r\nEu perguntei qual \u00e9 a \u00fanica medida do Governo atual em defesa do povo brasileiro, para a volta do crescimento, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos, para minorar o sofrimento do povo.\r\nN\u00e3o existe, nobre Deputado Bacelar! O que existe s\u00e3o programas parados, que deram certo nos Governos passados. Ali\u00e1s, cito dois: o Programa Mais M\u00e9dicos e o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nQuanto ao Programa Mais M\u00e9dicos, houve um problema ideol\u00f3gico. O Presidente Jair Bolsonaro tentou humilhar os cubanos, que voltaram para Cuba. Inclusive, muitos deles formaram fam\u00edlias no Brasil. O que ocorre? Os cubanos trabalhavam em cidades pequenas. Fizeram concurso, uma licita\u00e7\u00e3o, os m\u00e9dicos foram trabalhar em Munic\u00edpios pequenos, mas em 2 meses abandonaram o trabalho. Centenas de Munic\u00edpios de pequeno porte no Brasil n\u00e3o possuem m\u00e9dico hoje. O Programa Mais M\u00e9dicos foi abandonado pelo Governo atual porque n\u00e3o tem o pensamento voltado para os mais necessitados.\r\nM\u00e9dico brasileiro gosta de trabalhar em m\u00e9dias e grandes cidades, para poder criar seus filhos, enquanto os cubanos se sentiam orgulhosos de trabalhar em qualquer lugar: trabalhavam na zona rural, atendiam um, atendiam outro, formaram fam\u00edlias e se apaixonaram pelo Brasil.\r\nO Programa Minha Casa, Minha Vida, programa do Governo Lula que deu certo, foi abandonado pelo Governo atual. Muitos empres\u00e1rios brasileiros est\u00e3o indo \u00e0 fal\u00eancia porque o Governo Federal n\u00e3o paga as obras realizadas nesse programa de habita\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s fizemos um convite ao Ministro do Desenvolvimento Regional - aprovado na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano - para que ele mostrasse qual \u00e9 o programa habitacional do Governo Bolsonaro. Ali\u00e1s, o Governo Bolsonaro, nesses 3 meses, mostra que n\u00e3o gosta de pobre; mostra que o seu Governo \u00e9 para as elites. Observem o que ele disse ontem, como mandou a LDO: sem ganho real do sal\u00e1rio m\u00ednimo! \r\nImagine, Deputada Benedita da Silva, viver com 998 reais, e em 2020 receber apenas a corre\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o. No Governo Lula, no Governo Dilma Rousseff, havia ganho real.\r\nPortanto, Deputado Valmir, oriundo dos sem-terra, da zona rural, que sabe da fome e da sede por que passa o nordestino da zona rural - porque dois ter\u00e7os da popula\u00e7\u00e3o da Bahia pertence \u00e0 zona rural, vive do Bolsa Fam\u00edlia, vive do sal\u00e1rio m\u00ednimo -, nobre Presidenta, eu gostaria de fazer um desafio, no bom sentido, aos corajosos Deputados que defendem o Governo Bolsonaro: digam uma \u00fanica medida - n\u00e3o precisam ser duas - do Governo Bolsonaro que tenha sido tomada para promover a volta do crescimento, para minorar o sofrimento do povo, para melhorar a vida das pessoas.\r\nEste, infelizmente, \u00e9 um Governo que protege a elite e penaliza aqueles que ganham sal\u00e1rio m\u00ednimo. \r\nTalvez ele n\u00e3o saiba o que \u00e9 sair de casa \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, com uma enxada nas costas, para ir trabalhar, plantar milho, plantar feij\u00e3o, voltar para casa e sonhar com a aposentadoria.\r\nMas Bolsonaro n\u00e3o quer isso. Bolsonaro quer privilegiar aqueles que ganham altos sal\u00e1rios e penalizar os que s\u00e3o mais carentes, mais necessitados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, \u00d3LEO DIESEL, PRE\u00c7O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Desencontro de declara\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Governo Federal a respeito dos pre\u00e7os do \u00f3leo diesel. Despreparo do Presidente Jair Bolsonaro para a condu\u00e7\u00e3o dos destinos da Na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Camilo Capiberibe, \u00e9 sempre um prazer e uma alegria v\u00ea-lo presidindo a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSerei breve.\r\nNa semana passada, o Brasil foi surpreendido com o aumento do \u00f3leo diesel pela PETROBRAS em mais de 5%. E ficou mais surpreso quando o Presidente da Rep\u00fablica, numa interven\u00e7\u00e3o no Banco Central, mandou suspender o aumento. Ficou o Brasil mais surpreso ainda quando o Ministro da Economia, Paulo Guedes, chegou ao Brasil e desmentiu o Presidente da Rep\u00fablica, dizendo que quem mandava era a PETROBRAS e que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o iria interferir nos pre\u00e7os daquela empresa.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, gostaria de dizer que o Bolsonaro sempre disse que n\u00e3o entendia de economia; na pol\u00edtica, \u00e9 um desastre, porque a sua base aqui \u00e9 completamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - Sr. Presidente, pe\u00e7o apenas um tempo para que eu possa concluir.\r\nDe que entende o Presidente da Rep\u00fablica? N\u00e3o entende de economia; n\u00e3o entende do social. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, ele disse que n\u00e3o estava preparado para ser Presidente da Rep\u00fablica e que o que ele gostaria era de ser militar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s brasileiros vamos passar 4 anos sofrendo com um Presidente da Rep\u00fablica que assume que \u00e9 despreparado para governar o Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SANEAMENTO P\u00daBLICO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FUNDO, FINANCIAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, tramita nesta C\u00e2mara a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que trata do saneamento no nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma medida prejudicial \u00e0s empresas de saneamento do nosso querido Brasil.\r\nNa Bahia, por exemplo, a EMBASA - Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento S.A. tem lucro em somente dez sistemas de abastecimento de \u00e1gua. Consequentemente, em mais de 380 Munic\u00edpios, principalmente nos pequenos, h\u00e1 preju\u00edzo.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que essa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria de interesse dos empres\u00e1rios, que com certeza v\u00e3o privatizar as empresas de saneamento de maior porte, as que d\u00e3o lucros, como as de Salvador, Feira de Santana, Itabuna, Ilh\u00e9us, as das cidades grandes.\r\nEu gostaria de alertar esta C\u00e2mara com rela\u00e7\u00e3o a essa medida provis\u00f3ria, que, sem d\u00favida nenhuma, vai acabar, vai dizimar todas as empresas de saneamento do Pa\u00eds, porque \u00e9 uma medida que visa dar lucro aos empres\u00e1rios. H\u00e1 um lobby muito forte dos empres\u00e1rios brasileiros, que est\u00e3o trabalhando no sentido de aprova\u00e7\u00e3o dessa MP.\r\nEu votarei contra e trabalharei contra, porque conhe\u00e7o as empresas de saneamento que realmente trabalham para todo o sistema de abastecimento de \u00e1gua dos pequenos, m\u00e9dios e grandes Munic\u00edpios.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERVEN\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), AUMENTO, PRE\u00c7O, \u00d3LEO DIESEL, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AMEA\u00c7A, GREVE, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO FEDERAL, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Desencontro de informa\u00e7\u00f5es do Governo Federal acerca da pol\u00edtica de pre\u00e7os do \u00f3leo diesel.  Despreparo do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, na semana passada, o Brasil foi surpreendido com o aumento de 5,7% no pre\u00e7o do \u00f3leo diesel. Essa surpresa \u00e9 fruto de uma infla\u00e7\u00e3o anual em torno de 4%. A PETROBRAS, em apenas um dia, anunciou esse aumento que, com certeza, sinaliza negativamente para a retomada do crescimento do Pa\u00eds.\r\nMaior surpresa foi o Presidente Bolsonaro ir \u00e0 PETROBRAS e determinar a suspens\u00e3o desse aumento, numa interven\u00e7\u00e3o contra a pol\u00edtica que ele anunciou quando foi candidato a Presidente da Rep\u00fablica. Surpresa ainda maior foi o Ministro da Economia informar ao Brasil que n\u00e3o havia sido comunicado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Surpresa ainda maior foi o Ministro da Economia anunciar que n\u00e3o haveria interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica na PETROBRAS e que seria mantido o aumento. Depois de v\u00e1rias reuni\u00f5es, anunciou-se o aumento de 4,8% no pre\u00e7o do \u00f3leo diesel.\r\nOs caminhoneiros amea\u00e7am entrar em greve. O Planalto anuncia v\u00e1rias medidas para atender alguns representantes da categoria - diga-se de passagem, boa parte n\u00e3o s\u00e3o caminhoneiros que t\u00eam o seu caminh\u00e3o para trabalhar, numa atividade solit\u00e1ria, mas empresas que t\u00eam 3, 4, 5, 100, 150 caminh\u00f5es e que receber\u00e3o subs\u00eddios do BNDES, do Governo Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados, foi mais uma surpresa negativa do Presidente da Rep\u00fablica para o povo brasileiro. J\u00e1 chega da reforma da Previd\u00eancia, que privilegia os que t\u00eam altos sal\u00e1rios e penaliza os pequenos trabalhadores. J\u00e1 chega de aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo sem ganho real. J\u00e1 chega de tantos fatos negativos vindos do Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nO povo brasileiro j\u00e1 percebeu o estilo Bolsonaro de governar, sempre polemizando, sempre brigando. Como ele mesmo disse alto e bom som, ele realmente n\u00e3o estava preparado para ser Presidente da Rep\u00fablica - seu neg\u00f3cio \u00e9 ser militar.\r\nEsta semana o ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso diz num artigo que realmente o Bolsonaro n\u00e3o estava preparado para ser Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA decep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro \u00e9 muito grande, tanto \u00e9 que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 caindo nas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEN\u00daNCIA, JORNAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Gravidade de den\u00fancia publicada pelo jornal Folha de S. Paulo  sobre a libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, ontem, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, foi aprovada a admissibilidade da reforma da Previd\u00eancia. Hoje o jornal Folha de S.Paulo, jornal de credibilidade, diz alto e bom som que s\u00e3o 40 milh\u00f5es em emendas parlamentares para os Deputados que votarem a reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o houve desmentido.\r\nEsta den\u00fancia \u00e9 muito grave, Sra. Presidenta! Ela desmoraliza o Poder Legislativo brasileiro. Desmoraliza esta Casa de Leis, a Casa do Povo! \u00c9 preciso que o Presidente da C\u00e2mara e que os Srs. L\u00edderes partid\u00e1rios venham a p\u00fablico desmentir, se for o caso. Segundo informa\u00e7\u00f5es, os jornalistas t\u00eam provas desta decis\u00e3o do Ministro-Chefe da Casa Civil, que acertou com os L\u00edderes que seriam 100 milh\u00f5es para os L\u00edderes e 40 milh\u00f5es em emendas parlamentares para os Srs. Deputados.\r\nTrata-se de uma den\u00fancia grav\u00edssima, que com certeza est\u00e1 percorrendo outros pa\u00edses, n\u00e3o apenas o Brasil. N\u00e3o existe hoje no Brasil coment\u00e1rio que n\u00e3o seja sobre esta den\u00fancia grave. \u00c9 muito grave Parlamentar se vender, votar contra o povo, para receber 40 milh\u00f5es em emendas parlamentares!\r\nSra. Presidenta, eu agrade\u00e7o a V.Exa. a toler\u00e2ncia e pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, GOVERNO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, COMPRA DE VOTO, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REUNI\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, APURA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Casa, de provid\u00eancias a respeito da mat\u00e9ria publicada pelo jornal Folha de S. Paulo  acerca da suposta libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, o clima hoje aqui est\u00e1 esquentando. Temos de colocar aqui um gelo, porque os Deputados ficaram nervosos. N\u00e3o vale a pena a discuss\u00e3o nem o embate f\u00edsico, o que vale \u00e9 o embate pol\u00edtico.\r\nO Brasil leu o que a Folha de S.Paulo publicou. Eu n\u00e3o estou acusando ningu\u00e9m, n\u00e3o estou falando de ningu\u00e9m. Foi a Folha de S.Paulo que publicou a mat\u00e9ria. Se querem processar algu\u00e9m, processem a Folha de S.Paulo.\r\nHoje, quando cheguei aqui, disse que a Folha de S.Paulo est\u00e1 dando essa informa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito ruim para esta Casa. O Presidente da Casa, os L\u00edderes partid\u00e1rios t\u00eam de tomar provid\u00eancia, porque o que a Folha de S.Paulo disse hoje \u00e9 muito grave contra o Parlamento.\r\nEm nenhum momento se acusou A nem B. N\u00e3o se pode acusar sem provas. Agora, a acusa\u00e7\u00e3o da Folha de S.Paulo \u00e9 uma acusa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima que atinge o Parlamento brasileiro! Recentemente, saiu uma pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica que mostrou que o Parlamento est\u00e1 melhorando sua imagem, mas uma mat\u00e9ria como essa deixa todos n\u00f3s sob suspei\u00e7\u00e3o!\r\nComo assim? A Folha disse que ser\u00e3o destinados 40 milh\u00f5es, por meio de emendas parlamentares, para os Deputados que v\u00e3o votar a favor da reforma da Previd\u00eancia. Eu n\u00e3o tenho nenhuma prova, n\u00e3o estou acusando ningu\u00e9m. Eu acho que tem que se apurar isso, porque \u00e9 muito grave! \u00c9 grav\u00edssimo! A Folha de S.Paulo tem credibilidade, \u00e9 um jornal secular, fez uma mat\u00e9ria, assinada, salvo engano, por tr\u00eas jornalistas, na qual acusa os Parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa tem que apurar isso, tem que ir a fundo, porque \u00e9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 inacredit\u00e1vel que o Parlamento, que \u00e9 a Casa do Povo, a Casa do contradit\u00f3rio, a Casa das Leis... N\u00f3s estamos aqui para servir ao Brasil, para elaborar as leis que regem o nosso Pa\u00eds, para fazer as reformas necess\u00e1rias, as discuss\u00f5es pol\u00edticas, e a\u00ed vem uma mat\u00e9ria como essa? Ela \u00e9 muito grave!\r\nEu quero dizer em alto e bom som que n\u00e3o vi nenhum Deputado acusando colega. Seria irresponsabilidade de um Parlamentar acusar um colega! Quem est\u00e1 acusando \u00e9 a Folha de S.Paulo, que disse que houve uma reuni\u00e3o entre os L\u00edderes partid\u00e1rios com o Chefe da Casa Civil e que foram oferecidos 40 milh\u00f5es em emendas para os Parlamentares que votarem favoravelmente a essa reforma. Trata-se de mat\u00e9ria jornal\u00edstica. Se \u00e9 verdade ou n\u00e3o, isso \u00e9 problema da Folha de S.Paulo. O que n\u00f3s precisamos fazer \u00e9 apurar. N\u00f3s temos que denunciar, porque isso \u00e9 muito grave e vai contra o Parlamento brasileiro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de corte de recursos destinados \u00e0s universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputado, todos os dias quando acordamos procuramos ver os sites, os jornais e as not\u00edcias da televis\u00e3o. E eu pergunto: qual \u00e9 a do Bolsonaro hoje?\r\nEsta semana pensei, inclusive, que era fake news quando vi que o Presidente da Rep\u00fablica determinou ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o retirar das universidades federais 30% dos seus recursos.\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel que um Presidente da Rep\u00fablica... Ali\u00e1s, todo gestor diz - e o Bolsonaro disse em sua campanha - que a prioridade \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. E ele tira 30% dos recursos das universidades, que j\u00e1 estavam com dificuldades. Ou seja, ele quer acabar com a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sra. Presidente, quero repudiar essa decis\u00e3o do Presidente Bolsonaro de tirar 30% dos recursos da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFENSOR P\u00daBLICO ESTADUAL, BAHIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Defensores P\u00fablicos do Estado da Bahia presentes na Casa. Cr\u00edticas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente eu gostaria de saudar os defensores p\u00fablicos do Estado da Bahia que est\u00e3o aqui presentes: a Presidenta Elaina, a Paloma, a Tereza Cristina e o Daniel. Eles vieram conversar com os Deputados sobre essa reforma que, infelizmente, maltrata praticamente todo o povo brasileiro.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi aprovada ontem na Comiss\u00e3o a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que praticamente acaba com as empresas de saneamento b\u00e1sico do Brasil, ou seja, prejudica todo o sistema de saneamento e de abastecimento de \u00e1gua, principalmente no nosso Nordeste brasileiro. As empresas de saneamento atuam nos grandes, m\u00e9dios e pequenos Munic\u00edpios, enquanto esses outros empres\u00e1rios s\u00f3 querem pegar apenas aqueles que s\u00e3o vi\u00e1veis economicamente, ou seja, pegam Salvador, mas n\u00e3o pegam Antas; pegam Feira de Santana, mas n\u00e3o pegam Tabocas do Brejo Velho. \u00c9 uma medida para atender exclusivamente aos empres\u00e1rios da \u00e1rea de saneamento do nosso querido Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s temos que derrotar essa MP neste plen\u00e1rio, porque aqui n\u00f3s vamos debater, discutir, mostrar que sem d\u00favida essa \u00e9 uma MP que prejudica o servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, ESTADO (ENTE FEDERADO), PRESIDENTE, EMPRESA, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIEDADE, MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Contrariedade de Governadores Estaduais, presidentes de empresas de saneamento e t\u00e9cnicos do setor \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e3o aqui no Congresso Nacional presidentes de diversas empresas de saneamento do nosso Pa\u00eds, v\u00e1rios engenheiros e pessoas da \u00e1rea de saneamento, que vieram conversar com os Srs. Parlamentares para lhes dar ci\u00eancia de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, acaba com as empresas de saneamento do nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma medida que visa apenas atender os empres\u00e1rios, porque na maioria dos Munic\u00edpios, principalmente os do Nordeste, o sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 deficit\u00e1rio. Os sistemas das maiores cidades \u00e9 que d\u00e3o lucro e, consequentemente, podem dar cobertura aos sistemas pequenos. Se aprovarmos essa MP, muitos sistemas n\u00e3o ser\u00e3o atendidos pelos empres\u00e1rios, porque eles pensam exclusivamente no lucro, deixando as empresas deficit\u00e1rias com os Governos dos Estados. Foram 24 Governadores que assinaram esse documento dizendo \"n\u00e3o\" \u00e0 MP 868/18.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, entrei na EMBASA - Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento da Bahia como estagi\u00e1rio e sa\u00ed como presidente. Portanto, durante 12 anos trabalhei naquela empresa. Posteriormente, sa\u00ed candidato a Deputado Estadual, fiquei por 28 anos como Parlamentar no meu Estado e, neste momento, estou como Deputado Federal.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, assinada pelo ent\u00e3o Presidente Michel Temer, no apagar das luzes, salvo engano no dia 28 de dezembro, provavelmente em combina\u00e7\u00e3o com o Presidente Bolsonaro, praticamente acaba, fecha todas as empresas de saneamento do Pa\u00eds. \r\nNa Bahia, por exemplo, h\u00e1 30 anos, somente cinco sistemas de abastecimento de \u00e1gua davam lucro, consequentemente cobriam os 370 Munic\u00edpios que s\u00e3o deficit\u00e1rios. Hoje, salvo engano, 15 sistemas d\u00e3o lucro, ou seja, os das maiores cidades. Se essa MP passar na Casa do Povo, na Casa das Leis, n\u00e3o teremos a menor d\u00favida de que as empresas ser\u00e3o penalizadas. Digo isso porque os empres\u00e1rios, em sua maioria, visam o lucro, consequentemente n\u00e3o pensam no social. V\u00e3o pegar o sistema que d\u00e1 lucro e v\u00e3o deixar os que s\u00e3o deficit\u00e1rios, consequentemente os Estados ter\u00e3o dificuldade de manter tanto o sistema de abastecimento de \u00e1gua como o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio. \r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo \u00e0 Casa das Leis, \u00e0 Casa do contradit\u00f3rio, \u00e0 Casa do Povo: vamos dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 MP 868, tendo em vista que ela \u00e9 um preju\u00edzo enorme para a sociedade brasileira, em especial para o nosso Nordeste.\r\nSr. Presidente, 24 Governadores assinaram um manifesto publicado em todos os jornais do Brasil, dizendo \"n\u00e3o\" \u00e0 MP 868/18. Salvo engano, somente o Governador de S\u00e3o Paulo n\u00e3o o assinou, porque \u00e9 um Estado diferenciado. Os outros Estados orientaram suas bancadas, seus Parlamentares a rejeitarem essa MP que, provavelmente, ser\u00e1 votada nesta semana.\r\nRepito: ela acaba com as empresas de saneamento do Pa\u00eds. Sem d\u00favida nenhuma, as tarifas ser\u00e3o aumentadas, e o povo ser\u00e1 penalizado. O Poder Legislativo, o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode permitir que acabem com as nossas empresas de saneamento para que se possa atender os senhores empres\u00e1rios. \r\nN\u00e3o \u00e0 MP 868/18!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, NOTA OFICIAL, GOVERNADOR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre o marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, provavelmente ser\u00e1 votada nos pr\u00f3ximos dias a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que praticamente acaba com as empresas de saneamento do nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 um projeto que visa exclusivamente a atender aos interesses empresariais. As empresas de saneamento s\u00e3o muito importantes do lado social. Inclusive, 24 Governadores assinaram uma nota, que foi publicada em todos os jornais de grande circula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, contra essa medida, repito, porque ela visa a atender apenas aos interesses empresariais.\r\nQuem vai operar um sistema deficit\u00e1rio? Uma empresa privada vai? \u00c9 claro que n\u00e3o.\r\nConcluo, Sra. Presidente, dizendo que votaremos \"n\u00e3o\" \u00e0 MP 868.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DELEGADO WALDIR, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BAHIA, RETRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao L\u00edder do PSL, Deputado Delegado Waldir, de retrata\u00e7\u00e3o por declara\u00e7\u00e3o ofensiva contra o Estado da Bahia proferida em reuni\u00e3o realizada na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu querido amigo baiano Charles Fernandes, Srs. Deputados, ontem, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, um Deputado L\u00edder do PSL disse que a Bahia \u00e9 um lixo governado pelo PT. Talvez esse Deputado n\u00e3o conhe\u00e7a o nosso Estado.\r\nNascer na Bahia \u00e9 uma d\u00e1diva de Deus. A Bahia de tantas belezas naturais, de um povo trabalhador, de um povo \u00edntegro, \u00e9 a terra de Jorge Amado, terra de An\u00edsio Teixeira, terra de Castro Alves, terra de Mangabeira, de Caetano, de Gil. Essa Bahia da Chapada Diamantina, das bonitas praias, \u00e9 governada pelo Governador Rui Costa, que, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 o maior gestor que eu conheci na minha vida.\r\nPortanto, Deputado, talvez, se V.Exa. tivesse nascido na terra que teve o descobrimento do Brasil, a primeira capital do Brasil, V.Exa. teria uma imagem diferente dos baianos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos lixo. N\u00f3s somos brasileiros que respeitam todos os que exercem um papel t\u00e3o importante como Parlamentar. N\u00f3s n\u00e3o somos lixo, porque a Bahia \u00e9 um dos Estados mais importantes do Brasil.\r\nA Bahia \u00e9 a terra de um povo humilde, sertanejo, mas decente.\r\nPortanto, Parlamentar, salvo engano, Deputado L\u00edder do PSL, V.Exa. foi, no m\u00ednimo, infeliz. N\u00f3s baianos nos respeitamos e exigimos respeito a todos os Parlamentares que chegaram a esta Casa. J\u00e1 houve inclusive Presidente do Congresso, Presidente da C\u00e2mara.\r\nA Bahia, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 a terra - repito - onde nasceu o Brasil, tem um povo acolhedor e \u00e9 conhecida como o Estado mais querido do Brasil. A Bahia \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, um celeiro de escritores, de cientistas e de grandes homens p\u00fablicos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - V.Exa. deveria se retratar, porque foi uma infelicidade, no m\u00ednimo, com o povo do Nordeste e com o povo baiano.\r\nA Bahia \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, um Estado que ajuda no nosso crescimento, no crescimento do Pa\u00eds.\r\nO Governador Rui Costa foi reeleito com 76% dos votos da Bahia. \u00c9 um grande gestor. \u00c9 um grande homem p\u00fablico, que honra todos os baianos, independentemente da conota\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.\r\nEu concluo dizendo, Deputado Delegado Waldir: pe\u00e7a desculpas, porque V.Exa. foi, no m\u00ednimo, infeliz, foi desrespeitoso com o povo da terra mais querida do Brasil, que se chama Bahia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO NILO, DEPUTADO FEDERAL,  BARREIRAS (BA), RIACH\u00c3O DAS NEVES (BA), BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Relato sobre visita do orador aos Munic\u00edpios de Barreiras e Riach\u00e3o das Neves, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, no \u00faltimo s\u00e1bado, n\u00f3s estivemos na regi\u00e3o de Barreiras. Inicialmente, fomos \u00e0 cidade de Barreiras, onde conversamos sobre pol\u00edtica e as demandas da cidade com a Presidenta do Sindicato dos Servidores Municipais, a companheira Carm\u00e9lia. \r\n\u00c0 noite, fomos para Riach\u00e3o das Neves, num evento que contou com a participa\u00e7\u00e3o do ex-Prefeito da cidade Ant\u00f4nio Am\u00e9rico e do l\u00edder e companheiro Ademir Am\u00e9rico. Muitas pessoas estavam ali, quando recebemos as reivindica\u00e7\u00f5es e as demandas locais. Aquela cidade do oeste do Estado \u00e9 muito importante e cresce muito, assim como toda a regi\u00e3o, devido \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de soja e milho. \u00c9 uma regi\u00e3o produtora e que ajuda muito no desenvolvimento do nosso Estado.\r\nSra. Presidente, conversamos naquela regi\u00e3o com os produtores, os agricultores e a sociedade. O oeste baiano, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 hoje a regi\u00e3o mais pr\u00f3spera da Bahia.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidenta, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE POLITICA, CRISE ECONOMICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Gest\u00e3o incompentente do Presidente Jair Bolsonaro. Cobran\u00e7a ao Presidente da Rep\u00fablica de trabalho pela retomada do crescimento econ\u00f4mico e em defesa da popula\u00e7\u00e3o carente do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu querido amigo Deputado Charles Fernandes, da Bahia, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, cada vez mais, fico preocupado com a situa\u00e7\u00e3o do nosso querido Pa\u00eds, chamado Brasil.\r\nN\u00f3s temos um Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o se preocupa com a volta do crescimento; que n\u00e3o se preocupa com a sa\u00fade, uma vez que praticamente acabou com o Programa Mais M\u00e9dicos, devolvendo os cubanos e n\u00e3o contratando brasileiros para repor numa \u00e1rea t\u00e3o importante, como a sa\u00fade. Temos um Presidente que n\u00e3o se preocupa com a educa\u00e7\u00e3o, uma vez que corta 30% da \u00e1rea mais importante, que \u00e9 a prioridade das prioridades. Temos um Presidente da Rep\u00fablica que vive eternamente no confronto, ou seja, parece que ele \u00e9 brasileiro apenas para as pessoas que defendem a volta da ditadura, a Extrema-Direita. Temos um Presidente, que, pela manh\u00e3, critica os pol\u00edticos, critica o Presidente da C\u00e2mara, critica o Supremo Tribunal Federal e, no dia seguinte, chama todos para tomar caf\u00e9, para fazer um pacto. O pacto que deve existir \u00e9 para cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos Poderes independentes, mas harm\u00f4nicos. O pacto que deve existir \u00e9 para manter a harmonia e a independ\u00eancia.\r\nEstou cada vez mais preocupado com o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nTemos um Presidente da Rep\u00fablica que quebrou um recorde: teve 36% de ruim e p\u00e9ssimo em apenas 4 meses de governo. Quatro meses \u00e9 lua de mel. Em 4 meses, qualquer Prefeito, qualquer Governador, qualquer Presidente tem o apoio da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um Presidente que incentiva o seu grupo pol\u00edtico a ir \u00e0s ruas para protestar contra este Congresso Nacional, para protestar contra o STF, para protestar contra os pol\u00edticos. \u00c9 um Presidente que, de manh\u00e3, joga gasolina e, \u00e0 noite, quer apagar o fogo. \u00c9 um Presidente da Rep\u00fablica que at\u00e9 o momento n\u00e3o fez o planejamento estrat\u00e9gico para que o Brasil saia da situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria em que se encontra. S\u00e3o 13 milh\u00f5es de desempregados. S\u00e3o 26 milh\u00f5es abaixo da linha da pobreza.\r\nTrata-se de um Pa\u00eds cujo Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o se preocupa com a gera\u00e7\u00e3o de empregos. \u00c9 um Presidente da Rep\u00fablica que quer que o Brasil seja o velho faroeste, onde todos n\u00f3s andemos armados. At\u00e9 em avi\u00e3o o Presidente da Rep\u00fablica quer que o passageiro ande armado.\r\nQual \u00e9 o projeto do Presidente Bolsonaro? Ali\u00e1s, diga-se de passagem, ele foi muito feliz quando disse que n\u00e3o estava preparado e que n\u00e3o nasceu para ser Presidente da Rep\u00fablica.\r\n\u00c9 um Presidente que critica os pol\u00edticos, mas tem um filho Senador, um filho Deputado e um filho Vereador.\r\nO SR. JOSEILDO RAMOS (PT - BA) - E tem Queiroz como amigo.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - \u00c9 um Presidente da Rep\u00fablica que parece querer governar para apenas 15% a 20% da popula\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, todo Governador, todo Prefeito ou todo Presidente da Rep\u00fablica, quando vence a elei\u00e7\u00e3o, a primeira frase que diz \u00e9 a seguinte: \"A partir de agora, eu sou governante de todos\".\r\nDeputado Charles Fernandes, eu nunca vi o Presidente Bolsonaro dizer alto e bom som que \u00e9 Presidente de todos. Eu nunca vi o Presidente Bolsonaro dar uma entrevista, por mais de 5 minutos, sobre economia, sobre educa\u00e7\u00e3o, sobre gera\u00e7\u00e3o de empregos. Ele s\u00f3 fala em armamentos. J\u00e1 pensou n\u00f3s estamos aqui, neste plen\u00e1rio, todos armados - assessores, taqu\u00edgrafas, Parlamentares? Todos armados! \u00c9 inaceit\u00e1vel e inacredit\u00e1vel como passa o Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu gostaria de dizer alto e bom som: eu sabia quem era o Bolsonaro, mas eu nunca imaginei que ele seria um Presidente que infelizmente ultrapassaria os limites da incompet\u00eancia e da falta de gest\u00e3o.\r\nEle diz que n\u00e3o sabe de economia. Ele diz que n\u00e3o entende de educa\u00e7\u00e3o. Ele diz que n\u00e3o est\u00e1 preparado para ser Presidente da Rep\u00fablica, que nasceu para ser militar. Ent\u00e3o, volte a ser capit\u00e3o e deixe o povo brasileiro em paz.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, o que n\u00f3s queremos \u00e9 a volta do crescimento, \u00e9 o povo brasileiro feliz. Para isso \u00e9 necess\u00e1rio que o L\u00edder maior da Na\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica, fa\u00e7a um projeto em defesa do povo brasileiro, principalmente dos mais necessitados.\r\nSr. Presidente, muito obrigado pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, \u00c1GUA, ESGOTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868,de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, ex-Prefeito da grande cidade Guanambi, do Estado da Bahia, que neste momento preside esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 na pauta para vota\u00e7\u00e3o a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, uma proposta apoiada pelos empres\u00e1rios ou feita pelos empres\u00e1rios, assinada no apagar das luzes pelo Presidente Michel Temer, que praticamente acaba com as empresas de saneamento do Brasil. Essa medida provis\u00f3ria significa, diferentemente da privatiza\u00e7\u00e3o, que os empres\u00e1rios escolher\u00e3o por grupos os sistemas que eles teriam interesses de operar. \u00c9 \u00f3bvio que a maioria esmagadora dos empres\u00e1rios visa ao lucro, ou seja, eles v\u00e3o tentar operacionalizar e administrar os sistemas de abastecimento de \u00e1gua e os sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio que d\u00e3o lucro. Os deficit\u00e1rios, em tese, ficariam para os Governos dos Estados. \r\nOs Governos do Brasil n\u00e3o disp\u00f5em de recursos suficientes para operar os sistemas das cidades pequenas, que s\u00e3o, com certeza, deficit\u00e1rios. Para tornar os sistemas superavit\u00e1rios, principalmente aqueles de po\u00e7os artesianos, que s\u00e3o a maioria esmagadora dos sistemas de abastecimento de \u00e1gua do Nordeste, em especial os da Bahia, para torn\u00e1-los vi\u00e1veis, \u00e9 necess\u00e1rio aumentar a tarifa de \u00e1gua.\r\nHoje a sociedade brasileira, e em especial os nordestinos, n\u00e3o suporta aumento de tarifa. O povo brasileiro infelizmente, cada vez mais, est\u00e1 com dificuldade de sobreviv\u00eancia. \r\nPortanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu gostaria que essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o fosse votada, que fosse adiada, para que houvesse melhor discuss\u00e3o nas Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas, nas Comiss\u00f5es pertinentes. Afinal de contas, essa MP, sem d\u00favida nenhuma, vai aniquilar, vai acabar com todas as empresas de saneamento do Pa\u00eds. \r\nVinte e quatro Governadores do Pa\u00eds, eleitos pelo povo do Brasil, assinaram - e foi publicada em todos os jornais de circula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds - uma nota contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda, porque, repito, essa emenda atende exclusivamente aos empres\u00e1rios.\r\nPortanto, Sr. Presidente, concluo dizendo n\u00e3o \u00e0 MP 868! N\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria que acaba com as empresas de saneamento do nosso querido Brasil!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO URBANO (CDU), ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA HABITACIONAL, BAHIA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano destinada ao debate sobre a constru\u00e7\u00e3o de moradias populares no Brasil.  Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com os baixos percentuais de programa habitacional do Governo Federal relativo ao Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje esteve na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, um Ministro educado, t\u00e9cnico. Ali\u00e1s, foi o \u00fanico Ministro que n\u00e3o ficou acusando o Governo passado, arranjando desculpas, agredindo os Parlamentares. Ele foi muito t\u00e9cnico e atencioso. Gostaria, inclusive, de parabeniz\u00e1-lo por sua explana\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o.\r\nMas, Sr. Presidente, alguns dados nos deixaram bastante preocupados. A Bahia \u00e9 o quarto Estado do Brasil, em n\u00famero de habitantes. O Ministro informou que foram entregues 30.558 casas este ano, sendo 2.882 na Bahia, e j\u00e1 foram contratadas outras 106.413 casas, sendo 2.742 para a Bahia. Ent\u00e3o, foram entregues na Bahia 9,4% do total de casas entregues no Brasil este ano e, do total de casas a serem entregues, s\u00f3 2,6% s\u00e3o para a Bahia. Ou seja, diminuiu a programa\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro. Eu quero crer que n\u00e3o seja uma persegui\u00e7\u00e3o ao Estado de Rui Barbosa e de Castro Alves, tendo em vista que Bolsonaro s\u00f3 teve 30% dos votos da Bahia.\r\nN\u00f3s baianos n\u00e3o vamos aceitar persegui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s baianos queremos os nossos direitos. N\u00f3s somos o quarto maior Estado do Brasil em termos de popula\u00e7\u00e3o, portanto temos que ter proporcionalmente esse n\u00famero de casas populares para o Estado.\r\nO Ministro ficou de estudar o assunto e nos dar uma resposta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), PRIORIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DESEMPREGO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Acerto de declara\u00e7\u00e3o do Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, Deputado Marcelo Ramos, sobre o desconhecimento acerca de prioridades governamentais pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, Deputado Marcelo Ramos, foi muito feliz quando disse em alto e bom som que o Presidente da Rep\u00fablica Bolsonaro n\u00e3o sabe o que \u00e9 prioridade; n\u00e3o entende as prioridades do seu Governo.\r\nImaginemos n\u00f3s, Sr. Presidente, que o Presidente da Rep\u00fablica veio a esta Casa para entregar um projeto de lei que trata do aumento de pontos da CNH - Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. Eu diria que esse n\u00e3o \u00e9 um projeto que deveria ser trazido nem mesmo por um Ministro de Estado; poderia ser trazido pelo diretor do CIRETRAN, porque n\u00e3o \u00e9 um assunto de import\u00e2ncia em uma pol\u00edtica macro para o nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil hoje vive com o PIB caindo - 0,2% -, 13 milh\u00f5es de desempregados, a recess\u00e3o batendo \u00e0 porta, e o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro vem a esta Casa para participar de uma sess\u00e3o solene em homenagem a um humorista - diga-se de passagem, um excelente humorista. Mas isso n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de um Presidente da Rep\u00fablica, que deveria estar preocupado com a pol\u00edtica macro: como resolver o problema da educa\u00e7\u00e3o, como resolver o problema do desemprego, da sa\u00fade, da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nAli\u00e1s, ressalto ainda que, enquanto o povo brasileiro trabalhava em plena ter\u00e7a-feira pela manh\u00e3 - o cidad\u00e3o da zona rural estava na enxada, o professor estava lecionando, o Deputado estava aqui trabalhando, o motorista estava dirigindo, o engenheiro estava na constru\u00e7\u00e3o civil -, o Presidente da Rep\u00fablica estava no cinema. Estava no cinema, enquanto a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds que ele governa, os brasileiros, trabalhavam!\r\nPortanto, parab\u00e9ns ao Presidente da Comiss\u00e3o da Reforma da Previd\u00eancia, Deputado Marcelo Ramos, do PL, que disse que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o entende de prioridades, porque a fun\u00e7\u00e3o de um Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 vir a esta Casa trazer um projeto de lei que trata do aumento de pontos para os p\u00e9ssimos motoristas; que aumenta a validade da CNH de 5 para 10 anos. Isso n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de um Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu concluo, dizendo: Presidente Bolsonaro, o PIB do Brasil est\u00e1 em queda; o desemprego est\u00e1 aumentando; a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando; a recess\u00e3o bate \u00e0s nossas portas, enquanto V.Exa. n\u00e3o sabe como gerir a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, como administrar o nosso querido Pa\u00eds chamado Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPR\u00c9STIMO, GOVERNO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de empr\u00e9stimo para o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente.\r\nQuero apenas lembrar que ontem foi aprovado aqui, por unanimidade - coisa rara nesta Casa -, um empr\u00e9stimo de mais de 200 bilh\u00f5es para o Governo Federal. Isso foi poss\u00edvel porque a base do Governo ouviu a Oposi\u00e7\u00e3o, que apresentou algumas emendas, como, por exemplo, 1 bilh\u00e3o para o Minha Casa, Minha Vida, 1 bilh\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o, 500 milh\u00f5es para a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Portanto, chegamos a um acordo.\r\nParlamento \u00e9 negocia\u00e7\u00e3o. Parlamento \u00e9 debate. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui para ajudar o Brasil, e todas as vezes em que Base do Governo quiser conversar no interesse do Brasil, no interesse principalmente dos mais necessitados, dos mais carentes, pode contar com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a todos os que votaram esse empr\u00e9stimo, que \u00e9 importante, mas muito mais importante \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica por meio da qual chegamos a um denominador comum.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AILTON CEZARINO, EX-PREFEITO, TIRU\u00c7U (BA), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEMISS\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do ex-Prefeito Ailton Cezarino, do Munic\u00edpio de Itiru\u00e7u, Estado da Bahia. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a pr\u00e1tica do Presidente Jair Bolsonaro de vexa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de Ministros de Estado antes de suas demiss\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, primeiro gostaria de registrar a presen\u00e7a aqui entre n\u00f3s do ex-Prefeito da cidade Itiru\u00e7u, Ailton Cezarino.\r\nSras. e Srs. Deputados, quando chegamos a este plen\u00e1rio perguntamos aos colegas qual \u00e9 a crise do dia, o que o Presidente Bolsonaro criou para que a sociedade tomasse conhecimento de seu estilo de humilhar os seus Ministros, Presidentes de empresas.\r\nOntem o ex-Presidente do BNDES, Joaquim Levy, um quadro respeitado no Brasil, foi humilhado de p\u00fablico pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. \u00c9 \u00f3bvio que o Presidente nomeia e demite quem ele quiser, desde que a pessoa aceite. Mas n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro tem feito com seus Ministros: fez com Bebianno, fez com Santos Cruz, fez com Levy, ali\u00e1s, com todos Presidentes. O Presidente dos Correios foi avisado de que seria demitido num caf\u00e9 da manh\u00e3 com jornalistas.\r\nPortanto, \u00e9 o seu estilo humilhar de p\u00fablico para depois demitir, passar para a sociedade que as transforma\u00e7\u00f5es e as mudan\u00e7as s\u00e3o feitas para melhorar. O fracasso do seu Governo leva sempre \u00e0s demiss\u00f5es com desrespeito a um t\u00e9cnico ou a um pol\u00edtico.\r\nGostaria de protestar contra a maneira que o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro tem tratado seus ex-auxiliares.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPOIMENTO, M\u00c3E, FALECIMENTO, FILHA, ACIDENTE DE TR\u00c2NSTITO, AUS\u00caNCIA, CADEIRA DE SEGURAN\u00c7A INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei, de autoria do Poder Executivo, sobre a revoga\u00e7\u00e3o de multa imposta ao condutor de ve\u00edculo pela n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de cadeirinha no transporte de crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, em 2016, eu fui almo\u00e7ar na casa de um amigo. L\u00e1, conheci a esposa e as duas filhas adolescentes, vi na parede um retrato muito grande de uma crian\u00e7a e perguntei: \"Por que essa n\u00e3o est\u00e1 aqui? Essa eu n\u00e3o conheci\". E a m\u00e3e respondeu: \"Ela mora no c\u00e9u\". Eu fiquei por alguns segundos constrangido, imaginando que tivesse dado um fora, como dizemos na linguagem popular. Mas a m\u00e3e, muito educadamente, disse que ia me contar a hist\u00f3ria.\r\nEla disse que estava dirigindo pela BR-242, de Barreiras at\u00e9 a cidade de Ibotirama, e a filhinha Emily chorava muito, pedindo que a tirasse da cadeirinha. Depois de muita insist\u00eancia, ela cometeu o maior erro da sua vida: tirou a Emily da cadeirinha. O carro, infelizmente, derrapou, virou, e Emily morreu. Durante todos esses anos, no anivers\u00e1rio de morte da filha, ela faz uma campanha em defesa da cadeirinha em que se colocam as crian\u00e7as nos carros, no banco de tr\u00e1s.\r\nEsta semana, essa fam\u00edlia gravou um v\u00eddeo endere\u00e7ado ao Presidente Bolsonaro, pedindo que ele refletisse e desistisse desse projeto que prop\u00f5e que se deixe de multar as pessoas que cometem esse absurdo de retirar dos carros as cadeirinhas das crian\u00e7as.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil todo est\u00e1 pasmo! \u00c9 inaceit\u00e1vel e inacredit\u00e1vel que se procure atender \u00e0s pessoas que cometem irregularidades. Uma multa de 299 reais - salvo engano, esse \u00e9 o valor da multa em quest\u00e3o - pode-se pagar. Agora, o pre\u00e7o da vida de um filho ou de um neto ningu\u00e9m jamais pagar\u00e1.\r\nEspero que a Casa do Povo, que \u00e9 a Casa das Leis reveja a insensatez que est\u00e1 nesse projeto do Presidente Bolsonaro de n\u00e3o se multar mais os pais que cometem o absurdo de n\u00e3o usar cadeirinhas para os seus filhos, principalmente para os menores.\r\nConcluindo, Sra. Presidenta, eu gostaria de solicitar a este Parlamento que reveja essa posi\u00e7\u00e3o, porque, no Brasil, hoje, as multas de tr\u00e2nsito apresentam, sem d\u00favida nenhuma, em alguns casos, exageros. Mas, para esta da cadeirinha, \u00e9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 inacredit\u00e1vel que um Presidente da Rep\u00fablica possa dispens\u00e1-la. \u00c9 uma multa da qual dever\u00edamos aumentar o pre\u00e7o, porque uma vida n\u00e3o tem pre\u00e7o! A vida de um filho, de um neto, de um sobrinho, de um amigo n\u00e3o tem pre\u00e7o!\r\nPortanto, eu gostaria de dizer que esta Casa deve revogar esse item em que o Presidente Bolsonaro, num projeto, diz que as pessoas podem n\u00e3o utilizar a cadeirinha e que ser\u00e3o apenas chamadas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o; haver\u00e1 apenas advert\u00eancia aos infratores.\r\nPortanto, Sra. Presidente, \"n\u00e3o\" ao projeto do Presidente Bolsonaro contra as cadeirinhas! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s j\u00e1 falamos aqui diversas vezes contrariamente ao armamento da popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. O Presidente Bolsonaro defendeu que o povo v\u00e1 \u00e0s ruas armado para defender a democracia. Imaginemos uma passeata radicalizada, com o povo defendendo a democracia, a liberdade, e todo mundo armado. \u00c9 inaceit\u00e1vel que o Brasil se torne um faroeste, onde todas as pessoas andem armadas.\r\nEu gostaria de dizer em alto e bom som que somos contr\u00e1rios, que vamos votar contra esse projeto neste plen\u00e1rio, porque n\u00f3s vivemos em um pa\u00eds livre, no Pa\u00eds da liberdade e da democracia, e todos n\u00f3s sabemos dos nossos direitos e nosso deveres. \r\nO armamento \u00e9 inaceit\u00e1vel nas condi\u00e7\u00f5es que o Presidente Bolsonaro defende. Lembro que ontem mesmo alguns Deputados ficaram violentos. Ali\u00e1s, quando o Deputado Eduardo Bolsonaro est\u00e1 aqui neste plen\u00e1rio, alguns Deputados defendem Bolsonaro com unhas e dentes. Imaginemos: se essas pessoas estivessem armadas, o que seria da Casa do Povo, da Casa de Leis?\r\nPresidente, eu concluo agradecendo a V.Exa. e dizendo \"n\u00e3o\" ao armamento do povo brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Gest\u00e3o ca\u00f3tica do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, no dia em que cheguei a esta Casa para exercer o mandato de Deputado Federal, imaginei que n\u00f3s estar\u00edamos aqui debatendo projetos de interesse da sociedade enviada pelo Poder Executivo - de combate ao desemprego, a retomada do crescimento, a discuss\u00e3o sobre a sa\u00fade e sobre a educa\u00e7\u00e3o. Mas o que n\u00f3s vemos \u00e9 um Presidente da Rep\u00fablica que envia um projeto para tirar dos carros cadeirinhas onde se coloca uma crian\u00e7a de 2 ou 3 anos de idade.\r\nO que n\u00f3s vemos \u00e9 um Presidente preocupado em fazer do Brasil um faroeste onde todas as pessoas andam armadas.\r\nGostaria de falar da minha decep\u00e7\u00e3o com o Governo Federal que n\u00e3o tem um projeto de interesse da sociedade. N\u00e3o existe um projeto que diminua o desemprego, que discuta os graves problemas do nosso Pa\u00eds. O que vemos \u00e9 um Presidente que fabrica crises. Ali\u00e1s, como disse o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, com muita clareza e com muita determina\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma f\u00e1brica de crises praticada pelo Poder Executivo. Portanto, gostaria de deixar registrada a minha decep\u00e7\u00e3o com o Governo Federal. \r\nEu sabia que este seria um Governo fr\u00e1gil. O pr\u00f3prio Presidente disse que n\u00e3o est\u00e1 preparado para ser Presidente da Rep\u00fablica, que ele nasceu para ser militar, mas imaginei que ele exerceria o papel mais importante do Pa\u00eds, que \u00e9 o de Presidente da Rep\u00fablica. Infelizmente, ele n\u00e3o tem feito isso, para decep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEMISS\u00c3O, PAULO HENRIQUE AMORIM, JORNALISTA, REDE RECORD DE TELEVIS\u00c3O, PROTESTO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, CRITICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Desrespeito do Governo Federal para com as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Solidariedade ao jornalista Paulo Henrique Amorim, diante do pedido de sua demiss\u00e3o da Rede Record de Televis\u00e3o encaminhado pelo Presidente Jair Bolsonaro. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela postura adotada diante de cr\u00edticas do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, Srs. Deputados, o Brasil vive um momento muito dif\u00edcil, apesar de n\u00f3s estarmos em um regime democr\u00e1tico. A cada dia n\u00f3s temos informa\u00e7\u00f5es do desrespeito do Governo Federal com as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do nosso Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, o Presidente Bolsonaro critica o Congresso Nacional, critica a C\u00e2mara dos Deputados e joga para a plateia, dizendo que \u00e9 como a Rainha da Inglaterra. Ali\u00e1s, lembro ao Presidente Bolsonaro que o seu mandato acaba, assim como o nosso, Deputados e Senadores.\r\nAgora, tomamos conhecimento, atrav\u00e9s da m\u00eddia, que o Presidente Bolsonaro solicitou \u00e0 Rede Record a demiss\u00e3o do grande jornalista Paulo Henrique Amorim, a quem tive o prazer de entregar a Comenda Dois de Julho, quando presidi a Assembleia Legislativa da Bahia. Imaginem se essa moda pega. Se um jornalista criticar o Governo, o Presidente Bolsonaro liga para o diretor da emissora de televis\u00e3o, da r\u00e1dio, do jornal ou do site e pede a sua demiss\u00e3o.\r\nO jornalista Paulo Henrique Amorim, h\u00e1 14 anos na Rede Record, com um programa de grande audi\u00eancia aos domingos, foi demitido pela emissora porque fez cr\u00edticas ao Presidente da Rep\u00fablica. Provavelmente, a emissora foi amea\u00e7ada de n\u00e3o receber recursos p\u00fablicos de propaganda.\r\nDaqui a pouco, o Presidente Bolsonaro vai ligar para o Diretor-Presidente da Rede Bandeirantes e pedir a demiss\u00e3o de Reinaldo Azevedo, que tamb\u00e9m faz severas cr\u00edticas ao Governo Federal. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, ele tamb\u00e9m fazia muitas cr\u00edticas ao Governo do PT. Se essa moda pega - repito -, a imprensa brasileira n\u00e3o vai mais ter liberdade para fazer cr\u00edticas, escrever artigos e tirar suas conclus\u00f5es.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel e inacredit\u00e1vel que, em um regime democr\u00e1tico como o que vivemos, com as institui\u00e7\u00f5es consolidadas, funcionando, ainda exista persegui\u00e7\u00e3o do mandat\u00e1rio da Na\u00e7\u00e3o a um jornalista.\r\nPresidente Alexandre Frota, V.Exa. foi ator de televis\u00e3o. Imagine V.Exa. algu\u00e9m fazer uma cr\u00edtica ao Presidente A ou ao Presidente B e ser demitido, s\u00f3 por exercer a liberdade de imprensa.\r\nQuero aqui me solidarizar com o jornalista Paulo Henrique Amorim, um dos jornalistas mais respeitados do Brasil, sumariamente demitido porque fazia cr\u00edticas ao Governo Federal.\r\nPresidente Bolsonaro, esta Casa de Leis \u00e9 a Casa que tem o poder de fiscalizar o Executivo. E V.Exa. n\u00e3o pode demitir Deputado e n\u00e3o pode demitir Senador.\r\nDiga-se de passagem, n\u00e3o votei no Presidente Rodrigo Maia - n\u00e3o votei -, mas quero parabeniz\u00e1-lo pela postura com a qual ele tem exercido o mandato de Presidente desta Casa, respondendo \u00e0s cr\u00edticas endere\u00e7adas \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pelo Ministro Paulo Guedes ou pelo Presidente Bolsonaro. O Deputado Rodrigo Maia tem se postado com muita dec\u00eancia, com muita independ\u00eancia e com muito respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, em especial \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Se houvesse nova elei\u00e7\u00e3o, eu votaria no Deputado Rodrigo Maia, porque admiro o Parlamentar que exerce o seu papel com dignidade, o Parlamentar que exerce seu papel com altivez, com independ\u00eancia.\r\nTodos n\u00f3s aqui somos pol\u00edticos. Um vai para o norte, outro vai para o sul, mas n\u00f3s convergimos para defender os reais interesses do povo. Quando eu vejo um Presidente da Rep\u00fablica pedir a demiss\u00e3o de um jornalista porque fez cr\u00edticas ao seu Governo, infelizmente, tenho que dizer, alto e bom som, que esse cidad\u00e3o n\u00e3o merece ser Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a toler\u00e2ncia e concluo dizendo ao jornalista Paulo Henrique Amorim que o povo est\u00e1 ao seu lado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, PRIS\u00c3O, ESPANHA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Perplexidade ante a apreens\u00e3o de coca\u00edna transportada por militar da Aeron\u00e1utica na aeronave presidencial de Jair Bolsonaro, na Espanha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o imposs\u00edvel acontece no Governo Bolsonaro. Imaginemos um avi\u00e3o presidencial com 39 quilos de coca\u00edna. \u00c9 inacredit\u00e1vel, mas \u00e9 verdade. A pol\u00edcia espanhola pegou de um militar da aeron\u00e1utica 37 pacotinhos, Deputado Coronel, com o peso equivalente a 39 quilos de coca\u00edna. \u00c9 inacredit\u00e1vel! Eu imaginei que eram fake news. Vinte e quatro horas sem crise do Governo Bolsonaro, a\u00ed vem um militar da aeron\u00e1utica e leva coca\u00edna no avi\u00e3o presidencial. Isso \u00e9 para o mundo tomar conhecimento do que se passa no Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o dos 6 meses do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, na pr\u00f3xima segunda-feira, o Governo de Bolsonaro comemora 6 meses de governo. O que \u00e9 para comemorar? Ele retirou 30% da educa\u00e7\u00e3o, acabou com o Programa Mais M\u00e9dicos, aumentou o desemprego, mas para comemorar com chave de ouro, encontraram 39 quilos de coca\u00edna no avi\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica do Pa\u00eds chamado Brasil. Pegaram na Espanha um militar da Aeron\u00e1utica com, repito, 39 quilos de coca\u00edna, Srs. Deputados. \u00c9 isso que o Governo Bolsonaro vai comemorar na pr\u00f3xima segunda-feira.\r\nN\u00f3s sab\u00edamos que o Governo Bolsonaro seria um Governo de confronto, seria um Governo que n\u00e3o prioriza a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o prioriza a sa\u00fade, n\u00e3o prioriza a seguran\u00e7a p\u00fablica e n\u00e3o prioriza a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Agora, imaginar que encontrariam, no avi\u00e3o presidencial, 39 quilos de coca\u00edna \u00e9 inacredit\u00e1vel. O mundo hoje acompanha este fato que nos envergonha, um fato triste para o Brasil, um fato triste para todos aqueles que amam o nosso Pa\u00eds. No avi\u00e3o presidencial havia 39 quilos de coca\u00edna, 37 pacotinhos arrumados na cabine do Presidente da Rep\u00fablica, ou no banheiro, ou no quarto, ou quem sabe debaixo dos travesseiros do avi\u00e3o presidencial.\r\nPortanto, Srs. Deputados, \u00e9 necess\u00e1rio que esta Casa se levante, porque temos um Governo que quer cortar 30% da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sab\u00edamos que o Governo Bolsonaro n\u00e3o prioriza a educa\u00e7\u00e3o, que ia acabar com o Mais M\u00e9dicos, n\u00f3s sab\u00edamos, que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com o desemprego, n\u00f3s sab\u00edamos. Agora, droga no avi\u00e3o presidencial, talvez nenhum brasileiro tivesse essa vis\u00e3o que ocorreria com o Presidente da Rep\u00fablica, que ocorreria com nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Srs. Deputados, isso \u00e9 muito grave! No mundo, hoje, todos os sites, todos os jornais noticiam que no avi\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, encontraram coca\u00edna! O que v\u00e3o pensar do nosso Pa\u00eds? O que v\u00e3o pensar do nosso Brasil? O que \u00e9 que v\u00e3o pensar dos nossos irm\u00e3os, conterr\u00e2neos brasileiros? Isso infelizmente ultrapassou os limites da imagina\u00e7\u00e3o. Jamais imagin\u00e1vamos que se encontraria coca\u00edna no avi\u00e3o do Presidente Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA JUNINA, MUNIC\u00cdPIO, BAHIA, RUI COSTA, GOVERNADOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BANDA DE M\u00daSICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Sucesso das festas juninas realizadas em Munic\u00edpios do Estado da Bahia. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governador Rui Costa, de recursos para bandas de forr\u00f3 p\u00e9 de serra tradicionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Coronel Chris\u00f3stomo, Srs. Deputados, a Bahia viveu, na semana passada, as festas juninas, que s\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, a maior festa popular do nosso Estado, porque o nosso carnaval, que \u00e9 o maior do mundo, concentra-se apenas em Salvador, enquanto as festas juninas ocorrem praticamente nos 417 Munic\u00edpios da nossa querida Bahia.\r\nA canjica, a pamonha, a quadrilha, o forr\u00f3 s\u00e3o atra\u00e7\u00f5es que levam o cidad\u00e3o e a cidad\u00e3 da Capital para as cidades do interior do Estado. O forr\u00f3 \u00e9 a alegria do sertanejo. Este ano foi especial porque choveu muito na Bahia, e, com as chuvas, vem o plantio do milho, do feij\u00e3o, e o sertanejo brinca o seu forr\u00f3, toma o seu licor e dan\u00e7a a quadrilha, com a alegria de saber que sua terra est\u00e1 sendo plantada, tendo em vista que S\u00e3o Pedro foi generoso conosco.\r\nPortanto, Sr. Presidente e Srs. Deputados, as pessoas sabem que o carnaval \u00e9 a grande festa do ax\u00e9, a festa de Daniela Mercury, de Ivete Sangalo, de Xanddy e de tantos artistas, mas a festa principal da Bahia, na nossa vis\u00e3o, \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, o S\u00e3o Jo\u00e3o, o Santo Ant\u00f4nio e o S\u00e3o Pedro. \u00c9 neste m\u00eas que as fam\u00edlias se reencontram e recebem seus amigos e companheiros para, al\u00e9m de dan\u00e7ar o forr\u00f3, conversar e trocar lembran\u00e7as sobre a Bahia\r\nFalando em forr\u00f3, lembro-me de que n\u00f3s apresentamos o projeto da zabumba, que obrigava que se repassem recursos p\u00fablicos do Estado para as bandas, o famoso forr\u00f3 de p\u00e9 de serra, que cantam e falam na nossa querida Bahia. Esse projeto tem sido um sucesso. Muitos forrozeiros esperam as festas juninas para ganhar um trocado. Este ano, o Governador Rui Costa liberou muitos recursos, principalmente para as bandas pequenas, que dependem das festas juninas para sobreviver.\r\nPor fim, destacamos o forr\u00f3 de Amargosa, Senhor do Bonfim, Cruz das Almas, Piritiba, Cachoeira, Jeremoabo, cidades importantes que preservam essa tradi\u00e7\u00e3o no Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BAHIA, INDEPEND\u00caNCIA, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Independ\u00eancia do Estado da Bahia - 2 de julho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje, dia 2 de julho, \u00e9 a data da independ\u00eancia do Estado da Bahia, quando o povo baiano vai \u00e0s ruas para prestar homenagem \u00e0 mem\u00f3ria daqueles que lutaram pela nossa independ\u00eancia. Ali\u00e1s, eu sempre disse que a verdadeira independ\u00eancia do Brasil aconteceu no dia 2 de julho, na Bahia. \r\nOs baianos consideram essa uma data muito importante. Todos saem do Bairro da Lapinha, no Carro dos Caboclos, e v\u00e3o em cortejo at\u00e9 o Bairro de Campo Grande, para homenagear aqueles que lutaram pela nossa independ\u00eancia. \r\nA Bahia \u00e9 o Estado em que nasceram muitas personalidades brasileiras importantes: a Bahia de An\u00edsio Teixeira; a Bahia de Jorge Amado; a Bahia de Castro Alves; a Bahia de Rui Barbosa; a Bahia de Mangabeira; a Bahia de Ivete Sangalo; a Bahia de Gilberto Gil; a Bahia de Caetano Veloso.\r\nA Bahia tem belezas naturais, a Bahia tem o Rio S\u00e3o Francisco, a Bahia tem a Chapada Diamantina, a Bahia tem o Pelourinho, a Bahia tem o carnaval, a Bahia tem o forr\u00f3. A Bahia, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 um Estado importante, que \u00e9 muito bem administrado hoje pelo Governador Rui Costa. O Governador faz uma excelente administra\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, reelegeu-se com 78% da vota\u00e7\u00e3o no \u00faltimo pleito, no nosso Estado.\r\nA Bahia vai \u00e0s ruas para dizer \"muito obrigado\" a todos os que lutaram para tornar o Brasil independente. A Bahia foi a \u00faltima trincheira, da qual expulsamos aqueles que ainda queriam comandar o nosso Pa\u00eds. Os baianos, sem d\u00favida nenhuma, sentem-se orgulhosos por terem essa data como a da verdadeira independ\u00eancia do Brasil. O 2 de Julho \u00e9 uma data hist\u00f3rica, \u00e9 uma data em que os baianos v\u00e3o \u00e0s ruas homenagear todos aqueles que lutaram, que estiveram na cidade de Cachoeira, que estiveram no Bairro da Liberdade, que estiveram no Bairro do Piraj\u00e1, que lutaram bravamente contra aqueles que ainda queriam comandar o nosso querido Pa\u00eds.\r\nPortanto, em meu nome, parabenizo todos aqueles que lutaram por essa data t\u00e3o importante, a da verdadeira independ\u00eancia do Brasil, a independ\u00eancia do dia 2 de julho. \r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CONTRA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Decis\u00e3o do PSB Nacional de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu querido amigo Deputado JHC, que muito nos honra ao presidir esta sess\u00e3o, hoje o Diret\u00f3rio do PSB se reuniu e decidiu, quase \u00e0 unanimidade - s\u00f3 houve um voto contr\u00e1rio e uma absten\u00e7\u00e3o -, fechar quest\u00e3o contra esta reforma perversa do Governo Bolsonaro. \u00c9 uma reforma que, na realidade, maltrata quem ganha pouco e privilegia quem tem altos sal\u00e1rios.\r\nO Partido Socialista Brasileiro tomou uma decis\u00e3o important\u00edssima, tendo em vista que a sociedade vai tomar conhecimento desta reforma quando o cidad\u00e3o ou a cidad\u00e3 for procurar o INSS para requerer a aposentadoria. A\u00ed, sim, eles ter\u00e3o a exata no\u00e7\u00e3o desta reforma, que atende, repito, aqueles que t\u00eam altos sal\u00e1rios e maltrata quem ganha principalmente at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e meio.\r\nLembro que a reforma de Michel Temer era muito mais branda do que a de Bolsonaro e que, dos 22 Deputados que votaram favor\u00e1veis a ela na Comiss\u00e3o, somente tr\u00eas se reelegeram.\r\nEsta \u00e9 uma reforma que atende o capital, \u00e9 uma reforma que, fruto da press\u00e3o dos Parlamentares que fazem oposi\u00e7\u00e3o, fruto da press\u00e3o do povo brasileiro e fruto do estilo do Relator - diga-se passagem, foi um Deputado que ouviu todos os segmentos, ouviu os Deputados -, foi melhorada um pouco. N\u00f3s avan\u00e7amos, mas esta reforma ainda est\u00e1 muito distante daquela que era o sonho desta Casa e principalmente do povo do nosso querido Brasil. Eu votarei contra porque estou convencido de que ela \u00e9 uma reforma perversa, uma reforma que n\u00e3o atende as necessidades daqueles que v\u00e3o se aposentar depois de trabalhar por muitos e muitos anos.\r\nTalvez o Presidente Bolsonaro n\u00e3o saiba que o trabalhador rural tem que se levantar \u00e0s 5 horas da manh\u00e3 para, usando a enxada, plantar milho, plantar feij\u00e3o. E qual \u00e9 o sonho dessa pessoa? Chegar \u00e0 resid\u00eancia \u00e0s 18 horas e depois se aposentar para ver seus netos crescerem.\r\nPortanto, Presidente JHC, votarei contra e, assim, estarei com a minha consci\u00eancia tranquila, estarei atendendo o povo do meu Estado e, com certeza, o povo do Brasil.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO HENRIQUE AMORIM, EX-JORNALISTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Paulo Henrique Amorim.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil amanheceu hoje muito triste, de luto, com a morte do grande jornalista Paulo Henrique Amorim, um homem s\u00e9rio que passou por v\u00e1rias televis\u00f5es, sempre com grande audi\u00eancia, um democrata, a quem eu tive a honra e o prazer de entregar o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Baiano, quando presidi a Assembleia Legislativa do Estado da Bahia. Tive o prazer de conhecer esse jornalista s\u00e9rio, preparado, apaixonado pelo Brasil, apaixonado pela democracia, casado com a baiana Ge\u00f3rgia.\r\nN\u00f3s baianos estamos tristes, n\u00f3s brasileiros estamos tristes com a sua morte. Infelizmente, o jornalismo e o Brasil perderam uma voz que defendia a democracia, que defendia a imparcialidade no jornalismo. Paulo Henrique Amorim sem d\u00favida nenhuma vai deixar muita saudade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta reforma \u00e9 um absurdo. Maltrata quem ganha pouco e privilegia quem ganha muito. Oitenta e tr\u00eas por cento desse 1 trilh\u00e3o v\u00e3o sair de quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e meio. Ent\u00e3o, o PSB \u00e9 contra esta reforma porque \u00e9 uma reforma perversa.\r\nE, diga-se de passagem, o Governo est\u00e1 pagando 40 milh\u00f5es de reais a Deputados, segundo a Folha de S.Paulo. \u00c9 inacredit\u00e1vel o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" do Governo Federal.\r\nN\u00f3s do PSB recomendamos o voto \"sim\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  APROVA\u00c7\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Conveni\u00eancia de apura\u00e7\u00e3o pela Casa de den\u00fancia de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos a Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. Deputados, primeiramente eu gostaria de agradecer ao L\u00edder do meu partido, o PSB, Deputado Tadeu Alencar, por nos conceder 5 minutos t\u00e3o importantes numa data que vai ficar marcada na hist\u00f3ria do Brasil: o dia em que a Casa de Leis vota uma reforma da Previd\u00eancia perversa contra o pequeno, perversa contra o trabalhador, que chega a ser desumana, tendo em vista que 83% desse 1 trilh\u00e3o de reais que o Paulo Guedes quer sair\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, de trabalhadores que ganham at\u00e9 2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s Parlamentares viemos para a Casa do Povo, para a Casa de Leis para votar a favor do Brasil, mas o Governo Bolsonaro, este Governo que n\u00e3o entende de economia, deixa a reforma nas m\u00e3os de um banqueiro chamado Paulo Guedes, que n\u00e3o sabe o que \u00e9 o trabalhador rural sair com a enxada nas costas para plantar milho, plantar feij\u00e3o. O sonho desse cidad\u00e3o ou dessa cidad\u00e3 \u00e9 chegar em casa e se aposentar para ver os netos crescerem.\r\n\u00c9 sem d\u00favida nenhuma uma reforma t\u00e3o perversa que o Governo Bolsonaro faz o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", dando 40 milh\u00f5es de reais aos Deputados do baixo clero, segundo a Folha de S.Paulo. Dizem inclusive que o alto clero, que s\u00e3o os L\u00edderes, recebe 1,5 milh\u00e3o de reais, ou seja, 60 milh\u00f5es de reais em emendas.\r\nPortanto, \u00e9 um projeto perverso. Se fosse bom para a sociedade, n\u00e3o seria necess\u00e1rio, no dia da vota\u00e7\u00e3o, publicar no Di\u00e1rio Oficial tantos recursos para os Deputados indicarem. N\u00f3s sabemos que muitos Parlamentares nesta Casa est\u00e3o votando contra a pr\u00f3pria consci\u00eancia porque est\u00e3o recebendo emendas parlamentares. O Governo Bolsonaro, que dizia que seria um Governo diferente, faz o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" mais descarado da hist\u00f3ria do Brasil, no dia da vota\u00e7\u00e3o, dando 40 milh\u00f5es de reais para os Srs. Deputados indicarem.\r\nN\u00f3s baianos, n\u00f3s brasileiros estamos aqui para fazer essa den\u00fancia. \u00c9 uma den\u00fancia muito grave. Esta Casa tem de apurar isso, porque \u00e9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 inacredit\u00e1vel que um Deputado eleito pelo povo, para votar a favor do povo, receba recursos para votar uma Previd\u00eancia que \u00e9 perversa, principalmente para os trabalhadores que ganham sal\u00e1rios irris\u00f3rios de 1 ou 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Se fosse boa, se fosse positiva, esses Deputados com certeza n\u00e3o precisariam fazer chantagem para receber recursos p\u00fablicos.\r\nAli\u00e1s, se essa reforma for aprovada, o trabalhador que, no dia seguinte, for procurar saber como ficar\u00e1 a sua aposentadoria, a\u00ed sim vai ficar revoltado contra esses Parlamentares que est\u00e3o votando contra o povo brasileiro, contra aqueles que ganham 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Imaginemos n\u00f3s uma pessoa receber 2.600 reais na ativa e, quando se aposentar, com 65 anos, depois de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o, receber 1.300 reais. Essa reforma \u00e9 muito perversa, Srs. Deputados. N\u00f3s Parlamentares chegamos aqui com um compromisso: o compromisso \u00fanico de votar a favor do povo.\r\nEu diria a V.Exas. que a reforma de Temer era muito mais branda do que a reforma de Bolsonaro. Dos 22 Deputados que votaram na Comiss\u00e3o \u00e0 \u00e9poca, somente 3 se reelegeram.\r\nE, sem d\u00favida, hoje, com as redes sociais, com a TV Assembleia, com a TV C\u00e2mara, o povo est\u00e1 acompanhando. E vai ser voto a voto. Vai ser voto a voto. E amanh\u00e3 ou depois n\u00e3o digam que s\u00e3o os sindicatos, que s\u00e3o os partidos que est\u00e3o fazendo aquela tabelinha. Quem vota contra o povo tem que ser penalizado, e ser\u00e1 penalizado nas urnas, porque o povo brasileiro est\u00e1 acompanhando essa reforma perversa de Bolsonaro, que n\u00e3o entende de economia, que maltrata a educa\u00e7\u00e3o, que maltrata a sa\u00fade e que, agora, maltrata o pequeno trabalhador, aquele que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A profiss\u00e3o mais bonita que existe, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 a do professor. O mais humilde cidad\u00e3o e o mais graduado passaram pela m\u00e3o de um professor, principalmente o prim\u00e1rio.\r\nO PSB, pelo respeito e admira\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos pelo professor, decide pelo voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, PEDRO ALEXANDRE (BA).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Consequ\u00eancias do rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Pedro Alexandre, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nInfelizmente hoje, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, rompeu uma barragem no Munic\u00edpio de Pedro Alexandre, a 435 quil\u00f4metros de Salvador, no povoado de Quati, na regi\u00e3o do Rio do Peixe. Felizmente n\u00e3o houve v\u00edtima, mas v\u00e1rias fam\u00edlias j\u00e1 desocuparam suas casas a jusante da barragem, inclusive chegando \u00e0 cidade de Pedro Alexandre.\r\nHouve muita chuva na regi\u00e3o. Salvo engano, a maior chuva nos \u00faltimos 40 anos, 3 dias de chuvas e, infelizmente, ocasionando o rompimento daquela barragem antiga.\r\nO Governador Rui Costa, imediatamente, autorizou a Defesa Civil a prestar socorro em apoio \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o desabrigadas a jusante da barragem neste momento dif\u00edcil. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BARRAGEM, ROMPIMENTO, PEDRO ALEXANDRE (BA).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rompimento de barragem no povoado de Quati, Munic\u00edpio de Pedro Alexandre, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, infelizmente rompeu uma barragem no povoado de Quati, no Rio do Peixe, na cidade de Pedro Alexandre. A jusante dessa barragem fica o Munic\u00edpio de Coronel Jo\u00e3o S\u00e1. \r\nJ\u00e1 existem 300 fam\u00edlias desabrigadas. Felizmente n\u00e3o houve v\u00edtima fatal. \u00c9 uma regi\u00e3o no Semi\u00e1rido. Amanh\u00e3 pela manh\u00e3 o Governador Rui Costa vai visitar esses dois Munic\u00edpios. \r\nNos 2 \u00faltimos dias choveu mais do que o ano todo na cidade de Pedro Alexandre e na cidade de Coronel Jo\u00e3o S\u00e1. Repito, h\u00e1 mais de 300 fam\u00edlias desabrigadas.\r\nSr. Presidente, dou essa informa\u00e7\u00e3o, que preocupa todo o povo baiano.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Falta de preparo do Sr. Jair Bolsonaro para o exerc\u00edcio do cargo de Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania de S\u00e1, Srs. Deputados, o Brasil est\u00e1 conhecendo o estilo do Governo Bolsonaro. Um Presidente despreparado, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de falar 1 minuto, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer uma frase, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de se preocupar com a educa\u00e7\u00e3o, com a sa\u00fade, com a gera\u00e7\u00e3o de empregos, passa o dia procurando uma forma de ofender as pessoas para desviar o foco do Governo, que \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, um fracasso na \u00e1rea econ\u00f4mica. \r\nNuma semana, ele ofendeu os nordestinos chamando-os de \"para\u00edba\", um termo pejorativo. Ontem foi \u00e0 Bahia inaugurar obras e disse que, para ser nordestino, s\u00f3 lhe falta crescer a cabe\u00e7a, utilizando mais uma vez uma express\u00e3o ofensiva contra n\u00f3s nordestinos. \r\nAs ofensas do Presidente da Rep\u00fablica, sem d\u00favida nenhuma, hoje saem num canto de p\u00e1gina. As suas ofensas chegam ao ponto de ofender o Presidente da OAB, lembrando a morte do senhor seu pai nas m\u00e3os da ditadura aos 26 anos de idade, com um filho de 1 ano e 6 meses, hoje Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil.\r\nTemos um Presidente da Rep\u00fablica que, durante as 24 horas do dia, pensa exclusivamente em ingerir em fatos, ofender institui\u00e7\u00f5es, ofender a sociedade, ofender o povo nordestino. O Presidente Bolsonaro, que quer colocar seu filho como Embaixador do Brasil nos Estados Unidos porque este sabe fritar um ovo, \u00e9 um Presidente da Rep\u00fablica que perdeu o protagonismo da pol\u00edtica do Brasil, perdeu as condi\u00e7\u00f5es de liderar a pol\u00edtica do nosso querido Brasil, porque lhe falta preparo, lhe faltam condi\u00e7\u00f5es como gestor, lhe faltam condi\u00e7\u00f5es como pol\u00edtico.\r\nO Presidente Bolsonaro n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o exata do mal e do preju\u00edzo que causou \u00e0 fam\u00edlia Santa Cruz, do preju\u00edzo que causou aos nordestinos, do preju\u00edzo que causou aos ambientalistas. Demitiu o Diretor do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE simplesmente porque este falou a verdade sobre o desmatamento na Amaz\u00f4nia. Demitiu o Presidente da Comiss\u00e3o da Verdade e o substituiu por um cidad\u00e3o que disse que n\u00e3o houve ditadura, n\u00e3o houve golpe militar no Brasil. Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Bolsonaro est\u00e1 chegando a ser rid\u00edculo e est\u00e1 perdendo for\u00e7a para conduzir o nosso Pa\u00eds.\r\nConcluo dizendo, mais uma vez, que o Bolsonaro, Presidente da Rep\u00fablica, vai \u00e0 Bahia e ofende os nordestinos no nosso pr\u00f3prio Estado. N\u00e3o votei em Bolsonaro, mas o imaginava um Presidente muito melhor do que est\u00e1 sendo. O que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 um homem despreparado intelectualmente, como gestor, como administrador e como pol\u00edtico. \r\nPresidenta, eu gostaria de dizer em alto e bom som: hoje, o que o Presidente Bolsonaro diz sai num canto de p\u00e1gina, porque n\u00e3o repercute nada de positivo para a sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, DITADURA MILITAR, TORTURA, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, OFENSA, REGI\u00c3O NORDESTE, DIRETOR, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), PAI, PRESIDENTE, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, quando chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que o Presidente Bolsonaro fez o m\u00e1ximo de cr\u00edticas, de pol\u00eamicas, de ofensas ao povo brasileiro, ele ultrapassa os limites da imagina\u00e7\u00e3o. O desmatamento da Amaz\u00f4nia, segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE, aumentou 278% em rela\u00e7\u00e3o a julho do ano passado. O que o Presidente Bolsonaro fez? Chamou o Diretor do INPE de mentiroso e demitiu um dos t\u00e9cnicos mais renomados da \u00e1rea, deste Instituto que \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, respeitado no Brasil.\r\nNo dia seguinte, Bolsonaro ofende o pai do Presidente da OAB, um homem que foi torturado e que foi morto pela ditadura, incinerado na cidade de Campos, segundo testemunhas. O que o Presidente Bolsonaro faz? Demite a Comiss\u00e3o da Verdade e nomeia como presidente um homem que disse, em alto e bom som, que n\u00e3o houve ditadura no Brasil, que n\u00e3o houve golpe no Brasil!\r\nImaginemos n\u00f3s um cidad\u00e3o brasileiro, mesmo de extrema direita, mesmo defensor dos militares, achar que n\u00e3o houve ditadura em nosso Pa\u00eds! Foram anos de tortura, anos em que infelizmente n\u00e3o t\u00ednhamos elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00ednhamos liberdade, quando o povo brasileiro n\u00e3o tinha o direito de expressar as suas opini\u00f5es, quando muitos Parlamentares que fizeram este Congresso, que participaram da C\u00e2mara dos Deputados, foram cassados. E este \u00e9 quem vai ser o presidente da Comiss\u00e3o da Verdade.\r\nO que Bolsonaro est\u00e1 fazendo \u00e9 brincando, uma pessoa despreparada para o cargo m\u00e1ximo de Presidente da Rep\u00fablica. O Presidente Bolsonaro chega \u00e0 Bahia no dia de ontem e diz que \u00e9 cabra da peste e s\u00f3 falta crescer a cabe\u00e7a para ser nordestino.\r\nMais uma ofensa ao povo nordestino, mais um preconceito com o povo nordestino! O povo nordestino \u00e9 um povo trabalhador, Sra. Presidenta. O povo nordestino merece respeito. O povo nordestino \u00e9 um povo que infelizmente vive no Semi\u00e1rido, e S\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 generoso conosco. Mas, quando chove, o povo nordestino sabe plantar, sabe colher.\r\nO povo nordestino sabe trabalhar e merece respeito, Sr. Presidente, merece respeito! N\u00f3s somos brasileiros, temos os mesmos direitos e os mesmos deveres dos sulistas. O que V.Exa. faz, Presidente Bolsonaro, \u00e9 brincar com o povo brasileiro, \u00e9 brincar com a sua incompet\u00eancia como gestor, como pol\u00edtico e, principalmente, como ser humano. Presidente Bolsonaro, V.Exa. deve respeitar o povo nordestino. N\u00f3s somos para\u00edba com muito orgulho!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, SARGENTO PASTOR ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Sargento Pastor Isid\u00f3rio pela declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero, primeiro, agradecer a concess\u00e3o deste minuto.\r\nNa realidade, quero parabenizar o Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio, que foi meu colega por dois mandatos como Deputado Estadual, que disse em alto e bom som que votou a favor da reforma da Previd\u00eancia no primeiro turno, mas que vai votar contra no segundo turno, tendo em vista os motivos explicados por S.Exa. na tribuna.\r\nPortanto, eu gostaria muito de parabenizar o Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio pela sua coragem, pela sua sensatez e pela sua seriedade de dizer que votou a favor e que agora vai votar contra esta reforma, porque, na realidade, ela \u00e9 muito perversa com o trabalhador e com aquele que tem sal\u00e1rio de at\u00e9 2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nPortanto, Sra. Presidente, eu parabenizo o Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio, que sempre foi um homem de palavra e s\u00e9rio e que subiu nesta tribuna para dizer que, mesmo votando a favor no primeiro no turno, hoje ou amanh\u00e3, votar\u00e1 contra esta reforma, eu acredito que por uma solicita\u00e7\u00e3o do seu povo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nACORDO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, DEPUTADO FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PAGAMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s votamos o primeiro turno desta mat\u00e9ria h\u00e1 mais ou menos 3 semanas. Imagin\u00e1vamos que, depois do per\u00edodo de recesso, os Deputados voltassem a este Plen\u00e1rio para votar a favor do povo brasileiro. Mas o que estamos vendo \u00e9 que, durante essas 3 semanas, grande parte dos Deputados que votaram favoravelmente a esta reforma perversa com o povo brasileiro estavam preocupados \u00e9 com a libera\u00e7\u00e3o das emendas parlamentares.\r\nEsse foi o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" mais vergonhoso da hist\u00f3ria do Brasil, coordenado pelo Chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, que inclusive est\u00e1 aqui hoje, talvez para fiscalizar os Srs. Deputados e saber se todos est\u00e3o mesmo cumprindo o acordo. Segundo a Folha de S.Paulo, houve reuni\u00e3o com os Srs. L\u00edderes partid\u00e1rios, coordenada pelo Chefe da Casa Civil do Governo Bolsonaro, e foram liberados 40 milh\u00f5es de reais em emendas para os Deputados do baixo clero - porque para os do alto clero, que s\u00e3o os L\u00edderes, foram liberados 80 milh\u00f5es de reais! \r\nPortanto, Srs. Deputados, esse \u00e9 o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" mais vergonhoso da hist\u00f3ria do Brasil! N\u00f3s imagin\u00e1vamos que esse \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" tivesse acabado, mas no Governo Bolsonaro ele \u00e9 feito \u00e0s claras. A Folha de S.Paulo diversas vezes denunciou, e n\u00e3o se tomou nenhuma provid\u00eancia. Pelo contr\u00e1rio. Est\u00e1 chegando amanh\u00e3 um projeto para libera\u00e7\u00e3o de mais bilh\u00f5es, para o Governo pagar o que se est\u00e1 devendo aos Srs. Deputados em emendas parlamentares. Ali\u00e1s, n\u00e3o se pode falar em emendas impositivas, porque muitos Deputados s\u00f3 foram eleitos no ano passado, ent\u00e3o n\u00e3o t\u00eam ainda emenda impositiva. Pois liberaram milh\u00f5es e milh\u00f5es para os seus redutos parlamentares. Se este projeto da reforma da Previd\u00eancia fosse ben\u00e9fico para o povo brasileiro, n\u00e3o precisava o Governo Bolsonaro liberar tantos recursos em emendas parlamentares.\r\nDigo aqui em alto e bom som: \u00e9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo com esta Casa! Este \u00e9 o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", repito, mais vergonhoso j\u00e1 visto em nosso querido Brasil. Ali\u00e1s, eu era Deputado Estadual e vi muitos Deputados defendendo Lula, defendendo Dilma, e hoje defender o Bolsonaro, criticando o passado. Diga-se de passagem, esses Deputados s\u00e3o coerentes: eles s\u00e3o Governo, e o Governo que mude, atrav\u00e9s do voto popular.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos aqui para dizer \"n\u00e3o\", mais uma vez, a esta reforma perversa: 83% desse 1 trilh\u00e3o ser\u00e3o tirados dos trabalhadores que ganham at\u00e9 2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Ser\u00e1, sem d\u00favida nenhuma, uma reforma perversa! Ali\u00e1s, lembro aos Srs. Deputados que, na \u00e9poca da reforma de Temer, na Comiss\u00e3o, dos 22 Parlamentares que votaram a favor da reforma, que era mais branda, somente 3 se reelegeram. O troco ser\u00e1 dado nas urnas. Quando o trabalhador for ao INSS saber da sua aposentadoria, saber quanto vai receber ap\u00f3s trabalhar 40 anos, e vir diminuir sua renda de 2.100 reais na ativa para 1.400 reais, a\u00ed, sim, o povo brasileiro ter\u00e1 a no\u00e7\u00e3o exata desta reforma perversa, que maltrata quem ganha pouco e privilegia quem ganha muito. \r\nGostaria muito de agradecer a meu L\u00edder, Deputado Tadeu, por me conceder este espa\u00e7o, que para mim \u00e9 muito importante.\r\nSr. Presidente, que fique registrado nos Anais da Casa do Povo, a Casa do contradit\u00f3rio, a Casa de Leis, que esta \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia mais perversa com o povo trabalhador, a reforma do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" mais vergonhoso, \u00e0s caras. \r\nNingu\u00e9m tomou provid\u00eancia.\r\nO L\u00edder, repito, o Chefe da Casa Civil, n\u00e3o necessitava vir aqui votar, porque o suplente acompanharia o Governo, mas ele veio fiscalizar, olhar para cada um, saber se estava presente, por ter recebido 40 milh\u00f5es de reais em quatro parcelas. Mas, como os Deputados pressionaram e fizeram chantagem, pagaram duas parcelas adiantadas e v\u00e3o pagar o resto na pr\u00f3xima semana.\r\nPortanto, digo \"n\u00e3o\" a essa reforma perversa desse homem chamado Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=450&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, REP\u00daDIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Solidariedade ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva diante da persegui\u00e7\u00e3o empreendida pelo Poder Judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar V.Exa. pela sua postura e pelas suas palavras. Independentemente de sermos Governo ou Oposi\u00e7\u00e3o, devemos considerar que o Presidente Lula \u00e9 um homem que foi Presidente da Rep\u00fablica por 8 anos. E todos n\u00f3s sabemos que houve um conluio entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Lava-Jato e o Juiz para prender o maior Presidente da Rep\u00fablica de todos os tempos do Brasil.\r\nPortanto, quero prestar o meu apoio e a minha solidariedade ao Presidente Lula. Eu acho que \u00e9 inaceit\u00e1vel, depois de reveladas essas mensagens havidas entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Juiz, que foram interceptadas, ainda continuarem querendo perseguir o Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar V.Exa. pelas suas palavras e pela sua postura.\r\nGostaria de dizer que defendo o \"Lula livre\" e que se fa\u00e7a justi\u00e7a neste Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Continuamos achando que esta reforma \u00e9 perversa e contra o trabalhador brasileiro. Oitenta e tr\u00eas por cento desses 930 bilh\u00f5es sair\u00e3o de pessoas que ganham at\u00e9 2,4 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nPortanto, nesse segundo turno continuamos com a mesma posi\u00e7\u00e3o e orientamos a nossa bancada a votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), PUNI\u00c7\u00c3O, R\u00d4MULO DE ANDRADE MOREIRA, PROCURADOR DE JUSTI\u00c7A, BAHIA, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Integridade e compet\u00eancia do Procurador de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, R\u00f4mulo de Andrade Moreira. Rep\u00fadio \u00e0s ofensas do Presidente Jair Bolsonaro aos comunistas e ao povo nordestino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Otoni de Paula informa que o Procurador R\u00f4mulo Moreira foi punido, mas eu gostaria de dizer ao Deputado que o Procurador R\u00f4mulo Moreira \u00e9 um dos homens mais respeitados na Bahia, \u00e9 um dos Procuradores mais \u00edntegros, decentes e competentes. Se for afastar quem ofende, quem deveria ser afastado \u00e9 o Presidente Jair Messias, que disse que os nordestinos s\u00e3o para\u00edbas, que t\u00eam cabe\u00e7a grande. E hoje disse que os comunistas s\u00e3o coc\u00f4! Portanto, se for por ofensa, o Presidente Jair Messias \u00e9 que deveria ser afastado, porque s\u00f3 fala ofensas, principalmente para os nordestinos. E h\u00e1 algo pior: vai ao Piau\u00ed e vai \u00e0 Bahia e ofende os nordestinos. Se fossem afastados todos os que ofendem, o primeiro seria o atual Presidente da Rep\u00fablica, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POPULARIDADE, GOVERNO FEDERAL, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, PESQUISA, RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Queda da popularidade do Presidente Jair Bolsonaro, de acordo com pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como brasileiro, como pol\u00edtico, como engenheiro e como baiano, eu estou muito preocupado com o Brasil. Quatro pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica, em especial o instituto que tem maior credibilidade no Pa\u00eds, o Datafolha, mostram que o Presidente Jair Messias Bolsonaro despencou na sua popularidade. Um Presidente com 38% de ruim e p\u00e9ssimo com apenas 8 meses de Governo \u00e9 um fato in\u00e9dito na hist\u00f3ria do Pa\u00eds. \u00c9 um Presidente que cada vez mais perde a credibilidade.\r\nE o que ser\u00e1 do nosso Pa\u00eds? Se o Presidente da Rep\u00fablica perde a credibilidade, perde a popularidade, perde o respeito do povo brasileiro, o que ser\u00e1 do nosso Pa\u00eds?\r\nPortanto, Sr. Presidente, enquanto o Governador Rui Costa tem 80% de aprova\u00e7\u00e3o na Bahia, o Presidente Jair Messias tem 80% de reprova\u00e7\u00e3o; tem 52% dos nordestinos, esses nordestinos que ele chamou de \"para\u00edba\", que ele disse que t\u00eam de ter a cabe\u00e7a grande.\r\nPortanto, Sr. Presidente, ele \u00e9 o Presidente mais impopular da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. E o que ser\u00e1 do nosso querido Brasil? A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito dif\u00edcil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Despreparo do Presidente Jair Bolsonaro para a condu\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, todos n\u00f3s sabemos que o Presidente Jair Messias \u00e9 um despreparado e, muitas vezes, chega a n\u00e3o ter equil\u00edbrio. No entanto, o que mais me preocupa n\u00e3o \u00e9 ele brigar com o Presidente da Fran\u00e7a, com a Presidenta da Alemanha, ou chamar o futuro Presidente da Argentina de bandido. Agora ele briga com a ex-Presidenta do Chile. Ele briga interna e externamente. \r\nO que mais me preocupa \u00e9 o Governo de Bolsonaro. Da educa\u00e7\u00e3o, ele cortou 30%. Da sa\u00fade, acabou como o Programa Mais M\u00e9dicos. Com a seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 sua bandeira, j\u00e1 que ele diz que realmente \u00e9 a prioridade das prioridades, ele gastou apenas 6,5% do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. \r\nAl\u00e9m de ser um Presidente despreparado, desequilibrado, que n\u00e3o respeita a democracia, a liberdade, a Amaz\u00f4nia, as pessoas que fazem pol\u00edtica na Oposi\u00e7\u00e3o, Bolsonaro n\u00e3o respeita o contradit\u00f3rio, faz um Governo p\u00edfio, principalmente na \u00e1rea da economia.\r\nSra. Presidente, quero dizer em alto e bom som que n\u00f3s brasileiros estamos preocupados com o futuro do nosso Pa\u00eds. Com um Presidente desequilibrado e despreparado, a economia e o social n\u00e3o andam. Bolsonaro n\u00e3o d\u00e1 prioridade a nenhuma das \u00e1reas. Fica o dia inteiro concedendo entrevista e ofendendo as pessoas que fazem pol\u00edtica no nosso Pa\u00eds.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica caiu em todas as pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica. Todas as pesquisas mostram, infelizmente, que ele \u00e9 o Presidente com os mais altos \u00edndices de rejei\u00e7\u00e3o no nosso querido Pa\u00eds.\r\nChega, Bolsonaro! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL, ARAMARI (BA), OURI\u00c7ANGAS (BA), HOMENAGEM.\r\nANTONIO DIAS MARQUES, PREFEITO, OURI\u00c7ANGAS (BA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia da Independ\u00eancia do Brasil, realizadas nos Munic\u00edpios de Aramari e Ouri\u00e7angas, Estado da Bahia. Inaugura\u00e7\u00e3o de obras p\u00fabicas pelo Prefeito Antonio Dias Marques, conhecido como Tonho de Fiito, do Munic\u00edpio de Ouri\u00e7angas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo fim de semana, participamos nos Munic\u00edpios de Aramari e Ouri\u00e7angas da festa da Independ\u00eancia do Brasil. Em Aramari, fomos muito bem recebidos pela popula\u00e7\u00e3o, com quem temos uma rela\u00e7\u00e3o muito profunda. Em Ouri\u00e7angas, fomos recebidos pelo Prefeito e pela popula\u00e7\u00e3o. No momento em que particip\u00e1vamos das festividades do Dia da Independ\u00eancia, o Prefeito Tonho de Fiito inaugurava diversas obras nas \u00e1reas do lazer, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico. Trata-se de um Prefeito muito bem avaliado pela popula\u00e7\u00e3o: um homem humilde, s\u00e9rio, que venceu as elei\u00e7\u00f5es e agora mostra sua gest\u00e3o. Ele \u00e9 um grande gestor, um grande homem p\u00fablico.\r\nPortanto, agrade\u00e7o muito aos Munic\u00edpios de Aramari e Ouri\u00e7angas por terem nos recebido. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4915/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 4.915, de 2019, sobre a determina\u00e7\u00e3o da desconsidera\u00e7\u00e3o de valores recebidos em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, para c\u00e1lculo da renda familiar mensal usada como crit\u00e9rio para fins de elegibilidade ao Programa Bolsa Fam\u00edlia, ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e \u00e0 Renda Mensal Vital\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB recomenda o voto \"sim\", mas acha que se deve votar hoje o que for acordado. N\u00e3o se pode enxertar item na pauta sem pr\u00e9vio acordo. Eu acho que essas coisas t\u00eam que ser discutidas no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\nNossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 que temos que votar o que foi acordado aqui, mas o PSB recomenda o voto \"sim\" a esse requerimento que est\u00e1 em discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o de Parlamentar da Oposi\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 s\u00f3 me convidar. Eu adoro tomar um cafezinho com ado\u00e7ante.\r\nSr. Presidente, hoje foi instalada a Comiss\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, o Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019. E eu gostaria de registrar o meu protesto aqui neste plen\u00e1rio pela maneira como foi instalada aquela Comiss\u00e3o. N\u00e3o existia um representante da Oposi\u00e7\u00e3o na Mesa: Presidente, 1\u00ba Vice, 2\u00ba Vice e Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso poderia ter sido constru\u00eddo. V.Exa. est\u00e1 certo.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Geralmente, quando fa\u00e7o a indica\u00e7\u00e3o, eu indico o Presidente e o Relator. Mas vou come\u00e7ar a indicar a Mesa por completo, para que a Oposi\u00e7\u00e3o ocupe sempre pelo menos uma cadeira.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - Eu lhe agrade\u00e7o, Sr. Presidente. N\u00e3o \u00e9 nada pessoal contra os colegas. Inclusive, fiz quest\u00e3o de votar em branco. Havia o Presidente, o 1\u00ba Vice, o 2\u00ba Vice e o Relator: dois do DEM, um do PSD e outro do PL\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Certo. Concordo com V.Exa. e pe\u00e7o desculpas.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - Eu agrade\u00e7o a V.Exa. a compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), BAHIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente do STJ, Ministro Jo\u00e3o Noronha, est\u00e1 enviando para esta Casa projeto para a cria\u00e7\u00e3o do TRF de Minas Gerais. Achamos justo, o Presidente \u00e9 mineiro e tem que trabalhar pela sua terra, mas n\u00f3s baianos tamb\u00e9m achamos importante a cria\u00e7\u00e3o do TRF da Bahia.\r\nA Bahia \u00e9 o maior Estado do Norte e Nordeste. Hoje, a Bahia est\u00e1 no TRF-1 com v\u00e1rios Estados, e \u00e0s vezes um processo tramita por 19 anos, inclusive processos previdenci\u00e1rios.\r\nN\u00f3s baianos, todos os 39 Parlamentares, independentemente da conota\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, e todos os 3 Senadores estamos imbu\u00eddos no sentido da cria\u00e7\u00e3o do TRF da Bahia. A Bahia necessita disso, \u00e9 importante; Bahia e Sergipe merecem isso.\r\nEu concluo fazendo um apelo a esta Casa: quando formos criar o TRF de Minas Gerais, deveremos tamb\u00e9m criar o TRF do maior Estado do Norte e Nordeste, que \u00e9 a nossa querida Bahia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, JUIZ FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Defesa de instala\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia contra membros do Poder Judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Assumi esta tribuna para falar de outro assunto, mas ouvi aqui coisas que eu jamais imaginei ouvir no Parlamento, na Casa do Povo, na Casa das Leis e na Casa do Contradit\u00f3rio.\r\nA Deputada Joice, diga-se de passagem, uma excelente Deputada, uma Deputada educada, atuante, que defende os seus princ\u00edpios, disse que 21 Deputados foram ludibriados.\r\nAqui n\u00e3o existe menino amarelo. Aqui s\u00e3o Deputados eleitos pelo povo. Deputado, quando assina, com certeza sabe o que est\u00e1 assinando. \r\nA Deputada que me antecedeu disse que pediram para ela assinar, e ela n\u00e3o assinou, ela n\u00e3o assinou, mas os outros 21 assinaram. \r\nDeputado, quando assina, sabe o que est\u00e1 assinando.\r\nA press\u00e3o do Governo para n\u00e3o apurar uma CPI sobre a \u00e1rea do Judici\u00e1rio \u00e9 coisa estranha, \u00e9 coisa estranha. Se fosse uma CPI para apurar o Executivo at\u00e9 que eu entenderia, mas \u00e9 para apurar o Judici\u00e1rio, se houve suspei\u00e7\u00e3o, se houve conluio. Ou seja, Sr. Presidente, \u00e9 inaceit\u00e1vel que uma colega diga que a outra veio com conversa mole e que ela n\u00e3o assinou, porque a conversa foi mole. Quer dizer que se a conversa fosse dura teria assinado? S\u00e3o coisas inaceit\u00e1veis, inacredit\u00e1veis, que n\u00f3s estamos vendo na Casa do Povo. Deputado, quando assina... No meu Sert\u00e3o, e eu nasci na ro\u00e7a, quem coloca assinatura e tira n\u00e3o veste as cal\u00e7as que vestiu pela manh\u00e3 para vir para a Casa das Leis.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu quero dizer que a Deputada Jandira foi feliz. A Deputada Alice Portugal foi feliz. A CPI tem de ser instalada. Eu confio no Presidente Rodrigo Maia. O povo quer apura\u00e7\u00e3o. Se o Ministro Moro for inocente, pode ter certeza de que todos aqui diremos que ele \u00e9 inocente. Se o Dallagnol for inocente, n\u00f3s diremos. Agora, n\u00f3s precisamos apurar. N\u00f3s precisamos apurar. Os dois, com certeza, n\u00e3o s\u00e3o meninos amarelos, n\u00e3o s\u00e3o, porque menino amarelo n\u00e3o faz conluio para prender o ex-Presidente sem prova nenhuma. Essa CPI tem de ser instalada. Eu confio no Presidente da Casa. N\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 um fato determinado, h\u00e1 v\u00e1rios e v\u00e1rios fatos para que a CPI seja instalada.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu diria: CPI j\u00e1, para apura\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIJ\u00c3O FEST (18:2019, F\u00c1TIMA (BA)).\r\nMANOEL MISSIAS VIEIRA, SORRIA,  PREFEITO, F\u00c1TIMA (BA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Feij\u00e3o Fest no Munic\u00edpio de F\u00e1tima, Estado da Bahia. Congratula\u00e7\u00f5es ao gestor da municipalidade, Manoel Missias Vieira, conhecido como Sorria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, no \u00faltimo fim de semana, no Munic\u00edpio de F\u00e1tima, no nordeste baiano, tivemos numa grande festa, o Feij\u00e3o Fest. Mais de 40 mil pessoas foram \u00e0s ruas, primeiro para agradecer a Deus, porque neste ano n\u00f3s tivemos um bom inverno e, consequentemente, teremos uma boa safra de feij\u00e3o e de milho. Tendo em vista que o povo da nossa regi\u00e3o vive exclusivamente do Bolsa Fam\u00edlia e da aposentadoria, quando S\u00e3o Pedro \u00e9 generoso conosco e faz chover, o povo vai \u00e0s ruas para parabenizar aqueles que plantam, que consequentemente recebem a colheita.\r\nPara concluir, Sra. Presidenta, gostaria muito de parabenizar o Prefeito Sorria, do Munic\u00edpio de F\u00e1tima, pela bonita festa naquela cidade, quando o povo foi \u00e0s ruas por diversos fatores, mas principalmente para agradecer a grande safra que n\u00f3s teremos este ano, tanto de milho como de feij\u00e3o, e tamb\u00e9m para parabenizar o Prefeito, que tem feito uma grande administra\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s que fazemos pol\u00edcia naquela regi\u00e3o ficamos muito felizes, vez que este ano tivemos um \u00edndice pluviom\u00e9trico muito bom e consequentemente teremos uma produ\u00e7\u00e3o da safra talvez recorde no nordeste baiano.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o A Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 do \u00edndio, a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 da porra da \u00e1rvore, a Amaz\u00f4nia \u00e9 daqueles que est\u00e3o atr\u00e1s de min\u00e9rios, proferida pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, \u00e0s vezes, perguntamos a n\u00f3s mesmos: que Brasil \u00e9 este?\r\nHoje eu li na Folha de S.Paulo que o Presidente Jair Messias disse que a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 do \u00edndio, n\u00e3o \u00e9 da \"porra da \u00e1rvore\", \u00e9 dos mineiros, ou seja, das pessoas que est\u00e3o l\u00e1 atr\u00e1s de min\u00e9rios.\r\nSra. Presidenta, \u00e9 inacredit\u00e1vel o despreparo do Presidente Jair Messias, um Presidente que chega \u00e0 ONU e diz que defende o meio ambiente, chega \u00e0 Amaz\u00f4nia e chama a \u00e1rvore de porra, este \u00e9 o atual Presidente da Rep\u00fablica. H\u00e1 um desrespeito inaceit\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica com os brasileiros, vez que j\u00e1 est\u00e3o em v\u00e1rios sites no mundo, na Europa, nos Estados Unidos e na \u00c1sia, as suas palavras. Vou repeti-las: \"A Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 do \u00edndio, a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 da porra da \u00e1rvore, a Amaz\u00f4nia \u00e9 daqueles que est\u00e3o atr\u00e1s de min\u00e9rios\". Este \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica do Brasil. Que situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a do nosso Pa\u00eds, Sra. Presidenta! Estamos todos envergonhados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO MASCARENHAS, ITABERABA (BA), SAUDA\u00c7\u00c3O. \r\n PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Ricardo Mascarenhas, do Munic\u00edpio de Itaberaba, Estado da Bahia. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiro, eu gostaria de saudar Ricardo Mascarenhas, Prefeito de Itaberaba, na Bahia, que, diga-se de passagem, faz uma excelente gest\u00e3o naquela cidade do centro da Chapada da Diamantina, que nos honra muito com sua presen\u00e7a neste plen\u00e1rio da Casa do Povo.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, esta semana, provavelmente, ser\u00e1 lido pelo Relator Geninho Zulani o parecer do Marco Regulat\u00f3rio do Saneamento.\r\nN\u00f3s brasileiros, em especial nordestinos, estamos preocupados com a forma como o Governo Bolsonaro faz o Estado brasileiro. Ele est\u00e1 descaracterizando, destruindo, em todas as \u00e1reas, as a\u00e7\u00f5es do Estado.\r\nSe esse projeto de lei do saneamento passar na Comiss\u00e3o e neste plen\u00e1rio, na minha vis\u00e3o, ser\u00e1 a destrui\u00e7\u00e3o das empresas estatais do Brasil e, consequentemente, a destrui\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico, principalmente no Nordeste. Imaginemos n\u00f3s... V\u00e3o fazer diversos grupos. E os empres\u00e1rios s\u00f3 visam lucro, s\u00f3 visam \u00e0s finan\u00e7as da sua empresa, e n\u00e3o est\u00e3o preocupados com o social... Quem se preocupa com o social, e tem essa obriga\u00e7\u00e3o, \u00e9 o Estado, s\u00e3o os Governos Municipais e Federal.\r\nSe privatizarem o saneamento na forma como est\u00e3o propondo... Por exemplo, na Bahia, somente 20 sistemas de abastecimentos de \u00e1gua, dos 387 administrados e operados pela Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento - EMBASA, d\u00e3o lucro. Ou seja, 80% da receita estatal da Bahia vem dos 20 maiores Munic\u00edpios baianos.\r\nSr. Presidente, perguntamos quem vai administrar, quem vai operar os sistemas deficit\u00e1rios no Nordeste brasileiro? Setenta por cento do territ\u00f3rio baiano pertence ao Semi\u00e1rido. Mais de 90% dos sistemas s\u00e3o deficit\u00e1rios, muitos deles t\u00eam sistemas integrados h\u00e1 200 quil\u00f4metros - capta\u00e7\u00e3o adutora at\u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero dizer \"n\u00e3o\" a esse projeto de lei, que, sem d\u00favida nenhuma, vai trazer um caos ao saneamento e ao abastecimento de \u00e1gua das empresas do Norte e do Nordeste.\r\nA Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento vive com suas pr\u00f3prias pernas e administra o saneamento e o sistema de abastecimento de \u00e1gua com recursos dela pr\u00f3pria. Hoje poucos recursos s\u00e3o liberados pelo Governo Federal. E a EMBASA vive exclusivamente da receita. Se forem privatizados esses grupos, com certeza, as tarifas aumentar\u00e3o e os baianos e os nordestinos n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de pagar uma tarifa maior do que a que existe hoje.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer \"n\u00e3o\" ao projeto de lei que provavelmente ser\u00e1 votado na Comiss\u00e3o nestes 8 dias.\r\nA Bahia est\u00e1 preocupada, o Nordeste est\u00e1 preocupado, porque, repito: empres\u00e1rio visa ao lucro, quem visa ao social s\u00e3o as empresas de saneamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Perplexidade ante a decis\u00e3o do Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o imediata do r\u00e9u condenado pela Justi\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu fiquei pasmo quando vi o Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a desta C\u00e2mara, ontem, no Jornal Nacional, dando uma coletiva, dizendo que vai colocar para votar, na Comiss\u00e3o, a proposta que trata da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nSr. Presidente, o Supremo demorou meses para colocar esse tema na pauta, e, no dia em que o Supremo marca o julgamento, a Comiss\u00e3o quer ter notoriedade, quer aparecer.\r\nEu fiquei pasmo, triste, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que na Casa do Povo, na Casa das Leis, as pessoas, em vez de se preocuparem com a elabora\u00e7\u00e3o das leis e com a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, preocupam-se em aparecer no Jornal Nacional, de modo vergonhoso, como ocorreu ontem com o Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IGREJA CAT\u00d3LICA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, IRM\u00c3 DULCE.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, no \u00faltimo domingo, a Bahia e o Brasil ficaram felizes pela canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce.\r\nEu tive o prazer e a alegria, a satisfa\u00e7\u00e3o de conhec\u00ea-la pessoalmente, em 1988. Eu era Presidente da EMBASA e recebi um telefonema da Irm\u00e3 Dulce, pedindo-me uma audi\u00eancia. Eu fiz quest\u00e3o de ir ao Hospital Santo Ant\u00f4nio. Conheci uma mulher fr\u00e1gil fisicamente, mas que possu\u00eda um cora\u00e7\u00e3o que eu jamais tinha visto na vida, uma pessoa que dedicava sua vida exclusivamente aos mais necessitados, aos pobres e aos humildes da Bahia e do Brasil.\r\nIrm\u00e3 Dulce come\u00e7ou as Obras Sociais num galinheiro, que se tornou, sem d\u00favida nenhuma, uma obra fant\u00e1stica, reconhecida pelo povo da Bahia, um hospital que atende a todo o povo da Bahia, principalmente do interior do Estado. S\u00e3o filas e mais filas de pessoas para serem atendidas no Hospital Santo Ant\u00f4nio, das Obras Sociais Irm\u00e3 Dulce.\r\nIrm\u00e3 Dulce, que agora \u00e9 Santa Dulce dos Pobres, dedicou sua vida a fazer caridade.\r\nRepito, era fr\u00e1gil fisicamente, mas possu\u00eda um cora\u00e7\u00e3o enorme, que atendia aos mais necessitados, aos mais carentes e aos mais humildes que perambulavam nas ruas da cidade de Salvador.\r\nQuem n\u00e3o se lembra de Irm\u00e3 Dulce, com sua pastinha, entrando nos \u00f4nibus, procurando as autoridades, procurando os comerciantes? Ela sempre pedia ajuda para a conclus\u00e3o do seu hospital. Esteve com diversos Presidentes da Rep\u00fablica. Grandes empres\u00e1rios baianos ajudaram as Obras Sociais Irm\u00e3 Dulce. Vi o empres\u00e1rio \u00c2ngelo Calmon de S\u00e1 ser recebido pelo Papa, porque, sem d\u00favida nenhuma, foi o empres\u00e1rio baiano que mais ajudou as Obras Sociais Irm\u00e3 Dulce. \r\nA Santa Dulce dos Pobres, que j\u00e1 fez milagres, \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, orgulho para o nosso Estado da Bahia. Nascer na Bahia \u00e9 uma d\u00e1diva de Deus - a Bahia de Castro Alves, a Bahia de Ruy Barbosa, e hoje \u00e9 a Bahia da Santa Dulce dos Pobres. A Bahia de tantas belezas naturais, a Bahia de um povo acolhedor, a Bahia estava em festa, a Bahia estava alegre.\r\nAs igrejas - praticamente todas - estavam reunidas com os seus fi\u00e9is para orar pela canoniza\u00e7\u00e3o de Santa Dulce dos Pobres, o Anjo Bom da Bahia, a primeira Santa do nosso Brasil. Ela, sem d\u00favida nenhuma, com o seu carisma, com a sua determina\u00e7\u00e3o, com a sua vontade de fazer o Hospital Santo Ant\u00f4nio... Muitos comerciantes contavam hist\u00f3rias e mais hist\u00f3rias de quando Irm\u00e3 Dulce os procurava para fazer os pedidos de doa\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, Santa Dulce dos Pobres hoje \u00e9 a Santa da Bahia, \u00e9 a Santa do Brasil.\r\nSr. Presidente, concluo este pronunciamento dizendo que n\u00f3s baianos ficamos felizes, principalmente aqueles que a conheceram pessoalmente, uma pessoa fr\u00e1gil fisicamente, mas que possu\u00eda um cora\u00e7\u00e3o em que cabiam todos os humildes, os mais necessitados, os mais carentes.\r\nViva a nossa Santa Dulce dos Pobres!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, BAHIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Decreta\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado da Bahia, de estado de emerg\u00eancia  em face do vazamento de \u00f3leo em praias locais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, o Governo do Estado da Bahia decretou estado de emerg\u00eancia em algumas cidades que foram atingidas pelo \u00f3leo nas praias mais bonitas da Bahia. At\u00e9 hoje o Governo Federal n\u00e3o disse a origem desse vazamento que tem prejudicado o nosso Estado, ali\u00e1s, tem prejudicado v\u00e1rios Estados do Nordeste, em especial a Bahia, que \u00e9 extensa e tem potencial tur\u00edstico. Os pescadores, os comerciantes, principalmente os que t\u00eam barracas na orla da Bahia, tamb\u00e9m foram prejudicados.\r\nNesta semana fomos recebidos por diversos pescadores, que se mostraram preocupados com esse \u00f3leo que prejudica o ecossistema, o turismo e a economia dos Estados nordestinos.\r\nH\u00e1 8 dias esse \u00f3leo chegou \u00e0s praias do Nordeste, e o Governo Federal, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 hoje n\u00e3o disse a causa, n\u00e3o adotou as provid\u00eancias necess\u00e1rias e cab\u00edveis para que as praias do Nordeste n\u00e3o sejam atingidas na sua totalidade. O preju\u00edzo \u00e9 muito grande, principalmente para as pessoas que moram nos Munic\u00edpios pr\u00f3ximos \u00e0 orla e que vivem do turismo, principalmente nos fins de semana, quando as praias de Salvador e da Bahia ficam repletas de pessoas que v\u00e3o para o seu lazer. Infelizmente, a mancha tem tirado os turistas das praias da Bahia.\r\nGoverno Federal, quais s\u00e3o as provid\u00eancias tomadas para minorar o sofrimento do povo nordestino?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Despreparo do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Capacidade administrativa do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa. Omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre o vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido conterr\u00e2neo, Deputado Federal Charles Fernandes, que preside neste momento a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, a Bahia e o Nordeste est\u00e3o preocupados com essas manchas, com esses \u00f3leos que chegam \u00e0s praias do Nordeste, principalmente.\r\nE esta semana o Ministro do Meio Ambiente chegou a Salvador, pegou um helic\u00f3ptero, foi \u00e0 Praia do Forte, n\u00e3o vistoriou as bonitas praias manchadas de \u00f3leo, e fez cr\u00edticas ao Governo do Estado e disse que s\u00f3 havia pessoas do Governo Federal.\r\nPrimeiro, isso \u00e9 uma mentira. Segundo, \u00e9 uma irresponsabilidade desse Ministro do Meio Ambiente, que, em vez de estar preocupado em dizer ao Brasil qual \u00e9 a origem deste \u00f3leo, como resolver este grave problema, procura fazer pol\u00edtica, diferente do Ministro do Desenvolvimento Regional, que esteve ontem em Salvador e se reuniu com o Governador. Os dois tra\u00e7aram planos no sentido de minorar o sofrimento das pessoas que vivem do turismo, da pesca ou do com\u00e9rcio.\r\nSr. Presidente, esse Ministro do Meio Ambiente, al\u00e9m de ser despreparado, \u00e9 mentiroso e irrespons\u00e1vel. A Bahia tem o Governador Rui Costa com 80% de aprova\u00e7\u00e3o na sua gest\u00e3o. Vou repetir: ganhou a reelei\u00e7\u00e3o com 76% dos votos v\u00e1lidos e \u00e9 aprovado por mais de 80% do povo da Bahia.\r\n\u00c9 um Governador que est\u00e1 se reunindo constantemente com os Prefeitos das cidades que foram atingidas, \u00e9 um Governador que est\u00e1 colocando a estrutura do Estado para ajudar a limpar as bonitas praias da Bahia. Diga-se de passagem, o povo, principalmente os familiares dos pescadores, dos comerciantes, daqueles que vivem do turismo, est\u00e1 ajudando na limpeza.\r\nPortanto, Sr. Presidente da Rep\u00fablica, qual \u00e9 a origem desse \u00f3leo que suja as praias do Nordeste? O Governo Federal n\u00e3o diz o porqu\u00ea dessa situa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o adota as provid\u00eancias necess\u00e1rias e cab\u00edveis para solucionar esse grave problema.\r\nSr. Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa. a toler\u00e2ncia e digo: Sr. Ministro do Meio Ambiente, ao inv\u00e9s de fazer pol\u00edtica, v\u00e1 trabalhar para o povo do Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO , PRESIDENTE DA REPUBLICA, VIDEO, REDE SOCIAL, OFENSA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB),  ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS -(ONU).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 compara\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Supremo Tribunal Federal, da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB  e da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU com hienas. Vexame causado ao Pa\u00eds pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido Presidente, \u00e9 uma honra utilizar este plen\u00e1rio no momento em que V.Exa. preside a esta sess\u00e3o.\r\nCada vez mais, eu estou convencido de que o Brasil est\u00e1 sem rumo. Quando n\u00f3s imaginamos que o Presidente Jair Messias ultrapassou os limites da imagina\u00e7\u00e3o, na sua incompet\u00eancia, ele se utiliza do cargo para ofender o Supremo Tribunal Federal, achando que \u00e9 um le\u00e3o, e o Supremo, a OAB, a ONU e esta Casa s\u00e3o hienas. O Supremo reagiu, atrav\u00e9s do decano, Celso de Mello, que disse, em alto e bom som, que ele n\u00e3o \u00e9 monarca. A\u00ed o Presidente Bolsonaro pediu desculpas. Parece uma C\u00e2mara de Vereadores - com todo o respeito \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores - do menor Munic\u00edpio do Brasil, onde o Vereador ofende e depois pede desculpas.\r\nO Brasil est\u00e1 sem rumo. Temos tr\u00eas graves crimes ambientais este ano: Brumadinho, Amaz\u00f4nia e as praias do Nordeste. E o que o Presidente Bolsonaro fez? Nada! Ele passa praticamente 24 horas do dia, de quando acorda at\u00e9 quando vai dormir - \u00e9 o \u00fanico per\u00edodo em que ele descansa - utilizando o Twitter para ofender as autoridades, as entidades do Brasil.\r\nPortanto, eu diria: \"Presidente Bolsonaro, V.Exa. envergonha o nosso Pa\u00eds. V\u00e1 trabalhar, que \u00e9 o que melhor que faz para o nosso Brasil, ao inv\u00e9s de ofender, principalmente o Supremo e a OAB, que s\u00e3o, sem d\u00favida, respeitadas no Brasil!\"\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, OMISS\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, V\u00cdDEO, MIDIA DIGITAL, REDE SOCIAL DIGITAL, OFENSA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Ina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, com rela\u00e7\u00e3o ao desastre ambiental provocado pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Rea\u00e7\u00e3o do Ministro Celso de Mello contra ofensa do Presidente da Rep\u00fablica ao Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Charles Fernandes, Sras. e Srs. Deputados, neste ano tivemos v\u00e1rios crimes ambientais, entre os quais destacamos tr\u00eas: o de Brumadinho, o da Amaz\u00f4nia e o das praias nordestinas.\r\nEm nenhum dos casos, o Governo do Presidente Jair Messias adotou medidas para solucionar esses graves acidentes. \r\nVamos focar o \u00f3leo que apareceu nas praias do Nordeste brasileiro. O Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, que, diga-se de passagem, \u00e9 o mais incompetente da hist\u00f3ria desta Rep\u00fablica, vai \u00e0 Bahia, percorre as praias de helic\u00f3ptero e n\u00e3o desce para ver as manchas nas bonitas praias daquele Estado. O preju\u00edzo para o turismo, os pescadores, as marisqueiras e os comerciantes \u00e9 incalcul\u00e1vel.\r\nNo Nordeste, que tem as praias mais bonitas do Brasil, os Estados da Bahia, Cear\u00e1, Alagoas, Sergipe e Pernambuco est\u00e3o prejudicados, diante da incompet\u00eancia do Governo Federal, que ap\u00f3s quase 60 dias n\u00e3o conseguiu explicar nem a origem do \u00f3leo. O Governo n\u00e3o teve a compet\u00eancia para resolver o problema nem para dizer a origem do \u00f3leo, que vem prejudicando nosso ecossistema, nosso com\u00e9rcio e, principalmente, nosso turismo no Nordeste brasileiro.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero dizer em alto e bom som que o Presidente Jair Messias est\u00e1 ultrapassando os limites da incompet\u00eancia. Seu Ministro do Meio Ambiente, infelizmente, n\u00e3o entende nada do cargo que ocupa.\r\nVai \u00e0 Bahia e parece fazer turismo, numa \u00e9poca errada, porque, infelizmente, o \u00f3leo est\u00e1 nas praias, prejudicando todos aqueles que convivem com as bonitas praias do nosso Estado.\r\nQuero dizer ao Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro: \"V\u00e1 trabalhar! Deixe o Twitter de lado!\".\r\nOntem, ele ofendeu o Supremo Tribunal Federal. Em vez de procurar resolver os problemas brasileiros, ele ofende e depois pede desculpas. Parece Vereador que, C\u00e2mara de Vereadores, ofende um colega e no dia seguinte pede desculpas. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, o Ministro do Supremo, o decano Celso de Mello respondeu \u00e0 altura, disse que ele n\u00e3o \u00e9 monarca, que ele \u00e9 Presidente eleito para respeitar todas as institui\u00e7\u00f5es.\r\nJair Messias, v\u00e1 trabalhar! Deixe o Twitter de lado, porque o Twitter com certeza n\u00e3o vai resolver os graves problemas do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB \u00e9 contra o armamento.\r\nEu acho que a responsabilidade pela seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 do Governo, e ele quer dizer \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica que, armando as pessoas, vai manter a ordem no Pa\u00eds. Portanto, Sr. Presidente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a este projeto e decidimos pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO.\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, a chamada PEC do Pacto Federativo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania de S\u00e1, sempre que chego ao plen\u00e1rio, pergunto, no dia, qual foi o ato de Bolsonaro contra o povo brasileiro. Num dia, em rela\u00e7\u00e3o ao caso Marielle, h\u00e1 d\u00favida a respeito de quem estava na casa 58; no outro dia, o filho Eduardo Bolsonaro defende o AI-5; no dia seguinte, o Presidente Bolsonaro desce da cadeira de Presidente e chama a Rede Globo de canalha; no outro dia, o Presidente Bolsonaro quer acabar com 1.314 Munic\u00edpios.\r\nO que haver\u00e1 no dia de hoje em rela\u00e7\u00e3o a Bolsonaro? O PSL bater\u00e1 em Bolsonaro? N\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 mais novidade. Est\u00e3o tomando o espa\u00e7o da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o permitem mais que cheguemos primeiro e fa\u00e7amos as den\u00fancias, porque o pr\u00f3prio PSL as faz. O que ser\u00e1 de n\u00f3s Parlamentares que estamos na Oposi\u00e7\u00e3o, se quase a unanimidade desta Casa \u00e9 contra o Governo?\r\nEste \u00e9 um Governo que, infelizmente, n\u00e3o se preocupa com o crescimento econ\u00f4mico. \u00c9 um Governo que se recusa a telefonar para o Presidente eleito da Argentina, um pa\u00eds coirm\u00e3o, para parabeniz\u00e1-lo pela elei\u00e7\u00e3o. O Presidente se nega a ir \u00e0 solenidade de posse.\r\nPresidente Bolsonaro, V.Exa. ultrapassa os limites da imagina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe uma \u00fanica \u00e1rea em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual estejamos satisfeitos, e agora V.Exa. quer acabar com mais de mil Munic\u00edpios, sendo que nove deles ficam na Bahia.\r\nA chance de essa proposta ser aprovada pelo Plen\u00e1rio \u00e9 pr\u00f3xima a zero, porque, se determinada cidade n\u00e3o cresceu sendo Munic\u00edpio, menos chance ter\u00e1 de crescer se voltar a ser distrito.\r\nEle \u00e9 um Presidente que s\u00f3 envia medida contra o povo brasileiro. Chegou ao m\u00e1ximo de propor redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio. O que ser\u00e1 do Brasil com um Presidente que vai \u00e0 televis\u00e3o para dizer que n\u00e3o est\u00e1 envolvido em crime? A repercuss\u00e3o na \u00e1rea internacional \u00e9 muito ruim. Um Presidente da Rep\u00fablica deveria ser Presidente de todos os brasileiros, mas ele quer ser Presidente daqueles que defendem a ditadura, defendem a tortura, o racismo.\r\nSra. Presidenta, eu diria a esta Casa que estou cada vez mais convencido de que este vai ser o pior Presidente da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. N\u00f3s t\u00ednhamos esperan\u00e7a de que melhorasse. Eu n\u00e3o votei em Bolsonaro, mas tinha esperan\u00e7a de que ele fizesse um bom governo, que fosse \"menos pior\" - entre aspas - do que est\u00e1 sendo na pr\u00e1tica. Ele, para mim, \u00e9 o pior Presidente da Rep\u00fablica. O pr\u00f3prio filho defende o fechamento desta Casa, o fechamento do Congresso Nacional!\r\nConcluo, Sra. Presidenta, dizendo que trabalharei contra a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios que t\u00eam menos de 5 mil habitantes.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Quadro de inseguran\u00e7a jur\u00eddica reinante no Pa\u00eds, provocado pela decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Apoio do orador \u00e0 decis\u00e3o da Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Brasil acompanha o desenrolar da decis\u00e3o do Supremo que determina que a pessoa s\u00f3 pode ser presa depois de transitado em julgado. A inseguran\u00e7a jur\u00eddica volta a reinar no nosso Pa\u00eds. Imaginemos n\u00f3s o que pensam os investidores, os estrangeiros. Ora, o Supremo Tribunal Federal decide, e na mesma noite esta Casa, por interm\u00e9dio do Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, convoca uma reuni\u00e3o para mudar uma decis\u00e3o do Supremo! Como ter condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas num momento como este?\r\nO Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva sai, e nos bra\u00e7os do povo. Eu n\u00e3o sei por que eles t\u00eam tanto medo de Lula ser candidato a Presidente!\r\nSr. Presidente, portanto, eu gostaria de dizer que sou altamente contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL  (STF), CONTRA, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, IMPOSSIBILIDADE, ALTERA\u00c7\u00c3O, CAMARA DOS DEPUTADOS.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CANDIDATO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Inadmissibilidade de altera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da Suprema Corte pela C\u00e2mara dos Deputados. Apoio \u00e0 candidatura do Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 sucess\u00e3o presidencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil acompanhou na semana passada a decis\u00e3o do Supremo, que, interpretando a Constitui\u00e7\u00e3o, decidiu que uma cidad\u00e3 ou um cidad\u00e3o s\u00f3 pode ser preso depois de processo transitado em julgado, ou seja, n\u00e3o se pode prender em segunda inst\u00e2ncia. Contudo, na mesma noite, o Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, para aparecer na m\u00eddia, convoca uma sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para votar, na Comiss\u00e3o que S.Exa. preside, a mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Imaginemos n\u00f3s a inseguran\u00e7a jur\u00eddica! Os estrangeiros e os investidores ter\u00e3o a certeza de que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds da inseguran\u00e7a.\r\nO Congresso Nacional quer mudar uma decis\u00e3o do Supremo, a toque de caixa, com o \u00fanico intuito de, mais uma vez, prender injustamente o maior Presidente da hist\u00f3ria do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que foi preso sem uma \u00fanica prova, que foi preso apenas para que n\u00e3o disputasse as elei\u00e7\u00f5es presidenciais. E, diga-se de passagem, liderava em todas as pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero dizer, na Casa do Povo, na Casa das Leis, na Casa do Contradit\u00f3rio, que \u00e9 inaceit\u00e1vel que esta Casa leve para o mundo inseguran\u00e7a jur\u00eddica. O Supremo Tribunal Federal, a Corte m\u00e1xima em nosso Pa\u00eds, decide, e esta Casa quer mudar uma decis\u00e3o do Supremo apenas para que Lula, mais uma vez, n\u00e3o possa ser candidato a Presidente. \r\nDeixem o homem sair candidato! Deixem o povo decidir se quer a extrema-direita do Bolsonaro ou se quer a volta de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Deixem o povo escolher o que \u00e9 melhor para a Na\u00e7\u00e3o!\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer aqui, em alto e bom som: n\u00e3o existe clima, \u00e9 inoportuna a discuss\u00e3o neste momento sobre a decis\u00e3o acerca da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 inaceit\u00e1vel que esta Casa queira modificar a toque de caixa a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, repito, apenas com um \u00fanico objetivo: atingir o maior Presidente da Rep\u00fablica de todos os tempos.\r\nSe V.Exa. me permitir falar mais 1 minuto, eu gostaria de dizer que votarei contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esta Casa sirva como massa de manobra e vote uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o, a toque de caixa, sem nenhuma discuss\u00e3o, num momento inoportuno, apenas para atingir um cidad\u00e3o que fez muito pelo Pa\u00eds. Portanto, eu, Deputado Marcelo Nilo, direi \"n\u00e3o\" \u00e0 mudan\u00e7a da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Dessa forma, Lula poder\u00e1 mais uma vez ter condi\u00e7\u00f5es objetivas e pol\u00edticas de ser candidato a Presidente da Rep\u00fablica. \r\nE deixem o povo decidir se quer a extrema-direita ou se quer Luiz In\u00e1cio Lula da Silva como Presidente da Rep\u00fablica! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fiquei na Assembleia Legislativa por 10 anos, mas sempre por meio da elei\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - \u00c9 verdade.\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fui eleito quatro vezes, como candidato \u00fanico. E quem me lan\u00e7ava era a pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o.(Risos.)\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, venho a esta tribuna preocupado com o projeto de lei que trata do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico, aprovado 8 dias atr\u00e1s na Comiss\u00e3o. Sem d\u00favida nenhuma, trata-se de um projeto que acaba com as empresas estatais do Brasil, na \u00e1rea do saneamento. H\u00e1 Deputado contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o; h\u00e1 Deputado favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel ser contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, mas ser favor\u00e1vel \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da PPP, dos empres\u00e1rios, nas empresas estatais. \r\nEu acho importante a participa\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios nas empresas estatais. Sou contr\u00e1rio a que os empres\u00e1rios escolham o sistema de abastecimento de \u00e1gua que querem comprar. \u00c9 claro que v\u00e3o comprar os vi\u00e1veis. Ou seja, v\u00e3o ficar com o fil\u00e9 e o Governo vai ficar com o osso, com os sistemas invi\u00e1veis. \r\nEu diria que essa medida provis\u00f3ria aprovada, salvo engano, por 21 votos a 13, significa apenas atender ao mundo empresarial, atender aos interesses das empresas, que querem comprar somente aquele sistema de abastecimento de \u00e1gua que tem lucro.\r\nNa Bahia, dos 367 sistemas, salvo engano, 25 sistemas d\u00e3o lucro, enquanto os outros d\u00e3o preju\u00edzo. O empres\u00e1rio vai comprar o lucrativo, vai comprar os vi\u00e1veis, vai comprar aqueles que visem apenas a ganhar dinheiro. Quem se preocupa com o social \u00e9 o Governo, \u00e9 o Prefeito, \u00e9 o Governador, \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica; o empres\u00e1rio visa apenas lucro. Consequentemente, quem vai administrar o sistema de abastecimento de \u00e1gua, principalmente das cidades pequenas do Nordeste? O empres\u00e1rio n\u00e3o vai querer; a Prefeitura n\u00e3o vai querer, porque n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es; as empresas estatais v\u00e3o acabar. Vai ser um caos no saneamento do nosso Pa\u00eds.\r\nEsta \u00e9 a Casa do Povo, \u00e9 a Casa das Leis! N\u00f3s Parlamentares fomos eleitos para atender aos interesses da sociedade. Por isso, \u00e9 preciso que este Plen\u00e1rio derrube esse projeto, sob pena de acabar o saneamento b\u00e1sico em nosso Pa\u00eds, de acabar o sistema de esgotamento sanit\u00e1rio, de acabar o sistema de abastecimento de \u00e1gua.\r\nPortanto, de nossa parte, h\u00e1 uma enorme .preocupa\u00e7\u00e3o. Os empres\u00e1rios fizeram um lobby enorme na Comiss\u00e3o. Tenho um grande respeito pelo Relator, o Deputado Geninho Zuliani, mas, infelizmente, sem d\u00favida nenhuma, o relat\u00f3rio atende os reais interesses empresariais. E, repito, empres\u00e1rio pensa apenas em dinheiro, em lucro, enquanto as empresas estatais e os governos pensam e se preocupam com social.\r\nSr. Presidente, esta Casa tem que estar atenta e derrubar esse projeto que \u00e9 contra o saneamento do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MININSTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATO INSTITUCIONAL, DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a possibilidade de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado na ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente do Congresso Nacional, Deputado Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados, hoje o Brasil amanheceu muito preocupado com as palavras do Ministro da Economia, Paulo Guedes, amea\u00e7ando indiretamente, ou talvez diretamente, a volta do AI-5.\r\nH\u00e1 3, 4 meses, o L\u00edder do PSL, filho do Presidente da Rep\u00fablica, Deputado Eduardo Bolsonaro, tamb\u00e9m amea\u00e7ou a volta do AI-5, quando foi repudiado praticamente \u00e0 unanimidade pelo Congresso Nacional e pelo povo brasileiro.\r\nO Eduardo Bolsonaro falou isso, mas o Brasil n\u00e3o levou a s\u00e9rio, porque ele mesmo disse que precisava apenas de um soldado e de um jipe para fechar o Supremo Tribunal Federal.\r\nO Ministro da Economia \u00e9 o respons\u00e1vel por administrar e gerir a pol\u00edtica econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, uma vez que o Presidente Jair Messias disse por diversas vezes que n\u00e3o entende de economia e que o Paulo Guedes \u00e9 quem comanda essa Pasta importante. Esse Ministro, que deveria trabalhar no sentido da paz na \u00e1rea pol\u00edtica e na \u00e1rea econ\u00f4mica, fala alto e bom som sobre a volta do AI-5. Talvez tenha dito isso para esconder as suas palavras sobre a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que o investidor estrangeiro voltaria para o nosso Pa\u00eds; talvez tenha dito isso para esconder a alta do d\u00f3lar; talvez tenha dito isso para esconder a alta do combust\u00edvel, porque, sem d\u00favida nenhuma, quando sobe o combust\u00edvel, praticamente sobem todos os pre\u00e7os no nosso querido Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, quero repudiar essas palavras irrespons\u00e1veis do Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes, que falou da volta AI-5, do fechamento desta Casa, do Congresso Nacional, da volta da ditadura, da tortura. \u00c9 isso que o Governo Bolsonaro quer? O filho falou isso; o Ministro da Economia falou isso; o General Heleno fala isso. H\u00e1 uma arquitetura para a volta da ditadura ou as pessoas n\u00e3o est\u00e3o preparadas para ficar nos cargos para os quais foram nomeadas pelo Presidente Jair Messias?\r\nPresidente Marcos Pereira, quero repudiar isso. Quero que isso fique registrado nos Anais desta Casa do Povo, desta Casa de Leis.\r\nO Ministro da Economia do Brasil, Paulo Guedes, vai aos Estados Unidos. \u00c9 por isso que o jornalista Lauro Jardim disse hoje que h\u00e1 uma pesquisa que diz que as condi\u00e7\u00f5es positivas do Pa\u00eds est\u00e3o caindo nos outros pa\u00edses, que a credibilidade na nossa economia est\u00e1 caindo em outros pa\u00edses.\r\n\u00c9 por isso que o Brasil vive uma crise constante. Um Presidente que foi eleito pelo povo, n\u00f3s o reconhecemos, mesmo com fake news, mesmo com facada, mesmo adotando uma pol\u00edtica de volta ao autoritarismo. Ele foi eleito pelo povo. N\u00f3s reconhecemos que ele \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, mas n\u00e3o podemos aceitar que ele se utilize de terceiros - do filho, do Ministro da Economia, do General Heleno, pr\u00f3ximo ao seu gabinete - para defender \u00e0 volta da ditadura, para defender o AI-5. O AI-5 significa o fechamento dessa Casa, o AI-5 significa a volta da tortura, o AI-5 significa a volta do autoritarismo, da prepot\u00eancia, da arrog\u00e2ncia daqueles que querem comandar o Pa\u00eds sem terem tido voto.\r\nDeixo registrado na Casa do povo: Paulo Guedes, voc\u00ea, al\u00e9m de despreparado, foi muito infeliz com essa frase.\r\nConcluo, agradecendo muito ao Presidente desta Sess\u00e3o do Congresso.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, este pedido de urg\u00eancia diz respeito ao projeto que trata do marco regulat\u00f3rio do saneamento e, sem d\u00favida nenhuma, visa atender exclusivamente o empresariado. \u00c9 um projeto que, sem d\u00favida nenhuma, atinge as empresas de saneamento do nosso Pa\u00eds, tornando invi\u00e1vel a sua manuten\u00e7\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu j\u00e1 vi diversos projetos nesta Casa que t\u00eam a participa\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios, mas esse \u00e9 um projeto exclusivamente feito pelo empresariado brasileiro e estrangeiro.\r\nNa Bahia, por exemplo, n\u00f3s temos 367 sistemas de abastecimento de \u00e1gua. Somente 26 d\u00e3o lucro. Consequentemente, os outros d\u00e3o preju\u00edzo. Os empres\u00e1rios v\u00e3o comprar exclusivamente os 26 sistemas. Ou seja, ficar\u00e3o com o fil\u00e9 e deixar\u00e3o o osso para as empresas estatais - para os Governadores e para os Prefeitos.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que empres\u00e1rio, na sua maioria esmagadora, visa exclusivamente lucro, visa exclusivamente dinheiro. Quem se preocupa com o social \u00e9 o poder p\u00fablico! Os empres\u00e1rios est\u00e3o de olho nos sistemas das grandes cidades. E quem vai administrar uma cidade que hoje d\u00e1 preju\u00edzo? \u00c9 o Estado? \u00c9 o Munic\u00edpio? V\u00e3o aumentar a tarifa, ou seja, v\u00e3o penalizar mais uma vez o povo brasileiro! Existem resid\u00eancias na zonas urbanas de v\u00e1rias cidades da Bahia que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada porque os moradores n\u00e3o podem pagar nem a tarifa social.\r\nO empres\u00e1rio que administra Uruguaiana, no Rio Grande do Sul, esteve na Comiss\u00e3o, e eu lhe fiz uma pergunta: \"Qual era a tarifa no dia do in\u00edcio da privatiza\u00e7\u00e3o do sistema e qual \u00e9 a tarifa hoje?\" O empres\u00e1rio n\u00e3o respondeu. Para tornar vi\u00e1vel - ou seja, lucrativo - um sistema inicialmente invi\u00e1vel, a melhor forma para eles \u00e9 aumentar a tarifa de \u00e1gua, e o povo brasileiro, principalmente no Norte e Nordeste, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar os aumentos de tarifa que com certeza vir\u00e3o com a privatiza\u00e7\u00e3o desses sistemas.\r\n\u00c9 diferente da privatiza\u00e7\u00e3o da energia, em que voc\u00ea compra toda a companhia el\u00e9trica e administra tudo; privatiza-se tudo. No saneamento, eles querem fazer diferente: o fil\u00e9, repito, fica com o empres\u00e1rio; o osso, com o poder p\u00fablico!\r\nSrs. Deputados, pensem! V.Exas. acabar\u00e3o com as empresas estatais! Centenas de pessoas ser\u00e3o demitidas, as tarifas de \u00e1gua ser\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, reajustadas. As empresas que administrar\u00e3o esses sistemas de abastecimento de \u00e1gua e de esgotamento sanit\u00e1rio tomar\u00e3o empr\u00e9stimo no Banco do Nordeste, no Banco do Brasil, no BNDES, na Caixa Econ\u00f4mica, ou seja, v\u00e3o administrar os sistemas com recursos p\u00fablicos. E o que \u00e9 pior: no projeto do Relator Geninho Zuliani, as empresas estatais n\u00e3o poder\u00e3o ter empr\u00e9stimos, n\u00e3o poder\u00e3o pedir recursos p\u00fablicos.\r\nTenho um respeito muito grande pelo Relator Geninho, homem educado, que debateu, mas o parecer dele \u00e9 exclusivamente para atender o empresariado brasileiro! Vai acabar com as empresas estatais!\r\nPe\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia que arranje uma f\u00f3rmula, um denominador comum, para que n\u00f3s possamos aprovar esse projeto por unanimidade.\r\nV.exa., Deputado Rodrigo Maia, que \u00e9 o Presidente de todos n\u00f3s, que \u00e9 o Presidente do Poder Legislativo, que \u00e9 muito importante na democracia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,  RELAT\u00d3RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao parecer oferecido pelo Deputado Geninho Zuliani ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria  pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esta Casa, composta por Parlamentares, eleitos pelo povo do nosso Pa\u00eds, deve ter como \u00fanico objetivo atender a sociedade brasileira, principalmente os mais carentes. E hoje ser\u00e1 votado o projeto a respeito do novo marco legal do saneamento, que \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, um projeto que atende os interesses empresariais. O Deputado Geninho Zuliani, Relator desse projeto, um cidad\u00e3o educado, um Parlamentar que, dizem, foi um grande Prefeito numa cidade de S\u00e3o Paulo, fez um relat\u00f3rio que, na minha vis\u00e3o, vai acabar, em curto ou m\u00e9dio prazo, com o saneamento no nosso Pa\u00eds.\r\nImaginemos uma cidade invi\u00e1vel economicamente. Quem administra essa cidade \u00e9 o poder p\u00fablico, porque o poder p\u00fablico \u00e9 que tem compromisso com a sociedade, \u00e9 que se preocupa com o social. A maioria esmagadora dos empres\u00e1rios visa exclusivamente ao lucro. Eles v\u00e3o comprar os sistemas vi\u00e1veis, os sistemas lucrativos, e v\u00e3o deixar os invi\u00e1veis com as empresas estatais ou com os Estados ou com os Munic\u00edpios. Um Munic\u00edpio pequeno n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas nem financeiras de administrar sistema de abastecimento de \u00e1gua, muito menos sistema de esgotamento sanit\u00e1rio.\r\nEsse novo relat\u00f3rio do Deputado Geninho cont\u00e9m discrimina\u00e7\u00e3o contra as empresas p\u00fablicas, em compara\u00e7\u00e3o com as empresas privadas. Os empres\u00e1rios n\u00e3o precisam provar que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de promover 99% do abastecimento de \u00e1gua e 90% do esgotamento sanit\u00e1rio. As empresas p\u00fablicas ter\u00e3o, at\u00e9 31 de dezembro de 2022, a obriga\u00e7\u00e3o de provar que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de atender essas demandas. Esse \u00e9 um relat\u00f3rio que visa exclusivamente a atender o interesse empresarial.\r\nDirei n\u00e3o a esse projeto, para que eu possa colocar a cabe\u00e7a no travesseiro e dormir com minha consci\u00eancia tranquila.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que esse projeto \u00e9 muito ruim, principalmente para os pequenos Munic\u00edpios do Nordeste. Conhe\u00e7o a \u00e1rea, entrei na EMBASA, empresa de saneamento da Bahia, como estagi\u00e1rio e sa\u00ed como presidente. Esse projeto, sem d\u00favida alguma, vai acabar com o saneamento, principalmente das pequenas e m\u00e9dias cidades da Bahia.\r\nImaginemos que dos 417 Munic\u00edpios somente 26 d\u00e3o lucro. Esses empres\u00e1rios v\u00e3o comprar apenas os 26 sistemas. Quem vai administrar o restante dos Munic\u00edpios?\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\", uma vez que esse projeto \u00e9 muito ruim, repito, principalmente para os menos favorecidos do Nordeste.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, primeiro, eu gostaria de agradecer ao L\u00edder Tadeu Alencar, por permitir, por sugerir que eu usasse o tempo do meu PSB.\r\nO partido tem diverg\u00eancias na bancada: alguns Parlamentares s\u00e3o favor\u00e1veis ao projeto, mas a maioria esmagadora vai dizer \"n\u00e3o\". Inclusive este Deputado que est\u00e1 na tribuna, Marcelo Nilo, dir\u00e1 \"n\u00e3o\", porque acha que este projeto visa atender exclusivamente o empres\u00e1rio. Empres\u00e1rio s\u00f3 visa ao lucro. Quem se preocupa com o social \u00e9 o poder p\u00fablico.\r\nAlguns Parlamentares da Direita dizem que morrem 15 criancinhas por dia por falta de saneamento. Imaginemos n\u00f3s o que acontecer\u00e1 quando os empres\u00e1rios come\u00e7arem a administrar o saneamento no Pa\u00eds. A\u00ed sim \u00e9 que ir\u00e3o morrer 30, 40, 50 criancinhas por dia. Repito: empres\u00e1rio s\u00f3 visa ao lucro.\r\nNa Bahia, dos 417 Munic\u00edpios, somente 26 d\u00e3o lucro. Os empres\u00e1rios v\u00e3o comprar esses 26. E os outros, que s\u00e3o deficit\u00e1rios, eles v\u00e3o l\u00e1 assumir o sistema? N\u00e3o, v\u00e3o deixar paras Prefeituras e para o Estado, que, n\u00f3s sabemos, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem t\u00e9cnicas nem financeiras.\r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 t\u00e3o claro que este projeto vem para atender aos empres\u00e1rios, que traz uma cl\u00e1usula que diz que, se ficar sob o poder p\u00fablico, at\u00e9 31 de dezembro de 2033, dever\u00e1 haver conclu\u00eddo 99% do sistema de abastecimento de \u00e1gua e 90% do esgotamento sanit\u00e1rio. Mas o empres\u00e1rio n\u00e3o.\r\nMeus companheiros e minhas companheiras, j\u00e1 votamos aqui muitos projetos com o dedo dos empres\u00e1rios. Mas este visa atender exclusivamente os empres\u00e1rios. A galeria est\u00e1 cheia deles. E, ontem, neste plen\u00e1rio, havia muitos, porque eles est\u00e3o pensando exclusivamente nos recursos que v\u00e3o ganhar. Principalmente quando, para operarem o sistema, tomarem empr\u00e9stimos o BNDES, Banco do Brasil, Caixa Econ\u00f4mica Federal. V\u00e3o operar esses sistemas com recursos p\u00fablicos.\r\nAo inv\u00e9s de passarmos a gest\u00e3o desses servi\u00e7os para os empres\u00e1rios, dever\u00edamos pass\u00e1-los para as empresas estatais, porque elas sim se preocupam com o social. Elas \u00e9 que se preocupam com os pequenos munic\u00edpios, com aquele munic\u00edpio que infelizmente d\u00e1 preju\u00edzo.\r\nPara ter lucro, com certeza, esses empres\u00e1rios v\u00e3o aumentar a tarifa. Vamos pegar Uruguaiana, cidade administrada por um grupo empresarial, como exemplo, e ver como era a tarifa de \u00e1gua do dia que eles assumiram e ver a tarifa de \u00e1gua no dia de hoje. Isso at\u00e9 hoje n\u00e3o \u00e9 transparente, at\u00e9 hoje n\u00e3o informaram nada.\r\nSabem por qu\u00ea? Porque eles aumentaram a tarifa muito acima da infla\u00e7\u00e3o, porque empres\u00e1rio, eu n\u00e3o me cansarei de repetir, s\u00f3 pensa em dinheiro, s\u00f3 pensa em lucro, s\u00f3 pensa nos dividendos, n\u00e3o pensa principalmente nas cidades pequenas do nosso querido Nordeste, do nosso querido Norte, que realmente necessitam do apoio p\u00fablico.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero dizer aqui que votarei \"n\u00e3o\". E, com certeza, muitos Parlamentares que pensam no povo, muitos Parlamentares que pensam nas classes mais carentes, nos mais necessitados votar\u00e3o \"n\u00e3o\", porque este projeto \u00e9 muito perverso para a sociedade brasileira, atende exclusivamente o empres\u00e1rio - atende exclusivamente o empres\u00e1rio! -, que, na sua maioria esmagadora, s\u00f3 pensa no lucro, n\u00e3o pensa no social. Quem se preocupa com o social \u00e9 quem foi eleito pelo povo: o Prefeito, o Governador, o Presidente, o Deputado. O empres\u00e1rio n\u00e3o, ele visa ao dinheiro, ele visa ao lucro.\r\nPor isso, muitos Parlamentares v\u00e3o votar \"sim\" para atender os empres\u00e1rios. Mas eu direi \"n\u00e3o\", \"n\u00e3o\", \"n\u00e3o\" a este projeto perverso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, SECA, RIO (CURSO D'\u00c1GUA), BAHIA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Apelo ao Instituto do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos da Bahia - INEMA e ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, por promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em prol dos pequenos propriet\u00e1rios rurais atingidos pela seca ao longo do Rio Utinga, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Benedita da Silva, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quem \u00e9 brasileiro conhece a Chapada Diamantina, conhece suas belezas naturais; e quem \u00e9 baiano conhece a for\u00e7a do Rio Utinga, rio importante que ajuda no abastecimento de \u00e1gua e na irriga\u00e7\u00e3o, principalmente nas propriedades dos pequenos produtores das cidades circunvizinhas, Utinga, Wagner, Seabra, Andara\u00ed, por onde o Rio Utinga passa com sua beleza e, principalmente, com sua \u00e1gua.\r\nRecentemente, fruto das grandes estiagens que chegam constantemente ao Semi\u00e1rido da nossa querida Bahia, a vaz\u00e3o do rio diminuiu e, por consequ\u00eancia, muitas cidades foram atingidas. E quando o Rio Utinga perde a sua for\u00e7a, perde o seu volume, os maiores prejudicados s\u00e3o os pequenos produtores, aqueles que t\u00eam meia tarefa de terra, aqueles que t\u00eam 30% do hectare. E essas pessoas s\u00e3o penalizadas porque os \u00f3rg\u00e3os ambientais fecham o conjunto motobomba com que elas trabalham e, consequentemente, paralisam suas liga\u00e7\u00f5es.\r\nConceda-me s\u00f3 1 minuto para concluir, Sra. Presidenta, j\u00e1 que h\u00e1 poucos oradores em plen\u00e1rio e aproveito para agradecer a V.Exa. a oportunidade, porque estamos falando de um assunto muito importante.\r\nO Prefeito Joyuson Vieira, de Utinga, um dos melhores Prefeitos da Bahia e do Brasil, no cargo pela terceira vez, que \u00e9 um apaixonado pela Chapada Diamantina, um apaixonado por sua cidade e um dos homens p\u00fablicos s\u00e9rios da Bahia, fica muito preocupado principalmente com os mais necessitados, com os mais carentes. Estivemos v\u00e1rias vezes com o Deputado Marcelinho Veiga naquela cidade em apoio aos pequenos produtores. Visitamos uma fam\u00edlia pobre que vivia exclusivamente da irriga\u00e7\u00e3o de meia tarefa de terra, mas que teve seu conjunto de motobomba lacrado. \r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao INEMA, o Instituto do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos da Bahia, e ao IBAMA, o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis, para que procurem ajudar aquelas pessoas necessitadas e mais carentes, principalmente as que vivem \u00e0s margens do Rio Utinga.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Decep\u00e7\u00e3o do orador com a realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00f5es deliberativas t\u00e3o-somente \u00e0s ter\u00e7as-feiras e quartas-feiras. Descompasso entre a brevidade da C\u00e2mara dos Deputados na vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse empresarial e a morosidade na vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse do povo brasileiro. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente meu querido Deputado da querida Para\u00edba, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, passei 28 anos como Deputado Estadual e completo agora 1 ano como Deputado Federal. Quero registrar que n\u00f3s tivemos grandes alegrias, coisas positivas alcan\u00e7adas neste Parlamento, mas tivemos tamb\u00e9m grandes decep\u00e7\u00f5es, como a de s\u00f3 votar em dia ter\u00e7a-feira e em dia de quarta-feira. Ou seja, o Parlamentar trabalha praticamente 1 dia e meio por semana: ter\u00e7a-feira \u00e0 tarde e quarta-feira o dia todo. Tamb\u00e9m quero falar da for\u00e7a empresarial no Congresso Nacional. Imaginemos n\u00f3s que, quando h\u00e1 interesse empresarial, esta Casa vota, como \u00e9 o caso do marco regulat\u00f3rio do saneamento, projeto que visa a atender exclusivamente interesse empresarial.\r\nTanto isso \u00e9 verdade, que uma de suas cl\u00e1usulas disp\u00f5e que, para ficar no servi\u00e7o p\u00fablico, na empresa estatal, ser\u00e1 preciso comprovar 99% de abastecimento de \u00e1gua e 90% de esgotamento sanit\u00e1rio. \r\nMas, quando se trata de votar mat\u00e9ria de interesse p\u00fablico, infelizmente esta Casa n\u00e3o tem a mesma agilidade. Est\u00e1 a\u00ed o exemplo da vota\u00e7\u00e3o de 1% de aumento do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, que ir\u00e1 minorar o sofrimento do Prefeito Municipal, eleito pelo povo: 0,25% de aumento em 2020; 0,25% em 2021; e 0,5% em 2022.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s Parlamentares temos o dever de solicitar da Mesa Diretora que coloque em vota\u00e7\u00e3o, antes do recesso, o aumento do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. A maioria esmagadora dos Srs. Prefeitos, principalmente do nosso querido Nordeste, t\u00eam como receita praticamente o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s n\u00e3o dermos esse aumento, isso ser\u00e1 uma frustra\u00e7\u00e3o para os Prefeitos, que, repito, foram eleitos pelo povo do seu respectivo Munic\u00edpio. \r\nPortanto, eu gostaria de fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia: que S.Exa. n\u00e3o permita que esta Casa entre em recesso sem votar o aumento dos Prefeitos Municipais, que constantemente v\u00eam a Bras\u00edlia com a cuia na m\u00e3o solicitar desta Casa e do Poder Executivo ajuda para que possam exercer seus pap\u00e9is com o m\u00ednimo de dignidade e com respeito ao povo.\r\nSr. Presidente, lembro que a campanha Mais Brasil, Menos Bras\u00edlia era somente uma teoria, que na pr\u00e1tica n\u00e3o est\u00e1 sendo consolidada, n\u00e3o est\u00e1 sendo posta. Precisamos transferir recursos para os Prefeitos, que necessitam urgentemente de uma pequena melhoria na sua receita.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Deputado Frei Anastacio Ribeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Emenda n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto, com todo o respeito aos pares que votaram a favor dele, \u00e9 um projeto de interesse empresarial. Prova disso \u00e9 que h\u00e1 uma cl\u00e1usula que fala sobre a obriga\u00e7\u00e3o de fornecimento de 99% de abastecimento de \u00e1gua e 90% de esgotamento sanit\u00e1rio s\u00f3 para o poder p\u00fablico - s\u00f3 para ele h\u00e1 essa obriga\u00e7\u00e3o. O poder p\u00fablico tem a obriga\u00e7\u00e3o de provar que haver\u00e1 99%, at\u00e9 2033, e 90% de esgotamento sanit\u00e1rio. Se for servi\u00e7o p\u00fablico, tem que provar, mas se for iniciativa privada, n\u00e3o precisa. Ou seja, \u00e9 uma discrimina\u00e7\u00e3o oficial a favor da iniciativa privada.\r\nEnt\u00e3o, com todo o respeito aos meus pares, com todo o respeito ao Relator, esse projeto visa atender apenas a interesses empresariais.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANEL RODOVIARIO, CORRENTINA (BA), DESVIO, BR-349, RODOVIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, por constru\u00e7\u00e3o de contorno rodovi\u00e1rio no Munic\u00edpio de Correntina, Estado da Bahia, para desvio da BR-349 do per\u00edmetro urbano da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na cidade de Correntina o povo est\u00e1 muito revoltado, porque a BR-349 passa por dentro da sede municipal. As pessoas n\u00e3o conseguem dormir. E, o que \u00e9 pior, constantemente ocorrem acidentes. No dia 9 de fevereiro, uma carreta tombou dentro da cidade, e duas pessoas morreram: a M\u00edriam Cruz e o Davi Henrique.\r\nConsequentemente, a popula\u00e7\u00e3o pede ao Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas provid\u00eancias urgentes para desviar essa rodovia, na qual, infelizmente, est\u00e3o ocorrendo diversos acidentes. O povo clama ao Governo Federal, ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura que adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias e cab\u00edveis para desvi\u00e1-la. \r\nCorrentina \u00e9 uma cidade que merece o respeito e a aten\u00e7\u00e3o das autoridades brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OFENSA, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA PROFISSIONAL, FOLHA DE S PAULO, JORNAL, DISCURSO DE \u00d3DIO, RADICALISMO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com a jornalista da Folha de S.Paulo, Patr\u00edcia Toledo de Campos Mello.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, Srs. Deputados, hoje o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias, ultrapassou os limites da imagina\u00e7\u00e3o. Ele ofendeu a jornalista Patr\u00edcia Campos porque ela fez uma pergunta sobre mil\u00edcia. Ele fez contra a senhora a jornalista uma insinua\u00e7\u00e3o sexual. O desrespeito n\u00e3o foi \u00e0 jornalista, o desrespeito foi \u00e0 mulher. N\u00e3o foi um desrespeito ao jornal Folha de S.Paulo, foi um desrespeito \u00e0s mulheres jornalistas do Brasil.\r\nPortanto, eu gostaria de deixar registrado desta tribuna o meu protesto contra o Presidente Jair Messias, que infelizmente n\u00e3o respeita a mulher, n\u00e3o respeita a m\u00e3e, n\u00e3o respeita a jornalista. Eu diria que ele est\u00e1 ultrapassando os limites da imagina\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCO P\u00daBLICO, INVESTIMENTO, AGRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Urgente necessidade de retomada, pelos bancos oficiais, dos investimentos na agricultura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, estive viajando no \u00faltimo fim de semana por algumas regi\u00f5es do meu querido Estado da Bahia. Olhando aquelas terras f\u00e9rteis que necessitavam do plantio, via o pequeno agricultor dizendo que n\u00e3o poderia investir no milho, no feij\u00e3o, na mandioca, porque n\u00e3o tinha recursos.\r\nLembro-me de que antigamente, h\u00e1 alguns anos, o Banco do Brasil e o Banco do Nordeste eram bancos que financiavam os pequenos produtores, os pequenos agricultores. Logo no in\u00edcio do meu mandato, eu disse que este Brasil vai voltar a crescer se o Governo Federal investir na agricultura. O Brasil \u00e9 um Estado extenso, com terras f\u00e9rteis, mas o povo, infelizmente, n\u00e3o disp\u00f5e de recursos para plantar e posteriormente colher. O Banco do Brasil e o Banco do Nordeste eram bancos sociais; hoje, s\u00e3o bancos que visam exclusivamente ao lucro. N\u00e3o pensam no agricultor, n\u00e3o pensam no lavrador, n\u00e3o pensam naqueles que querem investir na terra.\r\nRepito que o Brasil cresceu, no ano de 2019, menos de 1%. Consequentemente, fica estagnada a sua economia, com o povo passando por grandes dificuldades. \u00c9 claro que a ind\u00fastria \u00e9 importante, \u00e9 claro que o com\u00e9rcio \u00e9 importante, mas para mim o mais importante \u00e9 o investimento na agricultura. \u00c9 \u00f3bvio que todos os Presidentes dizem que v\u00e3o investir na agricultura, que \u00e9 preciso \"mais Brasil e menos Bras\u00edlia\". Na pr\u00e1tica, contudo, o que estamos vendo \u00e9 isto: os bancos oficiais se recolhem e n\u00e3o colocam financiamento para as pessoas que mais precisam.\r\nPortanto, eu gostaria de dizer desta tribuna que n\u00f3s, Parlamentares, eleitos pelo povo, temos a obriga\u00e7\u00e3o de dizer ao Banco do Brasil, \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal e ao Banco do Nordeste que para a nossa querida regi\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio investimento, urgentemente. Que eles deixem de pensar no lucro e pensem no social, porque o povo brasileiro necessita imediatamente de financiamentos para poder plantar!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.  Rep\u00fadio \u00e0 postura do Jair Bolsonaro no tocante ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, gostaria muito de agradecer ao nosso L\u00edder Molon por me conceder estes 2 minutos para que possa falar ao povo brasileiro.\r\nSa\u00fado o Presidente da C\u00e2mara, o Presidente Rodrigo Maia.\r\nQuero dizer que me solidarizo com os familiares que perderam entes queridos seus neste dif\u00edcil momento do Brasil. Por causa desta pandemia, 51 mil brasileiros j\u00e1 perderam a vida.\r\nO Brasil, hoje, parece um barco \u00e0 deriva sem comandante. Temos um Presidente da Rep\u00fablica que demonstra cada vez mais que n\u00e3o tem amor \u00e0 vida. Ele n\u00e3o faz quest\u00e3o de esconder isso. \u00c9 inacredit\u00e1vel a incompet\u00eancia do Presidente Jair Messias Bolsonaro! N\u00e3o temos Ministro da Sa\u00fade h\u00e1 40 dias. E por que o Presidente demitiu Mandetta? Ele o demitiu porque Mandetta estava fazendo um bom trabalho. Imaginemos um jogo de futebol em que Neymar, no primeiro tempo, tivesse feito seis gols, de calcanhar, de bicicleta, de cabe\u00e7a. No intervalo, a imprensa procura Neymar. No vesti\u00e1rio, Felip\u00e3o, o t\u00e9cnico, chama Neymar e diz: \"Voc\u00ea vai sair do time, porque quem manda aqui sou eu, e a imprensa tem de procurar \u00e9 o comandante\". Foi isso que o Presidente fez! Deixou no cargo um Ministro provis\u00f3rio, um general de ex\u00e9rcito que n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, n\u00e3o \u00e9 dentista e, principalmente, nunca trabalhou na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nEstamos num per\u00edodo em que o Presidente da Rep\u00fablica cria, cada vez mais, fatos negativos para o seu Governo, e faz isso para desviar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, para que o povo n\u00e3o perceba a incompet\u00eancia do Presidente. Foram 51 mil...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado...\r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA) - J\u00e1, Sr. Presidente? Est\u00e1 bem, eu lhe agrade\u00e7o.\r\nMuito obrigado, meu querido amigo Deputado Molon.\r\nSa\u00fado o Presidente da C\u00e2mara.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), CI\u00caNCIA, PREJU\u00cdZO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Uni\u00e3o do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, com Prefeitos Municipais para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a sa\u00fade e a vida dos brasileiros diante da Covid-19. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS para combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, primeiro, muito obrigado pela defer\u00eancia ao me conceder estes 3 minutos.\r\nEu gostaria de dizer ao Presidente Bolsonaro, que n\u00e3o tem amor \u00e0 vida, que eu estou aqui na minha resid\u00eancia h\u00e1 96 dias, fazendo meu isolamento social. Se ele quer saber como se administra uma pandemia, que venha para a Bahia. O Governador Rui Costa, apesar das dificuldades, tem feito um excelente trabalho. Ele fez parceria com os Prefeitos, inclusive com o Prefeito de Salvador, esquecendo diverg\u00eancias partid\u00e1rias e pensando exclusivamente em defender a sociedade nesta pandemia.\r\nO Governador Rui Costa tem procurado ajudar o nosso Estado com um trabalho exemplar, diga-se de passagem, com o apoio da sociedade baiana. Na Bahia morreram 1.400 pessoas, enquanto em Estados menores como Pernambuco e Cear\u00e1 morreram mais de 4 mil. Isso \u00e9 fruto de qu\u00ea? Da participa\u00e7\u00e3o da sociedade, de gest\u00e3o e de amor \u00e0 vida.\r\nPortanto, eu gostaria de dizer, alto e bom som, que o Governador Rui Costa e todos os Prefeitos, em especial o Prefeito de Salvador, se uniram no sentido de combater a COVID-19. Para isso, \u00e9 preciso ter amor \u00e0 vida, o que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o tem. Quando ele se elegeu Presidente, jurou tomar conta de todos os brasileiros, mas est\u00e1 tomando conta simplesmente dos seus familiares. Quando ele vai para a pra\u00e7a participar de com\u00edcio, discursando para defender o fechamento o Congresso e defender o fechamento do Supremo, simplesmente est\u00e1 ali desviando a aten\u00e7\u00e3o da sociedade pela sua incompet\u00eancia.\r\nEle \u00e9 um Presidente que n\u00e3o tem amor \u00e0 vida e est\u00e1 isolado politicamente. At\u00e9 Trump, Presidente dos Estados Unidos, disse: \"Se eu fosse seguir a pol\u00edtica do Brasil, morreriam 2 milh\u00f5es e 500 mil americanos\".\r\nPortanto eu diria alto e bom som: n\u00e3o \u00e9 uma gripezinha, n\u00e3o, Presidente, \u00e9 simplesmente uma pandemia. V.Exa. deveria esquecer as diverg\u00eancias partid\u00e1rias e pensar exclusivamente em salvar vidas. Para que economia, para que emprego, se n\u00e3o tivermos a vida? Mas se n\u00f3s tivermos a vida, a\u00ed sim, n\u00f3s vamos salvar a economia e vamos salvar os empregos.\r\nPortanto, Presidente Rodrigo Maia e L\u00edder Alessandro Molon, muito obrigado por permitirem que eu fale aqui neste momento de grandes dificuldades para o povo brasileiro - grandes dificuldades! O povo est\u00e1 sofrendo.\r\nEsta sess\u00e3o come\u00e7ou \u00e0s 15 horas e j\u00e1 s\u00e3o 19 horas. Nessas 4 horas, j\u00e1 morreram quantas pessoas? Morreram 240 pessoas no Brasil, fruto da COVID-19.\r\nN\u00f3s precisamos agir, n\u00e3o politicamente, mas no sentido de seguir a ci\u00eancia, de seguir a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, eu n\u00e3o sou cientista, eu tenho que seguir a ci\u00eancia; mas parece que o Presidente Bolsonaro \u00e9 cientista, parece que \u00e9 m\u00e9dico, porque foi altamente contr\u00e1rio \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Apenas tr\u00eas pa\u00edses n\u00e3o est\u00e3o seguindo a ci\u00eancia: Brasil, Nicar\u00e1gua e Bielorr\u00fassia.\r\nSr. Presidente, muito obrigado por esta defer\u00eancia para comigo, a fim de eu pudesse levar a minha mensagem a todo o povo brasileiro, em especial ao da minha querida Bahia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, CR\u00cdTICA, BRUNO COVAS, EX-PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Nilo",
        "sumario": "Perplexidade do Brasil e do mundo com a atitude do Presidente Jair Bolsonaro de retirada da m\u00e1scara facial de crian\u00e7a de tr\u00eas anos de idade. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com as cr\u00edticas do Presidente da Rep\u00fablica ao falecido Prefeito Bruno Covas, de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Desrespeito \u00e0 ci\u00eancia, despreparo e incompet\u00eancia do Chefe da Na\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, recentemente, conversando com alguns amigos que me perguntaram qual foi o maior absurdo que o Presidente Jair Messias Bolsonaro fez durante esses 2 anos e meio na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, eu disse, em alto e bom som: \"Foi tirar a m\u00e1scara de uma criancinha de 3 anos de idade durante a pandemia\". O Brasil ficou chocado. O mundo ficou chocado. Todos n\u00f3s ficamos pasmos por esta atitude vergonhosa do Presidente da Rep\u00fablica do Brasil: tirar a m\u00e1scara de uma criancinha de 3 anos de idade quando ele a colocou no colo durante um evento.\r\nNo entanto, mais recentemente eu disse a mim mesmo: \"O maior absurdo que o Presidente Bolsonaro fez foi criticar o ex-Prefeito de S\u00e3o Paulo Bruno Covas, que, infelizmente, nos deixou prematuramente\". Criticar um morto, uma pessoa que n\u00e3o pode se defender \u00e9 desumano! Isso \u00e9 covardia! Isso \u00e9 falta de respeito \u00e0 fam\u00edlia, ao brasileiro, ao paulista, n\u00e3o por Bruno Covas ter sido Prefeito, n\u00e3o por ele pertencer a um partido advers\u00e1rio, mas simplesmente por isso desrespeitar um cidad\u00e3o que n\u00e3o pode se defender. O ato \u00e9 algo vergonhoso, vexat\u00f3rio, desumano, \u00e9 covardia por parte do Presidente da Rep\u00fablica do Brasil Jair Messias Bolsonaro.\r\nEu sei que Bolsonaro \u00e9 despreparado, incompetente, desrespeitoso para com a ci\u00eancia, sei que muitos mortos est\u00e3o na conta do Presidente da Rep\u00fablica, que boicotou a vacina, mas ultrapassa os limites da imagina\u00e7\u00e3o utilizar uma rede de televis\u00e3o, um evento p\u00fablico para criticar um cidad\u00e3o que prematuramente nos deixou.\r\nPortanto, Sr. Presidente, hoje eu digo, em alto e bom som, na tribuna da Casa do contradit\u00f3rio, da Casa das for\u00e7as heterog\u00eaneas, no Congresso Nacional, que Jair Messias Bolsonaro \u00e9 covarde e desumano quando critica um cidad\u00e3o que n\u00e3o pode se defender porque infelizmente nos deixou prematuramente, o ex-Prefeito de S\u00e3o Paulo Bruno Covas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]