[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Parlamentares e \u00e0s mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade para parabenizar todas as mulheres, as minhas colegas Exmas. Sras. Deputadas e, em especial, a minha m\u00e3e, Concei\u00e7\u00e3o Alvino, pelo Dia Internacional da Mulher, comemorado no \u00faltimo dia 8 deste m\u00eas.\r\nA mulher mostra sua atua\u00e7\u00e3o, sua for\u00e7a e sua grandeza em todos os setores da vida, inclusive na pol\u00edtica. Sempre que visito um Munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo, tenho o prazer de encontrar mulheres que se destacam no seu campo de atua\u00e7\u00e3o, fazendo a diferen\u00e7a para que o nosso Pa\u00eds seja melhor. \u00c9 muito gratificante ver que, embora ainda em pequeno n\u00famero, as mulheres est\u00e3o conseguindo ocupar o espa\u00e7o que a elas pertence de direito.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel lembrar a data e n\u00e3o pensar naquela mulher que, para mim, \u00e9 sin\u00f4nimo de fortaleza, perseveran\u00e7a e inspira\u00e7\u00e3o, minha m\u00e3e. Ela \u00e9 meu grande exemplo, ao enfrentar as diversidades da vida com dedica\u00e7\u00e3o e se destacar como l\u00edder pol\u00edtica. Foi tr\u00eas vezes Prefeita de Guararema e lutou pelo Munic\u00edpio, transformando a vida da popula\u00e7\u00e3o para melhor. A hist\u00f3ria da cidade pode comprovar isso.\r\nAssim como ela, sei que existem milhares de mulheres guerreiras que t\u00eam a mesma presen\u00e7a, a mesma for\u00e7a de esp\u00edrito, e que por onde passam deixam a sua marca transformadora. Quero parabeniz\u00e1-las! Mais que uma data especial, o 8 de Mar\u00e7o \u00e9 dia de refor\u00e7armos e mantermos viva a discuss\u00e3o sobre os direitos das mulheres.\r\nParab\u00e9ns pelo seu dia e por tudo que representam!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA, HOMENAGEM.\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O UNIVERSAL DOS DIREITOS DA \u00c1GUA, FAVOR\u00c1VEL.\r\n\u00c1GUA, NASCENTE D'\u00c1GUA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua. Relev\u00e2ncia da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da \u00c1gua. Escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel no contexto mundial. Defesa de compensa\u00e7\u00e3o financeira a Munic\u00edpios pela preserva\u00e7\u00e3o de mananciais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira (22) celebramos o Dia Mundial da \u00c1gua, data institu\u00edda no dia 22 de mar\u00e7o de 1992 pela ONU, Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, com o prop\u00f3sito da conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o a respeito deste bem vital para a sobreviv\u00eancia dos seres vivos.\r\nNa data em quest\u00e3o foi tamb\u00e9m divulgada a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da \u00c1gua (Histoire de L\u00b4Eau, Georges Ifrah, Paris, 1992), sendo importante que cada indiv\u00edduo, de todos os povos, tribos e na\u00e7\u00f5es, tenha o conhecimento e a aplicabilidade de todos os seus artigos, sendo eles:\r\nArt. 1\u00ba - A \u00e1gua faz parte do patrim\u00f4nio do planeta. Cada continente, cada povo, cada na\u00e7\u00e3o, cada regi\u00e3o, cada cidade, cada cidad\u00e3o \u00e9 plenamente respons\u00e1vel aos olhos de todos.\r\nArt. 2\u00ba - A \u00e1gua \u00e9 a seiva do nosso planeta. Ela \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o essencial de vida de todo ser vegetal, animal ou humano. Sem ela n\u00e3o poder\u00edamos conceber como s\u00e3o a atmosfera, o clima, a vegeta\u00e7\u00e3o, a cultura ou a agricultura. O direito \u00e0 \u00e1gua \u00e9 um dos direitos fundamentais do ser humano: o direito \u00e0 vida, tal qual \u00e9 estipulado do Art. 3\u00ba da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem.\r\nArt. 3\u00ba - Os recursos naturais de transforma\u00e7\u00e3o da \u00e1gua em \u00e1gua pot\u00e1vel s\u00e3o lentos, fr\u00e1geis e muito limitados. Assim sendo, a \u00e1gua deve ser manipulada com racionalidade, precau\u00e7\u00e3o e parcim\u00f4nia.\r\nArt. 4\u00ba - O equil\u00edbrio e o futuro do nosso planeta dependem da preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e de seus ciclos. Estes devem permanecer intactos e funcionando normalmente para garantir a continuidade da vida sobre a Terra. Este equil\u00edbrio depende, em particular, da preserva\u00e7\u00e3o dos mares e oceanos, por onde os ciclos come\u00e7am.\r\nArt. 5\u00ba - A \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 somente uma heran\u00e7a dos nossos predecessores; ela \u00e9, sobretudo, um empr\u00e9stimo aos nossos sucessores. Sua prote\u00e7\u00e3o constitui uma necessidade vital, assim como uma obriga\u00e7\u00e3o moral do homem para com as gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras.\r\nArt. 6\u00ba - A \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 uma doa\u00e7\u00e3o gratuita da natureza; ela tem um valor econ\u00f4mico: precisa-se saber que ela \u00e9, algumas vezes, rara e dispendiosa e que pode muito bem escassear em qualquer regi\u00e3o do mundo.\r\nArt. 7\u00ba - A \u00e1gua n\u00e3o deve ser desperdi\u00e7ada, nem polu\u00edda, nem envenenada. De maneira geral, sua utiliza\u00e7\u00e3o deve ser feita com consci\u00eancia e discernimento para que n\u00e3o se chegue a uma situa\u00e7\u00e3o de esgotamento ou de deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade das reservas atualmente dispon\u00edveis.\r\nArt. 8\u00ba - A utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua implica no respeito \u00e0 lei. Sua prote\u00e7\u00e3o constitui uma obriga\u00e7\u00e3o jur\u00eddica para todo homem ou grupo social que a utiliza. Esta quest\u00e3o n\u00e3o deve ser ignorada nem pelo homem nem pelo Estado.\r\nArt. 9\u00ba - A gest\u00e3o da \u00e1gua imp\u00f5e um equil\u00edbrio entre os imperativos de sua prote\u00e7\u00e3o e as necessidades de ordem econ\u00f4mica, sanit\u00e1ria e social.\r\nArt. 10\u00ba - O planejamento da gest\u00e3o da \u00e1gua deve levar em conta a solidariedade e o consenso em raz\u00e3o de sua distribui\u00e7\u00e3o desigual sobre a Terra.\r\nTodos aprendemos que nosso planeta \u00e9 coberto de \u00e1gua. Por\u00e9m, estima-se que menos de 1% esteja dispon\u00edvel para o consumo humano. H\u00e1 regi\u00f5es que enfrentam a escassez deste recurso e outras que sofrem com a polui\u00e7\u00e3o, estimando-se que 20% da popula\u00e7\u00e3o mundial n\u00e3o tenham acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel.\r\nPor outro lado, como Presidente da Frente Parlamentar Mista dos Munic\u00edpios Produtores de \u00c1gua, trabalho para que os Munic\u00edpios respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o e fornecimento de \u00e1gua sejam compensados financeiramente, visto que as reservas h\u00eddricas s\u00e3o obrigadas a preservar suas nascentes, com restri\u00e7\u00f5es ambientais, impedindo o desenvolvimento industrial ou de ind\u00fastrias de pequeno porte, sem receber nada em troca. Desta forma, propomos uma mudan\u00e7a de paradigmas na rela\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o de produtos e renda para os Munic\u00edpios, vendo a \u00e1gua como um importante produto.\r\nSem mais, o meu muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=412&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), GUARAREMA (SP), REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME M\u00c9DICO, GRATUIDADE.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no Mutir\u00e3o de Exames realizado na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade Guiomar Franco da Cunha, no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero nesta data parabenizar o Prefeito Adriano e a Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade Adriana Martins de Paula pelo trabalho realizado pela sa\u00fade do Munic\u00edpio de Guararema.\r\nNo \u00faltimo s\u00e1bado, 30 de mar\u00e7o, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, visitamos a Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade Guiomar Franco da Cunha, do Jardim Dulce, para participar do Mutir\u00e3o de Exames, realizado pela Prefeitura, por meio da Secretaria Municipal de Sa\u00fade, e para a entrega das obras de amplia\u00e7\u00e3o no local, realizadas gra\u00e7as aos recursos federais que viabilizei junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A obra trar\u00e1 mais conforto e qualidade no atendimento para todos que frequentam a unidade. O local ganhou quatro novas salas, que ir\u00e3o abrigar os servi\u00e7os de ultrassonografia, coleta laboratorial, sala de exames e cl\u00ednica ampliada, com as especialidades Fonoterapia, Psicologia e Nutricionista. Os novos espa\u00e7os tamb\u00e9m ser\u00e3o abertos aos s\u00e1bados, com a realiza\u00e7\u00e3o de um mutir\u00e3o de exames j\u00e1 agendados de ultrassonografia e laboratoriais.\r\nO bairro agora poder\u00e1 contar com exames de ultrassonografia na unidade, viabilizada por meio de emenda parlamentar do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, com a estimativa de realiza\u00e7\u00e3o de cerca de 250 procedimentos por m\u00eas para os pacientes que j\u00e1 s\u00e3o atendidos na unidade, sem que eles precisem se deslocar at\u00e9 o Centro de Especialidades de Sa\u00fade e Apoio \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o (CESAP), no centro do Munic\u00edpio.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, tenho como prioridade a sa\u00fade p\u00fablica, pois investimentos no setor trazem mais qualidade de vida a quem precisa.\r\nAgrade\u00e7o a receptividade do Prefeito Adriano, da Primeira-Dama Vanessa Noronha, da Secret\u00e1ria da Sa\u00fade Adriana Martins, da Diretora da Unidade Regina Esp\u00edndola, do Vice-Prefeito Dirceu Granato, do Vereador Tiu, do ex-Vereador Salvador da Ambul\u00e2ncia, das funcion\u00e1rias da Secretaria da Sa\u00fade e dos amigos Dinha e Edvaldo, daquele bairro.\r\n\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), MOGI DAS CRUZES (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE, no Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de parabenizar pelos 50 anos de sua funda\u00e7\u00e3o, comemorados no \u00faltimo dia 27 de mar\u00e7o, a APAE de Mogi das Cruzes.\r\nFundada em 1969, a Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais de Mogi das Cruzes desenvolve um importante trabalho. Ela atende gratuitamente pessoas com defici\u00eancia intelectual e/ou m\u00faltipla e Transtorno do Espectro Autista associado a defici\u00eancia intelectual, n\u00e3o s\u00f3 no Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes, mas tamb\u00e9m em toda a regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea, nas \u00e1reas de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\r\nInicialmente, a institui\u00e7\u00e3o foi formada por um grupo de pessoas interessadas na educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla e contava apenas com seis alunos.\r\nA institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 localizada \u00e0 Rua Carmem Moura Santos, 134, no Jardim Bet\u00e2nia, regi\u00e3o central da cidade, desde 1977. No ano de 1984 foi autorizado o funcionamento da APAE como escola de educa\u00e7\u00e3o especial, que leva o nome de Escola de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental Profa. Botyra Camorim Gatti, uma singela homenagem \u00e0 sua primeira diretora.\r\nDesde 1996, a institui\u00e7\u00e3o possui sua sede rural, \u00e0 Avenida Francisco Ruiz, 3.229, na Rodovia Dom Paulo Rolim Loureiro, quil\u00f4metro 6,5, Bairro Caputera, onde funciona o seu Centro de Equoterapia e o Centro de Conviv\u00eancia para alunos acima de 30 anos de idade.\r\nHoje presidida pelo Sr. Jo\u00e3o Montes, que parabenizo e, na sua pessoa, toda a Diretoria e os funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o, a APAE de Mogi das Cruzes atende mais de 600 alunos.\r\nComo Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, j\u00e1 pude contribuir com a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a melhoria no atendimento de todos os assistidos.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos que fazem da APAE de Mogi das Cruzes refer\u00eancia na atua\u00e7\u00e3o e na garantia da defesa dos direitos da pessoa com defici\u00eancia.\r\nParab\u00e9ns pelos 50 anos de muito trabalho!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, ASSALTO, AGENCIA BANCARIA, GUARAREMA (SP), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo pelo \u00eaxito da opera\u00e7\u00e3o contra assaltantes de bancos no Munic\u00edpio de  Guararema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCIO ALVINO (Bloco/PR - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nApenas para constar, quero registrar que nesta madrugada, em Guararema, tentaram assaltar caixas eletr\u00f4nicos de dois bancos. Numa opera\u00e7\u00e3o do COE e da ROTA, com muito sucesso, a cidade foi protegida. A a\u00e7\u00e3o impediu que os assaltantes fugissem. \r\nA opera\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 em andamento, mas quero parabenizar a ROTA, o COE e, especialmente, a Prefeitura do Munic\u00edpio, que tem uma central de monitoramento. O Sr. Secret\u00e1rio de Defesa, em parceria com a Pol\u00edcia Militar, conseguiu, atrav\u00e9s da Intelig\u00eancia, chegar antes. Os assaltantes tiveram um inesperado bloqueio nas estradas de fuga.\r\nGuararema passa por um momento de muita apreens\u00e3o, mas todos hoje percebem que a cidade \u00e9 protegida e monitorada.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 ROTA, ao COE, \u00e0 Prefeitura de Guararema, ao Secret\u00e1rio, enfim, parab\u00e9ns a todos. \r\nObrigado, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na madrugada desta quinta-feira, 4 de abril, em Guararema, tentaram assaltar caixas eletr\u00f4nicos de duas ag\u00eancias banc\u00e1rias, e houve uma a\u00e7\u00e3o que diretamente teve o envolvimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, atrav\u00e9s do GAECO; de policiais militares da ROTA; de policiais militares da 3\u00aa Companhia de Guararema, com o apoio do Centro de Seguran\u00e7a Integrado (CSI), que conta com mais de 100 c\u00e2meras espalhadas pela regi\u00e3o central do Munic\u00edpio e que tem contribu\u00eddo muito na investiga\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de crimes e acidentes, al\u00e9m de auxiliar em outras quest\u00f5es, sob a gest\u00e3o do Prefeito Adriano de Toledo Leite e do Secret\u00e1rio Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica Edson Roberto Pinto de Moraes.\r\nFelizmente, a a\u00e7\u00e3o foi realizada com muito sucesso por todos envolvidos, sem nenhum incidente envolvendo os moradores, de modo que se impediu a realiza\u00e7\u00e3o dos assaltos e a fuga de parte dos assaltantes. At\u00e9 o presente momento a a\u00e7\u00e3o est\u00e1 em andamento.\r\nQuero parabenizar a ROTA, o COE, os policiais militares da 3\u00aa Companhia de Guararema e a Prefeitura do Munic\u00edpio, na pessoa do Secret\u00e1rio Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica Edson. Hoje podemos perceber que as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 criminalidade realizada em parceria pelas Pol\u00edcias Militar e Civil e a Prefeitura t\u00eam gerado resultados muito satisfat\u00f3rios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), ARARAQUARA (SP), MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE, no Munic\u00edpio de Araraquara, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima segunda-feira, dia 1\u00ba, estive em Araraquara, onde retornei \u00e0 APAE do Munic\u00edpio para fazer uma visita.\r\nNa ocasi\u00e3o, estava junto com o procurador jur\u00eddico da entidade, o Dr. Z\u00e9 Branco, e na companhia da Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado de S\u00e3o Paulo, a Dra. Cristiany de Castro, do ex-Prefeito Inho Taino e de Renato Jos\u00e9 Alves.\r\nFomos recebidos pela Superintendente L\u00edgia Maria Celante; pela Diretora T\u00e9cnica e Pedag\u00f3gica Adriana Biasiolo; pela Diretora Administrativa M\u00e1rcia Martins Fioraneli; pelo Tesoureiro Artur; e por pais, amigos, funcion\u00e1rios e ex-funcion\u00e1rios da entidade. Na ocasi\u00e3o, visitamos o pr\u00e9dio da segunda unidade da APAE do Munic\u00edpio, o N\u00facleo de Atendimento Especializado ao Autismo. O local foi inaugurado na tarde do dia 2. Devido \u00e0s atividades desta Casa, n\u00e3o pude comparecer \u00e0 cerim\u00f4nia.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das APAES, \u00e9 sempre uma felicidade visitar uma nova institui\u00e7\u00e3o que trar\u00e1 mais qualidade de vida para quem precisa.\r\nNo ano de 2018 pude contribuir com mais de 136 mil reais em emendas parlamentares, que auxiliaram a institui\u00e7\u00e3o no pagamento de despesas fixas como luz, telefone, combust\u00edvel, g\u00e1s etc., e assumi o compromisso de trabalhar para conseguir mais recursos.\r\nAproveito para deixar meus cumprimentos e agradecer pela receptividade ao Saba Jos\u00e9 Harb e \u00e0 Leninha, ao Jos\u00e9 Carlos Cardozo, ao Evandro da Remape e \u00e0 Leny, ao Henrique, ao Felipe, ao Paulo Tetti, ao Fernando, ao Jo\u00e3o Missorino e ao Orlando Galarti.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ITARIRI (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, SESS\u00c3O SOLENE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DA MEM\u00d3RIA E DO PATRIM\u00d4NIO FERROVI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do 70\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Itariri, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 9, o Munic\u00edpio de Itariri, em S\u00e3o Paulo, completa 70 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. E nesta data festiva, por indica\u00e7\u00e3o do Vereador Baiano da Sa\u00fade, recebi esta manh\u00e3 o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Itaririense, na sess\u00e3o solene realizada na C\u00e2mara dos Vereadores do Munic\u00edpio.\r\nInfelizmente, devido \u00e0s atividades parlamentares nesta Casa, n\u00e3o pude comparecer \u00e0 cerim\u00f4nia, mas fui representado pelo Azarias Sanches do Amaral, o Zaz\u00e1.\r\nItariri \u00e9 uma cidade repleta de belezas naturais, conta com diversas cachoeiras como pontos tur\u00edsticos e, por ter sua hist\u00f3ria marcada pela inaugura\u00e7\u00e3o da estrada de ferro Santos-Juqui\u00e1, em 1914, tenho o compromisso de, por meio da Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar o Munic\u00edpio a preservar esse importante cap\u00edtulo de sua hist\u00f3ria.\r\nDeixo, na pessoa do Vereador Baiano da Sa\u00fade, do Prefeito Dinamerico Peroni e da ex-Prefeita Rejane Maria Silva, minhas congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Itariri.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO COMBATE AO C\u00c2NCER, HOMENAGEM.\r\nC\u00c2NCER, COMBATE.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE C\u00c2NCER (INCA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Empenho na aloca\u00e7\u00e3o de verbas e na implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas destinadas ao combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segunda-feira, dia 08, foi comemorado o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Criado pela UICC - Uni\u00e3o Internacional de Controle do C\u00e2ncer, a data \u00e9 um alerta para o combate \u00e0 doen\u00e7a, visto que o c\u00e2ncer \u00e9 a segunda doen\u00e7a que mais mata pessoas em todo o mundo.\r\nSegundo o INCA - Instituto Nacional do C\u00e2ncer, a estimativa \u00e9 que em 2019 surjam 600 mil novos casos da doen\u00e7a no Brasil. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a OMS, at\u00e9 2030 haver\u00e1 27 milh\u00f5es de novos casos de c\u00e2ncer no mundo, passando a ser a doen\u00e7a que causar\u00e1 mais \u00f3bitos na popula\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, c\u00e2ncer \u00e9 o crescimento desordenado de c\u00e9lulas que invadem \u00f3rg\u00e3os e tecidos. Essas c\u00e9lulas doentes podem espalhar-se para outras regi\u00f5es, o que conhecemos como met\u00e1stase. Atualmente, existem mais de cem tipos de c\u00e2ncer na literatura m\u00e9dica mundial. \r\nO INCA realizou o levantamento dos tipos de c\u00e2ncer que mais atacam os brasileiros, sendo eles: c\u00e2ncer de pele; c\u00e2ncer de pr\u00f3stata; c\u00e2ncer de mama; c\u00e2ncer de c\u00f3lon e reto; c\u00e2ncer de pulm\u00e3o; c\u00e2ncer de est\u00f4mago.\r\nContudo, a data \u00e9 celebrada a fim de que as organiza\u00e7\u00f5es se re\u00fanam em prol da preven\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios tipos de c\u00e2ncer, buscando dar for\u00e7a aos pacientes que lutam contra esta doen\u00e7a.\r\nComo Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar Mista de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, continuarei trabalhando e destinando verbas e pol\u00edticas p\u00fablicas para essa \u00e1rea que faz a diferen\u00e7a na vida de muita gente. Sa\u00fade \u00e9 prioridade!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO.\r\nASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), ATUA\u00c7\u00c3O, AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Excel\u00eancia dos trabalhos desenvolvidos pelas Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana, dia 02 de abril, foi comemorado o Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 18 de dezembro de 2007, a data tem por objetivo transmitir informa\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o sobre o autismo, reduzindo assim o preconceito vivenciado pelas pessoas que sofrem do transtorno do espectro autista (TEA). As pessoas com este transtorno possuem dificuldades, maior ou menor limita\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o, seja linguagem verbal e/ou n\u00e3o verbal; na intera\u00e7\u00e3o social; e comportamentos caracteristicamente estereotipados, repetitivos e restri\u00e7\u00e3o de interesses. Segundo a OPAS (Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade), uma em cada 160 crian\u00e7as tem transtorno do espectro autista.\r\nNo Brasil, as APAES desenvolvem um excelente trabalho junto \u00e0s crian\u00e7as e adultos com transtorno do espectro autista, juntamente com suas fam\u00edlias, melhorando assim a qualidade de vidas e proporcionando diversos progressos em seu desenvolvimento.\r\nComo Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das APAES, sei da import\u00e2ncia do trabalho realizado para melhoria da qualidade de vida dos autistas e tenho contribu\u00eddo para o desenvolvimento desta a\u00e7\u00e3o. As APAES s\u00e3o prioridade em meu mandato!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), VITIMA, HOMENAGEM, RODRIGO ASHIUCHI, PREFEITO, LARISSA ASHIUCHI, PRIMEIRA-DAMA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Rodrigo Ashiuchi e \u00e0 Primeira-Dama Larissa Ashiuchi, do Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo, pela realiza\u00e7\u00e3o do evento Suzano pela Paz, em homenagem \u00e0s v\u00edtimas do ataque \u00e0 Escola Estadual Raul Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  gostaria de nesta oportunidade cumprimentar o Prefeito de Suzano, Rodrigo Ashiuchi e a Primeira-Dama Larissa Ashiuchi, pelo evento promovido no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 13, Suzano pela Paz.\r\nO ato foi em homenagem \u00e0s v\u00edtimas do ataque \u00e0 Escola Estadual Raul Brasil e, de acordo com o Fundo Social de Solidariedade, teve como objetivo criar um ambiente de reflex\u00e3o sobre os \u00faltimos acontecimentos no Pa\u00eds e promover a uni\u00e3o, a solidariedade e a paz.\r\nO evento contou com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 20 mil pessoas e teve atividades para a fam\u00edlia, manifesta\u00e7\u00f5es religiosas e m\u00fasica de artistas consagrados e artistas promovendo a cultura local.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os envolvidos, funcion\u00e1rios e volunt\u00e1rios que se dedicaram para o sucesso deste evento e que assim que promovem fontes efetivas de paz no mundo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TIAGO MAGNO, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, DR. ALEXANDRE, VICE-PREFEITO, LAGOINHA (SP), ELEI\u00c7\u00c3O,  POSSE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Posse do Prefeito Tiago Magno e do Vice-Prefeito Dr. Alexandre, do Munic\u00edpio de Lagoinha, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho nesta oportunidade parabenizar o Prefeito eleito de Lagoinha, Tiago Magno, pelo resultado das elei\u00e7\u00f5es ocorridas no \u00faltimo 17 de mar\u00e7o, em que ele e seu vice, o Dr. Alexandre, obtiveram 49,80% dos votos v\u00e1lidos. Um total de 1.950 lagoinhenses confiaram seu voto neste novo projeto para o Munic\u00edpio.\r\nTiago j\u00e1 foi Vereador, tendo sido em 2012 o candidato \u00e0 C\u00e2mara Municipal mais votado na cidade naquela elei\u00e7\u00e3o. Jovem, ele sabe das necessidades e est\u00e1 preparado para trabalhar com todo o empenho em prol Munic\u00edpio.\r\nNesta noite, dia 17 de abril, ocorrer\u00e1 na C\u00e2mara Municipal de Lagoinha, \u00e0s 19 horas, a sess\u00e3o solene de posse do mais jovem Prefeito do Vale do Para\u00edba. E deixo aqui registrado meus votos de sucesso ao Tiago e ao Dr. Alexandre nesta nova jornada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, CAPIT\u00c3O AUGUSTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, V\u00cdDEO, MONITORAMENTO, GUARAREMA (SP), C\u00c2MERA DE SEGURAN\u00c7A, \r\nPOL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITAR, DIA DE TIRADENTES, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Relato da reuni\u00e3o do orador e do Deputado Capit\u00e3o Augusto com o  Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, destinada ao debate dos investimentos na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Reitera\u00e7\u00e3o do convite ao Titular da Pasta e aos Deputados de visita ao Centro de Seguran\u00e7a Integrado - CSI no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo. Transcurso do Dia da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho atrav\u00e9s deste discurso agradecer a recep\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.\r\nEu e meu correligion\u00e1rio Deputado Federal Capit\u00e3o Augusto estivemos reunidos com o Ministro na \u00faltima semana para tratar dos investimentos federais na seguran\u00e7a p\u00fablica, com v\u00eddeo monitoramento nas cidades sendo utilizado como ferramenta de combate ao crime.\r\nNa oportunidade, falamos sobre o epis\u00f3dio recente ocorrido no Munic\u00edpio de Guararema, em S\u00e3o Paulo, e sobre o Centro de Seguran\u00e7a Integrado (CSI) do Munic\u00edpio, que teve papel importante no sucesso da a\u00e7\u00e3o policial na ocasi\u00e3o. O projeto foi iniciado na minha gest\u00e3o como Prefeito, e hoje, com a gest\u00e3o do Prefeito Adriano Leite, conta com mais de cem c\u00e2meras espalhadas pela regi\u00e3o central do Munic\u00edpio e tem contribu\u00eddo muito para investiga\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de crimes e acidente.\r\nAproveito esta oportunidade para refor\u00e7ar o convite ao Ministro S\u00e9rgio Moro, estendido a V.Exas., nobres Parlamentares, para conhecerem o Centro de Seguran\u00e7a Integrado (CSI) em Guararema.\r\nDeixo aqui tamb\u00e9m registrada minhas congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Federal Capit\u00e3o Augusto e a todos os policiais civis e militares pelo dia da Pol\u00edcia Civil e o dia da Pol\u00edcia Militar, ambos comemorados no \u00faltimo domingo. A data, 21 de abril, \u00e9 a mesma em que se comemora o Dia de Tiradentes, Patrono da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar. Esse dia remete ao dia da morte do mineiro Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, em 21 de abril de 1792.\r\nSem mais, meu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAC\u00cdFICO J\u00daNIOR, VEREADOR, BERTIOGA (SP), GIA LOPES, PREFEITO, AUGUSTO DE JESUS, VEREADOR, PO\u00c1 (SP), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito e de Vereador do Munic\u00edpio de Po\u00e1, e de Vereador do Munic\u00edpio de Bertioga, Estado de S\u00e3o Paulo. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCIO ALVINO (PR - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria primeiramente cumprimentar todos os Deputados e Deputadas Federais.\r\nEstamos recebendo hoje em Bras\u00edlia o Vereador duas vezes mais votado da cidade de Bertioga, o Pac\u00edfico. \u00c9 um prazer receb\u00ea-lo aqui. Esteve no meu gabinete tamb\u00e9m o Prefeito de Po\u00e1 e o Vereador Jesus. Queria dar um abra\u00e7o em todos eles.\r\nQuero aqui convidar todos os Parlamentares para o lan\u00e7amento no dia 23 de maio da Frente Mista em Defesa das APAEs. As APAEs em todo o Estado, em todo o Pa\u00eds t\u00eam um trabalho diferenciado. A defesa das APAEs \u00e9 uma das metas do meu mandato.\r\nSra. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse veiculado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GRIPE, CAMPANHA DE SA\u00daDE, REALIZA\u00c7\u00c3O, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, venho abordar um assunto muito importante para a sa\u00fade de todos os brasileiros: a vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe.\r\nA campanha iniciou-se no dia 10 para gestantes e crian\u00e7as de 6 meses a menores de 6 anos, e esta semana deu-se in\u00edcio \u00e0 segunda fase da campanha, com a vacina\u00e7\u00e3o de: trabalhadores de sa\u00fade, povos ind\u00edgenas, pu\u00e9rperas (mulheres at\u00e9 45 dias ap\u00f3s o parto), idosos (a partir dos 60 anos), professores, pessoas portadoras de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e outras categorias de risco cl\u00ednico, popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade, incluindo adolescentes e jovens de 12 a 21 anos sob medida socioeducativa e funcion\u00e1rios do sistema prisional.\r\nO primeiro grupo ainda pode continuar se vacinando. A campanha ir\u00e1 at\u00e9 o dia 31 de maio, e a meta do Governo Federal \u00e9 imunizar quase 60 milh\u00f5es de brasileiros. As vacinas s\u00e3o disponibilizadas gratuitamente nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de todos os Munic\u00edpios, e no dia 4 de maio ser\u00e1 realizado o dia D, com um mutir\u00e3o para todos os grupos de risco.\r\nPrecisamos nos conscientizar, pois o n\u00famero de pessoas vacinadas vem caindo no Pa\u00eds. Por isso, o Governo Federal criou o Movimento Vacina Brasil para mudar essa realidade por meio de uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es integradas e alcan\u00e7ar o maior n\u00famero poss\u00edvel de pessoas imunizadas.\r\nComo dizia o velho ditado: \"Melhor prevenir do que remediar\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), PREFEITO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RECURSOS P\u00daBLICOS, AMPLIA\u00c7\u00c3O, HOR\u00c1RIO, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), ESTRAT\u00c9GIA SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA (ESF), SA\u00daDE BUCAL.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "An\u00fancio pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de destina\u00e7\u00e3o de maiores recursos federais \u00e0s Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade - UBS com hor\u00e1rio de atendimento ampliado.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, durante a XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa do Munic\u00edpios, a conhecida Marcha dos Prefeitos, ocorrida entre os dias 08 e 11 de abril, o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, anunciou que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) que ampliarem o hor\u00e1rio de atendimento poder\u00e3o receber mais recursos do Governo Federal.\r\nO objetivo \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o possa ter acesso aos servi\u00e7os b\u00e1sicos, como consultas m\u00e9dicas e odontol\u00f3gicas, coleta de exames laboratoriais, testes de rastreamento para ISTs (Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis), rec\u00e9m-nascidos e gestantes, aplica\u00e7\u00e3o de vacinas, consultas pr\u00e9-natal, entre outros procedimentos, em um hor\u00e1rio compat\u00edvel ao dos trabalhadores brasileiros, visto que os hor\u00e1rios de atendimento impossibilitam o trabalhador ser atendido, j\u00e1 que hoje, grande parte das UBS funcionam 40 horas semanais em hor\u00e1rio comercial.\r\nCaber\u00e1 aos gestores municipais indicarem quais unidades ter\u00e3o o atendimento ampliado, dentro dos crit\u00e9rios estabelecidos, e se as UBS funcionar\u00e3o 60 horas ou at\u00e9 75 horas por semana, podendo chegar a um incremento de at\u00e9 122% nos valores que hoje s\u00e3o repassados para custeio das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Sa\u00fade Bucal.\r\nPara ades\u00e3o, as unidades dever\u00e3o atender a requisitos, como manter a composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, sem reduzir o n\u00famero de equipes que j\u00e1 atuam no Munic\u00edpio.\r\nTenho certeza de que essas a\u00e7\u00f5es ter\u00e3o forte impacto na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, principalmente das mais carentes.\r\nSa\u00fade \u00e9 direito de todos e prioridade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO FERROVI\u00c1RIO. \r\nTRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO, INVESTIMENTO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Ferrovi\u00e1rio. Import\u00e2ncia estrat\u00e9gica do transporte ferrovi\u00e1rio para o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o 30 de abril foi o Dia do Ferrovi\u00e1rio, quando homenageamos esses profissionais de grande import\u00e2ncia para o nosso passado, para o nosso presente e para uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica de futuro.\r\nO transporte ferrovi\u00e1rio geralmente \u00e9 a forma mais barata para a locomo\u00e7\u00e3o de cargas e passageiros. Al\u00e9m disso, os modernos trens podem ser mais r\u00e1pidos do que o transporte com avi\u00f5es, pois dispensam o deslocamento entre o centro da cidade e os aeroportos, e os pr\u00f3prios tr\u00e2mites aeroportu\u00e1rios. Entre Londres e Paris, por exemplo, o trem leva os passageiros de um centro a outro em 3 horas de viagem, em certos casos por menos de 200 reais, ou seja, talvez menos do que se gastaria com t\u00e1xis para chegar ao aeroporto de partida e se deslocar do aeroporto de chegada para o bairro de destino. Esses deslocamentos, em cidades como Rio e S\u00e3o Paulo, \u00e0s vezes demoram mais tempo do que a pr\u00f3pria viagem de avi\u00e3o.\r\nOs que j\u00e1 viajaram pela Europa sabem como \u00e9 conveniente e confort\u00e1vel o transporte ferrovi\u00e1rio. Pode-se dormir em camas, ou comer num restaurante dentro do pr\u00f3prio trem. O conforto dinamiza o turismo, os neg\u00f3cios, a economia em geral. Por isso, qualquer projeto de desenvolvimento para o Brasil deveria considerar a modalidade ferrovi\u00e1ria, interligando n\u00e3o apenas as cidades brasileiras, mas o Pac\u00edfico com o Atl\u00e2ntico, e o Caribe com a Patag\u00f4nia. Essa infraestrutura de transporte seria uma enorme vantagem log\u00edstica para o Pa\u00eds, mesmo se n\u00e3o considerarmos as exporta\u00e7\u00f5es. Dentro dessa vis\u00e3o estrat\u00e9gica, os ferrovi\u00e1rios s\u00e3o o fator humano, as pessoas das quais depende a seguran\u00e7a, efici\u00eancia, pontualidade e conforto das ferrovias.\r\nO Brasil come\u00e7ou a construir sua malha ferrovi\u00e1ria em meados do s\u00e9culo XIX. Ali\u00e1s, o Dia do Ferrovi\u00e1rio \u00e9 comemorado no dia 30 de abril, porque foi nessa data, em 1854, que a primeira ferrovia brasileira foi inaugurada: a Estrada de Ferro Petr\u00f3polis, tamb\u00e9m conhecida como Estrada de Ferro Mau\u00e1.\r\nQuarenta e cinco anos depois, em 1889, quando foi proclamada a Rep\u00fablica , existiam no Brasil 9.583 quil\u00f4metros de ferrovias, espalhadas por quatorze das vinte prov\u00edncias. Entre 1890 e 1895, foram abertos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o mais 3.383 quil\u00f4metros de estradas de ferro, pouco mais que nos \u00faltimos 5 anos do Imp\u00e9rio. Grande parte dessas ferrovias foi constru\u00edda com capitais privados.\r\nDurante os anos da Rep\u00fablica Velha, a expans\u00e3o das ferrovias chegou a 29 mil quil\u00f4metros. Em 1907, as ferrovias estatais foram arrendadas a empresas privadas. As palavras do ent\u00e3o Presidente Campos Sales ainda s\u00e3o v\u00e1lidas hoje. Abro aspas:\r\n\"A experi\u00eancia mostrou que n\u00e3o h\u00e1 vantagem em manter ferrovias sob a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Entreg\u00e1-las \u00e0 iniciativa privada e estimular a atua\u00e7\u00e3o dos interesses privados n\u00e3o s\u00f3 alivia o Tesouro Nacional como amplia a esfera de prosperidade e utilidade tanto para o com\u00e9rcio como para a ind\u00fastria.\"\r\nA partir da Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, passamos novamente a estatizar as ferrovias. O resultado foi o sucateamento, a desativa\u00e7\u00e3o e o desmonte de grande parte da malha ferrovi\u00e1ria que j\u00e1 estava constru\u00edda. O Governo passou a priorizar o modal rodovi\u00e1rio .\r\nChegamos a ter 34 mil quil\u00f4metros de malha ferrovi\u00e1ria; mas grande parte dessa malha foi erradicada. A redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds exigiu novamente a privatiza\u00e7\u00e3o das ferrovias, e vieram novos investimentos e ferrovias. Mesmo assim, ainda hoje s\u00f3 temos 30 mil quil\u00f4metros de malha, 4 mil a menos do que t\u00ednhamos h\u00e1 meio s\u00e9culo.\r\nAs ferrovias desempenham um papel fundamental para qualquer Pa\u00eds, reduzindo o n\u00famero de caminh\u00f5es nas estradas e a polui\u00e7\u00e3o do ar. No Brasil, um ter\u00e7o da malha \u00e9 eletrificada. Um de nossos problemas, por\u00e9m, \u00e9 que temos ferrovias com quatro tamanhos diferentes de bitola. Isso sem falar nas bitolas de pa\u00edses como Argentina, Bol\u00edvia e Uruguai, que est\u00e3o integradas \u00e0 nossa malha.\r\nSenhoras e Senhores: no s\u00e9culo retrasado, muitas de nossas ferrovias foram implantadas gra\u00e7as a capitais privados nacionais e estrangeiros, principalmente pelo capital ingl\u00eas. O Governo brasileiro, hoje em situa\u00e7\u00e3o deficit\u00e1ria, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de investir no futuro. Mas pode criar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica para atrair capitais privados. Esse \u00e9 o caminho que devemos continuar seguindo. O mesmo caminho seguido h\u00e1 mais de um s\u00e9culo e meio, quando um decreto garantia prazos largos de concess\u00e3o, garantias sobre o capital empregado, direito de fazer desapropria\u00e7\u00f5es e outras condi\u00e7\u00f5es atraentes. O lucro privado n\u00e3o precisa ser, necessariamente, preju\u00edzo p\u00fablico. Ao contr\u00e1rio. Pode significar lucros para os cidad\u00e3os e mais impostos recolhidos pelo Governo.\r\nHoje, trabalham no setor ferrovi\u00e1rio brasileiro quase 40 mil pessoas, um crescimento de cerca de 80% em rela\u00e7\u00e3o a 2003. Com as privatiza\u00e7\u00f5es, o dinamismo volta ao setor, e teremos cada vez mais ferrovias e ferrovi\u00e1rios.\r\nPresto minhas homenagens aos ferrovi\u00e1rios de ontem, de hoje e, principalmente, de amanh\u00e3, pois o Brasil do amanh\u00e3 certamente ter\u00e1 muito, mas muito mais ferrovias do que hoje.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FESTIVA DE MASSAS (2:2019, JACARE\u00cd (SP)), MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ANDR\u00c9 DO PRADO, DEPUTADO ESTADUAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nMARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, SA\u00daDE, JACARE\u00cd (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador e do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado no 2\u00ba Festival de Massas, realizado no Munic\u00edpio de Jacare\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a \u00e1rea de sa\u00fade da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado prestigiamos o 2\u00ba Festival das Massas, realizado pela CEPAC - Associa\u00e7\u00e3o \"Crian\u00e7a Especial\" de Pais Companheiros, no Munic\u00edpio de Jacare\u00ed, onde fomos recepcionados pela sua gestora, a Ana Maria Bonfim, e seu presidente, o Antonio Amado. Na ocasi\u00e3o, a entidade aproveitou para realizar a inaugura\u00e7\u00e3o da sala do setor de reabilita\u00e7\u00e3o, que foi reformada.\r\nA entidade, que assiste a aproximadamente 200 pessoas com defici\u00eancia, al\u00e9m da reforma, adquiriu um aquecedor para a piscina, o possibilita que as atividades aqu\u00e1ticas ocorram durante o inverno. Tais benfeitorias foram fruto de emenda de minha autoria no valor de R$ 75 mil. Fico muito feliz em ver que a CEPAC fez um bom uso do recurso.\r\nDurante meu primeiro mandato, destinei mais de R$ 2 milh\u00f5es para a sa\u00fade de Jacare\u00ed. Tanto eu quanto o Deputado estadual Andr\u00e9 do Prado continuaremos trabalhando para que haja mais investimentos nas institui\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os essenciais na \u00e1rea da assist\u00eancia social, da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer a parceria do Prefeito Izaias e da Secret\u00e1ria Municipal de Assist\u00eancia Social, Patricia Juliani, que possibilitaram que os recursos chegassem \u00e0s institui\u00e7\u00f5es.\r\nDeixo registrados aqui meus cumprimentos aos presentes: Paulinho dos Condutores e Dra. M\u00e1rcia Santos, Vereadores de Jacare\u00ed; Edinho Guedes, Secret\u00e1rio de Mobilidade Urbana de Jacare\u00ed, acompanhado de sua esposa, Jacqueline Viana Guedes; Cristina e Luciana, funcion\u00e1rias da CEPAC; Melina Raspa, assistente financeira da CEPAC; Marquinho e Mariana Lopes Zoppi, filhos da gestora Ana Maria; Sidnei Leal, Secret\u00e1rio Municipal de Assist\u00eancia Social de Guararema; Juliana, representante da associa\u00e7\u00e3o F\u00eanix; Ricardo Dualib e Celma Vieira; Ricardo Esper, diretor da FIESP; Nelson Gon\u00e7alves; Netho Alves; Meire Leone Gon\u00e7alves; Ricardo Raspa; Roberta de Paula Netto Raspa; Isaac Fabiano; Reginho Neves; Inho Taino, ex-Prefeito de Biritiba Mirim;  e Wladir Stilhano, chefe do restaurante Mirante do Para\u00edba. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DA MEM\u00d3RIA E DO PATRIM\u00d4NIO FERROVI\u00c1RIO, INSTALA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, HIST\u00d3RIA DO BRASIL, FERROVIA, DOA\u00c7\u00c3O, EDIF\u00cdCIO, ESTA\u00c7\u00c3O FERROVI\u00c1RIA, MUNIC\u00cdPIO, PROJETO CULTURAL, TURISMO, TREM, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), ITU (SP), SALTO (SP), TRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Reinstala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio. Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que venho a esta tribuna compartilhar com o Plen\u00e1rio e com todos os brasileiros uma grande not\u00edcia: a reinstala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio.\r\nUm dos principais objetivos dessa Frente Parlamentar \u00e9 acompanhar e aprimorar as pol\u00edticas e as a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria ferrovi\u00e1ria nacional. Atuamos na articula\u00e7\u00e3o de diferentes projetos de restaura\u00e7\u00e3o e de preserva\u00e7\u00e3o do acervo m\u00f3vel e im\u00f3vel ligado \u00e0 hist\u00f3ria das nossas ferrovias.\r\nAo trazer este tema para o centro da pauta nacional, Sr. Presidente, queremos estimular a participa\u00e7\u00e3o de toda a sociedade nos debates sobre a manuten\u00e7\u00e3o do acervo hist\u00f3rico das ferrovias. Para tanto, promovemos a articula\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os e a sociedade, de modo a que a preserva\u00e7\u00e3o dessa mem\u00f3ria esteja sempre em destaque. \r\nImbu\u00eddos desse esp\u00edrito de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria ferrovi\u00e1ria, conclu\u00edmos a legislatura passada com mais de 200 Deputados e 8 Senadores inscritos nessa Frente. Ao longo de 4 anos de atua\u00e7\u00e3o, a contribui\u00e7\u00e3o de tantos Parlamentares foi fundamental para a materializa\u00e7\u00e3o de diversas conquistas.\r\nEntre nossos muitos \u00eaxitos, Sras. e Srs. Deputados, podemos citar com orgulho a doa\u00e7\u00e3o dos pr\u00e9dios de diversas esta\u00e7\u00f5es de trem aos respectivos Munic\u00edpios, que agora ter\u00e3o a oportunidade de dar nova vida a esses monumentos da nossa hist\u00f3ria ferrovi\u00e1ria, preservando a mem\u00f3ria, estimulando o turismo e gerando emprego e renda.\r\nDa mesma maneira, Sr. Presidente, cabe destacar a articula\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar junto aos anteriores Minist\u00e9rios dos Transportes e o do Turismo, bem como perante a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT para que seja viabilizado o projeto tur\u00edstico do Trem Republicano. Essa iniciativa ligar\u00e1 por estrada de ferro as cidades de Itu e de Salto, no Estado de S\u00e3o Paulo, contribuindo sobremaneira para a economia e para o desenvolvimento de toda a regi\u00e3o. \r\nSras. e Srs. Deputados, o Brasil possui uma longa hist\u00f3ria com o transporte ferrovi\u00e1rio, iniciada ainda nos tempos do Imp\u00e9rio, um passado \u00e1ureo que trouxe muitos avan\u00e7os para a integra\u00e7\u00e3o nacional e para o desenvolvimento econ\u00f4mico da Na\u00e7\u00e3o.\r\nNum Pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, onde os centros de produ\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio, de a\u00e7\u00facar e de gr\u00e3os muitas vezes estavam h\u00e1 milhares de quil\u00f4metros do litoral, foi sobre os ombros de a\u00e7o das nossas locomotivas que se produziram as riquezas do Brasil. Esse passado de gl\u00f3rias e de realiza\u00e7\u00f5es merece ser preservado.\r\nN\u00e3o obstante os avan\u00e7os dos \u00faltimos 4 anos, ainda temos muito que trabalhar em prol da prote\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e do patrim\u00f4nio ferrovi\u00e1rio. Por essa raz\u00e3o, reinstalamos a Frente Parlamentar Mista j\u00e1 nos primeiros dias da 56\u00aa Legislatura.\r\nSr. Presidente, aproveito este pronunciamento para conclamar os nobres Parlamentares desta Casa a se juntarem \u00e0 Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio. \u00c9 nosso dever, como representantes do povo brasileiro, agir para que a hist\u00f3ria das nossas ferrovias n\u00e3o seja esquecida, e a Frente Parlamentar Mista \u00e9, por excel\u00eancia, o espa\u00e7o onde esse importante trabalho \u00e9 realizado. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CENTRO DE SEGURAN\u00c7A INTEGRADA, SUZANO (SP), INAUGURA\u00c7\u00c3O, CERIM\u00d4NIA, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Seguran\u00e7a Integrada do Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tive a satisfa\u00e7\u00e3o de presenciar na \u00faltima sexta-feira, dia 10, a entrega de uma grande conquista para o Munic\u00edpio de Suzano. A convite do Prefeito Rodrigo Ashiuchi, eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado prestigiamos a inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Seguran\u00e7a Integrada (CSI) da cidade, o que representa um avan\u00e7o muito importante no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a do Munic\u00edpio. Fomos recepcionados pelo Prefeito Rodrigo, acompanhado da Primeira-Dama Larissa, pelo Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a Cidad\u00e3, Jefferson Ferreira dos Santos, o \"Prefeito da Academia\", e da Presidente da C\u00e2mara, Gerice Lione.\r\nCaros Parlamentares, alegra-me saber que o CSI de Guararema foi a grande inspira\u00e7\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o do equipamento em Suzano. S\u00e3o 52 c\u00e2meras de monitoramento espalhadas pelo Munic\u00edpio, o que ajudar\u00e1 a monitorar a seguran\u00e7a, a zeladoria, o tr\u00e2nsito, e certamente ir\u00e1 melhorar a qualidade de vida dos suzanenses. A unidade fica no Pa\u00e7o Municipal e o investimento foi de R$ 2.299.800,00.\r\nVale ressaltar que o projeto conta com bot\u00e3o de emerg\u00eancia em 73 escolas municipais integradas ao CSI e foram contratados agentes treinados para que, caso ocorra alguma emerg\u00eancia, possam acionar as for\u00e7as de seguran\u00e7a. Foram entregues tamb\u00e9m viaturas para a Guarda Municipal, o Departamento de Tr\u00e2nsito e o Corpo de Bombeiros.\r\nPresto tamb\u00e9m meus cumprimentos aos familiares do homenageado, o Guarda Municipal Lubnan Mohamad Ghazal, que d\u00e1 nome ao CSI, \u00e0 sua esposa, Izabel Cristina, e \u00e0 sua filha, Nayla Cristina, um reconhecimento muito justo a quem dedicou a vida pela seguran\u00e7a da cidade.\r\nCaros colegas, tenho acompanhado o esfor\u00e7o do Prefeito Rodrigo em fazer o melhor para a cidade. Eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado continuaremos atuando. Suzano pode contar com a gente!\r\nSem mais, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ESCOLA MUNICIPAL, PO\u00c1 (SP), INAUGURA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, GIAN LOPES, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o da Escola Municipal Antonia Mello Regiani no Munic\u00edpio de  Po\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 11, ocorreu a inaugura\u00e7\u00e3o da Escola Municipal Antonia Mello Regiani, em Po\u00e1. Em virtude de compromissos assumidos anteriormente, n\u00e3o pude comparecer.\r\nEduca\u00e7\u00e3o deve ser prioridade! Aproveito a oportunidade para cumprimentar o Prefeito Gian Lopes pela obra que beneficiar\u00e1 600 alunos na regi\u00e3o da Vila Perracini.\r\nCom 3 mil metros quadrados de \u00e1rea constru\u00edda, dois andares, 11 salas de aula, quadra poliesportiva, p\u00e1tio coberto e brinquedoteca, a escola trar\u00e1 mais qualidade ao ensino municipal.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista para Investimentos Federais na Educa\u00e7\u00e3o, tenho buscado investimentos para educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todos os seus n\u00edveis, atrav\u00e9s de projetos que visem ao desenvolvimento dos educandos.\r\nDeixo meus parab\u00e9ns ao Prefeito Gian Lopes, ao Vice-Prefeito Marquinhos Indai\u00e1, ao Presidente da C\u00e2mara, Tio Deiv\u00e3o, e \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Vereadores pelo trabalho realizado no Munic\u00edpio. Tenho acompanhado de perto os projetos de Po\u00e1. A cada dia a cidade vem avan\u00e7ando e se destacando ainda mais.\r\nSem mais, muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "M\u00c1RCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, DIPLOMA DE HONRA AO M\u00c9RITO, SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, POTIM (SP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Outorga ao orador do t\u00edtulo de Honra ao M\u00e9rito do Munic\u00edpio de Potim, Estado de S\u00e3o Paulo, por ocasi\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es pelo transcurso do 28\u00ba anivers\u00e1rio da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi com grande satisfa\u00e7\u00e3o que estive na noite da \u00faltima sexta-feira (17) no Munic\u00edpio de Potim, para receber o T\u00edtulo de Honra ao M\u00e9rito e prestigiar a sess\u00e3o solene em comemora\u00e7\u00e3o ao 28\u00ba anivers\u00e1rio da cidade. Essa homenagem \u00e9 uma grande honra, ainda mais se tratando do Munic\u00edpio de Potim, cidade pela qual tenho um enorme carinho. \r\nFui recepcionado pela Prefeita Erica Soler, acompanhada do marido, Mateus, pelo Presidente da C\u00e2mara, Vereador Marcinho Cabeleireiro e pelo Vereador Rivelino, acompanhado da esposa, Rosimara.\r\nAproveito, nobres Parlamentares, para agradecer imensamente a iniciativa do Vereador Rivelino, assim como a Prefeita Erica Soler e toda a C\u00e2mara por aprovar a indica\u00e7\u00e3o. Aproveito para parabenizar todos os homenageados daquela noite. Foi um prazer dividir esse momento especial com voc\u00eas.\r\nContinuarei focando meu trabalho na gest\u00e3o, economia, responsabilidade com o dinheiro p\u00fablico e lutando pelos direitos das APAES e Santas Casas do Estado. Potim pode contar comigo.\r\nSem mais, muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs. Recondu\u00e7\u00e3o do orador \u00e0 Presid\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o. Atividades das APAEs em favor da forma\u00e7\u00e3o profissional, sa\u00fade, assist\u00eancia social e defesa dos direitos das pessoas com defici\u00eancia. Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 causa da entidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho a grande satisfa\u00e7\u00e3o de anunciar a instala\u00e7\u00e3o, na 56\u00aa Legislatura, da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais.\r\nAo ser reconduzido \u00e0 Presid\u00eancia da frente parlamentar, fico muito honrado com a confian\u00e7a dos Deputados e Senadores que aceitaram o desafio de trabalhar em favor de uma causa t\u00e3o merit\u00f3ria.\r\nO trabalho que temos em nossas m\u00e3os \u00e9 grande, nobres colegas, mas \u00e9, ao mesmo tempo, suave. \u00c9 suave porque conhecemos as bonitas atividades desempenhadas pelas APAEs e seus efeitos extremamente ben\u00e9ficos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, aos seus familiares e \u00e0 sociedade como um todo.\r\nCom efeito, as APAEs, presentes em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, em mais de 2 mil Munic\u00edpios, realizam a\u00e7\u00f5es voltadas a educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o profissional, sa\u00fade, assist\u00eancia social e defesa dos direitos das pessoas com defici\u00eancia.\r\nDemais, reputo fundamental o empenho das associa\u00e7\u00f5es para a elimina\u00e7\u00e3o do preconceito, mal terr\u00edvel que \u00e9 gerador de grande sofrimento e prov\u00e9m da ignor\u00e2ncia e do ego\u00edsmo.\r\nAs a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais nesse aspecto, tanto o movimento de acolhimento dos excepcionais no seio da sociedade quanto a atra\u00e7\u00e3o da sociedade para dentro das APAEs, por meio de visitas, do trabalho volunt\u00e1rio, da cria\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos v\u00ednculos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, com a instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, n\u00f3s nos empenharemos por alargar o espa\u00e7o no Parlamento para essa importante pauta.\r\nAtuaremos em todos os foros nas duas Casas do Congresso Nacional em defesa dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, sobretudo para apoiar as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais, entidades da sociedade civil cujas atividades s\u00e3o fundamentais e n\u00e3o podem ser desamparadas.\r\nDesejamos promover audi\u00eancias p\u00fablicas nas Comiss\u00f5es e realizar semin\u00e1rios a fim de que possam ser expostas as dificuldades enfrentadas pelas APAEs e constru\u00eddas solu\u00e7\u00f5es conjuntas para manter, aprimorar e expandir o belo trabalho realizado.\r\n\u00c9 fundamental envolver o Poder Executivo nesse movimento, para esclarecer as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia em andamento, em seus objetivos e resultados, a fim de exercer nossa miss\u00e3o fiscalizadora como Deputados e Senadores e assegurar que os cidad\u00e3os brasileiros, os destinat\u00e1rios das pol\u00edticas, estejam de fato sendo beneficiados.\r\nConcluo, Sr. Presidente, pedindo o apoio de todos os colegas para a causa das APAEs. A frente parlamentar vai precisar de toda a ajuda poss\u00edvel, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria ou ideol\u00f3gica: todos s\u00e3o bem-vindos. Essa \u00e9 uma causa comum, de todo o Parlamento e de toda a sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Lideran\u00e7a do orador em ranking  de avalia\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de Deputados e Senadores.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que venho nesta oportunidade dar ci\u00eancia aos nobres Parlamentares da minha classifica\u00e7\u00e3o no site Ranking dos Pol\u00edticos.\r\nH\u00e1 duas semanas, lidero a lista de avalia\u00e7\u00e3o dos 513 Deputados e 81 Senadores como o melhor Parlamentar do Pa\u00eds. O ranking compara Deputados Federais e Senadores de todo o Pa\u00eds, classificando-os como legisladores do melhor para o pior, levando em considera\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es oficiais do Congresso Nacional.\r\nNa \u00faltima legislatura, recebi das m\u00e3os do Diretor Executivo do site, Ricardo Dias, o Pr\u00eamio Excel\u00eancia Parlamentar - 55\u00aa Legislatura (2015 a 2018), que premia os 30 melhores congressistas do Pa\u00eds.\r\nEm toda a minha vida pol\u00edtica, sempre trabalhei com o objetivo de construir uma sociedade mais igualit\u00e1ria e justa para a popula\u00e7\u00e3o. Ocupo minha posi\u00e7\u00e3o como Deputado com dedica\u00e7\u00e3o, para fazer uma nova pol\u00edtica, baseada na vontade de mudar e de fazer o bem.\r\nSem mais, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CENTRO DE REFER\u00caNCIA DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CRAS), INAUGURA\u00c7\u00c3O, SUZANO (SP), ELOGIO, RODRIGO ASHIUCHI, PREFEITO, C\u00c2MARA MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS Jorge Moreira, localizado no Parque Residencial Casa Branca, no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Import\u00e2ncia dos investimentos em assist\u00eancia social. Elogios ao trabalho do Prefeito Municipal Rodrigo Ashiuchi e da C\u00e2mara de Vereadores de Suzano.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 25, ocorreu a inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS Jorge Moreira, no Parque Residencial Casa Branca, em Suzano. Em virtude de compromissos assumidos anteriormente, n\u00e3o pude comparecer.\r\nInvestimentos na \u00e1rea de assist\u00eancia social s\u00e3o importantes, principalmente para o atendimento \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, o que proporciona mais rapidez no acesso a diferentes servi\u00e7os, principalmente aos programas do Governo Federal.\r\nDeixo meus parab\u00e9ns ao Prefeito Rodrigo Ashiuchi e a toda a C\u00e2mara dos Vereadores pelo trabalho realizado no Munic\u00edpio. Tenho acompanhado de perto os projetos realizados em Suzano. A cada dia que passa, a cidade vem avan\u00e7ando e se destacando ainda mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=566&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA PARA INVESTIMENTOS FEDERAIS NA EDUCA\u00c7\u00c3O, LAN\u00c7AMENTO, ATIVIDADE, DESENVOLVIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Reinstala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista para Investimentos Federais na Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que procedemos \u00e0 reinstala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista para Investimentos Federais na Educa\u00e7\u00e3o, dando continuidade aos bem-sucedidos esfor\u00e7os da legislatura anterior. Na plena convic\u00e7\u00e3o de que esta constitui a pauta priorit\u00e1ria da agenda nacional, orgulhamo-nos desde j\u00e1 da iniciativa, bem como contamos com o apoio e a colabora\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel de todos os nobres colegas, aqui e no Senado Federal.\r\nTrata-se, de fato, de projeto ambicioso, que busca abarcar todos os aspectos envolvidos na grave problem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o nacional. Nosso objetivo \u00e9 promover pol\u00edticas p\u00fablicas de grande alcance, com gest\u00f5es junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e ao Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, para garantir a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a educa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, atendendo a insistente e leg\u00edtima demanda das Prefeituras e comunidades municipais. Al\u00e9m de iniciativas visando \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o em geral, a Frente tem por metas espec\u00edficas a inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, a viabiliza\u00e7\u00e3o de creches e a melhoria da infraestrutura escolar, como instala\u00e7\u00f5es, quadras esportivas e transporte para os alunos.\r\nSabemos que qualquer a\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea, essencial para o desenvolvimento do Pa\u00eds, come\u00e7a pelo diagn\u00f3stico das necessidades, restri\u00e7\u00f5es e dificuldades dos educandos, tanto para ingresso quanto para perman\u00eancia nas institui\u00e7\u00f5es de ensino. Em todas as etapas, ser\u00e3o essenciais o debate e a troca de experi\u00eancias entre organismos e associa\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, aqui e no exterior, bem como a participa\u00e7\u00e3o da sociedade nas discuss\u00f5es sobre acesso aos equipamentos escolares, no cotidiano das comunidades.\r\nTamb\u00e9m consideraremos priorit\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de mecanismos de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, em todos os n\u00edveis de aprendizado, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos especiais. Do mesmo modo, e com igual primazia, a oferta de alternativas ao ensino superior, para efeito de profissionaliza\u00e7\u00e3o dos jovens brasileiros. \r\nSr. Presidente, foi para n\u00f3s motivo de grande felicidade o sucesso de v\u00e1rias iniciativas nesse sentido no Estado de S\u00e3o Paulo. Ao longo da legislatura anterior, diversos Munic\u00edpios foram diretamente contempladas com recursos federais, e assim obtiveram, cada qual, benef\u00edcios diversos. Creches e quadras escolares foram previstas, constru\u00eddas ou recuperadas mediante recursos do FNDE, bem como centros esportivos e centros de arte; conv\u00eanios importantes foram celebrados ou renovados, sobretudo para concess\u00e3o de Certifica\u00e7\u00e3o de Entidades Beneficentes de Assist\u00eancia Social (CEBAS); equipamentos escolares como \u00f4nibus, m\u00f3veis e instrumentos musicais foram adquiridos. Em cada cidade, o empreendimento realizado trouxe motiva\u00e7\u00e3o e agilidade, proporcionando \u00e0 comunidade escolar um incremento importante para suas atividades.\r\nA partir de hoje, portanto, damos in\u00edcio a mais uma etapa de trabalhos da nossa Frente Parlamentar Mista, com vistas ao pleno desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Na certeza de que os investimentos federais s\u00e3o indispens\u00e1veis, at\u00e9 mesmo para suprir as discrep\u00e2ncias regionais, encarecemos o apoio de todos os colegas, no sentido da prioriza\u00e7\u00e3o definitiva de um grande projeto educacional para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), MOGI DAS CRUZES (SP), MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Visita do Parlamentar \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE, do Munic\u00edpio de Mogi das Cruzes, Estado de S\u00e3o Paulo. Tratativas sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pela institui\u00e7\u00e3o, dos recursos de emendas destinadas pelo Deputado para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos.  Congratula\u00e7\u00f5es ao assistente social Jorge Alberto, respons\u00e1vel pelo projeto-piloto de amplia\u00e7\u00e3o do atendimento odontol\u00f3gico a autistas na regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, segunda-feira, dia 3 de maio, estive visitando a APAE de Mogi das Cruzes, uma institui\u00e7\u00e3o refer\u00eancia em toda a regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea e que atende diariamente a 670 pessoas com defici\u00eancias intelectual e m\u00faltipla.\r\nFui recebido pelo presidente Jo\u00e3o Montes, junto com o assistente social Jorge Alberto, a diretora pedag\u00f3gica Ana Paula Kanaan e a coordenadora administrativa Ol\u00edmpia Marques. Na ocasi\u00e3o, conversamos sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, pela institui\u00e7\u00e3o, dos recursos de emendas parlamentares que destinei, totalizando mais de R$358 mil, para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para auxiliar os atendimentos aos assistidos e custeio das atividades.\r\nSob a coordena\u00e7\u00e3o do assistente social Jorge Alberto, a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 desenvolvendo um importante projeto-piloto para ampliar o atendimento odontol\u00f3gico a autistas na regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea. Em muitos casos, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o atendimento desses pacientes em consult\u00f3rios ou cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas convencionais, devido \u00e0s dificuldades na utiliza\u00e7\u00e3o das cadeiras para os atendimentos, bem como \u00e0 necessidade de seda\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos. A ANVISA determina que a seda\u00e7\u00e3o para os atendimentos odontol\u00f3gicos somente pode ser realizada em hospitais que possuam centro cir\u00fargico e equipe m\u00e9dica, em raz\u00e3o da complexidade dos procedimentos e os riscos envolvidos.\r\nHoje, esses atendimentos s\u00e3o referenciados, e o hospital de refer\u00eancia possui somente quatro vagas por m\u00eas para atender toda a regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea. Visto isso, a APAE de Mogi das Cruzes firmou parcerias e, em conjunto com um hospital e uma universidade da regi\u00e3o, iniciou as tratativas para a concretiza\u00e7\u00e3o desse projeto-piloto que beneficiar\u00e1 muitos deficientes intelectuais da regi\u00e3o.\r\nDurante a \u00faltima reuni\u00e3o, que contou com a presen\u00e7a do diretor cl\u00ednico do hospital, ficou estabelecido que a unidade entrar\u00e1 com toda a infraestrutura do centro cir\u00fargico, bem como com equipamentos e materiais m\u00e9dico-hospitalares, e a universidade ceder\u00e1 os alunos residentes para acompanhar os procedimentos. \r\nAo mesmo tempo, foi verificado que o hospital ainda necessita de novos equipamentos, mais modernos, essenciais para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades. O projeto ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de 2 anos. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, os equipamentos adquiridos poder\u00e3o ser doados \u00e0 unidade. Simultaneamente, o consult\u00f3rio odontol\u00f3gico da APAE de Mogi das Cruzes ser\u00e1 equipado, e um profissional ser\u00e1 contratado para o atendimento dos assistidos.\r\nCaros colegas, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia desse projeto e, conhecendo o trabalho desenvolvido pela APAE de Mogi das Cruzes com todos os seus assistidos, sei o qu\u00e3o ben\u00e9fico ser\u00e1 para todos os que necessitam desse tipo de atendimento.\r\nParabenizo a APAE de Mogi das Cruzes, na pessoa do assistente social Jorge Alberto, respons\u00e1vel pelo projeto, pela iniciativa \u00edmpar e deixo desde ent\u00e3o meu apoio!\r\nSem mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO TESTE DO PEZINHO, COMEMORA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), S\u00c3O PAULO (ESTADO), TESTE DO PEZINHO",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional do Teste do Pezinho pela Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE e pela Uni\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os de Refer\u00eancia em Triagem Neonatal - UNISERT .",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES e apoiador da campanha promovida pela APAE-SP, denominada Junho Lil\u00e1s, venho \u00e0 tribuna falar sobre a import\u00e2ncia do Teste do Pezinho.\r\nNo \u00faltimo dia 6 de junho, a APAE de S\u00e3o Paulo e a Uni\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os de Refer\u00eancia em Triagem Neonatal - UNISERT comemoram o Dia Nacional do Teste do Pezinho. Este ano, 2019, \u00e9 o terceiro ano em que \u00e9 realizada a campanha Junho Lil\u00e1s, que tem o objetivo de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia de se realizar a triagem neonatal ap\u00f3s as primeiras 48 horas do nascimento e at\u00e9 o 5\u00ba dia de vida do beb\u00ea e sobre a necessidade de ampliar no n\u00famero de beb\u00eas alcan\u00e7ados pelo exame.\r\nHoje, o SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem cobertura para a realiza\u00e7\u00e3o de exames que conseguem identificar at\u00e9 6 doen\u00e7as com o Teste do Pezinho. J\u00e1 a APAE-SP, refer\u00eancia nacional, oferece testes mais desenvolvidos, podendo detectar at\u00e9 50 doen\u00e7as graves, incluindo falhas imunol\u00f3gicas que podem levar a \u00f3bito caso n\u00e3o sejam tratadas precocemente.\r\nA APAE-SP \u00e9 pioneira na realiza\u00e7\u00e3o do Teste do Pezinho no Brasil, realizando o exame desde 1976. Desde 2001, oferece o Servi\u00e7o de Refer\u00eancia em Triagem Neonatal - SRTN, credenciado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nSomente no Estado de S\u00e3o Paulo, a APAE \u00e9 respons\u00e1vel pelos exames em 67% dos beb\u00eas nascidos em todo o Estado e em 80% dos beb\u00eas nascidos na Capital.\r\nCom o maior laborat\u00f3rio da Am\u00e9rica Latina, desde a implanta\u00e7\u00e3o do exame, mais de 16 milh\u00f5es de testes foram realizados em crian\u00e7as brasileiras, sendo 2,6 milh\u00f5es somente em 2018.\r\nPor isso, nobres Deputados e Deputadas, \u00e9 importante nosso total apoio a essa nobre causa, pois o Teste do Pezinho \u00e9 o primeiro passo que pode mudar a vida de quem voc\u00ea mais ama.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AMBUL\u00c2NCIA, SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO M\u00d3VEL DE URG\u00caNCIA (SAMU). MUNICIPIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de novas ambul\u00e2ncias do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia - SAMU, para os Munic\u00edpios de Suzano, Igarat\u00e1, Santa Branca e Po\u00e1, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana, tr\u00eas Munic\u00edpios foram contemplados com novas ambul\u00e2ncias do SAMU, sendo eles Suzano, Igarat\u00e1 e Santa Branca.\r\nPara o Munic\u00edpio, conseguimos a renova\u00e7\u00e3o de 4 ambul\u00e2ncias em 1 ano. As novas ambul\u00e2ncias ser\u00e3o destinadas para o atendimento tamb\u00e9m no Munic\u00edpio de Po\u00e1. Desde 2015, tenho trabalhado junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a renova\u00e7\u00e3o da frota dos ve\u00edculos, essenciais para os atendimentos de emerg\u00eancia na regi\u00e3o. Hoje, Suzano conta com tr\u00eas viaturas de atendimento b\u00e1sico, e Po\u00e1 com uma unidade; al\u00e9m de uma unidade de suporte avan\u00e7ado que abrange tamb\u00e9m o Munic\u00edpio de Po\u00e1. O Munic\u00edpio tamb\u00e9m conta com mais tr\u00eas ambul\u00e2ncias mantidas para reserva t\u00e9cnica, que s\u00e3o utilizadas quando algum dos ve\u00edculos est\u00e1 em manuten\u00e7\u00e3o ou higieniza\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos da import\u00e2ncia dos servi\u00e7os prestados pelo SAMU em todo o Pa\u00eds, e agora, mais dois Munic\u00edpios contar\u00e3o com unidades para este atendimento, Santa Branca e Igarat\u00e1. Conseguimos viabilizar junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade uma ambul\u00e2ncia para cada Munic\u00edpio, e a partir de agora, ambos os Munic\u00edpios passam a atender chamadas de urg\u00eancia e emerg\u00eancia em suas localidades.\r\nSa\u00fade \u00e9 prioridade! Como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, continuarei trabalhando para melhorar o atendimento p\u00fablico de sa\u00fade nos Munic\u00edpios paulistas.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador na presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais, assumi o compromisso de visitar e ajudar as 305 APAEs do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nAs APAEs desenvolvem um importante trabalho em prol da inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla, agindo em defesa de uma vida mais digna para todos os atendidos e suas fam\u00edlias.\r\nFazendo a li\u00e7\u00e3o de casa, iniciei as visitas \u00e0s APAEs da regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea, onde visitei, na \u00faltima semana, entidades dos Munic\u00edpios de Mogi das Cruzes, Po\u00e1, Itaquaquecetuba, Ferraz de Vasconcelos e Suzano. Quase 1 milh\u00e3o de reais em emendas parlamentares j\u00e1 foram destinados a estas unidades. Eu trabalharei para que mais investimentos possam contribuir para estes importantes trabalhos.\r\nAgrade\u00e7o a recep\u00e7\u00e3o dos Presidentes Jo\u00e3o Montes, de Mogi das Cruzes; Odair Pereira, de Po\u00e1; Fernando Magalh\u00e3es, de Itaquaquecetuba; Ricardo dos Santos, de Ferraz de Vasconcelos; e Aparecida Gon\u00e7alves; de Suzano.\r\nCom a Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das APAEs do Estado de S\u00e3o Paulo e com a Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, a Dra. Cristiany de Castro, em parceria com o Vice-Presidente e Coordenador da Frente, o Deputado Federal Eduardo Barbosa, de Minas Gerais, avan\u00e7aremos nos trabalhos, com o objetivo de promover as medidas necess\u00e1rias para apoiar as a\u00e7\u00f5es da entidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "M\u00c1RCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOSPITAL P\u00daBLICO, UNIDADE DE SA\u00daDE, FAM\u00cdLIA, MOGI GUA\u00c7U (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o, com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador, de aparelho de ultrassom para o Hospital Municipal Tabajara Ramos e de ambul\u00e2ncia para a Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Bairro de Martinho Prado, Munic\u00edpio de Mogi Gua\u00e7u, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima segunda-feira, dia 25 de junho, visitei o Munic\u00edpio de Mogi Gua\u00e7u a pedido do Vice-Prefeito Daniel Rossi para a entrega de um ultrassom para o Hospital Municipal Tabajara Ramos e uma ambul\u00e2ncia para a Unidade da Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Bairro de Martinho Prado, duas conquistas muito importantes para a sa\u00fade do Munic\u00edpio, que foram poss\u00edveis por meio de emendas de minha autoria. O trabalho por Mogi Gua\u00e7u j\u00e1 soma mais de R$ 650 mil em investimentos na sa\u00fade p\u00fablica municipal.\r\n\u00c9 muito gratificante contribuir para a melhoria no atendimento prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Sa\u00fade \u00e9 prioridade, e, como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, continuarei trabalhando e contribuindo para que essa \u00e1rea, t\u00e3o importante para a popula\u00e7\u00e3o, continue recebendo recursos.\r\n\u00c9 sempre muito bom estar em Mogi Gua\u00e7u e ser recebido por todos. Deixo meus cumprimentos ao Vice-Prefeito Daniel Rossi, ao Presidente do PL municipal, Adriano Batatinha, e ao Prefeito Walter Caveanha.\r\nMogi Gua\u00e7u pode contar comigo!\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), PEDRO DE TOLEDO (SP), FAVOR\u00c1VEL, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado no ato de entrega de ve\u00edculo \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE, adquirido com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador, no Munic\u00edpio de Pedro de Toledo, Estado de S\u00e3o Paulo. Atua\u00e7\u00e3o do Parlamentar em prol das APAEs.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, dia 28, o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado participou da entrega de um ve\u00edculo zero quil\u00f4metro, que foi adquirido com recursos oriundos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de minha autoria, destinada \u00e0 APAE - Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais do Munic\u00edpio de Pedro de Toledo, Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO Deputado Andr\u00e9 foi recebido pelo Prefeito Eleazar Muniz, por Vereadores, dentre eles o S\u00e9rgio Shindin, e pelas lideran\u00e7as Luiz\u00e3o e Tininha.\r\nA APAE de Pedro de Toledo realiza o atendimento de 45 pessoas. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, tenho trabalhado para ajudar as APAES de todo o Estado de S\u00e3o Paulo a realizarem melhor atendimento e darem mais conforto aos assistidos.\r\nPedro de Toledo pode contar comigo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, BR-116, RODOVIA, JUQUITIBA (SP), FAVOR\u00c1VEL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Empenho do orador na libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos para a constru\u00e7\u00e3o de retorno na BR-116, no Munic\u00edpio de Juquitiba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o uso da palavra para falar um pouco sobre uma importante obra para o Munic\u00edpio de Juquitiba: a implanta\u00e7\u00e3o de um retorno na sa\u00edda do Munic\u00edpio, na altura do quil\u00f4metro 326,8 da Rodovia R\u00e9gis Bittencourt, na BR-116, sentido Curitiba.\r\nDurante os \u00faltimos 2 anos, tenho trabalhado arduamente junto ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura, antigo Minist\u00e9rio dos Transportes, Portos e Avia\u00e7\u00e3o Civil, e \u00e0 ANTT - Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres para a constru\u00e7\u00e3o desse retorno, que promover\u00e1 melhorias no tr\u00e1fego, na mobilidade dos moradores locais e tamb\u00e9m no escoamento de mercadorias, melhorando assim, diretamente e positivamente, a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o e a economia local.\r\nDiversas audi\u00eancias foram realizadas, principalmente com os diretores e t\u00e9cnicos da ag\u00eancia, para dar celeridade \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do projeto executivo, realizado pela concession\u00e1ria Arteris, bem como visitas t\u00e9cnicas in loco, a fim de ressaltar as necessidades dessa demanda.\r\nO pedido sempre foi acompanhado pelo ent\u00e3o Diretor da ANTT S\u00e9rgio de Assis Lobo. Com sua sa\u00edda, passou a ser acompanhado diretamente pelo Diretor-Geral da ag\u00eancia, Mario Rodrigues Junior.\r\nPara fazer um pequeno resumo das audi\u00eancias na ANTT e demonstrar a complexidade do processo, desde a solicita\u00e7\u00e3o de uma obra, a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do projeto executivo at\u00e9 o in\u00edcio das obras, posso tra\u00e7ar aqui uma linha do tempo.\r\nNo dia 10 de maio de 2017, participei de audi\u00eancia com o ent\u00e3o Diretor Mario Rodrigues Junior, para solicitar a implanta\u00e7\u00e3o do retorno.\r\nEm 21 de junho de 2017, estive com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, o Prefeito Ayres Scorsatto, o Presidente da C\u00e2mara, Irineu Machado, e o Vereador Chiquinho, quando nos reunimos com o Diretor Mario Rodrigues Junior e o Superintendente de Infraestrutura, Luiz Fernando Castilho, para tratar da obra e enfatizar a import\u00e2ncia do empreendimento.\r\nEm reuni\u00e3o na ANTT com o Diretor S\u00e9rgio de Assis Lobo no dia 3 de outubro de 2017, levei a solicita\u00e7\u00e3o do Prefeito Ayres Scorsatto de apoio para agendar uma reuni\u00e3o junto com a concession\u00e1ria Autopista R\u00e9gis Bittencourt S.A., com o objetivo de agilizar a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00e9cnico e posterior obra para constru\u00e7\u00e3o de um retorno na sa\u00edda da cidade, na altura do quil\u00f4metro 326,8 da Rodovia R\u00e9gis Bittencourt, na BR-116, sentido Curitiba.\r\nPara refor\u00e7ar o pedido, retornei no dia 22 de maio de 2018 e me reuni com o Superintendente de Infraestrutura, Fernando Castilho.\r\nNa semana seguinte, no dia 29 de maio de 2018, retornei \u00e0 ANTT para me reunir novamente com o Diretor-Geral, o Dr. Mario Rodrigues Junior, para acompanhar o andamento do projeto.\r\nNo dia 7 de junho de 2018, eu me reuni, acompanhado do Prefeito Ayres Scorsatto; do Vice Bernardo; do Presidente da C\u00e2mara Municipal, Irineu Machado; do Vereador Chiquinho; do Presidente do PR, Haduan Abes; e do Coordenador Regional do Vale do Ribeira, Zaz\u00e1, com os seguintes representantes da ANTT: Diretor-Geral, Mario Rodrigues; Diretor S\u00e9rgio de Assis Lobo; Superintendente de Explora\u00e7\u00e3o de Infraestrutura Rodovi\u00e1ria, F\u00e1bio Freitas; Gerente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Investimento de Rodovias, Marcelo Alcides dos Santos; e o assessor da Diretoria-Geral Luiz Fernando Castilho, al\u00e9m do representante da concession\u00e1ria Arteris, o Diretor de Gest\u00e3o de Contratos, Linomar.\r\nEssas foram algumas, dentre outras tantas, reuni\u00f5es e audi\u00eancias ocorridas nesse intervalo de tempo para conclus\u00e3o do projeto executivo que foi protocolado pela concession\u00e1ria Arteris no dia 2 de maio de 2019 na ANTT.\r\nNo \u00faltimo dia 12 de junho, estivemos reunidos novamente na ANTT com o Diretor-Geral, Mario Rodrigues Junior; o Superintendente de Explora\u00e7\u00e3o de Infraestrutura Rodovi\u00e1ria, Marcelo Alcides; o Gerente de Engenharia e Meio Ambiente de Rodovias, Marcos Vinicius; e com os representantes da Arteris, o Diretor-Executivo de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais e Sustentabilidade, Linomar Deroldo; o Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Marcio Protta; e o Gerente de Projetos, Wallace Roque. A pauta foram os ajustes necess\u00e1rios no projeto executivo.\r\nA concession\u00e1ria Arteris encaminhou novamente o projeto no dia 18 de junho, que est\u00e1 aguardando an\u00e1lise da ANTT.\r\nNobres Deputados, essa e outras demandas importantes que trazemos dos Munic\u00edpios dos nossos Estados mostram como s\u00e3o demorados os tr\u00e2mites e quanto necessitam da nossa aten\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o para garantirmos o bem-estar da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSem mais, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIADUTO, TAUBAT\u00c9 (SP), DUPLICA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa etapa das obras de duplica\u00e7\u00e3o do Viaduto Independ\u00eancia na Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio de Taubat\u00e9, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho atrav\u00e9s deste discurso refor\u00e7ar meu papel como Deputado Federal, representante da popula\u00e7\u00e3o junto ao Governo Federal, principalmente para intermediar quest\u00f5es importantes dos Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nRecebo diariamente diversos pedidos, sejam eles em meu gabinete, e-mails ou outros canais de comunica\u00e7\u00e3o, pedidos estes, muitas vezes, de extrema relev\u00e2ncia para melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, podendo ser uma solicita\u00e7\u00e3o de emenda parlamentar ou para auxiliar nas quest\u00f5es t\u00e9cnicas para aprova\u00e7\u00e3o de um projeto.\r\nNo caso da aprova\u00e7\u00e3o de projetos, posso citar um exemplo, em que conseguimos a anu\u00eancia junto \u00e0 ANTT (Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres) para a execu\u00e7\u00e3o da 1\u00aa etapa das obras de duplica\u00e7\u00e3o do Viaduto Independ\u00eancia, na Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio de Taubat\u00e9.\r\nO Vereador Guar\u00e1 Filho trabalha desde 2017 para a execu\u00e7\u00e3o dessa importante obra para o Munic\u00edpio. Em 5 de abril de 2017, em audi\u00eancia junto ao ent\u00e3o Ministro dos Transportes, Portos e Avia\u00e7\u00e3o Civil, Maur\u00edcio Quintella, foi apresentada a necessidade de tal obra. Em 21 de junho do mesmo ano, juntamente com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, refor\u00e7amos ao ent\u00e3o diretor da ANTT, M\u00e1rio Rodrigues Junior, e ao Superintendente de Infraestrutura Luiz Fernando Castilho a necessidade da duplica\u00e7\u00e3o do viaduto da Avenida Assis Chateaubriand, que \u00e9 a principal entrada de Taubat\u00e9; al\u00e9m de melhorias nas marginais da Rodovia Presidente Dutra.\r\nHoje, a obra faz parte do Acelera Taubat\u00e9, financiamento internacional no valor de US$60 milh\u00f5es, assinado em Bras\u00edlia no dia 1\u00ba de dezembro do ano passado. O contrato prev\u00ea a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de acesso ao transporte p\u00fablico e ao fluxo do tr\u00e1fego urbano, por meio de infraestrutura vi\u00e1ria, mobilidade urbana, seguran\u00e7a p\u00fablica e conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas verdes, mas para isso ainda era necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o do projeto pela concession\u00e1ria Nova Dutra, bem como a anu\u00eancia por parte da ANTT.\r\nEm 27 de mar\u00e7o de 2019, em audi\u00eancia com o Diretor-Geral da ANTT, M\u00e1rio Rodrigues J\u00fanior, solicitamos anu\u00eancia da ag\u00eancia para execu\u00e7\u00e3o de obras de duplica\u00e7\u00e3o do Viaduto Independ\u00eancia, na Rodovia Presidente Dutra, no Munic\u00edpio (1\u00aa etapa). O projeto j\u00e1 havia sido analisado pela concession\u00e1ria NovaDutra e n\u00e3o havia obje\u00e7\u00f5es quanto a sua implanta\u00e7\u00e3o.\r\nNo dia 2 de maio de 2019, foi publicada a Portaria n\u00ba 87 da ANTT, que d\u00e1 a anu\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra de duplica\u00e7\u00e3o do viaduto.\r\nSrs. Parlamentares, como podemos ver, com trabalho s\u00e9rio e \u00e1rduo, conseguimos muitas vezes solucionar pequenas dificuldades que os Munic\u00edpios brasileiros enfrentam em seu dia a dia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ELIARDO AMOROSO JORD\u00c3O, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, PO\u00c1 (SP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Acerto da concess\u00e3o do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Po\u00e1 ao Delegado Eliardo Amoroso Jord\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, dia 28, a C\u00e2mara de Po\u00e1 concedeu o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio ao Delegado de Pol\u00edcia Dr. Eliardo Amoroso Jord\u00e3o, em reconhecimento pelos bons e relevantes servi\u00e7os prestados ao Munic\u00edpio.\r\nO Dr. Eliardo j\u00e1 realizou e continua realizando excelente trabalho em diversos Munic\u00edpios do Alto Tiet\u00ea, desde sua aprova\u00e7\u00e3o, em 2008, para o ingresso na carreira de Delegado de Pol\u00edcia. Atuou como plantonista nas cidades de Itaquaquecetuba, Po\u00e1, Suzano e Ferraz de Vasconcelos.\r\nEm 2016, como delegado assistente da Delegacia Central de Itaquaquecetuba, acumulou interinamente a fun\u00e7\u00e3o de Titular do 1\u00ba Distrito Policial e a titularidade da Delegacia de Homic\u00eddios da regi\u00e3o. Logo ap\u00f3s, passou a responder efetivamente como Delegado Titular do 1\u00ba DP de Itaquaquecetuba.\r\nPromovido por merecimento no ano passado, este ano foi convidado para assumir a titularidade da Delegacia de Pol\u00edcia de Po\u00e1.\r\nCom seriedade e destacando-se nas causas sociais, principalmente nos trabalhos voltados \u00e0s crian\u00e7as carentes, atrav\u00e9s deste discurso quero parabenizar toda a C\u00e2mara de Vereadores pela aprova\u00e7\u00e3o e deixar meus votos de congratula\u00e7\u00f5es ao Dr. Eliardo pelo T\u00edtulo recebido justamente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FESTA DE S\u00c3O PEDRO (42:2019, GUARUJ\u00c1 (SP)), ANDR\u00c9 DO PRADO, DEPUTADO ESTADUAL, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado na 42\u00aa Festa de S\u00e3o Pedro Pescador, realizada no Bairro do Perequ\u00ea, no Munic\u00edpio de Guaruj\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo domingo, dia 30, ocorreu no Bairro do Perequ\u00ea, no Guaruj\u00e1, a tradicional Festa de S\u00e3o Pedro, que contou com a presen\u00e7a do meu amigo e parceiro, o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, que foi recebido pelo Vereador Naldo do Perequ\u00ea.\r\nCom o crescimento da popula\u00e7\u00e3o pesqueira no Bairro do Perequ\u00ea, a tradi\u00e7\u00e3o deu-se in\u00edcio em 1977, com a constru\u00e7\u00e3o de uma capela em homenagem a S\u00e3o Pedro, o Santo Padroeiro dos Pescadores. No come\u00e7o, as festividades eram a missa, a ben\u00e7\u00e3o dos pescadores e por final a prociss\u00e3o terrestre e mar\u00edtima. Hoje a comunidade local organiza uma grande festa, mantendo as tradi\u00e7\u00f5es religiosas e as prociss\u00f5es terrestres e mar\u00edtima, mas tamb\u00e9m oferece alimentos de origem pesqueira para todos os presentes. A festividade do santo padroeiro dos pescadores j\u00e1 \u00e9 um evento tradicional e cultural da cidade, que re\u00fane centenas de fi\u00e9is da regi\u00e3o e turistas.\r\nParabenizo todos os organizadores da 42\u00aa Festa de S\u00e3o Pedro Pescador, do Guaruj\u00e1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO, VIADUTO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, ITAQUAQUECETUBA (SP), MRS LOG\u00cdSTICA SA, EMPRESA, CONTRATO DE CONCESS\u00c3O, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), SOLICITA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR DA INFRAESTRUTURA VI\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT de constru\u00e7\u00e3o de viadutos para transposi\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria no Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Infraestrutura Vi\u00e1ria e Mobilidade Urbana, cujo principal objetivo \u00e9 apoiar os projetos dos Munic\u00edpios na \u00e1rea de mobilidade, levando suas demandas aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Governo Federal.\r\nOcorre que a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT est\u00e1 conduzindo um processo administrativo com o prop\u00f3sito de analisar a poss\u00edvel prorroga\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de transporte ferrovi\u00e1rio de cargas \u00e0 MRS Log\u00edstica S.A. Desde 1996, a MRS \u00e9 a operadora daquilo que compunha a Malha Sudeste da antiga Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A., uma estatal j\u00e1 extinta.\r\nEsta \u00e9 a oportunidade ideal para negociar com a concession\u00e1ria investimentos em obras que diminuam o impacto do transporte ferrovi\u00e1rio sobre a mobilidade urbana dos Munic\u00edpios. Em especial, \u00e9 o momento de p\u00f4r na agenda da empresa obras reivindicadas desde h\u00e1 muito tempo pela popula\u00e7\u00e3o de Itaquaquecetuba, S\u00e3o Paulo, por onde passam trens da MRS.\r\nQuero registrar, por isso, que enviei of\u00edcio \u00e0 ANTT destacando a necessidade de constru\u00e7\u00e3o de viadutos para transposi\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria no Munic\u00edpio e pedindo, \u00e9 claro, que tais obras sejam inclu\u00eddas no eventual contrato de renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o.\r\nTenho em mente, sobretudo, dois locais. O primeiro \u00e9 o chamado \"Buraco do Gibi\", uma passagem de pedestres e ve\u00edculos sob a linha f\u00e9rrea que separa a Rua Santa Rita de C\u00e1ssia da Rua Rio Negro, no Bairro de Jardim Jap\u00e3o. Qualquer consulta r\u00e1pida aos jornais locais mostra que aquele \u00e9 um ponto problem\u00e1tico. No ano passado, a passagem foi inundada pela chuva, e os moradores chegaram a temer que ela desabasse. Isso seria um desastre para todos, inclusive a concession\u00e1ria. A constru\u00e7\u00e3o de um viaduto n\u00e3o s\u00f3 garantiria maior seguran\u00e7a como facilitaria o fluxo de pessoas entre os Bairros de Jardim Jap\u00e3o e Jardim Nova Itaqu\u00e1.\r\nO outro local que exige investimento \u00e9 tamb\u00e9m uma passagem sob linha f\u00e9rrea, na Avenida Fernando Vasconcelos Rossi, no Bairro de Pedreira. A Prefeitura j\u00e1 tem estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental que mostram que a constru\u00e7\u00e3o de um viaduto diminuiria congestionamentos, facilitaria o acesso da popula\u00e7\u00e3o a equipamentos p\u00fablicos importantes e evitaria alagamentos.\r\nEspero que a ANTT atenda ao nosso pleito. O pedido n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 meu; \u00e9 da Frente Parlamentar da Infraestrutura Vi\u00e1ria, por mim presidida; \u00e9 do ilustre amigo Andr\u00e9 do Prado, L\u00edder do PL na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP; e \u00e9, principalmente, do povo de Itaquaquecetuba.\r\nO transporte ferrovi\u00e1rio foi, \u00e9 e seguir\u00e1 sendo muito importante para o Estado de S\u00e3o Paulo. Todos sabem que valorizo o patrim\u00f4nio ferrovi\u00e1rio. Tenho respeito pela concession\u00e1ria MRS, que, desde 1996, vem operando e at\u00e9 ampliando uma malha f\u00e9rrea fundamental para o Pa\u00eds.\r\nSe requeiro obras de readequa\u00e7\u00e3o em Itaquaquecetuba, \u00e9 porque acredito que a empresa, que j\u00e1 mant\u00e9m v\u00e1rios projetos de responsabilidade social, reconhece a import\u00e2ncia de harmonizar a sua atividade com o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), DEFESA.\r\nCONSELHO TUTELAR, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O.\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS FABRICANTES DE BRINQUEDOS (ABRINQ), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do 29\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Aprimoramento de pol\u00edticas p\u00fablicas institu\u00eddas em benef\u00edcio das crian\u00e7as brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, Esta data nos lembra do quanto avan\u00e7amos rumo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 garantia dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Do ponto de vista hist\u00f3rico, as conquistas s\u00e3o in\u00fameras, mas os desafios s\u00e3o di\u00e1rios, e a nossa sociedade precisa venc\u00ea-los, para que possamos construir o futuro ideal para as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes. \r\n\u00c9 inquestion\u00e1vel a reformula\u00e7\u00e3o que o ECA proporcionou \u00e0 nossa sociedade, no que entendemos hoje como crian\u00e7a, adolescente e fam\u00edlia. Essa nova vis\u00e3o trouxe a garantia de direitos que proporcionam uma inf\u00e2ncia justa, com a participa\u00e7\u00e3o da vida familiar, a inser\u00e7\u00e3o em atividades comunit\u00e1rias, o acesso a escolas e a pr\u00e1ticas esportivas e a divers\u00e3o. Afinal, crian\u00e7a \u00e9 crian\u00e7a, e um dos direitos da inf\u00e2ncia \u00e9 o direito de brincar. \r\nSenhores e senhoras, lutamos para que, atrav\u00e9s das leis, as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes tivessem direitos. Agora, o nosso desafio \u00e9 fazer com que esses direitos sejam cumpridos. Precisamos continuar trabalhando para que n\u00e3o haja viola\u00e7\u00e3o desses direitos, como maus-tratos, indu\u00e7\u00e3o ao trabalho precoce e \"adultiza\u00e7\u00e3o\" da popula\u00e7\u00e3o infantil. \r\nMuitas dessas vertentes apresentaram uma redu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Por\u00e9m, ainda assim se fazem presentes na vida de muitas crian\u00e7as e adolescentes. \r\nPara se ter uma ideia, 2,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes com idade at\u00e9 17 anos trabalham no Brasil. J\u00e1 entre as crian\u00e7as de zero a 3 anos de idade, para 70% delas n\u00e3o se encontram vagas em creches. Ou seja, est\u00e3o sendo privadas do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nEsses dados da Funda\u00e7\u00e3o ABRINQ nos mostram o caminho longo que ainda temos que percorrer no aprimoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas de controle social em prol de uma vida feliz e de qualidade para essas crian\u00e7as.\r\nPrecisamos nos unir, a fim de reduzir esses \u00edndices e de contribuir para sanar todas essas necessidades. E \u00e9 com esse intuito que eu tenho trabalhado, para fortalecer a atua\u00e7\u00e3o dos Conselhos Tutelares, \u00f3rg\u00e3o criado junto com o ECA, respons\u00e1vel por zelar pelos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. O trabalho dos Conselhos Tutelares precisa ser valorizado. Esses profissionais, que dedicam sua vida \u00e0 defesa dos nossos jovens precisam ter uma estrutura digna de trabalho que lhes d\u00ea condi\u00e7\u00f5es de efetuar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. \r\nFoi pensando nisso que j\u00e1 destinei, nos \u00faltimos anos, quase 2 milh\u00f5es de reais para Conselhos Tutelares da Bahia, atrav\u00e9s do kit equipagem, composto de computador, impressora, geladeira, bebedouro e carro, para facilitar a execu\u00e7\u00e3o do trabalho realizado pelos conselheiros.\r\nQuero aproveitar este momento para parabenizar todos os conselheiros tutelares e dizer que eles s\u00e3o pe\u00e7as fundamentais na luta em defesa de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nVoc\u00eas merecem mais que o nosso respeito e a nossa admira\u00e7\u00e3o, voc\u00eas merecem ser valorizados! Eu continuarei lutando e colaborando com esse trabalho, enviando recursos para estruturar os conselhos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ESTA\u00c7\u00c3O FERROVI\u00c1RIA, CACHOEIRA PAULISTA (SP), RESTAURA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, ADITIVO, MRS LOG\u00cdSTICA, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), EMPRESA, EXIG\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DA MEM\u00d3RIA E DO PATRIM\u00d4NIO FERROVI\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, de exig\u00eancia \u00e0 empresa MRS Log\u00edstica S/A, como contrapartida \u00e0 assinatura de aditivo contratual, de recupera\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Cachoeira Paulista, conhecida como Velha Dama, no Estado de S\u00e3o Paulo. Empenho dos integrantes da Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio na valoriza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o das ferrovias brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna no dia de hoje para tratar de um tema muito importante na minha atua\u00e7\u00e3o parlamentar que \u00e9 de extremo interesse de todo o povo brasileiro: a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico do Pa\u00eds, em especial da mem\u00f3ria de nosso sistema ferrovi\u00e1rio.\r\nSras. e Srs. Deputados, sou o Presidente da Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio. Nessa fun\u00e7\u00e3o, uma das minhas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 trabalhar junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es competentes para garantir que sejam tomadas todas as medidas necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o das antigas esta\u00e7\u00f5es e linhas f\u00e9rreas do Pa\u00eds, verdadeiros tesouros arquitet\u00f4nicos e hist\u00f3ricos da nossa sociedade.\r\nNa qualidade de Presidente da Frente Parlamentar Mista e na defesa dos interesses do nosso povo, protocolei of\u00edcio junto \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, durante a Audi\u00eancia P\u00fablica n\u00ba 7 de 2019. A referida audi\u00eancia teve como objetivo colher subs\u00eddios e aprimorar os estudos necess\u00e1rios para a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia contratual da concession\u00e1ria MRS.\r\nSr. Presidente, a MRS Log\u00edstica \u00e9 uma operadora que administra uma malha ferrovi\u00e1ria de mais de 1.600 quil\u00f4metros nos Estados de Minas Gerais, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo, regi\u00e3o que concentra cerca de metade do PIB brasileiro. Hoje, a companhia est\u00e1 entre as maiores ferrovias de carga do mundo, com produ\u00e7\u00e3o quase quatro vezes superior \u00e0quela registrada nos anos 1990. Quase 20% de tudo o que o Brasil exporta e um ter\u00e7o de toda a carga transportada por trens no Pa\u00eds passam pelos trilhos da MRS.\r\nA MRS mant\u00e9m uma valorosa rela\u00e7\u00e3o de parceria com os muitos Munic\u00edpios e comunidades por onde trafegam seus trens. Da mesma maneira, \u00e9 importante que a empresa realize o resgate e a manuten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria local por meio de a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e do patrim\u00f4nio ferrovi\u00e1rio dos Munic\u00edpios cortados por suas linhas operacionais.\r\nNesse contexto, julguei oportuno solicitar \u00e0 ANTT, por meio do of\u00edcio protocolado, que seja exigido da MRS Log\u00edstica S.A., como contrapartida \u00e0 assinatura do aditivo contratual, a recupera\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Cachoeira Paulista, popularmente conhecida como Velha Dama.\r\nInaugurada em 1875, a Velha Dama \u00e9 a maior Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria da Am\u00e9rica Latina. A impon\u00eancia e a beleza arquitet\u00f4nica da Esta\u00e7\u00e3o emolduraram o desenrolar da hist\u00f3ria da ferrovia, o desenvolvimento do Estado, o ciclo do caf\u00e9 e a Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista de 1932. A restaura\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o dessa constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para a garantia da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria da ferrovia n\u00e3o somente para a regi\u00e3o do Vale do Para\u00edba, como para todo o Pa\u00eds. Esse investimento promover\u00e1, sem d\u00favida, a inclus\u00e3o social por meio da hist\u00f3ria, da cultura e da educa\u00e7\u00e3o patrimonial.\r\nEssa demanda, Sr. Presidente, formalizada junto \u00e0 ANTT, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de extremo interesse social que tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de compartilhar com este Plen\u00e1rio. A iniciativa \u00e9 tamb\u00e9m uma confirma\u00e7\u00e3o do meu compromisso pessoal, bem como o de todos os integrantes da Frente Parlamentar Mista de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, de sempre trabalharmos em prol da valoriza\u00e7\u00e3o e da conserva\u00e7\u00e3o de nossas ferrovias.\r\nSras. e Srs. Deputados, fomentar o conhecimento e a preserva\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o fundamental para que o Pa\u00eds encontre o caminho do desenvolvimento econ\u00f4mico e cultural que todos desejamos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROTE\u00c7\u00c3O, DIREITOS DAS MINORIAS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Manuten\u00e7\u00e3o dos direitos dos portadores de defici\u00eancia na reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho por meio deste discurso destacar a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 momento de unirmos nossas for\u00e7as e trilharmos o caminho que garantir\u00e1 os direitos das gera\u00e7\u00f5es futuras. \u00c9 imprescind\u00edvel adaptar a Previd\u00eancia Social ao novo perfil da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como a expectativa de vida aumentou consideravelmente, para garantir o pagamento do benef\u00edcio a todos os trabalhadores, assim como para atender os que mais precisam e de forma justa, a reforma se faz necess\u00e1ria.\r\nNeste contexto, \u00e9 importante ressaltar que os direitos da pessoa com defici\u00eancia est\u00e3o garantidos. Desde o in\u00edcio das discuss\u00f5es defendi que qualquer refer\u00eancia ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC fosse retirada do texto. Como Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, tenho o compromisso de trabalhar para que as pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla tenham seus direitos preservados.\r\nDito isso, depois de aprovarmos a proposta aqui na C\u00e2mara dos Deputados, aguardamos sua aprova\u00e7\u00e3o no Senado Federal, cientes de que estamos fazendo o melhor pelo Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, DRENAGEM, SALES\u00d3POLIS (SP), INFRAESTRUTURA URBANA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de obras de drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o na Vila Adhemar, no Munic\u00edpio de Sales\u00f3polis, Estado de S\u00e3o Paulo, com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 29 de julho, visitei o Munic\u00edpio de Sales\u00f3polis, a pedido do Prefeito Vanderlon Gomes, para a entrega das obras de drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da Vila Adhemar. Trata-se de uma conquista muito importante para a infraestrutura do Munic\u00edpio que foi poss\u00edvel por meio de emenda de minha autoria no valor de R$ 690 mil. Com isso, felizmente, 40 fam\u00edlias estar\u00e3o livres dos problemas das enchentes.  O trabalho por Sales\u00f3polis j\u00e1 soma mais de R$ 2,5 milh\u00f5es em investimentos na sa\u00fade p\u00fablica e na infraestrutura municipal.\r\n\u00c9 muito gratificante contribuir para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o e, como Presidente das Frentes Parlamentares Mistas de Infraestrutura Vi\u00e1ria e Mobilidade Urbana e de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, continuarei trabalhando e contribuindo para que essas \u00e1reas, t\u00e3o importantes para a popula\u00e7\u00e3o, continuem recebendo recursos.\r\n\u00c9 sempre muito bom estar em Sales\u00f3polis e ser recebido por todos.\r\nDeixo meus cumprimentos ao Prefeito Vanderlon Gomes e aos vereadores do Munic\u00edpio.\r\nSales\u00f3polis pode contar comigo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OBRA CIVIL, AG\u00caNCIA, ARUJ\u00c1 (SP), FINALIDADE, JOS\u00c9 CARLOS OLIVEIRA, SUPERINTENDENTE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Superintendente Regional do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS em S\u00e3o Paulo, Jos\u00e9 Carlos Oliveira, para debate da retomada das obras da Ag\u00eancia do INSS no Munic\u00edpio de Aruj\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho por meio deste discurso agradecer a recep\u00e7\u00e3o do Superintendente Regional do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS em S\u00e3o Paulo, Jos\u00e9 Carlos Oliveira. Eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, na companhia dos Vereadores Abelzinho e Ana Poli, reunimo-nos com o Superintendente nesta quinta-feira, 15 de agosto, para tratarmos sobre a retomada das obras da ag\u00eancia do INSS no Munic\u00edpio de Aruj\u00e1.\r\nA ag\u00eancia, que ir\u00e1 funcionar na esquina da Rua Albuquerque Lins com a Rua Carlos de Campos, \u00e9 fruto de um esfor\u00e7o conjunto da C\u00e2mara de Vereadores, da Prefeitura Municipal, do INSS e dos Governos Federal e Estadual, por interm\u00e9dio meu e do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, respectivamente.\r\nAs obras est\u00e3o paradas e estamos acompanhando as tratativas para que a constru\u00e7\u00e3o seja retomada e a popula\u00e7\u00e3o possa usufruir desse importante equipamento o quanto antes.\r\nAruj\u00e1 pode contar com o meu empenho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=7&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, ESCOLA MUNICIPAL, ADRIANO LEITE, PREFEITO, GUARAREMA (SP), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o da Escola da Natureza Francisca Ler\u00e1rio, no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no s\u00e1bado, dia 11 de agosto de 2019, aconteceu em minha cidade, Guararema, a inaugura\u00e7\u00e3o da Escola da Natureza Francisca Ler\u00e1rio. O espa\u00e7o, um sonho idealizado no plano de governo do Prefeito Adriano Leite, que conta com o meu apoio e o apoio do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, \u00e9 um ambiente de visita\u00e7\u00e3o para os alunos da rede municipal de ensino que ensinar\u00e1 e ajudar\u00e1 a conscientizar nossas crian\u00e7as sobre a import\u00e2ncia da sustentabilidade e da preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nAproveito para parabenizar o Prefeito Adriano Leite, a Primeira-Dama, Vanessa Noronha, especialmente a Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, Profa. Clara Eroles, e toda a administra\u00e7\u00e3o, que se envolveram e trabalharam duro para a concretiza\u00e7\u00e3o desse sonho. Essa \u00e9 uma importante conquista, e toda a comunidade ganha com ela.\r\nDeixo aqui meu respeito e admira\u00e7\u00e3o pela Sra. Francisca Ler\u00e1rio, que empresta seu nome \u00e0 escola. Agrade\u00e7o de forma muito especial \u00e0 fam\u00edlia Ler\u00e1rio, que abra\u00e7ou essa ideia e doou o im\u00f3vel para abrigar a escola. Obrigado a todos.\r\nApoio todas as causas que colaboram para a constru\u00e7\u00e3o de um futuro melhor. \r\nGuararema sempre pode contar comigo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), RODRIGO GARCIA,  VICE-GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTAD0.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Agradecimento ao Vice-Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Rodrigo Garcia, pela realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o destinada ao debate das reivindica\u00e7\u00f5es das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho por meio deste discurso agradecer ao Vice-Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Rodrigo Garcia, que me recebeu no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, na companhia da Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAES-SP e Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, a Dra. Cristiany de Castro, para uma reuni\u00e3o que teve como tema os interesses das APAES do Estado. \r\nDeixo um abra\u00e7o para o amigo e ex-Deputado Federal Marcelo Aguiar, agora assessor especial do Vice-Governador, e que tamb\u00e9m participou da reuni\u00e3o.\r\nDurante o encontro, apresentamos pleitos relacionados \u00e0s \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social. Estamos lutando incessantemente por mais acessibilidade e inclus\u00e3o.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, estou empenhado em trabalhar pelos direitos das pessoas com defici\u00eancia, em especial intelectual e m\u00faltiplas. Tenho o compromisso de buscar, atrav\u00e9s da gest\u00e3o junto aos Governos de Estado e Federal, recursos e investimentos, al\u00e9m de fortalecer pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es que garantam atendimento mais digno para todos os usu\u00e1rios e familiares das APAES e outras institui\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 assist\u00eancia social. \r\nAgrade\u00e7o a parceria \u00e0 Dra. Cristiany de Castro, que est\u00e1 comigo nesta luta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL, FAVOR\u00c1VEL, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSEMANA NACIONAL DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL E M\u00daLTIPLA, EVENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), SOCIEDADE PESTALOZZI, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla, realizada sob o tema Fam\u00edlia e Pessoa com Defici\u00eancia: Protagonistas na Implementa\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas, na C\u00e2mara dos Deputados. Reitera\u00e7\u00e3o do compromisso da  Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s com a pessoa portadora de defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi com grande satisfa\u00e7\u00e3o que participei hoje, 21 de agosto, da abertura da Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla, realizada no Audit\u00f3rio Nereu Ramos. Antes denominado Semana Nacional do Excepcional, este evento \u00e9 celebrado em todo o Brasil desde 1964, gra\u00e7as \u00e0 iniciativa pioneira das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAES).\r\nTenho a honra de presidir a Frente Parlamentar em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, formada por 208 Deputados e 6 Senadores. Eu e o Deputado Eduardo Barbosa, Vice-Presidente da Frente, consideramos muito significativo que, neste ano, a semana dedicada \u00e0 reflex\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para a causa das pessoas com defici\u00eancia tenha acontecido nesta Casa de Leis.\r\nN\u00e3o poderia haver espa\u00e7o mais adequado para isso, uma vez que o tema escolhido para nortear todas as atividades que se deram no \u00e2mbito da Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla em 2019 foi Fam\u00edlia e Pessoa com Defici\u00eancia: Protagonistas na Implementa\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas.\r\nO Estado tem o dever de assegurar a todos os cidad\u00e3os pol\u00edticas p\u00fablicas efetivamente inclusivas, capazes de abarcar e de contemplar as singularidades de cada brasileiro e de cada brasileira na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, no mercado de trabalho, na cultura, no lazer, na assist\u00eancia social.\r\nE \u00e9 nosso dever, como legisladores, aperfei\u00e7oar cada vez mais a legisla\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, seja ela de natureza motora, seja ela de natureza intelectual. Para tanto, \u00e9 fundamental que nos informemos, em profundidade, sobre as especificidades do universo deste grupo de cidad\u00e3os.\r\nTenho o prazer de constatar que, nos \u00faltimos anos, a C\u00e2mara dos Deputados, por meio de sua Frente Parlamentar e gra\u00e7as ao grande n\u00famero de Deputadas e de Deputados comprometidos com a causa, tem realizado esfor\u00e7o permanente neste sentido. Sess\u00f5es solenes em homenagem \u00e0s pessoas com defici\u00eancia em geral e \u00e0s pessoas com S\u00edndrome de Down s\u00e3o realizadas anualmente e sempre representam uma importante ocasi\u00e3o para que n\u00f3s Parlamentares tornemo-nos mais bem preparados e mais capazes de legislar sobre o tema.\r\nGra\u00e7as a este not\u00e1vel trabalho que se d\u00e1 no \u00e2mbito do Parlamento, o Brasil pode se orgulhar de ter uma das legisla\u00e7\u00f5es mais modernas do mundo voltada para a garantia dos direitos das pessoas com defici\u00eancia. Todos sabemos, no entanto, que n\u00e3o basta ter boas leis, \u00e9 necess\u00e1rio um esfor\u00e7o permanente para que elas sejam, efetivamente, implementadas. E este desafio ainda est\u00e1 longe de ser vencido por n\u00f3s.\r\nComo expressa o tema da Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla deste ano, as fam\u00edlias e as pr\u00f3prias pessoas com defici\u00eancia t\u00eam sido os principais protagonistas na luta pela implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. \u00c9 assim desde o in\u00edcio do movimento em prol da inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, ainda na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo passado, quando surgiu a primeira APAE no Rio de Janeiro.\r\nSenhoras e senhores, gra\u00e7as, em grande parte, ao enorme esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias de pessoas com defici\u00eancia, a evolu\u00e7\u00e3o dos conhecimentos sobre os diversos tipos de defici\u00eancia e a atitude da sociedade em rela\u00e7\u00e3o ao tema t\u00eam sido t\u00e3o positivos que, a cada gera\u00e7\u00e3o, a no\u00e7\u00e3o do que uma pessoa com defici\u00eancia \u00e9 capaz de realizar \u00e9 reavaliada. O universo de pessoas com defici\u00eancia tornou-se, cada vez mais, um grupo de indiv\u00edduos autodeterminados, realizados e realizadores.\r\nSeria ingenuidade nossa, no entanto, acreditar que as pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o tratadas com naturalidade pela nossa sociedade como um todo, pois n\u00e3o s\u00e3o. A despeito de todos os avan\u00e7os alcan\u00e7ados e de tudo o que eles j\u00e1 demonstraram serem capazes de fazer, ainda h\u00e1 muito preconceito. E preconceito combate-se, sobretudo, com informa\u00e7\u00e3o.\r\nNisto consiste a enorme import\u00e2ncia de eventos como a Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla, cuja abertura tivemos, este ano, a oportunidade de celebrar na C\u00e2mara dos Deputados. Temos a certeza de que as manifesta\u00e7\u00f5es e os debates ocorridos na ocasi\u00e3o muito contribuir\u00e3o para que n\u00f3s legisladores capacitemo-nos melhor para a luta em defesa dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, causa que tenho tido a honra de abra\u00e7ar desde o in\u00edcio da minha vida p\u00fablica.\r\nQuero, pois, reiterar o compromisso da Frente Parlamentar em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s em continuar trabalhando diuturnamente para que cada portador de defici\u00eancia no nosso Pa\u00eds tenha acesso a todos os instrumentos necess\u00e1rios para exercerem plenamente a cidadania, numa sociedade que trate suas diferen\u00e7as com respeito e naturalidade.\r\nAproveito a oportunidade para saudar as pessoas com defici\u00eancia no nosso Pa\u00eds, bem como suas fam\u00edlias e todos os que se dedicam a esta causa t\u00e3o nobre. Os senhores e as senhoras s\u00e3o exemplo de for\u00e7a, altru\u00edsmo e supera\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, MEDALHA DE CONDECORA\u00c7\u00c3O, CINQUENTEN\u00c1RIO, MISS\u00c3O DE PAZ.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Concess\u00e3o ao orador da Medalha Cinquenten\u00e1rio das For\u00e7as de Paz do Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Adriano de Toledo Leite, do Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que, representado pelo Secret\u00e1rio Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Guararema, na cerim\u00f4nia da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das For\u00e7as Internacionais de Paz, com a presen\u00e7a do Alto Comando da regi\u00e3o, recebi a Medalha Cinquenten\u00e1rio das For\u00e7as de Paz do Brasil.\r\nA Medalha Cinquenten\u00e1rio das For\u00e7as de Paz do Brasil foi criada para referenciar as For\u00e7as de Paz brasileiras e todos aqueles que, dia a dia, buscam estabelecer a paz na sociedade paulista.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar o  Medalha Cinquenten\u00e1rio das For\u00e7as de Paz do Brasil.\r\npelo reconhecimento e homenagem tamb\u00e9m recebida e todos os colaboradores da Prefeitura, sobretudo os do Centro de Seguran\u00e7a Integrada (CSI), que trabalham diretamente na \u00e1rea dando apoio \u00e0s pol\u00edcias no combate \u00e0 viol\u00eancia e criminalidade. \r\nSem mais, muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ITATIBA (SP), SOLENIDADE, ENTREGA, AUTOM\u00d3VEL, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na solenidade de entrega de ve\u00edculo adquirido com recursos oriundos de emenda de sua autoria em benef\u00edcio da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE do Munic\u00edpio de Itatiba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 20, estive no Munic\u00edpio de Itatiba, acompanhado do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, para entregar um ve\u00edculo zero-quil\u00f4metro \u00e0 APAE da cidade, adquirido com emenda de minha autoria, a pedido do amigo e Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, Ailton Fumachi, que nos recepcionou na companhia do Vereador Fernando Soares.\r\nAp\u00f3s uma breve reuni\u00e3o, seguimos para a APAE para realizar a entrega do ve\u00edculo Fiat Siena zero-quil\u00f4metro, que j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da entidade. Fomos recepcionados pelos membros da APAE; pela Presidente Vania Franciscon; pela Diretora Escolar Angela Rela; pelo Ouvidor Fabio; pelas Coordenadoras Reneia e Kelly; pela Secret\u00e1ria de A\u00e7\u00e3o Social, Trabalho e Renda Natalina Aparecida Delforno; pelos funcion\u00e1rios e alunos. \r\nFoi um momento muito especial! Eu fiquei muito feliz em contribuir para melhorar o dia a dia da institui\u00e7\u00e3o e aprimorar ainda mais o atendimento aos assistidos e seus familiares.\r\nAproveito a oportunidade para deixar meu agradecimento especial ao Presidente da C\u00e2mara, o Vereador Ailton, que n\u00e3o mediu esfor\u00e7os e intermediou todo o processo junto \u00e0 Prefeitura para a compra do novo ve\u00edculo. \r\nTamb\u00e9m prestigiaram o evento o Prefeito Douglas Augusto, os Vereadores Bete Tsumara, Eduardo Pedroso, Roselvira, Subsecret\u00e1ria da CODEMA, os assessores Claudinei Colhado e Eduardo Medeiros e o membro do PL local Marcos Mour\u00e3o.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para contribuir de alguma forma para as institui\u00e7\u00f5es do Estado. A Dra. Cristiany de Castro, Secret\u00e1ria Executiva da Frente e Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das APAEs do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAEs/SP, tamb\u00e9m est\u00e1 comigo nesta luta. As APAEs podem contar conosco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO M\u00d3VEL DE URG\u00caNCIA (SAMU), SANTA BRANCA (SP), INAUGURA\u00c7\u00c3O, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na inaugura\u00e7\u00e3o de unidade descentralizada do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia - SAMU, no Munic\u00edpio de Santa Branca, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na manh\u00e3 do \u00faltimo s\u00e1bado, dia 31 de agosto, participei, junto com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, da inaugura\u00e7\u00e3o da unidade descentralizada do SAMU, Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia, em Santa Branca.\r\nNa ocasi\u00e3o, fomos recebidos pelo Prefeito Celso Sim\u00e3o; pela Primeira Dama Dalva Sim\u00e3o; pelo Vice-Prefeito Renato Cabe\u00e7\u00e3o; pelos Vereadores Eder Senna, Prof. Ricardo Cabral, Juliana Santos, Rosemara Salete, Alexandro Professor, Valdemar da Sa\u00fade e Juan do Batucando, acompanhado da m\u00e3e Rosa do Posto.\r\nCaros colegas, esse \u00e9 um pleito antigo iniciado pelo ex-Prefeito de Igarat\u00e1, Elzo Elias, o qual contemplava tamb\u00e9m o Munic\u00edpio de Santa Branca. O equipamento trar\u00e1 rapidez e efici\u00eancia ao atendimento das ocorr\u00eancias. Em minha parceria com a cidade, pude destinar mais de R$ 2,5 milh\u00f5es em recursos para a sa\u00fade e para a infraestrutura, al\u00e9m de atuar na esfera federal em nome dos cidad\u00e3os santa-branquences. Feliz em fazer parte de mais esta conquista. Eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado estamos firmes no prop\u00f3sito de trabalhar ainda mais por Santa Branca.\r\nTamb\u00e9m estavam presentes o ex-Vereador de Santa Branca, Hugo Chaves; a m\u00e3e do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, D. Raquel, o Prefeito de Jacarei, Izaias Santana; o Presidente da C\u00e2mara de Jacarei, Abner de Madureira ; o Diretor Chefe de Sa\u00fade, Alan Carlos de Oliveira; a Coordenadora Regional do CONSAVAP, Myriam Alckmin; o Secret\u00e1rio Executivo da CONSAVAP, dr. Ernesto Albuquerque; o 3\u00ba Sargento da PM do destacamento de Santa Branca, Alexandre Fernandes; o Deputado Federal, Eduardo Cury; os Srs. Neo, Joaquim Funileiro, Paraguai, Inoque, Jo\u00e3o Lopes, Jo\u00e3o Prado e a D. Idalina.\r\nSem mais, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EVENTO, FEDERA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), S\u00c3O PAULO (ESTADO), INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, SETEMBRO VERDE. \r\nPL 6972/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SETEMBRO VERDE, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de eventos organizados pela Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAES/SP, ao ensejo da campanha Setembro Verde, destinada \u00e0 inclus\u00e3o social dos portadores de defici\u00eancia. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.972, de 2017, sobre a realiza\u00e7\u00e3o da campanha Setembro Verde. Relev\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pela Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE e pela Sociedade Pestalozzi.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chegamos ao Setembro Verde, o m\u00eas que quero ver oficialmente dedicado \u00e0 inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, foi uma enorme honra para mim ter aberto oficialmente os eventos em S\u00e3o Paulo, organizados pela Federa\u00e7\u00e3o das APAEs do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAES-SP.\r\nSomos na Frente 208 Deputados Federais e 6 Senadores a dar a contribui\u00e7\u00e3o, no sentido n\u00e3o apenas de viabilizar e consolidar conquistas alcan\u00e7adas, mas tamb\u00e9m de prosseguir avan\u00e7ando.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, muito j\u00e1 foi feito, \u00e9 verdade, mesmo que muito esteja por fazer. O pr\u00f3prio Setembro Verde carece ainda de aprova\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nJustamente com o objetivo de institu\u00ed-lo, e atendendo a um pedido da APAE de Valinhos, sou autor do Projeto de Lei n\u00ba 6.972, de 2017, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 6.923, do mesmo ano, que tramita na Casa.\r\nMoveu-me a necessidade que observo, no contato que tenho tido com entidades especializadas, de se dar visibilidade \u00e0 inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia. Visibilidade essa, nobres colegas, que historicamente lhe tem sido negada e que pode atuar como fator determinante de equidade e promo\u00e7\u00e3o de direitos.\r\nNa realidade, \u00e9 de m\u00e1xima import\u00e2ncia haver um per\u00edodo do ano especialmente destinado a isso. \u00c9 preciso chamar a aten\u00e7\u00e3o da m\u00eddia convencional, dos demais ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o, dos formadores de opini\u00e3o, de pais e mestres, da sociedade civil em geral.\r\nEntendo que todos devam se debru\u00e7ar sobre os problemas dessa parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que inclui nada menos do que 250 mil cidad\u00e3os, segundo dados da pr\u00f3pria APAE, com defici\u00eancias intelectuais e m\u00faltiplas.\r\nSe me permitem dizer o \u00f3bvio, \u00e9 tratando dos problemas que se vislumbram solu\u00e7\u00f5es.\r\nPois bem, nobres colegas, a proposi\u00e7\u00e3o de minha autoria elege o m\u00eas de setembro para enfatizar, promover e estimular a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intersetoriais de dissemina\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia.\r\nTais a\u00e7\u00f5es podem envolver: do est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social; a participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado; a promo\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e da difus\u00e3o dos direitos das pessoas com defici\u00eancia; a divulga\u00e7\u00e3o de avan\u00e7os, conquistas, desafios e boas pr\u00e1ticas de pol\u00edticas p\u00fablicas relacionadas ao segmento.\r\nO m\u00eas de setembro passa, portanto, a se associar definitivamente \u00e0 luta da pessoa com defici\u00eancia.\r\nQuanto a lhe atribuir uma cor, trata-se de recurso semi\u00f3tico consagrado em todo o mundo. A comunica\u00e7\u00e3o moderna d\u00e1-se, preponderantemente, por meio de s\u00edmbolos, e, entre estes, a cor, representa um apelo ineg\u00e1vel. Que o digam outras campanhas da mesma esp\u00e9cie!\r\nAo fazer uso da luz verde em pr\u00e9dios e monumentos, a iniciativa imprime \u00e0 luta da pessoa com defici\u00eancia uma marca de f\u00e1cil assimila\u00e7\u00e3o cultural, por assim dizer.\r\nPor que verde? Segundo a tradi\u00e7\u00e3o, verde \u00e9 esperan\u00e7a. As pessoas passar\u00e3o a ter no m\u00eas do Setembro Verde uma motiva\u00e7\u00e3o renovada, capaz de redobrar a sua f\u00e9 na capacidade que temos, enquanto sociedade, de promover mudan\u00e7as.\r\nSim, Sr. Presidente, \u00e9 preciso acreditar sempre! Acreditar no esfor\u00e7o coletivo, em parceria com o poder p\u00fablico, no sentido da transforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso transformar, sobretudo, mentalidades, de sorte a torn\u00e1-las mais abertas \u00e0 verdadeira inclus\u00e3o.\r\nNeste momento, uma palavra de louvor \u00e0s APAEs, \u00e0s Pestalozzis e a suas coirm\u00e3s, em todo o Brasil.\r\nAli\u00e1s, dizer que realizam um trabalho louv\u00e1vel \u00e9 o m\u00ednimo que nos cabe. Essas entidades fizeram sempre, e continuam a fazer, algo formid\u00e1vel, at\u00e9 porque s\u00e3o precursoras das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas ao segmento.\r\nIniciaram a sua miss\u00e3o pioneira muito antes de a mat\u00e9ria ser enfrentada pelo Constituinte de 88 e antes que os governos tomassem a si o dever de implementar as respectivas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nIncumbiram-se de uma tarefa, a princ\u00edpio, quase solit\u00e1ria e quase imposs\u00edvel. Foi preciso superar a incompreens\u00e3o, a indiferen\u00e7a e a falta de recursos, sem lhes faltar jamais - volto a falar dela novamente - a esperan\u00e7a. E o fizeram com tal perseveran\u00e7a, compaix\u00e3o, coragem e esp\u00edrito abnegado, que acabaram por vencer tudo e todos.\r\nFundada em 1954, a rede APAE - Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais, al\u00e9m do pioneirismo, destaca-se pela capilaridade. Est\u00e1 presente em mais de 2 mil Munic\u00edpios em todo o Brasil, oferecendo, diariamente, servi\u00e7os de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social a pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla.\r\nO chamado teste do pezinho \u00e9 uma das conquistas obtidas pela mobiliza\u00e7\u00e3o das APAEs junto ao poder p\u00fablico, como tamb\u00e9m a estimula\u00e7\u00e3o precoce e a inser\u00e7\u00e3o de atividades art\u00edsticas, como instrumentos pedag\u00f3gicos eficazes, adotados nas redes p\u00fablicas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nIgualmente importante \u00e9 o trabalho da Sociedade Pestalozzi, que oferece oficinas pedag\u00f3gicas e ocupacionais a portadores de todo tipo de defici\u00eancia, inclusive as m\u00faltiplas.\r\nA Pestalozzi atende gratuitamente pessoas acima de 21 anos, em car\u00e1ter multidisciplinar e em tempo integral, englobando \u00e1reas como fisioterapia, fonoaudiologia e psicologia. Nesse caso, estamos falando, Sr. Presidente, de um p\u00fablico que sofre, al\u00e9m das vulnerabilidades conhecidas, os efeitos da idade. S\u00e3o aqueles alunos que a rede de ensino n\u00e3o consegue atender mais.\r\nA Pestalozzi conta com mais de 221 afiliadas, que acolhem, em todo o Pa\u00eds, cerca de 135 mil pessoas.\r\nSr. Presidente, toda vez que paro e reflito sobre as realiza\u00e7\u00f5es dessas institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o obstante as dificuldades, os entraves, os obst\u00e1culos, vejo-me diante da genu\u00edna filantropia. \u00c9 a filantropia da qual devemos nos orgulhar, n\u00e3o sem antes conhecer, para ent\u00e3o reconhecer.\r\nH\u00e1 de ser o Amor, em mai\u00fasculo, a melhor s\u00edntese da nobreza de sentimentos que move os dirigentes e volunt\u00e1rios de entidades como a APAE, a Pestalozzi e coirm\u00e3s. Com sacrif\u00edcio pessoal e devo\u00e7\u00e3o extrema, dia ap\u00f3s dia, no trabalho silencioso e inc\u00f3gnito, os senhores e senhoras constroem, a muitas m\u00e3os, uma obra grandiosa. E v\u00e3o assim devolvendo direitos de cidadania, promovendo justi\u00e7a social e resgatando vidas.\r\nRecebam todos o meu apoio, os meus aplausos e os mais calorosos enc\u00f4mios.\r\nParab\u00e9ns, senhoras e senhores! Parab\u00e9ns \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Nacional das APAEs, \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das APAEs do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e0s APAEs e, principalmente, \u00e0 APAE de Valinhos.\r\nMuito obrigado. da Sociedade Pestalozzi",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GUARAREMA (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, COMEMORA\u00c7\u00c3O, INAUGURA\u00c7\u00c3O, CENTRO DE ATENDIMENTO SOCIOEDUCATIVO (CASE).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do Centro Socioeducativo Alcides Ant\u00f4nio Rodrigues, no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesse final de semana foi inaugurado o CSE - Centro Socioeducativo Alcides Ant\u00f4nio Rodrigues, no Bairro Guanabara, em Guararema, no Estado de S\u00e3o Paulo, como parte da programa\u00e7\u00e3o em comemora\u00e7\u00e3o ao 120\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio. O equipamento vem fortalecer ainda mais as a\u00e7\u00f5es destinadas ao atendimento \u00e0s fam\u00edlias com atividades socioeducativas com crian\u00e7as, adolescentes e idosos na cidade.\r\nO evento contou com a presen\u00e7a do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, do Prefeito Adriano Leite, acompanhado da Primeira-Dama Vanessa Noronha; do Vice-Prefeito Dirceu Granato; do Secret\u00e1rio de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania, Sidnei Leal; da Secret\u00e1ria Adjunta de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania, Elisete Dias; da Conselheira Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, Rosalina Oliveira; da Conselheira Municipal de Assist\u00eancia Social, C\u00e1tia Praxedes; do Presidente da C\u00e2mara, Eduardo Moreira; dos Vereadores Gonda, Luiz Pereira, Junior da Casa de Ra\u00e7\u00e3o, Fatinha, Silvano, Tiu e Toninho; dos ex-Vereadores Alcidio Mariano, Sirlene, Vanessa Martins, Ivandir Pereira, Laerte Jr., do  Vereador santa-branquense Helcinho e do Sr. Joaquim Santos Funileiro, do Munic\u00edpio de Santa Branca, do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nCaros colegas Parlamentares, aproveito para parabenizar a todos os envolvidos nesse projeto e tamb\u00e9m prestar meu respeito \u00e0 fam\u00edlia do homenageado, Alcides Ant\u00f4nio Rodrigues, que empresta seu nome ao CSE, aos filhos Aparecido Rodrigues, C\u00e9lia Aparecida Rodrigues e Celina de F\u00e1tima Rodrigues, que tamb\u00e9m prestigiaram a inaugura\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do Secret\u00e1rio de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania, Sidnei Leal, e da Secret\u00e1ria Adjunta, Elisete Dias, agrade\u00e7o de forma muito especial a todos os Secret\u00e1rios e funcion\u00e1rios a presen\u00e7a durante o evento.\r\nEra o que tinha a dizer. Muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIREITO \u00c0 MORADIA, LUIZ CARLOS DA COSTA, PREFEITO, ARANDU (SP), CONJUNTO HABITACIONAL, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de moradias do Conjunto Habitacional Jo\u00e3o Batista da Costa, pelo Prefeito Luiz Carlos Castelo, do Munic\u00edpio de Arandu, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ter uma moradia digna \u00e9 direito de todos! Na manh\u00e3 de segunda-feira, dia 09, o Prefeito Castelo, de Arandu, em S\u00e3o Paulo, entregou 202 casas do Conjunto Habitacional Jo\u00e3o Batista da Costa para fam\u00edlias aranduenses.\r\nA CDHU - Companhia de Desenvolvimento Habitacional e Urbano investiu R$ 23,3 milh\u00f5es no empreendimento. Seus futuros moradores, em 88% dos casos, s\u00e3o fam\u00edlias com renda entre 1 e 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nParabenizo de forma muito especial as fam\u00edlias contempladas e todos que trabalharam incansavelmente por esta conquista, o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, o Prefeito Luiz Carlos \"Castelo\", o Vice-Prefeito Fernando Meneguini e os Vereadores, Ronaldo Beraldo, Presidente da C\u00e2mara Municipal, Djalma Rodrigues, Ernani Miranda, Z\u00e9 Bastos, Claudinei Bueno, Meire Ferreira e Naldo Pel\u00e9.\r\nAl\u00e9m desses, tamb\u00e9m participaram do evento o Secret\u00e1rio de Estado da Habita\u00e7\u00e3o, Flavio Amary, e outras autoridades.\r\nTrabalhei junto ao Governo Federal pela concretiza\u00e7\u00e3o desse sonho e fiquei muito feliz em fazer parte dele. Arandu pode continuar contando comigo e com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FEDERA\u00c7\u00c3O,  ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), MOGI DAS CRUZES (SP), S\u00c3O PAULO (ESTADO), FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES, INCLUS\u00c3O, STELLA DE MATTOS CORREA,  GABRIEL DE SOUZA GHITELAR PEDRO,  WESLEI GON\u00c7ALVES, S\u00cdNDROME DE DOWN, COMPETI\u00c7\u00c3O, NATA\u00c7\u00c3O, RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos presidentes da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAE de Mogi das Cruzes e da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAES/SP, e \u00e0 secret\u00e1ria-executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, pela inclus\u00e3o dos alunos  Stella de Mattos Correa, Gabriel de Souza Ghitelar Pedro e Weslei Gon\u00e7alves, portadores da s\u00edndrome de Down, na lista de competidores ao Trof\u00e9u Thiago Pereira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de parabenizar a APAE de Mogi das Cruzes, na figura do seu Presidente, Jo\u00e3o Montes, e do Assistente Social Jorge Alberto; a Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAES/SP, na figura da sua Presidente, a Dra. Cristiany de Castro; e tamb\u00e9m a Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, pela inclus\u00e3o de tr\u00eas alunos que participaram de um campeonato de nata\u00e7\u00e3o de grande repercuss\u00e3o no Estado: o Trof\u00e9u Thiago Pereira.\r\nEles n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para ver o nome dos alunos Stella de Mattos Correa, de 24 anos; Gabriel de Souza Ghitelar Pedro, de 18 anos; e Weslei Gon\u00e7alves, de 29 anos, todos com s\u00edndrome de Down, na lista de competidores. Eles conquistaram sete medalhas, um orgulho para a \"causa apaeana\".\r\nOs tr\u00eas jovens possuem um hist\u00f3rico de supera\u00e7\u00e3o admir\u00e1vel. No ano passado, durante as Olimp\u00edadas Especiais das APAES, que ocorreu em Franca, no Estado de S\u00e3o Paulo, eles conquistaram cinco medalhas de ouro e duas de prata e foram classificados para participar da competi\u00e7\u00e3o nacional que ocorreu em dezembro de 2018, na cidade de Canoas, no Estado do Rio Grande do Sul. \r\nAcredito que a combina\u00e7\u00e3o de esporte com inclus\u00e3o social \u00e9 perfeita, pois \u00e9 uma oportunidade de criar la\u00e7os e enfrentar as adversidades da vida quando se perde ou se ganha, enfim, \u00e9 a oportunidade de fazer parte de algo maior, de se superar. \r\nO evento aconteceu no dia 14 de setembro, na piscina ol\u00edmpica do Corinthians, na Zona Leste de S\u00e3o Paulo. A competi\u00e7\u00e3o foi aberta a todos os nadadores, inclusive os paratletas. O professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica da organiza\u00e7\u00e3o, Everton Camilo, e o Presidente da APAE, Jo\u00e3o Montes, acompanharam os alunos paratletas durante a competi\u00e7\u00e3o.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, das Pestalozzis e das Entidades Coirm\u00e3s, fico feliz e apoio incondicionalmente iniciativas como esta, que d\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla a oportunidade de mostrarem seu potencial.\r\nPor isso, parabenizo mais uma vez todos os envolvidos nesse importante evento, principalmente as fam\u00edlias dos tr\u00eas jovens. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FEDERA\u00c7\u00c3O,  ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), MOGI DAS CRUZES (SP), S\u00c3O PAULO (ESTADO), FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES, INCLUS\u00c3O, STELLA DE MATTOS CORREA,  GABRIEL DE SOUZA GHITELAR PEDRO,  WESLEI GON\u00c7ALVES, S\u00cdNDROME DE DOWN, COMPETI\u00c7\u00c3O, NATA\u00c7\u00c3O, RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - FEAPAES de S\u00e3o Paulo, na pessoa da Presidenta Cristiany de Castro, e \u00e0 Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, pela participa\u00e7\u00e3o dos jovens portadores de Down Gabriel de Souza Ghitelar Pedro, Weslei Gon\u00e7alves e Stella de Mattos Correa no campeonato de nata\u00e7\u00e3o Trof\u00e9u Thiago Pereira 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de parabenizar, de forma muito especial, a Federa\u00e7\u00e3o das APAEs de S\u00e3o Paulo - FEAPAES/SP, presidida pela Dra. Cristiany de Castro, tamb\u00e9m Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, que intermediou a participa\u00e7\u00e3o dos jovens Gabriel de Souza Ghitelar Pedro, 18 anos, Weslei Gon\u00e7alves, 29, e Stella de Mattos Correa, 24, da APAE de Mogi das Cruzes, S\u00e3o Paulo, todos com s\u00edndrome de Down, no campeonato de nata\u00e7\u00e3o Trof\u00e9u Thiago Pereira. \r\nO evento aconteceu no dia 14 de setembro na piscina ol\u00edmpica do Corinthians, na Zona Leste de S\u00e3o Paulo. A competi\u00e7\u00e3o foi aberta a todos os nadadores, inclusive aos paratletas. O Presidente da APAE de Mogi das Cruzes, Jo\u00e3o Montes, e o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica Everton Camilo acompanharam os alunos paratletas durante a competi\u00e7\u00e3o, na qual conquistaram sete medalhas. \u00c9 um orgulho para a causa apaeana!\r\nParabenizo os organizadores do evento e o atleta que d\u00e1 nome \u00e0 competi\u00e7\u00e3o, o medalhista ol\u00edmpico Thiago Pereira, pela iniciativa. O esporte \u00e9 uma das formas mais eficazes de possibilitar a inclus\u00e3o social e tornar a sociedade mais receptiva \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, em especial a intelectual e m\u00faltipla.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, das Pestalozzis e das Entidades Coirm\u00e3s, continuarei atuando para que a\u00e7\u00f5es como estas sejam mais comuns em nossa sociedade. Esta iniciativa deve ser um exemplo a ser seguido. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ADOLESCENTE, JACARE\u00cd (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nMARCIO ALVINO, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da entidade social Jacare\u00ed Ampara Menores - JAM, no Munic\u00edpio de Jacare\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo. Conquistas alcan\u00e7adas pela entidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, dia 13 de setembro, fui representado pela minha m\u00e3e, Concei\u00e7\u00e3o Alvino, e pela Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s e Presidente da FEAPAES/SP, Dra. Cristiany de Castro, no jantar em comemora\u00e7\u00e3o aos 50 anos da JAM - Jacare\u00ed Ampara Menores, que ocorreu na cidade de Jacare\u00ed.\r\nFundada em 9 de setembro de 1969 por um grupo de senhoras, direcionadas pela ent\u00e3o primeira dama da cidade de Jacare\u00ed, Delma Teresa Pereira de Almeida Assad, a JAM iniciava suas atividades, tendo por objetivo atender em salas de aulas a alunos com defici\u00eancia intelectual.\r\nA primeira sede, localizada na Pra\u00e7a Raul Chaves, n\u00ba 111, foi instalada no ano de 1972. Cinco anos depois, devido \u00e0 crescente demanda e gra\u00e7as a um terreno doado pela prefeitura e por campanhas, em 1977, a institui\u00e7\u00e3o conquistou a sede pr\u00f3pria, localizada na Pra\u00e7a Independ\u00eancia, n\u00ba 126, onde continua em pleno funcionamento at\u00e9 os dias atuais.\r\nNos anos 80, a sede foi ampliada para abrigar o setor t\u00e9cnico e oficinas, al\u00e9m do atendimento ao adolescente guarda mirim.\r\nNos \u00faltimos anos ocorreram grandes conquistas para a JAM e seus assistidos: o Projeto Aprendiz; a participa\u00e7\u00e3o nas ol\u00edmpiadas internacionais de pessoas especiais; a conquista do Pr\u00eamio Bem Eficiente nos anos de 2002 e 2005; a implanta\u00e7\u00e3o do Projeto Horta, a amplia\u00e7\u00e3o da Unidade II; o in\u00edcio do Projeto Centro Dia na Unidade II; o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o da futura Casa Lar. Conseguiram tamb\u00e9m a inclus\u00e3o de centenas de adolescentes no mercado de trabalho, garantindo assim uma vida mais justa.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, neste m\u00eas em que a JAM completa 50 anos de um grande legado, deixo meu parab\u00e9ns a todos os funcion\u00e1rios, assistidos e familiares, em nome da sua Presidente, a Sra. Delma Teresa Pereira de Almeida Assad, quem h\u00e1 50 anos iniciou este belo trabalho. Hoje, ainda podemos ver o seu empenho e presteza em comandar esta importante institui\u00e7\u00e3o para Jacare\u00ed.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE LUTA DA PESSOA PORTADORA DE DEFICI\u00caNCIA.\r\nMARCIO LAVINO, DEPUTADO FEDERAL, EX-PREFEITO, GUARAREMA (SP), GEST\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O, ESCOLA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA. \r\nINCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia. Constru\u00e7\u00e3o da Escola Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Complementar, no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo, na gest\u00e3o do orador \u00e0 frente da Prefeitura Municipal. Luta do orador pela inclus\u00e3o social dos portadores de defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho por meio deste discurso destacar a import\u00e2ncia do dia 21 de setembro, data em que comemoramos o Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia. O dia foi escolhido por conta da proximidade do in\u00edcio da primavera, que nos remete \u00e0 esperan\u00e7a e ao renascimento, e \u00e9 comemorado desde 1982, mas foi oficializado somente em 2005, com a Lei n\u00ba 11.133.\r\nA data \u00e9 muito importante, mas a inclus\u00e3o e a visibilidade para as pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla s\u00e3o um desafio di\u00e1rio.\r\nDesde cedo aprendi com minha m\u00e3e, Concei\u00e7\u00e3o Alvino, ex-Prefeita de Guararema, a trabalhar zelando pela inclus\u00e3o de todos em uma sociedade mais igualit\u00e1ria e justa. Quando Prefeito, constru\u00ed no Munic\u00edpio de Guararema a EMEC - Escola Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Complementar, implementando e executando pol\u00edticas de inclus\u00e3o social em favor das crian\u00e7as e adolescentes com necessidades educacionais especiais, preferencialmente inseridos na rede regular de ensino.\r\nEu, na qualidade de Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, e a Secret\u00e1ria-Executiva da Frente, a Dra. Cristiany de Castro, que \u00e9 Presidente da Federa\u00e7\u00e3o das Apaes do Estado de S\u00e3o Paulo, estamos lutando incessantemente por mais acessibilidade e inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, em especial intelectual e m\u00faltipla. No meu primeiro mandato, visitei dezenas de APAEs em todo o Estado de S\u00e3o Paulo e conheci de perto o trabalho s\u00e9rio e comprometido que essas entidades desenvolvem, com muita excel\u00eancia, mesmo com grandes dificuldades financeiras. Passei a acompanhar de perto os problemas enfrentados pelos seus assistidos e familiares, como a falta de visibilidade e de inclus\u00e3o pela sociedade.\r\nTenho compromisso de buscar junto ao Governo Federal mais investimentos, apoiar e fortalecer ainda mais as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelas institui\u00e7\u00f5es que trabalham em prol da inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia, em especial intelectual e m\u00faltipla.\r\nO Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 a oportunidade de trazer \u00e0 discuss\u00e3o temas relevantes para fortalecer a luta pelos seus direitos e tornar a sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.\r\nContem comigo. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0 ATEN\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA (PRONAS/PCD), \r\nASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Resultado de reuni\u00e3o do orador com o gerente-geral e o especialista de rela\u00e7\u00f5es institucionais da empresa MRS Log\u00edstica S/A -  MRS/SP, respectivamente, Jos\u00e9 Roberto Louren\u00e7o e M\u00e1rio C\u00e9sar Vilhena, destinada ao debate da ades\u00e3o da empresa ao Programa Nacional de Apoio e Aten\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia - PRONAS/PCD. Import\u00e2ncia do PRONAS/PSD para as Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Amigos dos Excepcionais - APAEs de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo,",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive reunido na tarde da \u00faltima sexta-feira, dia 13, com o Gerente-Geral e o especialista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da MRS/SP, Jos\u00e9 Roberto Louren\u00e7o e M\u00e1rio C\u00e9sar Vilhena, respectivamente, acompanhado da Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s e Presidente da FEAPAES/SP, Dra. Cristiany Castro, e da Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar da Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, Sandra Olivieri, para apresentarmos os projetos das APAES do Estado de S\u00e3o Paulo, aptos ao PRONAS/PCD - Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nPara o exerc\u00edcio-fiscal de 2019, dezesseis APAES do Estado de S\u00e3o Paulo apresentaram projetos no programa. Durante a reuni\u00e3o, apresentamos esses projetos para a MRS/SP, a fim de sensibilizar a empresa a aderir ao programa e assim possibilitar que entidades como as APAES possam manter o atendimento de qualidade aos assistidos e suas fam\u00edlias.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, procuro, al\u00e9m de enviar recursos, aproveitar todos os programas e projetos disponibilizados pelo Governo Federal para ajudar entidades que trabalham em prol da pessoa com defici\u00eancia, em especial a intelectual e a m\u00faltipla.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GUARAREMA (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBRA P\u00daBLICA, HOSPITAL P\u00daBLICO, M\u00c1RCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o do Hospital Municipal de Guararema, no Estado de S\u00e3o Paulo. Transcurso do 120\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 19 de setembro, dia em que Guararema completou 120 anos, aconteceu visita p\u00fablica \u00e0s obras do Hospital Municipal de Guararema, cidade da qual fui Prefeito por duas vezes.\r\nO equipamento, que contar\u00e1 com Unidade de Terapia Intensiva, \u00e9 um sonho antigo dos guararemenses e come\u00e7ou a ser elaborado quando eu ainda era Prefeito do Munic\u00edpio. Como Deputado, fiz gest\u00e3o junto ao Governo Federal para destinar ao Munic\u00edpio recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade e assim viabilizar a constru\u00e7\u00e3o do hospital.\r\nSer\u00e3o mais de 4 mil metros quadrados de constru\u00e7\u00e3o, em uma estrutura t\u00e9rrea com capacidade para receber tr\u00eas novos pavimentos. A expectativa \u00e9 de atendimento a mais de 8 mil pacientes por m\u00eas. \r\nCom corpo cl\u00ednico multidisciplinar, o hospital contar\u00e1 com uma equipe de mais de 300 colaboradores, e Guararema poder\u00e1 se tornar refer\u00eancia regional tamb\u00e9m na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\n\u00c9 muito gratificante ver que esse sonho est\u00e1 perto de se tornar realidade. Aproveito o momento para parabenizar todos os que est\u00e3o se esfor\u00e7ando para a viabiliza\u00e7\u00e3o desse projeto: o Prefeito Adriano Leite; o Vice-Prefeito Dirceu Jacinto Granato; o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado; a Secret\u00e1ria de Sa\u00fade Adriana Martins e toda a sua equipe; e a C\u00e2mara Municipal. Na pessoa da Secret\u00e1ria Sandra Olivieri agrade\u00e7o a todos os demais envolvidos.\r\nA visita fez parte da programa\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio da cidade, que completou 120 anos no \u00faltimo dia 19 de setembro. Aproveito tamb\u00e9m para parabenizar todos os moradores de Guararema pela data e refor\u00e7ar meu compromisso de continuar trabalhando para destinar a Guararema mais recursos e assim melhorar a qualidade de vida dos mun\u00edcipes.\r\nGuararema sempre pode contar comigo! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CENTRO DE CONVIV\u00caNCIA DO ADOLESCENTE PROFESSORA NEUZA MARIA HOELZ DE MATOS, GUARAREMA (SP), INAUGURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Conviv\u00eancia do Adolescente Professora Neuza Maria Hoelz de Matos, no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que venho comunicar a inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Conviv\u00eancia do Adolescente Professora Neusa Maria Hoelz de Matos, em Guararema, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 21 de setembro. O espa\u00e7o, bem estruturado, tem o objetivo de estimular e desenvolver novas habilidades e aptid\u00f5es, promovendo a intera\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o em novos of\u00edcios, melhorando a qualidade de vida, principalmente, dos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.\r\nVinculado \u00e0 Secretaria de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania, a entrega deste importante equipamento faz parte da programa\u00e7\u00e3o em comemora\u00e7\u00e3o aos 120 anos do Munic\u00edpio.\r\nParabenizo o Prefeito Adriano, o Secret\u00e1rio respons\u00e1vel, Sidnei Leal, e a Presidente do Conselho dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, Rosalina Oliveira, pela idealiza\u00e7\u00e3o deste novo projeto. Destaco a presen\u00e7a no evento do Diretor Regional de Assist\u00eancia Social da Grande S\u00e3o Paulo, Jos\u00e9 Resende, e da representante da Ecopistas, apoiadora do projeto, Miriane Valentina Malaquias.\r\nNa pessoa da Secret\u00e1ria-Adjunta Elisete Dias, agrade\u00e7o a todo o corpo t\u00e9cnico da Secretaria de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania e parabenizo, pela justa e merecida homenagem, os familiares da patrona, os filhos Camila Hoelz de Matos e F\u00e1bio Hoelz de Matos.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA URBANA, ADRIAN\u00d3POLIS (PR), PONTE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, FREDERICO DIAS BATISTA, PREFEITO, ITA\u00d3CA (SP), CONGRATULA\u00c7\u00c3O. \r\nAN\u00cdSIO APARECIDO FELICETTI, VEREADOR, OURINHOS (SP), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Frederico Dias Batista pela constru\u00e7\u00e3o de ponte entre o Munic\u00edpio de Itaoca, no Estado de S\u00e3o Paulo, e o Munic\u00edpio de Adrian\u00f3polis, no Estado do Paran\u00e1. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador An\u00edsio Aparecido Felicetti, do Munic\u00edpio de Ourinhos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCIO ALVINO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado pela concess\u00e3o da palavra.\r\nQuero cumprimentar de forma especial o Prefeito de Itaoca, Frederico Dias. Itaoca \u00e9 uma cidade muito importante do Alto Ribeira, e o Prefeito Frederico conseguiu uma ponte que vai ligar Itaoca a Adrian\u00f3polis, no Paran\u00e1. \r\nParab\u00e9ns ao Prefeito, que tem uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima com o nosso Presidente Jair Bolsonaro.\r\nEst\u00e1 aqui tamb\u00e9m o Vereador An\u00edsio, da cidade de Ourinhos, que tem feito um \u00f3timo trabalho, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade. Gostaria de dizer que eu daqui tamb\u00e9m posso ajudar a cidade de Ourinhos.\r\n\u00c9 um prazer receb\u00ea-los aqui. Contem comigo.\r\nObrigado, Sra. Presidente.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DO EST\u00c1GIO-VISITA DE CURTA DURA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, VAGA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela cria\u00e7\u00e3o do Programa Est\u00e1gio-Visita de Curta Dura\u00e7\u00e3o. Conveni\u00eancia de amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas e de corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es do programa.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde 2003 a C\u00e2mara dos Deputados oferece o Programa Est\u00e1gio-Visita de Curta Dura\u00e7\u00e3o. Esse programa possibilita a universit\u00e1rios de todo o Pa\u00eds que visitem a Casa e, dessa forma, tenham acesso a seu funcionamento e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos Parlamentares.\r\nEm primeiro lugar, gostar\u00edamos de parabenizar a C\u00e2mara por essa iniciativa. A partir dela, \u00e9 poss\u00edvel incentivar a participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e o exerc\u00edcio da cidadania aos nossos jovens.\r\nOs estudantes autorizados a ingressar no Programa participam de palestras, debates, visitas e simula\u00e7\u00f5es de Comiss\u00f5es. Participam tamb\u00e9m de aulas dialogadas sobre o papel institucional da C\u00e2mara dos Deputados e sobre o processo legislativo. Eles visitam gabinetes, Comiss\u00f5es e o plen\u00e1rio.\r\nO Est\u00e1gio-Visita \u00e9 um est\u00edmulo ao desenvolvimento da identidade e do \u00e2nimo pol\u00edtico. Os benef\u00edcios n\u00e3o s\u00e3o poucos. Para auxiliar na total imers\u00e3o da intensa programa\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos participantes, s\u00e3o oferecidos hospedagem, e alimenta\u00e7\u00e3o e traslado parciais.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cada dia o interesse pol\u00edtico dos jovens universit\u00e1rios se incrementa. Os estudantes querem aproveitar essa oportunidade \u00fanica oferecida pela Casa. As inscri\u00e7\u00f5es aumentam a cada ano.\r\nEmbora cada Parlamentar possa indicar dois universit\u00e1rios por semestre, s\u00e3o abertas somente 280 vagas. Seriam necess\u00e1rias 1.026 vagas para que n\u00e3o houvesse disputa. Com um n\u00famero t\u00e3o discrepante, o sistema de inscri\u00e7\u00e3o, a qual \u00e9 efetuada somente por meio eletr\u00f4nico, est\u00e1 sempre sobrecarregado. N\u00e3o raro, 5 minutos depois de aberto o prazo, as vagas se esgotam, malgrado o esfor\u00e7o do servidor encarregado de efetuar as inscri\u00e7\u00f5es.\r\nOs Deputados podem atender at\u00e9 4 universit\u00e1rios por ano e acabam, muitas vezes, sem atender nenhum. Como afirmei, a repercuss\u00e3o na sociedade \u00e9 negativa e vem causando transtornos aos Deputados. \u00c9 exatamente o contr\u00e1rio da proposta do programa.\r\nO jovem que est\u00e1 na expectativa de participar de um evento dessa monta geralmente \u00e9 um estudante de destaque, e a Casa tem interesse em que ele participe do programa. Quando o sistema de inscri\u00e7\u00f5es apresenta erro, as desconfian\u00e7as come\u00e7am. O jovem acha que est\u00e1 por um jogo de m\u00e1 sorte, que sua compet\u00eancia n\u00e3o foi reconhecida. N\u00f3s, Deputados, passamos a ser malvistos pela sociedade.\r\nOs candidatos n\u00e3o t\u00eam ideia da concorr\u00eancia e acham que est\u00e3o sendo desfavorecidos, quando na verdade simplesmente n\u00e3o dispomos de vagas ou n\u00e3o conseguimos acessar o sistema a tempo.\r\nNesse sentido, gostaria de contar com o apoio dos nobres pares e da Segunda Secretaria para a reavalia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vagas e da cria\u00e7\u00e3o de um sistema com maior agilidade e com menos erros, para que possamos contribuir com maior apoio aos jovens universit\u00e1rios que nos procuram.\r\nAssim, invoco os bons of\u00edcios da Segunda Secretaria para que reavalie a quantidade de vagas oferecidas e o sistema de inscri\u00e7\u00e3o. Seria de nosso pr\u00f3prio interesse que se pudesse abrir o programa para um n\u00famero maior de interessados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INC 1329/2019, INDICA\u00c7\u00c3O, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, CONCLUS\u00c3O, HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA_ MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.329, de 2019, ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, para ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias imediatas a respeito da situa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a situa\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida demanda provid\u00eancias urgentes. A suspens\u00e3o de repasses e a falta de renova\u00e7\u00e3o dos prazos legais est\u00e3o causando muitos danos a in\u00fameros brasileiros. Por isso, quero defender a Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.329, de 2019, que protocolei justamente para iniciar o processo de supera\u00e7\u00e3o do problema.\r\nProponho a esta Casa que sugira ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Sr. Gustavo Canuto, que adote medida capaz de sanar as dificuldades que mencionei. Mais especificamente, entendo que cabe buscar junto \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria. A esp\u00e9cie normativa \u00e9 necess\u00e1ria para que, t\u00e3o breve quanto poss\u00edvel, sejam prorrogados os prazos para a entrega das resid\u00eancias e viabilizada a retomada dos repasses.\r\nA situa\u00e7\u00e3o inadequada \u00e9 geral e atinge muitas pessoas em todo o Pa\u00eds. Em particular, estou acompanhando os casos de Joan\u00f3polis e Santa Branca, dois Munic\u00edpios do meu Estado de S\u00e3o Paulo. Os Prefeitos Mauro Garcia e Celso Sim\u00e3o relataram a mim as dificuldades que est\u00e3o enfrentando. Elas t\u00eam naturezas muito diversificadas, e todas trazem transtornos significativos.\r\nEm primeiro lugar, temos o p\u00fablico do programa, que se preparou para receber a moradia e j\u00e1 perdeu a perspectiva de ser atendido. A esse respeito, quero destacar que os dois Munic\u00edpios que mencionei s\u00e3o pequenos e fazem parte do programa na modalidade Sub 50.\r\nNesse \u00e2mbito, o Programa Minha Casa, Minha Vida lida com Munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes. Todos sabemos que muitas dessas localidades tendem a ser menos atrativas para alguns prestadores de servi\u00e7os b\u00e1sicos. Com isso, cidades pequenas s\u00e3o particularmente propensas a ter habitantes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, a cujas dificuldades devemos dar especial aten\u00e7\u00e3o.\r\nMas isso \u00e9 apenas um dos lados do problema. Outra situa\u00e7\u00e3o bastante grave resulta do fato de as obras j\u00e1 terem sido iniciadas e a parcela executada estar sujeita a intemp\u00e9ries, contra as quais n\u00e3o est\u00e1 protegida. Com isso, parte dos materiais deteriora-se, o que caracteriza desperd\u00edcio de despesas j\u00e1 realizadas.\r\nPor fim, quero destacar apenas mais um problema. Com vistas a minimizar os danos da inesperada situa\u00e7\u00e3o de atraso, muitas pessoas est\u00e3o se esfor\u00e7ando em busca de alternativas. Diversas reuni\u00f5es envolvendo construtoras, agentes p\u00fablicos dos mais variados n\u00edveis de governo e segmentos da sociedade civil consomem tempo, que poderia ser mais bem empregado em atividades mais produtivas.\r\nEm resumo, a situa\u00e7\u00e3o decorrente da falta de repasses gera preju\u00edzos, inclusive financeiros. Todos sabemos das dificuldades de financiamento estatal. No entanto, a regulariza\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas n\u00e3o pode ocorrer \u00e0 custa de preju\u00edzo ao er\u00e1rio e \u00e0s for\u00e7as produtivas nacionais. Se a falta de repasse tem esse efeito, n\u00e3o est\u00e1 atingindo a promo\u00e7\u00e3o de efici\u00eancia econ\u00f4mica a que se destina; ao contr\u00e1rio, opera contra ela.\r\nPor isso, at\u00e9 por uma quest\u00e3o de coer\u00eancia, \u00e9 fundamental que o problema seja solucionado o quanto antes. Os requisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia das medidas provis\u00f3rias est\u00e3o mais do que suficientemente preenchidos. Assim, propondo os meios adequados para cessar os danos em curso, rogo pela aprova\u00e7\u00e3o da Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.329, de 2019.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ADIBE SAYAR DAHER, POETA, HOMENAGEM POSTUMA, ESCOLA PUBLICA, GUARAREMA (SP), INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da poetisa Adibe Sayar Daher. San\u00e7\u00e3o pelo orador, na condi\u00e7\u00e3o de Prefeito do Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.726, de 2010, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, de Escola Adibe Sayar Daher, da Escola Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Complementar. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Parlamentar do Projeto de Lei n\u00ba 6.972, de 2017, a respeito da institui\u00e7\u00e3o da campanha Setembro Verde destinada \u00e0 inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste ano se comemora o centen\u00e1rio de nascimento da Sra. Adibe Sayar Daher. Embora eu n\u00e3o a tenha conhecido pessoalmente, ela tocou minha vida de forma muito especial.\r\nDedicada n\u00e3o apenas ao trabalho e \u00e0 fam\u00edlia, como tamb\u00e9m \u00e0 culin\u00e1ria, ao croch\u00ea e \u00e0 poesia, ela inspirou muitas das pessoas com quem teve contato em Guararema. Seu amor \u00e0 cidade natal, inclusive, serviu de \u00e2nimo para muitos de seus versos.\r\nPor isso, quando Prefeito, sancionei a Lei n\u00ba 2.726 de 2010, dando \u00e0 Escola Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Complementar o nome de Adibe Sayar Daher. A medida promoveu o devido reconhecimento de sua import\u00e2ncia para a comunidade guararemense. Com isso, o nome foi perpetuado em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa de inclus\u00e3o social de crian\u00e7as e adolescentes com necessidades pedag\u00f3gicas especiais.\r\nA partir de ent\u00e3o, minha vida foi transformada. Aproximei-me de entidades que lutam pela inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia, como as APAE, as Pestalozzis e as entidades coirm\u00e3s. Isso trouxe novo prop\u00f3sito \u00e0 minha vida, que se constituiu, ent\u00e3o, no meu maior motivador para o exerc\u00edcio do mandato.\r\nExiste uma tend\u00eancia a olhar a situa\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 atendido por essas entidades com enfoque nas limita\u00e7\u00f5es. De fato, as defici\u00eancias costumam adicionar grandes dificuldades a suas vidas. No entanto, nada h\u00e1 de produtivo em observar apenas esse aspecto.\r\nTodos temos dificuldades, e nos orgulhamos de super\u00e1-las. Cada obst\u00e1culo \u00e9 tamb\u00e9m uma oportunidade para crescer. Desse modo, atravessar barreiras maiores torna a vida mais complicada, mas tamb\u00e9m constitui ocasi\u00e3o para desenvolver caracter\u00edsticas muito vantajosas.\r\nOra, o que as entidades que mencionei oferecem \u00e9 justamente apoio para grandes supera\u00e7\u00f5es. Se soub\u00e9ssemos encarar com outra perspectiva o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o especial, poder\u00edamos aproveitar muito mais os frutos de seus esfor\u00e7os.\r\nSou autor do PL 6.972 de 2017, que visa instituir o Setembro Verde como m\u00eas dedicado a campanhas sobre a inclus\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia. No dia 10 de setembro, proferi longo pronunciamento sobre o tema. Aqui, gostaria de retomar apenas uma das ideias daquele discurso: a da necessidade de transformar mentalidades de sorte a torn\u00e1-las mais abertas \u00e0 verdadeira inclus\u00e3o.\r\nUm dos maiores obst\u00e1culos \u00e0 efetiva inser\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia na vida comunit\u00e1ria \u00e9 a falta de aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as. Enquanto ela for vista como inv\u00e1lida, termo empregado at\u00e9 mesmo em nossa legisla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o estar\u00e1 devidamente inclu\u00edda.\r\nA necessidade de transforma\u00e7\u00e3o de mentalidades passa por essa quest\u00e3o. \u00c9 preciso inverter o quadro para alcan\u00e7ar a perspectiva de que a supera\u00e7\u00e3o pode transformar a pessoa com defici\u00eancia em algu\u00e9m de grande capacidade. Eventualmente, ao inv\u00e9s de focar as limita\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso abertura para reconhec\u00ea-la at\u00e9 mesmo como superior.\r\nEm alguns casos, como o do Stephen Hawking, isso ocorreu com muita notoriedade. Desse modo, s\u00e3o muito convenientes as campanhas para ampliar a mentalidade das pessoas e aumentar a frequ\u00eancia de casos como o do saudoso cientista.\r\nPor tudo isso, minha homenagem \u00e0 Sra. Adibe Sayar Daher tem car\u00e1ter muito particular. Sua vida, desprovida de vaidades e voltada para o bem-estar de quem lhe era pr\u00f3ximo, inspirou muitos bons sentimentos em quem cruzou o seu caminho.\r\nEssa inspira\u00e7\u00e3o me proporcionou uma abertura mental muito positiva. At\u00e9 hoje, sou tocado por sentimentos que me impulsionam a transformar de forma semelhante muitas outras mentes. Gra\u00e7as \u00e0 Senhora Adibe Sayar Daher, encontrei um prop\u00f3sito de vida altamente louv\u00e1vel, e n\u00e3o poderia deixar de homenage\u00e1-la neste ano do centen\u00e1rio do seu nascimento.\r\nSra. Adibe Sayar Daher, onde quer que esteja, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ESCOLA MUNICIPAL, PO\u00c1 (SP), GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, REPORTAGEM, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O.\r\nGIAN LOPES, PREFEITO, CARLOS HUMBERTO MARTINS DUARTE, SECRET\u00c1RIO DE MUNIC\u00cdPIO, PO\u00c1 (SP), GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Destaque das escolas do ensino fundamental do Munic\u00edpio de Po\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo, demonstrado na s\u00e9rie de reportagens Di\u00e1rio de Escola, apresentada pelo jornal SP2., da TV Globo. Gest\u00e3o exitosa do Prefeito Gian Lopes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 3 de outubro, o Munic\u00edpio de Po\u00e1, localizado na regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea, ganhou destaque na m\u00eddia televisiva do Estado de S\u00e3o Paulo, porque virou pauta da s\u00e9rie de reportagens intitulada \"Di\u00e1rio de Escola\", exibida no jornal SP2 da Rede Globo, que apresenta projetos que est\u00e3o promovendo mudan\u00e7as positivas em escolas p\u00fablicas de S\u00e3o Paulo. Ideias para aprimorar o ensino de matem\u00e1tica, aumentar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar na gest\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, combater a evas\u00e3o e a viol\u00eancia escolares, s\u00e3o alguns exemplos. \r\nA s\u00e9rie destacou a atua\u00e7\u00e3o das escolas municipais de ensino fundamental II, do sexto ao nono ano que obtiveram 6,0 no IDEB - \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\r\nParabenizo o Prefeito Gian Lopes, o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Carlos Humberto Martins Duarte e toda a administra\u00e7\u00e3o pelo trabalho que est\u00e3o desenvolvendo no Munic\u00edpio, em especial, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. No dia 27 de setembro, eu pude, juntamente com o Prefeito Gian Lopes e o Chefe de Gabinete Rog\u00e9rio Tarento, acompanhar de perto algumas obras em andamento na cidade. Uma delas me chamou a aten\u00e7\u00e3o: a constru\u00e7\u00e3o da nova sede da Escola Municipal Est\u00e2ncia Hidromineral. O pr\u00e9dio abrigar\u00e1 aproximadamente 1.200 alunos do ensino fundamental II, vale destacar que a escola obteve pontua\u00e7\u00e3o de 6,5 no \u00faltimo IDEB. \r\n Po\u00e1, sob a administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Gian Lopes, mesmo com todos os contratempos, est\u00e1 aos poucos alcan\u00e7ando importantes conquistas, e elas n\u00e3o ficam apenas no campo da educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m da infraestrutura urbana, da seguran\u00e7a e da sa\u00fade. \r\nEu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado temos compromisso com o Munic\u00edpio e continuaremos atuando para melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR. HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem foi um dia muito especial: dia 15 de outubro, Dia do Professor. Nada mais justo, portanto, do que prestar minha homenagem e manifestar minha gratid\u00e3o a quem faz toda a diferen\u00e7a na forma\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os de todo o Pa\u00eds e todo o mundo - a data \u00e9 comemorada em v\u00e1rias culturas.\r\nTrata-se de uma profiss\u00e3o digna e que acumula grande relev\u00e2ncia, pois os professores acabam fazendo parte de nossa vida desde crian\u00e7a, quando come\u00e7amos a ter consci\u00eancia de existirmos enquanto seres humanos. Eles s\u00e3o respons\u00e1veis por semear conhecimento e transformar a vida de quem aprende. \r\nPor fim, aproveito a data para, al\u00e9m de deixar minha homenagem e os meus parab\u00e9ns, dizer que a classe pode contar comigo aqui na C\u00e2mara dos Deputados para lutar pelos seus direitos e trazer mais investimentos para a educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Frente Parlamentar Mista para Investimentos Federais na Educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BIRITIBA MIRIM (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Visita do Parlamentar ao Instituto Reviver, no Munic\u00edpio de Biritiba Mirim, Estado de S\u00e3o Paulo. Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para a entidade com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi com muita alegria que estive na \u00faltima semana em Biritiba Mirim na companhia do ex-Prefeito Inho Taino, visitando o Instituto Reviver, onde fomos recebidos pela Dona Bia, Presidente da institui\u00e7\u00e3o. A entidade recebeu equipamentos adquiridos com emenda de minha autoria no valor de R$ 100 mil reais.\r\nDestinei esse recurso a pedido do ex-Prefeito Inho Taino e da Dona Bia, que \u00e9 fundadora e Presidente do instituto desde 2001 e, tamb\u00e9m, respons\u00e1vel pelo Conselho Municipal e pela pol\u00edtica municipal do idoso. Ela desenvolve um bonito trabalho para melhorar a qualidade de vida da pessoa idosa a partir dos 60 anos.\r\nDona Bia, sou seu f\u00e3. Parab\u00e9ns a todos os envolvidos!\r\nEstiveram presentes na visita: Ruth Herman; Renata (Secret\u00e1ria de Administra\u00e7\u00e3o) e o marido Marcelo da Academia; Hern\u00e2ni (Vice-Presidente) e as filhas Regina Prado e Cristina Prado (Coordenadora de Projetos).\r\nMeu trabalho \u00e9 voltado \u00e0 sa\u00fade e ao social e tenho compromisso, juntamente com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, de trazer mais recursos para Biritiba Mirim. O Munic\u00edpio pode contar com a gente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENCONTRO (EVENTO), LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), ITAQUAQUECETUBA (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no 1\u00ba Encontro de Lideran\u00e7a do PL no Alto Tiet\u00ea, realizado no Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, dia 18, eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado participamos de uma noite muito especial para o Partido Liberal, o 1\u00ba Encontro de Lideran\u00e7a do Pl no Alto Tiet\u00ea.\r\nOrganizado pelo Presidente Municipal do PL e Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade e Finan\u00e7as de Itaquaquecetuba, William Harada, o encontro reuniu lideran\u00e7as pol\u00edticas do Alto Tiet\u00ea e v\u00e1rias regi\u00f5es do Estado, onde pudemos discutir formas para fortalecer nosso partido e criar estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o para ampliar a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e eleitoral nos Munic\u00edpios da regi\u00e3o. Aceitamos mais esse desafio com o objetivo de consolidar o Partido Liberal nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, ampliando o n\u00famero de Prefeitos e Vereadores eleitos.\r\nParabenizo o William Harada pelo grande e excelente evento. Assim como n\u00f3s, ele quer o melhor para cidade e tem trabalhado incansavelmente para fazer a diferen\u00e7a e trazer mais melhorias e dignidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o itaquaquecetubana. Ele tem o nosso apoio, juntos podemos fazer mais!\r\nPrestigiaram o evento o Prefeito Mamoru Nakashima; Simei Baldani, membro da executiva Nacional do PL, representando o Presidente Estadual Dr. Tadeu Candel\u00e1ria; Z\u00e9 Renato, Vice-Presidente Estadual do PL; Katia Sastre, Deputada Federal; Rodrigo Ashiuchi, Prefeito de Suzano; Dr. Isael, Prefeito de Pindamonhangaba, acompanhado da esposa Claudia; o Prefeito Adriano Leite, o Vice-Prefeito Dirceu e os Vereadores Sidnei Gordo, Odvane, Andr\u00e9 Costa e Eduardo Moreira de Guararema; o Prefeito Vanderlon Gomes, os Vereadores Paulinho, Edil, Mineiro, Serginho da Aurora e o ex-Vereador Furac\u00e3o de Sales\u00f3polis; o Prefeito Tiago Magno de Lagoinha; o Prefeito Gian Lopes, o Vereador Tio Deiv\u00e3o e o Delegado Dr. Eliardo Amoroso de Po\u00e1; o Prefeito Celso Sim\u00e3o e os Vereadores Helcinho e Valdemar da Sa\u00fade de Santa Branca; a Prefeita \u00c9rica Soler, acompanhada do esposo Mateus, e os Vereadores Rivelino e Rog\u00e9rio Tigr\u00e3o de Potim; o Vice-Prefeito M\u00e1rio Charutinho e a esposa Hilda, os Vereadores Xand\u00e3o, Cida da Fisioterapia, Luiz\u00e3o, Arno Cabeleireiro, Celso Reis, Roberto Letrista, Cidinha Assist\u00eancia Social, Carlinhos da Minercal e Rogaciano e os ex-Vereadores Man\u00e9 Barranco, Val do Mercado, Dr. Roque e Jo\u00e3o Pardinho de Itaquaquecetuba; o ex-Prefeito Inho Taino e os Vereadores Rapos\u00e3o, Lourival, Walter Machado, Rob\u00e9rio (Presidente da C\u00e2mara), F\u00e1bio Mahamed e Rafael do jornal Acontece, de Biritiba Mirim; o ex-Prefeito Alex Torres de S\u00e3o Luiz do Paraitinga; o Presidente Municipal do PL, Dr. Raffoul Jr. e o Vereador Eliel Fox de Ferraz de Vasconcelos; o ex-Vereador Silvio Adriano de Santa Isabel; o ex-Vereador Said Rafful, de Suzano; o Vereador Jucimar Silva de Reden\u00e7\u00e3o da Serra; o Xuxa de Natividade da Serra; e a Vanusa, Galinha, Obama, Poper\u00f4, Buiu, Luana, Vanessa e Simone do Posto de Itaquaquecetuba.\r\nAgrade\u00e7o ao William Harada e a Itaquaquecetuba pela receptividade! Vamos continuar trabalhando pelo bem-estar da popula\u00e7\u00e3o. Podem contar comigo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENCONTRO ESTADUAL DO PARTIDO LIBERAL, (1:2019, MIRACATU (SP), MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, PARTIDO LIBERAL (PL), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no 1\u00ba Encontro Estadual do Partido Liberal, no Munic\u00edpio de Miracatu, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive no dia 19 no Munic\u00edpio de Miracatu, no Vale do Ribeira, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado e de lideran\u00e7as pol\u00edticas da regi\u00e3o, no 1\u00ba Encontro Estadual do Partido Liberal. Foi a oportunidade para darmos in\u00edcio aos trabalhos voltados \u00e0s pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es e para alinharmos o projeto pol\u00edtico que temos para os Munic\u00edpios locais. O objetivo \u00e9 fortalecer ainda mais nosso trabalho e expandir a atua\u00e7\u00e3o do Partido Liberal em todo o Estado.\r\nParabenizo o Zaz\u00e1 e sua esposa, a Meire, pela organiza\u00e7\u00e3o do grande evento e agrade\u00e7o a presen\u00e7a de todos que o prestigiaram: o Dr. Tadeu Candel\u00e1ria, Presidente Estadual do PL; o Z\u00e9 Renato, Vice-Presidente Estadual do PL; a Profa. Hel\u00f4, Presidente do PL Mulher; o Abelzinho, Vereador e Presidente do PL Jovem de Aruj\u00e1; a Marina, Secret\u00e1ria Nacional do PL; o Simei Baldani, membro da Executiva Nacional do PL; o Prefeito Aires Scorsato; os Vereadores Irineu Rocha, Chiquinho e William do G\u00e1s, de Juquitiba; o Prefeito Vadico; o Vice-Prefeito Dionel; o Vereador Neguinho da Po\u00e7a, de Eldorado; o Prefeito Dinam\u00e9rico Peroni; os Vereadores Rafael Peroni, Baiano da Sa\u00fade e Alo\u00edsio Antunes, de Itariri; o Prefeito Z\u00e9 Carlos \"JC\"; o Vice-Prefeito Wagner Costa; o Vereador Ticaca e o Presidente do PL, Roger Almerindo, de Pariquera A\u00e7u; o Prefeito Eleazer Muniz; o Presidente da C\u00e2mara, Sensei Lourival; os Vereadores Marcos Melhado, Sergio Dindin e Dr. Carlos; a Presidente do PL, Tininha, acompanhada do marido, o Luiz\u00e3o, e de Pedro de Toledo; o Presidente do PL e Vereador Vin\u00edcius Brand\u00e3o; a Presidente da C\u00e2mara, Tiemi Tanaka; os Vereadores Mois\u00e9s, Pablo e Admilson \"Barney\"; a Presidente do PL Mulher, N\u00e9lia Mendon\u00e7a, de Miracatu; o Presidente da C\u00e2mara, Marcelo Cameron; o ex-Prefeito Clovis Vieira, de Registro; o Presidente da C\u00e2mara, Ademar Miashita, e a ex-Prefeita D. Nilce Miashita, de Sete Barras; o Vereador Emiliano Vigneron e o ex-Prefeito Jesse, de Jacupiranga; Rosangela Rodrigues, Vereadora de Cajati; Ailton Fumachi, Vereador de Itatiba; o Vereador Sadao Sakai e a ex-Vereadora Odete, de Mogi das Cruzes; Inho Taino, ex-Prefeito de Biritiba Mirim; Pac\u00edfico Jr., ex-Vereador de Bertioga, acompanhado da esposa, Keith; Nelson do Posto, ex-Vice-Prefeito de Peru\u00edbe; os ex-Vereadores Antonio \"Toto\" e Macarr\u00e3o, o Robson, de Cananeia; Geraldo Guedes, Presidente do PL de Cubat\u00e3o; Arnaldo Lima \"Tula\", Presidente do PL de Ilha Comprida; Soraia Leal, Presidente do PL Mulher, e Francisco Nakano, Presidente do PL de Itapecerica da Serra; Cirilo, Presidente do PL, acompanhado da esposa, Ieda, e Norio Tamaye, Diretor da APAE de Juqui\u00e1; Chico, Presidente do PL de Itanha\u00e9m; Mauricio Nery, treinador da Sele\u00e7\u00e3o Paral\u00edmpica; Renato Bolsonaro, lideran\u00e7a regional; Odair Gonzales, ex-Vereador de Santos; o Dr. Carlos Ceroni, delegado titular de Iguape.\r\nJunto com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, continuarei trabalhando pelo desenvolvimento sustent\u00e1vel do Vale do Ribeira. Podem contar comigo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENCONTRO PAULISTA DE MUSEUS, MEM\u00d3RIA FERROVI\u00c1RIA E PAISAGENS CULTURAIS (2019, GUARAREMA (SP)).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no Encontro Paulista de Museus, Mem\u00f3ria Ferrovi\u00e1ria e Paisagens Culturais, realizado no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, dia 25 de outubro, participei, ao lado do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, do Prefeito Adriano Leite e da Sandra Olivieri, Secret\u00e1ria Executiva da Frente Parlamentar de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, do Encontro Paulista de Museus, Mem\u00f3ria Ferrovi\u00e1ria e Paisagens Culturais, em Guararema, organizado pela Secretaria de Cultura do Estado, tendo como parceira e anfitri\u00e3 a Prefeitura do Munic\u00edpio. Agrade\u00e7o ao Governador Jo\u00e3o Doria e ao Vice-Governador Rodrigo Garcia. A cidade foi escolhida para sediar o evento, em virtude de ser considerada refer\u00eancia em preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e do patrim\u00f4nio ferrovi\u00e1rio no Estado.\r\nO objetivo do encontro \u00e9 chamar aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria ferrovi\u00e1ria paulista, mobilizar os \u00f3rg\u00e3os estaduais e federais e mostrar os percursos institucionais de pol\u00edticas p\u00fablicas apropriadas ao setor, aos Munic\u00edpios ou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que queiram explorar estes recursos.\r\nParabenizo a Secretaria de Cultura do Estado pela iniciativa. Cumprimento, de forma muito especial, a Prefeitura de Guararema, nas figuras do Prefeito Adriano Leite e da Sandra Olivieri, Secret\u00e1ria da Frente Parlamentar de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, que n\u00e3o mediram esfor\u00e7os para a viabiliza\u00e7\u00e3o e o sucesso do evento.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar de Preserva\u00e7\u00e3o da Mem\u00f3ria e do Patrim\u00f4nio Ferrovi\u00e1rio, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e continuarei trabalhando em prol do setor.\r\nParticiparam do evento Ant\u00f4nio Lessa, coordenador da Unidade de Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Museol\u00f3gico da Secretaria de Cultura; Val\u00e9ria Rossi, Vice-Presidente do Conselho de Defesa do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Arqueol\u00f3gico, Art\u00edstico e Tur\u00edstico do Estado de S\u00e3o Paulo - CONDEPHAAT; Raul Pallota e Rafael Correa, apoio t\u00e9cnico do DNIT; Mauro Santana Filho, Superintendente do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o de SP - SPU/SP; Eduardo Barroso e Denis Selymes, da SPU; Anderson F\u00e9lix, do IPHAN - Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional; Bruno Sanches, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Preserva\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria - ABPF; Marlon ILG, Vice-Presidente da ABPF; Jorge Sanches, do Conselho Fiscal da ABPF; Gustavo Bambini, Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da MRS Log\u00edstica S.A.; Jos\u00e9 Alberto Louren\u00e7o, da MRS Log\u00edstica S.A.; Mario Vilhena, especialista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da MRS Log\u00edstica S.A.; Marcelo Rodrigues, Guilherme Penin e Emanuel, da RUMO; Dr. Jos\u00e9 Luiz, Prefeito de Aruj\u00e1; Geraldo Garcia, Prefeito de Salto, acompanhado da primeira-dama Mariza Souza; Rodrigo Ashiuchi, Prefeito de Suzano; Thales Gabriel, Prefeito de Cruzeiro; Vanderlon Gomes, Prefeito de Sales\u00f3polis; Mamoru Nakashima, Prefeito de Itaquaquecetuba; Serginho da Aurora, Vereador de Sales\u00f3polis; Eduardo Moreira, Presidente da C\u00e2mara de Guararema; Junior Casa de Ra\u00e7\u00e3o, Fatinha e Luiz Pereira, Vereadores de Guararema; Irineu Cl\u00e1udio Leite, Secret\u00e1rio de Governo de Guararema; Sidnei Leal, Secret\u00e1rio de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania de Guararema; Odvane Rodrigues, Secret\u00e1rio de Emprego e Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Guararema; Jussara Zatsuga, Secret\u00e1ria de Cultura de Guararema; e a Orquestra Jovem, projeto atrav\u00e9s do Fundo Municipal da Crian\u00e7a e do Adolescente de Guararema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, SEDE, CARAPICU\u00cdBA (SP), GOVERNO ESTADUAL, MARCOS NEVES, PREFEITO, M\u00c1RCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Centro Administrativo de Carapicu\u00edba, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na noite da \u00faltima sexta-feira, 25 de outubro, tive o prazer de prestigiar, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, a inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Centro Administrativo de Carapicu\u00edba, a convite do Prefeito Marcos Neves, que nos recepcionou. A obra foi viabilizada em parceria com o Governo do Estado, por meio do FUMEFI - Fundo Metropolitano de Financiamento e Investimento.\r\nCarapicu\u00edba \u00e9 uma cidade muito querida. Como Deputado, pude contribuir para investimentos na sa\u00fade do Munic\u00edpio.\r\nO evento contou com as seguintes presen\u00e7as: do Secret\u00e1rio Estadual de Desenvolvimento Regional, Marco Vinholi; do Presidente do FUMEFI, Vivaldo; da Vice-Prefeita, Gilmara Gon\u00e7alves; dos Vereadores Guto, Presidente da C\u00e2mara, Ari Cardozo, Fabinho Reis, Dr. Vong Iek, Ronaldo Souza, Z\u00e9 Amiguinho, Professor Silvinho, Flavinho, Professor Ladenilson, Beserra e Ad\u00e3o; dos Deputados Federais Jefferson Campos , Gilberto Nascimento e Cezinha de Madureira; e do Deputado Estadual Carlos Cezar.\r\nEu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado continuaremos trabalhando para trazer mais recursos para o Munic\u00edpio.\r\nCarapicu\u00edba pode contar com a gente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIA\u00c7\u00c3O, PEDAGIO, RODOVIA ESTADUAL, MOGI DAS CRUZES (SP), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Luta do orador e do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado contra a instala\u00e7\u00e3o de pra\u00e7a de ped\u00e1gio na SP-088 (Rodovia Mogi-Dutra).",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui refor\u00e7ar que, em rela\u00e7\u00e3o ao projeto de cobrar ped\u00e1gio na Mogi-Dutra ap\u00f3s concess\u00e3o da rodovia, conforme divulga\u00e7\u00e3o da ARTESP - Ag\u00eancia de Transporte do Estado de S\u00e3o Paulo, eu sou contra.\r\nEu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, junto com os Prefeitos da regi\u00e3o do Alto Tiet\u00ea, Marcus Melo, de Mogi das Cruzes, Adriano Leite, de Guararema, Rodrigo Ashiuchi, de Suzano, Mamoru Nakashima, de Itaquaquecetuba, Dr. Z\u00e9 Luiz Monteiro, de Aruj\u00e1, e Vanderlon Gomes, de Sales\u00f3polis, nos reunimos em Guararema para discutir sobre as consequ\u00eancias da instala\u00e7\u00e3o desse ped\u00e1gio para as cidades da regi\u00e3o.\r\nO Prefeito de Mogi das Cruzes, Marcus Melo, como futuro Oresidente do CONDEMAT - Cons\u00f3rcio de Desenvolvimento dos Munic\u00edpios do Alto Tiet\u00ea, ser\u00e1 o condutor desse processo para sensibilizar a ARTESP e o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria pela n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o do ped\u00e1gio. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o que, se for levada adiante, afetar\u00e1 diretamente a vida das pessoas que utilizam a rodovia, seja para trabalhar seja para transitar nas cidades vizinhas.\r\nEu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado refor\u00e7amos nosso compromisso com a popula\u00e7\u00e3o. Estamos unidos nessa luta com Prefeitos, Vereadores, Deputados Federais e Estaduais da regi\u00e3o. O Alto Tiet\u00ea pode contar conosco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), S\u00c3O PAULO (ESTADO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nJORNADA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (2019, CAMPINAS (SP))",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das APAEs do Estado de S\u00e3o Paulo - FEAPAES/SP, pela realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Jornada da Assist\u00eancia Social no Munic\u00edpio de Campinas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui parabenizar, de forma muito especial, a FEAPAES-SP - Federa\u00e7\u00e3o das APAES do Estado de S\u00e3o Paulo, em nome da sua Presidente, Sra. Cristiany de Castro, que tamb\u00e9m \u00e9 Secret\u00e1ria-Executiva da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, pelo trabalho desenvolvido em prol das APAEs do Estado. Destaco aqui a iniciativa de realizar a 1\u00aa Jornada da Assist\u00eancia Social ocorrida em Campinas, S\u00e3o Paulo, nos dias 24 e 25 de outubro.\r\nTodos os anos a FEAPAES-SP promove grandes encontros com temas espec\u00edficos em \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o das entidades, e este ano o foco foi a assist\u00eancia social. O objetivo \u00e9 aprimorar a capacita\u00e7\u00e3o e trocar experi\u00eancias e saberes sobre a pol\u00edtica de assist\u00eancia social e a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia e suas fam\u00edlias. O evento foi um grande sucesso, com reuni\u00e3o profissionais renomados da \u00e1rea. Est\u00e3o todos de parab\u00e9ns!\r\nE eu, na qualidade de Deputado Federal e Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, juntamente com a Secret\u00e1ria-Executiva, Dra. Cristiany de Castro, estamos empenhados em continuar trabalhando e defendendo os interesses das APAEs do Estado.\r\n\tToda iniciativa e a\u00e7\u00e3o desenvolvida para fortalecer a causa apaeana tem o meu apoio. Contem comigo, estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o!\r\n\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=446&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONCEI\u00c7\u00c3O ALVINO, EX-PREFEITO,  GUARAREMA (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da m\u00e3e do orador, Sra. Concei\u00e7\u00e3o Alvino. Relev\u00e2ncia do legado deixado por sua genitora \u00e0 frente da Prefeitura Municipal de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima quarta-feira, dia 30 de outubro, minha m\u00e3e, Concei\u00e7\u00e3o Alvino, completou 85 anos de muita sa\u00fade e trabalho.\r\nEla foi por tr\u00eas vezes Prefeita de Guararema, cidade que nos acolheu e pela qual temos imensa gratid\u00e3o e carinho. Seu primeiro mandato foi de 1989 a 1992, e os outros dois foram seguidos, de 1997 a 2004. Deixou um grande legado, com a constru\u00e7\u00e3o de creches, escolas e grandes obras de infraestrutura em todo o Munic\u00edpio. Por causa dela, meu exemplo e fonte de inspira\u00e7\u00e3o, tenho meu trabalho voltado ao social e \u00e0 sa\u00fade. Tenho grande orgulho de ter aprendido muito ao seu lado e de poder dar continuidade a muitos de seus projetos.\r\nNo dia do seu anivers\u00e1rio, tive a oportunidade de homenage\u00e1-la nesta Casa, durante a Sess\u00e3o Solene em Homenagem ao Movimento Mulheres Municipalistas, requerida e presidida pela Deputada Federal Soraya Santos, do Partido Liberal do Rio de Janeiro.\r\nAproveito para cumprimentar, de forma muito especial, todas as mulheres que, assim como a minha m\u00e3e, s\u00e3o especiais e fazem a diferen\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "NOVEMBRO AZUL, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Novembro Azul, movimento mundial de alerta aos homens sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer de Pr\u00f3stata.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em mais um ano, o m\u00eas de novembro nos alerta sobre uma das doen\u00e7as que mais atinge a popula\u00e7\u00e3o masculina, o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. O movimento Novembro Azul \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o mundial que acontece anualmente para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.\r\nSegundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 70% dos homens s\u00f3 v\u00e3o ao m\u00e9dico por influ\u00eancia da fam\u00edlia. \u00c9 muito importante a realiza\u00e7\u00e3o do exame anualmente. Havendo detec\u00e7\u00e3o precoce da doen\u00e7a, as chances de cura podem chegar a at\u00e9 90%. Mas a falta de acompanhamento m\u00e9dico e o preconceito fazem com que a doen\u00e7a chegue a matar cerca de 42 homens por dia no Brasil, segundo a Sociedade Brasileira de Urologia - SBU.\r\nNo pr\u00f3ximo domingo, dia 17 de novembro, \u00e9 celebrado o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer de Pr\u00f3stata. Nessa data \u00e9 importante que conscientizemos os homens cada vez mais sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce desse tipo de c\u00e2ncer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DA BANDEIRA NACIONAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Bandeira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 19 de novembro, celebramos o Dia da Bandeira, data que passou a ser comemorada somente ap\u00f3s a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em 1889. \r\nA Bandeira como a conhecemos hoje foi criada pelo fil\u00f3sofo e matem\u00e1tico brasileiro Raimundo Teixeira Mendes, que, logo ap\u00f3s a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, apresentou ao governo provis\u00f3rio um projeto de Bandeira Nacional republicana, o qual foi imediatamente aceito. O slogan Ordem e Progresso foi inspirado no pensamento positivista defendido por Raimundo Teixeira, atrav\u00e9s do lema Amor por princ\u00edpio, ordem por base e progresso por fim.\r\nDeixo aqui minha homenagem \u00e0 Bandeira brasileira, um dos s\u00edmbolos m\u00e1ximos da Na\u00e7\u00e3o, de extrema import\u00e2ncia para esta, pois lhe d\u00e1 identidade. Ela representa uma ideia, sobretudo quando nossa identidade est\u00e1 correndo risco. \u00c9 nela que nos amparamos para n\u00e3o esquecermos que somos uma na\u00e7\u00e3o. Ela representa o Brasil perante o mundo todo.\r\nSem mais, deixo o meu muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OSWALDO DOS SANTOS, FADUL, EX-VEREADOR, NEUSA DOS SANTOS OLIVEIRA, NEUSA DO FADUL, SUZANO (SP), PRESEN\u00c7A, BRASILIA (DF), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a no Distrito Federal do ex-Vereador Oswaldo dos Santos, o Fadul, acompanhado de sua irm\u00e3, Vereadora Neusa dos Santos Oliveira, a Neusa do Fadul, em busca de recursos para a \u00e1rea de sa\u00fade do Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCIO ALVINO (PL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho o prazer de receber, aqui, em Bras\u00edlia, o ex-Vereador e sempre Vereador de Suzano, o Fadul. Hoje, a irm\u00e3 dele, a Vereadora Neusa, tem feito um grande trabalho na cidade de Suzano.\r\nEle veio a Bras\u00edlia, a pedido do Prefeito Rodrigo Ashiuchi, que \u00e9 tamb\u00e9m do nosso PL, e do Z\u00e9 Renato, que foi um grande Presidente da C\u00e2mara na cidade de Suzano. Fadul \u00e9 uma lideran\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 da cidade de Suzano, mas tamb\u00e9m de toda a regi\u00e3o. Hoje, \u00e9 um prazer muito grande receb\u00ea-lo aqui.\r\nO pedido que ele trouxe \u00e9 para darmos prioridade \u00e0 sa\u00fade na cidade de Suzano. Falei a ele que eu tenho destinado muitos recursos para o Prefeito Rodrigo, para a Santa Casa de Suzano, porque a sa\u00fade \u00e9 prioridade.\r\nEnt\u00e3o, Fadul, conte comigo! A cidade de Suzano tem o meu olhar e o meu trabalho.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, AMBUL\u00c2NCIA, JACARE\u00cd (SP), FAVOR\u00c1VEL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias para o Munic\u00edpio de Jacare\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo, com recursos provenientes de emenda or\u00e7ament\u00e1ria do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima segunda-feira, dia 25 de novembro, foram entregues duas ambul\u00e2ncias para o Munic\u00edpio de Jacare\u00ed. \r\n\u00c9 muito gratificante contribuir para a melhoria no atendimento prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Foi um investimento de R$ 160 mil, fruto de indica\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para compra dos dois ve\u00edculos, que j\u00e1 est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para uso dos mun\u00edcipes. \r\nSa\u00fade \u00e9 prioridade. Sendo eu presidente da Frente Parlamentar Mista de Manuten\u00e7\u00e3o das Unidades de Sa\u00fade, continuarei trabalhando e contribuindo para que essa \u00e1rea, t\u00e3o importante para os cidad\u00e3os, continue recebendo recursos. \r\nConto tamb\u00e9m com o apoio do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, amigo e companheiro de partido, para trazer mais investimentos para Jacare\u00ed e regi\u00e3o do Vale do Para\u00edba.\r\nNo evento de entrega estiveram presentes o Prefeito Izaias Santana, o Vice-Prefeito Edgar Sasaki, os Vereadores Paulinho dos Condutores, Marcia Santos, Patr\u00edcia Juliani e Valmir do Meia Lua, bem como os Secret\u00e1rios Municipais Edinho Guedes, da Secretaria de Mobilidade, e Rosana Gravena, da Secretaria de Sa\u00fade.\r\nEste \u00e9 o jeito do Partido Liberal trabalhar, unindo for\u00e7as para conquistar cada vez mais benef\u00edcios para a popula\u00e7\u00e3o. \r\nDeixo registrados meus cumprimentos a todos que se empenham em fazer de Jacare\u00ed um lugar melhor. O Munic\u00edpio pode contar comigo!\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GUARAREMA (SP), VISITA T\u00c9CNICA, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), MELHORIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo, para acompanhamento do Prefeito Adriano Leite e do Secret\u00e1rio Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Edson Roberto, na visita de t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica ao Centro de Seguran\u00e7a Integrada - CSI. Defesa de implanta\u00e7\u00e3o do modelo do CSI nos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive no \u00faltimo dia 19 de novembro acompanhando o Prefeito de Guararema, Adriano Leite, e o Secret\u00e1rio Municipal de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Edson Roberto, para apresentar aos t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica o Centro de Seguran\u00e7a Integrada - CSI do Munic\u00edpio. \r\nO Coronel Jos\u00e9 Arnon dos Santos Guerra, Coordenador-Geral de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sociedade, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, esteve recentemente no Munic\u00edpio em busca do \u00f3rg\u00e3o por boas pr\u00e1ticas na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, tendo convidado o Secret\u00e1rio Edson para apresentar as a\u00e7\u00f5es que melhoram a qualidade do trabalho dos profissionais de seguran\u00e7a (policiais civis e militares, agentes de tr\u00e2nsito, fiscaliza\u00e7\u00e3o e outros agentes de controle de ordem), a redu\u00e7\u00e3o dos indicadores criminais, visando a inibir situa\u00e7\u00f5es de vandalismo e danos ao meio ambiente e, sobretudo, a  melhorar a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o local.\r\nParticiparam da apresenta\u00e7\u00e3o o Diretor de Gest\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es - DGI, o Sr. Wellington Clay Porcino Silva; o Coordenador-Geral de Gest\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o de Dados - CGGI/DGI, o Sr. Wanderley Jos\u00e9 Silva J\u00fanior; o assessor de gabinete da SENASP, o Sr. Denilson da Silva; o Coordenador-Geral de Planejamento, Inova\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o de TIC, o Sr. Luiz Rodrigo Grochocki; o Sr. Fagner Fernandes Douetts, do DEE/SENASP; e o Coordenador-Geral de Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o - DPSP, o Sr. Jo\u00e3o Carlos Laboissiere Ambrosio.\r\nO CSI \u00e9 um projeto que come\u00e7ou comigo, como Prefeito do Munic\u00edpio, e agora como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Seguran\u00e7a P\u00fablica em Defesa dos Munic\u00edpios, trabalho para que, a exemplo de Guararema, iniciativas como a do CSI possam ser replicadas para muitos outros Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GUARAREMA (SP), HOMENAGEM, ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL PARA PADRONIZA\u00c7\u00c3O (ISO), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na cerim\u00f4nia de outorga da certifica\u00e7\u00e3o ISO 9001:2015 \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que participei, no dia 29 de novembro, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado e do Prefeito Adriano Leite, da cerim\u00f4nia de entrega da certifica\u00e7\u00e3o ISO 9001:2015 para a C\u00e2mara Municipal de Guararema. \u00c9 uma conquista muito importante para a cidade, pois todos ganham atrav\u00e9s de uma administra\u00e7\u00e3o transparente e pautada pela busca da excel\u00eancia em seus servi\u00e7os.\r\nMeu gabinete em Bras\u00edlia tamb\u00e9m \u00e9 certificado. Sou o primeiro Deputado Federal da hist\u00f3ria do Brasil a implantar um sistema de gest\u00e3o, e, quando fui Prefeito de Guararema, a Prefeitura tamb\u00e9m foi certificada com a ISO 9001. \r\nA ISO \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o sediada na Su\u00ed\u00e7a que desenvolve a padroniza\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os que pode ser utilizada por todos os pa\u00edses do mundo, em qualquer \u00e1rea ou segmento. A ideia central dessa norma \u00e9 permitir que gestores encontrem e corrijam processos ineficientes dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito esta oportunidade para cumprimentar de forma muito especial todos os envolvidos nesse processo, em especial o Presidente da C\u00e2mara, Eduardo Moreira, e os Vereadores Gonda, Tiu, Junior da Casa de Ra\u00e7\u00e3o, Zez\u00e3o do Porto, Andr\u00e9 Costa, Luiz Pereira, Silvano Palhinha, Fatinha do Parque Agrinco, Egilson e Toninho; e tamb\u00e9m todos os funcion\u00e1rios da Casa, como \u00c1lvaro de Paula, Antonio Vieira, Carlos Lopes, Let\u00edcia Maia, Juliana Leite, Marcos Britto, Sergio Gon\u00e7alves, Simone Salim, Val\u00e9ria Camanhole e Vanderley Gaidzinski, que se empenharam para obter a certifica\u00e7\u00e3o.\r\nParticiparam do evento o Vice-Prefeito, Dirceu Jacinto; a Primeira-Dama, Vanessa Noronha; os Secret\u00e1rios Municipais Sidnei Gordo, de Assist\u00eancia Social, Habita\u00e7\u00e3o e Cidadania, Odvane, de Emprego e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, e Irineu Claudio Leite, de Governo e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais; os exVereadores Vanessa Martins e C\u00e9sar da Imobili\u00e1ria; o gerente t\u00e9cnico da MSC Certificadora, Claudio Rog\u00e9rio Bonani; o consultor da empresa Din\u00e2mica, Marco; os empres\u00e1rios Jorge, do Supermercado Mago, Carlos Partenio e Sidnei, da Rockfibras, e Z\u00e9 Lu\u00eds, da Planear; e o jornalista Quinzinho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ITAQUAQUECETUBA (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade e Finan\u00e7as de Itaquaquecetuba, Willian Harada; do Presidente do PL local; do Vereador Luiz Silva, o Luis\u00e3o; de membros do Conselho de Ministros Evang\u00e9licos e de l\u00edderes comunit\u00e1rios para discuss\u00e3o de assuntos de interesse da municipalidade, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive no dia 30 de novembro, em companhia do Presidente do PL municipal e Secret\u00e1rio de Sa\u00fade e de Finan\u00e7as, William Harada, e do Vereador Luiz\u00e3o, que organizou a reuni\u00e3o, juntamente com o COMEVI - Conselho de Ministros Evang\u00e9licos de Itaquaquecetuba. Foi uma oportunidade para conversarmos com os moradores e ouvir as necessidades reais enfrentadas no dia a dia.\r\nDeixo aqui o agradecimento pela acolhida e aproveito para dizer que tanto eu quanto o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de Itaquaquecetuba.\r\nParticiparam do encontro a esposa e a m\u00e3e do Vereador Luiz\u00e3o, Sara e D. Teresinha; os Secret\u00e1rios Municipais Fabiana, do Desenvolvimento Social, e Davi Marques, de Assuntos Institucionais; os pastores Reginaldo (Presidente do COMEVI), C\u00e9sar, Duda, Osnir, Silas, En\u00e9as Brodowski, Joel Pereira, Luiz Carlos, Samuel, Cleusa, Orlando e o presb\u00edtero C\u00e9sar. Tamb\u00e9m participaram as seguintes lideran\u00e7as: Sr. Wagner, da Comunidade Cosme e Dami\u00e3o; Sr. Juruna, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Jardim Macedo; Sr. Epaminondas, da Associa\u00e7\u00e3o Ebenezer; Sr. Queiroz, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Marengo; Sra. Maria, do Rio Abaixo; Sra. Quit\u00e9ria J\u00falia e Sr. Abdias, do Caiuby; Sr. Alexandre, do Jardim Lucinda; Sr. Lindomar, da Associa\u00e7\u00e3o Nova Vida Piratininga; e Sra. Andreia Emiliano, da ACALEDEE; os assessores Priscila, Monaliza, Nailde, Rosangela, Di Lourdes, Maria Jos\u00e9, Gi dos Projetos, Vit\u00e3o, Obama, Buiu e Poper\u00f4; e os pastores Jos\u00e9 de Oliveira, Fernando, Clauber e Dervan. \r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, LUIZ SILVA, VEREADOR, WILLIAM HARADA, SECRET\u00c1RIO, ITAQUAQUECETUBA (SP), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com a presen\u00e7a do Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as e Sa\u00fade de Itaquaquecetuba, William Harada; do Presidente Municipal do PL; do Vereador Luiz Silva, o Luiz\u00e3o; de membros do Conselho de Ministros Evang\u00e9licos e de l\u00edderes comunit\u00e1rios para discuss\u00e3o de assuntos de interesse da municipalidade, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 30 de novembro estive, em companhia do Presidente Municipal do PL e Secret\u00e1rio de Finan\u00e7as e Sa\u00fade, William Harada, e do Vereador Luiz\u00e3o, que organizou a reuni\u00e3o, com o COMEVI - Conselho de Ministros Evang\u00e9licos de Itaquaquecetuba. Foi uma oportunidade para conversarmos com os moradores e ouvirmos as necessidades reais enfrentadas no dia a dia.\r\nDeixo aqui o agradecimento pela acolhida e aproveito para dizer que tanto eu quanto o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de Itaquaquecetuba.\r\nParticiparam do encontro a esposa e a m\u00e3e do Vereador Luiz\u00e3o, Sara e D. Teresinha; os Secret\u00e1rios Municipais Fabiana, do Desenvolvimento Social, e Davi Marques, de Assuntos Institucionais; os Pastores Reginaldo (Presidente do COMEVI), C\u00e9sar, Duda, Osnir, Silas, En\u00e9as Brodowski, Joel Pereira, Luiz Carlos, Samuel, Cleusa e Orlando e o Presb\u00edtero C\u00e9sar.\r\nTamb\u00e9m participaram as seguintes lideran\u00e7as: Sr. Wagner, da Comunidade Cosme e Dami\u00e3o; Sr. Juruna, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Jardim Macedo; Sr. Epaminondas, da Associa\u00e7\u00e3o Ebenezer; Sr. Queiroz, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Marengo; Sra. Maria, do Rio Abaixo; Sra. Quit\u00e9ria J\u00falia e Sr. Abdias, do Caiuby; Sr. Alexandre, do Jardim Lucinda; Sr. Lindomar, da Associa\u00e7\u00e3o Nova Vida Piratininga; e Sra. Andreia Emiliano, da ACALEDEE; os assessores Priscila, Monaliza, Nailde, Rosangela, Di Lourdes, Maria Jos\u00e9, Gi dos Projetos, Vit\u00e3o, Obama, Buiu e Poper\u00f4; e os Pastores Jos\u00e9 de Oliveira, Fernando, Clauber e Dervan. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=483&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Garantia, pelo Presidente Rodrigo Maia, de n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional. Preju\u00edzos causados aos trabalhadores com defici\u00eancia, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Retrocesso da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Apaes, Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, e o Deputado Federal Eduardo Barbosa, Vice-Presidente, juntos com outros Parlamentares e representantes de organiza\u00e7\u00f5es em defesa de pessoas com defici\u00eancia, estivemos reunidos no dia 3 de dezembro com o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nA pedido do Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Apaes - FENAPAES, Jos\u00e9 Turozi, tratamos sobre o Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, apresentado pelo Governo Federal, que, se aprovado, ir\u00e1 prejudicar os trabalhadores com defici\u00eancia, dificultando a inclus\u00e3o dessas pessoas no mercado de trabalho.\r\nEssa proposta legislativa representa um retrocesso, ferindo a Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e a Lei Brasileira da Inclus\u00e3o. Nessa reuni\u00e3o, o Presidente Rodrigo Maia nos garantiu que enquanto for Presidente este projeto n\u00e3o ser\u00e1 pautado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nContinuaremos atuando firmemente, juntamente com a Presidente da FEAPAES-SP, a Dra. Cristiany Castro, para que sempre tenhamos avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com defici\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GUARAREMA CIDADE NATAL (10; 2019, GUARAREMA (SP)).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 10\u00aa Guararema Cidade Natal, no Munic\u00edpio de Guararema, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 5 de dezembro, houve uma grande noite para Guararema, quando mais uma edi\u00e7\u00e3o do Guararema Cidade Natal foi iniciada. Estamos na d\u00e9cima edi\u00e7\u00e3o e a cidade est\u00e1 em festa! \r\nQuero parabenizar o Prefeito Adriano Toledo, a Secret\u00e1ria de Cultura, Jussara Zatsuga, e todos os respons\u00e1veis por mais uma edi\u00e7\u00e3o do Guararema Cidade Natal. Esse \u00e9 um projeto do qual eu me orgulho muito de ter desenvolvido enquanto Prefeito, sempre com o apoio do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado.\r\nHoje me sinto feliz ao ver esse projeto crescendo, ficando cada vez mais bonito e retirando cada vez mais garrafas PET do lixo, desenvolvendo ainda mais a conscientiza\u00e7\u00e3o ambiental nas crian\u00e7as e em toda a popula\u00e7\u00e3o!\r\nDeixo aqui o convite a todos para que conhe\u00e7am Guararema e se encantem com a decora\u00e7\u00e3o de Natal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O, PO\u00c1 (SP), RECEBIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Recebimento de escrituras de suas propriedades pelos moradores da Vila Eureka, no Munic\u00edpio de Po\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e1bado, dia 7 de dezembro, ao lado do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado e do Prefeito Gian Lopes, estive em Po\u00e1 prestigiando uma importante conquista para os moradores da Vila Eureka. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o dividir esse momento em que 260 fam\u00edlias receberam a documenta\u00e7\u00e3o de suas propriedades e puderam realizar o sonho de ter a casa pr\u00f3pria.\r\nO Deputado Andr\u00e9 do Prado participou do processo de regulariza\u00e7\u00e3o da Vila Eureka desde o in\u00edcio. Ele esteve na Secretaria de Estado da Habita\u00e7\u00e3o com o Prefeito para solicitar a implanta\u00e7\u00e3o do Programa Cidade Legal e fazer este trabalho em Po\u00e1. Fora essa fase, ser\u00e3o regularizados mais 800 lotes na Vila Eureka, beneficiando 4 mil pessoas aproximadamente, al\u00e9m de estender para outros bairros do Munic\u00edpio.\r\nParabenizo o Prefeito Gian, o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, os Vereadores, Secret\u00e1rios Municipais e todos que est\u00e3o trabalhando para que Po\u00e1 seja uma cidade digna para seus moradores. \r\nEstiveram conosco o Chefe de Gabinete Rog\u00e9rio Tarento, o Prefeito Rodrigo Ashiuchi de Suzano; os Vereadores de Po\u00e1, Presidente da C\u00e2mara Deiv\u00e3o, L\u00e1zaro Borges, Saulo Souza, Sargento Garcez, Saulo Dentista, Welson Lopes; os Secret\u00e1rios Municipais Augusto de Jesus, de Obras, Planejamento e Habita\u00e7\u00e3o; Fl\u00e1via Verdugo, da Sa\u00fade; Humberto Martins, de Educa\u00e7\u00e3o; Wilson Lopes, de Transportes; Edevaldo Gon\u00e7alves, de Assist\u00eancia Social; Tonho de Calmon, de Esportes; e Carlos Setsuo; de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FESTA DAS CRIAN\u00c7AS (11; 2019, JANDIRA (SP)).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na 11\u00aa Festa das Crian\u00e7as, realizada no Munic\u00edpio de Jandira, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, prestigiei na tarde do dia 7 de dezembro, um s\u00e1bado, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, a 11\u00b0 Festa das Crian\u00e7as, organizada pelo Vereador Veinho, na Rua Marting Luther King, em Jandira, S\u00e3o Paulo.\r\nEste \u00e9 um evento aguardado pelas crian\u00e7as do bairro pelo dia de divers\u00e3o nos infl\u00e1veis, pelas muitas atividades que s\u00e3o realizadas e pelo sorteio de brinquedos. Como todos os anos, a concentra\u00e7\u00e3o do evento foi em frente \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Bairro Vila Popi. O Prefeito Paulo Barufi esteve presente ao evento.\r\nParab\u00e9ns ao Vereador Veinho e a todos pela iniciativa! Natal \u00e9 a \u00e9poca de solidariedade e de fazer o bem. Este \u00e9 o verdadeiro esp\u00edrito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=435&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, QUALIDADE DE VIDA, POPULA\u00c7\u00c3O, S\u00c3O PAULO (ESTADO). \r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DAS APAES, DAS PESTALOZZIS E DE ENTIDADES COIRM\u00c3S, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol da melhoria da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica e da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es do Estado de S\u00e3o Paulo e do Pa\u00eds. Relan\u00e7amento, em 2019, da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coim\u00e3s. Corrobora\u00e7\u00e3o do compromisso de trabalho em defesa do movimento apaetano.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos come\u00e7ando mais um ano na C\u00e2mara dos Deputados, dando prosseguimento \u00e0 56\u00aa Legislatura. Ser\u00e1 um ano de muito trabalho com o objetivo de melhorar as pol\u00edticas p\u00fablicas que fazem a diferen\u00e7a no dia a dia da popula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, lutaremos para melhorar a qualidade de vida no Estado de S\u00e3o Paulo e nos demais Estados brasileiros. \r\nVolto com as energias renovadas e com a certeza de que essa \u00e9 mais uma oportunidade de refor\u00e7ar o meu trabalho em prol da sa\u00fade p\u00fablica, direcionando, por meio de emendas parlamentares, investimentos para o custeio desta importante \u00e1rea e para institui\u00e7\u00f5es que fazem a diferen\u00e7a em nossa sociedade, como as APAES e as Santas Casas.\r\nA sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 \u00e1rea priorit\u00e1ria em meu mandato e primordial no dia a dia das pessoas. \r\nConsciente do trabalho diferenciado desenvolvido pelas APAES, relan\u00e7amos, no ano que passou, a Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAES, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, um importante equipamento na luta pelos direitos e pelo fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla.\r\nNa qualidade de Presidente da Frente, juntamente com a Dra. Cristiany de Castro, Secret\u00e1ria-Executiva e Presidente da FEAPAES-SP, refor\u00e7o meu compromisso de trabalhar em prol do movimento apaeano. A expectativa \u00e9 de que todas as APAES do Estado sejam contempladas com emendas at\u00e9 o final do mandato.\r\nAproveito esse recome\u00e7o dos nossos trabalhos para, igualmente, refor\u00e7ar com toda a popula\u00e7\u00e3o o meu compromisso de continuar fazendo o meu melhor, atendendo cada vez mais cidades, com o objetivo de fazer a diferen\u00e7a na vida das pessoas que mais precisam.\r\nEu e minha assessoria estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, RODRIGO ASHIUCHI, PREFEITO, SUZANO (SP), FAVOR\u00c1VEL, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato de inaugura\u00e7\u00e3o de nova unidade de ensino infantil, no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Rodrigo Ashiuchi e sua equipe pela realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo s\u00e1bado, estive presente e prestigiei, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, ao lado do Prefeito de Suzano, Rodrigo Ashiuchi, e da Primeira-Dama, Larissa Ashiuchi, a inaugura\u00e7\u00e3o de uma nova unidade de ensino voltada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil no Jardim Quaresmeira.\r\nCom investimento de 1,8 milh\u00e3o de reais, o empreendimento \u00e9 uma parceria entre a MRV Engenharia e a Prefeitura de Suzano, e atender\u00e1 360 crian\u00e7as entre 4 e 5 anos.\r\nEssa \u00e9 mais uma importante conquista para a popula\u00e7\u00e3o suzanense e estou muito feliz em ter participado do evento. Acompanho de perto a evolu\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio que, sob a administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Rodrigo Ashiuchi, est\u00e1 novamente em pleno desenvolvimento. \r\nParabenizo o Prefeito, os Secret\u00e1rios Municipais Leandro Bassini, da Educa\u00e7\u00e3o, e Elvis Vieira, do Planejamento Urbano e Habita\u00e7\u00e3o, e todos que se empenharam por mais essa conquista. Educa\u00e7\u00e3o, assim como sa\u00fade, \u00e9 prioridade. \r\nSuzano, pode contar comigo e com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EST\u00c1DIO ESPORTIVO, REFORMA, ARQUIBANCADA, ARUJ\u00c1 (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Conclus\u00e3o da reforma da Arena Barreto Wellington Cicero da Silva, no Munic\u00edpio de Aruj\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tive a satisfa\u00e7\u00e3o de presenciar no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 1\u00ba, a entrega oficial das reformas nas arquibancadas, alambrados e ilumina\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o esportivo e o lan\u00e7amento das obras de constru\u00e7\u00e3o dos vesti\u00e1rios da Arena Barreto, em Aruj\u00e1.\r\nO Prefeito Z\u00e9 Luiz, os Secret\u00e1rios Municipais Souz\u00e3o (Esportes) e Leandro Larin i(Governo) e os Vereadores Abelzinho Larini, Ana Poli, Paulinho Maiolino e Prof. Edval nos recepcionaram.\r\nEssa conquista foi viabilizada atrav\u00e9s de emendas de autoria minha e do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, R$ 400 mil e R$ 250 mil respectivamente, somando um total de R$ 650 mil.\r\nEu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado continuaremos trabalhando para que projetos como esse sejam reais.\r\nAruj\u00e1 tem o nosso compromisso e pode contar com a gente.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GUILHERME GAZZOLA, PREFEITO, ITU (SP), FILIA\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), COMEMORA\u00c7\u00c3O, MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato comemorativo da filia\u00e7\u00e3o do Prefeito Guilherme Gazzola ao PL, do Munic\u00edpio de Itu, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a noite da \u00faltima sexta-feira, dia 14, foi de celebra\u00e7\u00e3o para o Partido Liberal: o Prefeito de Itu, Guilherme Gazzola, \u00e9 o mais novo filiado. A convite do Presidente do PL municipal e Secret\u00e1rio de Servi\u00e7os Rurais, Adauto Gon\u00e7ales, e do Vereador Thiago Gon\u00e7ales, o Adautinho, eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado (PL-SP) prestigiamos o evento, que contou com a presen\u00e7a da Primeira-Dama, Patr\u00edcia, e de sua filha, Milena; do Secret\u00e1rio-Geral do PL estadual, Simei Baldani, representando o Presidente Nacional e Estadual do PL, Dr. Tadeu Candel\u00e1ria; de vereadores; autoridades e lideran\u00e7as do Munic\u00edpio e regi\u00e3o. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o receb\u00ealo na fam\u00edlia PL, Prefeito Guilherme Gazzola.\r\nAproveito para parabenizar de forma muito especial o Presidente do PL municipal, Adauto Gon\u00e7ales, que est\u00e1 no partido h\u00e1 mais de 20 anos, e o Vereador Thiago Gon\u00e7ales, pelo trabalho pol\u00edtico e pelo esfor\u00e7o para trazer o Prefeito Guilherme Gazzola para o PL de Itu. Esse \u00e9 o resultado de muita dedica\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a frente aos interesses do partido na cidade.\r\nNo encontro, que contou com a presen\u00e7a de aproximadamente 600 pessoas, tamb\u00e9m aproveitamos para avaliar formas de fortalecer nosso grupo e criar estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o para ampliarmos a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e eleitoral nos Munic\u00edpios locais. Como Deputado Federal, continuarei trabalhando por Itu e pela regi\u00e3o. Podem contar comigo.\r\nTamb\u00e9m participaram do evento o Deputado Federal Luiz Carlos Motta; o Presidente da C\u00e2mara Municipal de Itu, Dr. Ricardo Giordani; os Vereadores Dito Roque, Henrique de Paula, Rodrigo Macruz, Man\u00e9 da Sa\u00fade, Normino da R\u00e1dio e S\u00e9rgio Castanheiro; o Prefeito de Ara\u00e7ariguama, Jo\u00e3o Batista Jr., o Joca; os Vereadores de Ara\u00e7ariguama Nadivan Maia \"Alem\u00e3o\", Costa do G\u00e1s e Til\u00e1pia; o Vereador e pr\u00e9-candidato a Prefeito de Tiet\u00ea, Dau Fabri; o Vereador de S\u00e3o Roque, Jos\u00e9 Luiz da Silva; os Vereadores de Jundia\u00ed Adriano Santana, Romildo Antonio e Antonio Carlos Albino; os Vereadores de Elias Fausto Adriano Luko e C\u00e9sar Augusto; o Vereador de Capivari Nelson Soares; o ex-Prefeito de Biritiba Mirim Inho Taino; o ex-Vereador e Presidente do PL de Sorocaba, Cl\u00e1udio Sorocaba; os ex-Vereadores de Ara\u00e7ariguama Leandro, Rodrigo Veterin\u00e1rio, Claudio Andriani e Mauro Bonif\u00e1cio; o Presidente do PL de Salto, Laerte Sonsin, o Tonh\u00e3o de Salto; o Presidente do PL e Secret\u00e1rio Municipal de Infraestrutura e Servi\u00e7os P\u00fablicos de Jundia\u00ed; o pr\u00e9-candidato a Prefeito de Capivari, Dr. Pedro Boaretto; os demais membros da executiva municipal do PL; a secret\u00e1ria Michele da Silva; a tesoureira Glaucia do Prado; o vogal Luciano Chaves e o vogal Jair de Lima.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PERU\u00cdBE (SP), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o do Quiosque Praia Acess\u00edvel da Associa\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia de Peru\u00edbe - AAPDP, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, do PL de S\u00e3o Paulo, estivemos na manh\u00e3 do \u00faltimo s\u00e1bado, dia 15, na inaugura\u00e7\u00e3o do Quiosque Praia Acess\u00edvel da AAPDP - Associa\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia de Peru\u00edbe.\r\nCumprimento em especial a Vereadora Socorro, grande amiga, e o idealizador do Projeto Praia Acess\u00edvel e Presidente da AAPDP Maur\u00edcio Nery. Cumprimento tamb\u00e9m o companheiro partid\u00e1rio e ex-Vice-Prefeito Nelson do Posto.\r\nParab\u00e9ns a todos que trabalharam para tornar esse projeto poss\u00edvel, em especial \u00e0 AAPDP, pela iniciativa. \u00c9 muito gratificante ver que existem pessoas comprometidas em criar projetos com o objetivo de incluir e tornar a vida das pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla mais digna.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa das APAEs, das Pestalozzis e de Entidades Coirm\u00e3s, juntamente com a Dra. Cristiany de Castro, Secret\u00e1ria-Executiva da Frente e Presidente da FEAPAES de S\u00e3o Paulo, apoio todas as a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 melhoria da qualidade de vida das pessoas com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla. Podem contar conosco.\r\nEstiveram presentes o Prefeito e o Vice-Prefeito de Peru\u00edbe, Lu\u00eds Maur\u00edcio e Andr\u00e9 de Paula, respectivamente; os Vereadores Sussumo, Tamer, Dr. Abude, Paulinho da TV e Luciana; o Coordenador Regional Azarias Sanches, acompanhado da esposa Meire, do filho Matheus e da nora Karine; o Sr. Norio da APAE; o Prefeito Dinamerico e o Vereador Rafael, de Itariri; o ex-Prefeito de Biritiba Mirim Inho Taino; o Vereador de Pedro de Toledo S\u00e9rgio Dindin; Tininho, Maria Cristina e Luiz\u00e3o, de Pedro de Toledo; o Vereador e pr\u00e9-candidato a Prefeito de Registro Marcelo Comeron, acompanhado da esposa Adriana; o suplente de Vereador de Mongagu\u00e1 Paulinho da Farm\u00e1cia; a lideran\u00e7a de Canan\u00e9ia Robson Leonel; e o Presidente da CAP, Fabio da CAP.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, CERIM\u00d4NIA, ENTRETA, TRANSPORTE ESCOLAR, MUNIC\u00cdPIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), INDICA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CAMINHO DA ESCOLA, MONTE AZUL PAULISTA (SP), POTIM (SP), SANTA B\u00c1RBARA D`OESTE (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares para os Munic\u00edpios de Monte Azul Paulista, Potim e Santa Branca por meio do Programa Caminho da Escola, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi com muita alegria que estive, no dia 16 de fevereiro, na cerim\u00f4nia de entrega de \u00f4nibus escolares a Munic\u00edpios de S\u00e3o Paulo, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, do PL de S\u00e3o Paulo.\r\nO evento aconteceu no Parque de Material Aeron\u00e1utico de S\u00e3o Paulo e contou com a presen\u00e7a do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, e do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, Rossieli Soares, al\u00e9m de diversas autoridades.\r\nIndiquei as cidades de Monte Azul Paulista, Potim e Santa Branca para serem contempladas pelo programa Caminho da Escola, viabilizado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, que beneficia principalmente alunos em \u00e1reas rurais e ribeirinhas. \r\nUma boa educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. Investimentos nessa \u00e1rea s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio oferecer seguran\u00e7a e comodidade para as crian\u00e7as.\r\nAproveito a oportunidade para cumprimentar o Prefeito de Santa Branca, Celso Sim\u00e3o; a Prefeita de Potim, Erica Soler; e o Prefeito de Monte Azul Paulista, Marcelo Otaviano. Cumprimento tamb\u00e9m o Vice-Prefeito de Monte Azul Paulista, Percival Rogge; os Vereadores Eder Senna e Valdemar da Sa\u00fade e toda a C\u00e2mara Municipal de Santa Branca; os Vereadores de Monte Azul Paulista Wilson Rodrigues \"Fia\" e Ricardo Sanches Limas; e a Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o de Monte Azul Paulista, Regina Helena Del'Arco. Todos estes participaram da cerim\u00f4nia. \r\nJuntamente com o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado, tenho compromisso de trabalhar por mais recursos e benef\u00edcios para os Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROJETO EXECUTIVO, VIADUTO, MOGI GUA\u00c7U (SP), DANIEL ROSSI, VICE-PREFEITO, GOVERNO FEDERAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Vice-Prefeito Daniel Rossi, do Munic\u00edpio de Mogi Gua\u00e7u, Estado de S\u00e3o Paulo, e com o Superintendente Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, Roberto Ravagnani, para debate das obras de viadutos na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho por meio deste discurso comunicar que participei, ao lado do Vice-Prefeito de Mogi Gua\u00e7u, Daniel Rossi, e do Superintendente Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, Roberto Ravagnani, de reuni\u00e3o para acompanhar e cobrar agilidade na aprova\u00e7\u00e3o do projeto executivo e in\u00edcio imediato das obras de dois viadutos em Mogi Gua\u00e7u. Estavam presentes Lenivaldo Aguiar dos Santos, representante da empresa Preserva Engenharia, vencedora da licita\u00e7\u00e3o, e Hugo, engenheiro do DNIT, respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o da obra. Tamb\u00e9m participaram da reuni\u00e3o Adriano Guarda Batatinha, diretor administrativo da Guarda Municipal e presidente do diret\u00f3rio municipal do PL, e Paulo Zica, assessor de gabinete.\r\nUm dos viadutos ir\u00e1 transpor a linha f\u00e9rrea ao lado do j\u00e1 existente na Avenida Em\u00edlia Marchi Martini. O outro ser\u00e1 constru\u00eddo pr\u00f3ximo \u00e0 ponte que d\u00e1 acesso ao Jardim Novo I, na Avenida Jos\u00e9 Ferreira de Campos. O investimento \u00e9 de mais de 10 milh\u00f5es de reais.\r\nTenho trabalhado h\u00e1 4 anos, desde o in\u00edcio do meu primeiro mandato, em parceria com o Vice-Prefeito Daniel Rossi, para a concretiza\u00e7\u00e3o dessas importantes obras para Mogi Gua\u00e7u, junto ao Governo Federal e ao DNIT. Em junho de 2018, acompanhei o ent\u00e3o Ministro dos Transportes, Portos e Avia\u00e7\u00e3o Civil, Valter Casimiro, na visita aos locais, mostrando a necessidade das obras. O contrato para a constru\u00e7\u00e3o dos viadutos foi assinado em julho do ano passado.\r\nContinuarei acompanhando as tratativas para viabilizar esse projeto. Mogi Gua\u00e7u pode contar com meu empenho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARCIO ALVINO, DEPUTADO FEDERAL, COMEMORA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SALES\u00d3POLIS (SP).",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador nas comemora\u00e7\u00f5es do 182\u00ba e do 163\u00ba anivers\u00e1rio, respectivamente, de funda\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Sales\u00f3polis, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MARCIO ALVINO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na companhia do Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado (PL-SP), tive a satisfa\u00e7\u00e3o de visitar a cidade de Sales\u00f3polis no dia do seu anivers\u00e1rio, na \u00faltima sexta-feira, dia 28 de fevereiro, a convite do Prefeito Vanderlon Gomes, para homenagear e prestigiar este Munic\u00edpio, que completou 182 anos de funda\u00e7\u00e3o e 163 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. \r\n Para comemorar essa data especial, a administra\u00e7\u00e3o municipal preparou v\u00e1rios eventos, que, no decorrer do dia, marcaram conquistas relevantes para a popula\u00e7\u00e3o salesopolense.\r\nIniciamos o dia com a inaugura\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Benedita Bueno de Miranda, que leva esse nome para homenagear a V\u00f3 Dita, muito conhecida e muito querida na cidade. \r\nDepois tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de participar da entrega do pr\u00e9dio da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, ap\u00f3s reformas realizadas com recursos oriundos de emendas minhas e do Deputado Andr\u00e9.\r\nTenho compromisso com a sa\u00fade e fico muito feliz quando vejo que os recursos encaminhados est\u00e3o sendo usados com responsabilidade, visando o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, prestigiamos a solenidade de reabertura do Mercad\u00e3o Municipal, um importante empreendimento, que certamente fomentar\u00e1 o turismo, gerar\u00e1 emprego e renda e impulsionar\u00e1 o desenvolvimento. \u00c9 muito importante Sales\u00f3polis estar trilhando esse caminho. \r\nParabenizo o Prefeito Vanderlon Gomes, que est\u00e1 trabalhando para melhorar o Munic\u00edpio. Mesmo com o im\u00f3vel fechado, o Prefeito, com muito esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o, conseguiu os recursos necess\u00e1rios, fez uma ampla reforma e colocou o Mercad\u00e3o em funcionamento ao lado da Associa\u00e7\u00e3o Comercial. \r\nAproveito a oportunidade para, mais uma vez, parabenizar o Prefeito, a C\u00e2mara Municipal e toda a administra\u00e7\u00e3o pelo trabalho. Mesmo diante de muitas dificuldades, est\u00e3o transformando a cidade em um lugar melhor para seus cidad\u00e3os. Parab\u00e9ns a todos!\r\nRefor\u00e7o que tanto eu quanto o Deputado Andr\u00e9 estamos empenhados em continuar trabalhando para trazer mais investimentos que fa\u00e7am a diferen\u00e7a e melhorem a qualidade de vida das pessoas residentes no Munic\u00edpio e na regi\u00e3o. Sales\u00f3polis pode contar conosco!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELSO SIM\u00c3O, PREFEITO, SANTA BRANCA (SP), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Marcio Alvino",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Prefeito Celso Sim\u00e3o, do Munic\u00edpio de Santa Branca, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCIO ALVINO (Bloco/PL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, queria, de forma muito especial, agradecer a todos os Deputados Federais, aos Deputados Estaduais.\r\nDe maneira muito simples, homenageio a mem\u00f3ria de uma pessoa que faz parte da hist\u00f3ria da cidade de Santa Branca: Celso Sim\u00e3o.\r\nO Prefeito Celso, no domingo passado, teve um infarto fulminante e nos deixou. Expresso meus sentimentos \u00e0 sua esposa, Dalva; ao seu filho, Celsinho; \u00e0 sua filha, Caroline. Essa \u00e9 uma fam\u00edlia muito bonita.\r\nCelso, durante 30 anos, foi Vereador na cidade de Santa Branca. Eu e o Deputado Estadual Andr\u00e9 do Prado estivemos com ele na sexta-feira, na hora do almo\u00e7o e no final da tarde. Visitamos as obras em Santa Branca, creches, casas, v\u00e1rias obras que o Prefeito estava entregando \u00e0 cidade. Aquele foi um momento em que pudemos perceb\u00ea-lo muito feliz com a nossa presen\u00e7a. N\u00f3s t\u00ednhamos uma parceria real com ele e com a cidade de Santa Branca. Eu n\u00e3o poderia, de forma alguma, deixar de fazer essa homenagem a ele.\r\nUm abra\u00e7o a todos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]