[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marcos Aur\u00e9lio Sampaio",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCOS AUR\u00c9LIO SAMPAIO (Bloco/MDB - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Sr. Presidente, em raz\u00e3o da urg\u00eancia e da import\u00e2ncia do acordo da mat\u00e9ria, consulto V.Exa. se posso ir direto \u00e0 leitura do voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Sim. Pode passar direto ao voto.\r\nObrigado.\r\nO SR. MARCOS AUR\u00c9LIO SAMPAIO (Bloco/MDB - PI) - \"II - Voto do Relator\r\nA crise decorrente da epidemia do coronav\u00edrus encontra-se no seu pior est\u00e1gio, como todo mundo sabe, sem horizonte definido que possibilite um cen\u00e1rio de maior tranquilidade e previsibilidade.\r\nA despeito de alertas feitos por alguns especialistas, grande parte da sociedade e setores do Governo Federal n\u00e3o contavam com o agravamento recente, que tem resultado em n\u00fameros crescentes de mortes, que t\u00eam exigido a\u00e7\u00f5es ainda mais r\u00edgidas por parte dos Governos Municipais, Estaduais, da limita\u00e7\u00e3o de locomo\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os e de funcionamento das atividades produtivas.\r\nAdemais, essa atual segunda onda da epidemia avan\u00e7a em paralelo em quase todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, dificultando a\u00e7\u00f5es de log\u00edstica e planejamento da interven\u00e7\u00e3o estatal.\r\nNo ano passado, foi louv\u00e1vel a iniciativa do Minist\u00e9rio da Economia no sentido de mitigar os efeitos econ\u00f4micos adversos decorrentes do distanciamento social e da paralisa\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas. Uma das medidas importantes tomadas foi a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de entrega da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, tradicionalmente fixado em 30 de abril de cada ano, com a edi\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o Normativa 1.930, de abril, de 2020, da Secretaria da Receita Federal do Brasil.\r\nNeste ano de 2021, verificamos que diversas medidas t\u00eam sido reeditadas, como, por exemplo, a prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento de tributos no \u00e2mbito do SIMPLES Nacional.\r\nDessa forma, \u00e9 tamb\u00e9m imprescind\u00edvel que seja prorrogado o prazo de entrega da Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, ano-calend\u00e1rio de 2020, sem que haja preju\u00edzo no cronograma original de pagamento dos valores de restitui\u00e7\u00e3o, a fim de que os contribuintes pessoas f\u00edsicas possam melhor programar-se e cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, que redundar\u00e1 ao final em maior confian\u00e7a e legitimidade dos servi\u00e7os prestados pelo Fisco federal.\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o observamos, em ambos os projetos de lei, nenhum desrespeito \u00e0s normas vigentes, pois as medidas propostas adiam em apenas 3 meses a entrega da Declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica, que, na pr\u00e1tica, afetar\u00e1 apenas parte dos contribuintes. Conforme not\u00edcia veiculada na p\u00e1gina eletr\u00f4nica do Fisco federal, quase 9 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram entregues este ano. Certamente, muitos outros tamb\u00e9m entregar\u00e3o dentro do atual prazo. \r\nAs medidas ora analisadas, portanto, revestem-se de car\u00e1ter eminentemente regulat\u00f3rio, sem repercuss\u00e3o identific\u00e1vel na receita ou despesa anual da Uni\u00e3o. Nesses casos, torna-se aplic\u00e1vel o art. 32, X, \"h\", do Regimento Interno da CFT, segundo o qual somente as proposi\u00e7\u00f5es que importem em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de receita ou de despesa p\u00fablica est\u00e3o sujeitas ao exame de compatibilidade, ou adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. \r\nAdicionalmente, o art. 9\u00ba determina que quando a mat\u00e9ria n\u00e3o tiver implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, deve-se concluir no voto final que \u00e0 Comiss\u00e3o n\u00e3o cabe afirmar se a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada ou n\u00e3o.\r\nSomos, assim, pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Propomos apenas que sejam feitos alguns ajustes de reda\u00e7\u00e3o e de t\u00e9cnica legislativa por meio do substitutivo que apresentamos.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da CFT, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria dos Projetos de Lei n\u00ba 639 e n\u00ba 898, ambos de 2021, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de ambos os projetos na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 639 e n\u00ba 898, ambos de 2021, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\"\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Marcos Aur\u00e9lio Sampaio",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MARCOS AUR\u00c9LIO SAMPAIO (Bloco/MDB - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estou.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, Presidente, foi apresentada uma emenda de Plen\u00e1rio. \r\nA Emenda n\u00ba 1 visa prorrogar por 60 dias os prazos para apresenta\u00e7\u00e3o das seguintes obriga\u00e7\u00f5es: \r\nI - Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Digital - ECD;\r\nII - Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Fiscal - ECF;\r\nIII - Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - RAIS;\r\nIV - Declara\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socioecon\u00f4micas e Fiscais - DEFIS; e\r\nV - Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - SPED.\r\nAp\u00f3s di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, optamos por n\u00e3o acatar a emenda apresentada, por ela tratar de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias relativas a pessoas jur\u00eddicas\" - n\u00e3o pessoas f\u00edsicas -, \"e diante, ainda, da necessidade de um maior debate e amadurecimento quanto ao seu impacto, especialmente para as atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio federal.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\r\n E, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Marcos Aur\u00e9lio Sampaio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Rubens Bueno, autor do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020. Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCOS AUR\u00c9LIO SAMPAIO (Bloco/MDB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer um breve uso da palavra, apenas para, inicialmente, parabenizar o autor, Deputado Rubens Bueno, que teve essa iniciativa louv\u00e1vel neste ano de prorrogar a data de entrega do Imposto de Renda. A Receita Federal teve essa iniciativa no ano passado, mas agora a C\u00e2mara dos Deputados aprova em seu Plen\u00e1rio, sob sua Presid\u00eancia, uma prorroga\u00e7\u00e3o de tempo bem maior do que a Receita est\u00e1 prevendo fazer agora.\r\nParabenizo o autor, parabenizo cada Deputado e Deputada que, atrav\u00e9s de suas Lideran\u00e7as, votou favoravelmente. Parab\u00e9ns ao Presidente e ao Congresso Nacional!\r\nS\u00f3 temos a agradecer. Muito obrigado. Um abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA, ISNALDO BULH\u00d5ES JR, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Marcos Aur\u00e9lio Sampaio",
        "sumario": "Agradecimento Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. pela leitura do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCOS AUR\u00c9LIO SAMPAIO (Bloco/MDB - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nQuero agradecer inicialmente ao L\u00edder do MDB, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es, que fez a leitura do relat\u00f3rio - n\u00e3o consegui entrar no sistema na hora.\r\n\u00c9 muito importante a mat\u00e9ria que este Plen\u00e1rio agora aprovou, na medida em que ela vai significar uma maior ajuda para os contribuintes na hora de declarar e pagar o Imposto de Renda. Todos os cidad\u00e3os querem cumprir com suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, e a C\u00e2mara agora est\u00e1 aumentando o prazo, dando maior conforto para que fa\u00e7am a declara\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Rubens Bueno, autor do projeto, bem como o Senado Federal, que fez mudan\u00e7as necess\u00e1rias, e este Plen\u00e1rio, que agora as aprovou.\r\nEsta \u00e9 mais uma medida que passa pelo Congresso Nacional, que passa por cada um dos Deputados e Deputadas, e que agora vai beneficiar o cidad\u00e3o.\r\nAguardemos a san\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]