[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, RETIRADA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF),  MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, APOIO POLITICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es de rua em apoio ao Presidente Jair Bolsonaro e \u00e0 sua agenda de ordem e progresso. Posicionamento sobre decis\u00e3o da Casa acerca do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF. Questionamento sobre o receio ao trabalho de combate \u00e0 combate realizado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Rep\u00fadio \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho aqui trazer algumas considera\u00e7\u00f5es importantes e tamb\u00e9m um alerta \u00e0 sociedade brasileira e a esta Casa sobre algumas coisas est\u00e3o acontecendo em nosso Brasil. N\u00f3s estamos vendo duas agendas: a agenda da ordem e do progresso e a agenda da libertinagem, do medo e da anarquia. Essas s\u00e3o as agendas que est\u00e3o postas no Brasil.\r\nEu acredito na agenda liderada pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro, inclusive venho aqui chamar a sociedade brasileira para nos abra\u00e7armos e ajudarmos o nosso Presidente, que tem um projeto de mudan\u00e7a do Brasil, de corre\u00e7\u00e3o de rumo do nosso Pa\u00eds. Essa agenda da libertinagem parece que ainda quer continuar em nosso Pa\u00eds, e n\u00f3s precisamos levantar a bandeira da ordem e do progresso. No pr\u00f3ximo domingo, a popula\u00e7\u00e3o brasileira - o cidad\u00e3o, a fam\u00edlia brasileira do bem - vai para as ruas. Vamos fazer uma grande movimenta\u00e7\u00e3o, uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos ajudar o nosso Presidente. Ele precisa do nosso apoio. Eu conclamo os colegas Deputados do nosso partido, o PSL, para darmos as m\u00e3os nesse momento importante. \r\nOntem, aqui na Casa, decidiu-se sobre a quest\u00e3o do COAF. Eu n\u00e3o entendo isso. Algumas perguntas continuam e n\u00e3o querem calar. N\u00f3s ainda continuamos perguntando: por que h\u00e1 tanto medo do Ministro Sergio Moro? Por que h\u00e1 tanta preocupa\u00e7\u00e3o que o Ministro continue o trabalho extraordin\u00e1rio de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o?\r\nOutra coisa, Sr. Presidente, que eu gostaria de alertar \u00e9 sobre o absurdo da criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia no Brasil. Isso \u00e9 um absurdo! Hoje \u00e0 tarde, o Supremo Tribunal Federal - STF vai retomar essa vota\u00e7\u00e3o. A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, do Senado, aprovou esta semana a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia, e eu me preocupo, como crist\u00e3o que sou, com a fam\u00edlia. Eu estou preocupado com a fam\u00edlia. \r\nPor que uma classe de pessoas quer ser superior? Por que uma classe quer ter uma lei especial s\u00f3 para a sua prote\u00e7\u00e3o? Isso significa uma divis\u00e3o da sociedade. Todos n\u00f3s somos iguais perante a lei. N\u00e3o pode haver uma lei especial para uma classe de pessoas. \u00c9 preciso fazer um alerta \u00e0 sociedade brasileira. Eu estou aqui com a miss\u00e3o de defender a fam\u00edlia tradicional: pai e m\u00e3e, marido e mulher. Esse \u00e9 um projeto do Deus criador e dono da vida. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a reprodu\u00e7\u00e3o da minha fala no programa A Voz do Brasil.\r\nFiquem todos com Deus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RODOVIA, RIO GRANDE DO SUL, RECUPERA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, APOIO POLITICO.\r\nPEC 37/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, PREFEITO, ELEI\u00c7\u00c3O DIRETA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Empenho do orador, junto ao Governo do Estado do Rio Grande do Sul, na recupera\u00e7\u00e3o de estradas no Munic\u00edpio de Santana. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela demonstra\u00e7\u00e3o de f\u00e9. Compromisso do Presidente da Rep\u00fablica com a na\u00e7\u00e3o e a fam\u00edlia brasileira. Contrariedade \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 37, de 2019, relativa \u00e0  substitui\u00e7\u00e3o do cargo de Presidente da Rep\u00fablica, bem como de Governadores e Prefeitos, em caso de impedimento tempor\u00e1rio e elei\u00e7\u00e3o direta em caso de vac\u00e2ncia do cargo, sem a assun\u00e7\u00e3o ao cargo em definitivo, em nenhuma hip\u00f3tese,  pelo vice.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, colegas Deputados e Deputadas.\r\nEu quero fazer algumas considera\u00e7\u00f5es importantes na tribuna e falar de algo bom e de algo n\u00e3o t\u00e3o bom.\r\nVou come\u00e7ar pela not\u00edcia ruim. Trata-se do Rio Grande do Sul, meu Estado, da minha cidade de Santiago, na regi\u00e3o centro-oeste do Estado. H\u00e1 mais de 10 anos, estamos sem estradas na nossa regi\u00e3o. Isso \u00e9 um absurdo! Estamos ilhados. Para todos os lados a que se vai - Santiago, a fronteira, Argentina, Uruguai, a regi\u00e3o de Santa Maria, Porto Alegre -, existem problemas nas estradas. \r\nO que me chama a aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o as dificuldades que estamos tendo como Parlamentares para contatar o Governo ga\u00facho e buscar uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para este problema que atinge minha regi\u00e3o de Santiago, regi\u00e3o de povo trabalhador, povo aben\u00e7oado, povo lutador, mas que enfrenta este problema, tanto no ir e vir, como no transporte da produ\u00e7\u00e3o.\r\nRealmente, estamos enfrentando grandes dificuldades na log\u00edstica das estradas da nossa regi\u00e3o. Diante de tudo isso, o que mais me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 a dificuldade que eu, como Parlamentar, tenho enfrentado para conversar com nosso Governador do Rio Grande do Sul e apresentar o problema e, juntos, buscar a solu\u00e7\u00e3o para o caos em que se encontram as estradas da regi\u00e3o centro-oeste do Rio Grande do Sul, especialmente a regi\u00e3o de Santiago. Esta \u00e9 a parte n\u00e3o t\u00e3o boa, n\u00e3o t\u00e3o agrad\u00e1vel. \r\nO bom vem agora. Quero dar os parab\u00e9ns ao Presidente Bolsonaro pela iniciativa. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, colega Heitor Freire e sociedade brasileira, que nos ouve e nos acompanha pela TV C\u00e2mara, eu nunca tinha visto na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds o Presidente da Rep\u00fablica dobrar os joelhos e fazer uma ora\u00e7\u00e3o a Deus. Nunca tinha visto, na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, o Presidente da Rep\u00fablica clamar, fazer uma ora\u00e7\u00e3o de joelhos a Deus. A palavra de Deus diz que os humildes ser\u00e3o exaltados, e os exaltados ser\u00e3o humilhados. \u00c9 princ\u00edpio da palavra daquele que nos deu o f\u00f4lego de vida.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro, pela sua postura e inciativa! Um Presidente da Rep\u00fablica dobrar os joelhos e fazer uma ora\u00e7\u00e3o a Deus, eu nunca tinha visto algo assim - talvez porque eu seja jovem. Os mais velhos, provavelmente, tamb\u00e9m n\u00e3o tinham visto um Chefe da Na\u00e7\u00e3o dobrar os joelhos e fazer uma ora\u00e7\u00e3o a Deus.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro! Com sua atitude, o senhor nos inspira e nos d\u00e1 a esperan\u00e7a do futuro. O senhor tem, sim, uma pauta para o Brasil. O Bolsonaro Presidente tem compromisso com a P\u00e1tria brasileira, com a Na\u00e7\u00e3o brasileira, com a fam\u00edlia brasileira. Tem um projeto de mudan\u00e7a para o Brasil. Nossos problemas est\u00e3o nos entraves e na chamada corrup\u00e7\u00e3o, entranhada que est\u00e1 nos poderes p\u00fablicos deste Pa\u00eds.\r\nCom a ajuda de Deus e a b\u00ean\u00e7\u00e3o do nosso Criador, vamos vencer esta batalha, se Deus quiser!\r\nPara encerrar minha participa\u00e7\u00e3o, quero ler os vers\u00edculos 13 e 14 de Eclesiastes: \"De tudo o que se tem ouvido, o fim \u00e9: Teme a Deus e guarda os seus mandamentos, porque isto \u00e9 o dever de todo o homem. Porque Deus h\u00e1 de trazer a ju\u00edzo toda a obra, e at\u00e9 tudo o que est\u00e1 encoberto, quer seja bom, quer seja mau\".\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nEstou preocupado com a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 37. Sou contra esta proposi\u00e7\u00e3o. Por que entraram com esta proposta agora? Em caso de aus\u00eancia do Chefe do Executivo, do Presidente, do Governador e do Prefeito, haveria elei\u00e7\u00e3o direta. Por que esta Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o neste momento? Por que isso? \u00c9 a pergunta que fazemos.\r\nDeus aben\u00e7oe a Na\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IDEOLOGIA, G\u00caNERO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Aten\u00e7\u00e3o especial do Presidente Jair Bolsonaro e da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, para com as crian\u00e7as e as fam\u00edlias brasileiras. Apreens\u00e3o do orador ante o avan\u00e7o da ideologia de g\u00eanero no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados, Deputadas, boa tarde.\r\nO que me traz \u00e0 tribuna da C\u00e2mara, e com grande preocupa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os \u00faltimos acontecimentos no nosso Pa\u00eds. Nosso her\u00f3i do passado Ayrton Senna disse que, se quisermos modificar alguma coisa no nosso Brasil, precisamos come\u00e7ar pelas crian\u00e7as.\r\nEstou assustado com as \u00faltimas not\u00edcias que envolvem as crian\u00e7as do nosso Pa\u00eds. Tivemos o caso do menino Rhuan. Ali\u00e1s, o nosso Presidente Bolsonaro comentou no Twitter dele esse crime e lamentou que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permita pris\u00e3o perp\u00e9tua, que, ali\u00e1s, deveria existir para esses casos. O menino Rhuan foi trucidado, foi morto, esquartejado, de forma cruel, assustadora.\r\nO que mais lamentamos e repudiamos \u00e9 a imprensa tradicional n\u00e3o divulgar nada. Por que ser\u00e1? Tamb\u00e9m hoje, nesta madrugada, outro menino, Davi, em Manaus, no Amazonas, de 7 anos, foi morto pelo pai. Ele ficou agonizando, entre a vida e a morte. Foi enterrado praticamente ainda vivo pelo pr\u00f3prio pai o menino Davi, de 7 anos, repito.\r\nPrecisamos proteger a nossa fam\u00edlia e as nossas crian\u00e7as. O Presidente Bolsonaro, junto com a Ministra Damares Alves, tem essa bandeira da fam\u00edlia, que \u00e9 fundamental. Ali\u00e1s, fam\u00edlia \u00e9 um projeto de Deus, do nosso criador. N\u00f3s precisamos nos atentar para isto: cuidar da nossa fam\u00edlia, cuidar das crian\u00e7as brasileiras, cuidar do futuro do Brasil.\r\n\u00c9 evidente que estamos preocupados com a economia brasileira, mas precisamos estar atentos aos valores que est\u00e3o tentando inverter no Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. Isso nos preocupa bastante, Sr. Presidente, colegas Parlamentares e sociedade brasileira.\r\nCuidar das crian\u00e7as, proteger a fam\u00edlia \u00e9 a bandeira do Governo Bolsonaro, da Ministra Damares Alves. Precisamos cuidar das crian\u00e7as brasileiras. \u00c9 assustador o que estamos vendo e o que est\u00e1 acontecendo.\r\nIdeologia de g\u00eanero? Por que a destrui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia \u00e9 t\u00e3o visada? Estamos vivendo tempos dif\u00edceis, sendo reorientados por um movimento mundial que visa estabelecer uma nova ordem mundial, tentando reorientar o mundo em sua sexualidade, usando estrat\u00e9gias de domina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e subvers\u00e3o sexual, cultural e religiosa.\r\nEssa onda, um movimento, est\u00e1 tentando se estabelecer no ocidente, principalmente no Brasil. Isso nos preocupa. Estamos nessa luta, nessa batalha pela fam\u00edlia brasileira. Por isso, a import\u00e2ncia do patriotismo, de cuidar da nossa fam\u00edlia e do nosso povo.\r\nPresidente, pe\u00e7o que se reproduza a minha fala no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE, DEPUTADO ESTADUAL, CEAR\u00c1, COMBATE, SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, CRIAN\u00c7A, EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Estadual do Cear\u00e1, Ap\u00f3stolo Luiz Henrique, pela luta empreendida contra a sexualiza\u00e7\u00e3o infantil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente; boa tarde, colegas Parlamentares.\r\nQuero me solidarizar com nosso Deputado Estadual do Cear\u00e1, Ap\u00f3stolo Luiz Henrique, que est\u00e1 na luta, enfrentando essa praga contra as crian\u00e7as brasileiras, a sexualiza\u00e7\u00e3o infantil.\r\nEsse \u00e9 um tema profundo. Nosso grande her\u00f3i Ayrton Senna j\u00e1 dizia que, se n\u00f3s quisermos modificar as coisas no Pa\u00eds, temos que come\u00e7ar pelas crian\u00e7as, orientando as crian\u00e7as.\r\nDeputado Afonso Motta, V.Exa. vem do campo, do agro. Eu tamb\u00e9m conhe\u00e7o o agro brasileiro. N\u00f3s temos uma ideia. N\u00f3s precisamos levar as crian\u00e7as para as fazendas e colocar na cabe\u00e7a das crian\u00e7as os bons valores, por exemplo, da produ\u00e7\u00e3o rural, da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. De onde vem a pizza? De onde vem o sorvete? Vem tudo do campo. Vem tudo da produ\u00e7\u00e3o rural. Vem tudo das m\u00e3os de agricultores.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s alertamos os nossos colegas e a sociedade brasileira: vamos cuidar das nossas crian\u00e7as. N\u00e3o podemos deixar as crian\u00e7as desprotegidas.\r\nSra. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o de minha fala no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5042/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ROUANET, PROIBI\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, INCENTIVO, OBRA CULTURAL, PRODUTO, EVENTO CULTURAL, APOLOGIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, VIOL\u00caNCIA, DEGRADA\u00c7\u00c3O, MULHER, SEXUALIZA\u00c7\u00c3O PRECOCE, PORNOGRAFIA, INCITA\u00c7\u00c3O AO CRIME, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.042, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o Lei n\u00ba 8.313, de 1991, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de incentivos a obras, produtos, eventos ou outros decorrentes, com apologia ao uso de drogas, \u00e0 viol\u00eancia, \u00e0 tortura, \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o da mulher, \u00e0 pornografia ou \u00e0 incita\u00e7\u00e3o ao crime.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu j\u00e1 pe\u00e7o que se divulgue no programa A Voz do Brasil o que eu vou dizer agora.\r\nH\u00e1 tantos absurdos no Brasil! Eu protocolei o Projeto de Lei n\u00ba 5.042, que veda, que pro\u00edbe uso de recurso p\u00fablico para m\u00fasica que fa\u00e7a apologia ao uso de drogas, \u00e0 pornografia infantil, \u00e0 erotiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e tamb\u00e9m \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. A influ\u00eancia da m\u00fasica tem causado um preju\u00edzo absurdo aos brasileiros.\r\nEstamos trabalhando essa ideia no nosso Parlamento, para que o projeto vire lei no Brasil. M\u00fasicas perversas, que est\u00e3o destruindo a juventude, que fazem apologia ao uso de drogas, \u00e0 pornografia infantil e \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher n\u00e3o podem ser financiadas com dinheiro p\u00fablico. J\u00e1 protocolamos o projeto de lei aqui na C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA AO TRABALHADOR RURAL (FUNRURAL), PRODUTOR RURAL, AGRICULTOR, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO.\r\nMARCELO BRUM, DEPUTADO FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, para debate do Fundo de Assist\u00eancia ao Trabalhador Rural - FUNRURAL. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em prol da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas, boa tarde.\r\nAntes de fazer minha manifesta\u00e7\u00e3o nesta tarde, solicito ao Presidente que a inclua no programa A Voz do Brasil, porque \u00e9 importante.\r\nQuero falar de uma reuni\u00e3o que tivemos nesta semana com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre um assunto muito importante para o Pa\u00eds. Trata-se da quest\u00e3o FUNRURAL, que envolve milh\u00f5es de agricultores do Brasil que t\u00eam um passivo sem resolu\u00e7\u00e3o.\r\nOs Governos anteriores foram negligentes com essa quest\u00e3o, n\u00e3o deram a ela a aten\u00e7\u00e3o devida. Quando se trata de produtor rural, n\u00e3o \u00e9 apenas o que gera riqueza, mas o que produz comida, produz o alimento nosso de cada dia, que \u00e9 a energia que nos move.\r\nO Ministro Paulo Guedes foi muito sens\u00edvel, assim como o Presidente Bolsonaro, que j\u00e1 tinha falado - \u00e9 promessa de campanha - que resolveria a quest\u00e3o FUNRURAL. Fico muito feliz de ver os agricultores brasileiros presenciando a solu\u00e7\u00e3o para o passivo do FUNRURAL, que chega a todos os produtores rurais que enfrentam esse problema. Trata-se do futuro da produ\u00e7\u00e3o de alimentos do Brasil. Foi, repito, uma reuni\u00e3o muito importante.\r\nPresidente, quero tamb\u00e9m fazer o registro de que no nosso gabinete, como Deputado Federal representando o Rio Grande do Sul, Marcelo Brum, temos como prioridade buscar recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade, para que a sa\u00fade dos ga\u00fachos seja forte, para que os ga\u00fachos tenham sa\u00fade. Esta semana participamos de diversas visitas com a dire\u00e7\u00e3o de hospitais e Secret\u00e1rios de Sa\u00fade de Munic\u00edpios ga\u00fachos, especialmente o meu amigo Cl\u00e1udio, Presidente do Hospital de Caridade de Iju\u00ed - HCI, institui\u00e7\u00e3o refer\u00eancia na \u00e1rea do c\u00e2ncer em todo o Rio Grande do Sul. N\u00f3s estamos investindo recursos na \u00e1rea da sa\u00fade dos ga\u00fachos, que \u00e9 a prioridade do nosso gabinete.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, a oportunidade e desejo uma boa tarde a todos! Estamos com nosso Presidente Bolsonaro. Agora \u00e9 Brasil acima de tudo, Deus acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Atua\u00e7\u00e3o do ex-magistrado no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, especialmente no \u00e2mbito da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, beira a insanidade o que ouvimos no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Falaram aqui sobre m\u00e1fia do Ministro Sergio Moro, um dos grandes her\u00f3is de todos os tempos do Brasil. Na maior a\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, foram recuperados 2,5 bilh\u00f5es da PETROBRAS que foram tomados por uma quadrilha que assaltou o Brasil, arrombou os cofres p\u00fablicos do Brasil. E h\u00e1 ainda quem queira discursar aqui e pregar moralidade.\r\nPor favor, beira a insanidade falar algo assim. \u00c9 um absurdo! Com o assalto que cometeram no Brasil nos \u00faltimos anos, ainda querem levantar a voz? Por favor! Que Deus tenha miseric\u00f3rdia dessa gente! Assaltaram o Brasil, destru\u00edram o sonho de milh\u00f5es de jovens brasileiros, de fam\u00edlias brasileiras que est\u00e3o penando pela irresponsabilidade, leviandade e bandidagem que temos no Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL, ATRASO, PARCELAMENTO, SAL\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre as gest\u00f5es ineficazes de ex-Governadores do Estado do Rio Grande do Sul e o pagamento parcelado dos sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nQuero saudar o colega Deputado Daniel e os vizinhos de Santa Catarina, j\u00e1 que somos ga\u00fachos.\r\nVenho a esta tribuna do Parlamento nacional para falar sobre um grave problema que est\u00e1 acontecendo ao Estado do Rio Grande do Sul, Deputado Daniel Freitas.\r\nLamentamos profundamente e repudiamos a m\u00e1 pol\u00edtica, a m\u00e1 gest\u00e3o e a irresponsabilidade dos governantes ga\u00fachos que deixaram o Estado do Rio Grande do Sul numa situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Est\u00e1 fazendo 47 meses que o sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico ga\u00facho est\u00e1 sendo parcelado, Deputado Daniel!\r\nO servidor faz as contas, diante dos seus compromissos, e quem \u00e9 funcion\u00e1rio, colaborador, assessor, aquele que trabalha e conta com o sal\u00e1rio certinho - 1.500, 1.200 ou 2 mil reais -, espera receber o dinheiro no dia 30, no dia 5, no dia 1\u00ba ou no dia 2. A\u00ed v\u00eam governantes irrespons\u00e1veis e parcelam o sal\u00e1rio: uma parcela de 400 reais \u00e9 paga no dia 5; uma parcela de 350 reais \u00e9 paga no dia 20, e assim por diante! \r\n\u00c9 profundamente lament\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo no Estado ga\u00facho.\r\nNo m\u00eas que vem, ser\u00e3o 4 anos que os funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Rio Grande do Sul - professores, agentes penitenci\u00e1rios, policiais militares e policiais civis - est\u00e3o trabalhando e recebendo o sal\u00e1rio parceladamente. Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 grave!\r\nMais grave ainda, o que mais nos preocupa, \u00e9 ver nossos colegas que j\u00e1 fizeram parte do Governo ou que t\u00eam culpa no cart\u00f3rio virem usar a tribuna desta Casa ou a tribuna de outros parlamentos e ainda fazer coment\u00e1rios sobre a crise, como se nada tivessem a ver com isso! \r\nTodos os governantes tradicionais e os partidos pol\u00edticos que ocuparam o poder no Rio Grande do Sul deveriam vir a p\u00fablico e pedir perd\u00e3o para a comunidade ga\u00facha. Deveriam pedir perd\u00e3o ao funcionalismo p\u00fablico pelo ato grave que cometeram. Deveriam vir a p\u00fablico usar tribuna e pedir perd\u00e3o pelo ato grave que cometeram de deixar chegar a esta situa\u00e7\u00e3o de parcelamento do sal\u00e1rio de um policial militar.\r\nEu pergunto, Sr. Presidente, como um policial militar pode receber parcelado. Imaginem um policial militar que recebe 2 mil reais por m\u00eas e, na primeira parcela, pagam 600 reais e ele tem que pagar um aluguel de 800 reais. A imobili\u00e1ria quer receber os 800 reais! O boleto tem que ser pago. Como \u00e9 que se faz?\r\nToda esta situa\u00e7\u00e3o vem desestabilizando a fam\u00edlia dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos ga\u00fachos. Esta situa\u00e7\u00e3o tem desestabilizado a sociedade ga\u00facha, que est\u00e1 sofrendo com a inseguran\u00e7a, a viol\u00eancia crescente, as drogas, o crime organizado. Tudo isso tem causado um terrorismo na comunidade ga\u00facha. \r\nAl\u00e9m disso, o que mais lamentamos \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e3o os pres\u00eddios ga\u00fachos. Como o agente penitenci\u00e1rio ga\u00facho pode trabalhar? Como aguenta a press\u00e3o em um pres\u00eddio que tem capacidade para 200 presos, mas l\u00e1 dentro est\u00e3o 400 presos, numa cela que tem capacidade para 5 presos? Como \u00e9 que se faz?\r\nEu pergunto a V.Exas. qual \u00e9 o estado psicol\u00f3gico desse servidor p\u00fablico, desse agente penitenci\u00e1rio, que tem fam\u00edlia e vai trabalhar num pres\u00eddio que \u00e9 uma bomba-rel\u00f3gio. Como \u00e9 poss\u00edvel uma cela de pres\u00eddio com capacidade para 5 presos, mas h\u00e1 18 apenados l\u00e1 dentro? H\u00e1 uma press\u00e3o psicol\u00f3gica sobre os agentes penitenci\u00e1rios, e eles ainda recebem o sal\u00e1rio todo picado, todo parcelado. O que \u00e9 isso, meu Deus? O que \u00e9 isso, meu povo ga\u00facho?\r\nN\u00e3o vamos mais aceitar isso! N\u00f3s repudiamos essa hipocrisia. N\u00f3s repudiamos a m\u00e1 pol\u00edtica, a pol\u00edtica safada, que deixa as pessoas dependentes da classe pol\u00edtica e de uma politica de resultados. \r\nN\u00f3s estamos trabalhando para ajudar nosso Presidente a fazer pol\u00edticas que realmente tragam resultados para a sociedade, pol\u00edticas que resolvam os problemas, n\u00e3o pol\u00edticas de manipula\u00e7\u00e3o, de oportunismo, pol\u00edticas que jogam para a torcida, fazendo com que as pessoas fiquem dependentes da classe pol\u00edtica e do Governo. \r\nN\u00f3s precisamos resolver os problemas das pessoas e dizer-lhes que elas podem ir, porque seus problemas est\u00e3o resolvidos. \u00c9 de uma pol\u00edtica de resultados que precisamos. Nosso Presidente, no \u00e2mbito do Executivo, acredito, est\u00e1 fazendo uma pol\u00edtica s\u00e9ria, uma pol\u00edtica que vai mudar a hist\u00f3ria do Brasil.\r\nSr. Presidente, reitero que o que me traz a esta tribuna hoje \u00e9 meu lamento e rep\u00fadio diante do que est\u00e1 acontecendo no nosso Rio Grande do Sul, no nosso Estado ga\u00facho, no nosso Estado do bom chimarr\u00e3o. Nossos servidores p\u00fablicos est\u00e3o sofrendo, est\u00e3o sendo penalizados, est\u00e3o pagando a conta da irresponsabilidade dos maus governantes, dos maus pol\u00edticos que administraram o Estado. \r\nRepito, os ex-governantes ga\u00fachos deveriam vir \u00e0 tribuna, \u00e0 imprensa, para pedir perd\u00e3o \u00e0 sociedade ga\u00facha pelos erros que cometeram, pelos atos graves que praticaram, ao deixarem os funcion\u00e1rios p\u00fablicos numa situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica. \r\nSe tiverem vergonha na cara, venham a p\u00fablico pedir perd\u00e3o \u00e0 sociedade ga\u00facha! Muitos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, muitos professores, agentes penitenci\u00e1rios, brigadistas, policiais militares, policiais civis est\u00e3o sofrendo, est\u00e3o penando com esta situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 47 meses de sal\u00e1rio parcelado. Isto \u00e9 profundamente lament\u00e1vel. \r\nEu quero repudiar os atos graves dos ex-governantes ga\u00fachos que ocuparam o Governo do Estado. \r\nS\u00e3o hip\u00f3critas, e ainda querem usar as tribunas para passar a \"moral de cuecas\".\r\n\"Brasil acima de tudo, Deus acima de todos.\"\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FILME BRASILEIRO, OFENSA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Afronta ao cristianismo pelo grupo Porta dos Fundos e o canal Netflix.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fazendo minhas as palavras do Deputado En\u00e9ias, Presidente, quero tamb\u00e9m trazer o meu rep\u00fadio \u00e0 Netflix e ao grupo Porta dos Fundos - ou \"Porta do Inferno\" -, pela blasf\u00eamia que est\u00e3o cometendo contra o cristianismo. Como Na\u00e7\u00e3o crist\u00e3 n\u00e3o podemos ficar calados diante desse absurdo que est\u00e1 acontecendo no Brasil, diante dessa blasf\u00eamia contra o cristianismo. Ent\u00e3o, registro aqui o meu rep\u00fadio.\r\nN\u00f3s n\u00e3o concordamos com isso, n\u00e3o aceitamos isso e n\u00e3o podemos ficar calados diante desse absurdo. Essa \u00e9 a blasf\u00eamia dos \u00faltimos tempos que est\u00e1 descrita na Palavra de Deus.\r\nNosso rep\u00fadio \u00e0 Netflix pelo que est\u00e1 fazendo, infelizmente, na nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "B\u00cdBLIA, DOA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Marcelo Brum",
        "sumario": "Doa\u00e7\u00e3o de exemplar da B\u00edblia Sagrada ao Presidente Arthur Lira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARCELO BRUM (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, diante deste grande desafio, quero dar-lhe um presente. Como V.Exa. est\u00e1 comandando esta Casa Legislativa, a C\u00e2mara dos Deputados, neste ano t\u00e3o dif\u00edcil de pandemia, vou lhe dar uma B\u00edblia Sagrada de presente, Presidente. Trago-a do Rio Grande do Sul, dos ga\u00fachos. Deus vai \u00e0 frente! Vai aben\u00e7o\u00e1-lo! N\u00f3s temos um grande desafio e uma responsabilidade muito grande, mas Deus est\u00e1 \u00e0 frente de todas as coisas. Dou-lhe a B\u00edblia de presente, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]