[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a mat\u00e9ria que est\u00e1 na mesa nesta tarde \u00e9 da mais profunda import\u00e2ncia para a democracia do Brasil. Hoje n\u00f3s vemos mulheres Brasil afora ser mortas pelo simples fato de serem mulheres. \r\nEu venho do Piau\u00ed, Estado que avan\u00e7ou muito nesta \u00e1rea. Avan\u00e7ou no sentido de ter um n\u00facleo observat\u00f3rio de feminic\u00eddio e um protocolo investigativo. N\u00f3s precisamos que todos os Estados brasileiros criem seus protocolos, a fim de que haja a investiga\u00e7\u00e3o de assassinatos cru\u00e9is que vitimam mulheres com requintes de crueldade. \r\nO que \u00e9 feminic\u00eddio? \u00c9 um assassinato que tem algo a mais. No Estado do Piau\u00ed, mulheres foram assassinadas e depois atropeladas, mulheres foram assassinadas e depois...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PR - RJ) - Deputada Margarete Coelho, pe\u00e7o que finalize a orienta\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos quebrando a regra para dar voz a todos, mas cada um tem usar a palavra por apenas 1 minuto.\r\nComo orienta o PP?\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - \"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FEMINICIDIO, ESTUPRO, CASTELO (PI).",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica. Elevado n\u00famero de feminic\u00eddios ocorridos no Brasil. Homenagem p\u00f3stuma \u00e0s chamadas meninas de Castelo, no Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, subo a esta tribuna no dia de hoje para falar de uma data extremamente importante para todas n\u00f3s no Brasil, para falar das mulheres, para falar da seguran\u00e7a das mulheres, ou melhor, para falar da inseguran\u00e7a que as mulheres vivem hoje no Brasil.\r\nO Dia Internacional das Mulheres, que muitos querem ver como data festiva, data de comemora\u00e7\u00e3o, na verdade \u00e9 uma data de luta, uma data em que n\u00f3s devemos avaliar cada passo que foi dado, uma data em que devemos analisar cada vit\u00f3ria conquistada e comemorarmos, sim, mas \u00e9 principalmente uma data em que n\u00f3s devemos examinar e conferir a pauta das mulheres, como anda, como est\u00e1.\r\nHoje est\u00e1 posta no Brasil, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, na imprensa, na sociedade civil organizada, nos movimentos sociais e no meio jur\u00eddico tamb\u00e9m, pois os tribunais est\u00e3o devidamente requisitados a se manifestarem sobre este aspecto, a quest\u00e3o das mulheres candidatas. As mulheres t\u00eam visto suas vagas, reservadas por for\u00e7a de lei nos partidos pol\u00edticos, nas chapas dos partidos pol\u00edticos, serem solapadas por candidaturas fict\u00edcias, as vulgarmente chamadas candidaturas laranjas. O que n\u00f3s temos visto \u00e9 um degrau quebrado da lei, porque, quando as mulheres percebem que o seu lugar de destaque e de protagonismo no partido pol\u00edtico vem sendo ocupado por candidatura fict\u00edcia, trata-se realmente de um degrau quebrado, porque n\u00e3o sustenta a representa\u00e7\u00e3o das mulheres.\r\nE \u00e9 muito interessante quando se diz que este debate interessa \u00e0s mulheres. Absolutamente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os que me ouvem neste momento, este tema interessa \u00e0 cidadania, porque, se n\u00f3s vivemos em uma democracia, uma democracia que se diz representativa, de forma alguma, em hip\u00f3tese alguma podemos ter um Plen\u00e1rio nesta Casa que n\u00e3o reflita minimamente a sociedade. Portanto, o debate da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres n\u00e3o \u00e9 um problema das mulheres, \u00e9 um problema da democracia, \u00e9 um problema de todos n\u00f3s.\r\nN\u00f3s temos outro tema posto na sociedade, tema que tem convocado as mulheres e os movimentos sociais neste momento: a viol\u00eancia contra as mulheres, o feminic\u00eddio. Por mais pol\u00edticas p\u00fablicas que se criem, por mais que as mulheres se emancipem, por mais que elas lutem e de fato conquistem lugares na sociedade, na academia, nas empresas, nos locais de trabalho e at\u00e9 mesmo nesta Casa, onde j\u00e1 temos 77 representantes, Sras. Deputadas e Sra. Presidente, n\u00f3s ainda vemos \u00edndices estarrecedores de mulheres v\u00edtimas do feminic\u00eddio.\r\nE por que eu destaco o feminic\u00eddio? Porque o feminic\u00eddio, Sra. Presidente, \u00e9 um crime de \u00f3dio. \u00c9 um crime que vitimiza mulheres pelo simples fato de serem mulheres. E vitimiza mulheres e meninas.\r\nDesta tribuna, eu gostaria de prestar uma homenagem \u00e0s chamadas meninas de Castelo. Refiro-me a um crime horripilante que aconteceu no Estado do Piau\u00ed. Cinco meninas que estavam em um ponto tur\u00edstico fazendo fotos, no final da tarde, foram estupradas, espancadas e arremessadas de um penhasco de 77 metros de altura. No depoimento dos agressores, o que eles justificaram? \"N\u00f3s as vimos ali sozinhas e resolvemos peg\u00e1-las\", como se fossem coisas, como se fossem objetos. Uma delas veio a \u00f3bito. Isso realmente \u00e9 uma perda, n\u00e3o para o Piau\u00ed, n\u00e3o para as fam\u00edlias daquelas meninas: \u00e9 uma perda, Sras. e Srs. Deputados, para todos n\u00f3s!\r\nE n\u00f3s devemos, sim, usar este palanque hoje e us\u00e1-lo todos os dias para dizer que defender mulheres e defender meninas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mi-mi-mi, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 vitimismo: \u00e9 defender uma democracia forte e participativa, \u00e9 defender m\u00e3es, filhas, irm\u00e3s e netas. \u00c9 isso que n\u00f3s fazemos aqui, \u00e9 essa a caminhada que nos trouxe at\u00e9 aqui.\r\nSra. Presidente, eu gostaria de solicitar que este meu pronunciamento fosse disponibilizado no programa A Voz do Brasil e nos outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nE gostaria de agradecer a todas as mulheres que est\u00e3o nesta caminhada e especialmente aos homens que as entendem, que as compreendem e a elas se juntam.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, trata-se de proposi\u00e7\u00e3o que pretende tornar crime o ass\u00e9dio moral no trabalho.\r\nArgumenta o autor do projeto que muitas pessoas sofrem danos em sua sa\u00fade f\u00edsica e ps\u00edquica em raz\u00e3o do comportamento de chefes que as submetem a atitudes tendenciosas e discriminat\u00f3rias. \r\nPor tratarem de mat\u00e9ria conexa, encontram-se apensadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: Projeto de Lei n\u00ba 4.960, de 2001, que altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para instituir o crime de ass\u00e9dio moral; Projeto de Lei n\u00ba 5.887, de 2001, que tipifica o ass\u00e9dio moral, acrescentando artigo ao Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal); Projeto de Lei n\u00ba 5.971, de 2001, que visa alterar o mesmo diploma legal, para tipificar a coa\u00e7\u00e3o moral no ambiente de trabalho; Projeto de Lei n\u00ba 3.368, de 2015, que visa introduzir o art. 146-A no mesmo diploma legal, o C\u00f3digo Penal, dispondo sobre o crime de ass\u00e9dio moral no trabalho; Projeto de Lei n\u00ba 5.503, de 2016, que visa alterar o mesmo diploma legal, para instituir o crime de ass\u00e9dio moral; e Projeto de Lei n\u00ba 7.461, de 2017, que tamb\u00e9m tipifica o crime de ass\u00e9dio moral no nosso C\u00f3digo Penal. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, foram aprovados o Projeto de Lei n\u00b0 4.742, de 2001, e o Projeto de Lei n\u00b0 4.960, de 2001, apensados, na forma do substitutivo proposto.\r\nAqui em Plen\u00e1rio, Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, foram feitas emendas. Notadamente, h\u00e1 uma emenda de autoria da Deputada Maria do Ros\u00e1rio propondo acrescentar no projeto de lei em comento uma altera\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, criando o mesmo tipo tamb\u00e9m neste diploma legal. Al\u00e9m disso, foram feitas sugest\u00f5es de emendas em Plen\u00e1rio, com acr\u00e9scimos e altera\u00e7\u00f5es no projeto de lei em comento.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sra. Presidente.\r\nPasso ao voto.\r\nOs Projetos de Lei n\u00b0s 4.742, de 2001; 4.960, de 2001; 5.887, de 2001; 5.971, de 2001; 3.368, de 2015; 5.503, de 2016; e 7.461, de 2017, objetivam criminalizar o ass\u00e9dio moral no ambiente de trabalho. \r\nEm primeiro lugar, cumpre esclarecer que n\u00e3o h\u00e1 uma previs\u00e3o espec\u00edfica sobre o ass\u00e9dio moral em nosso ordenamento jur\u00eddico. Por esse motivo, a doutrina tem utilizado uma conceitua\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da psicologia. \r\nA psic\u00f3loga Marie-France Hirigoyen conceitua ass\u00e9dio moral como \"qualquer conduta abusiva (gesto, palavra, comportamento, atitude) que atente, por sua repeti\u00e7\u00e3o ou sistematiza\u00e7\u00e3o, contra a dignidade ou integridade ps\u00edquica ou f\u00edsica de uma pessoa, amea\u00e7ando seu emprego ou degradando o clima de trabalho\".\r\nDe uma maneira geral, define-se o ass\u00e9dio moral no trabalho, tamb\u00e9m conhecido como coa\u00e7\u00e3o moral, psicoterror laboral ou mobbing, como um comportamento arbitr\u00e1rio que tende a acarretar dano \u00e0 personalidade, \u00e0 dignidade ou \u00e0 integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica da v\u00edtima, ocasionando a degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente do trabalho.\r\nDefini\u00e7\u00e3o semelhante - eu gostaria de destacar esse ponto - tamb\u00e9m se encontra prevista na Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 155, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, que trata da seguran\u00e7a e da sa\u00fade dos trabalhadores e do meio ambiente de trabalho, que foi ratificada pelo nosso Congresso Nacional em 1992 e promulgada pelo Decreto Federal n\u00ba 1.254, de 1994. Sa\u00fade no trabalho abrange n\u00e3o s\u00f3 aus\u00eancia de afec\u00e7\u00e3o ou de doen\u00e7as, mas tamb\u00e9m os elementos f\u00edsicos e mentais que afetam a sa\u00fade e est\u00e3o diretamente relacionados com a seguran\u00e7a e a higiene do trabalho. O objetivo da Conven\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar que essa pr\u00e1tica se desenvolva nos locais de trabalho, tendo em vista que o ass\u00e9dio moral causa s\u00e9rios danos \u00e0 sa\u00fade mental e f\u00edsica dos trabalhadores e trabalhadoras. Para ratificar esse objetivo, insta utilizar a inst\u00e2ncia penal como \u00faltima ratio, para conter comportamentos com alto poder de lesividade.\r\nAnalisando os textos das proposi\u00e7\u00f5es aqui reunidas, optamos por elaborar uma subemenda substitutiva global para atender todas as ideias apresentadas e adequar a reda\u00e7\u00e3o da proposta normativa \u00e0 exata formula\u00e7\u00e3o de tipos penais, que deve atender ao princ\u00edpio da taxatividade, mas permitir que, na descri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o t\u00edpica, enquadrem-se diversas condutas capazes de lesar o bem jur\u00eddico protegido.\r\nNesse diapas\u00e3o, \u00e9 importante ressaltar que, para a configura\u00e7\u00e3o do tipo penal em comento, a conduta n\u00e3o pode se apresentar esporadicamente ou em decorr\u00eancia de um fato isolado. A dignidade da pessoa deve ser afetada de forma intencional e reiterada, tanto no trabalho como em todas as situa\u00e7\u00f5es em que haja algum tipo de ascend\u00eancia inerente ao exerc\u00edcio do emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o.\r\nUrge destacar que, embora a prote\u00e7\u00e3o dessa inova\u00e7\u00e3o legislativa seja destinada a todos os indiv\u00edduos como forma de evitar que as pessoas sejam submetidas a situa\u00e7\u00f5es que violem sua dignidade ou que as exponham a condi\u00e7\u00f5es humilhantes ou degradantes, as maiores v\u00edtimas do ass\u00e9dio moral s\u00e3o as mulheres. De acordo com pesquisa da m\u00e9dica Margarida Barreto, 65% dos casos relatados de ass\u00e9dio moral no ambiente de trabalho tinham como v\u00edtimas as trabalhadoras. Esse dado \u00e9 corroborado pela Ministra Cristina Peduzzi, do Tribunal Superior do Trabalho, que observou que \"a maioria das a\u00e7\u00f5es que correm na Justi\u00e7a do Trabalho por ass\u00e9dio moral s\u00e3o ajuizadas por mulheres\".  Por isso, tipificar o ass\u00e9dio moral \u00e9 medida necess\u00e1ria para a equaliza\u00e7\u00e3o, entre outras quest\u00f5es, das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas entre homens e mulheres, garantindo maior prote\u00e7\u00e3o a essas v\u00edtimas.\r\nForam apresentadas neste plen\u00e1rio duas emendas ao projeto principal. A primeira \u00e9 de autoria da Deputada Maria do Ros\u00e1rio; a segunda, de autoria do Deputado Lincoln Portela.\r\nN\u00e3o estou acolhendo a primeira emenda por um simples motivo: embora eu reconhe\u00e7a a oportunidade e a necessidade de que a CLT tamb\u00e9m preveja o crime de ass\u00e9dio no trabalho, nas rela\u00e7\u00f5es empregat\u00edcias, nesse ambiente c\u00edvel, n\u00f3s optamos por tratar do tema exclusivamente no \u00e2mbito do C\u00f3digo Penal, no qual j\u00e1 h\u00e1 previs\u00e3o do ass\u00e9dio moral e j\u00e1 h\u00e1 previs\u00e3o do bullying. \r\nFalta a previs\u00e3o do ass\u00e9dio moral no ambiente de trabalho como tipo penal, a fim de impor as penas cab\u00edveis a quem degrada o ambiente de trabalho e causa danos inclusive \u00e0 economia, porque o empregado que \u00e9 v\u00edtima de ass\u00e9dio moral tem seu rendimento e sua sa\u00fade comprometidos. Se ele tem a sua sa\u00fade comprometida, obviamente vir\u00e3o os atestados m\u00e9dicos necess\u00e1rios para que se fa\u00e7a tratamento. Nessa mesma medida, h\u00e1 uma sobrecarga do sistema de sa\u00fade, tendo em vista que o trabalhador ter\u00e1 que recorrer a esse sistema.\r\nEnt\u00e3o, eu estou rejeitando essa primeira emenda, comprometendo-me a dar nosso inteiro apoio a esta mat\u00e9ria em qualquer oportunidade que retorne a esta Casa com o objetivo de reger as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, reconhecendo a necessidade de que tal mat\u00e9ria seja prevista.\r\nEsse \u00e9 o nosso voto, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nN\u00f3s estamos apresentando uma subemenda substitutiva global ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, que tem por objetivo alterar o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), para tipificar o ass\u00e9dio moral.\r\nEu gostaria de esclarecer a este Plen\u00e1rio e \u00e0 Mesa que, durante esse per\u00edodo, n\u00f3s ouvimos v\u00e1rios estudiosos, inclusive o Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes, nosso colega nesta Legislatura. Procuramos trazer a melhor reda\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, incorporando todas as opini\u00f5es que nos chegaram, desde que tivessem como objetivo o C\u00f3digo Penal. Todas as emendas que foram sugeridas tendo como objetivo o C\u00f3digo Penal - emendas de reda\u00e7\u00e3o, emendas com conte\u00fado jur\u00eddico - foram acatadas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s passamos a ter a subemenda com o seguinte teor: \r\nArt. 1\u00ba Esta Lei altera o Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para tipificar o ass\u00e9dio moral. \r\nArt. 2\u00ba O Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, passa a vigorar acrescido do art. 146-A: \r\nArt. 146-A Ofender reiteradamente a dignidade de algu\u00e9m causando-lhe dano ou sofrimento f\u00edsico ou mental, no exerc\u00edcio de emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o. \r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de um a dois anos e multa, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. \r\n\u00a7 1\u00b0 Somente se procede mediante representa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 irretrat\u00e1vel. \r\n\u00a7 2\u00b0 A pena \u00e9 aumentada em at\u00e9 um ter\u00e7o se a v\u00edtima \u00e9 menor de 18 (dezoito) anos. \r\n\u00a7 3\u00ba Na ocorr\u00eancia de transa\u00e7\u00e3o penal, esta dever\u00e1 ter car\u00e1ter pedag\u00f3gico e conscientizador contra o ass\u00e9dio moral.\r\nArt. 3\u00b0 Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. \r\nExcel\u00eancias, eu gostaria de esclarecer uma quest\u00e3o. Houve um questionamento a respeito da responsabiliza\u00e7\u00e3o das empresas pelas a\u00e7\u00f5es dos seus prepostos, dos seus gerentes, enfim, daquelas pessoas que ocupam cargos de mando.\r\nEntretanto, n\u00f3s estamos na seara criminal, na seara penal, em que n\u00e3o se admite a conduta objetiva, ou seja, n\u00e3o pode a empresa ser condenada, ser responsabilizada por um ato de terceiro. Por exemplo, se o gerente assediou um empregado, a empresa tamb\u00e9m ser\u00e1 automaticamente responsabilizada? Na seara criminal, esse tipo de responsabilidade n\u00e3o \u00e9 admitida.\r\nReconhe\u00e7o a juridicidade, a constitucionalidade, a t\u00e9cnica legislativa e a regimentalidade das duas emendas. Entretanto, n\u00f3s as rejeitamos por fazermos a op\u00e7\u00e3o de tratar da mat\u00e9ria apenas no \u00e2mbito do C\u00f3digo Penal.\r\nEsse \u00e9 o texto que submeto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, este projeto de lei tramita aqui desde 2001 e ao projeto est\u00e3o apensados cerca de oito projetos de lei. Esta mat\u00e9ria tramita nesta Casa h\u00e1 muito tempo. E os projetos de lei apensados s\u00e3o dos mais diversos partidos pol\u00edticos, o que demonstra que h\u00e1, nesta Casa e na sociedade, esse anseio. \r\nEsta Casa tem que ouvir a sociedade, e fizemos uma relatoria que teve condi\u00e7\u00f5es de ouvir a todos. Ouvimos todos os partidos e ouvimos as assessorias. Agregamos tudo o que foi poss\u00edvel agregar, para termos um texto que n\u00e3o s\u00f3 se aproximasse minimamente da t\u00e9cnica legislativa e do enfrentamento do m\u00e9rito de forma mais global, mas, acima de tudo, que atendesse aos reclames deste Plen\u00e1rio e se aproximasse da sua vontade.\r\nPortanto, o Progressistas n\u00e3o aceita a retirada de pauta. N\u00f3s queremos que o projeto seja votado hoje. O projeto est\u00e1 maduro, Excel\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a inexist\u00eancia, no Regimento Interno da Casa, de dispositivo a respeito da retirada de mat\u00e9ria de pauta de of\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero fazer uma quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente.\r\nNo nosso Regimento, n\u00e3o existe retirada de pauta de of\u00edcio. Quando o Parlamentar quer a retirada de pauta, faz a solicita\u00e7\u00e3o, formaliza perante a Mesa, e o Plen\u00e1rio se manifesta. O nosso Regimento n\u00e3o admite retirada de of\u00edcio.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputada Margarete Coelho, respondendo \u00e0 sua quest\u00e3o, digo que, por acordo, pode. Por isso, eu consultei...\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Mas n\u00e3o h\u00e1 acordo. O Progressistas n\u00e3o aceita o acordo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Ent\u00e3o, se n\u00e3o h\u00e1 acordo, n\u00f3s vamos dar continuidade. \r\nCom a palavra o Deputado Gilson Marques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ASS\u00c9DIO MORAL, TRABALHO, DANO MORAL, CHEFE, ABUSO DE PODER, AUS\u00caNCIA, PENALIDADE, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Esclarecimentos ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu queria apenas esclarecer a este Plen\u00e1rio que o projeto em momento algum penaliza a empresa. Pelo contr\u00e1rio, penaliza apenas o agente, aquele chefe, aquele imediato, ou o subordinado. Penaliza o mobbing e o bossing, n\u00e3o se trata de penalizar empresas. N\u00f3s estamos na esfera penal. Na esfera penal, n\u00e3o existe responsabilidade objetiva. H\u00e1 um equ\u00edvoco ao se orientar este Plen\u00e1rio no sentido de que estamos aqui penalizando empresas e de que vamos promover o desemprego, com este projeto de lei. N\u00e3o se trata disso, absolutamente! N\u00f3s tratamos de agentes, sejam ou n\u00e3o superiores hier\u00e1rquicos. \u00c9 disso que se trata. H\u00e1 um equ\u00edvoco, e acho que \u00e9 um equ\u00edvoco propositado, por parte daqueles que n\u00e3o querem ver este projeto aprovado.\r\nEste \u00e9 um projeto necess\u00e1rio, do qual o Pa\u00eds precisa, pois 80% das pessoas que chegam \u00e0 Justi\u00e7a, v\u00edtimas de ass\u00e9dio, s\u00e3o mulheres.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada Margarete Coelho.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos mais adiar esta vota\u00e7\u00e3o. Desde 2001 a mat\u00e9ria tramita nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, NECESSIDADE, CUMPRIMENTO, EXIG\u00caNCIA, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRESENTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a necessidade do cumprimento de exig\u00eancia regimental para a apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de quebra de interst\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem, baseada no art. 185 do Regimento Interno: o pedido de verifica\u00e7\u00e3o, quebrando o interst\u00edcio de 1 hora, s\u00f3 ser\u00e1 permitido a requerimento de um d\u00e9cimo dos Deputados ou L\u00edderes que representem este n\u00famero.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos invocando, para esta quest\u00e3o de ordem, o art. 185 do Regimento Interno.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - A Presid\u00eancia tem a faculdade de invocar de of\u00edcio e de conceder de of\u00edcio. Est\u00e1 concedido de of\u00edcio.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - O Regimento n\u00e3o diz isso, Sr. Presidente, infelizmente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - A Presid\u00eancia tem preced\u00eancia na Casa.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - V.Exa. poderia informar qual o dispositivo que autoriza?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - H\u00e1 jurisprud\u00eancia e h\u00e1 preced\u00eancia.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Jurisprud\u00eancia? V.Exa. poderia citar o precedente? O artigo \u00e9 muito claro, o Regimento \u00e9 muito claro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputada, a Presid\u00eancia tem a condi\u00e7\u00e3o de dar de of\u00edcio, tem a prerrogativa de conceder de of\u00edcio. Est\u00e1 feito.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - N\u00f3s s\u00f3 gostar\u00edamos que V.Exa. informasse ao Plen\u00e1rio qual o dispositivo que est\u00e1 embasando essa decis\u00e3o de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - \u00c9 o costume da Casa, Deputada. Costume \u00e9 fonte de direito. \u00c9 o costume da Casa, que j\u00e1 vem sendo praticado.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Sr. Presidente, o costume prevalece quando n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. No caso h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O GERAL, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PESQUISA CIENT\u00cdFICA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666,  de 1993, acerca de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Acerto da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimentos \u00e0 Casa sobre o corte de recursos do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas tamb\u00e9m encaminha \"n\u00e3o\".\r\nGostar\u00edamos de aproveitar a oportunidade para tamb\u00e9m nos congratularmos com este Plen\u00e1rio pela expressiva vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria que requer a vinda do Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o a esta Casa para justificar quais s\u00e3o os fundamentos do corte feito no or\u00e7amento das universidades e dos institutos federais brasileiros.\r\nOs estudantes dependem de bolsas, os nossos pesquisadores dependem de bolsas, as nossas universidades federais prestam relevantes servi\u00e7os n\u00e3o s\u00f3 na quest\u00e3o do ensino, mas tamb\u00e9m, contrariamente ao que se tem afirmado, na quest\u00e3o da pesquisa. Grande parte da pesquisa realizada hoje no Brasil \u00e9 feita por nossas universidades federais e tamb\u00e9m por nossos institutos federais. Um corte, um bloqueio nas verbas que proporcionam e possibilitam que tais estudos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAU\u00cd (UFPI), EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), PRODU\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, REVIS\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais e de institui\u00e7\u00f5es de pesquisa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, Srs. Parlamentares, subo a esta tribuna hoje para, em nome do meu partido, fazer um apelo a V.Exa. e ao Governo Bolsonaro.\r\nEu lembro bem que durante a campanha o ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia Jair Bolsonaro assinalava a eleva\u00e7\u00e3o dos investimentos em ci\u00eancia, tecnologia e informa\u00e7\u00e3o.\r\nNeste sentido, n\u00f3s passar\u00edamos do atual 1,5% do PIB para 3%, conforme j\u00e1 se d\u00e1 na Comunidade Europeia.\r\nHoje n\u00f3s vemos que este aceno n\u00e3o se confirma na realidade do Governo, tendo em vista que o que vemos anunciado \u00e9 um corte dr\u00e1stico, mais sens\u00edvel nas institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e de ensino deste Pa\u00eds, que \u00e9 exatamente no custeio, minha cara 1\u00aa Secret\u00e1ria Soraya Santos. \r\nO custeio \u00e9 a vida que garante o funcionamento das universidades. Mais: n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o funcionamento do dia a dia, tamb\u00e9m est\u00e3o ali inclu\u00eddas as verbas destinadas \u00e0s aposentadorias.\r\nHoje 95% da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica brasileira est\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es federais, nas universidades federais e em institutos como a EMATER e a FIOCRUZ. Garrotearmos os recursos para essas institui\u00e7\u00f5es significa relegarmos o Brasil a um ponto extremamente preocupante com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua soberania. \r\nQuando nossa Constitui\u00e7\u00e3o fala dos direitos sociais e econ\u00f4micos, est\u00e3o ali o desenvolvimento social e o investimento em ci\u00eancia e tecnologia como um dos princ\u00edpios regradores da nossa economia.\r\nFa\u00e7o este apelo e digo que minha Universidade Federal do Piau\u00ed, em 50 anos, possui 84 cursos e quase 40 mil alunos, fez 101 registros de patentes e 51 de software. Tem tamb\u00e9m 45 programas de mestrado, 23 resid\u00eancias m\u00e9dicas e 4.238 bolsas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, Sr. Ministro, que este corte comprometa todo o investimento que o Brasil fez at\u00e9 aqui nas nossas universidades federais.\r\nPortanto, nosso apelo \u00e9 que V.Exa. reconsidere esse corte e vise a outros setores em que tais cortes poder\u00e3o ser feitos sem tanto preju\u00edzo para nosso Pa\u00eds, em termos de soberania nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAES LANDIM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Deputado Paes Landim.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao nosso colega, o Deputado Paes Landim, que hoje \u00e9 reempossado nesta Casa do Povo.\r\nO Deputado Paes Landim \u00e9 um grande Parlamentar, um dos Parlamentares hist\u00f3ricos do nosso Estado, por quem n\u00f3s temos um grande apre\u00e7o, temos um grande carinho e, acima de tudo, temos uma enorme gratid\u00e3o pela forma como ele exerceu todos os mandatos quando esteve nesta Casa.\r\nO Sr. Deputado Jos\u00e9 Francisco Paes Landim, al\u00e9m de um grande jurista, de um grande intelectual, \u00e9 tamb\u00e9m um grande Parlamentar. O Piau\u00ed e esta Casa do Povo devem muito ao Deputado Paes Landim, especialmente a minha regi\u00e3o, no territ\u00f3rio da Serra da Capivara, onde o nobre Deputado sempre militou, sempre foi muito atuante, sempre honrou os compromissos e sempre exerceu com altivez o seu mandato.\r\nEu gostaria, Deputado Paes Landim, de pedir por empr\u00e9stimo a palavra de todos os Parlamentares do Estado do Piau\u00ed para dizer a V.Exa. da nossa alegria em receb\u00ea-lo aqui. Independente de quem de n\u00f3s estava nesta Casa anteriormente, Sr. Deputado, est\u00e1vamos sentindo tua falta. Esta Casa estava com saudades da sua atua\u00e7\u00e3o sempre t\u00e3o comprometida, sempre t\u00e3o competente. Seja muito bem-vindo! Venha, como o grande professor que \u00e9, ensinar-nos a exercer o mandato com altivez, com compet\u00eancia, com lealdade e com seriedade, como V.Exa. sempre fez. Um abra\u00e7o do povo do Piau\u00ed. Seja muito bem-vindo sempre! Receba o nosso carinho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MULHER, POL\u00cdTICA, FEMINISMO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COTA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEBATE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, por Comiss\u00e3o da Casa, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do projeto de lei sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o da cota m\u00ednima de participa\u00e7\u00e3o feminina nas elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, estamos neste momento \u00e0s v\u00e9speras do fim do prazo do processo eleitoral com uma s\u00e9rie de problemas ainda por resolver nesta Casa. Entre todos os projetos que tramitam aqui, h\u00e1 um de extrema import\u00e2ncia, que \u00e9 aquele que pretende flexibilizar a cota m\u00ednima que, embora a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o diga, tem sido destinada \u00e0s mulheres.\r\nAmanh\u00e3, n\u00f3s faremos uma audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa para discutir, com movimentos sociais, com especialistas, com ativistas, a oportunidade deste projeto de lei tramitar nesta Casa \u00e0s v\u00e9speras de um processo eleitoral.\r\nEnt\u00e3o, amanh\u00e3, n\u00f3s estaremos reunidos aqui, das 9 \u00e0s 11 horas, para debater este tema extremamente relevante para as mulheres.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), BOLSAS DE ESTUDO, COCAL DOS ALVES (PI), MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Protesto contra a suspens\u00e3o do pagamento de bolsas do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq. Financiamento, pelo CNPq, dos estudos de alunos do Munic\u00edpio de Cocal dos Alves, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, gostaria de registrar, com profundo pesar, a suspens\u00e3o do pagamento de bolsas do CNPq. As bolsas financiam cerca de cem alunos do Munic\u00edpio de Cocal dos Alves, no interior do Piau\u00ed. A cidade j\u00e1 ganhou mais de cem medalhas nas Olimp\u00edadas de Matem\u00e1tica das escolas p\u00fablicas.\r\nAs bolsas tamb\u00e9m financiam o sonho de in\u00fameras crian\u00e7as que assistem a aulas aos s\u00e1bados, das 7 horas da manh\u00e3 \u00e0s 6 horas da tarde, crian\u00e7as que perseguem o sonho de estudar em uma universidade. Os alunos que t\u00eam acesso a bolsas custeadas pelo CNPq e fornecidas atrav\u00e9s das Olimp\u00edadas de Matem\u00e1tica t\u00eam direito a uma bolsa de 400 reais. \u00c9 por meio desta bolsa que eles custeiam seus estudos.\r\nA escola Augustinho Brand\u00e3o, em Cocal dos Alves, passa o ano inteiro com os alunos nas salas de aula estudando e alimentando este sonho, que agora passou a ser um pesadelo para os professores e as crian\u00e7as. No domingo passado, a aluna Nat\u00e1lia nos chamou a aten\u00e7\u00e3o, comovendo-nos a todos com seu choro decepcionado, diante da interrup\u00e7\u00e3o do sonho de estudar medicina custeada por esta bolsa.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, deixo nosso protesto e fa\u00e7o um pedido veemente para que o Sr. Ministro da Economia e o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o fa\u00e7am cortes em outras \u00e1reas, mas n\u00e3o no pagamento de bolsas de estudo que financiam a pesquisa de ponta e mant\u00eam os alunos e adolescentes nas salas de aula.\r\nFa\u00e7o este protesto em nome da aluna Nat\u00e1lia, da escola Augustinho Brand\u00e3o, no Piau\u00ed.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NI\u00c8DE GUIDON, PROFESSORA, HOMENAGEM, ACADEMIA DE LETRAS, PIAU\u00cd, PARQUE NACIONAL DA SERRA DA CAPIVARA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da pesquisadora Ni\u00e8de Guidon para membro da Academia Piauiense de Letras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu gostaria de fazer um registro nesta Casa hoje de extrema import\u00e2ncia. No \u00faltimo s\u00e1bado, a Academia Piauiense de Letras elegeu a Profa. Ni\u00e8de Guidon como sua mais nova imortal.\r\nA Profa. Ni\u00e8de Guidon \u00e9 respons\u00e1vel por um dos cap\u00edtulos mais bonitos da hist\u00f3ria do Piau\u00ed, a hist\u00f3ria do Parque Nacional da Serra da Capivara, o maior museu a c\u00e9u aberto do mundo.\r\nAl\u00e9m disso, tamb\u00e9m s\u00e3o de responsabilidade daquela pesquisadora o Museu do Homem Americano e o Museu da Natureza, que s\u00e3o pontos de visita\u00e7\u00e3o para todos os brasileiros e, certamente, todos do mundo. N\u00f3s temos a maior quantidade de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos do mundo, inscri\u00e7\u00f5es rupestres de alt\u00edssimo valor art\u00edstico, cultural e arqueol\u00f3gico.\r\nPortanto, quero neste momento parabenizar os piauienses e me juntar a eles no orgulho pelo trabalho da Profa. Ni\u00e8de Guidon e pela hist\u00f3ria da Academia Piauiense de Letras.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito bom dia, Sra. Presidenta; muito bom dia todos e todas aqui presentes.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de estar presente neste momento.\r\nEu gostaria de me apresentar, porque sou Parlamentar de primeiro mandato nesta Casa.\r\nAo chegar aqui, tive uma perplexidade enorme, porque, como professora de Direito Constitucional, achei que sabia tudo de funcionamento parlamentar. Achei que os livros, que a doutrina, que as leis haviam me ensinado tudo do funcionamento desta Casa.\r\nE \u00e9 muito surpreendente como ela tem vida pr\u00f3pria - \u00e9 aquele velho ditado de que a teoria na pr\u00e1tica \u00e9 diferente -, assim como \u00e9 surpreendente a qualidade do corpo t\u00e9cnico que eu encontrei aqui para me guiar por cada caminho, para esclarecer cada detalhe do nosso Regimento, como funciona, as praxe, que, muitas vezes, s\u00e3o mais fortes do que os procedimentos formais aos quais eu me referia inicialmente.\r\n\u00c9 surpreendente como esta Casa funciona, e funciona t\u00e3o bem, gra\u00e7as ao corpo t\u00e9cnico que constituiu ao longo de todos esses anos. A dedica\u00e7\u00e3o de cada um e de cada uma, a disponibilidade, a generosidade com que nos recebem aqui e com que nos guiam pelos caminhos desta Casa, \u00e0s vezes meio tortuosos e \u00e0s vezes t\u00e3o claros, t\u00e3o democr\u00e1ticos, porque esta Casa ferve diariamente com as mais diversas diversidades, com as mais diferentes diferen\u00e7as que aqui se apresentam todos os dias, com seus reclamos, com suas reivindica\u00e7\u00f5es, com suas contribui\u00e7\u00f5es. \u00c9 um grande caldeir\u00e3o que ferve todo dia. E voc\u00eas aqui, na coordena\u00e7\u00e3o, na coopera\u00e7\u00e3o, fazem com que tudo funcione t\u00e3o bem para que a cada dia retornemos para casa conscientes, tranquilos e com a consci\u00eancia leve de que fizemos o melhor trabalho. Isso tudo, gra\u00e7as ao apoio de voc\u00eas, repito.\r\nAos premiados, \u00e0queles vencedores dos pr\u00eamios deste ano, certamente, est\u00e1 \u00e9 apenas uma situa\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea. Cada um e cada uma s\u00e3o dignos e merecedores de cada um dos pr\u00eamios entregues hoje aqui.\r\nO meu pleito hoje \u00e9 de gratid\u00e3o a voc\u00eas e de orgulho pelo trabalho que fazem por esta Casa do povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA NACIONAL DA ADVOCACIA BRASILEIRA (24;2019),  ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB).",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, pela realiza\u00e7\u00e3o da XXIV Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, gostaria de me congratular com a OAB Nacional, que realiza, a cada 2 anos, a Confer\u00eancia Nacional da Advocacia Brasileira. Temas sempre muito relevantes s\u00e3o tratados durante essas confer\u00eancias.\r\nEste ano a confer\u00eancia ocorrer\u00e1 aqui em Bras\u00edlia. E o que h\u00e1 a se destacar, Sr. Presidente, \u00e9 que pela vez primeira um evento dessa import\u00e2ncia trar\u00e1 paridade de g\u00eanero em todas as suas mesas. Isso \u00e9 um grande avan\u00e7o. A quest\u00e3o da mulher sempre foi discutida em guetos, em pain\u00e9is pr\u00f3prios, como se interessassem apenas \u00e0s mulheres os nossos problemas. Os nossos problemas interessam \u00e0 democracia, \u00e0 boa conviv\u00eancia na sociedade.\r\nGostaria de me congratular com a nossa Ordem dos Advogados, que reconhece a import\u00e2ncia do assunto e faz mesas parit\u00e1rias com temas ligados \u00e0s mulheres discutidos transversalmente em cada painel, em cada debate.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O PENAL, LEGISLA\u00c7\u00c3O PROCESSUAL PENAL, PERSECU\u00c7\u00c3O PENAL, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.\r\nATUA\u00c7\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, PL 10373/2018, REGULA\u00c7\u00c3O, A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA.\r\nJUIZ DE GARANTIA, RESPONSABILIDADE, LEGALIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, DIREITOS FUNDAMENTAIS, CR\u00cdTICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Desempenho do grupo de trabalho destinado ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal, e do Projeto de Lei n\u00ba 10.373, de 2018, relativo \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de perdimento de bens (proposi\u00e7\u00f5es integrantes do pacote anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro). Natureza falaciosa de argumenta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do juiz de garantias no arcabou\u00e7o  judici\u00e1rio, respons\u00e1vel pelo controle da legalidade da investiga\u00e7\u00e3o criminal e pela salvaguarda dos direitos fundamentais do acusado.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidenta.\r\nSeria realmente uma grande pretens\u00e3o minha imaginar um discurso com tamanha profundidade, com tanto f\u00f4lego, com tanta precis\u00e3o, colocando, de forma t\u00e3o brilhante e t\u00e3o pr\u00f3pria, os problemas atuais do Brasil.\r\nCumprimento V.Exa., Sra. Presidenta. Cumprimento os Deputados e as Deputadas que se encontram neste plen\u00e1rio. Cumprimento todos os servidores desta Casa. \r\nEu estou muito feliz. \u00c9 uma alegria e uma felicidade, no nosso retorno do recesso de fim de ano, ter a oportunidade de ocupar a tribuna no Grande Expediente e fazer aqui o meu primeiro discurso de f\u00f4lego, um discurso por um tempo mais alentado.\r\nEu gostaria de comentar muito rapidamente e, na medida do poss\u00edvel, trazer alguns esclarecimentos de extrema import\u00e2ncia, Sra. Presidenta, Srs. Parlamentares, a respeito de alguns temas que ocuparam os debates nesta Casa e chegaram \u00e0 sociedade de forma t\u00e3o alentada. Refiro-me, por exemplo, ao denominado pacote anticrime. Acho que este foi um dos temas mais importantes e mais interessantes que esta Casa debateu no ano passado, juntamente com a reforma da Previd\u00eancia, que tamb\u00e9m ocupou os debates e envolveu articulistas, especialistas, t\u00e9cnicos de igual import\u00e2ncia para o Brasil.\r\nFalar do pacote anticrime \u00e9 falar de um grupo de trabalho que, durante 200 dias, nesta Casa, se dedicou com afinco, com estudos, com compromisso. Houve uma dedica\u00e7\u00e3o praticamente exclusiva, tendo em vista o relevo do tema. \r\nTratar do sistema de persecu\u00e7\u00e3o penal no Brasil \u00e9 tratar de uma das suas maiores feridas, porque obrigatoriamente temos que olhar para pres\u00eddios superlotados de homens e mulheres que n\u00e3o tiveram acesso \u00e0s melhores defesas, que n\u00e3o tiveram acesso, muitas vezes, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de se realizarem como cidad\u00e3os e cidad\u00e3s. Fazer essa discuss\u00e3o \u00e9 olhar para pres\u00eddios lotados de uma massa populacional que temporariamente passa por ali, como se aquilo realmente fosse o destino de suas vidas, como se aquela sina tivesse sido tra\u00e7ada em outros par\u00e2metros, como se o tema n\u00e3o passasse pelo debate nesta Casa.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de representantes da cidadania, de representantes da democracia, temos a obriga\u00e7\u00e3o e o dever de olhar para esses locais e ver que o Brasil precisa repensar o seu sistema de persecu\u00e7\u00e3o penal. O Brasil precisa olhar para o seu sistema carcer\u00e1rio e para o seu sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica e pensar pol\u00edticas p\u00fablicas, pensar uma governan\u00e7a que consiga dar vaz\u00e3o \u00e0s demandas t\u00e3o exigentes da sociedade no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEsse grupo de trabalho, a princ\u00edpio, foi olhado de forma enviesada n\u00e3o s\u00f3 por esta Casa, mas tamb\u00e9m pela sociedade, como se tivesse sido criado para dificultar ou impedir um debate t\u00e3o essencial nesta Casa, como se tivesse sido feito para que os projetos de lei fossem deixados de lado nesta Casa. Que grande engano! Que grande equ\u00edvoco! Cada membro desse grupo se dedicou com afinco. Estudamos, ouvimos a sociedade, ouvimos especialistas, debatemos com consultores, debatemos com a sociedade civil organizada, debatemos com movimentos sociais. Foram realizadas mais de dez audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nMetodologicamente, dividiu-se esse grupo de trabalho, tendo em vista o grande f\u00f4lego demandado e o grande n\u00famero de mat\u00e9rias que seriam debatidas nos projetos de lei que faziam parte do chamado pacote anticrime - parte deles de origem nesta Casa -, feito sob a coordena\u00e7\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes.\r\nEstranhamente, Deputado Marcelo Freixo, eu vi hoje um articulista dizer que o Ministro Alexandre de Moraes havia soprado nos meus ouvidos algumas das mat\u00e9rias que ali estavam. Absolutamente! O Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e o Projeto de Lei n\u00ba 10.373, de 2018, foram encomendados por esta Casa, sugeridos por esta Casa, a fim de atualizar o nosso sistema de processo penal e o nosso sistema penal. Lembro que o nosso C\u00f3digo Penal \u00e9 de 1940.\r\nUm outro projeto de lei chegou bem depois, no ano seguinte, vindo do Poder Executivo. Esse, sim, veio com essa alcunha, com essa denomina\u00e7\u00e3o de pacote anticrime\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o houve um sopro. Na verdade, houve um estudo substancioso por parte de uma equipe sob a orienta\u00e7\u00e3o desta Casa. Foi constitu\u00eddo um grupo de estudo, com competentes doutrinadores, com competentes operadores do direito, que deram uma contribui\u00e7\u00e3o a esta Casa. N\u00e3o foi um mero sopro. Eu diria, se f\u00f4ssemos ficar nessa adjetiva\u00e7\u00e3o, que foi quase uma ventania, porque realmente houve uma substancial atualiza\u00e7\u00e3o, fortemente inclinada para o garantismo, para o respeito \u00e0quele livrinho que tantos usam e que tantos tratam com tanto descaso.\r\nEu j\u00e1 vi inclusive, num meme, nessas figurinhas que s\u00e3o compartilhadas, algu\u00e9m jogando o livrinho no vaso sanit\u00e1rio. Deputada Luiza Erundina, eu fui tomada por uma indigna\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande com aquela imagem que me causou repugn\u00e2ncia ver que algu\u00e9m pode tratar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o com tanto descaso, com tanto desapre\u00e7o, com tanto desrespeito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o houve um sopro nos ouvidos da Comiss\u00e3o. Foram dois projetos de lei substanciosos. E houve um terceiro, vindo do Poder Executivo, no qual alguns pontos se confrontavam, em alguns pontos havia uma sobreposi\u00e7\u00e3o, em alguns pontos havia uma complementaridade.\r\nForam realizadas dez audi\u00eancias p\u00fablicas, em que se debateu o tema. Como eu falei no princ\u00edpio, dizer hoje que essa mat\u00e9ria chegou primeiro ou que aquela mat\u00e9ria chegou depois \u00e9 desconhecer propositadamente que o grupo de trabalho dividiu a mat\u00e9ria em temas, para que depois, nas audi\u00eancias p\u00fablicas, pudesse enfrentar cada um deles. Para mim, a audi\u00eancia p\u00fablica \u00e9 um dos melhores instrumentos, um dos mais eficientes instrumentos de democracia participativa, embora muitos fa\u00e7am audi\u00eancias p\u00fablicas, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, simplesmente para legitimar decis\u00f5es que s\u00e3o pr\u00f3prias e que atendem interesses meramente pessoais. A audi\u00eancia p\u00fablica \u00e9 para ouvir, para se deixar transformar pelo que ouviu, para ouvir a sociedade civil organizada, para ouvir o p\u00fablico preferencial de uma determinada lei. \u00c9 claro que a lei tem que ter um aspecto geral, ela tem que ser assim. Mas \u00e9 claro tamb\u00e9m que a legisla\u00e7\u00e3o tem um p\u00fablico dirigido, um p\u00fablico preferencial. \r\n\u00c9 preciso ouvir e se deixar transformar pelo que ouviu. Foi o que fizemos na discuss\u00e3o do pacote anticrime. Foi o que fizemos naquilo que esta Casa apropriadamente chama de grupo de trabalho da legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal.\r\nEu entendo que houve uma frustra\u00e7\u00e3o enorme nos coveiros de plant\u00e3o, porque o grupo trabalhou e apresentou talvez um dos melhores resultados. \u00c9 claro que eu estou me excluindo disso. \u00c9 claro que eu estou falando de um grupo de trabalho focado, bem assessorado por uma consultoria competente e atualizada, que trouxe um dos melhores produtos para esta Casa.\r\nA prova disso \u00e9 o debate que foi feito n\u00e3o s\u00f3 com a sociedade, mas tamb\u00e9m com esta Casa. O chamado pacote anticrime foi apresentado a cada bancada desta Casa, com um debate prof\u00edcuo, com um debate s\u00e9rio, com um debate abalizado, ouvindo tamb\u00e9m os colegas Parlamentares, tirando d\u00favidas, esclarecendo todos os pontos. Mais de 500 dispositivos foram votados neste plen\u00e1rio. \u00c9 preciso respeitar o qu\u00f3rum e o percentual de votos que receberam. Foi realmente consagradora a vit\u00f3ria neste plen\u00e1rio: 408 votos a favor, 9 votos contra, com apenas 1 destaque.\r\nDebateu-se intensamente com a sociedade e com esta Casa. Por isso, hoje me indigna - a minha indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 cidad\u00e3 - ouvir que h\u00e1 \"jabutis\" naquele pacote. Os \"jabutis\", Srs. e Sras. Parlamentares, s\u00e3o aquelas contribui\u00e7\u00f5es dadas por esta Casa, s\u00e3o as contribui\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas dadas pelos Parlamentares, que foram eleitos para estar aqui e contribuir. Os \"jabutis\" s\u00e3o as sugest\u00f5es e as contribui\u00e7\u00f5es que vieram de especialistas, de t\u00e9cnicos, da sociedade civil organizada, dos movimentos sociais. Portanto, s\u00e3o contribui\u00e7\u00f5es dadas pelo povo, pela cidadania, por meio de seus representantes e diretamente, atrav\u00e9s de audi\u00eancias p\u00fablicas, de audi\u00eancias solicitadas nos gabinetes de cada Parlamentar, de cada um e cada uma de n\u00f3s, que temos a atribui\u00e7\u00e3o de fazer uma legisla\u00e7\u00e3o que atenda aos reclames p\u00fablicos.\r\nDemocraticamente, \u00e9 claro que n\u00f3s respeitamos e entendemos a liberdade de cada um se manifestar. Isso \u00e9 o que faz a beleza da nossa democracia. Entretanto, causa-me perplexidade - isso sempre me causou perplexidade, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o -, ap\u00f3s esta Casa votar um projeto de lei com o enfrentamento necess\u00e1rio e com aquela correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as necess\u00e1ria para que a C\u00e2mara funcione plenamente, ver os vencidos recorrerem ao Poder Judici\u00e1rio, em claro e franco desrespeito \u00e0 mat\u00e9ria votada aqui, que tem sua constitucionalidade analisada. \r\nQuando se trata de constitucionalidade, \u00e9 claro que quem fala por \u00faltimo \u00e9 o Supremo. N\u00f3s respeitamos isso. Entretanto, falar de conveni\u00eancia e oportunidade, falar da forma como esse ou aquele projeto de lei chegou a esta Casa, falar do conte\u00fado de cada um deles, realmente, significa menosprezar a nossa capacidade de representantes do povo. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o desse papel. N\u00f3s n\u00e3o podemos terceirizar esse papel.\r\nVolto a dizer que respeito o contradit\u00f3rio e tenho todo interesse em debater, tenho todo interesse em enfrentar o tema. N\u00e3o estou aqui para defender o tema ideologicamente nem para defend\u00ea-lo sob a pauta dos costumes, e, sim, para fazer aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a: o enfrentamento jur\u00eddico.\r\nJ\u00e1 que estamos falando de juridicidade, de constitucionalidade, de conveni\u00eancia e oportunidade, n\u00f3s precisamos passar pelo debate t\u00e9cnico. No debate t\u00e9cnico, causa-me surpresa que o Senado da Rep\u00fablica vote uma mat\u00e9ria, por unanimidade, e que no dia seguinte estejamos batendo \u00e0s portas do Poder Judici\u00e1rio pedindo a revoga\u00e7\u00e3o de uma lei que nem sequer foi aplicada ainda. Isso realmente, em qualquer pa\u00eds, em qualquer grande democracia, causaria perplexidade.\r\nN\u00f3s temos que respeitar o nosso trabalho. N\u00f3s precisamos respeitar as correla\u00e7\u00f5es de for\u00e7as. Essa \u00e9 uma das pedras basilares, uma das pedras de toque da democracia. \u00c9 necess\u00e1rio que haja uma altern\u00e2ncia entre maiorias e minorias, que elas se substituam, que a maioria de hoje seja a minoria de amanh\u00e3, bem como a minoria de hoje seja a maioria de amanh\u00e3.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que esse esgar\u00e7amento seja feito nesta Casa, e n\u00f3s precisamos respeitar vencidos, respeitar as minorias, mas tamb\u00e9m precisamos respeitar as maiorias. Se n\u00f3s temos tutela para a minoria, temos que ter tutela para a maioria. \r\nComo que uma lei votada por unanimidade no dia seguinte tem sua efic\u00e1cia suspensa, criando-se uma nova vacatio legis que n\u00e3o est\u00e1 na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, diga-se de passagem? Mas o.k. H\u00e1 conveni\u00eancia, h\u00e1 oportunidade. Entende-se que essa \u00e9 uma forma de prepara\u00e7\u00e3o para que aquela regra entre em pr\u00e1tica de forma eficiente e eficaz.\r\nNo entanto, depois da suspens\u00e3o por prazo determinado, eis que vem uma suspens\u00e3o por prazo indeterminado, ou seja, suspendendo o que j\u00e1 estava suspenso, Deputado. Suspende-se o que j\u00e1 estava suspenso, faz-se uma sobressuspens\u00e3o. Quer dizer, qual \u00e9 o objeto de uma liminar que suspende algo que n\u00e3o est\u00e1 vigente? Qual \u00e9 o perigo da demora? Qual \u00e9 o risco iminente?\r\nN\u00f3s nesta Casa precisamos assumir o nosso papel com dignidade e com altivez. Claro que a judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica \u00e9 necess\u00e1ria para que as minorias tenham vez e voz. Claro que sim! \u00c9 assim que isso funciona, mas a judicializa\u00e7\u00e3o \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o, porque a regra \u00e9 a da maioria. A regra \u00e9 a da maioria!\r\nTratando-se de maioria, esta Casa votou a mat\u00e9ria com uma maioria avassaladora, e o Senado da Rep\u00fablica a votou por unanimidade. Ent\u00e3o, a grande discuss\u00e3o em torno do juiz de garantias \u00e9: a quem isso incomoda?\r\nEu gostaria de rapidamente enfrentar cada um dos problemas relativos ao juiz de garantias que s\u00e3o apontados. Vamos l\u00e1!\r\nDizem que o juiz de garantias \u00e9 uma quarta inst\u00e2ncia - j\u00e1 ouvi falar at\u00e9 em terceira inst\u00e2ncia. Saibam que ele atua na fase do inqu\u00e9rito, ou seja, na fase administrativa, que n\u00e3o se trata ainda de inst\u00e2ncia. Ent\u00e3o, como ele \u00e9 uma quarta inst\u00e2ncia?\r\nTrata-se de um juiz revogar decis\u00e3o de outro ou fiscalizar o outro? Absolutamente! Trata-se apenas de uma segrega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias. O juiz que atua na fase do inqu\u00e9rito, que tem contato com toda a parte da investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode ser aquele que vai julgar. Isso \u00e9 garantia dos direitos individuais. Isso faz parte das garantias fundamentais do jurisdicionado.\r\nDizem que o juiz de garantias vai atrasar o julgamento do processo, vai causar mais morosidade ao Poder Judici\u00e1rio. Ser\u00e1 que quem diz isso leu sobre o juiz de garantias? Pergunto porque o juiz de garantias n\u00e3o cria nenhuma fase processual nova, n\u00e3o cria nenhum prazo novo. O que se faz \u00e9 apenas uma divis\u00e3o de fase que j\u00e1 existe hoje.\r\nEu ouvi a Presidenta da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros dizer: \"Ent\u00e3o o juiz vai julgar com a venda nos olhos?\" Mas n\u00e3o \u00e9 isso que a deusa da justi\u00e7a indica? N\u00e3o \u00e9 indicado que a Justi\u00e7a, realmente, julgue com venda nos olhos, ou seja, que n\u00e3o leia a capa do processo, e, sim, o seu conte\u00fado?\r\nOutra fal\u00e1cia: \"Existem muitas comarcas no Brasil onde s\u00f3 h\u00e1 um juiz. Como se far\u00e1 nesses casos?\" Ser\u00e1 feito como j\u00e1 se faz hoje. Inicialmente quero dizer que isso n\u00e3o acontece em 40% das comarcas, Sra. Presidente, mas apenas em 19% delas - esse dado \u00e9 tamb\u00e9m da Justi\u00e7a em N\u00fameros, que V.Exa. equivocadamente citou. Os dados atualizados do CNJ dizem que apenas 19% das comarcas t\u00eam apenas um juiz. E mais: isso acontece em comarcas pequenas, onde a criminalidade \u00e9 mais simplificada, onde n\u00e3o h\u00e1 crime organizado, e, portanto, n\u00e3o se precisa tanto do juiz de garantias, porque ali n\u00e3o vai haver quebra de sigilo banc\u00e1rio, quebra de sigilo telef\u00f4nico, quest\u00f5es cautelares. L\u00e1 as quest\u00f5es s\u00e3o mais simples, e o delegado poder\u00e1 resolv\u00ea-las. Ele presidir\u00e1 o inqu\u00e9rito com o juiz, que n\u00e3o precisa estar presente naquela comarca, primeiro, porque existe hoje o Processo Judicial Eletr\u00f4nico, que j\u00e1 est\u00e1 implementado em quase todo o Brasil; segundo, porque v\u00e1rios Estados brasileiros j\u00e1 convivem com essa realidade por meio das Centrais de Inqu\u00e9rito. O meu Estado, o Piau\u00ed, que \u00e9 um pequeno Estado da nossa Federa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 tem juiz de garantias, obviamente n\u00e3o com esse nome. \r\nJ\u00e1 me alertaram, Deputada Benedita, que talvez o grande problema do juiz de garantias seja o nome, o nomen juris \"juiz de garantias\". Se n\u00f3s o tiv\u00e9ssemos chamado de \"juiz de inqu\u00e9rito\", talvez n\u00e3o estiv\u00e9ssemos enfrentando tantas dificuldades. Isso diz muito deste momento que n\u00f3s estamos vivendo. Tudo que n\u00e3o vem dos nichos consagrados e sai desta Casa pode ser jabuti. Tudo que n\u00e3o vem de nichos consagrados pode ser visto como ileg\u00edtimo ou como menos leg\u00edtimo.\r\nEu gostaria de dizer do orgulho que tenho de ter participado desse Grupo de Trabalho e do orgulho que tenho de estarmos hoje no Brasil debatendo, sim, o juiz de garantias, debatendo a isen\u00e7\u00e3o total dos nossos magistrados. Que pena que n\u00f3s precisamos do juiz de garantias, mas, de fato, precisamos dele. Quem atua em processo entende isso e sabe do que se est\u00e1 falando.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 algumas manifesta\u00e7\u00f5es informais, obviamente, de v\u00e1rios Ministros do Supremo Tribunal Federal que dizem que s\u00e3o a favor do juiz de garantias, que o acham salutar, que ele \u00e9 conveniente, adequado, constitucional.\r\nDizer que o juiz das garantias meramente mexe com a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 um equ\u00edvoco, como hoje foi muito bem demonstrado, muito vem vocalizado pelo ex-Ministro Peluso, que disse: \"Olha, isso \u00e9 diminuir a import\u00e2ncia do juiz de garantias, porque n\u00e3o se trata de organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria\".\r\nDizem que o juiz de garantias \u00e9 inconstitucional porque cria despesas para o Poder Judici\u00e1rio, para o Poder Executivo, enfim, gera despesas, e n\u00e3o se fez a proje\u00e7\u00e3o do impacto dessas despesas no momento de implementarmos a norma. Ent\u00e3o, se assim for, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todo o pacote anticrime, principalmente o PL 882, \u00e9 inconstitucional, porque tamb\u00e9m n\u00e3o houve um estudo dos impactos financeiros da implementa\u00e7\u00e3o desse pacote, principalmente quanto ao aumento exponencial do n\u00famero de presos no Brasil.\r\nClaro que os criminosos t\u00eam que estar presos e segregados. Claro! N\u00e3o se est\u00e1 falando disso. N\u00f3s estamos falando \u00e9 de uma subida exponencial do n\u00famero sem se avaliarem os devidos impactos. Ent\u00e3o, se o juiz de garantias \u00e9 inconstitucional por isso, todo o pacote tamb\u00e9m \u00e9.\r\nSe o juiz de garantias \u00e9 inconstitucional porque interfere na organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, todo pacote anticrime tamb\u00e9m \u00e9. Ou n\u00e3o? Ou n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando do sistema de persecu\u00e7\u00e3o penal? Ou n\u00e3o estamos tratando de uma s\u00e9rie de quest\u00f5es que dizem respeito diretamente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, como progress\u00e3o de pena?\r\nEstou muito grata pela oportunidade de estar hoje aqui defendendo o trabalho deste grupo e desta Casa, que, sim, estudou, dedicou-se, preparou-se, ouviu a sociedade. O projeto de lei apresentado nesta Casa e votado por maioria avassaladora representa, sim, a vontade do povo, n\u00e3o s\u00f3 porque n\u00f3s estamos aqui eleitos pelo povo para represent\u00e1-lo, mas porque o povo, Deputada Benedita, foi ouvido por meio dos movimentos sociais, por meio da sociedade civil organizada, e a Academia esteve aqui presente, assim como os doutrinadores. \r\nEnt\u00e3o, permane\u00e7o com a mesma indaga\u00e7\u00e3o, com a mesma perplexidade: quem tem medo do juiz de garantias? \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu gostaria neste momento de me juntar a todos que hoje homenageiam o Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Tamb\u00e9m tive o prazer de ser sua aluna em alguns cursos e de realizar alguns outros junto com S.Exa.\r\nAl\u00e9m de ratificar tudo o que os colegas j\u00e1 disseram, eu gostaria de mandar daqui um abra\u00e7o muito carinhoso \u00e0 Profa. Alice Bianchini. A Profa. Alice foi sua companheira nos \u00faltimos anos, e S.Exa. tinha um enorme orgulho dela. Lembro que \u00e0s vezes eu queria tratar com S.Exa. sobre algumas quest\u00f5es ligadas a g\u00eanero e a feminic\u00eddio, e S.Exa. sempre dizia: \"A minha mulher \u00e9 quem entende disso, vamos conversar com ela\".\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de me juntar a todos neste Parlamento, porque realmente este \u00e9 um momento de dor. S.Exa. far\u00e1 falta. A sua aus\u00eancia ser\u00e1 muito sentida na CCJ.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer \u00e0 Profa. Alice: Voc\u00ea \u00e9 a herdeira desse legado. Eu sei que ele tem filhos, mas voc\u00ea \u00e9 a herdeira desse legado. Tenho certeza de que voc\u00ea conseguir\u00e1 fazer valer a pena todos esses anos em que conviveu com ele.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA, ENDIVIDAMENTO, SUPRESS\u00c3O, CONTRAPARTIDA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, DESPESA P\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos da C\u00e2mara dos Deputados. Elogio ao Deputado Pedro Paulo, Relator do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, as minhas primeiras palavras s\u00e3o de profundo reconhecimento ao trabalho que V.Exa. vem fazendo \u00e0 frente do Parlamento. Quero dizer a V.Exa. do orgulho que tenho de pertencer a uma legislatura com tanta responsabilidade, com tanto foco e, acima de tudo, com tanta sensibilidade para ouvir as necessidades dos Estados, dos Munic\u00edpios, dos cidad\u00e3os e da Uni\u00e3o.\r\nO encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o agora sobre o relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo demonstra isto: paci\u00eancia na negocia\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de consensos. O trabalho que V.Exa. tem feito \u00e9 realmente magn\u00edfico e digno de todos os (inintelig\u00edvel).\r\nEu me junto a todos que, neste momento, reconhecem essa sua lideran\u00e7a e reconhecem o protagonismo que a nossa Casa do Povo tem tido gra\u00e7as aos encaminhamentos que V.Exa. tem dado aos debates.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo, quero fazer os meus agradecimentos ao Sr. Relator pelo trabalho magn\u00edfico que fez, ouvindo as partes, considerando, com uma oitiva qualificada, ouvindo cada um e contemplando, no seu relat\u00f3rio, cada uma das necessidades dos entes federativos.\r\nN\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos votado a quest\u00e3o do FPM e do FPE antes. Realmente, \u00e9 muito importante essa vota\u00e7\u00e3o. Mas a quest\u00e3o do ICMS e do ISS diz muito diretamente aos Munic\u00edpios que eles n\u00e3o dependem exclusivamente dos fundos de participa\u00e7\u00e3o para a sua sobreviv\u00eancia. A recomposi\u00e7\u00e3o do ISS e do ICMS vai possibilitar uma previsibilidade or\u00e7ament\u00e1ria. E, no momento que n\u00f3s estamos vivendo, de total incerteza, de total inseguran\u00e7a, em que n\u00e3o entendemos nem conhecemos o inimigo que estamos enfrentando - e o inimigo nos ataca de fora, ataca-nos de dentro, divide-nos e promove toda uma inseguran\u00e7a nas decis\u00f5es futuras que os governantes t\u00eam que tomar -, \u00e9 importante que as equipes estejam atentas, porque as surpresas poder\u00e3o nos encontrar desprevenidos e despreparados para enfrentar as quest\u00f5es inerentes a essa pandemia.\r\nEnt\u00e3o, o fato de haver uma previsibilidade or\u00e7ament\u00e1ria para poder trabalhar com um or\u00e7amento previs\u00edvel \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para os Estados e para os Munic\u00edpios.\r\nEu tenho ouvido muitas cr\u00edticas ao relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo no sentido de que Estados e Munic\u00edpios que n\u00e3o fizeram o dever de casa v\u00e3o ser t\u00e3o bem aquinhoados quanto os que fizeram. O meu Estado do Piau\u00ed fez o dever de casa, esfor\u00e7ou-se, cortou na carne, sofreu, fez as conten\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Mesmo assim, diante do quadro de pandemia e de recess\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo, o Piau\u00ed tamb\u00e9m em breves dias, talvez nem chegasse ao fim do m\u00eas, iria estar sofrendo todos os males que os demais est\u00e3o sofrendo.\r\nNeste momento, o Parlamento d\u00e1 exemplo, mostra que o mais importante para n\u00f3s \u00e9 que o cidad\u00e3o seja atendido. Atender os Estados, atender os Munic\u00edpios, que s\u00e3o a casa do cidad\u00e3o, onde ele est\u00e1, que s\u00e3o as primeiras portas \u00e0s quais o cidad\u00e3o vai bater, \u00e9 real e extremamente importante para todos n\u00f3s.\r\nSr. Presidente, para n\u00e3o tomar mais o tempo de V.Exa. nem dos demais Parlamentares que nos ouvem e para o debate avan\u00e7ar, eu gostaria de deixar esse registro e o agradecimento em nome do meu Estado e dos Munic\u00edpios que precisam dessa aten\u00e7\u00e3o. Deixo nosso agradecimento e o reconhecimento pelo trabalho que esta Casa fez sob a sua Presid\u00eancia e sob a relatoria do Deputado Pedro Paulo.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, o Progressista orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos que a prerrogativa de compor a pr\u00f3pria equipe \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Progressistas \u00e9 \"sim\", pela admissibilidade, tendo em vista a necessidade de termos uma legisla\u00e7\u00e3o que seja c\u00e9lere quanto a or\u00e7amentos. O \"or\u00e7amento de guerra\" precisa de uma execu\u00e7\u00e3o diferenciada, assim como de um regime de contrata\u00e7\u00e3o diferenciado.\r\nEu tive uma pequena preocupa\u00e7\u00e3o com a impossibilidade de demiss\u00e3o de empregados durante esse per\u00edodo, mas acho que resta claro que o empregado desidioso n\u00e3o estar\u00e1 resguardado por essa legisla\u00e7\u00e3o. Deve-se deixar que o empregador tenha a liberdade para instalar o devido processo demissional desse empregado ou servidor desidioso. \r\nA contrata\u00e7\u00e3o especial \u00e9 muito importante, tendo em vista que a pandemia exige servi\u00e7os e refor\u00e7os em outras \u00e1reas que v\u00e3o carecer de contrata\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, encaminhamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PP orienta \"n\u00e3o\". O PP entende que a popula\u00e7\u00e3o, os Estados, os Munic\u00edpios precisam desse aux\u00edlio. N\u00e3o h\u00e1 motivo para que se retarde a vota\u00e7\u00e3o dessa PEC na Casa.\r\nO PP orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressista vota \"sim\" e parabeniza V.Exa. - ali\u00e1s, adere a todos os cumprimentos que j\u00e1 lhe foram dirigidos - pela condu\u00e7\u00e3o da aprecia\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria realmente important\u00edssima, de grande relevo.\r\nCertamente, n\u00f3s gostar\u00edamos de ter mantido o Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise, mas entendemos que, com a possibilidade de bis in idem de legisla\u00e7\u00e3o e com a possibilidade, tamb\u00e9m, de haver conflitos de compet\u00eancias, talvez n\u00e3o cause preju\u00edzo a retirada do Comit\u00ea de Gest\u00e3o da Crise.\r\nEnt\u00e3o, o Progressista vota \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria e continua apelando aos partidos para que entendam a urg\u00eancia deste momento e para que esta mat\u00e9ria comece a viger, para beneficiar Estados e Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).\r\nPL 1888/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, RATEIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, UNI\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE LONGA PERMAN\u00caNCIA PARA IDOSOS (ILPI), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0  Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do  Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020, relativo \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos - ILPI, no exerc\u00edcio de 2020, em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas tamb\u00e9m orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. \r\nAproveitando este momento, eu gostaria de fazer um apelo a V.Exa. para colocar em vota\u00e7\u00e3o a urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020, de autoria das Deputadas Carmen Zanotto e Leandre, que disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro da Uni\u00e3o \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia de Idosos.\r\nTrata-se de uma popula\u00e7\u00e3o portadora de comorbidades que agravam o estado da doen\u00e7a, comorbidades em est\u00e1gios avan\u00e7ados, enfim, uma popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de mais vulnerabilidade. \r\nPortanto, seria muito importante que n\u00f3s vot\u00e1ssemos o quanto antes esta urg\u00eancia, para que o aux\u00edlio financeiro da Uni\u00e3o chegasse \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos.\r\nO Progressistas vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.\r\nPL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Reitera\u00e7\u00e3o do apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do acordo direto para pagamento com desconto ou parcelado de precat\u00f3rios federais, com vista ao enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, o Progressista tamb\u00e9m vai votar \"n\u00e3o\", entendendo que realmente a emenda \u00e9 merit\u00f3ria, mas eu j\u00e1 havia at\u00e9 adiantado uma preocupa\u00e7\u00e3o com a des\u00eddia e as quest\u00f5es trabalhistas que poderiam surgir no per\u00edodo.\r\nSr. Presidente, aproveito o ensejo para mais uma vez apelar a V.Exa. que inclua na pauta de vota\u00e7\u00e3o o PL 1.581/20, de autoria do Deputado Marcelo Ramos, que visa regulamentar o acordo direto para pagamento com desconto, ou com parcelamento, de precat\u00f3rios federais de grande valor. Os Estados j\u00e1 t\u00eam a possibilidade de negociar a forma de pagamento de seus precat\u00f3rios. Esses valores de precat\u00f3rios, chegando \u00e0s empresas, injetar\u00e3o nelas uma renda nova para que elas possam enfrentar este momento de pandemia e as grandes dificuldades de financiamento dos seus empregados.\r\nO Progressista orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, portanto vota \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas orienta \"sim\".\r\nEu entendi perfeitamente as argumenta\u00e7\u00f5es, principalmente a do Deputado Enrico, mas penso que essa \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o que rege um tempo de exce\u00e7\u00e3o e que deve prever mesmo medidas excepcionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas encaminha \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nMais uma vez, o Progressistas congratula-se com esta Casa do Povo, que representa o povo brasileiro e que tem se mostrado atenta e extremamente engajada na solu\u00e7\u00e3o dos problemas decorrentes da pandemia do coronav\u00edrus. \u00c9 um momento realmente em que o Parlamento tem dado exemplo, tem assumido seu protagonismo.\r\nEsta medida, a despeito de fazermos obje\u00e7\u00e3o a uma ou outra mat\u00e9ria nela inclusa, mostra todo esse compromisso.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PP orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e mais uma vez o Progressista renova todos os seus elogios e todo o seu apoio a esse texto t\u00e3o bem constru\u00eddo a partir da orienta\u00e7\u00e3o de V.Exa. \r\nDentre as qualidades que esse texto possui, o Progressista destaca a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de processos simplificados. Os entes v\u00e3o precisar de refor\u00e7o do seu pessoal, contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria. Isso \u00e9 muito importante neste momento, at\u00e9 pelas necessidades de enfrentamento da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, reconhecendo os m\u00e9ritos do texto, o Progressista orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto e contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO,  PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ontem eu ouvi uma Deputada dizer que estava com saudades de V.Exa. Posso dizer o mesmo tamb\u00e9m?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode. Claro!\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, o texto tem todas as condi\u00e7\u00f5es de enfrentar as quest\u00f5es cruciais da pandemia em socorro aos Estados e Munic\u00edpios. Enfim, \u00e9 um texto muito bem constru\u00eddo por V.Exa. \r\n\u00c9 preciso ter uma grande preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com o p\u00f3s-pandemia. Isso realmente tem me causado uma grande afli\u00e7\u00e3o, e acho que em V.Exa. tamb\u00e9m. \u00c9 preciso pensar em medidas de enfrentamento do p\u00f3s-pandemia para que os fracos n\u00e3o se tornem ainda mais fr\u00e1geis e os fortes se tornem ainda mais fortes. \u00c9 preciso evitar aquilo que tenho chamado de oportunismo doloso: pessoas tentando se aproveitar da crise para explorar os seus semelhantes. Sairemos dessa crise mais pobres, \u00e9 claro, economicamente mais fr\u00e1geis, mas espiritualmente mais fortes. E sabemos que podermos contar com V.Exa. nesse prop\u00f3sito. \r\nO Progressistas orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Vota \"sim\", porque entende que a libera\u00e7\u00e3o desse fundo \u00e9 extremamente importante para a economia dos Estados e dos Munic\u00edpios que est\u00e3o com suas finan\u00e7as sobrecarregadas com as provid\u00eancias de enfrentamento da COVID.\r\nO Progressistas se solidariza com o Relator tamb\u00e9m pelo brilhante relat\u00f3rio e orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, renovo os cumprimentos a V.Exa., cumprimento tamb\u00e9m os L\u00edderes, na pessoa do meu L\u00edder Arthur Lira, cumprimento os Deputados e as Deputadas que nos ouvem neste momento. \r\nSr. Presidente, o presente projeto de lei, relatado com muita compet\u00eancia, com muita sabedoria pelo Deputado Enrico Misasi, realmente \u00e9 oportuno, \u00e9 necess\u00e1rio, \u00e9 importante que aconte\u00e7a e chega a este plen\u00e1rio passando antes por um di\u00e1logo com aqueles que aplicam a legisla\u00e7\u00e3o no dia a dia. Eu digo isso porque sou uma defensora de que os projetos de lei, de que as normas que votamos neste plen\u00e1rio e de que o nosso fazer pol\u00edtica sejam testados tamb\u00e9m na pr\u00e1tica, no dia a dia, e que v\u00e3o al\u00e9m dos nossos gabinetes, das nossas consultorias, das nossas assessorias, das press\u00f5es que recebemos dos eleitores que representamos e para os quais temos que dar satisfa\u00e7\u00e3o sobre as mat\u00e9rias de seu interesse que chegam a este plen\u00e1rio. Mas \u00e9 importante tamb\u00e9m que a nossa produ\u00e7\u00e3o legislativa passe tamb\u00e9m por esse crivo daqueles que est\u00e3o no Poder Judici\u00e1rio e que aplicam diuturnamente essas regras, como tamb\u00e9m pela academia, que estuda, que pesquisa e que se dedica.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto de lei chega de uma certa forma maduro, debatido, ainda mais pelo esfor\u00e7o feito pelo Relator, o Deputado Enrico Misasi. Eu sei do debate que foi feito, do acompanhamento que \u00e9 feito especialmente pelo Ministro Toffoli, que tem tido uma dedica\u00e7\u00e3o enorme com essa quest\u00e3o de se observar principalmente as consequ\u00eancias da pandemia. E eu digo que \u00e9 muito importante que tenhamos regras para regerem este momento presente, para regerem este cotidiano da pandemia. \r\nEu fiz alguns acr\u00e9scimos, algumas sugest\u00f5es a esse texto e, por exemplo, a quest\u00e3o do arrependimento eficaz, que trata de regulamentar o art. 49, de devolu\u00e7\u00e3o ou de arrependimento na aquisi\u00e7\u00e3o de bens perec\u00edveis, acho at\u00e9 de uma certa forma dispens\u00e1vel, porque essa j\u00e1 \u00e9 a pr\u00e1tica. Quem pede uma comida em casa e ela chega estragada ou errada j\u00e1 faz isso normalmente, j\u00e1 devolve essa mercadoria. Mas, na verdade, o que se pretendia era dobrar o prazo do arrependimento eficaz de 7 dias porque nesse per\u00edodo os Correios est\u00e3o sobrecarregados. Mas n\u00f3s apoiamos o projeto e no decorrer das orienta\u00e7\u00f5es pretendemos focar mais outros pontos que merecem o destaque deste Plen\u00e1rio. \r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, pela possibilidade de me manifestar neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques. .",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PP, mais uma vez, congratula-se com o Deputado Enrico Misasi pelas oportunidades de debate que tivemos com ele. Sou muito grata por isso. Foram oportunidades extremamente proveitosas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, n\u00f3s tivemos algumas preocupa\u00e7\u00f5es que puderam ser afastadas pelo debate (falha na transmiss\u00e3o) com todas as quest\u00f5es, como rompimentos de contrato, que haver\u00e1 nesse per\u00edodo em decorr\u00eancia da quarenta.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas encaminha \"sim\" a esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, essa quest\u00e3o de se exigirem pr\u00e9-requisitos para se judicializar algo \u00e9 visivelmente inconstitucional. \r\nEu lembro - eu sou das antigas - que no Direito Administrativo exigia-se que fossem esgotadas as esferas administrativas antes de se ajuizar uma a\u00e7\u00e3o, antes de se bater \u00e0s portas do Judici\u00e1rio. Isso fere a autonomia das partes.\r\nInclusive, no projeto de lei que n\u00f3s estamos trabalhando a v\u00e1rias m\u00e3os, n\u00f3s estamos criando c\u00e2maras de negocia\u00e7\u00e3o. Mas a autonomia das partes n\u00e3o pode ser ferida.\r\nPor isso, o Progressista encaminha \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas ou que reduzam a imunidade, na forma do Regulamento, constante no art. 3\u00ba-A, introduzido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, pelo art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas vota \"sim\" ao texto do Relator.\r\nMais uma vez, agradecemos \u00e0 Deputada Soraya Santos, agradecemos ao Deputado Ricardo Izar, agradecemos ao Relator Fred Costa, que fez toda uma constru\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto de lei, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, foi feito com muita responsabilidade, com muita acuidade. Ouvimos as associa\u00e7\u00f5es, as institui\u00e7\u00f5es ligadas a essas enfermidades, no sentido de trazermos o texto mais correto poss\u00edvel, o texto mais abrangente poss\u00edvel, incluindo as pessoas portadoras de fibromialgia, que sempre foram negligenciadas.\r\nO Progressistas vota \"sim\" ao texto do Relator e \"n\u00e3o\" ao destaque do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, FISIOTERAPEUTA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI).\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, acerca da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Unidades de Terapia Intensiva - UTIs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Progressistas tamb\u00e9m orienta pelo texto do Relator, mais uma vez ressaltando o amadurecimento que foi feito com as categorias. N\u00f3s entendemos todos os acr\u00e9scimos que s\u00e3o sugeridos pelas emendas. Entretanto, n\u00f3s temos um texto que atende \u00e0s categorias. Ent\u00e3o, o Progressistas nesse sentido orienta pelo texto do Relator.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para pautarmos hoje a urg\u00eancia do PL 1.985, que trata do reconhecimento da necessidade dos profissionais de fisioterapia nas UTIs. Hoje \u00e9 obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a deles a cada dez leitos, um fisioterapeuta por 18 horas.\r\nN\u00f3s estamos pleiteando aumentar para 24 horas. E a pandemia j\u00e1 demonstrou o quanto \u00e9 importante a presen\u00e7a deles nas UTIs.\r\nSr. Presidente, muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1333/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RATEIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, UNI\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE LONGA PERMAN\u00caNCIA PARA IDOSOS (ILPI), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020, a respeito da concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos - ILPI, no exerc\u00edcio de 2020, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, passo \u00e0 leitura do parecer.\r\n\"I - Relat\u00f3rio.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020, de autoria das Deputadas Leandre, Mariana Carvalho e Tereza Nelma e do Deputado Rodrigo Coelho e outros, prop\u00f5e aux\u00edlio financeiro emergencial da Uni\u00e3o para as Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos no montante de at\u00e9 160 milh\u00f5es de reais para enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nO aux\u00edlio financeiro ser\u00e1 pago com recursos do Fundo Nacional da Pessoa Idosa, e o crit\u00e9rio de rateio ser\u00e1 definido pelo Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, considerando o n\u00famero de idosos atendidos.\r\nOs recursos ser\u00e3o transferidos no prazo de 15 dias, independentemente: I) da adimpl\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a tributos e contribui\u00e7\u00f5es; e II) do Certificado Beneficente de Assist\u00eancia Social - CEBAS.\r\nCaber\u00e1 ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, no prazo de 30 dias, a divulga\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es beneficiadas, as quais prestar\u00e3o contas da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos aos respectivos conselhos da pessoa idosa.\r\nEncontram-se apensados os Projetos de Lei n\u00ba 2.090, de 2020, de autoria do Deputado Baleia Rossi\" - prezado Parlamentar e grande L\u00edder do MDB -, \"e n\u00ba 2.272, de 2020, de autoria da Deputada Carmen Zanotto\", querida Parlamentar. O Projeto de Lei n\u00ba 2.090, de 2020, disp\u00f5e sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio financeiro pela Uni\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de acolhimento de idosos sem fins lucrativos. O repasse ser\u00e1 de 600 reais mensais por idoso de baixa renda, durante 3 meses, para aquisi\u00e7\u00e3o de EPIs, insumos e produtos de higiene e limpeza. O Projeto de Lei n\u00ba 2.272, de 2020, altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para permitir a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos transferidos pela Uni\u00e3o aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, para o aprimoramento da gest\u00e3o descentralizada dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social, em despesas com a\u00e7\u00f5es destinadas a prevenir e mitigar riscos e agravos sociais decorrentes da pandemia do coronav\u00edrus nas institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia, enquanto perdurar a emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente dessa doen\u00e7a.\r\nO projeto foi distribu\u00eddo \u00e0s Comiss\u00f5es de Defesa da Pessoa Idosa e de Seguridade Social e Fam\u00edlia, para an\u00e1lise de m\u00e9rito; de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, para an\u00e1lise de m\u00e9rito e admissibilidade; e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para exame de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nCom sua autoriza\u00e7\u00e3o, posso passar ao voto?(Pausa.)\r\nSr. Presidente, com o sil\u00eancio de V.Exa., considero-me autorizada a passar \u00e0 leitura do voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 claro, pode passar ao voto, Deputada.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Obrigada.\r\n\"II - Voto da Relatora.\r\nOs projetos s\u00e3o merit\u00f3rios, dado que prop\u00f5em aux\u00edlio financeiro para as Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos em raz\u00e3o do enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus.\r\nSegundo o IBGE, no Brasil, a popula\u00e7\u00e3o manteve a tend\u00eancia de envelhecimento dos \u00faltimos anos e ganhou 4,8 milh\u00f5es de idosos desde 2012, superando a marca dos 30,2 milh\u00f5es em 2017.\r\nCom o crescimento da popula\u00e7\u00e3o idosa, surgem novos desafios de pol\u00edticas p\u00fablicas e necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o e aprimoramento do arcabou\u00e7o legislativo. Ademais, diante da situa\u00e7\u00e3o de precariedade que enfrentam a maioria das Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos (ILPIs) e do cen\u00e1rio cr\u00edtico de pandemia que vivemos hoje, iniciativas do Estado que promovam e fomentem a promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos da pessoa idosa s\u00e3o extremamente necess\u00e1rias.\r\nPropomos substitutivo que estabelece que os custos da proposta poder\u00e3o ser provenientes do Fundo Nacional do Idoso, criado pela Lei n\u00ba 12.213, de 20 de janeiro de 2010, para financiar os programas e as a\u00e7\u00f5es relativas ao idoso para assegurar os seus direitos sociais e criar condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.\r\nPoder\u00e3o receber o aux\u00edlio as institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, inscritas nos Conselhos Municipais do Idoso ou nos Conselhos Municipais de Assist\u00eancia Social, ou, na aus\u00eancia desses, nos Conselhos Estaduais ou Federal do Idoso ou de Assist\u00eancia Social.\r\nOs recursos recebidos a t\u00edtulo de aux\u00edlio emergencial ser\u00e3o utilizados, preferencialmente, para: I - a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o dentro das ILPIs; II - compra de insumos e equipamentos b\u00e1sicos para seguran\u00e7a e higiene dos residentes e funcion\u00e1rios; III - compra de medicamentos; e IV - adequa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os para isolamento dos casos suspeitos e leves.\r\nAdemais, prev\u00ea que o repasse ser\u00e1 em at\u00e9 30 dias e que o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos divulgar\u00e1 a lista das institui\u00e7\u00f5es contempladas aos Conselhos do Idoso e aos Conselhos de Assist\u00eancia Social.\r\nPor fim, insere no rol de informa\u00e7\u00f5es a serem disponibilizadas pelo Minist\u00e9rio, no prazo de 30 dias, o valor repassado a cada institui\u00e7\u00e3o\" - isso diz respeito a controle dos \u00f3rg\u00e3os que acompanham a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\n\"Diante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Defesa da Pessoa Idosa, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.888, n\u00ba 2.090 e n\u00ba 2.272, de 2020.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.888, n\u00ba 2.090 e n\u00ba 2.272, de 2020, na forma do substitutivo apresentado.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.888, n\u00ba 2.090 e n\u00ba 2.272, de 2020.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 1.888, n\u00ba 2.090 e n\u00ba 2.272, de 2020\".\r\n\u00c9 o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FLAVIA MORAIS, RELATORA, MARIA DO ROS\u00c1RIO, AUTORA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, ao Presidente em exercic\u00edo do trabalhos, Deputado Marcos Pereira, e \u00e0s Deputadas Maria do Ros\u00e1rio e Fl\u00e1via Morais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, muito obrigada.\r\nEu gostaria de cumpriment\u00e1-la e dizer que \u00e9 uma grande alegria ver uma mulher de garra como V.Exa., que est\u00e1 a\u00ed todos os dias representando os direitos humanos, os direitos daqueles que s\u00e3o mais vulner\u00e1veis, o que faz com muita garra, com muita determina\u00e7\u00e3o, sentada nessa cadeira no momento em que uma lei t\u00e3o importante para n\u00f3s mulheres est\u00e1 sendo votada.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Marcos Pereira por essa generosidade, assim como ao Presidente Rodrigo Maia.\r\nQuero cumprimentar a autora do projeto, a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que generosamente compartilhou essa autoria com v\u00e1rias de n\u00f3s.\r\nCumprimento tamb\u00e9m a Deputada Fl\u00e1via Morais, que foi incans\u00e1vel na busca do consenso e do amadurecimento desse projeto, para que ele chegasse aqui apto a ser votado, com o melhor texto.\r\nQueria dizer tamb\u00e9m que entendo todo o m\u00e9rito que h\u00e1 na emenda que prop\u00f5e a quest\u00e3o da viol\u00eancia econ\u00f4mica, da viol\u00eancia financeira, da viol\u00eancia patrimonial, mas \u00e9 que neste momento n\u00f3s estamos tratando da quest\u00e3o da Lei Maria da Penha muito especificamente no que diz respeito ao rol da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nA minha regi\u00e3o, a Serra da Capivara, \u00e9 onde est\u00e1 um dos maiores patrim\u00f4nios da humanidade. Deputada Fernanda, n\u00f3s temos aqui o Parque Nacional Serra da Capivara, uma regi\u00e3o bel\u00edssima. Ontem, uma m\u00e3e, uma mulher de 28 anos, chamada Marlene Silva Santos, na cidade de Caracol, foi assassinada a facadas dentro da casa dela, na frente dos filhos, na frente de familiares, de vizinhos e de amigos, injustificadamente. Isso ocorreu por uma discuss\u00e3o banal, por uma disputa, segundo comentam, pelo dinheiro do aux\u00edlio financeiro que veio do Governo Federal. Por aqueles m\u00edseros 600 reais, uma m\u00e3e de fam\u00edlia com tr\u00eas filhos est\u00e1 morta e os filhos est\u00e3o abandonados, porque o pai, que \u00e9 o assassino, vai ser preso. Essas crian\u00e7as v\u00e3o ficar vivendo da caridade alheia.\r\nIsso tudo \u00e9 muito triste. \u00c9 muito triste n\u00f3s reconhecermos que o lugar mais perigoso de uma mulher \u00e9 exatamente onde ela deveria ser cuidada e acolhida, \u00e9 exatamente onde ela est\u00e1 cercada por aqueles que deveriam am\u00e1-la e respeit\u00e1-la. Mas \u00e9 ali que ela est\u00e1 sendo agredida, \u00e9 ali que ela est\u00e1 sendo morta, \u00e9 ali que ela est\u00e1 sendo vilipendiada nas suas obriga\u00e7\u00f5es matrimoniais de sexo. (Falha na transmiss\u00e3o) estupro quando ela diz \"n\u00e3o\", e ainda assim o marido a obriga.\r\nQuero dizer que esta lei \u00e9 muito importante, Deputado Marcos e Deputada Fernanda. Aqui no meu Estado, o Piau\u00ed, mais de 70% das mulheres que foram assassinadas v\u00edtimas de feminic\u00eddio foram mortas nos finais de semana. Por qu\u00ea? Porque \u00e9 nos finais de semana que os seus companheiros est\u00e3o em casa, que os seus agressores, que os seus assassinos est\u00e3o em casa. Da\u00ed a import\u00e2ncia deste projeto de lei, t\u00e3o bem inspirado na experi\u00eancia da Deputada Maria do Ros\u00e1rio nesse trabalho, nessa milit\u00e2ncia, nesse dia a dia.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o a aqui a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, o Progressistas, partido que n\u00e3o admite viol\u00eancia de g\u00eanero, que n\u00e3o admite viol\u00eancia dom\u00e9stica, que n\u00e3o admite uma mulher ser morta por ser mulher, que n\u00e3o admite uma mulher ser morta porque ousou trabalhar, porque ousou decidir, porque ousou discordar, porque ousou terminar um relacionamento e porque ousou dizer que o dinheiro do aux\u00edlio que veio do Governo Federal \u00e9 para comprar comida para os seus filhos.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas encaminha o voto \"sim\", no sentido da aprova\u00e7\u00e3o desta lei.\r\nMais uma vez, rendo as minhas homenagens \u00e0 generosidade da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que compartilhou conosco essa autoria. N\u00f3s mulheres representantes na C\u00e2mara temos um discurso poliss\u00eamico. Cada uma de n\u00f3s tem uma hist\u00f3ria, tem uma vertente. Cada uma de n\u00f3s defende uma bandeira. Mas h\u00e1 uma bandeira que nos une: infelizmente, essa bandeira \u00e9 a da viol\u00eancia contra a mulher, \u00e9 a da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nEnt\u00e3o, juntas, unidas, vamos resistir. Vamos dizer que o nosso corpo e a nossa vida s\u00e3o nossos, s\u00e3o da nossa fam\u00edlia, s\u00e3o dos nossos amigos, e que os nossos algozes t\u00eam que pagar, t\u00eam que ser punidos severamente pela Justi\u00e7a.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O,  PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, gostaria inicialmente de cumpriment\u00e1-los e dizer da alegria de ver esse projeto de lei finalmente aqui em Plen\u00e1rio para ser debatido e deliberado.\r\nCertamente isso se d\u00e1 pelo seu valor, pelo grau de import\u00e2ncia que a carreira do fisioterapeuta tem no pronto restabelecimento da sa\u00fade dos enfermos, notadamente daqueles que est\u00e3o nos CTIs e nas UTIs e que t\u00eam a sua perman\u00eancia nesses espa\u00e7os impactada de uma forma bastante importante pela presen\u00e7a desses profissionais.\r\nA presen\u00e7a de um fisioterapeuta intensivista reduz sensivelmente a perman\u00eancia dos pacientes nos CTIs e nas UTIs. Al\u00e9m dessa redu\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma melhora na qualidade da perman\u00eancia deles.\r\nEsse tratamento digno, esse tratamento adequado, que \u00e9 possibilitado pelo trabalho do fisioterapeuta, \u00e9 extremamente importante que aconte\u00e7a em tempo integral.\r\nA ANVISA j\u00e1 prev\u00ea em sua resolu\u00e7\u00e3o a perman\u00eancia desses profissionais por 18 horas, mas o tempo e a hora que esses pacientes v\u00e3o necessitar de tratamento e de acompanhamento n\u00e3o podem ser delimitados previamente. Portanto, a disponibilidade desses profissionais nos CTIs e nas UTIs \u00e9 de extrema import\u00e2ncia em qualquer momento, em qualquer ponto do seu tratamento.\r\nNotadamente, agora, com a pandemia da COVID, que afeta de forma dr\u00e1stica o sistema respirat\u00f3rio, a expertise desses profissionais em lidar com essas intercorr\u00eancias demonstra cabalmente a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria que estamos trazendo \u00e0 vota\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio.\r\nGostaria, Sr. Presidente, de agradecer imensamente a nossa Relatora, a Deputada Aline Sleutjes, pela forma respons\u00e1vel e dedicada com que assumiu essa relatoria.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a todos os L\u00edderes que receberam de forma t\u00e3o humana e t\u00e3o fraterna esse projeto de lei.\r\nAgrade\u00e7o o nosso L\u00edder Deputado Vitor Hugo pelo empenho para que essa medida chegasse ao Plen\u00e1rio pronta para ser votada.\r\nAgrade\u00e7o ainda a minha amiga Deputada Maria Rosas pela leitura, por ter evitado que o nosso projeto n\u00e3o fosse hoje apreciado em Plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, gostaria de ressaltar a import\u00e2ncia da presen\u00e7a do fisioterapeuta intensivista nos CTIs e nas UTIs em tempo integral, agora, \u00e9 claro, em momento de pandemia, na quantidade que seja necess\u00e1ria e adequada.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Progressistas vota \"sim\".\r\nMais uma vez, eu gostaria de renovar os meus agradecimentos a todos os L\u00edderes, especialmente ao meu L\u00edder, o Deputado Arthur Lira, que se empenhou para conseguir esta pauta. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Presidente Rodrigo Maia, que foi bastante receptivo a esta medida. Por fim, agrade\u00e7o mais uma vez ao L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo.\r\nDe fato, alguns Parlamentares manifestaram preocupa\u00e7\u00e3o com os impactos econ\u00f4micos. De certa forma, sempre h\u00e1 impacto em todas as decis\u00f5es humanas, mas, no caso dos fisioterapeutas, essa conta h\u00e1 de ser feita tendo em vista quanto o tempo de perman\u00eancia do paciente na UTI ser\u00e1 abreviado com a presen\u00e7a do fisioterapeuta. H\u00e1 uma estimativa de que esse tempo ser\u00e1 cerca de 30% menor. Ent\u00e3o, poder\u00edamos afirmar, como se diz no Nordeste, que \"sairia a conta pela receita\": haveria diminui\u00e7\u00e3o de medicamentos e diminui\u00e7\u00e3o de leitos de UTI ocupados. Ora, em tempos de pandemia, \u00e9 extremamente importante que esses leitos sejam desocupados o mais rapidamente poss\u00edvel, para que possam ser aproveitados por outros.\r\n\u00c9 muito dif\u00edcil fazer essa conta, reconhe\u00e7o, mas a sa\u00fade n\u00e3o tem pre\u00e7o.\r\nO Progressistas orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARLENE SILVA SANTOS, MULHER, V\u00cdTIMA, FEMINIC\u00cdDIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CARACOL (PI).\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ACORDO, SORAYA SANTOS, PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s autoras e relatoras de projetos de lei relativos \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. Men\u00e7\u00e3o honrosa \u00e0 Sra. Marlene Silva Santos, assassinada no Munic\u00edpio de Caracol, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria inicialmente de agradecer a V.Exa. a oportunidade de falar nesta sess\u00e3o, que, a meu ver, \u00e9 hist\u00f3rica e mostra para o Brasil inteiro e para todos n\u00f3s que somos membros desta Casa que o debate, quando \u00e9 sincero, flui. Enquanto o debate esteve eivado de narrativas muitas vezes distanciadas da real fundamenta\u00e7\u00e3o desses projetos, o consenso n\u00e3o andou. A partir do momento em que se resolveu dar sinceridade ao debate, o acordo fluiu.\r\nEu gostaria de agradecer ao meu L\u00edder Arthur Lira por ter me dado a oportunidade e a confian\u00e7a de estar aqui representando o nosso partido.\r\nFa\u00e7o men\u00e7\u00e3o honrosa \u00e0 mem\u00f3ria da Sra. Marlene Silva Santos. Ela foi brutalmente assassinada na frente dos filhos e de familiares, na cidade de Caracol, distante daqui de Teresina, no Piau\u00ed. O motivo do seu assassinato, cometido por meio de in\u00fameras facadas, Sr. Presidente, foi a disputa pelo aux\u00edlio emergencial. Isso mostra que a conviv\u00eancia das mulheres com o seu agressor dentro de casa \u00e9 fatal, destr\u00f3i vidas, destr\u00f3i fam\u00edlias.\r\nEu quero me solidarizar e me congratular com todas as companheiras da bancada feminina, que deram hoje uma aula de como fazer pol\u00edtica com di\u00e1logo, com franqueza e com compromisso. Parab\u00e9ns a todas, autoras, Relatoras, a nossa querida Secret\u00e1ria da Mulher, Deputada Professora Dorinha, e a nossa musa maior, a Deputada Soraya.\r\nMuit\u00edssimo obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pelo Progressistas, n\u00f3s gostar\u00edamos de votar \"sim\" a esta mat\u00e9ria, ao mesmo tempo que parabenizamos V.Exa. e toda esta Casa, a Relatora Professora Dorinha, todos os L\u00edderes, por interm\u00e9dio do L\u00edder Arthur Lira. Todos se debru\u00e7aram sobre o texto, sobre os acordos, a fim de que este tema chegasse maduro ao plen\u00e1rio e fosse votado, mas n\u00e3o para atender aos interesses desta Casa, mas, especialmente, aos interesses da categoria de professores, dos trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o, que se dedicam \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um Brasil melhor, que se dedicam ao futuro de meninos e de meninas do Brasil. Ali\u00e1s, estes n\u00e3o s\u00e3o o futuro, s\u00e3o o presente do nosso Pa\u00eds.\r\nO Progressistas orienta \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMARGARETE COELHO, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4164/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, OBRIGATORIEDADE, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O, CONSELHO ADMINISTRATIVO, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), AMPLIA\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.164, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, (Estatuto da Advocacia), para garantia da igualdade de g\u00eanero na composi\u00e7\u00e3o dos cargos diretivos e dos conselhos no \u00e2mbito da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente.\r\nAproveitando que agora tenho o microfone aberto, inicialmente, quero dizer que o Progressistas encaminha \"n\u00e3o\" ao destaque e \u00e0 emenda.\r\nAproveito, ainda, para dizer a povo do Brasil, \u00e0s advogadas do Brasil, que n\u00f3s duas, para minha honra e orgulho, apresentamos hoje o PL n\u00ba 4.164, que altera o Estatuto da Advocacia e modifica todas as Comiss\u00f5es, todos os Conselhos, todas as regras da advocacia, para garantir paridade. \r\nSra. Presidenta, temos tamb\u00e9m um pedido para utilizar o tempo que sobejou quando da palavra concedida, para orienta\u00e7\u00e3o, ao Deputado Schiavinato. N\u00f3s ter\u00edamos mais 4 minutos para falar, e eu gostaria de saber se V.Exa. me concederia esse acr\u00e9scimo de tempo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada Margarete Coelho, n\u00e3o h\u00e1 um precedente de divis\u00e3o do tempo destinado a um partido que n\u00e3o seja naquele mesmo momento, mas eu vou encerrar a orienta\u00e7\u00e3o e, depois, concederei a V.Exa. um tempo de fala. \r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Ent\u00e3o, Sra. Presidenta, s\u00f3 quero informar que n\u00f3s duas protocolizamos, hoje, um projeto de lei para modificar o Estatuto da Advocacia, para assegurar a igualdade de g\u00eanero na composi\u00e7\u00e3o de todos os cargos diretivos da OAB.\r\nEsse \u00e9 um movimento que as mulheres da advocacia, que pagam a metade da conta da advocacia, almejam h\u00e1 muito tempo.\r\nAcho que chegou a hora de esta Casa oportunizar \u00e0quelas que defendem os direitos, que defendem a democracia e que est\u00e3o em todos os rinc\u00f5es do Brasil defendendo o Estado Democr\u00e1tico de Direito, ver reconhecido dentro da sua categoria o seu direito de igualdade.\r\nObrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO ADVOGADO, HOMENAGEM, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB).\r\nMARGARETE COELHO, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4164/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, OBRIGATORIEDADE, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O, CONSELHO ADMINISTRATIVO, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), AMPLIA\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Advogado. Oportunidade do Movimento Iguala OAB. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.164, de 2020, de autoria da oradora, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, (Estatuto da Advocacia), com vista \u00e0 garantia da igualdade de g\u00eanero na composi\u00e7\u00e3o dos cargos diretivos e dos conselhos no \u00e2mbito da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, gostaria muit\u00edssimo de agradecer a V.Exa. pela oportunidade.\r\nEu gostaria de falar em nome da advocacia brasileira. A advocacia brasileira \u00e9 igualitariamente feminina, \u00e9 uma advocacia brava, \u00e9 uma advocacia que defende o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nE, no Dia do Advogado, eu achei extremamente oportuno ter o Movimento Iguala OAB trabalhando para que a OAB tenha em todos os seus conselhos e \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o paridade feminina, igualdade de mulheres. Digo isso porque, hoje, a advocacia brasileira \u00e9 paritariamente feminina. Ent\u00e3o, este dia \u00e9 extremamente simb\u00f3lico, importante. Que voltemos as nossas vistas para essas advogadas que est\u00e3o a\u00ed exercendo a mais bela das profiss\u00f5es - perdoem-me as demais - da carreira jur\u00eddica.\r\nPor isso, o meu orgulho de, juntamente com V.Exa. e certamente com muitas outras e muitos outros que se unir\u00e3o a n\u00f3s, reconhecer a import\u00e2ncia desse segmento que estuda, que trabalha, que investe na profiss\u00e3o e, acima de tudo, no direito de defesa. As advogadas est\u00e3o construindo novos direitos, est\u00e3o lan\u00e7ando novas luzes sobre os institutos que est\u00e3o a\u00ed, muitos deles arcaicos, precisando disso que V.Exa. chama de perfume de mulher e que eu chamo de hermen\u00eautica feminina, de interpreta\u00e7\u00e3o feminina. N\u00f3s precisamos disso para que tenhamos uma advocacia t\u00e3o democr\u00e1tica quanto a que exige a nossa OAB das demais institui\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, advogadas e advogados do Brasil, os quais hoje homenageio, a import\u00e2ncia desse projeto. Que ele tramite com a celeridade e a urg\u00eancia necess\u00e1ria para que se fa\u00e7a justi\u00e7a dentro desta Casa que se orgulha de ser da cidadania.\r\nO Movimento Iguala OAB come\u00e7ou no Piau\u00ed, atrav\u00e9s de advogadas piauienses, que, coordenadas pela Dra. Ge\u00f3rgia Nunes, lan\u00e7aram-se Brasil afora num movimento hoje reconhecido como essencial. Portanto, Deputada Soraya Santos, o nosso PL 4.164/20, homenageia essas advogadas e tamb\u00e9m os advogados do Brasil, igualmente importantes. N\u00e3o queremos nos sentar \u00e0 cabeceira da mesa, mas queremos representar a metade da mesa.\r\nMuito obrigada pela oportunidade que V.Exa. garante \u00e0s advogadas do Brasil de hoje, atrav\u00e9s deste Parlamento, atrav\u00e9s desta tribuna, levantarem-se. Que se ressalte a import\u00e2ncia dessas bravas mulheres que sempre se levantaram com altivez, com dignidade e com coragem para defender o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nA advocacia sempre contou com as mulheres, sempre confiou nas mulheres. \u00c9 hora de as nossas institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m confiarem, acreditarem. Se as mulheres pagam a metade da conta na OAB, tendo em vista que s\u00e3o a metade das inscritas, elas tamb\u00e9m t\u00eam o direito de participar do banquete da democracia, de ter os seus direitos reconhecidos. E nada melhor, para se reconhecer a import\u00e2ncia dos direitos das mulheres advogadas do Brasil, do que lhes garantir participa\u00e7\u00e3o em cada \u00f3rg\u00e3o, em cada conselho, em cada diretoria, na Caixa de Assist\u00eancia.\r\nEnfim, Brasil afora, avante, mulheres advogadas! A nossa hora h\u00e1 de chegar e o reconhecimento da advocacia do Brasil h\u00e1 de se voltar para n\u00f3s e de fazer justi\u00e7a \u00e0 nossa luta!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 10/2020, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o Progressistas orienta \"n\u00e3o\", em reconhecimento \u00e0 import\u00e2ncia da profiss\u00e3o de historiador para a mem\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, do nosso povo, da nossa gente.\r\nMuito bem disse o colega que me antecedeu: o povo que n\u00e3o conhece o passado flutua no presente e desaparece no futuro.\r\nPortanto, o Progressistas orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SA\u00cdDA. ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre; ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia; ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli; aos Parlamentares, convidados e demais autoridades presentes. Homenagem ao Ministro Dias Toffoli ao ensejo de sua despedida da Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo magistrado \u00e0 frente da Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Cumprimento o Exmo. Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, e o Sr. Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre. Cumprimento, com muita alegria, o nosso homenageado de hoje, o Ministro Dias Toffoli. Cumprimento tamb\u00e9m o nosso querido Ministro Alexandre de Moraes e o Presidente do STJ, o nosso querido Ministro Humberto Martins, homem de s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e humanista. Cumprimento ainda o nosso Vice-Presidente Marcos Pereira - n\u00e3o o vejo daqui, mas acho que ele ainda se encontra \u00e0 mesa.\r\nSrs. e Sras. Parlamentares, grat\u00edssima plateia, convidados do nosso homenageado de hoje, gostaria de cumpriment\u00e1-los nas pessoas da Deputada Fl\u00e1via Arruda e da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, para dar destaque \u00e0 presen\u00e7a das mulheres nesta Casa.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, V.Exa. iniciou sua fala destacando os n\u00fameros da gest\u00e3o do Ministro Dias Toffoli \u00e0 frente do Supremo Tribunal Federal. Os n\u00fameros realmente s\u00e3o impressionantes: nunca o nosso Supremo julgou tanto quanto na gest\u00e3o de V.Exa., Ministro Dias Toffoli. \r\nMas, muito mais do que destacar os n\u00fameros do Supremo, eu gostaria de pedir permiss\u00e3o a todos, e paci\u00eancia tamb\u00e9m, para fazer destaque a algumas decis\u00f5es que, se n\u00e3o foram tomadas sob a Presid\u00eancia de V.Exa., Ministro, o foram com a sua efetiva interven\u00e7\u00e3o, com a sua grande contribui\u00e7\u00e3o. E eu gostaria de destacar aquilo que autoras do Brasil e do mundo t\u00eam chamado de hermen\u00eautica feminista. Outro dia tive a oportunidade de, muito rapidamente, falar disso com V.Exa. Trata-se de uma pegada humanit\u00e1ria, uma pegada inclusiva, \u00e0 qual n\u00f3s temos reclamado que seja dada a interpreta\u00e7\u00e3o do direito. Trata-se de incluir, de abranger, de acolher, de ser fraterno. Esse tamb\u00e9m \u00e9 um papel preponderante do direito, e V.Exa. deu destaque, sim, a essa pegada feminista, a essa pegada inclusiva, na atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nEu come\u00e7aria destacando, muito rapidamente, a ADI 4275, que teve o voto favor\u00e1vel de V.Exa. - inclusive com uma justificativa extremamente fundamentada - e que outorgou a transexuais o direito \u00e0 mudan\u00e7a do registro civil independentemente da transgenitaliza\u00e7\u00e3o. Para exercer esse direito, a partir da interpreta\u00e7\u00e3o dada pelo Supremo, basta que o cidad\u00e3o ou cidad\u00e3 manifeste o seu interesse, a sua vontade e a sua inten\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito forte. Essa decis\u00e3o foi muito forte.\r\nTamb\u00e9m destaco - isto se deu j\u00e1 \u00e0s v\u00e9speras de V.Exa. assumir a Presid\u00eancia - o RE 1.058.333, que adiou o teste de aptid\u00e3o f\u00edsica para as mulheres gr\u00e1vidas. Exigir teste de aptid\u00e3o f\u00edsica de mulheres gr\u00e1vidas realmente era uma forma de tirar as mulheres de concursos p\u00fablicos, principalmente nas \u00e1reas da seguran\u00e7a p\u00fablica, era querer tir\u00e1-las da competi\u00e7\u00e3o, era fazer com que essa competi\u00e7\u00e3o fosse desleal e desigual, ali\u00e1s, desigual e extremamente desleal.\r\nTamb\u00e9m destaco, j\u00e1 na Presid\u00eancia de V.Exa., a quest\u00e3o da insalubridade, da desobriga\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de trabalho em ambientes insalubres por mulheres gr\u00e1vidas.\r\n\u00c9 incr\u00edvel como o nosso direito ainda n\u00e3o tinha voltado os seus olhos para essa quest\u00e3o t\u00e3o grave e, ao mesmo tempo, t\u00e3o importante para as mulheres e para a humanidade tamb\u00e9m que \u00e9 o momento em que uma mulher prepara mais um brasileirinho, mais uma brasileirinha.\r\nTamb\u00e9m destaco uma mat\u00e9ria - permitam-me um recorte mais interessante - a que V.Exa. era contra, que recebeu o seu voto desfavor\u00e1vel, mas ainda assim V.Exa. a pautou. V.Exa., justificando a sua discord\u00e2ncia, atribuiu a esta Casa a obriga\u00e7\u00e3o de se debru\u00e7ar sobre o tema. Refiro-me ao Mandado de Injun\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.733: equipara\u00e7\u00e3o de homofobia e transfobia ao crime de racismo. Ali V.Exa. revelou todo esse seu vi\u00e9s de juiz corajoso, determinado a fazer seu papel e cumprir bem o seu papel. Apontou a obriga\u00e7\u00e3o desta Casa de tratar do tema, mas, ainda assim, n\u00e3o se furtou a paut\u00e1-lo.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 da lavra de V.Exa. a suspens\u00e3o liminar que barrou a apreens\u00e3o de livros com tem\u00e1tica LGBT na Bienal do Livro do Rio, outra decis\u00e3o corajosa. Com ela, reconheceu-se o direito de cidadania de um grande contingente de brasileiros e brasileiras que frequentemente s\u00e3o empurrados para a margem do direito. V.Exa. foi corajoso, porque enfrentou um debate polarizado, um debate desigual, um debate muitas vezes organizado por aquilo que temos chamado de \"hashtagza\u00e7\u00e3o\" do direito. Se n\u00f3s fal\u00e1vamos antes da \"uberiza\u00e7\u00e3o\" do direito, agora h\u00e1 o direito da hashtag, que, com algoritmos, organiza o debate artificialmente. V.Exa. n\u00e3o parou diante de tais obst\u00e1culos.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 extremante importante para n\u00f3s que trabalhamos no pacote anticrime, junto com o Ministro Alexandre de Moraes, a quest\u00e3o da derrubada da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. V.Exa., mais uma vez, disse que cabe a esta Casa estabelecer o que \u00e9 de interesse do legislador e, mais uma vez, evitou que o Supremo Tribunal Federal se substitu\u00edsse ao legislador. Se se substitu\u00edsse ao legislador, que \u00e9 o representante do povo, o Supremo tamb\u00e9m se substituiria ao povo. Ent\u00e3o, essa \u00e9 mais uma decis\u00e3o corajosa e importante sobre um debate que \u00e9 extremamente polarizado no Supremo, que oscila conforme a composi\u00e7\u00e3o da Corte nas decis\u00f5es a serem tomadas.\r\nSobre a ordem das alega\u00e7\u00f5es finais, quando h\u00e1 corr\u00e9us delatores e delatados, V.Exa. reconhece que o delator se aproxima mais de um auxiliar da acusa\u00e7\u00e3o e prestigia o direito de defesa do delatado, que \u00e9 o direito mais caro, pedra fundamental do nosso sistema acusat\u00f3rio. V.Exa. deu o destaque devido a ele nesse momento\r\nIsso \u00e9 o que n\u00f3s chamamos de hermen\u00eautica feminista, esse reconhecimento de que o direito tem que ser fraterno, tem que ser inclusivo. V.Exa. se apercebeu dela talvez nem sabendo que n\u00f3s, contingentes de mulheres que estudamos direito, que pesquisamos direito, temos nos debru\u00e7ado com tanto interesse sobre o tema.\r\nFalo hoje tamb\u00e9m em nome do meu partido. Ali\u00e1s, falo hoje com a permiss\u00e3o do meu partido e trago para V.Exa. os cumprimentos, os agradecimentos de dois grandes l\u00edderes nossos, o Senador Ciro Nogueira, Presidente Nacional do PP, e o nosso L\u00edder Arthur Lira. Impossibilitados de estarem aqui, eles me deram essa honrosa e, para mim, feliz miss\u00e3o de represent\u00e1-los aqui e poder dirigir a V.Exa. essas palavras de reconhecimento. H\u00e1 tempos que eu gostaria de faz\u00ea-lo, Ministro.\r\nAgrade\u00e7o muito a esta Casa e aos meus L\u00edderes por terem me dado esta oportunidade, nesta manh\u00e3, neste momento. Deixo os cumprimentos do nosso partido.\r\nDeixo tamb\u00e9m os cumprimentos da bancada feminina. Se n\u00e3o posso falar por ela - e temos representantes dignas e competentes -, posso falar como membra dela. Permitam-me dizer \"membra\", porque uma letra faz muita diferen\u00e7a na nossa vida.\r\nParab\u00e9ns, Ministro, pelo papel que V.Exa. desempenhou \u00e0 frente da nossa Suprema Corte!\r\nParab\u00e9ns a esta Casa, Presidente Rodrigo Maia, por esta homenagem justa, merecida e oportuna!\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o muit\u00edssimo a oportunidade de estar aqui e participar desta sess\u00e3o neste momento. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO GAST\u00c3O DA ROSA FILHO, ADVOGADO, COMPORTAMENTO, JULGAMENTO,  ANDR\u00c9 DE CAMARGO ARANHA, EMPRES\u00c1RIO, ESTUPRO, MARIANA FERRER, BLOGUEIRO, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 conduta do advogado Cl\u00e1udio Gast\u00e3o da Rosa Filho, durante a audi\u00eancia de julgamento do empres\u00e1rio Andr\u00e9 de Camargo Aranha, acusado de estupro da blogueira Mariana Ferrer. Omiss\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas sobre o caso.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, demais cidad\u00e3os e cidad\u00e3s que nos ouvem, o caso Mariana Ferrer realmente \u00e9 estarrecedor. \u00c9 estarrecedor porque vimos a omiss\u00e3o das nossas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, que a\u00ed est\u00e3o para defender n\u00e3o s\u00f3 as mulheres. O caso Mariana Ferrer n\u00e3o \u00e9 um caso das mulheres, \u00e9 um caso das nossas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, que, em momentos graves como este, se omitem.\r\nEu gostaria de informar a todos que nos ouvem que a Secretaria da Mulher e que a Procuradoria da Mulher j\u00e1 haviam notificado o CNMP, o CNJ, o TJ de Santa Catarina, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina a respeito desse caso. Mas s\u00f3 vimos as provid\u00eancias serem encaminhadas quando o caso veio a p\u00fablico, quando aquela sess\u00e3o nojenta veio a p\u00fablico, quando a omiss\u00e3o ficou gritante, quando aquela menina chora e pede ao juiz que fa\u00e7a o papel dele, que presida aquela solenidade, sim - uma sess\u00e3o, uma audi\u00eancia p\u00fablica \u00e9 uma solenidade, e ele \u00e9 o presidente dessa solenidade, tinha a obriga\u00e7\u00e3o de conduzi-la com dignidade e com respeito \u00e0s partes ali presentes -, quando a menina chora, e \u00e9 uma menina de 23 anos que chora, e pede provid\u00eancias, e pede respeito, e n\u00e3o o recebe.\r\nFoi preciso que a Mariana viesse a p\u00fablico chorar para que o Brasil se curvasse e se apiedasse dela. Ela pede piedade, ela implora justi\u00e7a, e o que recebe \u00e9 a oferta de um copo d'\u00e1gua e um pedido para que se acalme.\r\n\u00c9 um absurdo! \u00c9 revoltante! \u00c9 revoltante porque as provid\u00eancias v\u00eam depois da exposi\u00e7\u00e3o, e todas elas haviam sido solicitadas antes.\r\nO caso da Mariana n\u00e3o \u00e9 o caso da Mariana, \u00e9 o caso de milhares de mulheres, meninas e meninos tamb\u00e9m que s\u00e3o estuprados diariamente no Brasil. As estat\u00edsticas s\u00e3o estarrecedoras. O Estado n\u00e3o pode se calar.\r\nSe \u00e9 preciso que as mulheres venham aos microfones, se \u00e9 preciso que as mulheres venham \u00e0 tribuna para denunciar e pedir provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o a casos t\u00e3o graves, aqui estamos n\u00f3s, dizendo que estamos atentas, fortes e unidas e que vamos enfrentar a viol\u00eancia com legisla\u00e7\u00e3o, vamos enfrentar a viol\u00eancia institucional da forma como ela se apresenta.\r\nN\u00f3s mulheres do Brasil n\u00e3o aceitamos que as meninas sejam tratadas em espa\u00e7o p\u00fablico, em audi\u00eancia p\u00fablica, em uma solenidade, em um ato solene, da forma como a Mariana Ferrer foi tratada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER,  VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 4287/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSITA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, de projetos de lei destinados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.891,de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.287, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.675, de 2018, para inclus\u00e3o do Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher como instrumento de implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o destes projetos de lei \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. J\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o temos as Comiss\u00f5es funcionando, precisamos dessa estrat\u00e9gia regimental para fazer tramitar essas mat\u00e9rias. A viol\u00eancia pol\u00edtica mostrou sua cara extremamente cruel nesta elei\u00e7\u00e3o, quando mulheres foram achincalhadas e tiveram suas candidaturas infirmadas, quando mulheres temeram por sua pr\u00f3pria vida. Mulheres e meninas criam estrat\u00e9gias para sair de casa, temendo estupro. S\u00e3o tantas as formas de viol\u00eancia que precisam ser enfrentadas nesta Casa!\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m encaminhamos favoravelmente a essas urg\u00eancias, acreditando que a solu\u00e7\u00e3o legislativa n\u00e3o \u00e9 definitiva, mas \u00e9 necess\u00e1ria.\r\nO Progressistas encaminha \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha 21 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres. Possibilidade de vota\u00e7\u00e3o de pauta feminina pela C\u00e2mara dos Deputados. Combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de projetos de resolu\u00e7\u00e3o sobre a denomina\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os da Casa em homenagem a mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, n\u00f3s estamos na campanha 21 dias de Ativismo, e h\u00e1 essa possibilidade de termos uma pauta voltada para as quest\u00f5es da mulher. Temos que reconhecer e anotar sempre que a pauta da mulher n\u00e3o diz respeito somente \u00e0 viol\u00eancia, \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Existem outras formas de viol\u00eancia que precisamos enfrentar. O projeto sobre a viol\u00eancia institucional, cuja autoria tivemos a honra de assinar com V.Exa., aponta para este caminho. Uma das formas de se promover viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 o n\u00e3o reconhecimento. A hist\u00f3ria \u00e9 extremamente ingrata com as mulheres. Grandes hero\u00ednas que lutaram e fizeram enfrentamentos necess\u00e1rios, seja em favor da democracia, seja em favor da Na\u00e7\u00e3o, mulheres que foram vanguardistas, mulheres que inovaram nas mais diversas \u00e1reas n\u00e3o t\u00eam seu nome mencionado nos livros de hist\u00f3ria, n\u00e3o t\u00eam seu nome mencionado nos monumentos p\u00fablicos. Essas mulheres s\u00e3o invisibilizadas e, porque s\u00e3o invisibilizadas, deixam de ser espelho para as meninas deste Pa\u00eds que tamb\u00e9m sonham com espa\u00e7o. Elas precisam de modelos. A sociedade precisa de modelos. As mulheres t\u00eam dado essa contribui\u00e7\u00e3o, seja na academia, seja nas lutas e nos enfrentamentos pela liberdade e pelos direitos de inclus\u00e3o, enfim, em todos os campos da sociedade a mulher tem marcado presen\u00e7a, a mulher tem feito a sua parte, a mulher tem sido extremamente contributiva.\r\nO projeto que prev\u00ea o reconhecimento a algumas dessas mulheres em espa\u00e7os desta Casa traz esse escopo de marcar, de dar conhecimento da exist\u00eancia dessas mulheres, do trabalho que elas fizeram e de qu\u00e3o representativas elas s\u00e3o. Ent\u00e3o, esta Casa hoje d\u00e1 fim a uma grande injusti\u00e7a, enfrenta uma grande injusti\u00e7a.\r\nEu gostaria de agradecer a todos os que se empenharam nesse projeto, de aplaudi-los de p\u00e9 e de dizer, Sra. Presidenta, da import\u00e2ncia do papel que V.Exa. tem desempenhado nesta Casa, de incluir mais mulheres, de estimular cada uma de n\u00f3s a superar os nossos limites. A sua passagem pela 1\u00aa Secretaria ser\u00e1 indel\u00e9vel, por todo esse trabalho, por esse reconhecimento.\r\nN\u00e3o h\u00e1 est\u00e1tuas de mulheres nesta Casa, de mulheres que foram importantes para a democracia, e deveria haver. Enquanto n\u00e3o v\u00eam as est\u00e1tuas, vamos homenage\u00e1-las em espa\u00e7os de circula\u00e7\u00e3o e em espa\u00e7os de conviv\u00eancia comuns desta Casa.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4267/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, CUMPRIMENTO , PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, CONDENADO, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, PROIBI\u00c7\u00c3O, LIVRAMENTO, CONDICIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Relatora Silvia Cristina e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.287, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.675, de 2018, para inclus\u00e3o do Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o e Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher como instrumento de implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, quero agradecer enormemente \u00e0 Relatora, Deputada Silvia Cristina, que foi, como sempre, competente e atenciosa, e esteve, como sempre tamb\u00e9m, completamente integrada e comprometida com as nossas lutas.\r\nEste projeto - e a Deputada Jandira Feghali tem total raz\u00e3o - tem como objetivo a unifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. O que acontece hoje \u00e9 que a seguran\u00e7a p\u00fablica est\u00e1 muito focada nos Estados. Cada Estado tem a pr\u00f3pria pol\u00edtica e a sua forma de execut\u00e1-la, tem seus protocolos, tem suas metodologias. Como resultado disso, h\u00e1 uma verdadeira colcha de retalhos de pol\u00edticas e n\u00e3o temos como qualificar dados. Se n\u00f3s n\u00e3o temos dados qualificados, se n\u00f3s n\u00e3o temos pesquisas que sejam aptas a ensejar as pol\u00edticas p\u00fablicas, n\u00f3s vamos desperdi\u00e7ar recursos - recursos humanos, recursos financeiros - com pol\u00edticas que v\u00e3o ficar repetindo mais do mesmo.\r\nO objetivo de termos uma estrat\u00e9gia nacional de enfrentamento e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 para termos institui\u00e7\u00f5es - muito mais que leis - preparadas, \u00e9 para termos mais leis adequadas, porque a lei no papel n\u00e3o resolve os nossos problemas.\r\nN\u00f3s precisamos dessa integra\u00e7\u00e3o para que, no local onde a mulher chegue, aquela institui\u00e7\u00e3o esteja preparada para receb\u00ea-la. O que diferencia uma delegacia da mulher de uma delegacia normal \u00e9 o protocolo utilizado naquela unidade, e que n\u00e3o \u00e9 utilizado nas institui\u00e7\u00f5es em que a mulher vem sendo frequentemente revitimizada.\r\nPerguntar a uma mulher que foi v\u00edtima de estupro se ela era virgem, ou se o desvirginamento \u00e9 recente, \u00e9 uma viol\u00eancia sem tamanho. Perguntar a uma mulher que foi v\u00edtima de viol\u00eancia f\u00edsica o que aconteceu ou o que ela fez para ser agredida \u00e9 uma forma de viol\u00eancia institucional. Termos essa estrat\u00e9gia, unificarmos esses protocolos e termos metodologias claras v\u00e3o suprir esse gap, essa lacuna t\u00e3o grave na vida das mulheres.\r\nPortanto, eu gostaria de agradecer a todos os Parlamentares, a todos os L\u00edderes, a todos aqueles que aquiesceram com o projeto. Quero tamb\u00e9m agradecer ao PT as contribui\u00e7\u00f5es. Agrade\u00e7o ainda \u00e0 Deputada Erika Kokay o di\u00e1logo t\u00e3o proveitoso que tivemos em torno dessa mat\u00e9ria e que resultou na sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICO-ELEITORAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, CANDIDATURA A CARGO ELETIVO, CANDIDATO ELEITO, MULHER, SUBSTITUTIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Deputada Angela Amim, Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, de manuten\u00e7\u00e3o do substitutivo inicial oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Excel\u00eancia, eu compreendo perfeitamente toda a discuss\u00e3o. Acompanho os dois lados e entendo as raz\u00f5es de cada um. Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, a express\u00e3o \"em raz\u00e3o do sexo\" abriga todas as condi\u00e7\u00f5es. Existe a hermen\u00eautica, para se fazer a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o da norma.\r\nFoi feita toda uma orquestra\u00e7\u00e3o no sentido de termos um texto m\u00e9dio. Em casos como este, em que estamos inovando a legisla\u00e7\u00e3o, inovando em temas que at\u00e9 ent\u00e3o foram negligenciados, temos que buscar um texto m\u00e9dio. Esse \u00e9 o nosso papel, enquanto bancada feminina, de cada uma de n\u00f3s, com as nossas convic\u00e7\u00f5es, com as nossas condi\u00e7\u00f5es. Temos que buscar um texto m\u00e9dio.\r\nNo nosso entendimento - sou coautora do projeto, juntamente com a Deputada Rosangela -, o texto m\u00e9dio \u00e9 contemplado pela express\u00e3o \"em raz\u00e3o do sexo\", porque deixa para a hermen\u00eautica, deixa para a doutrina as complementa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\nEntendo que a emenda do PSOL, em termos de texto legal, realmente n\u00e3o estabelece modifica\u00e7\u00e3o. O grande problema est\u00e1 na justificativa. Justificativa n\u00e3o faz parte do texto.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer um apelo \u00e0 Relatora, no sentido de que retome o texto inicial do seu substitutivo, aquele que foi negociado, que foi acordado, que \u00e9 o texto m\u00e9dio que se alcan\u00e7ou nesta Casa.\r\nEra o que eu gostaria de sugerir.\r\nEssa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965 (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o Progressistas encaminha o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do substitutivo origin\u00e1rio da Relatora. Esse foi o acordo feito.\r\nEu gostaria de aproveitar o momento para dialogar tanto com a Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL, quanto com a Deputada Rosangela Gomes.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada, n\u00e3o quero interromp\u00ea-la, mas a emenda do PSOL \u00e9 a pr\u00f3xima.\r\nEste \u00e9 um destaque do NOVO.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Desculpe-me, Sra. Presidente. Muito obrigada.\r\nQuanto \u00e0 possibilidade de, a partir da tribuna, praticarem viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher no discurso, \u00e9 o que mais temos visto nesta Casa. Se retirarmos essa possibilidade, iremos esvaziar completamente esse dispositivo.\r\n\u00c9 aqui nesta Casa que, muitas vezes, sofremos viol\u00eancia pol\u00edtica, quando nos tiram a fala, quando interrompem a nossa fala, quando usam a tribuna, por exemplo, para criar neologismos e novas constru\u00e7\u00f5es verbais para agredir as mulheres.\r\n\u00c9 claro que as prerrogativas que n\u00f3s temos como Parlamentares se estendem \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. Jamais uma opini\u00e3o pode resvalar em viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres. N\u00f3s entendemos que este destaque esvaziaria isso.\r\nEu acho o mandato da Deputada Adriana brilhante e tenho um enorme apre\u00e7o pelo trabalho que ela faz nesta Casa. Entretanto, se deixarmos aberta a possibilidade de que, a partir da tribuna, possam agredir as mulheres, possam limit\u00e1-las, possam at\u00e9 mesmo inviabilizar o exerc\u00edcio do mandato, ocorrer\u00e1 viol\u00eancia pol\u00edtica. N\u00e3o temos essa prerrogativa. As prerrogativas que n\u00f3s temos n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o el\u00e1sticas.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos contra o destaque do NOVO, exatamente para manter o texto origin\u00e1rio, tendo em vista que est\u00e1 exatamente nesse ponto todo o fulcro do nosso projeto de lei, que visa tipificar a viol\u00eancia contra a mulher, extremamente invisibilizada at\u00e9 este momento. \r\nPara que n\u00f3s tenhamos o debate e a efetividade desse projeto de lei, encaminhamos contra o destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO  CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o Progressistas orienta \"sim\" ao texto origin\u00e1rio da Relatora, a Deputada Angela Amin, que fez todo um esfor\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, gostar\u00edamos de esclarecer que votamos \"sim\" porque, na quest\u00e3o eleitoral - n\u00f3s estamos falando especificamente de viol\u00eancia pol\u00edtica -, o g\u00eanero \u00e9 autodeclar\u00e1vel. Entendemos que deixar a condi\u00e7\u00e3o \"sexo feminino\" consegue abrigar aquilo que a hermen\u00eautica j\u00e1 diz hoje, aquilo que a jurisprud\u00eancia j\u00e1 diz hoje: onde se l\u00ea \"sexo\", pode-se ler \"g\u00eanero\" tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 dificuldade e n\u00e3o estar\u00edamos excluindo nenhum grupo, nenhum segmento em raz\u00e3o da sua condi\u00e7\u00e3o de sexo ou da sua condi\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.\r\nMuitas vezes, aqui no Parlamento, n\u00f3s temos que fazer op\u00e7\u00e3o por um texto m\u00e9dio. \u00c9 este o apelo que fa\u00e7o a todos e a todas: busquemos um texto m\u00e9dio e deixemos a dogm\u00e1tica e a hermen\u00eautica preencherem esses vazios. A nossa milit\u00e2ncia e o advocacy conseguem preencher essas lacunas.\r\nEntendemos que, neste destaque, a preocupa\u00e7\u00e3o maior do PSOL n\u00e3o est\u00e1 no texto - no texto, realmente, n\u00e3o h\u00e1 problema - e, sim, num ap\u00eandice do texto, que \u00e9 a justificativa. A justificativa \u00e9 exatamente aquilo que a dogm\u00e1tica vai dizer. A justificativa se prende mais em raz\u00f5es hist\u00f3ricas da aprova\u00e7\u00e3o deste ou daquele dispositivo. N\u00f3s, que lidamos com t\u00e9cnica legislativa, temos que ficar atentos a isso. Quanto mais n\u00f3s explicamos, quanto mais n\u00f3s exemplificamos, mais restringimos um texto. O efeito colateral do texto pode ser exatamente contr\u00e1rio ao que querem aqueles que hoje o defendem.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas orienta \"sim\", entendendo todas as raz\u00f5es que vieram ao debate, porque o texto m\u00e9dio \u00e9 em raz\u00e3o de sexo, e entendendo que a dogm\u00e1tica e a hermen\u00eautica conseguir\u00e3o suprir esses gaps.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada Margarete, eu vou aproveitar o ensejo e fazer um esclarecimento a todo o mundo.\r\nQuem orienta no sentido da manuten\u00e7\u00e3o do texto encaminha \"n\u00e3o\".\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Ent\u00e3o, o Progressistas encaminha \"n\u00e3o\", contra o destaque e a favor do texto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - V.Exa. tamb\u00e9m est\u00e1 encaminhando pelo Governo, que orienta \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do acordo? \u00c9 isso, Deputada?\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - \u00c9 isso mesmo, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Excel\u00eancia, orientamos \"sim\".\r\nN\u00f3s, o Progressistas, orientamos \"sim\", na convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas sem financiamento. \r\nDestinar uma pequena parcela, uma parcela \u00ednfima de 5% para o enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher, seja na \u00e1rea da preven\u00e7\u00e3o, seja na \u00e1rea da repress\u00e3o, \u00e9 extremamente importante. O Or\u00e7amento da Secretaria da Mulher bem demonstra a import\u00e2ncia deste projeto. \r\nPortanto, eu n\u00e3o vou orientar em nome do Governo, mas em nome do Progressistas: n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, , PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, ACORDO, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deptutada Soraya Santos. Pedido ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, eu gostaria de registrar a minha felicidade, a minha satisfa\u00e7\u00e3o de ver V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o, uma sess\u00e3o important\u00edssima, uma sess\u00e3o do Congresso Nacional. V.Exa. mais vez mostra a sua compet\u00eancia, a sua intimidade com o Regimento da C\u00e2mara e com o Regimento Comum tamb\u00e9m. \u00c9 uma grande alegria!\r\nPresidente, n\u00f3s temos a Constitui\u00e7\u00e3o, que tem que ser respeitada. N\u00f3s todos juramos respeit\u00e1-la. Temos uma responsabilidade sobre ela. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um peda\u00e7o de papel, \u00e9 um contrato social, que todos n\u00f3s temos o dever de cumprir.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de ver sentado nessa cadeira, a fim de que pudesse assumir os compromissos necess\u00e1rios para que n\u00f3s votemos a LDO, o Sr. Presidente Davi Alcolumbre. N\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que V.Exa. n\u00e3o podem assumir os compromissos que n\u00f3s precisamos que sejam assumidos, n\u00e3o conosco, n\u00e3o com a nossa bancada, n\u00e3o com o nosso bloco, mas sim com o Brasil.\r\nA nossa responsabilidade \u00e9 com o or\u00e7amento p\u00fablico! Tudo no Brasil depende do or\u00e7amento p\u00fablico. Como n\u00f3s vamos trabalhar e reivindicar a retomada da economia p\u00f3s-pandemia, como vamos cumprir todos os deveres que n\u00f3s vamos ter com esta Na\u00e7\u00e3o se n\u00f3s nem sequer conseguimos instalar a CMO, para discutirmos, para que esta Casa se debruce sobre o Or\u00e7amento, para que todo Parlamentar possa cumprir o seu papel primordial, que \u00e9 votar o Or\u00e7amento? \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos de ver o Presidente do Congresso Nacional sentado nessa cadeira, assumindo o compromisso conosco de que instalar\u00e1 a CMO, tal qual rege o art. 166 da nossa Carta Cidad\u00e3.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Se V.Exa. rejeita a emenda e vota junto com o Relator, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ORADORA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, senhores ouvintes, \u00e9 um prazer enorme estar aqui hoje nesta tribuna para tratar de um tema que tem angustiado o Brasil e o mundo no \u00faltimo ano: a quest\u00e3o da pandemia da COVID.\r\nMas antes, n\u00e3o poderia deixar, Sr. Presidente, de cumpriment\u00e1-lo, de dizer da alegria de ter participado da jornada que conduziu V.Exa. a esse posto de destaque, diga-se de passagem, justo destaque. A despeito de V.Exa. estar agora ainda no primeiro mandato, tem uma larga experi\u00eancia em milit\u00e2ncia em movimentos sociais, em partidos pol\u00edticos, o que faz com que V.Exa. tenha chegado aqui um Parlamentar maduro, um Parlamentar com uma carga de trabalho extremamente importante e que tem oferecido tantas contribui\u00e7\u00f5es ao nosso Parlamento e ao Brasil. Parab\u00e9ns! \u00c9 um prazer fazer parte do time que chegou aqui junto com V.Exa.\r\nSr. Presidente, trata-se do Projeto de Lei n\u00b0 25, de 2021, ao qual foram apensados os Projetos de Leis n\u00bas 33, 40, 47, 239, 242, 240, 247, 170, 352 e 417, todos deste ano de 2021. Os projetos agora mencionados acrescem os artigos 268-A, 312-A e 317-A ao Decreto Lei n\u00b0 2.847, de 1940, o nosso C\u00f3digo Penal, para tipificar as condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o. \r\n\"O Projeto de Lei n\u00b0 25, de 2021, de autoria do Deputado Fernando Rodolfo, busca inserir tr\u00eas novos tipos penais ao C\u00f3digo Penal, quais sejam:\r\na) infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o (art. 268-A)\" - do C\u00f3digo Penal -, \"que tipifica a conduta de \"infringir ordem de prioridade de vacina\u00e7\u00e3o ou afrontar, por qualquer meio, a operacionaliza\u00e7\u00e3o de planos federais, estaduais ou municipais de imuniza\u00e7\u00e3o\", cominando a pena de reclus\u00e3o, de dois a cinco anos, e multa, que ser\u00e1 aumentada em um ter\u00e7o se o agente falsifica atestado, declara\u00e7\u00e3o, certid\u00e3o ou qualquer documento p\u00fablico ou particular;\r\nb) peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos (art. 312-A), que tipifica a conduta de \"desviar, confiscar ou subtrair o funcion\u00e1rio p\u00fablico qualquer bem ou insumo m\u00e9dico, terap\u00eautico, sanit\u00e1rio, vacinal ou de imuniza\u00e7\u00e3o, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse ou acesso em raz\u00e3o do cargo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio\", cominando a pena de reclus\u00e3o, de cinco a quinze anos, e multa; e\r\nc) corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o (art. 317-A), que tipifica a conduta de \"valer-se do cargo para, em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou alheio, desobedecer \u00e0 ordem de prioridade de vacina\u00e7\u00e3o ou afrontar, por qualquer meio, a operacionaliza\u00e7\u00e3o de planos federais, estaduais ou municipais de imuniza\u00e7\u00e3o\", ou deixar de adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dessa infra\u00e7\u00e3o, cominando a pena de reclus\u00e3o, de dois a doze anos, e multa, que ser\u00e1 aumentada de um ter\u00e7o at\u00e9 a metade \"se o funcion\u00e1rio exige, solicita ou recebe, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, verba de car\u00e1ter pecuni\u00e1rio ou vantagem econ\u00f4mica indevida\".\r\nAo Projeto principal\" - como mencionado inicialmente - \"foi apensado o Projeto de Lei n\u00ba 33, de 2021, de autoria do Deputado Alex Manente\" - sou testemunha, Deputado, do seu empenho, do seu trabalho, de todo o seu esfor\u00e7o, no sentido de que hoje este Plen\u00e1rio pudesse apreciar este projeto de lei -, \"no qual se sugere a inclus\u00e3o, no C\u00f3digo Penal, do art. 268-A, que tipifica a conduta de \"infringir, em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de outrem, a ordem de prioridade de imuniza\u00e7\u00e3o prevista no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o e adotada em cada estado da federa\u00e7\u00e3o\", cominando uma pena de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, e multa.\r\nTamb\u00e9m foram apensados os Projetos de Lei n\u00ba 40, de 2021, de autoria da Deputada Erika Kokay (PT/DF) e outros, que pretende alterar \"a Lei 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, para tipificar o crime de fraude \u00e0 ordem dos p\u00fablicos priorit\u00e1rios na imuniza\u00e7\u00e3o contra pandemias\"; 47, de 2021, de autoria dos Deputados Celso Sabino\" - Deputado atuante - \"(PSDB/PA) e Rose Modesto (PSDB/MS); 239, de 2021, de autoria do Deputado L\u00e9o Moraes (PODE/RO); 242, de 2021, de autoria do Deputado Pompeo de Mattos (PDT/RS); 240, de 2021, de autoria da Deputada Adriana Ventura (NOVO/SP); 247, de 2021, de autoria do Deputado Alexandre Frota (PSDB/SP); 170, de 2021, de autoria do Deputado Boca Aberta (PROS/PR); 352, de 2021, de autoria do Deputado T\u00falio Gad\u00ealha (PDT/PE); e 417, de 2021, de autoria do Deputado Alexandre Frota; todos pretendendo combater, de alguma forma, a viola\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem de vacina\u00e7\u00e3o.\"\r\nSr. Presidente, gostaria de dizer da import\u00e2ncia desses projetos de lei, da qualidade de cada um deles. Cada Parlamentar aqui se dedicou, com muito afinco, com muita compet\u00eancia e, acima de tudo, com muita sensibilidade, para perceber o momento que n\u00f3s vivemos no Brasil, a grave crise instalada pela pandemia e a necessidade de esta Casa responder de forma pronta, eficaz e eficiente aos desafios advindos da crise promovida pelo coronav\u00edrus.\r\n\"A mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\", em aten\u00e7\u00e3o ao que prescreve o art. 54 do nosso Regimento Interno. \r\n\"A urg\u00eancia da mat\u00e9ria, nos termos do art. 155 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, foi aprovada no dia 9 de fevereiro do presente ano.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\"\r\nSr. Presidente, se V.Exa. me autorizar, passarei imediatamente ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nAntes de adentrar ao voto propriamente dito...\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputada Margarete, j\u00e1 foi distribu\u00eddo.\r\nEstou preocupado de passar das 14h50min. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, regimentalmente, que V.Exa. leia essa parte do voto, s\u00f3 se achar necess\u00e1rio.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Pois n\u00e3o.\r\nRapidamente, eu digo que a presente propositura atende aos requisitos de constitucionalidade, regimentalidade, legalidade e inova no sistema jur\u00eddico, como lhe \u00e9 exigido. \r\nTendo em vista o atendimento de todos esses requisitos legais, eu passo a concluir o meu voto.\r\n\"II.1 - Conclus\u00e3o do voto \r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o dos projetos, nos termos do substitutivo da CCJC.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das proposi\u00e7\u00f5es.\r\nPor fim, quanto \u00e0 compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos projetos de lei (...)\" multimencionados \"e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de todos, na forma do substitutivo em anexo.\"\r\nSe V.Exa. me permite, passo \u00e0 leitura, rapidamente, dos substitutivos.\r\nSubstitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, com os apensados multimencionados durante nosso relat\u00f3rio e voto.\r\n\"Tipifica as condutas de infra\u00e7\u00e3o de plano de imuniza\u00e7\u00e3o e de corrup\u00e7\u00e3o em plano de imuniza\u00e7\u00e3o, e cria uma forma qualificada do crime de peculato para o caso em que a apropria\u00e7\u00e3o, o desvio ou a subtra\u00e7\u00e3o for de bem ou insumo m\u00e9dico, terap\u00eautico, sanit\u00e1rio, vacinal ou de imuniza\u00e7\u00e3o, p\u00fablico ou particular.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Altera o C\u00f3digo Penal para tipificar as condutas de infra\u00e7\u00e3o de plano de imuniza\u00e7\u00e3o e de corrup\u00e7\u00e3o em plano de imuniza\u00e7\u00e3o, assim como para criar uma forma qualificada do crime de peculato para o caso em que a apropria\u00e7\u00e3o, o desvio ou a subtra\u00e7\u00e3o for de bem ou insumo m\u00e9dico, terap\u00eautico, sanit\u00e1rio, vacinal ou de imuniza\u00e7\u00e3o, p\u00fablico ou particular.\r\nArt. 2\u00ba O Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, passa a vigorar acrescido dos seguintes artigos:\r\nInfra\u00e7\u00e3o de plano de imuniza\u00e7\u00e3o\r\nArt. 268-A. Infringir a ordem de prioridade de vacina\u00e7\u00e3o ou afrontar, por qualquer meio, a operacionaliza\u00e7\u00e3o de plano federal, estadual, distrital ou municipal de imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nPena - reclus\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, e multa.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A pena \u00e9 aumentada de um ter\u00e7o se o agente falsifica atestado, declara\u00e7\u00e3o, certid\u00e3o ou qualquer documento p\u00fablico ou particular, ou faz uso de qualquer desses pap\u00e9is falsificados.\r\nArt. 312. ..................................................................................................\r\n..................................................................................................................\r\nPeculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos\r\n\u00a71\u00ba-A. A pena \u00e9 de reclus\u00e3o, de tr\u00eas a treze anos, e multa, se a apropria\u00e7\u00e3o, o desvio ou a subtra\u00e7\u00e3o for de bem ou insumo m\u00e9dico, terap\u00eautico, sanit\u00e1rio, vacinal ou de imuniza\u00e7\u00e3o, p\u00fablico ou particular.\r\n................................................................................................................\r\n.................................................................................................................\r\nCorrup\u00e7\u00e3o em plano de imuniza\u00e7\u00e3o\r\nArt. 317-A. Valer-se do cargo para, em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou alheio, infringir a ordem de prioridade de vacina\u00e7\u00e3o ou afrontar, por qualquer meio, a operacionaliza\u00e7\u00e3o de plano federal, estadual, distrital ou municipal de imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a doze anos, e multa.\r\n\u00a71\u00ba Incorre nas mesmas penas o funcion\u00e1rio p\u00fablico que, em condescend\u00eancia, deixa de adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do crime descrito no caput.\r\n\u00a72\u00ba A pena \u00e9 aumentada de um ter\u00e7o at\u00e9 a metade se o funcion\u00e1rio exige, solicita ou recebe, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida.\r\nArt. 3\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEste \u00e9 o nosso substitutivo, Presidente, que n\u00f3s apresentamos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu sei do adiantado da hora, mas, por um dever de justi\u00e7a, gostaria de mencionar a import\u00e2ncia de cada uma das emendas que foram oferecidas.\r\nTamb\u00e9m gostaria de destacar que o nosso substitutivo procurou contemplar, de alguma forma, tudo o que veio, o esp\u00edrito de cada um dos projetos de lei que vieram a este plen\u00e1rio no dia de hoje. N\u00f3s lemos atentamente todos eles e, em respeito ao trabalho dos nossos colegas Parlamentares, \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o e \u00e0 qualidade do trabalho de cada um, buscamos contemplar no nosso substitutivo cada uma das contribui\u00e7\u00f5es trazidas nos projetos de lei.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria que todos e todas que apresentaram projetos de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal para prever novos tipos e novas regras, no sentido de punir aqueles que, de uma forma ou de outra, burlam, fraudam, praticam peculato ou corrup\u00e7\u00e3o com o objetivo de frustrar o plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o, sejam rigorosamente punidos.\r\nExcel\u00eancia, n\u00f3s recebemos emendas apresentadas ao PL 25/21 e ao PL 33/21. \r\n\"Com rela\u00e7\u00e3o ao PL 25, durante a discuss\u00e3o, foram apresentadas emendas de plen\u00e1rio.\r\nRessalte-se que as Emendas n\u00bas 1 e 4 ao PL 25/21 e a Emenda n\u00ba 1 ao PL 33/21 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas no parecer.\" Quero, entretanto, dizer que o teor delas foi, na medida do poss\u00edvel, contemplado no nosso substitutivo. Embora n\u00e3o tenha sido superada a quest\u00e3o da formalidade, em respeito ao trabalho dos colegas, n\u00f3s as contemplamos no nosso substitutivo.\r\n\"A Emenda n\u00ba 2 solicita a inclus\u00e3o de um par\u00e1grafo ao art. 268-A, explicitando que n\u00e3o configura crime de infra\u00e7\u00e3o ao plano de vacina\u00e7\u00e3o quando a conduta 'tiver por objetivo evitar o descarte de vacinas, desde que tenha havido a vacina\u00e7\u00e3o de todas as pessoas priorit\u00e1rias programadas para o dia, em conformidade com o plano de que trata o caput'.\r\nA Emenda n\u00ba 3 sugere a cria\u00e7\u00e3o de uma causa de aumento de pena ao crime de 'expor a vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto ou iminente' (art. 132 do CP), para o caso de o perigo ser causado pela simula\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o fraudulenta de vacina.\r\nA Emenda... (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Presidente, n\u00e3o estou ouvindo a fala dela.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Presidente, n\u00e3o estou escutando tamb\u00e9m.\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Perdi o som da sess\u00e3o aqui, Presidente.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Estamos sem som, Presidente. N\u00e3o estamos escutando o que acontece na sess\u00e3o.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Sr. Presidente, eu posso mudar de microfone. Acho que \u00e9 mais r\u00e1pido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - S\u00f3 um pouco. Houve algum problema no \u00e1udio. Vamos esperar um pouquinho e j\u00e1 vamos resolver.(Pausa.)\r\nVamos testar.\r\nV.Exas. ouvem o Plen\u00e1rio? (Pausa.)\r\nDeputado Henrique? \r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Agora, sim.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Agora, sim, Presidente. Agora, sim, tudo o.k.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Indago \u00e0 Presid\u00eancia se eu preciso retomar desde o in\u00edcio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Henrique, Deputada Erika, eu n\u00e3o sei o quanto V.Exas. conseguiram ouvir da leitura da Deputada.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Eu n\u00e3o escutei nada dessa \u00faltima leitura.\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Eu tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Eu tamb\u00e9m n\u00e3o escutei, mas me parece que podemos dispensar uma nova leitura, Presidente, podemos seguir de onde est\u00e1. Estamos acompanhando a mat\u00e9ria de perto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Se todos concordarem com isso, faremos assim, at\u00e9 porque o parecer est\u00e1 publicado tamb\u00e9m no sistema.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Pois n\u00e3o.\r\nEu s\u00f3 gostaria de ressaltar para os que nos ouvem que algumas emendas n\u00e3o foram acatadas porque n\u00e3o obtiveram o apoiamento m\u00ednimo necess\u00e1rio. Entretanto, esta Relatoria se debru\u00e7ou sobre cada uma delas, n\u00e3o as desconsiderou e, na medida do poss\u00edvel, contemplou o seu teor no nosso substitutivo.\r\nEu falava, ent\u00e3o, a respeito da Emenda n\u00ba 5, que \"sugere estabelecer a penaliza\u00e7\u00e3o do agente que simular a aplica\u00e7\u00e3o ou deixar de aplicar o imunizante, no exerc\u00edcio de atividade em que deveria realizar o procedimento em raz\u00e3o de of\u00edcio.\r\nII - Voto da Relatora.\r\nAp\u00f3s analisar detidamente as sugest\u00f5es apresentadas, entendemos que apenas as Emendas n\u00bas 3 e 5 devem ser acatadas.\r\nCom efeito, quanto \u00e0 Emenda n\u00ba 2, deve-se ressaltar que o tipo penal em quest\u00e3o exige, para a sua configura\u00e7\u00e3o, que a ordem de prioridade constante do plano de vacina\u00e7\u00e3o seja infringida. \u00c9 claro que, se o pr\u00f3prio plano estabelecer exce\u00e7\u00f5es (iminente descarte, por exemplo), o tipo penal n\u00e3o restaria violado, pois n\u00e3o haveria, na hip\u00f3tese, infring\u00eancia ou afronta ao plano, mas a sua fiel execu\u00e7\u00e3o. Essas quest\u00f5es, portanto, devem ser resolvidas no pr\u00f3prio plano, e n\u00e3o na lei penal.\"\r\nEu entendo todo o esfor\u00e7o feito pela Deputada Dra. Soraya Manato, que representa aqui a categoria dos m\u00e9dicos. \r\nEu discuti com V.Exa., Deputada, e chamei a sua aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1 prev\u00ea esta possibilidade. Por exemplo, no meu Estado, o Piau\u00ed, as doses que excederam - porque se utilizou uma forma de aplica\u00e7\u00e3o mais eficiente, e, com isso, as doses foram em maior quantidade do que o previsto inicialmente - n\u00e3o foram descartadas; elas foram aplicadas em pessoas que estavam no entorno daquela categoria ou daquela classe que estaria sendo imunizada naquele momento. \r\nEu gostaria de ressaltar o trabalho e o esfor\u00e7o de V.Exa., Deputada Dra. Soraya Manato, desde o in\u00edcio, para que esta Relatoria acatasse sua emenda, mas esclare\u00e7o que trata-se de medida administrativa, e, como n\u00f3s estamos no \u00e2mbito de uma lei substantiva penal, entendemos que n\u00e3o havia adequa\u00e7\u00e3o para o termo penal de uma medida administrativa j\u00e1 prevista no nosso ordenamento. Mas eu gostaria de, mais uma vez, ressaltar e agradecer o empenho de V.Exa. no sentido de que essa medida viesse a constar do nosso C\u00f3digo Penal.\r\n\"Quanto \u00e0s Emendas n\u00ba 3 e 5, tendo em vista que v\u00e3o ao encontro do que consta das proposi\u00e7\u00f5es analisadas, sugerimos a sua aprova\u00e7\u00e3o. Com efeito, conforme se tem noticiado recentemente, h\u00e1 casos em que o conte\u00fado das vacinas n\u00e3o est\u00e1 sendo aplicado em nossos idosos, gerando nesses a falsa impress\u00e3o de que est\u00e3o sendo imunizados, o que coloca a sua sa\u00fade em grave e iminente risco.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 3 e 5, na forma da Subemenda Substitutiva Global da CCJC, e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00b0s 3 e 5, na forma da Subemenda Substitutiva Global em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00b0 2\", exatamente porque o seu teor j\u00e1 est\u00e1 previsto no texto do substitutivo global ora apresentado.\r\nEsses s\u00e3o o relat\u00f3rio e o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESCARTE, VACINA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, CRIT\u00c9RIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Posicionamento da oradora sobre a aplica\u00e7\u00e3o de vacinas descartadas em pessoas n\u00e3o inclu\u00eddas em grupos priorit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Deputada, eu entendo perfeitamente a preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa., como tamb\u00e9m entendo a da Deputada Dra. Soraya Manato, e essa d\u00favida tamb\u00e9m me assaltou. Mas eu, debru\u00e7ada sobre o texto, sobre os textos da legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos agora a discutir e sobre os textos da legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 vigente, percebi que n\u00e3o existe essa possibilidade de algu\u00e9m ser punido por ter aplicado uma sobra de vacina em uma pessoa que n\u00e3o estava naquela ordem priorit\u00e1ria.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, primeiro, porque crime pressup\u00f5e dolo ou m\u00e1-f\u00e9.\r\nAqui, pelo contr\u00e1rio, o que n\u00f3s vamos perceber \u00e9 o princ\u00edpio da efici\u00eancia do Estado vigendo na sua plenitude, e, al\u00e9m disso, tamb\u00e9m, o princ\u00edpio da economicidade e o princ\u00edpio da boa-f\u00e9, muito claramente falando nesses termos.\r\nAl\u00e9m de tudo, n\u00e3o \u00e9 no plano distrital ou municipal, mas no plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o que a regra est\u00e1 expressamente prevista, com todos os contornos, inclusive, com uma reda\u00e7\u00e3o extremamente pr\u00f3xima da que \u00e9 proposta na emenda apresentada pela Deputada Dra. Soraya Manato. \r\nEu sou uma pessoa que n\u00e3o tem apego \u00e0s pr\u00f3prias formula\u00e7\u00f5es no momento de um debate jur\u00eddico, de um debate t\u00e9cnico, principalmente quando se trata de assegurar a qualidade da legisla\u00e7\u00e3o, mas, realmente, o que eu entendo \u00e9 que n\u00f3s podemos ter, se acatarmos a emenda da Deputada, o que no Direito chamamos de antinomia: duas regras tratando de formas diferentes sobre o mesmo problema. Isso promove uma crise dentro do sistema. \r\nN\u00f3s estamos tratando, Deputada Jandira Feghali, Deputada Dra. Soraya Manato, Sras. e Srs. Deputados que nos ouvem, do sistema penal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nSa\u00fado os Parlamentares que est\u00e3o no plen\u00e1rio, bem como os que nos acompanham por intermedia\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\r\n\"Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021.\r\nAltera os arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre as prerrogativas parlamentares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\"\r\nA autoria \u00e9 do Deputado Celso Sabino, sob a nossa Relatoria.\r\nSr. Presidente, eu pergunto a V.Exa. se eu leio o relat\u00f3rio e j\u00e1 me antecipo dizendo que eu gostaria que V.Exa. deferisse a leitura.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Est\u00e1 deferida.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - \"I - Relat\u00f3rio\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, de autoria do Deputado Celso Sabino disp\u00f5e, essencialmente, sobre prerrogativas parlamentares, alterando o que a doutrina chama Estatuto Constitucional dos Congressistas.\r\nNesse sentido, a proposta apresenta as inova\u00e7\u00f5es descritas a seguir.\r\nDe in\u00edcio, a inclus\u00e3o de par\u00e1grafo no art. 14 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica tem o prop\u00f3sito de condicionar a efic\u00e1cia dos t\u00edtulos que lastreiam os pedidos de reconhecimento das inelegibilidades estabelecidas na Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, nos termos do art. 14, \u00a7 9\u00ba, \u00e0 observ\u00e2ncia da garantia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, que passa a ostentar assento constitucional.\r\nAl\u00e9m disso, destacam-se as significativas altera\u00e7\u00f5es do art. 53, as quais estabelecem:\r\na) a possibilidade de relativiza\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar de natureza material somente mediante responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar;\r\nb) aplica\u00e7\u00e3o da prerrogativa de foro de Parlamentares no STF para crimes relacionados ao mandato;\r\nc) possibilidade de pris\u00e3o em flagrante de Parlamentar apenas em caso de crime que o pr\u00f3prio texto constitucional considera inafian\u00e7\u00e1vel;\r\nd) disposi\u00e7\u00e3o sobre a cust\u00f3dia de Parlamentar preso em flagrante, determinando seu encaminhamento \u00e0 Casa respectiva, onde permanecer\u00e1 at\u00e9 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio;\r\ne) disposi\u00e7\u00e3o sobre a audi\u00eancia de cust\u00f3dia do Parlamentar preso em flagrante determinando que essa se d\u00ea ap\u00f3s eventual manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o pelo Plen\u00e1rio da sua respectiva Casa;\r\nf) previs\u00e3o de que, na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, o ju\u00edzo competente, caso haja requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, poder\u00e1 conceder a liberdade provis\u00f3ria, converter a pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva ou aplicar medida cautelar diversa do afastamento da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica;\r\ng) veda\u00e7\u00e3o de medidas judiciais determinando o afastamento cautelar do Parlamentar do exerc\u00edcio do mandato;\r\nh) compet\u00eancia exclusiva do STF para a determina\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o em desfavor de Parlamentar, quando a medida tiver de ser cumprida em sua resid\u00eancia ou nas depend\u00eancias do Congresso;\r\ni) acompanhamento da Pol\u00edcia Legislativa quando a medida cautelar for cumprida nas depend\u00eancias do Congresso Nacional;\r\nj) previs\u00e3o de que medidas cautelares que afetem o exerc\u00edcio do mandato n\u00e3o poder\u00e3o ser deferidas em regime de plant\u00e3o forense e somente produzir\u00e3o efeitos ap\u00f3s sua confirma\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio do STF;\r\nk) obrigatoriedade do acautelamento dos elementos recolhidos em medida de busca e apreens\u00e3o at\u00e9 a referida confirma\u00e7\u00e3o pelo STF.\r\nA altera\u00e7\u00e3o no art. 27, a seu turno, explicita a aplica\u00e7\u00e3o do regramento do art. 53 aos Deputados Estaduais, naquilo que couber, refor\u00e7ando o regime jur\u00eddico estatu\u00eddo no \u00a7 1\u00ba do mesmo art. 27.\r\nAs inova\u00e7\u00f5es nos artigos 102 e 105, por sua vez, visam a garantir o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o nos processos criminais julgados originariamente pelo STF (por meio de recurso ordin\u00e1rio ao pr\u00f3prio STF), pelos Tribunais Superiores (via recurso ordin\u00e1rio ao STF) e pelos Tribunais de segunda inst\u00e2ncia (por interm\u00e9dio de recurso ordin\u00e1rio ao STJ).\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nConforme determina o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados em seus arts. 32, IV, \"b\", e 202, caput, cumpre \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania a an\u00e1lise dos aspectos de admissibilidade das propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, todavia, ser\u00e1 submetida diretamente ao Plen\u00e1rio, excepcionalmente, em virtude da suspens\u00e3o, determinada pelo \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 14, de 2020, das reuni\u00f5es de Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus (COVID-19).\r\nNesse contexto, passamos a proferir o parecer de Plen\u00e1rio apenas no tocante \u00e0 admissibilidade da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto aos aspectos formais, notadamente no que se refere \u00e0 iniciativa, constata-se que a proposi\u00e7\u00e3o atende ao requisito inscrito no art. 60, I, da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, sendo a proposta oriunda da pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA mat\u00e9ria versada pela proposta em exame n\u00e3o foi objeto de nenhuma outra que tenha sido rejeitada ou tida por prejudicada na presente sess\u00e3o legislativa, n\u00e3o se aplicando, pois, o impedimento de que trata o \u00a7 5\u00ba do art. 60 da Lei Maior.\r\nNo que concerne \u00e0s limita\u00e7\u00f5es circunstanciais impostas pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (art. 60, \u00a7 1\u00ba), nada h\u00e1 que se possa objetar. \u00c9 que, conquanto estejamos em meio a uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica, decorrente do enfrentamento da pandemia do novo coronav\u00edrus, o Pa\u00eds se encontra em normalidade pol\u00edtico-institucional, n\u00e3o vigendo decreto de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio.\r\nSobre as limita\u00e7\u00f5es materiais, n\u00e3o se vislumbra na PEC n\u00ba 3, de 2021, nenhuma tend\u00eancia para aboli\u00e7\u00e3o da forma federativa do Estado, do voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico, da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes ou dos direitos e garantias individuais, tendo sido respeitado o n\u00facleo expresso no \u00a7 4\u00ba do art. 60 do texto constitucional.\r\nOutrossim, n\u00e3o se observa afronta a qualquer limita\u00e7\u00e3o material impl\u00edcita ao poder constituinte derivado reformador de emenda.\r\nCom efeito, a proposta altera o regime de prerrogativas parlamentares previsto no art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal sem contrariar qualquer princ\u00edpio ou regra estabelecido pelo Texto Magno. Muito ao contr\u00e1rio, fortalecer as imunidades parlamentares significa oferecer valiosa contribui\u00e7\u00e3o para a consolida\u00e7\u00e3o do processo democr\u00e1tico brasileiro e \u00e9 o que faz a proposi\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, a proposta, entre outras salutares inova\u00e7\u00f5es, reafirma e fortalece a imunidade material (t\u00e3o necess\u00e1ria ao exerc\u00edcio do mandato), explicita a excepcionalidade da pris\u00e3o em flagrante de Parlamentar, disp\u00f5e sobre a audi\u00eancia de cust\u00f3dia do Parlamentar preso em flagrante (bem como sobre a pr\u00f3pria cust\u00f3dia) e disciplina regras para a determina\u00e7\u00e3o de medidas judiciais que afetem o exerc\u00edcio do mandato pol\u00edtico-partid\u00e1rio.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es propostas pelos Deputados signat\u00e1rios, antes de amesquinharem, potencializam o n\u00facleo essencial da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, na medida em que o robustecimento das imunidades parlamentares significa fortalecer as prerrogativas institucionais do pr\u00f3prio Poder Legislativo. N\u00e3o \u00e9 novidade afirmar que inexiste Estado Democr\u00e1tico de Direito real sem um Parlamento verdadeiramente forte e independente.\r\nIgualmente desej\u00e1veis e consent\u00e2neas com a ordem constitucional s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es relativas ao regime das inelegibilidades, insertas no art. 14 (...).\r\nIsso porque referidas inova\u00e7\u00f5es consagram a necessidade de estrita observ\u00e2ncia \u00e0 garantia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 incorporado ao ordenamento p\u00e1trio pelo Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica (Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, art. 8\u00ba.2.h), ciente da sensibilidade e relev\u00e2ncia dos valores em jogo e as potenciais restri\u00e7\u00f5es a bens jur\u00eddicos nucleares em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, i.e., liberdade pol\u00edtica e liberdade ambulatorial. \r\nDe fato, com o novo arranjo normativo, a efic\u00e1cia dos t\u00edtulos (judiciais e administrativos) que lastreiam um pedido de reconhecimento de inelegibilidade estar\u00e1 condicionada a um pronunciamento colegiado de recurso dotado de ampla devolutividade (...).\r\nDe igual modo, estender \u00e0s autoridades com prerrogativa de foro a garantia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e9 medida que maximiza os c\u00e2nones de igualdade de todos perante a jurisdi\u00e7\u00e3o. (...)\r\nA despeito de sua previs\u00e3o no Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, do qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, imperioso outorgar status constitucional \u00e0 garantia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o (...).\r\nA l\u00f3gica \u00ednsita a essa previs\u00e3o \u00e9 que, se h\u00e1 a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es \u00e0 esfera jur\u00eddica de um cidad\u00e3o, notadamente para restringir direitos fundamentais (...), \u00e9 preciso que o produto da delibera\u00e7\u00e3o seja submetido a, pelo menos, duas inst\u00e2ncias judiciais (...). \r\n(...)\r\nO novo arranjo amolda-se \u00e0 jurisprud\u00eancia da Corte Interamericana de Direitos Humanos e imp\u00f5e a observ\u00e2ncia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, mas tamb\u00e9m nos casos de compet\u00eancia origin\u00e1ria das Supremas Cortes.\"\r\nN\u00f3s citamos, em nosso voto, alguns julgados similares \u00e0s decis\u00f5es da Corte Interamericana de Direitos Humanos, tamb\u00e9m j\u00e1 trazidas a conhecimento no STF. Eu vou poup\u00e1-los da leitura para passar \u00e0 conclus\u00e3o do meu voto, dizendo que: \r\n\"Por fim, no que se refere \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, n\u00e3o h\u00e1 reparos a serem sugeridos, uma vez que a proposta se encontra em conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, que disp\u00f5e sobre as normas de reda\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis.\r\nDiante do exposto, votamos pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021.\"\r\n\u00c9 como voto, Sr. Presidente.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELA SRA. DEPUTADA MARGARETE COELHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO,  RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DISPOSITIVO LEGAL, CONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Orlando Silva sobre a manuten\u00e7\u00e3o do inciso II, \u00a7 12, art. 53, no texto do parecer oferecido pela oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado, essa mat\u00e9ria a que V.Exa. se reporta est\u00e1 prevista no relat\u00f3rio.\r\nObrigatoriamente, no relat\u00f3rio, eu tenho que declinar todas as mat\u00e9rias que est\u00e3o na PEC. Isso n\u00e3o tem conte\u00fado decis\u00f3rio. \u00c9 conte\u00fado meramente de relat\u00f3rio.\r\nAli\u00e1s, o voto \u00e9 no sentido da admissibilidade porque \u00e9 regimental, porque \u00e9 legal, porque \u00e9 constitucional e tamb\u00e9m porque inova o ordenamento jur\u00eddico. N\u00e3o entrei no m\u00e9rito de nenhum dos artigos, incisos e al\u00edneas.\r\nEssa parte a que V.Exa. se refere consta meramente do relat\u00f3rio, pois obrigatoriamente eu teria que fazer dessa forma. Mas n\u00e3o fiz nenhum ju\u00edzo de valor a respeito de nenhuma delas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR,",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Registro de voto da oradora. Esclarecimento \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre o voto da oradora pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Inicialmente, gostaria de dizer que eu votei conforme a orienta\u00e7\u00e3o da bancada. Por gentileza, pe\u00e7o a V.Exa. que consigne meu voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - A Deputada Margarete Coelho vota \"n\u00e3o\".\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Gostaria de agradecer \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio pela pergunta porque ela me remete ao primeiro debate que n\u00f3s tivemos na CCJ quando eu assumi o mandato, em fevereiro de 2019. \r\nA Deputada aponta uma suposta inconstitucionalidade em um dispositivo. Entretanto, a admissibilidade nesta Casa, segundo o nosso Regimento, \u00e9 votada pelo texto inteiro. Apreciamos apenas o devido processo legislativo. Como tentei deixar claro no meu voto de admissibilidade, a quest\u00e3o da formalidade, a quest\u00e3o do devido processo legislativo foi votada, sim, foi atendida na sua inteireza: autoridade competente, meio pr\u00f3prio e tamb\u00e9m sede pr\u00f3pria. N\u00e3o fere a Constitui\u00e7\u00e3o, inova o arcabou\u00e7o jur\u00eddico. Portanto, a admissibilidade encontra todos os seus elementos presentes na propositura. \r\nA Deputada aponta um suposto v\u00edcio em um dos incisos, mas isso teria que ser discutido quando f\u00f4ssemos discutir o m\u00e9rito. Eu acho isso inadequado tamb\u00e9m porque ningu\u00e9m aju\u00edza uma ADIN, uma a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, contra um texto incompleto, a menos que ele fira o devido processo legislativo. Esse n\u00e3o \u00e9 o caso. \r\nEu tamb\u00e9m entraria no m\u00e9rito para discutir a suposta inconstitucionalidade, Deputada, para dizer que a prerrogativa de foro do Parlamentar serve para proteger o mandato, a dignidade do mandato, a liberdade de express\u00e3o do Parlamentar. Isso faz parte, \u00e9 baliza da nossa democracia.\r\n\u00c9 claro que o cidad\u00e3o comum, que n\u00e3o tem a responsabilidade que n\u00f3s temos de assomar a esta tribuna para fazer as den\u00fancias que muitas vezes precisamos fazer e dar os nossos votos, que n\u00e3o foi eleito com essa finalidade, n\u00e3o pode gozar do mesmo decoro. Essa foi uma op\u00e7\u00e3o do legislador constituinte. N\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o da Relatora, n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o dos autores do texto. Foi uma op\u00e7\u00e3o do legislador constituinte origin\u00e1rio.\r\nPortanto, entendo que n\u00e3o estamos tratando de inconstitucionalidade, nem no devido processo legislativo, nem em raz\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESCLARECIMENTO, PARECER DO RELATOR, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, LEI DA FICHA LIMPA, LEI DAS INELEGIBILIDADES, MANDATO PARLAMENTAR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o parecer oferecido pela oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, eu gostaria apenas de fazer alguns esclarecimentos a respeito do meu relat\u00f3rio. O relat\u00f3rio foi feito, como deve ter ficado percept\u00edvel, a partir do texto original da PEC. Entretanto, durante conversas com Parlamentares e com Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, algumas conversas, inclusive, encaminhadas por meio do Presidente Arthur Lira, ficou acordado um novo acerto. Esse texto n\u00e3o foi apresentado neste momento porque ele ainda est\u00e1 em constru\u00e7\u00e3o. Ainda h\u00e1 o compromisso de ouvir outros partidos, outras Lideran\u00e7as que - hoje n\u00e3o foi poss\u00edvel - n\u00e3o conseguiram construir acordo com as suas bancadas.\r\nEnt\u00e3o, resta aqui o nosso compromisso - quero deixar consignado - com algumas altera\u00e7\u00f5es, com o nosso substitutivo. Primeiro, a retirada das altera\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 chamada Lei da Ficha Limpa, \u00e0 Lei das Inelegibilidades, no que tange ao art. 14, que est\u00e1 no texto original para sofrer altera\u00e7\u00f5es, passando a necessitar, a reivindicar o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m, no texto do art. 53, haver\u00e1 ajustes na reda\u00e7\u00e3o para tornar o texto mais garantista, para tornar o texto mais claro, para que reste claro que esta Casa n\u00e3o est\u00e1 ampliando prerrogativas, que esta Casa n\u00e3o est\u00e1 criando novas imunidades. Muito pelo contr\u00e1rio, esta Casa est\u00e1 desenhando um instituto que \u00e9 essencial - essencial, repito - para o exerc\u00edcio dos nossos mandatos, essencial para a dignidade dos nossos mandatos.\r\nTamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o, se, por um lado, n\u00f3s estamos deixando mais claras as prerrogativas e as imunidades materiais, por outro tamb\u00e9m aumentamos as responsabilidades dos Srs. e das Sras. Parlamentares. Os excessos, os abusos no direito, no exerc\u00edcio das imunidades e das prerrogativas tamb\u00e9m ser\u00e3o punidos por esta Casa, exemplarmente, quando for o caso, pelo nosso Tribunal de \u00c9tica.\r\nAl\u00e9m disso, tamb\u00e9m deixamos claro que o texto continua em aberto e que amanh\u00e3 teremos novas oportunidades de construirmos um substitutivo que atenda a esta Casa. Ent\u00e3o, de um lado, refor\u00e7amos as prerrogativas e, de outro, trazemos tamb\u00e9m o aumento e a clareza com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades dos Deputados quando do excesso, quando do abuso do direito de lan\u00e7arem m\u00e3o das prerrogativas.\r\nEnt\u00e3o, dessa forma e com essas ressalvas, o Progressistas orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, apresento a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, com o intuito de alterar os arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre prerrogativas parlamentares e dar outras provid\u00eancias. A autoria \u00e9 do Deputado Celso Sabino.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir permiss\u00e3o a V.Exa. para fazer a leitura do inteiro teor do parecer, tendo em vista que a mat\u00e9ria \u00e9 extremamente controvertida e precisa de aportes n\u00e3o s\u00f3 legais, mas tamb\u00e9m doutrin\u00e1rios, para que ela possa ser mais bem compreendida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - V.Exa. fique \u00e0 vontade, Deputada, e disponha do tempo de que precisar para tirar todas as d\u00favidas e expor o seu pensamento, que \u00e9 o da Casa.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, de autoria do Deputado Celso Sabino, versa sobre prerrogativas parlamentares, notadamente naquilo que concerne \u00e0s imunidades material e formal dos membros do Congresso Nacional, aplicando as inova\u00e7\u00f5es igualmente aos Deputados Estaduais.\r\nS\u00e3o os seguintes os pontos principais da Proposta:\r\ni) produ\u00e7\u00e3o de efeitos da inelegibilidade prevista no art. 14, \u00a7 9\u00ba, CF/88, condicionada \u00e0 observ\u00e2ncia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o;\r\nii) impossibilidade de afastamento da imunidade material, cabendo apenas responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar do Parlamentar perante a Casa respectiva;\r\niii) aplica\u00e7\u00e3o da prerrogativa de foro de Parlamentares no STF para crimes relacionados ao mandato;\r\niv) restri\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante de parlamentar aos casos em que a inafian\u00e7abilidade esteja prevista na Constitui\u00e7\u00e3o;\r\nv) disposi\u00e7\u00f5es sobre a cust\u00f3dia do parlamentar preso em flagrante e sobre as medidas seguintes \u00e0 audi\u00eancia de cust\u00f3dia;\r\nvi) disposi\u00e7\u00f5es sobre medidas judiciais relacionadas ao Parlamentar e ao exerc\u00edcio do mandato; \r\nvii) cria\u00e7\u00e3o de novas hip\u00f3teses de recurso ordin\u00e1rio ao STF e ao STJ, a fim de garantir o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o nos processos criminais julgados originariamente pelo STF, pelos Tribunais Superiores e pelos Tribunais de segunda inst\u00e2ncia.\r\nA proposta em exame est\u00e1 submetida diretamente ao Plen\u00e1rio, em virtude da suspens\u00e3o das reuni\u00f5es de Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus (Covid-19), determinada pelo \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 14, de 2020, tendo recebido parecer de Plen\u00e1rio, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, no sentido de sua admissibilidade.\r\nN\u00e3o foram oferecidas emendas \u00e0 mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nComo j\u00e1 anunciado, a proposi\u00e7\u00e3o recebeu parecer de Plen\u00e1rio, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, no sentido de sua admissibilidade. Damos sequ\u00eancia ao exame da mat\u00e9ria, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Especial, para an\u00e1lise do m\u00e9rito (art. 202, \u00a7 2\u00ba, do Regimento Interno).\r\nA Proposta de Emenda sob an\u00e1lise foi encaminhada com o prop\u00f3sito nobre e republicano de aperfei\u00e7oar o Estatuto Constitucional dos Congressistas, de maneira a extirpar eventuais d\u00favidas interpretativas a respeito do sentido e alcance do regime jur\u00eddico das imunidades material e formal, prerrogativas institucionais essenciais \u00e0 independ\u00eancia e \u00e0 autonomia do Poder Legislativo.\r\nDe fato, as prerrogativas institucionais n\u00e3o consubstanciam privil\u00e9gios, os quais seriam incompat\u00edveis com o princ\u00edpio republicano, em sua dimens\u00e3o de exigir tratamento igualit\u00e1rio de todos os cidad\u00e3os perante a ordem jur\u00eddica. Em vez disso, devem ser compreendidas como garantias institucionais vocacionadas a assegurar a exist\u00eancia, a viabilidade de funcionamento e a pr\u00f3pria afirma\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, enquanto bra\u00e7o fundamental de nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n(...)\r\nJustamente por isso, a proposta consagra a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar. Com efeito, apesar de representarem uma mais valia ao conte\u00fado jur\u00eddico da liberdade de express\u00e3o dos congressistas, a inviolabilidade parlamentar encontra mitiga\u00e7\u00f5es, no caso, materializadas exatamente na sujei\u00e7\u00e3o dos Deputados Federais e Senadores aos respectivos conselhos de \u00e9tica e disciplina em caso de procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar.\r\nA respeito desse ponto, \u00e9 da mais alta import\u00e2ncia deixar claro: a Proposta n\u00e3o traz qualquer amplia\u00e7\u00e3o da imunidade material hoje existente ou erige um modelo normativo mais protetivo aos congressistas. Na verdade, como se explicitar\u00e1 a seguir, a PEC consagra entendimento consolidado do Supremo Tribunal Federal a respeito do sentido e do alcance da prerrogativa, justamente para coibir abusos e excessos travestidos de prerrogativa parlamentar.\r\nO cotejo entre a reda\u00e7\u00e3o atual e a nova reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 53 corroboram essa assertiva.\r\n(...)\r\nPercebe-se\" da leitura de ambos os dispositivos ou da nova reda\u00e7\u00e3o desses dispositivos - e vou me furtar a ler para n\u00e3o cansar V.Exas. - \"com clareza meridiana que o novo texto, antes de flexibilizar ou robustecer, positiva, em sede constitucional, que a imunidade material \u00e9 suscet\u00edvel de responsabiliza\u00e7\u00e3o perante o Conselho de \u00c9tica da respectiva Casa.\r\nDesenvolve-se o ponto com mais vagar.\r\nDe fato, parte da doutrina advoga que a imunidade material prevista no caput do art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m geraria a irresponsabilidade administrativa, na esfera \u00e9tico-disciplinar.\r\nPara essa corrente, o membro do Congresso Nacional, acobertado pelo manto da liberdade de fala, n\u00e3o poderia sequer ser responsabilizado na esfera pol\u00edtico-administrativa por meio de processo instaurado no \u00e2mbito dos conselhos de \u00e9tica e disciplina.\r\n\u00c0 evid\u00eancia, este Congresso Nacional n\u00e3o ir\u00e1 endossar, em hip\u00f3tese alguma, um elast\u00e9rio do regime das inviolabilidades parlamentares como esse. \r\nImunidade material n\u00e3o \u00e9 privil\u00e9gio. E seu regime jur\u00eddico n\u00e3o pode abrir frestas para impunidades do parlamentar quando do seu exerc\u00edcio. Da\u00ed por que pode e deve o parlamentar ser responsabilizado caso suas manifesta\u00e7\u00f5es impliquem conduta incompat\u00edvel com o decoro parlamentar.\r\n\u00c9 exatamente o que disp\u00f5e a novel reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 53. Ela expunge qualquer d\u00favida ou controv\u00e9rsia, pol\u00edtica, doutrin\u00e1ria ou jurisprudencial, a respeito da possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por quebra de decoro. \r\nPor oportuno, conv\u00e9m frisar o \u00f3bvio ululante: a Proposta em nada altera o remansoso entendimento do Supremo Tribunal Federal, segundo o qual a imunidade material s\u00f3 alcan\u00e7a os atos relacionados ao exerc\u00edcio do mandato.\r\nInsista-se: o Congresso Nacional, a despeito de ser leg\u00edtimo e aut\u00eantico int\u00e9rprete da Lei Fundamental, aquiesce e corrobora a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, no sentido de que a inviolabilidade parlamentar se relaciona apenas aos atos praticados no exerc\u00edcio do mandato ou em raz\u00e3o dele.\r\nNunca \u00e9 demais rememorar, para finalizar o ponto, que a inviolabilidade encerra prerrogativa vinculada ao pluralismo pol\u00edtico e \u00e0 pr\u00f3pria democracia, conferindo maior amplitude \u00e0 liberdade de express\u00e3o do congressista sempre que suas manifesta\u00e7\u00f5es e opini\u00f5es decorrerem do exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es ou com elas se relacionarem. (...)\r\nEm suma: al\u00e9m de n\u00e3o modificar a jurisprud\u00eancia do STF sobre a tem\u00e1tica, a Proposta n\u00e3o cria qualquer blindagem normativa aos congressistas. Mais: na esteira do que preconiza o princ\u00edpio republicano, a PEC explicita que essa inviolabilidade n\u00e3o alberga a responsabilidade \u00e9tico-disciplinar, deixando livre de qualquer d\u00favida que o abuso na utiliza\u00e7\u00e3o das palavras pode levar \u00e0 puni\u00e7\u00e3o pelo Conselho de \u00c9tica.\r\nDe igual modo, a proposi\u00e7\u00e3o busca aclarar as hip\u00f3teses de pris\u00e3o em flagrante de parlamentares: apenas os crimes inafian\u00e7\u00e1veis, assim definidos pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, autorizam a cust\u00f3dia em estado de flagr\u00e2ncia. O intuito, aqui, \u00e9 emprestar interpreta\u00e7\u00e3o aut\u00eantica deste Congresso Nacional a respeito do sentido e do alcance do voc\u00e1bulo inafian\u00e7\u00e1vel, de ordem a evitar exegeses dissonantes daquelas originalmente pensadas pelo constituinte e que v\u00eam comprometendo a din\u00e2mica interinstitucional entre os Poderes da Rep\u00fablica. \r\n(...)\r\nPara que n\u00e3o haja qualquer d\u00favida, por\u00e9m, sugerimos uma pequena altera\u00e7\u00e3o no texto, para estabelecer que a pris\u00e3o em flagrante ser\u00e1 admiss\u00edvel quando se tratar de crime que, por sua natureza, seja inafian\u00e7\u00e1vel nos termos da lei. Com isso, apesar de mantida a ideia do texto inicial, possibilita-se que o legislador infraconstitucional estabele\u00e7a outras hip\u00f3teses de inafian\u00e7abilidade relacionadas \u00e0 natureza do delito, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais tamb\u00e9m estar\u00e1 autorizada a pris\u00e3o em flagrante de parlamentar.\r\nAl\u00e9m disso, nos parece acertada a op\u00e7\u00e3o de o parlamentar preso em flagrante ficar custodiado perante a Casa Legislativa a cujos quadros perten\u00e7a, devendo ali permanecer at\u00e9 o pronunciamento definitivo do Plen\u00e1rio. \r\nTamb\u00e9m se afigura constitucional a positiva\u00e7\u00e3o do instituto da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, conferindo maior seguran\u00e7a jur\u00eddica aos congressistas, ao assegurar que essa audi\u00eancia ocorra ap\u00f3s a delibera\u00e7\u00e3o da respectiva Casa sobre a pris\u00e3o e, \u00e0 evid\u00eancia, apenas na hip\u00f3tese de ela ter sido mantida.\r\nAdemais, e de maneira salutar, preconiza que, na audi\u00eancia, o ju\u00edzo competente poder\u00e1 conceder a liberdade provis\u00f3ria ou, em caso de provoca\u00e7\u00e3o a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, converter a pris\u00e3o em flagrante em preventiva, ou aplicar medida cautelar diversa do afastamento da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Dito noutros termos, est\u00e1-se prevendo expressamente que a pris\u00e3o em flagrante de parlamentar pode ser convertida em pris\u00e3o preventiva, hip\u00f3tese hoje n\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, o que deixa evidente que o objeto da proposta n\u00e3o \u00e9, como se tem divulgado, a impunidade de quem quer que seja.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 merit\u00f3ria a veda\u00e7\u00e3o, em bases perempt\u00f3rias, de interditar o afastamento do Parlamentar de suas fun\u00e7\u00f5es por decis\u00e3o judicial, deixando patente que qualquer embara\u00e7o ao exerc\u00edcio do mandato pol\u00edtico-partid\u00e1rio s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer nas hip\u00f3teses e termos do art. 55 da Carta Cidad\u00e3. Aludido arranjo encontra eco no c\u00e2none fundamental da soberania popular e do princ\u00edpio democr\u00e1tico. No limite, permitir o afastamento cautelar de membro do Congresso Nacional por meio de decis\u00e3o cautelar do Judici\u00e1rio ultraja a separa\u00e7\u00e3o de poderes e o pr\u00f3prio instituto do voto.\r\nNo af\u00e3 de salvaguardar o livre exerc\u00edcio do Poder Legislativo e evitar a nulidade de provas, previu-se, corretamente, a compet\u00eancia exclusiva do Supremo Tribunal Federal para determinar a busca e apreens\u00e3o em desfavor de Parlamentar, sempre que a medida envolver o ingresso nas depend\u00eancias do Congresso Nacional, acompanhada pela Pol\u00edcia Legislativa. \r\n(...)\r\nEssa mesma racionalidade justifica uma relevante inova\u00e7\u00e3o: as medidas cautelares que interfiram no mandato parlamentar - e que s\u00e3o, por essa raz\u00e3o, grav\u00edssimas - ter\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o dos seus efeitos condicionada \u00e0 ratifica\u00e7\u00e3o da respectiva decis\u00e3o pelo Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal. \r\n(...)\r\nTamb\u00e9m \u00e9 digna de nota a previs\u00e3o de que a an\u00e1lise dos elementos colhidos em busca e apreens\u00e3o deve ocorrer em momento posterior \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o da medida pelo Supremo Tribunal Federal. Aqui, h\u00e1 um ponto \u00f3timo de equil\u00edbrio: os elementos de prova coligidos ser\u00e3o devidamente considerados e analisados, com exame diferido, em conson\u00e2ncia com a reserva de plen\u00e1rio estabelecida.\r\nSe estamos seguros de que nos encontramos no momento asado para alterar o regime das imunidades parlamentares, n\u00e3o podemos dizer o mesmo no que concerne \u00e0s inova\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 garantia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o se ignora, por \u00f3bvio, a relev\u00e2ncia do tema. At\u00e9 mesmo porque, como se sabe, o duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o foi expressamente contemplado pela Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (...), em seu art. 8\u00ba, n\u00ba 2, letra \"h\". Ali\u00e1s, neste ponto, conv\u00e9m lembrar que, desde o julgamento do Recurso Extraordin\u00e1rio n\u00ba 466.343/SP pelo STF, em 2008, a referida garantia ostenta status de supralegalidade no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio.\r\nSucede que, n\u00e3o obstante sua relev\u00e2ncia e proemin\u00eancia, consideramos que o tema, como inserido na proposta, merece maior matura\u00e7\u00e3o e discuss\u00f5es mais profundas em momento ulterior. Duas s\u00e3o as raz\u00f5es.\r\nQuanto ao art. 14, porque a positiva\u00e7\u00e3o do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito eleitoral reverberar\u00e1 em diversos pontos do regime jur\u00eddico estatu\u00eddo na Lei da Ficha Limpa. Tal circunst\u00e2ncia imp\u00f5e cautela e prud\u00eancia por parte deste Congresso Nacional no presente momento. A tem\u00e1tica deve ser objeto de debate oportunamente, qual seja, nas discuss\u00f5es acerca da Reforma Pol\u00edtica, do Novo C\u00f3digo Eleitoral e da cria\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Eleitoral.\r\nEssa mesma cautela justifica que se mantenha inc\u00f3lume, ao menos neste momento, a disciplina dos arts. 102 e 105, sem assoberbar, ainda mais, as compet\u00eancias do STF e do STJ, apesar da envergadura constitucional do tema alusivo ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o das autoridades dotadas de foro por prerrogativa.\r\nPortanto, o Congresso Nacional tem um encontro marcado com a positiva\u00e7\u00e3o, em sede constitucional, do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, notadamente porque h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ileg\u00edtimas ao exerc\u00edcio de liberdades fundamentais (e.g., liberdade pol\u00edtica e de locomo\u00e7\u00e3o) decorrentes do pronunciamento de apenas uma inst\u00e2ncia, ainda que colegiadas.\r\nPor ora, em face do que acabamos de aduzir, optamos por suprimir, em nosso substitutivo, os dispositivos que, por meio de altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, versavam sobre a garantia do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, tamb\u00e9m retiramos a proposta de altera\u00e7\u00e3o no art. 27 da Constitui\u00e7\u00e3o, por entendermos que o \u00a7 1\u00ba desse dispositivo, nos termos vigentes, j\u00e1 contempla a inova\u00e7\u00e3o pretendida.\r\nDiante do exposto, no m\u00e9rito, conclu\u00edmos o voto no sentido da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, nos termos do substitutivo ora apresentado.\"\r\nPe\u00e7o permiss\u00e3o para ler o substitutivo. Ou V.Exa. considera que, por j\u00e1 constar no sistema, pode ser dispensada a leitura dele?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Considero dispensada a leitura, uma vez que j\u00e1 est\u00e1 no sistema.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Portanto, Excel\u00eancia, esse \u00e9 o voto.\r\nO substitutivo j\u00e1 se encontra no sistema \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todas as Sras. e Srs. Parlamentares.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELA SRA. DEPUTADA MARGARETE COELHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.\r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O PREVENTIVA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por quatro sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PP orienta \"n\u00e3o\", e o faz porque tem muita convic\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o do texto, que, a despeito do tempo ex\u00edguo que tivemos para fazer a sua elabora\u00e7\u00e3o, foi uma elabora\u00e7\u00e3o plural, ouviu n\u00e3o s\u00f3 os pares mas tamb\u00e9m a doutrina e a jurisprud\u00eancia nacional e internacional.\r\nGostaria tamb\u00e9m de acentuar, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, que eu acho inconveniente de toda forma fulanizarmos o debate a respeito de uma lei que tem a estatura, que tem o status que t\u00eam as prerrogativas que s\u00e3o garantias n\u00e3o do Parlamentar, mas do seu mandato, que \u00e9 popular e democr\u00e1tico.\r\nDizer que, por essa lei, o Sr. Daniel n\u00e3o teria sido preso \u00e9 tentar fazer com que esta Casa labore em engano. O Sr. Daniel foi preso com base na Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode abrigar cada detalhe, infelizmente.\r\nEnt\u00e3o, era essa a nossa orienta\u00e7\u00e3o. Orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Natureza leviana das cr\u00edticas do Deputado F\u00e1bio Trad ao parecer oferecido pela oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o posso deixar de reconhecer que esta \u00e9 uma tarde muito triste para mim, quando ou\u00e7o discurso dessa natureza de um Parlamentar que eu julgava de alta estirpe, por quem eu tinha, tenho e espero continuar tendo um grande apre\u00e7o, n\u00e3o s\u00f3 pelos princ\u00edpios human\u00edsticos de S.Exa., como pelos princ\u00edpios crist\u00e3os, al\u00e9m dos princ\u00edpios jur\u00eddicos e penais.\r\n\u00c9 muito triste ouvir um colega jogar para a plateia dessa forma. Em busca de likes, ataca colegas na Internet. \u00c9 muito triste ver uma pessoa por quem se tinha alto apre\u00e7o atacar-lhe vilmente, em torno da sua dignidade, dos seus princ\u00edpios crist\u00e3os.\r\nDeputado F\u00e1bio Trad, anticrist\u00e3 eu? O senhor conhece a minha vida de crist\u00e3, a minha vida de mariana? V.Exa. n\u00e3o conhece. Ent\u00e3o, V.Exa. est\u00e1 sendo leviano, desculpe-me dizer-lhe, desculpe-me a franqueza. Talvez lhe surpreenda a veem\u00eancia deste meu posicionamento, mas n\u00e3o posso ouvir calada desta tribuna, o Brasil inteiro e as minhas filhas ouvirem V.Exa. me chamar de anticrist\u00e3.\r\nEu poderia dizer de V.Exa. muitas outras coisas. N\u00e3o vou faz\u00ea-lo em respeito ao decoro parlamentar e tamb\u00e9m porque acho que nem eu nem V.Exa. merecemos o momento que n\u00f3s estamos vivendo aqui. \u00c9 muito triste ver V.Exa. fazer leituras enviesadas para substanciar um entendimento em que, no seu \u00edntimo, n\u00e3o acredita.\r\nDizer que o Sr. Daniel seria solto retroativamente com essa lei \u00e9 fazer uma leitura t\u00e3o profunda quanto as canelas de uma formiga da Lei de Seguran\u00e7a Nacional e da decis\u00e3o que foi tomada pelo Sr. Ministro Alexandre de Moraes. V.Exa. acha que est\u00e1 enganando quem, Deputado? Digo a V.Exa. que a mim n\u00e3o \u00e9, nem a muitos brasileiros que leem a Constitui\u00e7\u00e3o, que leem a legisla\u00e7\u00e3o. Eu sei que V.Exa. est\u00e1 apostando na escuta de quem n\u00e3o leu. Mas n\u00f3s, nesta Casa, n\u00e3o s\u00f3 lemos porque queremos e porque somos cidad\u00e3os, mas tamb\u00e9m porque temos a obriga\u00e7\u00e3o de ler e de cumprir.\r\nDizer que n\u00f3s estamos aqui a beneficiar corruptos com esse dispositivo? V.Exa. sabe muito bem que n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico dispositivo na Constitui\u00e7\u00e3o que diga que corrupto ou quem comete improbidade administrativa vai ser preso em flagrante, Deputado. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o vi aqui nenhuma emenda de V.Exa. prevendo esse crime. Como V.Exa. tem mais tempo do que eu de Parlamento, eu diria que V.Exa. tem sido omisso e, portanto, anticrist\u00e3o tamb\u00e9m, porque quem comete improbidade desvia dos pobres. Ent\u00e3o, V.Exa. tamb\u00e9m seria anticrist\u00e3o, V.Exa. tamb\u00e9m seria relapso, V.Exa. tamb\u00e9m seria omisso. E a omiss\u00e3o, Sr. Deputado, \u00e9 um grave pecado - um grav\u00edssimo pecado!\r\nGostaria de dividir o meu tempo, se poss\u00edvel, Sr. Presidente, com a Deputada Celina Le\u00e3o. \r\nEu acho que realmente me resta lamentar esta tarde, lamentar a fala do Sr. Deputado F\u00e1bio Trad. Eu repudio a fala de S.Exa. com veem\u00eancia. Digo que o apre\u00e7o e o respeito que eu tinha por S.Exa. est\u00e3o por terra na tarde de hoje, como colega, como cidad\u00e3o e como jurista. Desculpe-me a veem\u00eancia, mas \u00e9 o que vai ao meu cora\u00e7\u00e3o neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares. Cr\u00edticas ao Deputado F\u00e1bio Trad",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o nosso bloco orienta \"sim\".\r\nEu gostaria de me referir, rapidamente, ao lament\u00e1vel epis\u00f3dio. Devo dizer que vou sempre - isso \u00e9 da minha natureza - redarguir com a mesma firmeza qualquer agress\u00e3o que vier. \r\nAcho interessante o nobre Deputado pedir direito de resposta \u00e0 Deputada Celina e, matreiramente, sorrateiramente, responder a mim, voltando, mais uma vez, a reafirmar as suas coloca\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis, eu diria, pela falta de um adjetivo melhor. Eu me senti na escola, no prim\u00e1rio, quando algu\u00e9m ca\u00e7a conversa com o irm\u00e3o maior e bate no menor. Foi mais ou menos isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, RELATORIA, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Reconhecimento da necessidade de evolu\u00e7\u00e3o do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Pedido ao PT de apoiamento do substitutivo oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pela oradora. Apelo ao Plen\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00f3s entendemos que realmente \u00e9 preciso construir um texto legal em torno de um tema t\u00e3o importante para n\u00f3s, mas, em decorr\u00eancia das narrativas - algumas, sinceras; outras nem tanto -, precisamos ainda evoluir no texto. Continuaremos sempre dispostas a evoluir no texto, a construir um texto que seja um texto m\u00e9dio e que traga conforto a todos para votar.\r\nEu ouvi, muito sensibilizadamente, o discurso da Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Mantivemos alguns contatos atrav\u00e9s do telefone, atrav\u00e9s do WhatsApp. A \u00faltima fala dela me foi particularmente impactante. Nesse sentido, Excel\u00eancia, a proposta que n\u00f3s trazemos neste momento \u00e9 a de que, mediante emenda de destaque, suprimamos a parte final que est\u00e1 proposta para o art. 53. Assim fazendo, voltamos ao texto original, ao texto que est\u00e1 aqui hoje, o que, na compreens\u00e3o, notadamente, do Partido dos Trabalhadores, atende aos desafios que eles entendem que este dispositivo deve enfrentar. Ent\u00e3o, mediante o apoio do Partido dos Trabalhadores, assumimos o compromisso de acatar, no nosso relat\u00f3rio e no nosso voto, a emenda supressiva da parte final do art. 53, fazendo com que ele volte \u00e0 sua reda\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria, no seguinte teor:\r\nArt. 53. Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.\r\nParamos aqui, deixando a jurisprud\u00eancia do STF e das demais cortes de v\u00e9rtices como est\u00e1 atualmente, assim como est\u00e1 a doutrina e como est\u00e1 a dogm\u00e1tica. Ent\u00e3o, a proposta de acordo que n\u00f3s fazemos \u00e9: mediante destaque supressivo, acatar\u00edamos.\r\nGostar\u00edamos de contar tamb\u00e9m com o apoio do Partido dos Trabalhadores para a aprova\u00e7\u00e3o do texto como est\u00e1 proposto agora, j\u00e1, no nosso substitutivo.\r\nGostaria de deixar claro, mais uma vez, que, quando tratamos de prerrogativas, n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando de prerrogativas da pessoa dos Parlamentares. \u00c9 a dignidade do mandato, \u00e9 a dignidade do mandato popular, \u00e9 a soberania popular. No Brasil n\u00f3s anulamos votos com muita facilidade no processo eleitoral. Nenhum pa\u00eds do mundo anula votos com tanta facilidade quanto o Brasil. N\u00f3s tamb\u00e9m cassamos palavras, cassamos mandatos com muita facilidade. Nenhum pa\u00eds do mundo o faz. N\u00e3o estamos trazendo absolutamente nenhum elastecimento do que j\u00e1 temos hoje de garantia dos mandatos, apenas deixando claros n\u00e3o s\u00f3 as possibilidades, mas tamb\u00e9m os limites. O que acontece com o Parlamentar que abusa da prerrogativa? O que acontece com o Parlamentar que abusa do seu direito de manifesta\u00e7\u00e3o? O que acontece quando a sua fala representa um crime contra a honra ou um crime de opini\u00e3o?\r\nO objetivo desta PEC \u00e9 fazer com que esses contornos sejam claros, \u00e9 fazer com que esses contornos sejam claros e sejam obedecidos tamb\u00e9m.\r\nDizer que \u00e9 uma PEC da impunidade \u00e9 uma narrativa. Que pena que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 vivendo de narrativas em narrativas. Que pena que alguns Parlamentares usam a narrativa para desconstruir algo que \u00e9 t\u00e3o importante quanto as garantias dadas pela Constitui\u00e7\u00e3o, as imunidades parlamentares, o que \u00e9 muito triste, porque todos os outros agentes pol\u00edticos t\u00eam direito a essa imunidade e a exercem. \u00c9 muito triste que o fato de um Parlamentar ficar sob a cust\u00f3dia da sua Casa seja incompreendido, quando ju\u00edzes e promotores j\u00e1 t\u00eam essa prerrogativa. Essas incompreens\u00f5es mitigam a dignidade dos nossos mandatos, mandatos que n\u00e3o s\u00e3o nossos, que s\u00e3o da cidadania e que, por isso mesmo, merecem todo um v\u00e9u de prote\u00e7\u00e3o, uma redoma de prote\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m deixando claro que os limites existem e que os excessos s\u00e3o punidos.\r\nPortanto, Excel\u00eancia, n\u00f3s gostar\u00edamos de mais uma vez apelar a este Plen\u00e1rio para que passemos a votar esta mat\u00e9ria, fazendo o debate sincero, o debate claro, e para que deixemos as narrativas de lado, para que deixemos as narrativas para outros momentos. O momento \u00e9 por demais grave, o momento \u00e9 por demais s\u00e9rio para que, em prol de uma narrativa, em prol de um discurso que n\u00e3o \u00e9 sincero - que n\u00e3o \u00e9 sincero -, n\u00f3s abramos m\u00e3o de uma dignidade que nos confere a cidadania popular.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, RETIRADA, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio sobre a retirada do termo exclusivamente  do caput  do art. 53, com vista \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ouvi atentamente e gostaria de cumprimentar mais uma vez a nobre Deputada Maria do Ros\u00e1rio, por quem eu tenho um apre\u00e7o enorme, em raz\u00e3o de suas lutas e da sinceridade dos seus enfrentamentos.\r\nDeputada, ontem n\u00f3s n\u00e3o conseguimos evoluir nesse acordo. Infelizmente n\u00e3o conseguimos e tivemos que dialogar com outras siglas. Entretanto, hoje pela manh\u00e3, n\u00f3s retomamos as conversas, estamos dialogando com o L\u00edder de V.Exa., Deputado Bohn Gass, e h\u00e1 uma proposta de retirar a express\u00e3o \"exclusivamente\". N\u00e3o \u00e9 a retirada de toda a parte final do artigo, depois de \"palavras e votos\", como foi oferecido ontem. Mas eu acredito, Deputada, que os efeitos jur\u00eddicos ser\u00e3o os mesmos, pol\u00edticos tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, acho que n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para a proposta feita ontem, se n\u00f3s a mantivermos, para que tenhamos di\u00e1logo com as outras siglas que est\u00e3o desde ontem apoiando essa PEC, que est\u00e3o desde ontem assumindo o compromisso de vota\u00e7\u00e3o da bancada para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta.\r\nEnt\u00e3o, para deixar claro para V.Exa., o acordo que est\u00e1 sendo constru\u00eddo agora n\u00e3o retira toda a parte final do caput do art. 53, mas retira a express\u00e3o \"exclusivamente\", e, no final das contas, n\u00f3s vamos obter o mesmo resultado.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Paulo Teixeira sobre a import\u00e2ncia de manuten\u00e7\u00e3o da express\u00e3o crimes inafian\u00e7\u00e1veis por sua natureza , constante no \u00a7 2\u00ba, art. 53, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiro, eu gostaria de esclarecer o seguinte: a Lei de Seguran\u00e7a Nacional tem os seus pr\u00f3prios meios e instrumentos legais de se fazer cumprir, porque sen\u00e3o ela n\u00e3o seria uma lei, ela n\u00e3o teria vigido esse tempo todo, e o Sr. Daniel n\u00e3o estaria preso em decorr\u00eancia dela. Vamos separar o di\u00e1logo que h\u00e1 na esfera infralegal do que h\u00e1 na esfera constitucional.\r\nPor que \u00e9 importante a express\u00e3o ''crimes inafian\u00e7\u00e1veis por sua natureza''? Porque h\u00e1 uma estrat\u00e9gia processual, que est\u00e1 na lei, que permite o seguinte racioc\u00ednio jur\u00eddico: crimes que permitem a pris\u00e3o preventiva n\u00e3o admitem a fian\u00e7a; portanto, s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis. Com isso, Deputado Paulo, o c\u00e9u \u00e9 o limite. Se for jogada uma rede, vai vir muito peixe grande, mas tamb\u00e9m muito peixe mi\u00fado. Ent\u00e3o, esclarecer que o crime tem que ser inafian\u00e7\u00e1vel por sua pr\u00f3pria natureza \u00e9 dizer que s\u00e3o aqueles crimes que a pr\u00f3pria lei, que n\u00f3s legisladores dissermos ou que j\u00e1 dissemos que s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis. \u00c9 mais garantista. Eu acho que combina mais com a forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de V.Exa. essa possibilidade de interpreta\u00e7\u00e3o do que a de colocarmos \"na forma da lei\" e, com isso, trazermos para dentro desse corpo, para dentro dessa cesta uma quantidade enorme de pequeninos. Duas possibilidades de interpreta\u00e7\u00e3o: quando digo que eles s\u00e3o por sua natureza inafian\u00e7\u00e1veis, eu j\u00e1 estou dizendo que foi o legislador que disse que eles eram inafian\u00e7\u00e1veis. Portanto, eles o s\u00e3o na forma da lei, e n\u00e3o h\u00e1 como afastar esse racioc\u00ednio, Deputado, porque \u00e9 um racioc\u00ednio simples, \u00e9 um racioc\u00ednio direto, e n\u00e3o admite uma grande margem de interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: para que compreenda que, para aprovarmos uma PEC desta natureza, um assunto t\u00e3o controvertido entretanto t\u00e3o caro para esta Casa, \u00e9 preciso que cada um de n\u00f3s se desapegue de filigranas, de pequenos detalhes. Vamos pensar no bem maior que est\u00e1 em jogo aqui, que \u00e9 a nossa imunidade, a imunidade do nosso mandato, melhor dizendo, para que n\u00e3o se confunda com gestos pessoais dos Parlamentares, para que fique claro que essa interpreta\u00e7\u00e3o decorre do nosso mandato, e n\u00e3o do nosso CPF.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, AUS\u00caNICA, NOME, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ALCUNHA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "N\u00e3o cita\u00e7\u00e3o do nome do Deputado Daniel Silveira no parecer oferecido pela oradora \u00e0  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.Deputado Paulo, V.Exa. deve ter lido com muita aten\u00e7\u00e3o o nosso relat\u00f3rio. Eu tenho certeza de que leu, pela pessoa atenciosa que V.Exa. \u00e9 e por ser um Parlamentar t\u00e3o zeloso com seu mandato, com o debate e com a franqueza do debate. S\u00f3 tenho a agradecer e s\u00f3 cres\u00e7o aprendendo e acompanhando os mandatos de V.Exa., mas, em momento algum do meu relat\u00f3rio, do nosso relat\u00f3rio, eu toquei no caso Daniel. Por que n\u00e3o toquei no caso Daniel Silveira? Porque n\u00e3o acho justo que esta Casa se debruce, e se desgaste, e use o dinheiro p\u00fablico com luzes e ar-condicionado aqui para discutir um caso e para fulanizar uma lei.\r\nEu sempre me recusei a usar apelidos em leis - sempre me recusei. A Lei Maria da Penha ficou muito conhecida com esse nome, e \u00e9 bom que ela tenha sido. Ela cumpriu o seu dever ao ser apelidada de Lei Maria da Penha. Mas me recuso. N\u00f3s n\u00e3o podemos, o legislador n\u00e3o pode escolher clientes para legislar. Se fizermos isso, estaremos quebrando o que h\u00e1 de mais sagrado na lei, que \u00e9 a sua generalidade, e tamb\u00e9m descumprindo um acordo que fizemos, o de que o direito \u00e9 uma ci\u00eancia do ser, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma ci\u00eancia do dever ser. Quem sabe se estamos aqui votando para fechar a porta para outros abusos contra os nossos mandatos? Ali\u00e1s, para que abusos, porventura em momentos de tens\u00f5es, n\u00e3o venham a ser feitos com o nosso mandato. Esta Casa - eu n\u00e3o sei se este Plen\u00e1rio, simbolicamente falando deste Plen\u00e1rio - deve ter acompanhado, em momentos de tens\u00e3o, quantos Parlamentares foram presos. Quantos, Deputado? N\u00f3s n\u00e3o estamos vivendo agora um momento em que vemos Deputados presos. V.Exa. esqueceu, eu acho, o caso do Delc\u00eddio. Eu tamb\u00e9m acompanhei, e n\u00e3o era Parlamentar ainda. Mas n\u00f3s acompanhamos pela imprensa. Enfim, quantos Parlamentares, em momentos de tens\u00e3o, n\u00e3o foram presos, afastados do seu mandato? O que estamos defendendo, Deputado, \u00e9 a dignidade do mandato lato sensu. Sinceramente, espero n\u00e3o precisar me beneficiar desta lei. Sinceramente. Mas sei que muitos, notadamente os que est\u00e3o nas minorias, os que est\u00e3o na Oposi\u00e7\u00e3o, precisam da autoridade do seu mandato para enfrentar os seus opositores, muitas vezes bem mais poderosos do que eles. \u00c9 nesses casos que estamos pensando. Ningu\u00e9m est\u00e1 aqui fazendo uma lei olhando pelo retrovisor. Estamos fazendo a lei olhando para o dever ser, olhando para a frente. \r\nEu me recuso e agrade\u00e7o a V.Exa. por n\u00e3o declinar esse apelido t\u00e3o pouco nobre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIA ERON, DEPUTADA FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada Tia Eron, ao ensejo da reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me juntar \u00e0 Deputada Soraya, ao Deputado Cajado e - eu sei - a todo o povo da Bahia nas boas-vindas \u00e0 Deputada Tia Eron, que retorna a esta Casa.\r\nO retorno de V.Exa., Deputada, muito nos honra, engrandece a nossa bancada, enriquece o debate e mostra para as meninas da Bahia e do Brasil que n\u00f3s podemos, sim, chegar a este Parlamento e oferecer a melhor legisla\u00e7\u00e3o e o melhor trabalho para o Pa\u00eds.\r\nSeja muito bem-vinda! Estamos muito felizes com a sua chegada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTOR (DIREITO PENAL), CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, FEMINIC\u00cdDIO, RECURSO JUDICIAL, EFEITO SUSPENSIVO, PRIS\u00c3O, TRIBUNAL DO J\u00daRI.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PP orienta \"sim\", n\u00e3o sem antes ressaltar que um dos maiores problemas que h\u00e1 quando se condena um feminicida \u00e9 v\u00ea-lo sair pela porta da frente, mesmo ap\u00f3s ser condenado.\r\nEm julgamento pelo Tribunal do J\u00fari, o efeito do recurso \u00e9 anexo. O exasperamento da pena vai fazer com que ele comece na pena de 15 anos. Ele recorre, mas recorre preso. N\u00e3o h\u00e1 nada mais doloroso para a m\u00e3e de uma v\u00edtima de feminic\u00eddio do que sair do tribunal junto com o assassino da sua filha, pela porta da frente. Isso \u00e9 doloroso para toda a fam\u00edlia dela. Ele vai a julgamento, \u00e9 condenado, e, como h\u00e1 efeito anexo, o de recorrer solto, por conta do tamanho da pena, ele sai do tribunal junto com a fam\u00edlia, ainda que estivesse preso. \u00c0s vezes, pega o mesmo transporte p\u00fablico.\r\nTemos que exasperar essa pena sim, para evitar esse efeito mal\u00e9fico, horroroso, que condena todas as m\u00e3es a verem os assassinos das suas filhas sa\u00edrem do tribunal pela porta da frente, soltos.\r\nO PP orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, ao ensejo do seu afastamento para assun\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia me omitir a dar aqui o meu testemunho, dar o meu testemunho de um mandato bem-sucedido, do mandato de uma mulher, de uma Deputada profissional da sa\u00fade, que, quando o Brasil e a humanidade se viram numa de suas mais graves crises, vestiu o jaleco, arrega\u00e7ou a manga e foi \u00e0 luta.\r\nO que se pode dizer de uma Parlamentar como V.Exa., Deputada Carmen Zanotto? Pode-se dizer que \u00e9 um orgulho e uma alegria termos uma Parlamentar que demonstra todos os dias, com atos, com gestos e com a\u00e7\u00f5es, o que uma grande Parlamentar pode fazer. \r\nV.Exa. \u00e9 uma Parlamentar cuja bandeira \u00e9 a sa\u00fade, sim, mas tem uma vis\u00e3o hol\u00edstica desta Casa, dos problemas desta Casa, dos problemas da humanidade, dos problemas das mulheres e das meninas do nosso Brasil. Fala sobre viol\u00eancia contra as meninas, contra as mulheres; fala de viol\u00eancia obst\u00e9trica; fala das grandes omiss\u00f5es que este Pa\u00eds tem cometido no enfrentamento \u00e0 COVID - omiss\u00f5es sim, e a hist\u00f3ria cobrar\u00e1 por isso. V.Exa. n\u00e3o se omitiu.\r\nPermita-me dizer da alegria de fazer parte do seu time: daquelas que n\u00e3o se omitem, daquelas que sabem do seu papel na hist\u00f3ria e que enfrentam, de cabe\u00e7a erguida, o momento como ele vem, cientes de nossas limita\u00e7\u00f5es, Deputada Carmen, mas cientes tamb\u00e9m das nossas possibilidades, impossibilidades e limites que n\u00f3s vivemos.\r\nV.Exa. vai para uma nova luta, uma luta mais localizada. Mas eu tenho certeza de que, a partir de Santa Catarina, os bons exemplos vir\u00e3o com a gest\u00e3o de V.Exa. Tenho certeza de que, com os protocolos que V.Exa. adotar\u00e1, com as a\u00e7\u00f5es que Santa Catarina disseminar\u00e1, V.Exa. ovular\u00e1 - para usar uma palavra mais feminina, bem mais feminina - grandes projetos, e \u00e9 com isso que n\u00f3s estamos contando.\r\nN\u00e3o \u00e9 um adeus, \u00e9 um at\u00e9 breve. N\u00f3s esperamos, bem proximamente, olhar para tr\u00e1s e saber que fizemos o nosso papel. V.Exa. \u00e9 dessas.\r\nV\u00e1 com o cora\u00e7\u00e3o tranquilo, com a mente aberta. V.Exa. deixou aqui companheiras de luta, que estar\u00e3o sempre ao seu comando e que estar\u00e3o sempre ao seu lado e do seu lado. Que venha a Norma, que ser\u00e1 t\u00e3o bem recebida quanto V.Exa. nos recebeu, da mesma forma. Eu sei que ela vir\u00e1 com as mesmas d\u00favidas que n\u00f3s viemos. Mas n\u00f3s estamos aqui para receb\u00ea-la de bra\u00e7os abertos pelo merecimento que V.Exa. deixa nesta Casa.\r\nGratid\u00e3o eterna!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIRMINO FILHO, EX- PREFEITO, TERESINA (PI), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Prefeito Firmino Filho, da Capital Teresina, Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu assumo este microfone neste in\u00edcio de noite para fazer uma homenagem a um grande amigo, o Prefeito Firmino Filho, um dos maiores piauienses, um grande brasileiro, que nos deixou hoje \u00e0 tarde e deixa uma marca de amargura em todos n\u00f3s, deixa uma marca de saudade em todos n\u00f3s.\r\nO Prefeito Firmino foi o maior Prefeito que Teresina j\u00e1 teve. Ele foi Prefeito por quatro mandatos e sempre se dedicou \u00e0 cidade. Teresina est\u00e1 mais pobre, Teresina est\u00e1 triste. O meu Estado tamb\u00e9m chora a perda desse grande homem que t\u00e3o precocemente nos deixou. Firmino era um jovem sonhador, trabalhador, pol\u00edtico s\u00e9rio, um pai de fam\u00edlia extremamente dedicado, um cidad\u00e3o que sabia da import\u00e2ncia do seu trabalho para Teresina e para o Piau\u00ed.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, de deixar hoje esse registro aqui, esse meu testemunho, e falar desse grande amigo, que, eu tenho certeza, a M\u00e3e Caridosa neste momento j\u00e1 o recebe. Teresina deve muito a ele, principalmente as fam\u00edlias do Projeto Vila Bairro. Teresina tem uma grande devo\u00e7\u00e3o ao nome do Prefeito Firmino Filho.\r\nEnt\u00e3o, estou hoje aqui para lamentar e me somar a todos os amigos e familiares do Prefeito Firmino e aos teresinenses, que perderam o seu grande l\u00edder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DA SEGURAN\u00c7A NACIONAL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, SOBERANIA NACIONAL, ESPIONAGEM, DOCUMENTO SECRETO, DOCUMENTO SIGILOSO,  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ELEI\u00c7\u00c3O, IMPEDIMENTO, DIREITOS POL\u00cdTICOS,  PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, ao qual se encontram apensados os PLs 6.764/02, 3.064/15, 5.480/19, 6.165/19, 2.464/20, 3.550/20, 3.430/20, 3.864/20, 954/21, 3.054/00, 3.163/00, 3.381/20, 3.697/20, 506/21. O autor do projeto inicial, ao qual todos estes se encontram apensados, \u00e9 o Deputado H\u00e9lio Bicudo.\r\nO projeto define os crimes praticados contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a humanidade. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, de autoria do Deputado H\u00e9lio Bicudo, busca revogar a Lei n\u00ba 7.170, de 1983, a chamada Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e estabelecer, em seu lugar, nova legisla\u00e7\u00e3o especial, agora voltada \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a humanidade. \r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA proposi\u00e7\u00e3o, composta de 25 artigos, sugere os seguintes tipos penais: atentado contra a soberania; trai\u00e7\u00e3o; atentado separatista; espionagem; servi\u00e7o de espionagem; aerofotogrametria e sensoriamento il\u00edcitos; aux\u00edlio a espi\u00e3o; revela\u00e7\u00e3o; divulga\u00e7\u00e3o de segredo de Estado; insurrei\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o paramilitar; armamento militar; invas\u00e3o de um Estado por outro; genoc\u00eddio; terrorismo; desaparecimento de pessoas; e informa\u00e7\u00e3o falsa. \r\nAo projeto foram apensados todos os anteriormente declinados.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nIndago se posso passar ao voto. (Pausa.)\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nAntes de adentrar o voto propriamente dito, eu gostaria de esclarecer que o presente trabalho foi constru\u00eddo de forma democr\u00e1tica, transparente e colaborativa, a partir de sugest\u00f5es recebidas dos mais diversos setores da sociedade.\r\nRealizamos, nas \u00faltimas semanas, diversas reuni\u00f5es, em que pudemos ouvir e colher sugest\u00f5es de juristas da mais alta qualidade\", entre os quais o pr\u00f3prio Dr. Miguel Reale J\u00fanior, ent\u00e3o Ministro da Justi\u00e7a, quando o projeto que encabe\u00e7a esta propositura foi apresentado, \"assim como importantes representantes da sociedade civil organizada, como Rede Liberdade, Pacto pela Democracia, entre outros.\r\nTamb\u00e9m participamos (e acompanhamos) do evento promovido pelo Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais - IBCCRIM para tratar especificamente da revoga\u00e7\u00e3o desta lei. O mesmo IBCCRIM nos encaminhou nota t\u00e9cnica que foi devidamente considerada na elabora\u00e7\u00e3o do texto.\r\nMantivemos contato, tamb\u00e9m, com a Comiss\u00e3o criada pela Ordem dos Advogados do Brasil para acompanhar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, composta por membros em\u00e9ritos daquela institui\u00e7\u00e3o, bem como participamos de audi\u00eancias p\u00fablicas com algumas Comiss\u00f5es, como a de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa e a de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara e audi\u00eancias p\u00fablicas que foram realizadas entre os dias 23 e 28 de abril respectivamente, com a finalidade de debater o presente projeto.\r\nOuvimos e dialogamos, tamb\u00e9m, com v\u00e1rios colegas Parlamentares e com Frentes Parlamentares, como a Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Povos Ind\u00edgenas, sempre deixando claro que nosso objetivo foi, desde o in\u00edcio, construir um texto que, ao enterrar de vez esse entulho autorit\u00e1rio que teima viger em nosso ordenamento jur\u00eddico, entregue \u00e0 sociedade brasileira uma prote\u00e7\u00e3o adequada ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nFeitas essas brev\u00edssimas considera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente e Srs. Parlamentares, passa-se ao voto.\r\nConforme assentado, compete a esta Comiss\u00e3o emitir parecer sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es ora apreciadas.\r\nNo que tange \u00e0 constitucionalidade, os projetos de lei atendem aos preceitos constitucionais concernentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o de iniciativa parlamentar, nos termos dos arts. 22 e 61, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\r\nQuanto ao Projeto de Lei n\u00ba 6.165, de 2019, n\u00e3o se olvida que um dos dispositivos por ele sugeridos, que busca conferir, por lei ordin\u00e1ria, compet\u00eancia ao Supremo Tribunal Federal para o processamento e o julgamento dos crimes previstos na Lei de Seguran\u00e7a Nacional, tamb\u00e9m se mostra inconstitucional (afinal, altera\u00e7\u00e3o dessa natureza apenas pode se dar por emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o). Todavia, esse v\u00edcio ser\u00e1 sanado no substitutivo, que aproveitar\u00e1 apenas a parcela constitucional da proposi\u00e7\u00e3o, que retira os crimes contra a honra dos crimes contra a seguran\u00e7a nacional, doravante denominados crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade, as proposi\u00e7\u00f5es, com exce\u00e7\u00e3o daquela que se mostrou inteiramente incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o pelos motivos j\u00e1 apontados, encontram-se em harmonia com o sistema jur\u00eddico brasileiro.\r\nPor sua vez, no que diz respeito \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, observa-se que a Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, foi devidamente observada.\"\r\nQuanto ao m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente e Srs. Parlamentares, \"permitam-me relembrar, ainda que de forma bastante sucinta, o hist\u00f3rico e o momento pol\u00edtico em que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional foi editada, dando continuidade a uma doutrina de seguran\u00e7a nacional introduzida no nosso ordenamento jur\u00eddico por legisla\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nDe fato, a primeira legisla\u00e7\u00e3o nacional sobre seguran\u00e7a do Estado, datada da Primeira Rep\u00fablica, definia crimes contra a ordem pol\u00edtica e social e tinha como principal objetivo submeter esses crimes a um regime rigoroso, com o abandono das garantias processuais. Ainda na Primeira Rep\u00fablica, foram editadas outras normas, como a Lei n\u00ba 244, que criou o Tribunal de Seguran\u00e7a Nacional, \u00f3rg\u00e3o da Justi\u00e7a Militar, para julgar os crimes previstos na Lei 38/35, posteriormente extinto pela Lei Constitucional n\u00ba 14, de 1945.\r\n(...)\r\nN\u00e3o se olvida, \u00e9 verdade, que alguns dos efeitos nefastos da Lei 7.170/83 foram neutralizados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que, por exemplo, devolveu \u00e0 Justi\u00e7a Federal a compet\u00eancia de processo e julgamento de civis.\r\nApesar disso, parece-nos claro que essa lei, elaborada em per\u00edodo ditatorial e maculada pelo esp\u00edrito autorit\u00e1rio e antidemocr\u00e1tico, deve, de fato, ser substitu\u00edda por legisla\u00e7\u00e3o mais moderna, que objetive a prote\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Por isso, todos os projetos de lei buscam essa finalidade, se mostram convenientes e oportunos e merecem a aprova\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nAli\u00e1s, esta foi a recomenda\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional da Verdade, que sugeriu, em seu relat\u00f3rio, a 'revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional em vigor e sua substitui\u00e7\u00e3o por legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao Estado Democr\u00e1tico de Direito'. \r\n(...)\r\nFoi justamente este, tamb\u00e9m, o esp\u00edrito que moveu a Comiss\u00e3o de Juristas que elaborou o texto que deu origem ao Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002.\" Com efeito, conforme constam de notas adicionadas a esse relat\u00f3rio, muito bem podem dar conta e explicitar...\r\nO local de altera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, tamb\u00e9m foi debate na nossa relatoria.\r\n\"II.2 O local da altera\u00e7\u00e3o\r\nConforme j\u00e1 assentado, reputamos mais adequado, ao revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, inserir no pr\u00f3prio C\u00f3digo Penal um t\u00edtulo relacionado aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Embora compreendamos os argumentos daqueles que sustentam a elabora\u00e7\u00e3o de uma nova legisla\u00e7\u00e3o especial, entendemos que a codifica\u00e7\u00e3o apresenta mais e melhores benef\u00edcios.\r\n(...)\r\nPor isso, sugerimos, tal qual o faz o Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, que tais delitos retornem ao C\u00f3digo Penal, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de um T\u00edtulo XII, intitulado 'Dos Crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito'. \r\nII.3 O texto do substitutivo\r\nConforme j\u00e1 ressaltado, o substitutivo que ora apresentamos foi constru\u00eddo a partir de sugest\u00f5es recebidas dos mais diversos setores da sociedade. \r\n\u00c9 preciso registrar, tamb\u00e9m, por justi\u00e7a hist\u00f3rica, que o 'ponto de partida' j\u00e1 era, em verdade, um texto bastante maduro, elaborado pelas penas de juristas de ineg\u00e1vel conhecimento jur\u00eddico. De fato, o Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, conforme j\u00e1 dito, decorreu de anteprojeto elaborado pelos eminentes Drs. Vicente Cernicchiaro, Lu\u00eds Roberto Barroso, Lu\u00eds Alberto Ara\u00fajo e Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrada. Esse anteprojeto, por sua vez, se baseou em textos anteriores, como o anteprojeto de Defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, elaborado em 1985 pela comiss\u00e3o presidida pelo ent\u00e3o Ministro Evandro Lins e Silva. \r\n(...)\r\nA ideia central de todos esses textos decorre da 'convic\u00e7\u00e3o de que a consolida\u00e7\u00e3o da democracia est\u00e1 a exigir normas permanentes de prote\u00e7\u00e3o, da\u00ed a necessidade - mais do que a conveni\u00eancia - de codifica\u00e7\u00e3o dos crimes que afrontam a estrutura e os valores fundamentais do Estado'.\r\nE foi justamente esse o esp\u00edrito que procuramos externar no substitutivo que ora oferecemos, que busca manter a tipifica\u00e7\u00e3o apenas daquelas condutas que, de fato, possam colocar em risco o Estado Democr\u00e1tico de Direito, com tipos penais fechados, e que busquem, ao m\u00e1ximo, evitar interpreta\u00e7\u00f5es que desvirtuem o seu verdadeiro objetivo.\"\r\n(...)\r\nDestacamos, no nosso relat\u00f3rio, v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es que foram feitas, mas elas ficar\u00e3o claras no decorrer da leitura do texto da lei propriamente dito.\r\n\"II.4\tConclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 2.462/91, 6.764/02, 3.064/15, 5.480/19, 6.165/19, 2.464/20, 3.550/20, 3.430/20, 3.864/20, 954/21, 3.054/00, 3.163/00, 3.381/20, 3.697/20 e 506/21, apensados, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o de todos eles, na forma do substitutivo em anexo.\"\r\nSr. Presidente, pergunto a V.Exa. se eu posso passar a ler nosso substitutivo. (Pausa.)\r\nConsidero o sil\u00eancio de V.Exa. um consentimento. \r\nPasso \u00e0 leitura do substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991.\r\n\"Acrescenta, na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), o T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, e revoga a Lei n\u00ba 7.170, de 14 de setembro de 1983 - Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\"\r\nInformo tamb\u00e9m a V.Exa. e aos demais pares deste Plen\u00e1rio que, em acordo j\u00e1 promovido neste plen\u00e1rio, durante a vota\u00e7\u00e3o, fizemos pequenos ajustes e altera\u00e7\u00f5es para atender a membros, a bancadas desta Casa. Portanto, comunico que h\u00e1 pequenas altera\u00e7\u00f5es no texto ora depositado.\r\n\"Art. 1\u00ba Esta lei acrescenta, na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), o T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, e revoga a Lei n\u00ba 7.170, de 14 de setembro de 1983 - Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e o art. 39 da Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941 - Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.\r\nArt. 2\u00ba A Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (C\u00f3digo Penal), passa a vigorar acrescida do seguinte T\u00edtulo XII:\r\nT\u00edtulo XII\r\nDos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito\r\nCap\u00edtulo I\r\nDos crimes contra a soberania nacional\r\nAtentado \u00e0 soberania\r\nArt. 359-I. Negociar com governo ou grupo estrangeiro, ou seus agentes, com o fim de provocar atos t\u00edpicos de guerra contra o Pa\u00eds ou invadi-lo:\r\nPena - reclus\u00e3o, de 3 a 8 anos.\r\n\u00a7 1\u00ba Aumenta-se a pena de metade at\u00e9 o dobro, se declarada a guerra em decorr\u00eancia das condutas previstas no caput.\r\n\u00a7 2\u00ba Se o agente participa de opera\u00e7\u00e3o b\u00e9lica com o fim de submeter o territ\u00f3rio nacional, ou parte dele, ao dom\u00ednio ou \u00e0 soberania de outro pa\u00eds: \r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a doze anos.\r\nAtentado \u00e0 integridade nacional\r\nArt. 359-J. Praticar viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a com a finalidade de desmembrar parte do territ\u00f3rio nacional para constituir pa\u00eds independente.\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a seis anos, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.\r\nEspionagem \r\nArt. 359-K. Entregar a governo estrangeiro, a seus agentes, ou a organiza\u00e7\u00e3o criminosa estrangeira, em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, documento classificado como secreto ou ultrassecreto, nos termos da lei, cuja revela\u00e7\u00e3o possa colocar em perigo a preserva\u00e7\u00e3o da ordem constitucional ou a soberania nacional. \r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a doze anos.\r\n\u00a7 1\u00ba Incorre na mesma pena quem presta aux\u00edlio ao espi\u00e3o, conhecendo esta circunst\u00e2ncia, para subtra\u00ed-lo \u00e0 a\u00e7\u00e3o da autoridade p\u00fablica;\r\n\u00a7 2\u00ba Se o documento, dado ou informa\u00e7\u00e3o for transmitido ou revelado com viola\u00e7\u00e3o de dever de sigilo:\r\nPena - reclus\u00e3o, de seis a quinze anos.\r\n\u00a7 3\u00ba Facilitar a pr\u00e1tica de qualquer dos crimes previstos neste artigo mediante atribui\u00e7\u00e3o, fornecimento e empr\u00e9stimo de senha, ou de qualquer outra forma de acesso de pessoas n\u00e3o autorizadas a sistemas de informa\u00e7\u00f5es. \r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos.\r\n\u00a7 4\u00ba N\u00e3o constitui crime a comunica\u00e7\u00e3o, entrega ou publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou documentos com o fim de expor a pr\u00e1tica de crime ou a viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos. \r\nCap\u00edtulo II \r\nDos crimes contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\r\nAboli\u00e7\u00e3o violenta do Estado Democr\u00e1tico de Direito\r\nArt. 359-L. Tentar, com o emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito, impedindo ou restringindo o exerc\u00edcio dos poderes constitucionais.\r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a oito anos, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. \r\nGolpe de Estado\r\nArt. 359-M. Tentar depor, por meio de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, o governo legitimamente constitu\u00eddo: \r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a doze anos, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia. \r\nCap\u00edtulo III\r\nDos crimes contra o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas no processo eleitoral.\r\n(...)\" \r\nDeixe-me s\u00f3 ter a certeza de que eu estou no texto em que foram feitas as altera\u00e7\u00f5es resultantes dos nossos \u00faltimos acordos.\r\n\"Comunica\u00e7\u00e3o enganosa em massa\r\nArt. 359-O. Promover ou financiar, pessoalmente ou por interposta pessoa, mediante uso de expediente n\u00e3o fornecido diretamente pelo provedor de aplica\u00e7\u00e3o de mensagem privado, campanha ou iniciativa para disseminar fatos que sabe inver\u00eddicos capazes de colocar em risco a higidez do processo eleitoral ou o livre exerc\u00edcio dos poderes constitucionais.\r\nPena - reclus\u00e3o, de um a cinco anos, e multa. \r\nViol\u00eancia pol\u00edtica\r\nArt. 359-P. Restringir, impedir ou dificultar, com emprego de viol\u00eancia f\u00edsica, sexual, psicol\u00f3gica, moral ou patrimonial, o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos a qualquer pessoa em raz\u00e3o do seu sexo, ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional:\r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a seis anos, e multa, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.\r\nA\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria\r\nArt. 359-Q. Para os crimes previstos neste Cap\u00edtulo, admite-se a a\u00e7\u00e3o privada subsidi\u00e1ria, de iniciativa de partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o atuar no prazo estabelecido em lei, oferecendo a den\u00fancia ou ordenando o arquivamento do inqu\u00e9rito. \r\nCap\u00edtulo IV\r\nDos crimes contra o funcionamento dos servi\u00e7os essenciais\r\nSabotagem\r\nArt. 359-R. Destruir ou inutilizar meios de comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, estabelecimentos, instala\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os destinados \u00e0 defesa nacional, com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito:\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a oito anos.\r\n(...)\" \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Passa-se \u00e0 discuss\u00e3o...\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Sr. Presidente, pe\u00e7o apenas para concluir. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pois n\u00e3o, Deputada. Perd\u00e3o.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Desculpe-me, Sr. Presidente.\r\n\"Cap\u00edtulo V\r\nDos crimes contra a cidadania. \r\nAtentado a direito de manifesta\u00e7\u00e3o\r\nArt. 359-S. Impedir, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, o livre e pac\u00edfico exerc\u00edcio de manifesta\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos, movimentos sociais, sindicatos, \u00f3rg\u00e3os de classe ou demais grupos pol\u00edticos, associativos, \u00e9tnicos, raciais, culturais ou religiosos:\r\nPena - reclus\u00e3o, de um a quatro anos.\r\n\u00a7 1\u00b0 Se resulta les\u00e3o corporal grave:\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a oito anos.\r\n\u00a7 2\u00b0 Se resulta morte:\r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a doze anos. \r\nCap\u00edtulo VI\r\nDisposi\u00e7\u00f5es comuns\r\nArt. 359-T. N\u00e3o constitui crime previsto neste T\u00edtulo a manifesta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica aos poderes constitucionais, nem a atividade jornal\u00edstica ou a reivindica\u00e7\u00e3o de direitos e garantias constitucionais por meio de passeatas, reuni\u00f5es, greves, aglomera\u00e7\u00f5es ou qualquer outra forma de manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com prop\u00f3sitos sociais. \r\nAumento de pena\r\nArt. 359-U. Nos crimes definidos nesse T\u00edtulo, a pena \u00e9 aumentada:\r\nI - em um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 cometido com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a exercidas com emprego de arma de fogo;\r\nII - em um ter\u00e7o, cumulada com a perda do cargo ou da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, se o crime \u00e9 cometido por funcion\u00e1rio p\u00fablico;\r\nIII - em metade, cumulada com a perda do posto e da patente ou da gradua\u00e7\u00e3o, se o crime \u00e9 cometido por militar.\r\nArt. 3\u00b0. O Decreto-lei n\u00b0 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\nArt. 141.............................................................................................................................................\r\n..........................................................................................................................................................\r\nII - contra funcion\u00e1rio p\u00fablico, em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es, ou contra o Presidente do Senado Federal, o da C\u00e2mara dos Deputados ou o do Supremo Tribunal Federal.\r\n..................................................................................................................................................(NR)\r\n\r\nArt. 286.............................................................................................................................................\r\n..........................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Incorre na mesma pena quem incita, publicamente, a animosidade entre as For\u00e7as Armadas ou entre estas e os poderes constitucionais, as institui\u00e7\u00f5es civis ou a sociedade. (NR)\r\nArt. 4\u00ba. Fica revogada a Lei n\u00b0 7.170, de 14 de setembro de 1983, e o art. 39 da Lei n\u00b0 3.688, de 3 de outubro de 1941 (Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais).\r\nArt. 5\u00b0. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, 4 de maio de 2021.\"\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIME, CONTRA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\n\"I. Voto da Relatora\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas oito emendas de Plen\u00e1rio ao PL 2.426/91 e uma emenda de Plen\u00e1rio ao PL 6.764/02.\r\nA Emenda n\u00ba 1 busca alterar a reda\u00e7\u00e3o proposta ao crime de 'atentado \u00e0 soberania'.\r\nA Emenda n\u00ba 2 objetiva conferir nova reda\u00e7\u00e3o ao crime de 'espionagem'.\r\nA Emenda n\u00ba 3 tem o intuito de incluir, no texto, o crime de 'constituir, integrar ou manter organiza\u00e7\u00e3o ilegal do tipo militar, de qualquer forma ou natureza, armada ou n\u00e3o, com ou sem fardamento, com finalidade combativa'.\r\nA Emenda n\u00ba 4 busca incluir o crime de 'incendiar, depredar, saquear, destruir ou explodir meios de transporte ou qualquer bem p\u00fablico ou privado, com o objetivo ou n\u00e3o de for\u00e7ar autoridade p\u00fablica a praticar ato, abster-se de o praticar ou a tolerar que se pratique, ou ainda intimidar certas pessoas, grupos de pessoas ou a popula\u00e7\u00e3o em geral'.\r\nA Emenda n\u00ba 5, por sua vez, tem o objetivo de incluir tipo penal de 'incendiar, depredar, saquear, destruir ou explodir caixa eletr\u00f4nico de institui\u00e7\u00f5es financeiras'.\r\nA Emenda n\u00ba 6, por outro lado, busca alterar a reda\u00e7\u00e3o do crime de 'viol\u00eancia pol\u00edtica'.\r\nA Emenda n\u00ba 7 tem por objetivo alterar o art. 359-T que se pretende inserir no C\u00f3digo Penal (exclus\u00e3o de tipicidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cr\u00edticas).\r\nA Emenda n\u00ba 8, por sua vez, busca alterar a reda\u00e7\u00e3o do crime de 'comunica\u00e7\u00e3o enganosa em massa'. Essa emenda, por\u00e9m, n\u00e3o obteve o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre ela neste parecer.\r\nA Emenda n\u00ba 9 busca alterar a vacatio legis dessa lei, fixando o prazo dela em 90 dias.\r\nFoi apresentada, ainda, uma emenda ao Projeto de Lei n\u00ba 6.764/02, que objetiva incluir o tipo penal de 'comemora\u00e7\u00e3o oficial ou negacionismo hist\u00f3rico ao per\u00edodo do regime militar no Pa\u00eds, no per\u00edodo de 1964 a 1985'.\r\nAp\u00f3s a devida an\u00e1lise das emendas apresentadas, entendemos que devem ser feitos pequenos ajustes no texto, raz\u00e3o pela qual acolhemos parcialmente as Emendas n\u00bas 2 e 6. \r\nNo crime de espionagem, inclu\u00edmos o termo 'documento ou informa\u00e7\u00e3o classificadas como secretos ou ultrassecretos' ao inv\u00e9s de 'documento classificado como secreto ou ultrassecreto'.\r\nNo crime de viol\u00eancia pol\u00edtica, retiramos a express\u00e3o 'viol\u00eancia moral ou patrimonial' e o termo 'orienta\u00e7\u00e3o sexual'. Por fim, alteramos o crime de 'comunica\u00e7\u00e3o enganosa em massa', para substituir a express\u00e3o final para 'capazes de comprometer o processo eleitoral'.\r\nQuanto \u00e0s demais emendas, todas devem ser rejeitadas, pois o texto proposto (que, conforme assentado no Relat\u00f3rio, foi elaborado ap\u00f3s amplo debate) j\u00e1 tipifica adequadamente as condutas que, de alguma forma, ferem o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nRessalte-se, ademais, que os tipos que se pretende criar com as Emendas n\u00bas 4 e 5, al\u00e9m de n\u00e3o se relacionarem diretamente com o objeto da lei em discuss\u00e3o (crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito), j\u00e1 encontram guarida em outros crimes previstos no C\u00f3digo Penal (como os crimes de dano, inc\u00eandio e atentado contra a seguran\u00e7a de transporte mar\u00edtimo, fluvial ou a\u00e9reo - arts. 163. 250 e 261, respectivamente).\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 2 e 6, com a subemenda substitutiva em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\"\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o permiss\u00e3o para n\u00e3o reler todo o texto da lei com as altera\u00e7\u00f5es, tendo em vista que ele j\u00e1 se encontra no sistema. \r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pois n\u00e3o, Deputada.(Pausa.)\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Sr. Presidente, atendendo aos termos regimentais, eu passo \u00e0 leitura do substitutivo, j\u00e1 incluindo as emendas que foram acatadas por esta relatoria durante a presente sess\u00e3o.\r\nSubemenda Substitutiva ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991\r\n\r\nAcrescenta na Parte Especial do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, e revoga a Lei 7.170, de 14 de setembro de 1983 - Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\n\r\nArt. 1\u00ba Esta lei acrescenta, na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, o T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, e revoga a Lei 7.170, de 14 de dezembro de 1983 - Lei de Seguran\u00e7a Nacional e o art. 39 da Lei 3.688, de 3 de outubro de 1941 - Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.\r\nArt. 2\u00ba A Parte Especial do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, passa a vigorar acrescida do T\u00edtulo XII:\r\n\"T\u00edtulo XII\r\nDos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito\r\nCap\u00edtulo I\r\nDos Crimes contra a Soberania Nacional\r\nAtentado \u00e0 soberania\r\nArt.359-I. Negociar com governo ou grupo estrangeiro, ou seus agentes, com o fim de provocar atos t\u00edpicos de guerra contra o Pa\u00eds ou invadi-lo:\r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a oito anos.\r\n\u00a7 1\u00ba Aumenta-se a pena de metade at\u00e9 o dobro, se declarada a guerra em decorr\u00eancia das condutas previstas no caput.\r\n\u00a7 2\u00ba Se o agente participa de opera\u00e7\u00e3o b\u00e9lica com o fim de submeter o territ\u00f3rio nacional, ou parte dele, ao dom\u00ednio ou \u00e0 soberania de outro pa\u00eds:\r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a doze anos.\r\nAtentado \u00e0 integridade nacional\r\nArt. 359-J. Praticar viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a com a finalidade de desmembrar parte do territ\u00f3rio nacional para constituir pa\u00eds independente:\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a seis anos, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.\r\nEspionagem\r\nArt. 359-K. Entregar a governo estrangeiro, a seus agentes, ou a organiza\u00e7\u00e3o criminosa estrangeira, em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, documento ou informa\u00e7\u00e3o classificados como secretos ou ultrassecretos nos termos da lei, cuja revela\u00e7\u00e3o possa colocar em perigo a preserva\u00e7\u00e3o da ordem constitucional ou a soberania nacional.\r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a doze anos.\r\n\u00a7 1\u00ba Incorre na mesma pena quem presta aux\u00edlio a espi\u00e3o, conhecendo essa circunst\u00e2ncia, para subtra\u00ed-lo \u00e0 a\u00e7\u00e3o da autoridade p\u00fablica.\r\n\u00a7 2\u00ba Se o documento dado ou informa\u00e7\u00e3o for transmitido ou revelado com viola\u00e7\u00e3o do dever de sigilo:\r\nPena - reclus\u00e3o, de seis a quinze anos.\r\n\u00a7 3\u00ba Facilitar a pr\u00e1tica de qualquer dos crimes previstos neste artigo mediante atribui\u00e7\u00e3o, fornecimento e empr\u00e9stimo de senha ou de qualquer outra forma de acesso de pessoas n\u00e3o autorizadas a sistemas de informa\u00e7\u00f5es.\r\nPena - deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos.\r\n\u00a7 4\u00ba N\u00e3o constitui crime a comunica\u00e7\u00e3o, entrega ou publica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou documentos com o fim de expor a pr\u00e1tica de crime ou a viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos.\r\nCap\u00edtulo II\r\nDos Crimes contra as Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas\r\nAboli\u00e7\u00e3o violenta do Estado Democr\u00e1tico de Direito\r\nArt. 359-L. Tentar, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito, impedindo ou restringindo o exerc\u00edcio dos poderes constitucionais.\r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a oito anos, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.\r\nGolpe de Estado\r\nArt. 359-M. Tentar depor, por meio de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, o governo legitimamente constitu\u00eddo:\r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a doze anos, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.\r\nCap\u00edtulo III\r\nDos Crimes contra o Funcionamento das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas no Processo Eleitoral\r\nInterrup\u00e7\u00e3o do Processo Eleitoral\r\nArt. 359-N. Impedir ou perturbar a elei\u00e7\u00e3o ou a aferi\u00e7\u00e3o de seu resultado, mediante viola\u00e7\u00e3o indevida de mecanismos de seguran\u00e7a do sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o estabelecido pela Justi\u00e7a Eleitoral:\r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a seis anos, e multa.\r\nComunica\u00e7\u00e3o enganosa em massa\r\nArt. 359-O. Promover ou financiar, pessoalmente ou por interposta pessoa, mediante uso de expediente n\u00e3o fornecido diretamente pelo provedor de aplica\u00e7\u00e3o de mensagem privado, campanha ou iniciativa para disseminar fatos que sabe inver\u00eddicos capazes de comprometer o processo eleitoral.\r\nPena - reclus\u00e3o, de um a cinco anos, e multa.\r\nViol\u00eancia pol\u00edtica\r\nArt. 359-P. Restringir, impedir ou dificultar, com emprego de viol\u00eancia f\u00edsica, sexual, ou psicol\u00f3gica, o exerc\u00edcio de direitos pol\u00edticos a qualquer pessoa em raz\u00e3o de seu sexo, ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional:\r\nPena - reclus\u00e3o, de tr\u00eas a seis anos, e multa, al\u00e9m da pena correspondente \u00e0 viol\u00eancia.\r\nA\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria\r\nArt. 359-Q. Para os crimes previstos neste Cap\u00edtulo, admite-se a\u00e7\u00e3o privada subsidi\u00e1ria, de iniciativa de partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o atuar no prazo estabelecido em lei, oferecendo a den\u00fancia ou ordenando o arquivamento do inqu\u00e9rito.\r\nCap\u00edtulo IV\r\nDos Crimes contra o Funcionamento dos Servi\u00e7os Essenciais\r\nSabotagem\r\nArt. 359-R. Destruir ou inutilizar meios de comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, estabelecimentos, instala\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os destinados \u00e0 defesa nacional, com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito:\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a oito anos.\r\nCap\u00edtulo V\r\nDos Crimes contra a Cidadania\r\nAtentado a direito de manifesta\u00e7\u00e3o\r\nArt. 359-S. Impedir, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, o livre e pac\u00edfico exerc\u00edcio de manifesta\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos, movimentos sociais, sindicatos, \u00f3rg\u00e3os de classe ou demais grupos pol\u00edticos, associativos, \u00e9tnicos, raciais, culturais ou religiosos:\r\nPena - reclus\u00e3o, de um a quatro anos.\r\n\u00a7 1\u00ba Se resulta les\u00e3o corporal grave:\r\nPena - reclus\u00e3o, de dois a oito anos.\r\n\u00a7 2\u00ba Se resulta morte:\r\nPena - reclus\u00e3o, de quatro a doze anos.\r\nCap\u00edtulo VI\r\nDisposi\u00e7\u00f5es Comuns\r\nArt. 359-T. N\u00e3o constitui crime previsto nesse T\u00edtulo a manifesta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica aos poderes constitucionais, nem a atividade jornal\u00edstica ou a reivindica\u00e7\u00e3o de direitos e garantias constitucionais por meio de passeatas, reuni\u00f5es, greves, aglomera\u00e7\u00f5es ou qualquer outra forma de manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com prop\u00f3sitos sociais.\r\nAumento de Pena\r\nArt. 359-U. Nos crimes definidos neste T\u00edtulo, a pena \u00e9 aumentada:\r\nI - em um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 cometido com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a exercidas com emprego de arma de fogo;\r\nII - em um ter\u00e7o, cumulada com a perda do cargo ou da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, se o crime \u00e9 cometido por funcion\u00e1rio p\u00fablico;\r\nIII - em metade, cumulada com a perda do posto e da patente ou da gradua\u00e7\u00e3o, se o crime \u00e9 cometido por militar.\"\r\nArt. 3\u00ba O Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n\"Art. 141. ................................................................................................................................................................\r\n...............................................................................................................................................................................\r\nII - contra funcion\u00e1rio p\u00fablico, em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es, ou contra o Presidente do Senado Federal, o da C\u00e2mara dos Deputados ou o do Supremo Tribunal Federal.\r\n........................................................................................................................................................................(NR)\r\nArt. 286. ................................................................................................................................................................\r\n...............................................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Incorre na mesma pena quem incita, publicamente, a animosidade entre as For\u00e7as Armadas ou entre estas e os poderes constitucionais, as institui\u00e7\u00f5es civis ou a sociedade. (NR)\"\r\nArt. 4\u00ba Fica revogada a Lei 7.170, de 14 de setembro de 1983 e o art. 39 da Lei 3.688 de 3 de outubro de 1941 (Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais).\r\nArt. 5\u00ba Esta lei entra em vigor 90 (noventa) dias ap\u00f3s a data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 esse o texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo XII da Parte Especial do C\u00f3digo Penal, alterada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "APARTE",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. \r\nEu gostaria de esclarecer o seguinte ponto: n\u00f3s estamos tratando nessa lei dos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Portanto, o bem da vida protegido aqui \u00e9 a democracia e as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. \u00c9 um grave equ\u00edvoco tentar confundir ou confundir involuntariamente o bem protegido aqui com aquele que \u00e9 protegido pela Justi\u00e7a Eleitoral. Ali, o bem da vida protegido \u00e9 a igualdade de oportunidades no processo eleitoral, \u00e9 a paridade de armas no processo eleitoral. Portanto, ali se pune abuso de poder pol\u00edtico, abuso de poder econ\u00f4mico ou uso indevido dos meios de comunica\u00e7\u00e3o. \r\nPercebam que os fatos geradores s\u00e3o completamente diferentes; os fatos ensejadores s\u00e3o completamente diferentes. Ali se preserva a igualdade na participa\u00e7\u00e3o do processo eleitoral. Aqui se preserva o bem jur\u00eddico chamado democracia, Estado Democr\u00e1tico de Direito. As normas previstas aqui, nenhuma delas, est\u00e3o ou estar\u00e3o no c\u00f3digo eleitoral. H\u00e1 a coincid\u00eancia, \u00e9 fato, de n\u00f3s sermos relatora tamb\u00e9m no C\u00f3digo Eleitoral. Entretanto, estas s\u00e3o mat\u00e9rias que quem se aproxima delas percebe que o liame entre as duas \u00e9 enorme. \u00c9 enorme. \r\nN\u00f3s estamos protegendo as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas enquanto elas est\u00e3o no processo eleitoral. O processo eleitoral em si tem outro rito, tem outros protocolos, outros procedimentos. Portanto, o Progressistas orienta \"n\u00e3o\" ao destaque e encaminha no sentido de rejeit\u00e1-lo e preservar o texto, porque a aus\u00eancia desses tr\u00eas tipos numa lei que defende a democracia vai deixar uma grav\u00edssima lacuna.\r\nN\u00f3s temos visto, por exemplo, empresas que s\u00e3o contratadas e que s\u00e3o montadas apenas com o objetivo de vender ataques atrav\u00e9s de instrumentos n\u00e3o fornecidos pelas plataformas para derrubar a democracia.\r\nRecentemente, n\u00f3s vimos o caso de Mianmar; o caso da Cambridge Analytica, com a grave interven\u00e7\u00e3o em processos eleitorais - este \u00e9 um fato relevante. N\u00f3s vimos, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, as tentativas de derrubar o sistema do Tribunal Superior Eleitoral e de dificultar a proclama\u00e7\u00e3o dos eleitos. Estes crimes n\u00e3o est\u00e3o nem estar\u00e3o no C\u00f3digo Eleitoral porque n\u00e3o h\u00e1 pertin\u00eancia eleitoral entre eles.\r\nPortanto, eu oriento no sentido de rejei\u00e7\u00e3o da emenda, pela total falta de pertin\u00eancia tem\u00e1tica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CRIME CONTRA A SEGURAN\u00c7A NACIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 MANIFESTA\u00c7\u00c3O POPULAR.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, preocupam-me muito certos discursos dissociados da realidade. O texto que foi lido aqui e que foi depositado h\u00e1 mais de uma semana \u00e9 muito claro quando, inclusive em t\u00edtulo pr\u00f3prio, o Dos Crimes contra a Cidadania, disp\u00f5e sobre atentado ao direito de manifesta\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 359-S. Impedir, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, o livre e pac\u00edfico exerc\u00edcio de manifesta\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos, movimentos sociais, sindicatos, \u00f3rg\u00e3os de classe ou demais grupos pol\u00edticos, associativos, \u00e9tnicos, raciais, culturais e religiosos:\r\n(...)\r\nE \u00e9 prevista pena de reclus\u00e3o de 1 a 4 anos para quem interferir nessas manifesta\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto, o texto, contrariamente ao que disse a Deputada Tal\u00edria, traz uma defesa veemente, taxativa, clara do direito de manifesta\u00e7\u00e3o. \r\nIsso ainda seria pouco? Se isso for pouco, a Relatora ainda se preocupou em trazer excludente em um cap\u00edtulo pr\u00f3prio, o das Disposi\u00e7\u00f5es Comuns, deixando claro que todos os dispositivos desta lei gozam dessa excludente, gozam dessa exce\u00e7\u00e3o. E nisso o texto mais uma vez \u00e9 claro, \u00e9 taxativo, n\u00e3o depende de dogm\u00e1ticas, de hermen\u00eauticas complexas para ser entendido. Muito pelo contr\u00e1rio, uma leitura rasa, superficial, j\u00e1 traz clara a grande dissocia\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre o discurso da Deputada Tal\u00edria e o texto sobre o qual hoje estamos aqui nos debru\u00e7ando:\r\n\"Art. 359-T. N\u00e3o constitui crime previsto nesse T\u00edtulo\" - ou seja, no t\u00edtulo que estabelece os crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito - \"a manifesta\u00e7\u00e3o cr\u00edtica aos poderes constitucionais, nem a atividade jornal\u00edstica ou a reivindica\u00e7\u00e3o de direitos e garantias constitucionais por meio de passeatas, reuni\u00f5es, greves, aglomera\u00e7\u00f5es ou qualquer outra forma de manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com prop\u00f3sitos sociais.\"\r\nO que ficou fora deste texto em termos de liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o, de mobiliza\u00e7\u00e3o, de aglomera\u00e7\u00e3o, de manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento? O que ficou fora? Nada! O texto \u00e9 suficiente. O texto \u00e9 veemente quando protege a liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o, de express\u00e3o, inclusive quando essas indigna\u00e7\u00f5es, essas discord\u00e2ncias, esses enfrentamentos se d\u00e3o com qualquer dos Poderes constitu\u00eddos.\r\nLamento muito sempre que vejo um descompromisso t\u00e3o grande com o texto da lei, com a dignidade da lei, para privilegiar o que, muitas vezes, \u00e9 meramente o discurso da lacra\u00e7\u00e3o - discurso da lacra\u00e7\u00e3o! -, dissociado da realidade. Lamento quando se fazem leituras enviesadas de um texto exaustivamente constru\u00eddo, para cuja constru\u00e7\u00e3o se ouviu e se atendeu - n\u00e3o se trata s\u00f3 de ouvir, mas de ouvir e atender - a quase totalidade das reivindica\u00e7\u00f5es, apresentadas inclusive em audi\u00eancias p\u00fablicas das quais a Deputada Tal\u00edria Petrone participou. Lamento, Deputada, como sua amiga e admiradora do seu mandato, presenciar esse tipo de distor\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CAC\u00c1 LE\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, MARGARETE COELHO, RELATORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Agradecimento por apoios ao trabalho da oradora como Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, as minhas palavras s\u00e3o de agradecimento, primeiro, a V.Exa., por confiar \u00e0 nossa relatoria um projeto extremamente dif\u00edcil, mas, ao mesmo tempo, extremamente importante para a sua gest\u00e3o. Eu acho que esta legislatura faz hoje uma hist\u00f3ria. Retiramos um entulho autorit\u00e1rio, mas, mais do que isso, mais do que retirar uma lei que n\u00e3o se coaduna com o nosso sistema jur\u00eddico e pol\u00edtico, n\u00f3s cumprimos o dever que nos foi dado pelo legislador constituinte origin\u00e1rio de termos uma lei de defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Trata-se de uma virada de chave, uma virada extremamente importante, que, gra\u00e7as \u00e0 confian\u00e7a que V.Exa. depositou na nossa relatoria, foi poss\u00edvel.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao meu L\u00edder, o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, pela paci\u00eancia, pela confian\u00e7a; a todos os L\u00edderes que estiveram conosco, abertos ao di\u00e1logo, construindo; aos movimentos sociais, sim, que estiveram conosco em di\u00e1logo constante; \u00e0 frente parlamentar indigenista; \u00e0 frente parlamentar de legisla\u00e7\u00e3o participativa, com quem estivemos juntos construindo um texto a muitas m\u00e3os.\r\nForam 35 audi\u00eancias e 13 vers\u00f5es do texto. Se n\u00e3o chegamos ao texto ideal, chegamos ao texto poss\u00edvel. \r\nParab\u00e9ns, Presidente! A sua gest\u00e3o fez hist\u00f3ria no dia de hoje.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL, FEMINIC\u00cdDIO, AUMENTO DA PENA, CRIME, TIPO PENAL, DADOS, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, o Progressistas orienta \"sim\".\r\nA transforma\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio em crime aut\u00f4nomo \u00e9 extremamente importante e necess\u00e1ria. Existem Estados onde a morte de uma mulher entra na vala comum do homic\u00eddio. Isso dificulta as pol\u00edticas p\u00fablicas. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica p\u00fablica adequada sem que tenhamos dados e n\u00fameros corretos.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, tamb\u00e9m \u00e9 preciso ressaltar que a exaspera\u00e7\u00e3o da pena do feminic\u00eddio vai evitar aquelas cenas grotescas de m\u00e3es e irm\u00e3s da v\u00edtima saindo do tribunal junto com o assassino, com o acusado pela morte do seu ente querido.\r\nQuando a condena\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior a 15 anos, a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI) - Vou concluir, Presidente. Muito obrigada.\r\nO recurso contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria a tempo inferior a 15 anos tem efeito suspensivo. Isso significa dizer que o r\u00e9u do crime de feminic\u00eddio recorre solto. Ele sai do Tribunal do J\u00fari no mesmo momento que a fam\u00edlia da v\u00edtima, dos entes queridos da v\u00edtima.\r\nJ\u00e1 acompanhei in\u00fameros julgamentos de feminic\u00eddios em Tribunais do J\u00fari, e em todos eles vi a dor que \u00e9 para uma m\u00e3e sair de dentro do tribunal com algu\u00e9m que tinha sido preso em flagrante, estava preso preventivamente e, depois de julgado e condenado, sai do tribunal, \u00e0s vezes, para usar o mesmo transporte da fam\u00edlia da v\u00edtima.\r\nTornar o feminic\u00eddio um crime aut\u00f4nomo, com exaspera\u00e7\u00e3o da pena, \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio no combate ao feminic\u00eddio, \u00e0 morte ingl\u00f3ria de mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (Bloco/PP - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, realmente esta \u00e9 uma noite hist\u00f3rica, porque marca mais uma conquista da luta das mulheres por mais seguran\u00e7a.\r\nEu tenho lutado h\u00e1 muito tempo para n\u00f3s colocarmos a viol\u00eancia contra a mulher na prateleira dos direitos humanos, porque ali ela deve estar, e tamb\u00e9m na estante da seguran\u00e7a p\u00fablica. A viol\u00eancia contra a mulher tem causado enorme preju\u00edzo, n\u00e3o s\u00f3 para as fam\u00edlias, n\u00e3o s\u00f3 para as mulheres, n\u00e3o s\u00f3 para n\u00f3s que vemos filhas, irm\u00e3s, m\u00e3es serem massacradas, maltratadas, humilhadas e vitimadas por toda esp\u00e9cie de viol\u00eancia. Mas h\u00e1 uma viol\u00eancia, Sr. Presidente, que \u00e9 marcante na vida das mulheres, \u00e9 a viol\u00eancia psicol\u00f3gica, \u00e9 aquela viol\u00eancia do dia a dia que humilha, \u00e9 aquela viol\u00eancia do dia a dia que tira a mulher do seu ambiente de trabalho. \u00c9 uma viol\u00eancia que causa o maior n\u00famero de doen\u00e7as cr\u00f4nicas nas mulheres.\r\nPortanto, hoje \u00e9 um dia de resgate dessa luta contra essa viol\u00eancia. E eu gostaria muit\u00edssimo de agradecer \u00e0 Ju\u00edza Renata Gil, que trouxe este projeto baseado em dados, dados com os quais n\u00f3s mulheres e o Judici\u00e1rio conhecemos t\u00e3o bem, mas tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que abra\u00e7ou com tanto carinho esta relatoria e estava empenhada na aprova\u00e7\u00e3o, como esteve empenhada na tramita\u00e7\u00e3o e na viabiliza\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEnt\u00e3o, o Progressistas orienta \"sim\". \r\nE eu gostaria de pedir tamb\u00e9m que este projeto fosse votado por unanimidade, para dizermos: \"Basta de viol\u00eancia contra as mulheres!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ,ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965).",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - Eu cumprimento com muito respeito e com muito carinho o nosso Presidente Arthur Lira. Com igual respeito, estima e considera\u00e7\u00e3o, eu cumprimento o nosso convidado especial de hoje, o Ministro Barroso, Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, que tem sido sempre um grande parceiro. Falar para V.Exa. a respeito de participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 \u00e9 falar para convertidos, como V.Exa. faz quest\u00e3o sempre de dizer.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, grat\u00edssimas pessoas que est\u00e3o neste plen\u00e1rio hoje, hoje \u00e9 um dia realmente especial, porque trazemos aqui todos os sistemas e os colocamos em debate. Um dos oradores que me antecedeu falou da teoria de sistemas de Luhmann, e o que n\u00f3s temos s\u00e3o sistemas que frequentemente se atritam e que, por isso mesmo, provocam barulhos na nossa democracia.\r\nO que n\u00f3s estamos tentando fazer no nosso Grupo de Trabalho, Sr. Presidente, Sr. Ministro, \u00e9 o c\u00f3digo da democracia brasileira. Seria essa a melhor alcunha para esse trabalho que o nosso grupo tem feito.\r\nN\u00f3s temos uma legisla\u00e7\u00e3o eleitoral extremamente barulhenta, espa\u00e7a, desorganizada, desarticulada, que promove inseguran\u00e7a jur\u00eddica, promove judicializa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos as elei\u00e7\u00f5es mais judicializadas do mundo!\r\nNa minha pesquisa de mestrado, n\u00f3s chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1, hoje, sequer um pleito no Brasil, seja ele em que n\u00edvel for, que n\u00e3o seja, em certa medida, judicializado. O objetivo do nosso trabalho foi sistematizar as regras das elei\u00e7\u00f5es, deixando-as claras o suficiente para que o cidad\u00e3o m\u00e9dio, aquele a quem elas devem se dirigir, compreendam-nas, apreendam-nas e as ponham em pr\u00e1tica. O melhor fiscal da cidadania \u00e9 o cidad\u00e3o, e n\u00e3o a Justi\u00e7a Eleitoral. N\u00f3s n\u00e3o podemos, \u00e0 merc\u00ea de regras desorganizadas, transferir esse papel, infantilizar o eleitor, tutelar o eleitor e tirar dele o principal papel n\u00e3o s\u00f3 eleger os seus representantes, mas tamb\u00e9m de promover o processo de escolha, compreendendo do que se trata, fazendo o exerc\u00edcio do seu verdadeiro papel.\r\nN\u00f3s temos colocado num grande tear todas as regras que est\u00e3o postas hoje, desde um vetusto C\u00f3digo Eleitoral, que, embora tenha texto da d\u00e9cada de 60, tem uma inspira\u00e7\u00e3o na d\u00e9cada de 30, n\u00e3o conversa com a democracia, n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio desta Casa. E temos, a par disso, a Lei n\u00ba 9.504, de 1997, a Lei das Elei\u00e7\u00f5es; a Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, a Lei das Inelegibilidades; a Lei n\u00ba 9.096, de 1995, a Lei dos Partidos Pol\u00edticos; a Lei Complementar n\u00ba 135, de 2010, a Lei da Ficha Limpa; tudo isso convivendo de forma, \u00e0s vezes, tencionada com as resolu\u00e7\u00f5es do TSE. \u00c9 preciso deixar claro o papel de cada uma das institui\u00e7\u00f5es e cuidar de temas sens\u00edveis, como desincompatibiliza\u00e7\u00f5es, inelegibilidades, Sr. Presidente. N\u00f3s temos um enorme cipoal dif\u00edcil de compreender, dif\u00edcil de aplicar e que judicializa cada vez mais o nosso pleito.\r\nN\u00f3s temos regras de propaganda r\u00edgidas, regras de propaganda que engessam, que tiram a criatividade e que tentam fazer um igualamento de desiguais, o que n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico, o que n\u00e3o atende ao nosso sistema. N\u00f3s temos novas formas de propaganda. A Internet est\u00e1 a\u00ed a nos desafiar com todas as possibilidades que ela oferece. Portanto, temos que cuidar de disparos e massas, da utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos, mesmo que gratuitos, mas que n\u00e3o s\u00e3o fornecidos pelas plataformas, porque a igualdade de direitos de competi\u00e7\u00e3o \u00e9 a utopia do nosso processo.\r\nSr. Presidente Arthur Lira, como representante do Progressistas, eu tenho mais 3 minutos de fala. Pergunto a V.Exa. se j\u00e1 posso esgot\u00e1-lo para n\u00e3o ter que voltar \u00e0 tribuna.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputada Margarete Coelho, eu at\u00e9 lhe daria um tempo a mais, como tenho feito com todos, mas o problema \u00e9 que o Ministro precisa se posicionar e n\u00f3s temos os blocos de cinco partidos aglutinados. E ele fala sempre por 10 minutos.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - N\u00e3o tem problema, eu retornarei \u00e0 tribuna para esses 3 minutos. Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Perdoe-me, mas V.Exa. tem um tempo para concluir sua fala, se quiser.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - \u00c9 o suficiente, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, temos que discutir as quest\u00f5es dos disparos em massa, a utiliza\u00e7\u00e3o da Internet como forma de atacar a democracia, de colocar sob suspeita os processos eleitorais. E tudo isso \u00e9 visto com muita responsabilidade pelo nosso Grupo de Trabalho.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL.\r\nVOTO NULO, ELEI\u00c7\u00c3O. \r\nCANDIDATO A CARGO ELETIVO, REDU\u00c7\u00c3O, QUANTIDADE. \r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Margarete Coelho",
        "sumario": "Elevado \u00edndice de votos nulos em pleitos eleitorais. Apoio ao pr\u00e9-registro de candidaturas e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de candidatos a cargos eletivos. Alerta ao Tribunal Superior Eleitoral sobre o elevado \u00edndice de viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres na elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - Sr. Presidente, renovo os cumprimentos a V.Exa. e tamb\u00e9m ao nosso convidado.\r\nDialogo com o nosso Ministro a respeito de um aspecto extremamente importante que ele citou: a anula\u00e7\u00e3o de votos. Acho que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais anula votos. Passa a impress\u00e3o de um tremendo desrespeito pela cidadania e de uma infantiliza\u00e7\u00e3o, uma esp\u00e9cie de infantiliza\u00e7\u00e3o do eleitor que vota, mas, por algum equ\u00edvoco, por algum erro, por algum v\u00edcio no processo, \u00e9 chamado a renovar o seu voto. Eu acho que \u00e9 chegado o momento de empoderarmos o eleitor e o colocarmos como ponto central de todo o nosso processo.\r\nV.Exa. fala das duas op\u00e7\u00f5es, o pr\u00e9-registro e o registro antecipado. Creio que, se tivermos em vista a desjudicializa\u00e7\u00e3o do processo, n\u00e3o poderemos optar pelo pr\u00e9-registro, considerando que haver\u00e1, mesmo em uma jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria e apenas na jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, milhares e milhares de a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de elegibilidade. Se essas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de elegibilidade forem respondidas num sentido ou noutro, certamente haver\u00e1 recurso. Aquele que tiver a sua elegibilidade negada vai recorrer, e, se ela for declarada existente, o seu advers\u00e1rio recorrer\u00e1.\r\nCreio que V.Exa. tem raz\u00e3o quando fala da antecipa\u00e7\u00e3o, em certa medida, dos registros de candidatura. Haveria aquela dificuldade em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-registro, a de um candidato registrado n\u00e3o poder fazer campanha.\r\nOutra solu\u00e7\u00e3o que podemos acrescentar neste momento - acho que esta Casa se sensibilizar\u00e1 - \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de candidatos. Nada justifica que, na aus\u00eancia de coliga\u00e7\u00f5es, partidos possam indicar 150% ou 200% das vagas. Para cada vaga, um candidato. No universo de mais de 30 partidos, j\u00e1 existe uma grande pl\u00eaiade de candidatos, para que os partidos possam se fazer representar nas elei\u00e7\u00f5es.\r\nEu entendo que este debate deva ser feito nesta Casa, e h\u00e1 di\u00e1logo constante com o gabinete de V.Exa. N\u00f3s temos muito a agradecer.\r\nSr. Presidente, queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o do tribunal para um grande mal que cada vez mais se propaga na nossa democracia e na nossa sociedade: a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres, o abuso de poder que \u00e9 praticado, um elemento qualificador de viol\u00eancia de g\u00eanero, contra as mulheres. Esse grande mal n\u00e3o \u00e9 um problema das mulheres, \u00e9 um problema da nossa democracia, que exclui maiorias ou que minoriza maiorias e faz com que o sistema seja extremamente deficit\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, mais uma vez, a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]