[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-24T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA, CAMPANHA EDUCATIVA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O DE  BAIXA RENDA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, PIAU\u00cd, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), MAMOGRAFIA BILATERAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ANA CRISTINA PINHO, DIRETORA-GERAL, INSTITUTO NACIONAL DE C\u00c2NCER (INCA).",
        "nomeDeputado": "Marina Santos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a import\u00e2ncia de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama. Alta incid\u00eancia do c\u00e2ncer de mama em mulheres brasileiras. Congratula\u00e7\u00f5es ao Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pela realiza\u00e7\u00e3o da campanha sob o lema Cada Corpo tem uma Hist\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARINA SANTOS (SOLIDARIEDADE - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje ocupo esta tribuna para refor\u00e7ar as manifesta\u00e7\u00f5es realizadas nesta Casa em alus\u00e3o ao Outubro Rosa e o seu significado de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de mama. \r\nEscolhi esse tema, porque o assunto me toca de maneira particular, n\u00e3o apenas como mulher e m\u00e3e, mas tamb\u00e9m como m\u00e9dica que sou. \r\nDurante muitos anos, fez parte da minha rotina, enquanto m\u00e9dica e tamb\u00e9m enquanto Secret\u00e1ria Municipal de Sa\u00fade, o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente. Refiro-me a uma car\u00eancia de servi\u00e7os p\u00fablicos e, sobretudo, de informa\u00e7\u00e3o. \r\nE a desinforma\u00e7\u00e3o representa um enorme risco em se tratando de doen\u00e7as, como \u00e9 o caso do c\u00e2ncer de mama. Esse \u00e9 o segundo tipo que mais acomete brasileiras, representando em torno de 25% de todos os c\u00e2nceres que afetam o sexo feminino. Para o Brasil, foram estimados 59.700 novos casos de c\u00e2ncer de mama em 2019.\r\nS\u00f3 o meu Estado, o Piau\u00ed, apresentou, segundo os dados do INCA - Instituto Nacional de C\u00e2ncer, entre o ano passado e este ano, 600 novos casos de c\u00e2ncer de mama e 430 casos de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, outra doen\u00e7a tamb\u00e9m referenciada na campanha do Outubro Rosa.\r\n\u00c9 muito louv\u00e1vel o esfor\u00e7o e a inten\u00e7\u00e3o de diversas institui\u00e7\u00f5es em sensibilizar a sociedade, em especial as mulheres, para a import\u00e2ncia desse assunto. No entanto, \u00e9 fundamental estarmos atentos a que o autoexame, bastante difundido nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma ferramenta importante, por\u00e9m insuficiente para o diagn\u00f3stico.\r\nOutro ponto de alerta diz respeito \u00e0s fake news e informa\u00e7\u00f5es incompletas que induzem a popula\u00e7\u00e3o a cuidados inadequados diante da complexidade desse assunto. Devemos estar atentos para combater essas pr\u00e1ticas que podem trazer graves consequ\u00eancias aos pacientes oncol\u00f3gicos.\r\nA informa\u00e7\u00e3o que deve ser amplamente difundida \u00e9 que na mamografia reside uma fonte segura e assertiva de efetivo reconhecimento da doen\u00e7a. O Instituto Oncoguia traz dados que indicam que 95% dos casos identificados em est\u00e1gio inicial t\u00eam possibilidade de cura. Por isso, esse exame \u00e9 imprescind\u00edvel, sendo o principal m\u00e9todo para o rastreamento da doen\u00e7a.\r\nDe acordo com a Sociedade Brasileira de Mastologia, das 11,5 milh\u00f5es de mamografias que deveriam ter sido realizadas no ano passado, apenas 2,7 milh\u00f5es foram feitas. A diminui\u00e7\u00e3o acentuada do exame \u00e9 um fator de risco para milhares de mulheres e um alerta para a import\u00e2ncia da campanha.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a campanha do INCA e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deste ano, que tem como mote Cada Corpo tem uma Hist\u00f3ria. O cuidado com as mamas faz parte dela. Em especial, parabenizo a Diretora-Geral do INCA, Ana Cristina Pinho, que alerta para os cuidados com as mamas e diz: \"O c\u00e2ncer \u00e9 uma realidade e \u00e9 parte das pessoas\". Ent\u00e3o, precisamos falar sempre disso.\r\nColoco o meu mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta causa t\u00e3o importante para a sa\u00fade de todas as brasileiras.\r\nSra. Presidente, era o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F10%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE.",
        "nomeDeputado": "Marina Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARINA SANTOS (SOLIDARIEDADE - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente quero parabenizar os autores do projeto, a Deputada Daniela do Waguinho e o Deputado Roberto de Lucena, por acolherem a causa da endometriose e promoverem sua ampla divulga\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o, instituindo o dia 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional da Luta contra a Endometriose e criando a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.\r\nPasso \u00e0 leitura do voto.\r\n\"A endometriose \u00e9 uma doen\u00e7a que pode provocar dores intensas, infertilidade e tem se tornado cada vez mais comum.\r\n\u00c9 uma enfermidade inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica caracterizada pelo crescimento inapropriado do endom\u00e9trio, que \u00e9 um tecido que envolve a parte interna do \u00fatero e se desenvolve todos os meses para possibilitar a gravidez.\r\nAfeta cerca de 10% das mulheres em idade f\u00e9rtil. No Brasil, mais de 6 milh\u00f5es de mulheres t\u00eam a doen\u00e7a, cujo diagn\u00f3stico pode demorar muitos anos para acontecer.\r\nEstudos da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Endometriose e Ginecologia Minimamente Invasiva constatam que se demoram aproximadamente 12 anos para a doen\u00e7a ser diagnosticada.\r\nO m\u00e9rito desse projeto j\u00e1 foi analisado na Comiss\u00e3o antecedente. Sobre a compet\u00eancia da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a mat\u00e9ria se insere no \u00e2mbito da compet\u00eancia concorrente, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o estabelecer normas gerais, por meio do Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o havendo reserva de iniciativa, a proposi\u00e7\u00e3o admite a deflagra\u00e7\u00e3o do seu processo legislativo por qualquer membro ou Comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal. \r\nNada vejo no projeto que agrida as normas constitucionais de cunho material. De modo id\u00eantico, nada h\u00e1 que mere\u00e7a cr\u00edtica negativa no que concerne \u00e0 juridicidade. Assim, a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com o ordenamento constitucional e infraconstitucional em vigor, pelo que poder\u00e1 vir a ser transformada em norma jur\u00eddica.\r\nBem escrita, a proposi\u00e7\u00e3o atende ao disposto na legisla\u00e7\u00e3o complementar sobre elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de normas legais, n\u00e3o merecendo reparos.\r\nPelas precedentes raz\u00f5es, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania d\u00e1 parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 6.015, de 2013, e do PL 3.047, de 2019, apensado, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 6.015, de 2013, e do PL 3.047, de 2019, na forma de substitutivo.\"\r\nEra isso, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obrigada, Deputada.\r\nA SRA. MARINA SANTOS (SOLIDARIEDADE - PI) - Apenas um complemento, Presidente: a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, no m\u00e9rito, aprova o PL 6.015, de 2013.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO.",
        "nomeDeputado": "Marina Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARINA SANTOS (SOLIDARIEDADE - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO projeto de lei sob an\u00e1lise pretende alterar o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para determinar que o rastreamento de anormalidades do metabolismo (teste do pezinho), previsto na mesma lei, seja realizado na modalidade ampliada, capaz de detectar dezenas de doen\u00e7as.\r\nO teste do pezinho foi uma grande conquista da popula\u00e7\u00e3o brasileira, por permitir a triagem neonatal de doen\u00e7as cujo tratamento precoce pode dar qualidade de vida para crian\u00e7as com anormalidades metab\u00f3licas. Em alguns casos, esta abordagem r\u00e1pida \u00e9 a diferen\u00e7a entre a vida e a morte.\r\nO exame convencional, dispon\u00edvel no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), permite a detec\u00e7\u00e3o de apenas sete doen\u00e7as. Por\u00e9m, na rede privada, os pais j\u00e1 t\u00eam acesso a testes com capacidade de detec\u00e7\u00e3o de mais de 50 anormalidades. Entendemos que essa desigualdade \u00e9 terr\u00edvel e injusta, sujeitando milhares de crian\u00e7as a sequelas que poderiam ser controladas ou evitadas com tratamento oportuno.\r\nA luta pela amplia\u00e7\u00e3o da triagem neonatal \u00e9 antiga, e vem recebendo muito apoio recentemente. A campanha \"Pezinho no Futuro\", por exemplo, j\u00e1 conseguiu mais de 500 mil assinaturas de apoio. Alguns Estados e Munic\u00edpios j\u00e1 ampliaram a listagem de doen\u00e7as testadas, mas \u00e9 importante oferecer esse direito a todas nossas crian\u00e7as rec\u00e9m-nascidas.\r\nNesse sentido, \u00e9 merit\u00f3rio e oportuno o projeto ora examinado, por permitir a toda popula\u00e7\u00e3o o acesso a exame t\u00e3o importante e que no momento s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel na rede privada de sa\u00fade.\r\nPor\u00e9m, entendemos que \u00e9 devida uma adapta\u00e7\u00e3o do texto, citando os grupos de doen\u00e7as de maior preval\u00eancia em nosso meio, j\u00e1 que uma listagem ampla de enfermidades, algumas extremamente raras, poderia inviabilizar a efetiva\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a legislativa.\r\nInclu\u00edmos na reda\u00e7\u00e3o grupos de doen\u00e7as que precisam ser testados, a necessidade de revis\u00e3o peri\u00f3dica, e a obriga\u00e7\u00e3o de informar \u00e0s gestantes sobre o programa de triagem neonatal. Agregamos, ainda, exames e testes j\u00e1 previstos em regulamento mas ainda n\u00e3o consolidados em lei.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o vislumbramos como poss\u00edvel ou vi\u00e1vel a expans\u00e3o imediata do Programa de Triagem Neonatal, uma vez que alguns Estados possuem dificuldade mesmo para atender o sistema atual, e que alguns dos novos testes exigem t\u00e9cnicas ainda n\u00e3o difundidas pelo nosso Pa\u00eds.\r\nNesse contexto, optamos por propor um avan\u00e7o escalonado, estabelecendo um prazo para que o Poder Executivo regulamente este aperfei\u00e7oamento do programa, sendo adicionadas progressivamente mais doen\u00e7as ao rastreamento. \r\nII.1 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, considerando o evidente m\u00e9rito da proposta, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, e do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, considerando que a proposi\u00e7\u00e3o tem o intuito de detalhar o disposto no art. 10, III, da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que determina aos hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e privados, a realiza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido. \r\nAssim, a realiza\u00e7\u00e3o de tais exames j\u00e1 \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o prevista no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, e o Projeto de Lei em an\u00e1lise apenas estabelece um rol m\u00ednimo de testes diagn\u00f3sticos que devem ser garantidos ao rec\u00e9m-nascido. Desta forma, as despesas com a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento de tais doen\u00e7as j\u00e1 se configuram como obriga\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e, assim, abrangidas pelas dota\u00e7\u00f5es anualmente disponibilizadas.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, avaliamos que a triagem neonatal \u00e9 prevista no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com a listagem de testes estabelecida em regulamento, que prev\u00ea atualmente a investiga\u00e7\u00e3o de sete doen\u00e7as. Nestes 20 anos de Programa Nacional de Triagem Neonatal o Governo s\u00f3 acrescentou tr\u00eas anormalidades no rol de rastreamento, enquanto que a crian\u00e7a nascida no hospital privado passou a ter acesso a testes que detectam 50 doen\u00e7as ou mais.\r\nEntendemos que n\u00e3o se trata de compet\u00eancia exclusiva do Poder Executivo, j\u00e1 que a proposta n\u00e3o cria novos \u00f3rg\u00e3os ou novas atribui\u00e7\u00f5es, apenas aperfei\u00e7oando um programa j\u00e1 existente. Se o Poder Legislativo se isenta de estabelecer par\u00e2metros m\u00ednimos para a atua\u00e7\u00e3o do Executivo, acaba falhando em defender os interesses da popula\u00e7\u00e3o e aceitando a desigualdade entre usu\u00e1rios do SUS e pacientes da sa\u00fade privada.\r\nSegundo o Prof. Jo\u00e3o Trindade Cavalcante Filho, \"o Legislativo tem a prerrogativa - e o dever - de concretizar os direitos fundamentais sociais, aos quais est\u00e1 constitucionalmente vinculado. Dessa maneira, \u00e9 poss\u00edvel defender uma interpreta\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"e\" do inciso II do \u00a7 1\u00ba do art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que seja compat\u00edvel com a prerrogativa do legislador de formular pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nO que n\u00e3o se admite \u00e9 que, por iniciativa parlamentar, se promova o redesenho de \u00f3rg\u00e3os do Executivo ou a cria\u00e7\u00e3o de novas atribui\u00e7\u00f5es (...).\r\nPortanto, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, e do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nEste \u00e9 o meu voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO.",
        "nomeDeputado": "Marina Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado).",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARINA SANTOS (SOLIDARIEDADE - PI. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, segue o voto:\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nDevo reconhecer a boa inten\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares que ofereceram as emendas, por\u00e9m a vers\u00e3o atual do substitutivo j\u00e1 inclui a atrofia muscular espinhal na listagem de doen\u00e7as a serem testadas, considerando sua gravidade e necessidade de diagn\u00f3stico precoce.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\"\r\n\u00c9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marina Santos",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, a Parlamentares e entidades m\u00e9dicas pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARINA SANTOS (SOLIDARIEDADE - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero exclusivamente agradecer, primeiro, a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o. Quero agradecer ao Presidente Arthur Lira, que demonstrou o seu compromisso com a sa\u00fade das nossas crian\u00e7as. Quero agradecer, de forma muito especial, ao autor do projeto, o Deputado Dagoberto, e aos coautores, os Deputados General Peternelli, Dra. Soraya Manato, Augusto Coutinho, Dr. Leonardo, Tiago Dimas, Francisco Jr. e Eduardo da Fonte. Quero agradecer ao consultor Marcelo, que nos ajudou muit\u00edssimo. Quero agradecer \u00e0 Sociedade Brasileira de Pediatria, \u00e0 Sociedade Brasileira de Gen\u00e9tica M\u00e9dica, \u00e0 Sociedade Brasileira de Triagem Neonatal, \u00e0 Casa Hunter, \u00e0 FEBRARARAS, enfim, a todos que tiveram a sensibilidade de fazer da noite de hoje um marco para a sa\u00fade p\u00fablica dos nossos rec\u00e9m-nascidos.\r\nEra isso, Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]